<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 13:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déconfinement: les députés PCF demandent des "garanties sanitaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200414110454.wzedpip1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont demandé mardi des "garanties sanitaires" en vue de la sortie progressive du confinement à compter du 11 mai, une date choisie par Emmanuel Macron qui pose "un nombre incalculable de questions" à leurs yeux. "Nous souhaitons pouvoir sortir du confinement mais avec des garanties sanitaires et sans prendre des risques inconsidérés" face à l'épidémie de coronavirus, a déclaré Pierre Dharréville, un des porte-parole des députés communistes, lors d'un point presse par visioconférence. "Aurons-nous suffisamment de masques et de tests? Pourquoi ne tester que les personnes avec symptômes? Pourquoi rouvrir écoles, collèges et lycées, et pas les universités? Pas les théâtres?", a égrené l'élu des Bouches-du-Rhône, qui s'interroge sur la "cohérence" de ces annonces et le choix de cette date, que le président n'a selon lui pas étayé dans son allocution télévisée. "Un sujet est resté dans l'ombre: celui de la relance de l'activité globale", a relevé M. Dharréville. Il a aussi déploré qu'Emmanuel Macron ait évoqué "des failles" révélées par la crise, mais en faisant "l'impasse sur les responsabilités" selon lui. Le groupe des députés PCF a décidé de lancer une commission d'enquête sur "les dysfonctionnements dans la gestion sanitaire de la crise du coronavirus". Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a indiqué mardi qu'il transmettait cette demande de commission à la garde des Sceaux, comme il est d'usage. Alors que le chef de l'Etat a promis aux Français le retour des "jours heureux", Sébastien Jumel, autre porte-parole, a dénoncé un "hold up sémantique", la formule étant celle du programme du Conseil National de la Résistance en 1944. "Les jours seront heureux s'il y a un plan massif pour l'hôpital, si on donne des signes d'augmentation du pouvoir d'achat pour les petites mains mobilisées dans cette crise, si on prend soin des services publics", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 11:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau budget rectifié au menu de l'Assemblée vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200414093455.xgale1ri.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera vendredi le nouveau projet de budget 2020 rectifié, qui va prévoir un recul de 8% du produit intérieur brut en raison de la crise du coronavirus, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Au lendemain de l'annonce d'un prolongement du confinement jusqu'au 11 mai par Emmanuel Macron, les ministres de l'Economie Bruno Le Maire et des Comptes publics Gérald Darmanin ont annoncé mardi un aggravement des prévisions économiques, avec également un déficit public devant atteindre environ 9% du PIB et une dette à 115% en 2020. Le projet de budget intégrant ces nouvelles prévisions sera présenté mercredi en Conseil des ministres. Bruno Le Maire et Gérald Darmanin seront auditionnés dans la foulée en visioconférence par la commission des Finances de l'Assemblée, a-t-il été indiqué en conférence des présidents au Palais Bourbon. La commission examinera jeudi le texte de loi, avant son passage dans l'hémicycle en première lecture vendredi matin et pour toute la journée. Ne seront présents que deux députés par groupe politique, en plus du président de groupe, pour des raisons sanitaires. Le Sénat ne devrait examiner ce projet de loi de finances rectificative que la semaine prochaine. Un premier budget rectificatif avait déjà été adopté fin mars pour répondre au "tsunami" économique provoqué par l'épidémie, selon les termes du Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher: nouveau projet de budget rectificatif "sans doute" au Parlement la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200409094003.dk8q6lh2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a estimé jeudi que la situation économique due à la crise du coronavirus était "bien entendu" une urgence, indiquant qu'un nouveau projet de budget rectificatif serait "sans doute" débattu la semaine prochaine au Parlement. "A côté de l'urgence en direction des malades et des soignants, de l'urgence de l'équipement en matériel et en tests, bien entendu la situation économique est une urgence", a estimé M. Larcher sur LCI. "Nous allons sans doute la semaine prochaine débattre au Parlement d'un nouveau projet de loi de finances rectificative car nous voyons bien que tout ce qui avait été imaginé il y a maintenant 15 jours est en train de voler en éclats face à la réalité d'un confinement qui va durer et d'une activité économique (...) à demi paralysée", a-t-il ajouté. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire avait indiqué mercredi qu'il présenterait "dans les jours qui viennent" un nouveau projet de loi de finances rectificative pour entériner l'impact croissant de l'épidémie de Covid-19 sur l'économie française. De source parlementaire, le texte sera présenté en Conseil des ministres mercredi. Il pourrait être examiné dès jeudi à l'Assemblée et le lendemain au Sénat. Un premier budget rectificatif avait déjà été adopté fin mars pour répondre au "tsunami" économique selon les termes du Premier ministre. Selon Laurent Saint-Martin (LREM), rapporteur général du budget à l'Assemblée, ce nouveau texte reste "lié à l'urgence économique" et n'est "pas lié à la relance". Il s'agira notamment d'actualiser les trajectoires de finances publiques (déficit, dette). S'y ajouteront des "articles de crédits pour répondre à une forte consommation des mesures d'urgence économique comme le fonds de solidarité et le chômage partiel", a-t-il indiqué à l'AFP, le texte devant aussi permettre de "corriger un certain nombre d'angles morts" constatés ces dernières semaines. Au delà de l'urgence, M. Larcher a estimé sur LCI qu'après la crise sanitaire, il faudra "une réflexion peut être sur une conception de la société". "Le Parlement ne sera pas de trop dans le cadre d'un dialogue social ouvert, dans une réalité économique qui va nous appeler sans aucun doute à des efforts: à travailler plus, à dépenser mieux", a-t-il affirmé. Sur l'idée d'un gouvernement d'union nationale post-crise, le président du Sénat a estimé que "le temps est à l'unité nationale" car "rien ne serait pire que la désunion". Mais "l'union nationale c'est autre chose", a-t-il jugé, invitant à se méfier "de possibles unions temporaires qui ne nous ouvriraient qu'à des alternatives à caractère populiste". Interrogé sur ce qu'il attend de l'allocution du chef de l'Etat lundi soir, M. Larcher a demandé "clarté, vérité, transparence". "Il faut dire les choses" en ces temps de "complotisme", a-t-il affirmé soulignant notamment que "parler de déconfinement trop tôt, ce serait relâcher l'attention".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 09:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: pour Mélenchon, le traçage "ne sert à rien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200408072643.0bdvymi5.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours aux techniques de traçage des données des téléphones (tracking), envisagé par le gouvernement contre le coronavirus, "ne sert à rien" mais serait "catastrophique" pour "les libertés individuelles et le secret médical", a estimé mercredi Jean-Luc Mélenchon (LFI). Le gouvernement se prépare à un éventuel recours à ces techniques déjà mises en oeuvre dans plusieurs pays pour accompagner le processus de déconfinement, même si aucune décision politique n'est encore prise, selon des sources gouvernementales. "J'ai réfléchi à la question et consulté autour de moi et on me dit: +si c'est volontaire, ça sert à rien (...) si quelqu'un est déjà assez altruiste pour dire: je suis volontaire pour que vous me suiviez nuit et jour et que vous m'appeliez au téléphone si je ne suis pas au bon endroit, on peut lui dire tout simplement: reste chez toi et le problème est réglé+", a expliqué le chef de file de LFI sur Europe 1. "Ca ne sert à rien si tout le monde n'est pas testé, ça ne sert à rien si tout le monde n'a pas un téléphone portable, ça ne sert à rien si on est dans une zone qui n'est pas couverte, et rien de tout cela n'est possible aujourd'hui", a-t-il ajouté. Et puis, a également fait valoir le député des Bouches-du-Rhône, "tous les pays qui l'ont appliqué n'en ont pas été si contents que cela. Je pense à Singapour où du coup, ils ont dû rétablir le confinement". "Donc, ca ne sert à rien mais par contre en terme de libertés individuelles et de secret médical, alors là c'est la +cata+ pure et simple", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 07:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Edouard Philippe: "L'heure du confinement va durer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407174721.b9xjguut.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a affirmé mardi à l'Assemblée nationale que le confinement pour lutter contre la propagation du coronavirus allait "durer", jugeant "très largement prématurée" toute question sur les conditions du déconfinement. "Aujourd'hui c'est l'heure du confinement et l'heure du confinement va durer", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. Le chef du gouvernement répondait aux députés alors que la France entre dans sa quatrième semaine de confinement, fixé jusqu'au 15 avril pour le moment. "C'est tout à fait difficile à supporter pour beaucoup de Français, j'en ai parfaitement conscience, mais c'est indispensable si nous ne voulons pas nous retrouver dans une situation qui serait pire encore que celle que nous connaissons aujourd'hui", a-t-il poursuivi. "Aujourd'hui, l'impératif c'est de faire en sorte que le confinement fonctionne, que le virus circule suffisamment lentement pour que le nombre de cas sévères qui justifient l'admission dans les services de réanimation ne soient pas supérieur aux capacités globales de notre système hospitalier", a-t-il fait valoir en réponse à une question sur le déconfinement. "Nous nous préparons. Se préparer ne veut pas dire que c'est prêt. Ça veut dire se préparer techniquement, scientifiquement, logistiquement, pour être prêt le moment venu", a poursuivi le Premier ministre. Les questions sur le déconfinement "sont très largement prématurées", a-t-il souligné. "Nous en évoquerons les éléments essentiels lorsque les hypothèses sur lesquelles nous travaillons seront vérifiées, les scenarii seront écrits". Interrogée sur RTL sur le port de masques de protection, que certains maires notamment souhaitent rendre obligatoire, la porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, a affirmé que "dans la crise que nous vivons il faut avoir beaucoup d'humilité" et que le gouvernement consulte des scientifiques sur ce point en vue de dégager un "consensus". "Quand ont fait de la politique", "on est un être humain, on peut être amené à faire des erreurs, je le reconnais volontiers", a-t-elle ajouté, interrogée sur les attaques dont elle a fait l'objet, notamment après avoir affirmé que les masques n'étaient pas "utiles" voire "contre-productifs" pour ceux qui ne savent pas les porter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le "tracking" au banc d'essai gouvernemental</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407165641.s9b0177w.html</link>
   <description><![CDATA[Tracer les données de nos téléphones pour lutter contre le coronavirus: d'abord hostile à l'idée, l'exécutif prépare un éventuel recours à ces techniques âprement débattues en raison de leurs implications sur les libertés individuelles et la vie privée. Le secrétaire d'État chargé du numérique, Cédric O, et le ministre de la Santé, Olivier Véran, s'exprimeront mercredi sur le sujet, mais pas en Conseil des ministres car aucune décision politique n'est encore prise. Il s'agit plutôt d'être "prêt" si une telle décision devait être prise, avance-t-on auprès de l'AFP dans leur entourage. Le gouvernement prépare-t-il les esprits ou teste-t-il auprès des citoyens et de la classe politique l'idée d'utiliser ces techniques, vantées pour leur efficacité par certains à l'étranger dans la lutte contre le coronavirus. L'heure n'est plus en tout cas au rejet du traçage numérique présenté le 26 mars par le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner comme n'étant "pas dans la culture française". Le Premier ministre Edouard Philippe avait lui-même impulsé cette ouverture en déclarant le 1er avril devant la mission d'information de l'Assemblée que la question d'un recours au tracking sur la base "d'un engagement volontaire" était "ouverte". Quatre jours plus tard, Christophe Castaner se disait convaincu sur France 2 qu'un outil efficace contre le virus et respectant les libertés sera soutenu par l'ensemble des Français. - "Le pied dans la porte" - L'ex-secrétaire d'État au numérique Mounir Mahjoubi est entré lundi dans le vif du sujet en adressant aux députés de la majorité une longue note passant en revue les usages possibles du traçage des données numériques et leurs conséquences d'un point de vue éthique. Il identifie ainsi "trois finalités" du "tracking": "l'observation des pratiques collectives de mobilité et de confinement", l'identification des sujets de +contacts+" et "le contrôle des confinements individuels". En Corée du Sud, par exemple, les données personnelles des malades sont consultables par la population qui peut vérifier en temps réel où les porteurs se trouvent et se déplacent. Le sujet sera au menu de la réunion du groupe LREM vendredi, a précisé à l'AFP le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre "Il est évident que cet instrument peut apporter un secours ou une utilité pour piloter le déconfinement mais en aucun cas il ne peut représenter une restriction manifeste de l'exercice de nos libertés publiques. Il y a sur ce sujet un alignement complet du gouvernement et du groupe LREM", a-t-il affirmé. Mais le sujet est loin de faire l'unanimité, y compris dans la majorité. "Le suivi des personnes infectées est une réponse dangereuse et condamnable. La collecte d'informations personnelles des utilisateurs de mobiles (...) revient à placer la population sous bracelet électronique", dénonce le député LREM Sacha Houlié dans une tribune, mettant en garde contre "les solutions simplistes et les réponses rapides". Son collègue Guillaume Chiche déplore "la manière dont, à la faveur d'une période de peur, certains cherchent à faire accepter le rétrécissement de nos droits". Le chef du groupe LR de l'Assemblée Damien Abad a souhaité qu'un texte de loi soit "présenté au Parlement" afin de "trouver un équilibre entre les libertés publiques et la nécessité de sortir du confinement en toute sécurité". "On ne pourra pas entrer dans des mesures de cette nature sans un débat préalable", a abondé le président du Sénat Gérard Larcher. Si pour le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau "le suivi numérique est fondamental" pour sortir de l'épidémie, le député Philippe Gosselin (LR) exprime sa méfiance: "en ce moment l'opinion est prête à accepter pratiquement tout" mais "une fois qu'on a mis le pied dans la porte, il est difficile de la refermer", dit-il. A gauche, le député André Chassaigne (PCF) a exprimé l'opposition de son groupe au traçage numérique, exigeant avant toute décision la consultation du Conseil constitutionnel, du Défenseur des droits, de la CNIL et du Conseil d'État.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Port du masque obligatoire? "Question ouverte" pour Olivier Véran</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407140807.msjskq3v.html</link>
   <description><![CDATA[L'éventuel port obligatoire du masque est une "question ouverte" qui dépendra de l'évolution des "recommandations scientifiques", a déclaré mardi le ministre de la Santé Olivier Véran. "La question de savoir si, à terme, il faudra proposer, inciter, voire contraindre le port d'un masque en population générale, cette question là est ouverte, je le dis avec humilité face à une menace épidémique inédite," a-t-il répondu lors des questions au gouvernement à l'Assemblée. Une telle obligation, a-t-il relevé, est "portée par l'académie de médecine, mais est encore contestée par de nombreux organismes scientifiques internationaux". "A mesure que les recommandations scientifiques évoluent, nous sommes amenés nous-mêmes à nous réinterroger", a poursuivi le ministre, tout en assurant qu'à "l'heure actuelle je ne peux que confirmer que les gestes barrières (...) sont les mesures reconnues par l'OMS comme les plus efficaces" et que "à ce stade la doctrine (du gouvernement) n'a pas évolué". "Nous en restons, à l'heure où je vous parle, à la stratégie qui est de permettre de protéger les soignants par des masques FFP2 ou des masques chirurgicaux, les soignants mais également les personnes les plus fragiles, les personnes qui présentent des risques particuliers", a-t-il souligné. "Mais s'il s'avère que le port d'un masque en population générale pouvait renforcer l'efficacité du dispositif, si les recommandations des scientifiques allaient dans ce sens, nous serions amenés à communiquer en ce sens", a-t-il ajouté. Alors que le débat sur le port du masque s'amplifie dans de nombreux pays occidentaux, le patron de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) a réitéré lundi que les masques seuls ne pouvaient être "la solution miracle" contre la pandémie de Covid-19, et que leur usage généralisé dans la population n'était justifié que si les autres mesures barrières sont impossibles ou difficiles à mettre en place. Interpellé sur la persistance de la pénurie de masques, M. Véran a par ailleurs affirmé que l'Etat avait enregistré "1,6 milliard (d'unités) de commandes sûres" et que les livraisons se faisaient - "20 millions de masques la semaine dernière, 25 millions cette semaine" - tout en admettant des difficultés logistiques. "500.000 masques par jour sont déstockés en direction du secteur médico-social depuis qu'ils en ont fait la demande," a-t-il par ailleurs assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: les travaux de rénovation prévus cet été ajournés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407110257.26pko0ay.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ajourné les travaux de rénovation initialement prévus cet été, notamment la réparation de la verrière, pour anticiper une éventuelle nécessité de siéger pendant la période estivale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La conférence des présidents a également renoncé à la semaine de trêve du 13 avril pour maintenir l'activité parlementaire en cette période de crise du Covid-19, a-t-on indiqué de même source. L'ajournement des travaux immobiliers vise à prendre en compte les bouleversements actuels liés à la crise du coronavirus qui pourraient nécessiter de siéger cet été, a-t-on précisé. Des travaux de rénovation du Palais Bourbon devaient initialement débuter en juillet, à l'issue de la session ordinaire, notamment sur la verrière de l'hémicycle, ce qui aurait rendu les séances impossibles pendant les mois d'été. Une large verrière du XIXème siècle en forme d'éventail, composée de panneaux en verre soutenus par une structure métallique, se déploie au-dessus de la salle des séances de l'Assemblée. Attaquée par la pluie, elle nécessite des travaux importants. L'épidémie du Covid-19 a entrainé la suspension des travaux législatifs du Parlement en séance publique depuis le vote des projets de loi d'urgence les 18 et 19 mars. La poursuite de la réforme des retraites est notamment suspendue, de même que l'examen de la réforme de l'audiovisuel, seules les questions au gouvernement étant maintenues. Députés et sénateurs, qui ont déjà adopté un premier projet de loi de finances rectificative pour faire face à la crise, s'attendent en particulier à devoir examiner d'autres mesures d'urgence ou de relance de l'économie. Une conférence des présidents est également prévue mardi soir au Sénat, dominé par l'opposition de droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 11:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: trois usages possibles du traçage des données mobiles (note parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407095526.xd9bkyuo.html</link>
   <description><![CDATA[L'usage du traçage des données mobiles dans la lutte contre le Covid-19 peut répondre à "trois finalités" qui amènent chacune à "une réflexion éthique", affirme une note parlementaire sur les "potentiels et limites" de cette mesure à l'étude. Dans cette note, transmise lundi soir à des députés de la majorité et consultée par l'AFP, l'ancien secrétaire d'Etat au numérique, Mounir Mahjoubi, élu de Paris, note que les nouvelles technologies peuvent servir à "contrarier la propagation" du virus. "La gravité de la situation appelle à se saisir de tous les moyens à disposition, sans toutefois compromettre nos valeurs et nos libertés", souligne le député dans le document d'une quarantaine de pages. Le Premier ministre Edouard Philippe avait indiqué le 1er avril devant la mission d'information de l'Assemblée que la question d'un recours à des méthodes de tracking sur la base d'un "engagement volontaire" était "ouverte". Mounir Mahjoubi identifie "trois finalités" du "tracking": "l'observation des pratiques collectives de mobilité et de confinement", "l'identification des sujets +contact+" et "le contrôle des confinements individuels", ces mesures reposant sur diverses technologies dont le bornage téléphonique des applications GPS ou encore les systèmes de cartes bancaires. Il note que les cartographies de mobilité collectives soulèvent "peu de contestation éthique", tandis que l'identification des sujets "contact" alimente "des inquiétudes justifiées quant à la protection de la vie privée". Le contrôle du confinement "pose un défi pleinement éthique", souligne l'élu pour qui "ce type de dispositif entre en contradiction avec de nombreuses valeurs des pays européens", la question de son équilibre avec les libertés individuelles se posant "gravement". "Les opportunités offertes par les nouvelles technologies ont pour clé de voûte l'acceptation populaire", ajoute encore le député. "Celle-ci repose sur plusieurs exigences, dont une proportionnalité des méthodes aux objectifs, une pleine transparence des pratiques, et notamment des codes informatiques, et une véritable gouvernance indépendante de contrôle", poursuit-il. Sur la délicate question du stockage et de l'utilisation des données, il estime qu'elle peut "se résoudre en proposant plusieurs limitations", dont une "durée de vie des données" ou une "date limite d'utilisation du processus global limitée à la crise sanitaire" ou encore en ayant recours à la technologie Bluetooth, qui semble offrir selon lui un "aspect plus protecteur des libertés individuelles". Des auditions de la présidente de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés) et du secrétaire d'Etat au numérique Cédric O sont programmées mercredi et jeudi à l'Assemblée. Ce sujet soulève des inquiétudes jusque dans les rangs de la majorité, un élu LREM s'alarmant par exemple auprès de l'AFP d'un "rétrécissement de nos droits" à la faveur "d'une période de peur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 09:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les présidents de l'Assemblée et du Bundestag prônent "solidarité" et "intégration financière"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200405200042.slrpg0ep.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand et son homologue allemand Wolfgang Schäuble plaident pour "plus de solidarité et d'intégration financière" en Europe face à la crise du coronavirus, dans une tribune à paraître lundi dans les quotidiens Le Figaro et Frankfurter Allgemeine Zeitung. "Cette crise inédite doit nous faire réfléchir à de nouvelles étapes pour plus de solidarité et d'intégration financière. Nous sommes convaincus que ce débat mérite d'être poursuivi et que nos parlements doivent y contribuer pour lever les malentendus et avancer ensemble", écrivent-ils. M. Ferrand (LREM) et M. Schäuble (CDU) soulignent aussi que "de premières actions rapides sont nécessaires en utilisant autant que possible les instruments qui sont à notre disposition pour répondre à l'urgence et donner un signal de solidarité". "Nous pouvons et devons ainsi mobiliser et étendre avec toute la flexibilité requise le budget européen et le cadre financier pluriannuel (CFP) et l'ensemble des fonds structurels, régionaux et sociaux", et également "la Banque européenne d'investissement" ainsi que "le mécanisme européen de stabilité". "Les règles en matière d'endettement, tant nationales qu'européennes, sont également temporairement suspendues durant cette crise", relèvent les deux présidents d'assemblée, qui considèrent que face au "défi" du coronavirus, "l'amitié franco-allemande doit montrer son efficacité" et l'Europe "prouver ses capacités d'action". Certains Etats européens, dont la France et l'Italie, ont demandé à l'Allemagne et certains pays du nord de l'Europe la mutualisation de certaines dettes face aux conséquences économiques de la pandémie. Cette mutualisation, sous la forme de "corona bonds", est fortement rejetée par l'Allemagne et les pays du nord, plus vertueux sur un plan budgétaire.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abad (LR): "Le mot déconfinement prononcé trop tôt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200405132852.x889ces8.html</link>
   <description><![CDATA["Le mot déconfinement a été prononcé trop tôt" par le gouvernement, entraînant un "relâchement" dans certains territoires, a estimé dimanche le patron des députés LR Damien Abad, qui prône pour la sortie de cette période dépistage, port du masque et éventuel traçage. "On note un relâchement dans le confinement" alors qu'il est "indispensable pour éviter une deuxième vague" de malades du coronavirus, a relevé l'élu de l'Ain auprès d'Europe 1, Cnews et Les Echos. Selon lui, "il faut éviter les injonctions contradictoires qui peuvent renforcer l'indiscipline ici ou là", alors que les vacances scolaires ont débuté et que le soleil a fait son retour. Et "un confinement efficace, c'est au moins six semaines, disent les experts. Il faut être vigilant jusqu'au bout" pour que "ce confinement réussisse" dans la lutte contre l'épidémie. Le respect de la règle est particulièrement important dans les territoires à "densité forte comme en Seine-Saint-Denis", où la mortalité a fait un bond, a souligné M. Abad. "Ensuite viendra la stratégie de sortie" et "cela méritera un débat au Parlement pour essayer de trouver un consensus", d'après le responsable du premier groupe d'opposition à l'Assemblée. Cette stratégie devra s'appuyer sur quatre axes: "dépistage massif", isolement des "personnes les plus fragiles", travail sur "la question du tracé" et "généralisation du port du masque", a-t-il avancé. Sur cette question sensible du "tracking", "encore ouverte" pour le Premier ministre mais sur la base du volontariat, M. Abad "souhaite qu'il y ait un débat, qu'il y ait un texte de loi présenté au Parlement" afin de "trouver un équilibre entre les libertés publiques et la nécessité de sortir du confinement en toute sécurité". Sur les masques de protection, le patron des députés LR "demande au gouvernement de clarifier sa doctrine". "Les Français attendent de la clarté, de la cohérence, et pas un discours qui fluctue au gré des pénuries ou des carences de tel ou tel matériel", selon lui. Le porte-parole du PS Boris Vallaud a lui aussi averti dans "Dimanche en politique" sur France 3 que "le déconfinement, ça ne doit pas être la démobilisation", afin d'éviter un "rebond épidémiologique à la rentrée". Il s'est prononcé pour un débat parlementaire sur la question, même si "la décision appartiendra à l'exécutif". Lors du Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI, le patron de LFI Jean-Luc Mélenchon a lui jugé que le déconfinement, "c'est encore plus compliqué que le confinement". Au niveau de l'exécutif, "ils n'ont rien préparé pour l'entrée dans la crise, ils ne prépareront rien pour la sortie", a-t-il prédit. Tracer les malades? "Ben voyons! Je suis toujours méfiant à l'égard des soi-disant mesures technologiques miracles qui vont nous tirer d'affaire", s'est aussi exclamé le député des Bouches-du-Rhône, d'après qui "pour ce qui est d'être surveillé dans ce pays, ça va". Il faut selon M. Mélenchon prioritairement "tester" et "isoler ceux qui sont malades", ce qui passe par une "planification".]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abad (LR): "le mot déconfinement prononcé trop tôt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200405093524.jkeaonsr.html</link>
   <description><![CDATA["Le mot déconfinement a été prononcé trop tôt" par le gouvernement, entraînant un "relâchement" dans certains territoires, a estimé dimanche le patron des députés LR Damien Abad, qui prône pour la sortie de cette période dépistage, port du masque et éventuel traçage. "On note un relâchement dans le confinement" alors qu'il est "indispensable pour éviter une deuxième vague" de malades du coronavirus, a relevé l'élu de l'Ain auprès d'Europe 1, Cnews et Les Echos. Selon lui, "il faut éviter les injonctions contradictoires qui peuvent renforcer l'indiscipline ici ou là", alors que les vacances scolaires ont débuté et que le soleil a fait son retour. Et "un confinement efficace, c'est au moins six semaines, disent les experts. Il faut être vigilant jusqu'au bout" pour que "ce confinement réussisse" dans la lutte contre l'épidémie. Le respect de la règle est particulièrement important dans les territoires à "densité forte comme en Seine-Saint-Denis", où la mortalité a fait un bond, a souligné M. Abad. "Ensuite viendra la stratégie de sortie" et "cela méritera un débat au Parlement pour essayer de trouver un consensus", d'après le responsable du premier groupe d'opposition à l'Assemblée. Cette stratégie devra s'appuyer sur quatre axes: "dépistage massif", isolement des "personnes les plus fragiles", travail sur "la question du tracé" et "généralisation du port du masque", a-t-il avancé. Sur cette question sensible du "tracking", "encore ouverte" pour le Premier ministre mais sur la base du volontariat, M. Abad "souhaite qu'il y ait un débat, qu'il y ait un texte de loi présenté au Parlement" afin de "trouver un équilibre entre les libertés publiques et la nécessité de sortir du confinement en toute sécurité". Sur les masques de protection, le patron des députés LR "demande au gouvernement de clarifier sa doctrine". "Les Français attendent de la clarté, de la cohérence, et pas un discours qui fluctue au gré des pénuries ou des carences de tel ou tel matériel", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins et Afrique: un député saisit la justice après des propos polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200404213846.rlnzfki9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé samedi qu'il saisissait le procureur de Paris après des propos fortement critiqués d'un chercheur et d'un chef de service d'hôpital parisien, dans lesquels ils s'interrogeaient sur l'opportunité de tester un vaccin en Afrique contre le coronavirus. Dans une séquence diffusée mercredi après-midi sur la chaîne LCI, Camille Locht, directeur de recherche à l'Inserm à Lille, était interrogé sur des recherches menées autour du vaccin BCG contre le covid-19. Invité en plateau, Jean-Paul Mira, chef de service de médecine intensive et réanimation à l'hôpital Cochin, lui a alors demandé : "Si je peux être provocateur, est-ce qu'on ne devrait pas faire cette étude en Afrique, où il n'y a pas de masques, pas de traitement, pas de réanimation, un peu comme c'est fait d'ailleurs sur certaines études avec le sida, ou chez les prostituées : on essaie des choses parce qu'on sait qu'elles sont hautement exposées. Qu'est-ce que vous en pensez?" Le chercheur lui a répondu : "Vous avez raison". Après avoir reçu de vives critiques, les deux hommes ont présenté leurs excuses. Les propos tenus sont "à la fois injurieux et discriminatoires, et caractérisent donc deux délits à caractère racial", estime M. El Guerrab, député (ex-LREM) des Français du Maghreb et de l'Afrique de l'Ouest, membre du groupe Libertés et Territoires, dans un communiqué. L'élu "ne pouvait demeurer sans réagir face à cette entorse au pacte républicain" alors que les deux spécialistes ont selon lui formulé "une invitation, voire une exhortation, à un traitement différencié en fonction de l'origine". Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) a déjà été saisi par l'association SOS Racisme. M. El Guerrab et une trentaine de députés pour la plupart LREM, emmenés par Jean-François Mbaye, ont aussi envoyé vendredi une lettre ouverte à Camille Locht et Jean-Paul Mira, où les élus estiment que "la nature des propos" tenus inscrit ces deux spécialistes "directement dans le prolongement de ce que l'humanité a donné de pire à observer durant l'histoire: nous parlons ici de la Shoah, de l'esclavage et de la colonisation".]]></description>
   <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 21:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plaintes contre des ministres: "responsabilité politique" d'abord, selon Vichnievsky (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200404134109.n6j49x2a.html</link>
   <description><![CDATA[La députée MoDem et membre de la Cour de justice de la République Laurence Vichnievsky estime dans Le Journal du Dimanche que "la première responsabilité des ministres est politique", face aux plaintes déposées pour leur gestion de la crise du coronavirus. "Nos concitoyens ont toujours besoin de trouver des responsables. Mais il ne faut pas se tromper de procédure : la première responsabilité des ministres est politique, c'est la contrepartie naturelle de leur pouvoir", explique l'ancienne magistrate. "Ils sont donc responsables devant le Parlement. Les tribunaux ne peuvent pas se substituer à celui-ci, et exercer par ce biais un contrôle de la politique de l'exécutif. Sinon on reviendrait au gouvernement par les juges!", souligne Mme Vichnievsky. Contre des membres du gouvernement ou contre X, les plaintes liées à la gestion de la crise du coronavirus se multiplient depuis une quinzaine de jours et devraient encore affluer dans les semaines à venir. Emanant de particuliers, de médecins, d'associations, ou encore de détenus, au moins onze plaintes ont déjà été enregistrées par la Cour de justice de la République, seule instance habilitée à juger des actes commis par des membres du gouvernement dans leurs fonctions. "Ce qui est reproché aux ministres, ce n'est pas d'avoir voulu provoquer la mort, mais des délits non intentionnels. Ces plaintes peuvent faire penser au délit de mise en danger d'autrui, qui nécessite, pour être caractérisé, une violation délibérée d'un règlement ou d'une obligation de prudence, ou qu'une faute ait été commise par exemple", explique la députée du Puy-de-Dôme, qui n'entre pas davantage dans les détails pour ne pas manquer à son "obligation de réserve". La commission des requêtes de la Cour de justice de la République (CJR) devra se prononcer dans les mois à venir sur la recevabilité de ces plaintes et pour celles qu'elle jugerait fondées, saisir la commission d'instruction de la Cour pour qu'elle mène des investigations. "C'est un processus assez long", relève Mme Vichnievsky.]]></description>
   <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: "territoire inexploré" et "lourdes menaces", dit Philippe aux députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200403175335.53ie247k.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a prévenu vendredi les députés LREM qu'avec le coronavirus "nous sommes entrés dans un territoire inexploré", sur lequel pèsent de "lourdes menaces sanitaire, économique, politique", selon des propos rapportés. Lors d'une réunion en ligne, à laquelle ont participé quelque 250 députés, le chef du gouvernement a estimé que l'épidémie "va avoir des effets déstabilisants et recomposants pendant longtemps" et qu'"il faut donc apporter des réponses à hauteur de la crise". "Nous sommes entrés dans un territoire inexploré: c'est la façon qu'ont les juristes de dire qu'il n'y a pas de précédent. Il n'y a aucun précédent à une épidémie de cette ampleur, à un arrêt aussi brutal et massif de l'économie française et de l'économie de nos partenaires", a-t-il souligné lors de ce rendez-vous auquel participaient aussi le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau et le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Ce que nous vivons est littéralement extraordinaire" et il existe de "lourdes menaces sanitaire, économique, politique, démocratique à certains égards", a ajouté le Premier ministre, alors que l'union nationale a du plomb dans l'aile en France et que certains Etats ont recours à des mesures autoritaires. Edouard Philippe a demandé aux parlementaires en circonscription "d'expliquer les décisions que nous prenons", et aussi de "faire remonter les messages du pays" au gouvernement. Les députés "marcheurs", qui se retrouvent par visioconférence chaque semaine, vont engager de façon informelle "une réflexion sur l'après, le jour d'après", a indiqué jeudi à la presse leur patron Gilles Le Gendre. Ce travail se fera d'abord au niveau des membres LREM de chaque commission de l'Assemblée (Finances, Economie, Affaires sociales...), avant une "consolidation" entre chefs de file des commissions. Selon M. Le Gendre, après la crise, "sur le plan politique, économique, social, nous devrons concilier une obligation de réparation du pays" et une "transformation longue" sur l'écologie, l'éducation et encore le pilotage financier. "Toute la difficulté va être d'être capable de gérer les deux", "en sachant que le temps nous sera contraint", a-t-il relevé. Alors que l'Assemblée fonctionne en régime très réduit, les députés de tous les groupes politiques restent très mobilisés, et les commissions, qui poursuivent échanges et auditions à distance, ont réorienté leurs travaux. La commission des Finances mène par exemple une évaluation de l'impact de la crise sur les projets en cours, l'opportunité des politiques publiques et les répercussions budgétaires. La "whip" (cheffe de file LREM) de cette commission, Emilie Cariou, a été remplacée vendredi à cette fonction par Daniel Labaronne. Elle avait démissionné il y a une quinzaine de jours, n'étant "plus en phase" sur la réforme des retraites notamment, a-t-elle précisé à l'AFP. L'élue de la Meuse reste membre du groupe LREM et "soutien(t) le plan de relance" gouvernemental face au coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
