<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 14:00:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etudiants étrangers: la hausse controversée des frais d'inscription publiée au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190421114939.pr3zu96v.html</link>
   <description><![CDATA[La hausse des frais d'inscription universitaires pour les étudiants non-européens entrera en vigueur à la rentrée prochaine, selon deux textes publiés dimanche au Journal officiel, malgré la fronde contre cette mesure gouvernementale. A la rentrée prochaine, les étudiants extra-européens devront s'acquitter de 2.770 euros en licence et 3.770 euros en master et doctorat, soit plus de dix fois plus que leurs homologues européens, selon l'arrêté du ministère de l'Enseignement supérieur. Les non-Européens ayant déjà entamé leurs études en France ne sont pas concernés par cette hausse. Un décret publié dimanche liste par ailleurs une série de cas selon lesquels les étudiants hors-UE pourraient être exonérés de cette hausse, notamment en raison de leur "situation personnelle" ou s'ils répondent "aux orientations stratégiques de l'établissement". La hausse ne s'appliquera par ailleurs pas aux doctorants étrangers, avait également indiqué la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal fin février. La ministre avait en revanche refusé d'augmenter de 10 à 15% le nombre d'étudiants que les universités peuvent décider d'exonérer de frais, comme le permet un décret de 2013. Depuis son annonce en novembre, cette annonce de hausse de frais universitaires ne cesse de faire des vagues. Le gouvernement assure qu'elle permettra de renforcer l'attractivité de la France et d'augmenter le nombre de boursiers mais il n'a pas convaincu les opposants qui accusent cette réforme d'ériger un "mur de l'argent" frappant les étudiants étrangers les moins fortunés. Plusieurs universités en France ont fait savoir qu'elle n'appliquerait pas cette hausse, en utilisant la possibilité d'exonérer de frais une partie de leurs effectifs. Mi-mars, un rapport parlementaire a conclu que cette mesure faisait courir "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour l'attractivité de l'enseignement supérieur français.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame: les Français désirent renouer avec leur histoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190420115955.8lh8qkkz.html</link>
   <description><![CDATA[Le mot "patrimoine" est décliné sur tous les tons et sa cause plébiscitée depuis l'incendie de Notre-Dame de Paris: un engouement qui témoigne d'un désir profond des Français de renouer avec leur histoire. C'est une déferlante: les dons approchent du milliard d'euros pour restaurer ce symbole de Paris qu'est Notre-Dame. Ce ne sont pas seulement les Pinault, Arnault, Bettencourt-Meyers, Ladreit de Lacharrière, Bouygues ou autres Decaux qui ont mis la main à la poche. Selon l'animateur Stéphane Bern, 20 millions d'euros sont venus de petits donateurs. Samedi soir, un grand concert retransmis depuis la Cour des Invalides par France 2 devait permettre de nouveaux dons. Ces contributions, ce sont "trois années entières" du budget (326 millions d'euros) consacrés à l'entretien et à la conservation des monuments historiques (hors grands projets), remarque Alexandre Gady, de Sites et Monuments. Pour Philippe Bélaval, président du Centre des Monuments nationaux (CMN), cet élan "est révélateur d'un sentiment patrimonial fait d'une recherche d'élévation et d'une quête de points de repères dans un monde qui bouge". Il y observe, dans un entretien à l'AFP, "une culpabilité: comme si on se sentait en tort d'avoir été inattentif au patrimoine". "Quand Notre-Dame part en flammes, cela touche les croyants et au-delà, cela représente les origines chrétiennes de la france, il ne faut pas le nier et le renier", a dit samedi sur franceinfo l'animateur Stéphane Bern. Le succès des dons est encouragé par la loi mécénat, qui prévoit des réductions d'impôts de 60% pour les entreprises et de 66% pour les particuliers. Mais le patrimoine est aussi dans l'air du temps, chaque année un peu plus: des "Journées européennes du patrimoine" en septembre (plus de 12 millions de visiteurs en 2018) permettent aux familles de découvrir des bâtiments inaccessibles dans leurs communes. - Actionnaires du monde entier - Surtout, le lancement d'un loto en 2018 pour la restauration des chefs d'oeuvre en péril, accompagné désormais de ventes des collections de timbres et de pièces de monnaie ont donné l'impulsion principale. Et les nombreuses émissions sur les chaînes de télévision ont popularisé la cause, avec le très populaire Stéphane Bern en vedette. Pour "l'An deux" de la "Mission Patrimoine", dix-huit sites ont été à nouveau sélectionnés et plus de 100 autres monuments doivent être désignés bientôt pour être mieux aidés. La Française des Jeux va étoffer son offre, proposant deux jeux à gratter --à 15 euros et à 3 euros. Un tirage du Loto aura lieu le 14 Juillet, une manière d'affirmer l'enjeu national. Le Loto fait renaître des projets sur le territoire: des propriétaires hésitants, ou qui avaient abandonné leur patrimoine, y ont vu l'occasion de le faire revivre. Des associations se sont créées, a noté un rapport parlementaire. Le financement participatif connaît une évolution spectaculaire, démultipliant le potentiel des campagnes de levée de fonds. La start-up Dartagnans a lancé un nouveau modèle économique pour sauver le château de La Mothe Chandeniers (Vienne) en l'acquérant par souscription publique grâce à des dons de quelques 18.000 participants du monde entier devenus actionnaires du monument. La Fondation du patrimoine, de droit privé, fonctionne elle avec ces centaines de volontaires, jeunes ou retraités, qui tentent de sauver qui un château, qui une église, qui une ancienne usine. "Sans ces bénévoles qui donnent les premiers secours aux sites et les signalent, rien ne serait possible", rappelle Stéphane Bern, qui pointe du doigt que "sauver le patrimoine, c'est sauver des emplois". Un des défis est d'intéresser les entreprises dans des zones peu attractives, comme pour la restauration du château royal de Villers-Cotterêts dans l'Aisne. La somme collectée pour Notre-Dame ne pourrait-elle pas être redistribuée aux centaines de demeures et d'églises qui s'écroulent chaque année, malgré la lutte courageuse des volontaires locaux ? "Certains voudraient que les millions d'euros collectés pour Notre-Dame servent à d'autres églises, a relevé samedi dans le Figaro le ministre de la Culture, ajoutant: "Je veux rassurer les donateurs, ils ne seront pas trahis: les fonds versés seront dédiés à Notre-Dame".]]></description>
   <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla a obtenu un laissez-passer de l'Assemblée de 2014 à 2017 grâce à Hamon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190419151232.0j9l4wjk.html</link>
   <description><![CDATA[Alexandre Benalla a obtenu en octobre 2014 et jusqu'en juin 2017 un badge d'invité permanent à l'Assemblée nationale par l'intermédiaire de Benoît Hamon, a appris vendredi l'AFP, confirmant une information de Radio France. L'ancien proche collaborateur d'Emmanuel Macron était alors connu au sein du Parti socialiste pour avoir assuré la protection de Martine Aubry, de François Hollande mais aussi, brièvement, d'Arnaud Montebourg. En 2013, M. Benalla avait déjà décroché auprès de la députée de la Somme Pascale Boistard un badge de "collaborateur bénévole" qui "lui permettait d'accéder uniquement au bureau de Mme Boistard et à la bibliothèque", ont précisé à l'AFP les services de l'Assemblée. "Il ne lui donnait pas de droit d'accès à la salle des sports, l'usage de celle-ci étant réservé aux adhérents de l'Association sportive et culturelle de l'Assemblée nationale", a-t-on indiqué de même source. En 2014, M. Benalla s'est tourné vers Benoît Hamon pour obtenir un "laissez-passer permanent", dispositif remplaçant les badges "collaborateur bénévole". Ces laissez-passer sont délivrés "dans la limite de deux par député soit pour des raisons familiales, soit en lien avec un mandat local, soit en lien avec une responsabilité exercée par le député dans une entité extérieure", a détaillé l'Assemblée nationale. "En 2014, Benalla lui dit qu'il est membre du service d'ordre du parti et demande à Benoît Hamon s'il peut lui octroyer un badge pour accéder essentiellement à la salle de sport. Benoît Hamon n'y a pas vu d'inconvénient", a expliqué à l'AFP l'entourage du chef de file de Générations. Cependant, les laissez-passer confèrent "des droits d'accès aussi limités que ceux des badges de collaborateur bénévole" et n'offrent donc aucun accès à la salle de sport, ont souligné les services de l'Assemblée. Selon ces mêmes services interrogés par Radio France et l'AFP, M. Benalla s'est prévalu d'une qualité de "chauffeur-assistant" au PS pour obtenir ce badge, poste qu'il n'occupait cependant plus à cette époque. Aucune pièce justificative ne lui a été demandé, le formulaire rempli par le député étant purement déclaratif. Le laissez-passer expirant en juin 2015, M. Hamon a ensuite demandé et obtenu pour M. Benalla deux renouvellements: "En juin 2015 jusqu'en juillet 2016 puis en juin 2016 jusqu'en juin 2017", ont précisé les services de l'Assemblée à l'AFP. "Nous nous sommes basés sur ce que nous disait Benalla", s'est déploré auprès de Radio France l'ancien candidat PS à la présidentielle avant de déplorer: "Je me suis fait enfumer !"]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nelle-Calédonie: le député Philippe Gomes mis en examen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190417171433.lcsvpdnu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Nouvelle-Calédonie, Philippe Gomes (UDI), a été mis en examen pour prise illégale d'intérêts dans un dossier concernant la construction d'une centrale électrique, a indiqué mercredi le parquet. L'enquête avait été ouverte après la transmission au parquet le 19 novembre 2018 d'un signalement par la Haute Autorité pour la Transparence de la Vie Publique (HATVP), a indiqué le procureur de la République Alexis Bouroz dans un communiqué à la presse. L'Autorité y considérait "qu'il pourrait être reproché à Philippe Gomes", député et élu du Congrès calédonien, "diverses opérations liées à sa présidence de la SAS Nouvelle Calédonie Energies (NCE) courant 2016 à 2018 et susceptibles de caractériser le délit de prise illégale d'intérêts". Une information judiciaire a ainsi été ouverte le 23 novembre et confiée à deux juges d'instruction. Elle a débouché le 4 avril à la mise en examen de M. Gomes pour prise illégale d'intérêts, a également indiqué le parquet précisant qu'il "conteste l'infraction". La SAS NCE est l'entité porteuse du projet de construction d'une nouvelle centrale électrique au gaz à Nouméa d'un montant d'environ 70 milliards CFP (580 millions euros). Dans un communiqué mercredi, le député a affirmé être "immensément fier de (s)'être mobilisé depuis 4 ans pour faire sortir de terre le projet de centrale au gaz. "La mise en service de cet investissement interviendra en 2023. D'ici là, cette procédure finira à la seule place qui lui convienne : les oubliettes de l'histoire judiciaire calédonienne", a-t-il indiqué. "J'ai défendu l'intérêt général. Mais je n'ai aucun intérêt personnel dans NCE", a ajouté l'élu, mentionnant qu'en septembre 2018 il n'a pas participé au vote lors de l'examen d'une subvention à NCE, dans une commission du Congrès. Le 29 novembre dernier, le Conseil Constitutionnel, saisi par M. Gomes, avait considéré que les fonctions de président de la SAS NCE étaient "incompatibles avec l'exercice" d'un mandat de député", en vertu de l'article LO 151-2 du code électoral. Le parlementaire avait démissionné de son poste à NCE. Un de ses proches avait été nommé à sa suite. Selon des sources proches du dossier, Philippe Gomes avait dès l'origine été mis en garde par un conseiller technique sur l'incompatibilité de sa fonction à la tête de NCE avec son mandat de parlementaire, mais il n'en avait pas tenu compte et s'était séparé de ce collaborateur. Cette mise en examen intervient alors que des élections provinciales ont lieu dans moins d'un mois en Nouvelle-Calédonie, le 12 mai, et que le parti Calédonie Ensemble, dirigé par Philippe Gomes, est par ailleurs visé par une enquête sur des soupçons d'emplois fictifs, qui a donné lieu récemment à plusieurs auditions et gardes à vue. Ténor de la droite loyaliste en Nouvelle-Calédonie, M. Gomes a déjà été poursuivi pour prise d'illégale d'intérêt et a été relaxé en appel en 2012.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de l'anonymat et possibles scandales: internet va-t-il bouleverser le don de sperme?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190416111148.1mm6vhtg.html</link>
   <description><![CDATA[Le développement des tests ADN sur internet pourrait bientôt avoir un double effet: entraîner la fin de l'anonymat des donneurs de sperme, que réclament des associations, mais aussi provoquer des scandales en révélant que certains hommes sont les pères biologiques de nombreux enfants. A 36 ans, Arthur Kermalvezen est le premier Français né d'une PMA avec don à avoir retrouvé son géniteur grâce à ces tests, pourtant interdits en France. "J'ai tout de suite compris que j'étais le premier d'une longue série", explique-t-il à l'AFP. Son histoire a fragilisé l'un des piliers du don de sperme en France: l'anonymat, auquel le Royaume-Uni, l'Allemagne ou la Scandinavie ont déjà renoncé. Après l'avoir médiatisée début 2018, il la raconte dans le livre "Le fils" (éd. L'iconoclaste), qui sort mercredi. En 2017, Arthur Kermalvezen commande un test ADN sur un site américain, pour 99 dollars et via un simple prélèvement de salive. La base de données montre une compatibilité génétique entre lui et une certaine Laura. Il la contacte, consulte son arbre généalogique sur un site spécialisé et repère la seule personne en âge d'être son donneur. Depuis, il a rencontré son géniteur, Gérard. Avec sa femme Audrey, également née d'une PMA avec donneur, Arthur Kermalvezen a créé l'association Origines. Elle souhaite fixer une condition pour qu'un homme puisse donner son sperme à l'avenir: accepter que son identité soit un jour communiquée aux personnes conçues grâce à ce don si elles le demandent. Pour les dons qui ont déjà eu lieu, Origines veut créer une plateforme informatique d'échanges anonymes. Donneurs et enfants pourraient communiquer par son intermédiaire avant de décider de lever ou non leur anonymat. Depuis M. Kermalvezen fin 2017, une dizaine d'autres personnes ont retrouvé leur donneur grâce aux tests sur internet, assure à l'AFP Vincent Brès, président de l'association PMAnonyme. Et une cinquantaine de personnes ont découvert qu'elles étaient demi-soeurs ou demi-frères car conçues grâce au même donneur. "On va très vite voir ces chiffres augmenter", prédit M. Brès. - "Serial donneurs" - PMAnonyme a sorti en mars un livre de témoignages de personnes nées par PMA avec donneur, "Je suis l'une d'entre elles" (éd. L'harmattan). Impression d'être différent avant même de connaître le secret de sa conception, crainte de tomber amoureux d'une personne issue du même donneur, angoisses liées à de possibles maladies héréditaires transmises par son géniteur inconnu: ces sentiments traversent la plupart des témoignages. Face à cette demande sociétale et à la démocratisation des tests, la révision de la loi de bioéthique, attendue ces prochains mois, pourrait mettre fin à l'anonymat. C'est ce que préconisait en janvier le rapport parlementaire préparatoire. Plutôt que "levée de l'anonymat", les associations préfèrent parler d'"accès aux origines". Le don resterait anonyme mais les enfants pourraient connaître l'identité de leur donneur, dès leurs 18 ans. Comme la gratuité, l'anonymat est l'un des principes clés du don de sperme depuis la création en 1973 des Cecos, les banques de sperme et d'ovules. Leur fondateur, Georges David, est mort fin décembre. En 46 ans, plus de 70.000 enfants sont nés grâce aux dons de sperme, selon la Fédération des Cecos. Les sites proposant des tests ADN comptent pour l'instant plus de 20 millions d'inscrits dans le monde. Plus ces bases gonflent, plus il devient facile de retrouver son géniteur. "Il est important d'anticiper (...) les scandales à venir", a récemment averti Stéphane Viville, spécialiste de la reproduction, dans une tribune publiée par Libération. "Les recherches de géniteurs vont inévitablement (...) permettre d'identifier des +serial donneurs+", géniteurs de dizaines d'enfants, selon le Pr Viville, conseiller scientifique de PMAnonyme. "Ça va arriver, c'est une certitude", juge Vincent Brès. La loi a successivement fixé une limite de cinq puis dix enfants par donneur. Mais cette limite est facile à contourner puisqu'il n'existe pas de fichier centralisé entre les Cecos. Selon le Pr Viville, on pourrait même découvrir d'anciens directeurs de Cecos parmi ces "serial donneurs". Un scandale qui secoue actuellement les Pays-Bas. L'organisation Defence for Children a annoncé vendredi que l'ancien directeur d'une banque de sperme, décédé en 2017, était le père biologique d'au moins 49 enfants nés d'une fécondation in vitro.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Le Gendre saisit la déontologue après la nomination de son épouse à la FDJ</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190415110642.a3stu96a.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a annoncé lundi qu'il avait saisi la déontologue de l'Assemblée nationale, en réponse à la polémique entourant la nomination de son épouse à la Française des Jeux en pleine adoption d'une loi prévoyant sa privatisation. "Pour lever définitivement tous les doutes, je vous informe que j'ai saisi la déontologue de l'Assemblée nationale", a indiqué M. Le Gendre dans un courrier envoyé aux députés LREM que l'AFP s'est procuré. "Elle me dira si des erreurs ont pu être commises dans l'exercice de mon mandat et ses conclusions nous donneront une indication précieuse sur la meilleure manière de gérer ce genre de situation à l'avenir", a ajouté le président du groupe. M. Le Gendre essuie une vive polémique depuis jeudi dernier et l'annonce de la nomination de son épouse, Raphaële Rabatal, comme directrice de la communication de la Française des jeux, juste avant l'adoption définitive de la loi Pacte qui prévoit sa privatisation. Plusieurs élus d'opposition ont dénoncé cette concomitance. "Ca s'appelle un conflit d'intérêts", a ainsi lancé la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen dimanche, quand le patron des Républicains Laurent Wauquiez a évoqué un "soupçon extrêmement lourd de conflit d'intérêts" qui devrait conduire Mme Rabatel à "renoncer" à ce poste. Le député de Paris a récusé lundi dans sa missive ces "insinuations malveillantes", en soulignant d'abord que son épouse était une "professionnelle de la communication depuis trente ans" et qu'il n'avait été "en rien associé à son recrutement réalisé dans les règles". "Ses nouvelles fonctions excluent toute relation avec les parlementaires", a également fait valoir M. Le Gendre. "Le calendrier de l'annonce de ce recrutement est grandement responsable du déclenchement de cette polémique", a souligné M. Le Gendre en arguant que la FDJ avait choisi "d'anticiper" l'officialisation de la nomination de Mme Rabatel car "la presse s'apprêtait à faire fuite l'information". "Tout prétexte est bon pour porter atteinte à l'honneur d'un responsable politique", a encore déploré M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 11:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le maire de La Courneuve passe sa ville au crible pour dénoncer les inégalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190415040120.0khh7907.html</link>
   <description><![CDATA["Grandir à La Courneuve, c'est jouer avec des cartes biseautées": Gilles Poux, maire PCF de cette commune de Seine-Saint-Denis, présente lundi un rapport chiffré pour dénoncer, "preuves à l'appui", les inégalités subies par ses administrés en matière d'emploi, d'éducation, de sécurité ou de santé. Baptisé "Atlas des inégalités territoriales", le rapport se penche sur les moyens alloués par l'Etat à cette ville de près de 42.000 habitants, qui connaît un taux de chômage deux fois supérieur au taux national et un taux de pauvreté trois fois plus élevé. Pour cette analyse "inédite", un cabinet de conseil (Eneis-KPMG), mandaté par la commune, a comparé, à travers de nombreux indicateurs, la situation de La Courneuve à celles d'autres villes aux profils différents: le XIIIe arrondissement de Paris, Les Pavillons-sous-Bois en Seine-Saint-Denis, ou Vaulx-en-Velin, en banlieue de Lyon. Objectif: "dénoncer la non-action de l'Etat face à des discriminations" qui ne cessent, selon la ville, "de s'aggraver". Le maire évoque par exemple "des enseignants particulièrement jeunes et un taux de remplacement bien en dessous de la moyenne nationale". "Le taux de criminalité, pratiquement trois fois supérieur, mais on a 24 policiers de moins que la moyenne nationale", décrit-il encore à l'AFP. Malgré un taux de chômage de 27%, la commune ne compte qu'"un conseiller Pôle emploi pour 160 chômeurs" contre "un pour 116" en moyenne. "On est sur un territoire en forte dynamique économique, qui devrait offrir des opportunités à la population", ajoute-t-il. "Mais on a le sentiment que tout est fait pour qu'elle reste dans une situation d'exclusion". En février, le Premier ministre Edouard Philippe a promis des gestes pour la Seine-Saint-Denis, après un rapport parlementaire qui a montré que ce département en difficulté reste moins bien doté. Le maire de La Courneuve, qui avait déjà porté plainte en 2009 pour "discrimination territoriale" auprès de la Halde (aujourd'hui Défenseur des droits), avance de son côté dix-huit propositions, valables pour l'ensemble du territoire et chiffrées à 10 milliards d'euros. Notamment la création d'un "fonds d'égalité territoriale", financé par "le fléchage de 1% de la TVA collectée à l'échelle départementale" ou encore la mise en place de "contrats incitatifs" pour encourager les "fonctionnaires expérimentés" à exercer dans les quartiers prioritaires, par exemple. Il doit se rendre dans plusieurs villes de France pour rencontrer élus et associations d'ici à juin. Le but: s'accorder sur des propositions et tenter de peser sur le prochain budget de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Epouse de Le Gendre à la FDJ: "conflit d'intérêts", accuse Le Pen, elle doit "renoncer" dit Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190414160312.pucpbjmd.html</link>
   <description><![CDATA[La nomination de Raphaële Rabatel, épouse du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, comme directrice de la communication de La Française des jeux, juste avant l'adoption au Parlement de sa privatisation, relève du "conflit d'intérêts", a estimé dimanche la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen. Le président des Républicains Laurent Wauquiez a lui évoqué un "soupçon extrêmement lourd de conflit d'intérêts" qui devrait conduire Mme Rabatel à "renoncer" à ce poste. "Ca s'appelle un conflit d'intérêts. Tout ça est connu depuis très longtemps. On les évite. Ils sont en général interdits", a tranché Mme Le Pen lors de l'émission "Le Grand Jury" de RTL/LeFigaro/LCI. "Je vois encore une fois qu'En Marche fait peu de cas des grandes leçons de morale qu'ils ont données à toute la classe politique", a-t-elle ajouté. "Ils ne manquent pas d'humour", a-t-elle ironisé à propos de la défense avancée par l'entourage de M. Legendre qui a souligné qu'une femme devait "pouvoir poursuivre sa carrière professionnelle indépendamment de l'activité politique de son conjoint". Cette nomination a soulevé de vives critiques des oppositions, en pleine polémique sur les privatisations de la FDJ et surtout d'Aéroport de Paris (ADP) contenues dans la loi pacte adoptée jeudi. Interrogé dimanche sur BFMTV, M. Wauquiez a estimé que cette nomination n'était "pas compatible" avec les "principes de transparence" et "l'exemplarité". Il y a dans ce cas "un soupçon extrêmement lourd de conflits d'intérêts", a-t-il ajouté estimant que "Madame Legendre devrait renoncer à ce poste". Raphaële Rabatel, 56 ans, "prendra ses fonctions à compter du mois de mai, en tant que directrice de la communication et du développement durable, membre du Comité de direction générale du groupe FDJ", selon un communiqué du groupe publié mardi, qui rappelle ses diverses expériences dans la communication institutionnelle et financière (Paribas, Caisses d'Epargne, JC Decaux...). À Gaz de France, également comme directrice de la communication, "elle a préparé et accompagné l'ouverture de capital en 2005, puis la privatisation et la fusion avec Suez (GDF Suez, aujourd'hui Engie), en 2007", ajoute la FDJ. Depuis novembre 2018, Raphaële Rabatel était conseillère spéciale chargée de la communication du secrétariat d'Etat chargé des Personnes handicapées. M. Le Gendre, député de Paris depuis juin 2017, est à la tête des députés LREM depuis septembre dernier. bat-ib/swi AEROPORTS DE PARIS TWITTER BNP PARIBAS ENGIE JCDECAUX SA]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Orphelin (ex-LREM) pour une publicité des rencontres entre politiques et lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190413164841.jegkhb31.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Matthieu Orphelin (ex-LREM) a proposé samedi d'obliger parlementaires, membres du gouvernement et leurs conseillers à publier "la liste des réunions qu'ils ont eues avec des représentants d'intérêts" afin de répondre à une demande issue du grand débat. "Il est temps d'aller plus loin pour lever le voile sur les relations entre les politiques et les lobbies, et répondre aux attentes des citoyens (...) Nous pourrions, avec tous ceux qui veulent y contribuer, travailler à une proposition de loi organique en ce sens", écrit l'élu du Maine-et-Loire dans une tribune publiée sur le site du JDD. L'obligation de rendre publique une telle liste, "par exemple à la fin de chaque trimestre", pourrait se concrétiser, pour ce qui est des parlementaires, par "une simple modification du règlement intérieur" des deux Chambres, si toutefois un "accord de tous les groupes politiques était trouvé", affirme-t-il. De "premières avancées" ont déjà eu lieu dans ce domaine, souligne ce proche de Nicolas Hulot en citant la loi Sapin II (2016) et la loi pour la confiance dans la vie politique (2017). La première a notamment donné de nouvelles obligations aux représentants d'intérêts, comme déclarer leurs activités auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). La seconde a encadré les activités de conseil et lobbying exercées par les parlementaires et leurs équipes. M. Orphelin suggère de pousser plus avant la quête de transparence en expliquant que des députés rendent déjà publique la liste de leurs rendez-vous, dont lui-même en publiant un "agenda ouvert" chaque mois. Ce document consultable sur son site internet "permet de mesurer leur empreinte législative mais aussi d'assumer ces rendez-vous, en indiquant aussi les principaux thèmes discutés", détaille-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum contre la privatisation d'ADP: "un scénario qui dépasse la fiction"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412180611.h1wbkkl6.html</link>
   <description><![CDATA["Un scénario qui dépasse la fiction" : la procédure du référendum d'initiative partagée (RIP) déclenchée par des parlementaires contre la privatisation d'ADP place le Conseil constitutionnel au centre d'un bras de fer politique et d'une imbroglio juridique inédit, selon des constitutionnalistes. "C'est une grande première", explique l'universitaire Didier Maus. "Une situation inattendue, un vrai noeud constitutionnel que le législateur n'avait pas imaginé", confirme son confrère juriste Dominique Rousseau. En déclenchant la procédure du référendum d'initiative partagée (RIP) pour s'opposer à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP) votée jeudi avec la loi Pacte par le Parlement, les quelque 250 parlementaires signataires (de LFI à LR, avec le soutien du RN) ont ouvert la boîte de pandore. Considéré par certains comme ne devant jamais pouvoir être utilisé, le RIP n'a pas été appliqué depuis son introduction dans la Constitution en 2008. Son déclenchement, avant même le vote de la loi au Parlement et concomitamment à des recours constitutionnels contre ce texte, posent des questions juridiques et politiques, inédites sous la Ve République. "La proposition de loi visant à affirmer le caractère de service public de l'exploitation des aérodromes de Paris", qui est l'objet du RIP, a été enregistrée mercredi 10 avril par le Conseil constitutionnel. Quatre recours contre la loi Pacte, de gauche et de droite, de l'Assemblée et du Sénat, sont attendus en début de semaine. - "Verrouillée" - Le déclenchement de la procédure du RIP a suscité jeudi de vifs échanges à l'Assemblée lors du vote de la loi Pacte, le ministre de l'Économie Bruno Le Maire accusant ses auteurs de favoriser "les populismes". Le ministre de l'Écologie François de Rugy, a estimé de son côté que "cette procédure, complètement verrouillée (...) ne débouchera jamais sur un référendum". Dans les faits, le Conseil constitutionnel dispose d'un mois pour statuer sur la conformité de la demande de RIP et sur les recours contre la loi Pacte. "Je n'ai pas de doute sur la validation du premier", dit Didier Maus selon qui le texte remplit tous les critères: plus de 185 parlementaires signataires, sujet portant sur la politique économique et conformité à la Constitution. Et surtout, il ne faut pas qu'il ait pour objet l'abrogation d'une loi promulguée depuis moins d'un an. Le constitutionnaliste se dit également certain que les Sages jugeront valide la privatisation d'ADP. "Résultat, on risque de se retrouver dans quelques semaines dans une situation inextricable" avec, face à face, deux textes légitimés par les Sages mais opposés dans leurs objets. "Qu'est-ce que va faire le Conseil constitutionnel et, dans quel ordre va-t-il examiner les recours?", s'interroge Didier Maus, expliquant qu'il n'est pas tenu de respecter l'ordre d'arrivée. S'il prend en premier les recours et qu'il les rejette, il donne la possibilité au gouvernement de promulguer la loi et de rendre le RIP caduc, estiment les deux juristes, même si le Conseil constitutionnel a jugé dans une décision du 5 décembre 2013 que la prise en compte du RIP débutait dès sa date d'enregistrement. - "Pris en otage" - "Les Sages se retrouvent dans une situation compliquée : s'ils examinent les recours contre (la loi Pacte) avant le RIP, on les accusera d'avoir voulu saboter l'initiative référendaire". Dans le cas "inverse, on les soupçonnera d'avoir voulu gêner le gouvernement dans la conduite de sa politique. Comme souvent, le Conseil constitutionnel est pris en otage", estime Dominique Rousseau. Reste que la réussite d'un RIP est un parcours semé d'obstacles: après la validation constitutionnelle, neuf mois sont donnés à ses initiateurs pour obtenir le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes). Une forte majorité de Français en âge de voter (57%) sont prêts à se prononcer sur le RIP, selon un sondage "Promise consulting" publié vendredi, et 69% d'entre eux se disent contre la privatisation d'ADP. Après validation de la participation par les Sages, six mois sont ensuite prévus pour que le Parlement examine le texte sur le RIP. A défaut, le président devra organiser le référendum même si aucun texte ne lui fixe de délais. "Imaginons que la loi Pacte entre en vigueur, que les privatisations commencent et qu'en 2020, un RIP conduise à l'abrogation de la privatisation d'ADP. Il y aura des dégâts économiques et financiers car il faudra stopper tous les contrats signés", souligne Dominique Rousseau. Pour éviter ce scénario catastrophe, les constitutionnalistes estiment que la meilleure formule serait pour les Sages de valider la loi Pacte sans la partie litigieuse sur la privatisation d'ADP, jusqu'au résultat de la procédure référendaire. pr/ib/swi AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Télévisions va lancer un "pacte" pour la visibilité des Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412165052.79c5jfyg.html</link>
   <description><![CDATA[France Télévisions a assuré vendredi que le groupe s'engagerait formellement sur la visibilité des Outre-mer à l'antenne via un "pacte", alors qu'un récent rapport parlementaire s'est inquiété de la suppression de France Ô de la TNT, prévue en 2020. "Tenant compte des préconisations formulées par les rapports parlementaires, France Télévisions s'engagera prochainement, à travers un Pacte pour la visibilité des Outre-mer, sur des objectifs précis définis conjointement avec le gouvernement et les moyens pour les atteindre", indique le groupe dans un communiqué. La veille, les ministres de la Culture et des Outre-mer avaient assuré que le gouvernement était "pleinement déterminé pour que l'objectif de présence des Outre-mer au coeur de l'audiovisuel public soit effectif et mesurable". Un rapport sénatorial, présenté mardi, recommandait "de faire de France Ô le pivot et le coeur de réseaux des Outre-mer au sein de France Télévisions" suggérant pour cela "d'engager un plan de développement d'un portail numérique" de la chaîne, et de "maintenir la diffusion TNT de France Ô avec un bilan à horizon 2025". En parallèle, un groupe interparlementaire (10 députés, une sénatrice) missionné par le gouvernement, a révélé mardi ses propositions pour la visibilité des Outre-mer dans la perspective d'une suppression de France Ô de la TNT, parmi lesquelles l'instauration de quotas quantitatifs et qualitatifs. Accusant réception des conclusions de ce groupe de travail, les ministres ont indiqué "qu'une attention appuyée sera(it) portée à leurs préconisations". Les ministres ont également listé certains engagements déjà mis en oeuvre par France Télévisions, comme la désignation d'un coordinateur pour les Outre-mer au sein de la rédaction nationale, la diffusion de la chaîne franceinfo sur la TNT dans les territoires ultramarins et l'augmentation du nombre de sujets et de programmes ultramarins diffusés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ruffin (LFI) veut évaluer les "bénéfices" pour les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412154509.g12eo5qq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de La France insoumise François Ruffin a réclamé vendredi une mission d'information parlementaire sur les "bénéfices des +gilets jaunes+ pour les Français", en contrepoint de la mission lancée par la majorité sur le coût des dégradations lors des manifestations. Dans un courrier adressé au président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), M. Ruffin se dit "pas étonné" qu'une majorité qui "se vit comme un cabinet d'audit" ait créé une mission pour évaluer le coût des dégradations liées aux manifestations. "Vous auriez, sans doute, en 1789, réclamé une évaluation +des dégâts commis au nom de la liberté+, et en 1936, une évaluation du coût des grèves du Front populaire", raille l'élu de la Somme, dans cette missive consultée par l'AFP. M. Ruffin demande en "complément" de la mission lancée d'évaluer "combien les gilets jaunes ont rapporté aux Français ?". Il souligne notamment que le président "a renoncé à augmenter la taxe sur le carbone" ou que "près de deux millions de salariés, dans 200.000 entreprises, ont touché une prime, de 450 euros en moyenne, abusivement nommée +prime Macron+", qui devrait être rebaptisée "prime gilets jaunes". "Au total, environ une dizaine de milliards furent arrachés par les gilets jaunes", estime M. Ruffin, jugeant utile qu'une mission vienne préciser les bénéfices évalués "à la louche". "Nous aiderons ainsi à nourrir l'espérance", poursuit le député, pour qui les "gilets jaunes" ont "jusqu'ici gagné un peu, pour tous". "Mais qu'on s'y mette à beaucoup, et contre le banquier de l'Elysée, contre ses amis financiers, nous gagnerons beaucoup", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé: les sénateurs opposés à la résiliation à tout moment</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412141233.rrd8spa6.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs en commission ont entièrement vidé de sa substance une proposition de loi LREM, adoptée en première lecture par l'Assemblée nationale, visant à permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment" après un an de contrat. Le texte, qui sera examiné en séance le 2 mai, fait suite à une demande du chef de l'État lors d'une réunion en décembre avec les complémentaires pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Actuellement, les contrats ou garanties souscrites ne sont résiliables qu'autour de leur date anniversaire. Le texte vise à donner la possibilité aux assurés de résilier sans frais et à tout moment, après la première année de souscription, leur contrat de complémentaire santé, qu'il s'agisse de mutuelles, instituts de prévoyance ou sociétés d'assurance. Contre l'avis de son rapporteur, le sénateur LREM Michel Amiel, la commission des Affaires sociales du Sénat, dominée par l'opposition de droite, a adopté des amendements LR supprimant les quatre articles visant à faciliter la résiliation des contrats. "Ils ont été rejetés par la totalité de la gauche et la moitié de la droite", a indiqué le rapporteur vendredi à l'AFP. Les auteurs des amendements contestent que le fait de faciliter la résiliation puisse effectivement avoir un effet sur le pouvoir d'achat. Ils objectent au contraire que le "nomadisme" qui peut en découler risque d'entraîner une hausse des tarifs des complémentaires. Les sénateurs ont en revanche adopté une nouvelle disposition, par un amendement de Daniel Chasseing (Indépendants), visant à "proscrire les pratiques de remboursements différenciés" par les complémentaires, en fonction du recours ou non à des professionnels de santé appartenant à un réseau de soins. Selon M. Chasseing, ces pratiques "aggravent les inégalités d'accès aux soins, notamment dans les déserts médicaux et les territoires ruraux".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passages à niveau: un rapport parlementaire prône de meilleurs aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412125438.yjwy0rzv.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur la sécurité des passages à niveau remis vendredi au gouvernement recommande notamment de porter l'attention sur des aménagements bien conçus à leurs abords plutôt que de les remplacer par des ponts. Dans ce rapport publié seize mois après l'accident mortel d'un car de collégiens à Millas (Pyrénées-Orientales), la députée (LREM) du secteur Laurence Gayte propose de "réorienter les financements de l'Etat et de SNCF Réseau en priorité sur des aménagements plutôt que sur des dénivellations" consistant à la construction de ponts. "Des actions de quelques dizaines de milliers d'euros peuvent apporter une réelle amélioration de la sécurité" quand un pont coûte de 10 à 20 millions d'euros, écrit-elle, ajoutant que les collectivités locales devraient mettre la main au portefeuille quand leurs projets d'aménagements accroissent la circulation. Certes, un "plan de sécurisation national" lancé en 1997 prévoyait la suppression de 437 passages à niveau "préoccupants". Au total, 282 ont été supprimés depuis et il en reste 155 à traiter. Mais ces franchissements jugés les plus dangereux n'ont concerné que 11% des accidents ces trois dernières années, relève la députée. "Cela veut bien dire qu'on ne peut limiter l'attention des pouvoirs publics à ces seuls passages à niveau", souligne l'élue. La France en compte 15.405 en tout, selon son rapport. L'élue propose de mieux identifier les risques, d'optimiser les équipements -en améliorant la signalisation ou allongeant le cycle de fermeture- de réduire la vitesse routière aux abords des passages à niveau, de renforcer les sanctions, de mieux organiser la politique de sécurisation et de mieux répartir les financements. On déplore en France de 30 à 40 morts par an, soit 1% environ de la mortalité routière, sur les passages à niveau, selon la députée. A Millas, six collégiens sont morts dans une collision entre leur bus et un train régional en décembre 2017. "Le nombre d'accidents et de tués aux passages à niveau est et reste insupportable. Nous ne pouvons pas nous résoudre à la fatalité", a déclaré la ministre des Transports Elisabeth Borne, recevant le rapport vendredi matin. "Il nous faut ne pas céder à l'idée selon laquelle la suppression par dénivellation serait la seule réponse possible", a-t-elle ajouté. Mme Borne a annoncé qu'elle réunirait le 29 avril le comité de suivi de la sécurité ferroviaire, "afin de débattre de ces pistes et de décider des actions à engager".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissuasion nucléaire: l'Assemblée souligne la contribution involontaire de la Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411175124.rycrlp2n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné jeudi son aval à une réforme du statut d'autonomie de la Polynésie française qui reconnaît la contribution apportée par ce territoire au développement de la capacité de dissuasion nucléaire française, en soulignant que cette contribution était involontaire. Les députés ont ajouté une précision sémantique à ce projet de loi organique, déjà adopté par le Sénat, qui permet d'avancer "sur un chemin plus apaisé", selon Maina Sage (UDI-Agir). L'élue polynésienne a obtenu de souligner, dans l'article 1er, que la collectivité ultramarine avait été "mise à contribution" par la France dans "la construction de la capacité de dissuasion nucléaire et à la défense nationale", actant ainsi "qu'en aucun cas (cette) contribution a été volontaire". La ministre des Outre-mer Annick Girardin n'était d'abord pas favorable à cette proposition, estimant que le texte induisait déjà que les 193 essais nucléaires effectués entre 1966 et 1996 sur les atolls de Mururoa et Fangataufa, relevaient d'un "choix de la France" et "pas d'une volonté des Polynésiens". Mais elle a finalement émis un avis de "sagesse" à l'égard de cet amendement après avoir écouté les arguments des oppositions, Philippe Gosselin (LR) plaidant pour trouver "les bons termes" et Frédérique Dumas (UDI-Agir) pointant "une ambiguïté". "Sur l'ensemble du texte, je vais voter contre mais là, je suis pour", a affirmé le député Moetai Brotherson, rattaché au groupe communiste à l'Assemblée et par ailleurs représentant du Tavini Huiraatira, parti indépendantiste polynésien. Ce dernier a dénoncé un "énième toilettage cosmétique" de l'Etat à travers ce projet de loi. Pour Paul Molac (Libertés et territoires), c'est au contraire un "pas dans la bonne direction". "L'autonomie se construit tous les jours, nous y apportons une petite pierre", a estimé Maina Sage. L'ex-ministre des Outre-mer George Pau-Langevin (PS) a salué des "dispositions originales" qui résultent d'un "dialogue approfondi et confiant". Outre la reconnaissance du fait nucléaire et de ses conséquences, notamment sanitaires, le texte prévoit de moderniser le statut de la Polynésie adopté en 2004 et déjà réformé à deux reprises en 2007 et 2011, et la législation applicable sur le territoire. Il vise aussi à encourager la coopération entre les communes et la collectivité de la Polynésie française, notamment pour le recouvrement des impôts locaux. Les députés ont voté aussi un second projet de loi, portant "diverses dispositions institutionnelles" en Polynésie. Les textes doivent maintenant faire l'objet d'une procédure de conciliation entre les deux Chambres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
