<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Face à Maracineanu, les députés s'inquiètent des moyens du sport français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106182259.tm49pzyz.html</link>
   <description><![CDATA[Moyens en baisse, "flou" autour de la future agence du sport: des députés, majorité comprise, ont fait part mardi de leurs inquiétudes à la ministre des Sports, Roxana Maracineanu, sur les orientations du gouvernement, à six ans des Jeux Olympiques de Paris 2024. La députée Perrine Goulet (LREM), rapporteure spéciale de la mission sport pour la commission des Finances, a exprimé de "très forts doutes", notamment face à "la chute" des moyens alloués "à l'action +promotion du sport pour le plus grand nombre+" (-44,9%, de 89,7 à 49,4 millions d'euros). "Face à la diminution des contrats aidés, à la faiblesse des marges budgétaires des collectivités, il est absolument indispensable de sécuriser les subventions aux associations, aux clubs sportifs sur nos territoires et de soutenir la remise en état des infrastructures de nos collectivités", a-t-elle ajouté devant la commission des Affaires culturelles. Sur l'agence nationale du sport, qui doit être créée au premier trimestre 2019, Perrine Goulet a aussi regretté une "marginalisation de l'Insep", qui "s'inquiète déjà légitimement de la baisse de sa dotation en matière de recherche". Tout en saluant des avancées, le représentant du groupe LREM, Cédric Roussel, a souligné un "flou concernant les contours de la future agence nationale du sport", qui sera chargée à la fois du haut niveau et du développement des pratiques sportives. "L'excellence de nos sportifs de haut niveau est intimement liée au rôle prépondérant des associations et des clubs locaux qui ne sont pas aujourd'hui dans l'opulence", a-t-il aussi relevé. De son côté, François Cormier-Bouligeon (LREM) s'est fait l'écho des craintes de suppressions de conseillers techniques sportifs (CTS), ces cadres d'Etat placés auprès des fédérations. La commission des Affaires culturelles a néanmoins émis un avis favorable aux crédits de la mission sport, jeunesse et vie associative. La ministre des Sports, Roxana Maracineanu, a dit entendre les inquiétudes, promettant que l'agence apporterait une "plus-value" sur le haut niveau aux fédérations mais n'abandonnerait pas le sport pour tous. Le budget du ministère des Sports a été annoncé en baisse, à 451 millions d'euros (- 30 millions), dans le projet de loi de finances 2019. Le ministère avait parlé d'un budget "préservé", en raison d'une surévaluation d'une dépense dans le budget précédent. Dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances, une enveloppe de 15 millions d'euros a été ajoutée par amendement à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carburants: les députés LREM travaillent à des solutions "ciblées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106162530.fqmymaq1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM travaillent au côté du gouvernement à des solutions "très ciblées" voire "chirurgicales", face à la hausse du prix du carburant, suivant les pistes tracées par Emmanuel Macron, a indiqué mardi leur chef de file Gilles Le Gendre. "Nous devrons être partie prenante des solutions", qui doivent être "justes" et "répondre exactement aux besoins exprimés", "sans peser de manière démagogique sur les finances publiques comme le proposent Les Républicains", a plaidé M. Le Gendre devant la presse. Le président a annoncé mardi sur Europe 1 vouloir regarder "comment améliorer le chèque énergie" pour les ménages modestes, et étendre à l'ensemble de la France la défiscalisation de l'aide au transport mise en place par la région Hauts-de-France. Il ne s'agit pas, selon M. Le Gendre, "de faire de la grande distribution de pouvoir d'achat indifférenciée, avec de grandes hausses de prestations". Et "nous ne cédons pas d'un pouce sur la philosophie qui anime notre fiscalité écologique", a insisté cet élu de Paris. "Les taxes écologiques augmentent pour tout le monde sur la durée. De l'avis de tous les économistes, c'est le seul moyen de lutter contre le réchauffement climatique en accompagnant la réduction de la consommation automobile", a-t-il fait valoir, misant aussi sur des réponses dans la future loi d'orientation sur les mobilités. "Aujourd'hui, le président fait des ouvertures. Nous sommes au travail", a martelé à ses côtés Bénédicte Peyrol, cheffe de file LREM de la commission des Finances. "Est-ce qu'on étend le chèque énergie, est-ce qu'on le renforce?", a cité cette députée de l'Allier, soulignant qu'il faut "les crédits en face". Les annonces d'Emmanuel Macron "résonnent avec ce que l'on porte", a aussi déclaré Amélie de Montchalin, vice-présidente du groupe majoritaire, relevant "des victoires" déjà sur l'extension de la prime à la conversion automobile ou du CITE aux chaudières au fioul. Interrogé sur de possibles aides aux retraités, M. Le Gendre a jugé qu'"on ne va pas passer le scalpel" sur les mesures votées. Sur la hausse de CSG, "la majorité n'a pas changé d'un iota sa position", a abondé Thomas Mesnier, porte-parole LREM sur le budget de la Sécu, au cours de cette conférence de presse consacrée aux "questions des Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un collectif réclame l'arrêt de la vente d'armements à l'Arabie saoudite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106162206.mhr2wkqv.html</link>
   <description><![CDATA[Le collectif "Solidarité Yémen" a réclamé la fin de la vente d'armements par la France "à la coalition menée par l'Arabie saoudite et les Émirats arabes unis" mardi lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale organisée avec l'appui du PCF. Ce collectif, composé de plusieurs associations, ONG et formations politiques de gauche, "se bat pour briser le silence assourdissant autour de la guerre au Yémen", un silence "que l'on ne comprend pas", a expliqué Abdessalam Kleiche, co-responsable de la commission transnationale d'EELV. Le collectif a appelé à un rassemblement jeudi à 18h00 sur l'esplanade des Invalides, près du Palais Bourbon, pour "refuser que le gouvernement continue d'impliquer la France dans cette guerre" et qu'il fasse "pression sur la coalition (...) pour l'arrêt immédiat des bombardements et autres attaques contre des populations civiles". "Il faut mettre fin aux phénomènes de blocus, à la destruction des infrastructures et rouvrir des négociations pour faire cesser les combats", a insisté Bernard Dreano, responsable du Centre d'études et d'initiatives de solidarité internationale (Cedetim) en soulignant que l'Arabie saoudite est l'un des principaux clients de la France en matière d'armement. La France a livré pour 1,38 milliard d'euros d'armement à Ryad l'an dernier, sur un total de 6,7 milliards, faisant de l'Arabie Saoudite son deuxième plus gros client dans ce secteur l'an dernier après l'Égypte. "Notre politique de défense est structurellement dépendante de la politique des pays du Golfe sans que cela puisse être débattu démocratiquement", a déploré un autre membre du collectif, Tony Fortin, de l'Observatoire des armements, qui milite pour que le Parlement exerce "un véritable pouvoir de contrôle" dans la vente d'armes. "Quand on demande des précisions (sur les contrats d'armement), on nous répond que c'est de l'ordre du +secret défense+", a déploré Jean-Paul Lecoq (PCF), membre de la commission des affaires étrangères à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée marque symboliquement à 15h35 les inégalités salariales femmes/hommes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106150503.ahnwtnu7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a marqué mardi symboliquement à 15h35 le moment où les Françaises travaillent "gratuitement" compte tenu des écarts de salaire avec les hommes, le président Richard Ferrand (LREM) affirmant que "le combat continue". "Mes chers collègues, permettez-moi de vous rappeler qu'aujourd'hui 6 novembre, 15h35, alors que l'inégalité salariale entre les femmes et les hommes persiste, cela signifie qu'à travail équivalent et à compétences égales, une femme travaillerait gratuitement par rapport à un homme", a déclaré M. Ferrand depuis le perchoir pendant la séance de questions au gouvernement. C'est "illégal depuis la loi du 22 décembre 1972", a-t-il ajouté, sous les applaudissements debout d'une grande partie des députés, avant de lancer: "Mes chers collègues, le combat continue". L'écart de salaires entre hommes et femmes est de 9% à travail égal et de 25% sur l'ensemble de la carrière, selon des chiffres publiés sur le site internet du ministère du Travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Nouvelle-Calédonie, remettre dans les priorités les problèmes de vie chère et d'inégalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106144800.mpc58nga.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du référendum rejetant l'indépendance, le gouvernement veut mettre la priorité sur les enjeux sociaux et économiques en Nouvelle-Calédonie, une nécessité dans un territoire où la vie chère et les inégalités sont régulièrement dénoncées. "En concentrant notre travail sur l'organisation du scrutin et les questions institutionnelles, les enjeux économiques et sociaux ont parfois été placés au second plan", a regretté lundi à Nouméa le Premier ministre Edouard Philippe, avant de promettre des propositions en décembre. "Il faut en toute matière penser à l'avenir de la Nouvelle-Calédonie. Pas simplement à son avenir institutionnel, mais à l'avenir de sa jeunesse, son avenir éducatif, social et économique", a renchéri le chef du gouvernement mardi devant l'Assemblée nationale. Alors que les accords de Matignon et de Nouméa, signés en 1988 et 1998, contiennent des mesures de rééquilibrage de la richesse du Caillou, essentiellement portée par ses ressources de nickel, les disparités entre Kanak et population d'origine européenne restent prégnantes pour une partie de la population. Tout au long de la campagne, les électeurs kanak, qui ont massivement voté pour l'indépendance, ont fait part de leur espoir de changement. "Nous les jeunes on n'a pas d'emploi, si un jour nous prenons les rênes du pouvoir, on aura plus d'opportunités", a expliqué Fabrice Ude, 28 ans, qui, faute d'emploi, est retourné dans sa tribu à Koné (nord), cultiver ignames et manioc. "Il y a eu trente années de développement économique, mais elles n'ont pas profité à tous", note l'historien Paul Fizin. "Encore aujourd'hui, les clivages sociaux reposent sur les clivages ethniques, il y a un sentiment d'injustice prégnant dans la société kanak." Dans le quartier populaire de la Vallée du Tir à Nouméa, Evelyne, 34 ans, vit dans une petite chambre d'environ 12 m2, sans fenêtre, à l'arrière d'un restaurant vietnamien. Une armoire, un frigo, un petit évier, et un matelas au sol constituent son mobilier. Cette aide médico-psychologique qui travaille auprès d'enfants polyhandicapés touche 240.000 Francs CFP par mois (2.000 euros), mais n'arrive "même pas à finir la troisième semaine du mois", avoue-t-elle, avec "le loyer, les traites de la voiture, l'alimentation, l'essence" et les envois d'argent et de denrées à son mari et ses deux enfants restés à Lifou (Iles Loyautés), où la vie est encore plus chère. Son mari sans emploi est retourné dans son île pour travailler la terre et faire de petits travaux de débroussaillage qui permettent de subsister. Selon une récente étude de l'UFC-Que Choisir, le panier de la ménagère est 2,24 fois plus cher sur le Caillou qu'en métropole. - Besoin du colis alimentaire - "Avec 20.000 F CFP (167 EUR) pour faire vos courses, vous n'avez pratiquement plus rien. Le salaire minimum est de 135.000 F CFP net (1.130 EUR). Un maçon au salaire minimum n'arrive pas à s'en sortir et a vraiment besoin du colis alimentaire du Secours Catholique", explique Jean-François Kerrand, délégué permanent de l'ONG. 10.000 personnes vivent dans ces bidonvilles où, ajoute-t-il, "on ne paye pas le loyer et où on peut planter des cultures vivrières" et réserver son argent "pour s'acheter une voiture." Celui de Nouville, presqu'île à l'ouest de Nouméa, compte 1.400 habitants installés sur des terres du domaine public, face à la mer: des Kanak venus des tribus du nord ou des îles, mais aussi des Polynésiens, des Wallisiens... à l'exception des blancs. Dans sa maison de tôle et de bois, où il vit avec sa compagne et son fils, Kuma, 33 ans, regrette que les richesses ne soient "pas bien réparties" entre les tribus du Nord et les quartiers riches de Nouméa et dénonce "la bande des petits caldoches qui fait du fric", en référence aux grandes familles locales qui règnent sur l'économie. En Nouvelle-Calédonie, les 10% des ménages les plus aisés disposent d'un revenu 7,9 fois plus élevé que les 10% les plus modestes, contre 3,6 fois en métropole. Cet élagueur originaire de Poum (nord) fait pousser taro, manioc, et autres légumes dans un petit champ sur les hauteurs. Lui aussi avait voté pour l'indépendance, pensant que ça allait "changer la donne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carburants: réactions politiques aux annonces de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106143609.cf1bj683.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques aux annonces du président de la République mardi qui souhaite "améliorer le chèque énergie" pour les ménages modestes ainsi que l'extension à l'ensemble de la France de la défiscalisation de l'aide au transport mise en place par la région Hauts-de-France. - Yannick Jadot, tête de liste écologiste (EELV) pour les européennes: "Emmanuel Macron rejette la seule écologie responsable : chaque euro collecté doit être rendu aux Français pour les accompagner. Les écologistes demandent le doublement immédiat du chèque énergie et de la prime à la conversion auto". (Twitter) - Sébastien Jumel, porte-parole des députés du Parti communiste français (PCF) : "Après le coup de fatigue au sommet de l'État, c'est le coup de pompe national (...) Le coût du carburant rattrape le gouvernement. (...) Hier, il dit +J'assume+ et confirme le parti pris de l'écologie punitive (...) Aujourd'hui, le même Macron, qui sent la colère monter, nous dit que c'est une préoccupation légitime et qu'on va regarder si l'innovation dont a fait preuve Xavier Bertrand (président des Hauts-de-France) ne pourrait pas se généraliser". (conférence de presse) - Iann Brossat, tête de liste du PCF pour les élections européennes : "Macron promet une aide pour ceux qui doivent faire +30, 40 km pour aller à leur travail.+ À chaque fois, 2 poids, 2 mesures. Pour les riches, des cadeaux sans contrepartie. Pour les autres, on tabasse le pouvoir d'achat d'abord, on regarde comment compenser ensuite." (Twitter) - Pierre Dharréville, député PCF: Cette généralisation "est une façon assez inacceptable de se défausser sur les collectivités." (à la presse) - Boris Vallaud, porte-parole des députés socialistes: "Ce n'est pas la théorie du ruissellement qui est opérante aujourd'hui, c'est une forme d'évaporation du pouvoir d'achat des plus modestes. (...) Il faut que le gouvernement comprenne la nécessité d'avoir à la fois une politique environnementale et une politique sociale car sinon, on enferme les plus pauvres dans des passoires énergétiques, des véhicules qui seront chers et polluants." (à la presse) - Hadrien Bureau, porte-parole du mouvement Génération.s: "Emmanuel Macron est d'une immense hypocrisie. Il prétend soutenir les ménages modestes par ces aides hypothétiques et ridicules au regard de la perte continuelle de pouvoir d'achat des Français, là où toute sa politique aggrave chaque jour leurs conditions de vie : hausse des taxes, baisses des aides sociales, abandon du service public sur certains territoires". (communiqué) - Jean-Christophe Lagarde, président des députés UDI-Agir: "L'ensemble des forces politiques était assez d'accord sur le principe" d'augmenter les taxes sur les carburants mais du fait de l'augmentation du prix du baril, "on va faire un chèque". "Le mieux est de ne plus avoir de taxe." (à la presse)]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Belloubet défend sa réforme de la justice devant la commission des lois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106112316.rsj3vmam.html</link>
   <description><![CDATA[La garde des Sceaux a défendu mardi point par point son projet de réforme de la justice, déplorant des mesures parfois "vidées de leur substance" par le Sénat, sous l'oeil bienveillant des rapporteurs du texte à l'Assemblée nationale. "Le Sénat est revenu sur bon nombre de mesures en les vidant de leur substance", a attaqué Nicole Belloubet, devant la commission des lois de l'Assemblée. "Je ne souhaite pas renoncer à l'ambition initiale", a-t-elle prévenu, avant l'examen du texte qui débutera en séance à l'Assemblée nationale le 19 novembre. Les sénateurs ont adopté le 23 octobre un projet de loi de "programmation 2018-2022 et de réforme pour la justice" ainsi qu'un projet de loi organique dans des versions sensiblement différentes des textes du gouvernement. S'ils ont voté une rallonge budgétaire pour atteindre 9 milliards d'euros en 2022 (contre 8,3 mds prévus) ou validé la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance, ils se sont opposés à une série de mesures. Le Sénat a notamment rejeté la création d'un parquet national antiterroriste et défendu la "place du juge d'instruction" face à l'accroissement des prérogatives du parquet. Il a aussi prévu, contre l'avis du gouvernement, le droit pour les suspects d'être assistés par un avocat lors d'une perquisition. En matière civile, alors que le Sénat s'est opposé à la suppression de l'audience de conciliation en cas de divorce contentieux, la ministre a vanté "le progrès" que sera "la révolution numérique" face à une justice lente et engorgée. Nicole Belloubet a défendu une réforme axée sur "la défense des victimes", avec la plainte en ligne pour les agressions sexuelles (retoquée par les sénateurs), la création d'un tribunal criminel pour "éviter de correctionnaliser les viols" et la création d'une juridiction d'indemnisation des victimes de terrorisme - centralisée à Paris contre l'avis d'associations de victimes. Elle a appelé les députés à rétablir "la procédure de comparution différée", qui selon elle n'"amoindrit pas" le pouvoir du juge mais permet au parquet de "boucler une enquête" en évitant la saisine d'un juge uniquement pour des questions de délais et non pour de réels besoins d'enquête. Evoquant la nouvelle échelle des peines proposée, elle a déploré que le Sénat n'ait "pas considéré le bracelet électronique comme une véritable peine". Les rapporteurs du texte à l'Assemblée ont accueilli avec bienveillance cette présentation, Laetitia Avia saluant un projet qui "permet des avancées" de la justice "en la simplifiant et en réduisant les délais", notamment grâce à l'apport du numérique, en matière de divorces.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie: l'Assemblée adopte le budget 2019, la fiscalité verte en débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181106011958.qgcu4vk0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de lundi à mardi le budget 2019 du ministère de l'Écologie, en hausse de 3,1%, à 34,2 milliards d'euros, après un débat sur la hausse de la fiscalité verte critiquée par l'opposition. Parmi les priorités du budget, en progression d'1 milliard d'euros, figure la lutte contre le changement climatique dont l'un des leviers est la contribution climat énergie (CCE). Dans ce cadre, les taxes sur le gazole augmenteront de 6,5 centimes par litre et celles sur l'essence de 2,9 centimes au 1er janvier 2019. Mais cette fiscalité verte, assumée par le président Emmanuel Macron, suscite la grogne des automobilistes mécontents de la hausse du diesel en 2018 déjà partiellement due à la taxe écologique, certains appelant à bloquer les routes le 17 novembre prochain. Autre pomme de discorde, la suppression de la taxation réduite sur le gazole non routier utilisé par les engins de chantier contre laquelle des opérations escargots ont été menées lundi en Champagne-Ardenne. "Il faut assumer des choix pas toujours faciles", a reconnu le ministre de l'Écologie François de Rugy, défendant le "verdissement de la fiscalité" comme "un levier de changement des comportements". Il a rappelé le retard dans ce domaine de la France, "classée 17ème en 2016 sur 28 pays européens pour la part de la fiscalité environnementale dans la fiscalité globale". L'opposition n'a pas ménagé ses critiques contre cette mesure dénoncée comme "punitive", "inégalitaire" et détournée de son objet. "Comment voulez-vous que les Français acceptent cette fiscalité verte alors qu'ils savent que seul un quart de ces prélèvements sera affecté à l'amélioration de l'Environnement, le reste tombant dans le budget général de l'Etat", a lancé Martial Saddier (LR) dénonçant "un choc fiscal sans précédent". "Agir, ne peut pas être uniquement taxer, surtout ceux qui n'ont pas le choix de leur transport", a abondé le socialiste Guillaume Garot. "La transition énergétique ne peut pas servir de prétexte à des mesures de rendement budgétaire", a-t-il ajouté. "Entendez les cris et grognements de nos territoires", a lancé Sophie Auconie (UDI-Agir) plaidant pour ceux qui dans le monde rural "ne peuvent se passer de leur automobile". Loïc Prud'homme (LFI) et Gabriel Serville (GDR) ont regretté que les recettes de la TICPE ne soient pas en totalité ou en majorité consacrées à la transition énergétique, François Michel Lambert (Libertés et Territoires) appelant à rétablir "une égalité des Français devant la mobilité". Parmi les autres mesures phares du budget 2019, 7,3 milliards d'euros (+ 1,3%) seront investis pour financer le développement de l'éolien, du solaire ou du biogaz. Les ménages bénéficieront de l'augmentation de 50% des crédits de la prime à la conversion des véhicules (qui peut aller jusqu'à 2.500 euros) destinée à retirer de la circulation les véhicules anciens les plus polluants. Le bonus écologique est également conforté pour les véhicules électriques et élargi aux hybrides électriques rechargeables. Les plus précaires profiteront de la hausse de 150 à 200 euros du chèque énergie pour les aider à payer leur facture énergie. Enfin, les transports bénéficieront de 300 millions d'euros supplémentaires pour un budget de 7 milliards avec un accent mis sur l'entretien des réseaux existants et le développement du plan vélo (350 millions d'euros sur 7 ans).]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 01:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: les juges pour enfants lancent un "appel au secours"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181105194539.oicv92wd.html</link>
   <description><![CDATA["Nous sommes devenus les juges des mesures fictives": l'ensemble des juges des enfants du tribunal de Bobigny ont lancé lundi un "appel au secours", assurant ne plus avoir les moyens d'exercer leurs missions en Seine-Saint-Denis, département qui cumule les difficultés. Dans le département le plus pauvre et le plus jeune de France, les "mesures d'assistance éducative", sont soumises à des "délais de prise en charge inacceptables", écrivent les quinze magistrats, dans une tribune publiée par Le Monde et France Inter. A Bobigny, deuxième tribunal de France, lorsqu'un juge prend ce type de décision, il s'écoule "jusqu'à dix-huit mois" avant "l'affectation" d'un éducateur chargé de l'exécuter. La raison ? "un manque flagrant de personnel", en particulier dans le secteur associatif habilité à mettre en oeuvre ces mesures. Aujourd'hui, "près de 900 mesures, soit 900 familles" sont en attente, dénoncent les juges. En cas de violences graves, les "décisions de placement sont exécutées", précise à l'AFP, Pascale Demartini, l'une des signataires. Mais les délais de prise en charge "empirent de façon dramatique" dans d'autres situations, qui ne nécessitent pas de sortir l'enfant de sa famille: "absentéisme massif d'un très jeune" par exemple, ou des "carences affectives", "dans les soins". "On est inquiet pour ces mineurs à qui on explique qu'ils sont en danger, qu'on va leur envoyer quelqu'un pour les aider, mais à qui on envoie personne", ajoute la magistrate, en poste à Bobigny depuis un an. Quant aux "jugements pénaux", poursuivent les magistrats, ils sont "notifiés dans des délais (environ un an) qui leur ôtent véritablement tout sens, dans un département où les actes de délinquance sont nombreux". Le cri d'alarme des juges s'ajoute à une série de constats alarmants sur les moyens de l'Etat dans le département. Dernier en date: en mai, un rapport parlementaire avait montré que la Seine-Saint-Denis reste moins bien dotée que les autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés. Le rapport a entraîné une mobilisation "historique" des parlementaires du département, qui se sont rassemblés toutes couleurs politiques confondues début octobre à Bobigny pour réclamer à l'Etat "l'égalité républicaine". En janvier dernier, la procureure de Bobigny, Fabienne Klein-Donati, avait elle aussi lancé un cri d'alarme sur le manque de moyens dans sa juridiction. Dans un discours coup de poing, elle avait appelé à "prendre des mesures exceptionnelles pour un département exceptionnel". Dans leur tribune, les juges des enfants dénoncent aussi une situation de "sous-effectif" chez les éducateurs du Conseil départemental, qui "ne parviennent plus à assurer correctement les missions de l'aide sociale à l'enfance". - "Cynisme" - Conséquence: "nous sommes devenus les juges de mesures fictives", dénoncent-ils, alertant sur des enjeux pourtant "cruciaux pour la société de demain". "Des enfants mal protégés seront davantage d'adultes vulnérables, de drames humains, de personnes sans abri et dans l'incapacité de travailler". "Ce seront davantage de coûts sociaux, de prises en charge en psychiatrie et, ce n'est plus à prouver, de passages à l'acte criminel", poursuivent-ils. "Notre alerte est un appel au secours". Interrogée sur France Inter, la ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a souligné que les juges mettaient surtout l'accent dans leur tribune sur "la protection de l'enfance en danger". "Je ne nie pas la responsabilité de l'État, mais je dis que la mise en oeuvre des décisions de nature civile, cela appartient au département", a-t-elle déclaré. Au tribunal de Bobigny, "il y a eu huit postes de magistrats supplémentaires par rapport à 2016 et il y a eu une affectation de 19 greffiers supplémentaires", a-t-elle ajouté. "Après, c'est au président du tribunal de savoir où il les affecte dans son tribunal". "Le budget de l'aide sociale à l'enfance en Seine-Saint-Denis est le plus gros budget d'Île-de-France (hors Paris) et nous l'avons encore fortement augmenté ces derniers mois : il passera de 253 millions d'euros en 2018 à 273 millions d'euros en 2019", s'est de son côté défendu le président (PS) du Conseil départemental, Stéphane Troussel, responsable de la politique de protection de l'enfance. Sur ce sujet, "comme sur tant d'autres, tant qu'il n'y aura pas de volonté massive et durable de rattrapage en Seine-Saint-Denis, croire que les collectivités y feront face seules relève au mieux du leurre, au pire du cynisme", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 19:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme de la justice, "une régression" pour des ténors du barreau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181105150929.6wt7cnoc.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de réforme de la justice, qui sera examiné à partir du 19 novembre à l'Assemblée nationale, représente "une régression" pour les droits de la défense et pour les justiciables, ont dénoncé lundi des ténors du barreau. "Cette loi est une catastrophe, qui ne répond à aucune nécessité", a déclaré lors d'une conférence de presse l'avocat pénaliste Hervé Temime. "Il y a une méfiance envers les droits de la défense dans ce projet de loi", a enchaîné son confrère Francis Szpiner. Cette loi marque "le triomphe du parquet", a critiqué Me Henri Leclerc. Ce dernier point est l'une des principales inquiétudes de ces avocats. Pour Jacqueline Laffont, le texte marque "une extension systématique des pouvoirs du parquet". Elle prend l'exemple de techniques "attentatoires aux libertés fondamentales", comme les écoutes téléphoniques, la captation d'images, la géolocalisation, qui pourraient être, si le texte est voté, étendues à de nouveaux délits. A contrario, "l'instruction se réduit à peau de chagrin", déplore l'avocate. Elle dénonce aussi un manque de "respect du contradictoire". Pour Basile Ader, vice-bâtonnier du barreau de Paris, le projet de réforme "vise à satisfaire les doléances des policiers et des parquetiers". Le barreau de Paris propose notamment de supprimer l'extension du recours à la visioconférence. Autre sujet de mécontentement: l'expérimentation de tribunaux criminels départementaux, à mi-chemin entre tribunal correctionnel et cour d'assises. "C'est une étape vers la disparition des cours d'assises" et du jury populaire, a dénoncé Christian Saint-Palais, président de l'association des avocats pénalistes. Pour Francis Szpiner, "il faudrait avant tout mettre fin au scandale de la misère de la justice. Nicole Belloubet n'est pas garde des Sceaux, mais gestionnaire de la pénurie". Hervé Temime déplore que le projet de loi ne contienne "pas un mot" sur les comparutions immédiates et sur la détention provisoire, alors qu'environ 30% des prisonniers sont en attente de jugement, un pourcentage sans cesse en augmentation. Nicole Belloubet a défendu son projet de loi lundi matin sur France Inter, le qualifiant de "pragmatique". "Je respecte (les avocats, ndlr) en tant qu'acteurs essentiels de la justice. Mais je ne suis pas convaincue par l'ensemble de leurs arguments, qui sont complètement excessifs et faux parfois", a accusé la ministre. Les sénateurs ont adopté le projet le 23 octobre en première lecture, dans une version sensiblement différente du texte du gouvernement. Il sera examiné à partir de mercredi par la Commission des lois de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'assemblée nationale vote le budget de l'agriculture pour 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181102200229.0i3x7pfk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté vendredi le projet de budget 2019 pour l'Agriculture de 4,7 milliards d'euros, en baisse de 10% après un changement de périmètre, l'opposition regrettant que le monde rural ne soit pas considéré comme "une priorité". "Je veux que la France soit souveraine d'un point de vue alimentaire et que son agriculture rayonne dans le monde", a lancé le ministre de l'Agriculture, Didier Guillaume, en exprimant son ambition de devenir "le ministre de l'excellence alimentaire". Le budget voté en première lecture s'inscrit dans la feuille de route des États généraux de l'alimentation et de la loi Egalim votée début octobre à l'Assemblée. "Il a pour objectif d'afficher notre soutien à ceux qui osent: les jeunes qui s'installent, toute la transformation sur le bio", mais aussi "à ceux qui souffrent dans les zones difficiles", a expliqué le ministre. "Ce budget est à l'identique par rapport à l'année dernière" même s'il y a "500 millions d'euros de différence", a assuré Didier Guillaume justifiant sa baisse par l'évolution du périmètre comptable. Il ne comprend plus les allègements spécifiques de charges sociales du secteur agricole désormais inscrits exclusivement dans le projet de loi de financement de la Sécurité sociale. L'Assemblée a d'ailleurs voté dans ce cadre il y a une semaine une sortie progressive sur deux ans (et non en 2019 comme initialement prévu) de l'exonération de cotisations pour l'emploi des travailleurs saisonniers (Travailleur occasionnel demandeur d'emploi, TO/DE) dont bénéficiaient les maraîchers, arboriculteurs ou les viticulteurs. Vendredi, les députés ont adopté un amendement gouvernemental permettant de financer cette mesure à hauteur de 30 millions d'euros par le ministère de l'Agriculture et 75 millions d'euros par divers ministères. L'autre nouveauté expliquant le recul du budget est la baisse 300 à 200 millions du fonds créé en 2018 pour financer d'éventuelles crises, a expliqué le ministre assurant cependant que "les agriculteurs, touchés par la sécheresse, pourront attendre l'aide de l'État". Les crédits du ministère seront abondés par les financements européens de la PAC pour un total de 8,9 milliards d'euros. Le secteur agricole bénéficiera en outre de 4,2 milliards d'allègements de charges sociales auxquels s'ajouteront 1,1 milliards d'euros de CICE au titre des salaires et 1,8 milliards de dépenses fiscales. "Ce budget interroge et inquiète", a réagi Jérôme Nury (LR): "entre la baisse des crédits de l'Agriculture, l'arrêt du TO-DE non-compensé pour tous, l'augmentation des redevances pour pollutions diffuses et l'opacité qui entoure les outils du volet agricole du grand plan d'investissement, on ne peut pas dire que tout cela soit rassurant", a-t-il lancé. "C'est un budget labouré au nom du veau d'or par le dogme de la compression des dépenses publiques", a dénoncé pour sa part le communiste André Chassaigne, le socialiste Dominique Potier réclamant "une justice pour les producteurs, une nourriture de qualité pour tous et un vrai soutien pour l'agro-écologie". "C'est un budget de combat, pas contre le glyphosate, la mal-bouffe ou les marges de la grande distribution, mais contre les agriculteurs, les consommateurs et le monde rural", a pour sa part fustigé l'insoumise Mathilde Panot. Vous dites que "vous êtes aux côtés des agriculteurs" mais c'est "pour leur faire les poches", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: l'Assemblée vote un budget 2019 en nette hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181102152109.bvuvv6lx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi le budget 2019 de la Défense, en hausse de 5% sur un an, conformément à la Loi de programmation militaire 2019-2025 (LPM) qui prévoit près de 300 milliards d'euros de crédits cumulés sur sept ans pour les armées. Avec un budget de 35,9 milliards d'euros, le ministère des Armées connaît en 2019 une nouvelle progression de ses crédits (+1,7 milliard d'euros) après une augmentation de 1,8 milliard en 2018. La LPM, votée en juin par le Parlement, prévoit que le budget défense bénéficie d'une hausse de 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023. "Le PLF 2019 envoie un message fort, un signal clair: la remontée en puissance commence et elle commence maintenant", a commenté la ministre des Armées Florence Parly, en vantant un "budget de reconquête, qui nous place parfaitement sur la trajectoire prévue de consacrer 2% de notre PIB à la défense d'ici 2025" contre 1,82% l'an prochain. En 2019, 19,5 mds seront consacrés aux équipements et à leur renouvellement. Les armées recevront notamment l'an prochain 89 blindés Griffon, une nouvelle frégate multimissions (FREMM) ou encore un deuxième avion ravitailleur A330 Phénix. Un effort sera par ailleurs fait pour "améliorer les conditions de vie de nos militaires", notamment par le biais du Plan famille (57 millions l'an prochain) et pour "améliorer la protection des combattants, avec 25.000 nouveaux gilets pare-balles", a fait valoir la ministre. Quelque 450 postes supplémentaires sont prévus dans les armées en 2019, dont 199 dédiés au renseignement, 129 cyber-défense. La provision pour financer les opérations extérieures sera augmentée à 850 millions d'euros l'an prochain dans un souci de "sincérité", a également rappelé Mme Parly. L'Assemblée devait également voter vendredi le budget 2019 des Anciens combattants et du lien armées-Nation (2,2 milliards d'euros). François Cornut-Gentille (Les Républicains), rapporteur spécial des crédits défense à la commission des Finances, a appelé à la "vigilance" quant à l'exécution de ces crédits. "Nul ne peut nier que l'effort est significatif, mais le passé nous apprend que toutes les premières annuités budgétaires de LPM respectaient les lois de programmation, les difficultés n'intervenant que plus tard", a-t-il commenté. Charles de la Verpillière (LR) a lui regretté qu'"un certain flou continue à régner sur le périmètre des dépenses qui seront financées", en évoquant le futur service national universel (SNU) voulu par le président Emmanuel Macron, qui doit être expérimenté l'an prochain. Selon le ministère, la LPM ne prévoit pas de financer le SNU. Bastien Lachaud (La France insoumise) a de son côté déploré que le renouvellement et la modernisation de la dissuasion nucléaire aient été décidés "sans aucun débat démocratique". Le député Insoumis a par ailleurs vertement critiqué les ventes d'armes françaises à l'Arabie saoudite et aux Emirats arabes unis, engagés au Yémen dans un conflit qui a fait plus de 100.000 morts. Ces exportations "doivent cesser immédiatement", a-t-il lancé. "J'ai une forme de honte à penser que des armes françaises peuvent servir, comme c'est le cas (...) aujourd'hui au Yémen, à massacrer un peuple et des enfants", a renchéri André Chassaigne (Gauche démocrate et républicaine,GDR). Mme Parly a rejeté ces allégations en vantant le "dispositif extrêmement rigoureux et contrôlé sur les exportations d'armement" français, et souligné qu'elle avait "appelé aussi récemment à ce que cette guerre (au Yémen) cesse le plus rapidement possible". "Pour avoir des systèmes d'armes autonomes français, nous savons que l'armée ne peut pas être la seule cliente de cette industrie, on n'a pas la taille suffisante, il faut donc exporter", a commenté Laurent Furst (LR). "Mécaniquement nous nous trouvons coincés par des problèmes de dimension éthique, morale. Il y a là un choix à faire, celui de l'intérêt de la Nation".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loin du combat-spectacle un club de Bourgogne cultive les vertus éducatives du MMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181102073020.rvmxi9vg.html</link>
   <description><![CDATA[Discipline controversée en France, où elle est interdite en compétition, le Mixed Martial Arts (MMA) y est pourtant pratiqué dans plusieurs centaines de clubs. A Chauffailles, bourg du sud de la Bourgogne, l'un d'eux met en avant ses vertus éducatives. Pour l'entraînement du lundi soir, une quinzaine d'enfants s'exercent sur le tatami: projections de l'adversaire au sol, immobilisations ou "techniques d'étranglement". Mais attention, prévient Jade, dix ans, l'une des trois filles: "tu peux lui faire des clés, des prises, mais tu dois respecter l'adversaire quand-même". Donner un cadre de pratique, transmettre un code moral, c'est le leitmotiv du coach, Jean-Noël Charollais, bientôt 60 ans. "Dans les cours de récré, nos pratiquants ne sont pas dans les bagarres", affirme cet instituteur et inspecteur de l'éducation nationale à la retraite, qui ponctue chaque phrase d'un sourire. Le MMA, c'est pour lui "un superbe outil pédagogique contre la violence et les incivilités". "Le Battle", club amateur qu'il a fondé en 2002 et qui compte aujourd'hui une centaine d'adhérents, travaille d'ailleurs avec des collèges et des écoles "sur des objectifs de citoyenneté, de respect fille-garçon". Avant de quitter le tatami, les élèves se relaxent un moment, sur un fond de musique zen. Puis ils se saluent, poing sur le coeur. "Le salut des gladiateurs", glisse le coach. "Quand on apprend notre discipline, comme pour tous les arts martiaux, on a pas le droit de s'en servir à l'extérieur", ajoute-t-il. Il voudrait voir son sport reconnu en France pour qu'il soit réglementé, structuré, éviter les pratiques "sauvages" et ne plus voir le MMA associé aux combats de rue. - Pratique tolérée - Car aujourd'hui, la France tolère simplement cette discipline - pratiquée par quelque 40.000 personnes tout de même. Et elle reste l'un des rares pays à l'interdire en compétition au nom de la "dignité humaine". Principales critiques: les coups au sol et le ring octogonal fermé, souvent par du grillage, et appelé "la cage". Mais les coups au sol "n'ont pas la force des coups portés debout" et le ring fermé "sert à protéger les combattants" en les empêchant notamment de tomber comme cela arrive en boxe, rétorque le président du "Battle". Le MMA, qui associe plusieurs sports de combat, se heurte notamment à l'opposition d'autres fédérations sportives et du gouvernement, qui réfléchit cependant depuis plusieurs années à sa légalisation. La ministre des Sports, Roxana Maracineanu, "prend le temps de la réflexion dans un objectif de réalité et de sécurité", indique sobrement le ministère. C'est que la discipline traîne une réputation sulfureuse. La toute puissante UFC (Ultimate Fighting Championship), basée à Las Vegas, est accusée de promouvoir un spectacle ultra-violent. L'UFC est "une fédération-spectacle et ce n'est pas les valeurs que nous, en tant qu'amateurs, on véhicule", balaye Romain Chizelle, 24 ans. Il est l'un des quatre combattants du "Battle" qui s'envolent en novembre pour une coupe du monde amateur de MMA à Kislovodsk, en Russie, organisée par la Fédération internationale de full contact fighting. - Champions de France - Ils s'entraînent après les plus jeunes, pour lesquels ils font figure de stars, et le contact est nettement plus rugueux. Deux par deux dans la "cage", équipés de casques, gants, protège-dents et protège-tibias, ils enchaînent les coups de poings et de pieds debout. Ils se jettent par terre et le combat se poursuit au sol. Romain et ses trois camarades âgés de 15 à 19 ans, Enzo, Noah, et Maximilien, sont tous champions de France dans leur catégorie. Pas de MMA, bien sûr, mais de disciplines voisines comme le pancrace, héritier de la Grèce antique et autorisé en France. S'ils s'accordent à dire que l'absence de compétition dans l'Hexagone rend l'entraînement plus difficile, tous espèrent rafler une médaille en Russie. "Les gamins d'aujourd'hui veulent faire du MMA, (mais) ce n'est pas encadré, ce n'est pas structuré. Ce n'est pas possible", tempête le député LREM de l'Hérault Patrick Vignal, co-auteur en 2016 d'un rapport parlementaire favorable à sa légalisation progressive. Convaincu que "ça fait partie des processus qui permettent de réguler la violence", il compte "proposer au gouvernement une expérimentation en légalisant le MMA dans une région ou sur un territoire", dont le club de Chauffailles pourrait faire partie. "Dans dix ans, peut-être que le MMA sera aux JO", espère-t-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le budget 2019 de la culture et des médias</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181101015057.8n3zupit.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi les crédits de la Culture pour 2019, "confortés", selon le ministre Franck Riester, mais en baisse pour l'audiovisuel public, a déploré l'opposition. Comme l'an passé, les moyens en faveur de la culture atteindront près de 10 milliards d'euros, selon le ministère. "Ce budget est un budget conforté", a affirmé M. Riester, lors de son examen en première lecture dans le cadre du projet de loi de finances 2019. Il est "le signe que la culture est l'une des priorités du gouvernement", a-t-il ajouté. Les crédits budgétaires du ministère s'établissent en légère hausse à 3,63 milliards d'euros (+17 millions d'euros). Une enveloppe de 326 millions d'euros, en hausse de 4% sur un an, est dévolue aux opérations d'entretien et de restauration du patrimoine. Les recettes du "loto du patrimoine" devraient en outre "avoisiner les 20 millions d'euros", a indiqué le ministre, rappelant avoir annoncé la semaine dernière avec le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, "le déblocage de 21 millions d'euros supplémentaires". Autre priorité, la jeunesse, avec l'expérimentation du "pass culture" de 500 euros qui permettra à terme aux jeunes de 18 ans de s'offrir des activités et biens culturels. Une enveloppe de 34 millions est consacrée à ce projet, dont l'efficacité a été questionnée par l'opposition, LFI contestant l'idée de "consommation culturelle". Pour ce qui est des médias, le budget doit, selon M. Riester, leur permettre "en particulier à l'audiovisuel, de mieux s'adapter à un environnement en mutation". Le budget de la mission Médias, livre et industries culturelles s'inscrit à 4,44 milliards d'euros, dont 3,86 milliards alloués à l'audiovisuel public, somme en baisse de 36 millions. 190 millions d'économies sont prévus pour le secteur d'ici 2022. Pour la presse et les médias, les crédits sont aussi en baisse, à 281 millions d'euros, les crédits alloués à l'aide au portage de la presse diminuant de 5 millions. A contrario, la dotation pour l'AFP est en augmentation de 2 millions d'euros. Se félicitant que "le budget soit consolidé", Valérie Bazin-Malgras (LR) a néanmoins regretté que "de nombreux sujets de la mission culture restent dans le vague" et déploré la "logique de rabot aveugle" dans l'audiovisuel public. Frédérique Dumas (UDI, Agir et Indépendants) a exprimé de "grandes inquiétudes", "malgré les ambitions affichées". A gauche, Sylvie Tolmont (PS) a fustigé "un budget terne, qui manque d'élan" et les "coupes sombre" dans l'audiovisuel public "impactant plus particulièrement France Télévisions". Dans la majorité, Géraldine Bannier (MoDem) a salué "la stratégie volontariste d'irrigation de la culture voulue par le gouvernement". Les députés ont adopté deux amendements du gouvernement permettant l'acquisition d'un terrain de 8.650 m^3 situé "dans les abords du Grand Palais". Les crédits liés au financement de cet achat à la Ville de Paris s'élèvent à 1,6 million d'euros pour 2019. Un autre amendement du gouvernement vise à transférer à trois établissements publics (Centre des monuments nationaux, Château de Versailles et Musée d'Orsay) la gestion de leur personnel, jusqu'alors assurée par le ministère de la Culture.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 01:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée vote un budget en hausse, mais insuffisamment pour l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181031192624.qtuvla53.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le budget de la Justice, en hausse de 4,5% mais jugé insuffisant par l'opposition pour répondre aux besoins, rattraper les retards et mettre fin au problème récurrent de la surpopulation carcérale. Avec un budget de 7,291 milliards d'euros, en hausse de 4,5%, le ministère de la Justice connaît en 2019 une nouvelle progression de ses crédits (+313 millions d'euros) après l'augmentation de 3,9% enregistrée en 2018. Il va permettre la création de 1.300 emplois supplémentaire après les 1.100 nouveaux postes enregistrés en 2018. Ce nouveau budget s'inscrit dans le cadre de la loi de programmation 2018-2022 annoncée en 2017 par le Premier ministre Edouard Philippe et actuellement débattue au Parlement dans le cadre du projet de réforme de la Justice. Cette loi vise à terme à porter le budget de l'institution régalienne à 8,3 milliards d'euros et à créer 6.500 postes à l'issue du quinquennat. Elle comprend aussi la construction de 15.000 places de prison (7.000 livrées et 8.000 commencées en 2022). "Ce budget est au service d'une transformation en profondeur de la Justice", a expliqué la garde des Sceaux, Nicole Belloubet qui a défendu ses priorités. "L'amélioration de la justice du quotidien" avec "la transformation numérique" des juridictions à laquelle "97 millions d'euros seront consacrés en 2019", "le renforcement du sens et l'efficacité de la peine", avec "l'augmentation en 2019 de 30% des crédits de l'immobilier pénitentiaire". La ministre a également mis en avant "la diversification" des modes de prise en charge des mineurs délinquants avec la construction de 20 centres éducatifs fermés (d'ici 2022) et le renforcement de l'accès au droit et de l'aide aux victimes auxquels 28 millions d'euros seront consacrés en 2019. Sur les 1.300 nouveaux emplois créés, 959 le seront dans l'administration pénitentiaire dont 400 pour les services d'insertion et de probation destinés à améliorer l'efficacité des peines et 50 pour favoriser les extractions judiciaires (transfert de détenus). Les juridictions bénéficieront de 192 nouveaux postes dont 100 pour les magistrats, le reste des effectifs se répartissant entre le secrétariat général (98) et la protection judiciaire de la jeunesse (51). "L'augmentation du budget va dans le bon sens mais reste insuffisante. Il ne permettra pas de rattraper le retard accumulé", a regretté Jean-Louis Masson (LR). "C'est une augmentation modeste", a abondé Marietta Karamanli (PS) et "on part de très loin", selon Jean-Félix Acquaviva (Libertés et Territoires). L'Insoumise Danièle Obono a rappelé que la France a été classée en 2010 "37ème sur 43 pays" européens, derrière l'Arménie et l'Azerbaïdjan, par la Commission Européenne pour l'Efficacité de la Justice (CEPEJ). "On a quatre fois moins de procureurs que la moyenne européenne, 2,2 fois moins de juges et 2 fois moins de personnel de greffe", a-t-elle lancé. "Depuis 2002, le budget de la justice augmente mais le retard structurel n'est jamais rattrapé", a déploré le communiste Stéphane Peu, tandis que Pierre Morel-A-L'Huissier (UDI-Agir), le jugeait "insuffisant pour répondre au problème de la surpopulation carcérale". "Je vous trouve sévère. Nous mettons un coup d'accélérateur", a réagi la garde des Sceaux rappelant le sort moins favorable d'autres ministères.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 19:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
