<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 13:40:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Depuis le début de l'année, 40 interpellations liées au terrorisme (Cazeneuve)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160211123001.z6j82gjk.html</link>
   <description><![CDATA[Depuis le début de l'année 2016, quarante personnes ont été interpellées pour leur implication présumée dans des filières, pour des menaces ou apologie du terrorisme, a déclaré jeudi le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve. "En un mois!" s'est exclamé le ministre devant la commission des lois de l'Assemblée nationale, qui examinait le projet de loi sur la prolongation de l'état d'urgence. "C'est considérable", a-t-il ajouté, "cela montre le niveau de menace (terroriste) auquel nous sommes confrontés". Selon lui, la moitié de ces personnes sont "sous écrou ou sous contrôle judiciaire". Le ministre a défendu devant la commission la prolongation pour trois mois supplémentaires de l'état d'urgence, instauré après les attentats du 13 novembre et déjà prolongé actuellement jusqu'au 26 février. La commission a adopté le projet de loi qui doit permettre la mise en oeuvre de ce régime d'exception jusqu'au 26 mai. Le texte, déjà adopté mardi par le Sénat à une très large majorité, sera débattu et soumis au vote dans l'hémicycle mardi. Jeudi matin, Guillaume Larrivé (Les Républicains) a regretté que les mesures permises sous état d'urgence, telles les perquisitions administratives, ne soient pas renforcées par ce texte, sans attendre "une hypothétique adoption de la révision constitutionnelle", qui prévoit d'inscrire ce régime dans la loi fondamentale. Mais les élus LR ont retiré leur seul amendement, souhaitant un vote conforme à celui du Sénat pour ne pas empêcher la nouvelle prolongation de l'état d'urgence. Les seuls à s'élever contre ont été deux députés écologistes, Noël Mamère et Isabelle Attard, présents mais pas membres de la commission, qui ont été à rebours de François de Rugy, favorable. "Nous n'acceptons pas ce principe fixé par le Premier ministre selon lequel la sécurité prime les libertés", a lancé le député de Gironde. L'état d'urgence, ce "n'est pas le contraire de l'Etat de droit", a assuré le ministre, ajoutant que "les raisons justifiant d'y avoir recours, sa déclaration comme sa prorogation, ainsi que les actes et les décisions pris sur son fondement sont tous prévus et strictement encadrés par la loi". Bernard Cazeneuve a mis en avant un bilan de l'état d'urgence: 3.340 perquisitions administratives, 578 armes saisies, 344 gardes à vue et 285 assignations à résidence "toujours en vigueur dont 83% concernent des individus surveillés par nos services de renseignement". Il a également évoqué le nombre de 600 Français "présents en Syrie ou en Irak (...) à l'heure actuelle". "254 sont d'ores et déjà revenus sur le territoire français et nous faisons preuve à leur endroit de la plus grande vigilance", a-t-il détaillé. Parmi ceux-ci, "143 font l'objet d'un suivi judiciaire dont 74 ont été incarcérés". Par ailleurs, "111 Français de retour de Syrie ou d'Irak sont actuellement surveillés par nos services de renseignement", a précisé M. Cazeneuve et "au cours de la seule année 2015, nous avons enregistré 329 nouvelles arrivées sur le théâtre des opérations en provenance de notre territoire". "Pour toutes ces raisons, et quelles que soient les précautions que nous prenions, il ne nous est pas permis de nous croire à l'abri, ni de considérer que le +péril imminent+ qui a justifié, en novembre dernier, la proclamation de l'état d'urgence a disparu", a déclaré le ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: vote le 22 mars au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160211114243.60pltw39.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite se prononcera le 22 mars sur la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats, nouvelle étape du parcours d'obstacles de ce texte controversé. La conférence des présidents du Sénat a décidé que le projet de loi constitutionnelle ferait l'objet d'un scrutin public solennel après les explications de vote de chaque groupe, a-t-on appris jeudi, au lendemain du vote favorable de l'Assemblée nationale. Les sénateurs auront débattu auparavant du texte en séance publique les 16 et 17 mars. La commission des lois du Sénat se prononcera de son côté le 9 mars sur le texte issu de l'Assemblée nationale et qui vise à inscrire dans la loi fondamentale le régime d'exception de l'état d'urgence et contient la mesure contestée de déchéance de nationalité pour délits et crimes terroristes. La loi prévoit un délai minimal de quatre semaines entre son adoption à l'Assemblée et son examen au Sénat. Pour être ensuite examiné par l'ensemble du Parlement lors d'un Congrès à Versailles, le texte devra être voté par les deux chambres en des termes identiques. Or le patron des sénateurs Les Républicains (LR) Bruno Retailleau a annoncé d'ores et déjà que la Chambre Haute allait "jouer (son) rôle pour clarifier les termes de cette révision constitutionnelle". Dans ces conditions, le projet devra retourner devant les députés, jusqu'à ce que sénateurs et députés adoptent une version commune. A l'Assemblée, le projet de loi a été approuvé par 317 voix contre 199.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apparu (LR) choisit la loyauté à ses "valeurs" plutôt qu'à Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160211111019.fpiha0pd.html</link>
   <description><![CDATA["Entre la loyauté à mon big boss (Nicolas Sarkozy) et la loyauté à mes valeurs entre guillemets, j'ai choisi sans aucun problème", a déclaré jeudi Benoist Apparu (LR) après avoir voté contre la révision constitutionnelle mercredi. "Je ne peux pas accepter que mon pays mette dans sa loi fondamentale des apatrides", a expliqué le député de la Marne sur iTÉLÉ, alors que le chef de son parti Nicolas Sarkozy avait appelé son camp à voter pour ce texte. Lors du scrutin à l'Assemblée nationale mercredi, 74 élus LR ont voté contre, et 111 pour. Le texte qui prévoit l'inscription dans la Constitution de l'état d'urgence et de la déchéance de nationalité pour délits et crimes terroristes a été adopté à une large majorité (317 pour, 199 contre). "Ca n'empêchera en rien, qu'on vote pour ou qu'on vote contre, un attentat", a ajouté l'ancien ministre du Logement, par ailleurs soutien d'Alain Juppé pour la primaire de la droite et du centre. L'ancien Premier ministre a lui-même critiqué mercredi le projet gouvernemental dans un tweet: "La révision de la constitution: exemple caricatural de la réforme inutile qui divise tous les groupes du Parlement. À éviter!" Benoist Apparu a demandé au Sénat d'"enlever l'apatridie, qu'ils en reviennent au texte initial présenté par le gouvernement", condition pour qu'il vote le texte final.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 12:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Luc Chatel (LR): "forme de cohabitation" entre Hollande et sa majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160211105423.hg84ao7h.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains (LR) de Haute-Marne Luc Chatel a estimé jeudi que le vote de la gauche sur la révision constitutionnelle était le symptôme d'une "forme de cohabitation" entre le président François Hollande et sa majorité à l'Assemblée nationale. La séquence de la réforme constitutionnelle révèle "une forme de cohabitation entre un gouvernement affaibli et une majorité émiettée", a déclaré M. Chatel sur Radio Classique. Pour le candidat à la présidence du Conseil national des Républicains, le débat sur la révision de la Constitution est "un sujet qui n'intéresse pas les Français (...) et qui a montré une classe politique divisée". Luc Chatel souhaite "que la carrière politique de François Hollande s'arrête" en 2017, estimant que "la majorité sur laquelle il s'est appuyé pour être porté à la présidence de la République (...) a explosé". S'agissant de la ligne anti-révision constitutionnelle portée par François Fillon et Nathalie Kosciusko-Morizet, il refuse de "les qualifier comme des frondeurs" car la droite "n'est pas dans une situation de majorité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 11:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: "On est très loin du congrès de Versailles" pour la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210183030.qddvcmel.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, président du MoDem et ancien député, a jugé mercredi soir qu'on "est très loin du congrès de Versailles" et "encore plus loin" d'une majorité au Congrès après le vote mercredi par l'Assemblée nationale de la révision constitutionnelle. "Maintenant vient l'étape ultérieure et l'étape ultérieure, elle ne va pas être facile", a commenté sur iTELE le centriste. Compte tenu de l'obligation d'adopter la réforme dans les mêmes termes au Sénat et à l'Assemblée en cas de révision constitutionnelle, "cela peut durer éternellement", a-t-il expliqué, avec des navettes incessantes entre les deux chambres. "Donc on est très loin du Congrès de Versailles et encore plus loin de la majorité au Congrès de Versailles", a-t-il jugé. Le vote de mercredi est un "résultat attendu qui ne préjuge pas de l'issue de ce débat", a-t-il ainsi analysé. Favorable à la réforme qui doit inscrire dans la Constitution l'élargissement de la déchéance de nationalité et l'état d'urgence, il avait récemment dénoncé un débat devenu "prétexte de l'explosion de la guerre interne à gauche" et prenant "un tour absolument incompréhensible".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve de nouveau l'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210182423.lclyjlhl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi de nouveau à l'unanimité, lors d'une ultime lecture, la proposition de loi socialiste visant à expérimenter des "territoires zéro chômage" pour les personnes sans emploi depuis plus d'un an. Ce texte du chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux et de Laurent Grandguillaume, inspiré par l'association ATD Quart Monde, doit être adopté définitivement au Sénat prochainement. Députés et sénateurs sont en effet parvenus à un accord à l'unanimité sur cette proposition de loi rebaptisée "d'expérimentation territoriale visant à résorber le chômage de longue durée". La ministre du Travail Myriam El Khomri s'est félicitée mercredi de cette "occasion unique d'engager, dès le 1er juillet 2016, une expérimentation originale, innovante, ambitieuse". Le texte vise à tester pour cinq ans l'embauche, dans dix micro-territoires périurbains ou ruraux, de chômeurs de longue durée en CDI, payés au Smic, en développant des activités locales via un fonds financé par la réaffectation des dépenses liées au chômage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 19:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pourquoi ne pas inscrire dans la Constitution... le droit au logement ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210172020.o9j99cqa.html</link>
   <description><![CDATA[Inscrire le droit au logement dans la Constitution et le reconnaître au même niveau que le droit de propriété, permettrait aux pouvoirs publics de "porter une nouvelle ambition pour créer des logements abordables et libérer du foncier constructible", estime un rapport parlementaire. Ce rapport sur la mobilisation du foncier privé en faveur du logement devrait être présenté mardi prochain par le député PS Daniel Goldberg, en commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale. Il constate que le droit de propriété reconnu, lui, par la Constitution, "est parfois détourné de son objectif initial" car il est "vu comme figé et devant, par nature, s'opposer au droit au logement pour empêcher la collectivité d'agir". D'autres pays européens, "qui protègent également ce droit fondamental, laissent plus de place aux nécessités d'intérêt général". Ainsi l'Espagne ou les Pays-Bas, "l'ont inscrit dans leurs textes fondamentaux". En France, "faire évoluer les bases de notre droit et reconnaître le droit au logement au même niveau que le droit de propriété" permettrait de "porter une nouvelle ambition pour créer des logements abordables et libérer du foncier constructible là où sont les besoins", estime le rapport. Constitutionnalisé, le droit au logement serait perçu comme "un principe fondamental de notre société obligeant tous les pouvoirs publics à agir". Car aujourd'hui dans les zones tendues, "le jeu des acteurs est dominé par les propriétaires de terrains constructibles non utilisés, dans une forme de rente foncière dont on peut difficilement les blâmer, puisque la puissance publique ne met souvent pas en oeuvre les moyens pour les inciter à les libérer". Afin de libérer du foncier privé, le rapport préconise notamment de réformer la fiscalité des terrains à bâtir dans le cadre d'une loi de programmation fiscale spécifique. Il propose aussi de "calculer la taxe foncière des terrains constructibles sur la base de leur valeur vénale, après avoir mis en place des observatoires locaux du foncier et des territoires d'expérimentation". Autre préconisation : "engager un recensement national, dans les zones tendues, des quartiers anciens dégradés au foncier potentiellement mutable et lancer un appel à projet afin de recycler le foncier disponible dans des objectifs de mixité d'habitats".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: réactions politiques après le vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210170604.2r3gj4uh.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques après l'adoption en première lecture par l'Assemblée nationale du projet de révision constitutionnelle annoncé par François Hollande après les attentats du 13 novembre: A DROITE - François Fillon (Les Républicains): "Ce texte divise profondément tous les groupes du Parlement. Il va aller au Sénat où il va être profondément modifié. Il reviendra ici à l'Assemblée, où la gauche ne pourra pas le voter. Nous allons passer encore des semaines à débattre d'un texte qui n'ira jamais au Congrès parce qu'il n'y a pas la majorité des 3/5e au Congrès pour le voter. Si j'ai un conseil à donner à François Hollande, c'est d'arrêter les frais, c'est de retirer ce texte (...) Il ne faut pas faire l'union nationale sur l'enfumage" (couloirs de l'Assemblée) - Bruno Retailleau, président du groupe LR au Sénat et proche de François Fillon: Le vote de l'Assemblée "ne change rien. Notre ligne de conduite, c'est l'engagement du président de la République, ce à quoi, l'apatridie est une ligne rouge. On va jouer notre rôle pour clarifier les termes de cette révision constitutionnelle". (déclaration à l'AFP) - Nathalie Kosciusko-Morizet (LR): "Au groupe Les Républicains, on est partis au début de 5 votes contre au bureau politique, et aujourd'hui, on en est à 74. Donc, la contestation monte, le rejet du texte monte. Je souhaite que ce mouvement continue à prendre de l'ampleur au Sénat et qu'on puisse mettre fin à tout ce débat qui est un débat inutile, dans lequel on perd beaucoup d'énergie pour rien". (couloirs de l'Assemblée) - Eric Ciotti (LR): "Je me réjouis de ce vote qui est plus large que ce que chacun annonçait. J'y vois un signe de cohérence et d'unité face au terrorisme dans un moment grave qui exige ce rassemblement. Le texte nécessite d'être amélioré (au Sénat, ndlr) pour que la déchéance s'applique concrètement". (couloirs de l'Assemblée) - Eric Woerth (LR): A gauche et à droite, "les fractures ne sont pas les mêmes, les fractures à gauche se font sur le fond (...) à droite la quasi-totalité des membres est pour la déchéance mais la fracture se fait sur la question de constitutionnaliser ou pas".(couloirs de l'Assemblée) A GAUCHE - Patrick Mennucci, orateur du groupe socialiste sur le texte à l'Assemblée: "Alors que l'Assemblée a voté aux 3/5e, je ne vois pas comment le Sénat pourrait revenir sur ce texte, surtout sur la référence aux binationaux". (couloirs de l'Assemblée) - Didier Guillaume, président du groupe socialiste au Sénat: Le vote à l'Assemblée "montre une majorité large qui ouvre la voie à une adoption en Congrès. Le Sénat doit aborder cette révision constitutionnelle dans un "esprit de concorde nationale". "Agir pour l'intérêt supérieur de la Nation est plus important que toutes les querelles politiciennes dont les Français se désintéressent".(communiqué) - Christian Paul, député PS "frondeur": "C'est le Sénat qui a droit de vie ou de mort sur ce texte. (...) Il va partir au Sénat et revenir ici et il ne sera pas votable par la majorité des socialistes". (couloirs de l'Assemblée) - Pascal Cherki, député PS "frondeur": "Les 3/5e, ça ne veut rien dire. Ce que je vois c'est les votes contre et les abstentions au PS. Plus nous avançons dans le débat plus le texte sera rejeté". (couloirs de l'Assemblée) - Noël Mamère, député écologiste: "J'ai bien peur que ceux qui veulent aller à Versailles ne se retrouvent à Canossa. Et c'est tout ce que je leur souhaite!" (couloirs de l'Assemblée) - Pouria Amirshahi, député PS: "Cette victoire à la Pyrrhus masque une fracture profonde au sein de l'Assemblée nationale et sur tous les bancs (...) Il est temps pour le gouvernement de renoncer à ce funeste projet" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: satisfaction de l'Elysée et de Valls après le vote de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210163220.xpvue0f9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Elysée et Manuel Valls ont exprimé mercredi leur satisfaction après le vote favorable de l'Assemblée nationale de la révision constitutionnelle, le Premier ministre se disant persuadé que le texte serait "adopté par une majorité au Congrès" à Versailles. "Une étape a été franchie avec ce vote acquis avec une majorité qui dépasse les trois cinquièmes à l'Assemblée nationale", s'est félicité l'Elysée. "C'est une étape qui a été franchie et c'est une bonne chose mais l'objectif, c'est que la révision constitutionnelle soit adoptée. Nous n'anticipons pas les votes des chambres. L'objectif de l'exécutif, c'est de convaincre les sénateurs de voter le texte", a ajouté la présidence. Manuel Valls s'était dit un peu plus tôt "satisfait" que le vote de l'Assemblée nationale soit "au-dessus des 3/5e nécessaires au Congrès", même si celui-ci inclut aussi les sénateurs qui n'ont pas encore voté. Le Premier ministre s'est également dit "convaincu" que le texte, qui inscrit l'état d'urgence dans la Constitution et étend la déchéance de nationalité aux Français condamnés pour terrorisme, serait "adopté par une majorité au Congrès" à Versailles. "Même s'il ne s'agissait que de franchir une première étape tout à fait essentielle (...) après un long débat, mais c'est normal (...) l'Assemblée nationale non seulement a approuvé cette révision de la Constitution mais le vote, vous l'avez bien remarqué, est au-dessus des 3/5e nécessaires pour obtenir la révision de la Constitution", a souligné M. Valls devant la presse en sortant de l'hémicycle. "Les Français n'auraient pas pardonné et ne pardonneront pas à ceux qui ne se hissent pas à la hauteur des responsabilités", a-t-il argué. "Je ne doute pas un instant que le Sénat fera preuve de la même responsabilité", a poursuivi le Premier ministre, en disant que "ce qui compte pour moi, c'est que le président de la République puisse convoquer le Congrès à Versailles ce printemps pour faire approuver cette révision constitutionnelle". Même si le Sénat pourrait apporter des modifications "s'il le juge nécessaire", "je suis convaincu que ce texte sera approuvé par une majorité au Congrès", a soutenu le Premier ministre. Si le vote est plus favorable que certains pronostics, il n'implique pas nécessairement que l'exécutif aura les 3/5e au Congrès, en attendant que les sénateurs s'expriment.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité dans les transports: accord Sénat-Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210161255.ze2mokpw.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés se sont mis d'accord mercredi sur une proposition de loi PS sur la sécurité dans les transports, qui mêle des mesures de lutte contre la fraude et contre le terrorisme après l'attentat manqué dans le Thalys cet été. Cette nouvelle version, trouvée à l'occasion d'une commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs), doit être à présent approuvée par les deux chambres pour pouvoir entrer en vigueur. Le texte vise notamment à autoriser les agents des services de sécurité de la SNCF et de la RATP "à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers, ou à permettre aux policiers, sous conditions, l'inspection visuelle des bagages à main et leur fouille pour "prévenir une atteinte grave à la sécurité des personnes et des biens". Le Sénat a introduit des garanties supplémentaires, comme la fixation d'un délai maximal pendant lequel les contrevenants pourraient être retenus par les agents de contrôle, ou la soumission des services internes de sécurité de la SNCF et de la RATP au contrôle du Conseil national des activités privées de sécurité. Il a aussi proposé la transmission en temps réel des images de vidéoprotection aux forces de l'ordre. Les sénateurs ont par ailleurs décidé d'obliger les passagers à avoir un document d'identité avec eux lorsqu'ils ne disposent pas d'un titre de transport valable, et permis aux transporteurs d'exiger des titres de transport nominatifs. La CMP a par ailleurs réintroduit un article contre les violences et harcèlements à caractère sexiste dans les transports qu'avait supprimé le Sénat en commission, tout en le modifiant. La nouvelle version de l'article prévoit que ces faits fassent l'objet d'un rapport annuel qui sera transmis au défenseur des droits, à l'observatoire national de la violence faite aux femmes, et au Haut conseil de l'égalité entre les femmes et les hommes, a indiqué le rapporteur de la commission des lois au Sénat, François Bonhomme (Les Républicains). Le président de la commission Philippe Bas (LR) avait jugé cet article "totalement inutile et de pur affichage" car les violences sexistes "relèvent de délits de harcèlement ou d'agression sexuels déjà compris dans la notion de délinquance figurant expressément dans le code des transports". La suppression de l'article avait été vivement critiquée par des associations de lutte contre les violences faites aux femmes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: les députés LR ont résisté à "la tentation de mettre en minorité" Hollande (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210160856.7o1xk9wc.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Les Républicains, Christian Jacob, a indiqué mercredi qu'une majorité de son groupe soutenait le projet de révision constitutionnelle, résistant à "la tentation de mettre en minorité" François Hollande, mais loin du "très large consensus" qui aurait pu être obtenu. Aux yeux du président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée, "le Président de la République a choisi une voie hasardeuse" pour étendre après les attentats la déchéance de nationalité. "Vous avez posé vous-même, Monsieur le Premier ministre, les conditions d'un débat cacophonique. La confusion que vous récoltez, c'est celle que vous avez vous-même, avec François Hollande, semée", a lancé M. Jacob dans l'hémicycle peu avant le vote solennel. Si le texte n'évoluait pas, "il pourrait même être plus difficile de déchoir de la nationalité" après votre réforme, a prévenu cet élu de Seine-et-Marne. "Vous pouviez pourtant recueillir un large consensus car pour ce qui concerne le groupe Les Républicains, nous sommes quasiment à l'unanimité favorables à la déchéance de nationalité", a-t-il souligné. "Pour nous la tentation aurait pu être forte de mettre le président de la République en minorité et également le gouvernement", a lancé M. Jacob. Mais une majorité du groupe "votera ce texte en premier lecture" pour "lui donner la possibilité de poursuivre le processus constitutionnel" et le Sénat "devra le réécrire". "Le bicamérisme, parfait en matière constitutionnelle, sera souhaitons-le, une chance pour le rassemblement et l'unité nationale", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté le projet de révision constitutionnelle par 317 voix contre 199</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210160102.yg3ehwx7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le projet de révision constitutionnelle annoncé par François Hollande après les attentats du 13 novembre par 317 voix, contre 199, et 51 abstentions. Ce texte de "protection de la Nation", qui vise à inscrire dans la loi fondamentale le régime de l'état d'urgence et la déchéance de nationalité pour les auteurs de crimes et délits terroristes, a ainsi totalisé légèrement plus des trois cinquièmes des suffrages exprimés. Il va désormais être examiné dans un mois au Sénat, où la droite est majoritaire. Au Palais-Bourbon, il a obtenu le soutien d'une majorité des groupes socialiste (165 pour, 83 contre, 36 abstentions), encore plus des Républicains (111 pour, 74 contre, 8 abstentions) et de l'UDI (25 pour, 4 contre). Ont été partagés en revanche les écologistes (13 contre, 4 pour, 1 abstention) et, dans une moindre mesure, les radicaux de gauche (10 pour, 5 contre, 3 abstentions). Quasi unanime, le groupe à dominante Front de Gauche a rejeté le projet de réforme constitutionnelle (12 contre, 2 abstentions, 1 ultramarin pour). Dans les non inscrits, les deux élus FN, Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, ont voté contre. Le MoDem Jean Lassalle ou l'ancien socialiste Thomas Thévenoud ont aussi voté contre, tandis que Nicolas Dupont-Aignan a voté pour. Alors que plusieurs voix, à droite mais aussi à gauche, doutent que le processus aille à son terme, l'exécutif espère voir adopter le texte lors d'un nouveau Congrès à Versailles, où une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés est requise pour le vote de toute révision constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls et les députés de gauche rendent hommage à Fabius</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210142258.bxtmrxbq.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a rendu hommage mercredi à l'Assemblée à Laurent Fabius qui devrait rejoindre le Conseil constitutionnel, pour son action "à la tête de notre diplomatie", saluée par des applaudissements des députés de gauche dans l'hémicycle. Profitant d'une question de Jean-Christophe Lagarde (UDI) sur la menace de "Brexit", le chef du gouvernement a pris la parole pour "saluer son parcours politique, son parcours d'homme d'Etat, et plus particulièrement ces dernières années à la tête de notre diplomatie". Le ministre des Affaires étrangères, présent au banc du gouvernement, a alors été applaudi de façon nourrie par les seuls députés de gauche, lors de sa dernière séance de questions au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 15:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Selon Devedjian, Alliot-Marie trouve que "ça manque de jupes" chez les dirigeants LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210135738.qxtqngyb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Patrick Devedjian a raconté mercredi avoir reçu un coup de fil de Michèle Alliot-Marie en vue d'une élection interne au sein des Républicains ce week-end, au cours duquel elle lui aurait dit que "ça manque de jupes" chez les Républicains. Interrogé sur sa préférence entre Luc Chatel et Michèle Alliot-Marie comme candidats pour remplacer Jean-Pierre Raffarin à la tête du conseil national ce week-end, sorte de Parlement du parti, il a répondu devant l'Association des journalistes parlementaires: "Michèle Alliot-Marie m'a téléphoné en me disant +ça manque de jupes+". Mais cet élu des Hauts-de-Seine n'a pas précisé s'il allait voter pour elle ou non. Interrogé sur ce qu'il attendait du conseil national ce week-end, où il doit être question de la ligne politique du parti, M. Devedjian a répondu: "Du contenu". "J'attends plus des primaires que des différents conseils qui se succèdent...", a-t-il aussi glissé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent (PCF) appelle à voter "contre" le texte de révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210124549.i5ez6pqd.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti communiste Pierre Laurent appelle mercredi "l'ensemble des députés de gauche et les partisans de la République à mettre un terme à l'examen" du texte de révision constitutionnelle "en le rejetant". "Le vote à l'arraché, hier soir à l'Assemblée, de la déchéance de nationalité confirme que la révision constitutionnelle peut être mise en échec", estime le sénateur de Paris dans un communiqué. Il "appelle l'ensemble des députés de gauche et les partisans de la République à mettre un terme à l'examen de ce texte en le rejetant cet après-midi lors du vote solennel à l'Assemblée nationale". Après des semaines de débats enflammés, la journée de mercredi s'annonce décisive pour la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats du 13 novembre, avec un vote solennel à l'Assemblée. En cas de rejet par les députés, ce serait la fin du parcours parlementaire de ce projet de loi de "protection de la nation" que l'exécutif espère voir adopté lors d'un nouveau Congrès à Versailles. Pour Pierre Laurent, "la révision constitutionnelle proposée par le président de la République n'apporte aucune réponse aux enjeux auxquels doit faire face notre peuple". "Jamais la précipitation et l'improvisation ne devraient présider à la modification des textes fondamentaux de la République", juge-t-il. "Le tournant pris par ce débat est de plus en plus politicien et nauséabond. Il ne sert une fois de plus que les idées d'extrême droite dont notre peuple doit se dégager d'urgence", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
