<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 18:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG): Valls a fait une "déclaration de défiance à l'endroit du peuple"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916160817.8jcx8nbk.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a qualifié mardi de "déclaration de défiance à l'endroit du peuple" le discours de politique générale de Manuel Valls, en confirmant que lui et ses amis ne voteraient pas la confiance. Le député communiste du Puy-de-Dôme s'est livré à un réquisitoire de la politique gouvernementale, y compris en Irak, lors du débat à l'Assemblée qui a suivi l'intervention du Premier ministre. Il a reproché à ce dernier de "fermer la porte à tout dialogue et à toute discussion" sur sa politique économique et sociale, et de "refuser de consulter le peuple sur le bouleversement de notre architecture territoriale". "Il en va de même pour les choix faits sur la scène diplomatique qui engagent pourtant la crédibilité internationale de la France", a-t-il ajouté, en déplorant que le Parlement doive "quémander un débat alors que la France s'apprête à rejoindre une coalition, sous l'égide de l'Otan, pour intervenir contre l'Etat islamique" et que "notre diplomatie ne (sache) plus faire entendre la voix originale de la France". "Vous avez fait le choix de rompre unilatéralement et sans appel le contrat qu'avait signé François Hollande avec les Français en 2012" et "précipitez la crise morale et politique que nous traversons", a aussi lancé M. Chassaigne au Premier ministre, guidé selon lui par "une maladie ancienne: le +réalisme gestionnaire+". D'après ce député, "il existe une alternative à la complaisance" du gouvernement "à l'égard du Medef" et "à la politique +austéritaire+". "Pour cela la gauche doit s'engager dans une dynamique de rassemblement", a-t-il déclaré après une Fête de l'Humanité le week-end dernier qui a vu la participation de responsables écologistes, de mélenchonistes et de socialistes frondeurs. En Europe, "la France devrait aujourd'hui constituer un large front" afin de promouvoir "une nouvelle stratégie fondée sur des investissements massifs pour la transition écologique, une lutte résolue contre l'évasion et l'optimisation fiscale" notamment, aux yeux du Front de gauche. Appelant M. Valls à s'inspirer du "veilleur des valeurs de gauche" Jean Jaurès, M. Chassaigne a conclu que "cette déclaration de politique générale sonne comme une déclaration de défiance à l'endroit du peuple".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Un vote de doute" des écologistes envers Valls, selon Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916153820.v9kt9zy2.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili, a expliqué mardi l'abstention des élus de son groupe lors du vote de confiance à Manuel Valls par leur "doute" et leur "espoir incrédule". Dix-sept des 18 députés écologistes s'abstiendront sur ce vote de confiance, alors qu'une dizaine avaient voté pour le 8 avril lors de la première déclaration de politique générale du Premier ministre, ce qui se voulait une confiance "critique" et "vigilante", a-t-elle rappelé. "Notre vote d'aujourd'hui sera à l'image des sentiments de celles et ceux qui nous ont fait confiance en juin 2012: un vote de doute, un vote de désappointement, un vote d'espoir incrédule qui ne demande qu'à être réveillé", a lancé Mme Pompili. Réaffirmant cependant l'ancrage des écologistes dans la majorité, l'élue de la Somme a déploré que "la crise gouvernementale ouverte fin août" n'ait pas donné "l'occasion de faire de nouveau vivre, au sein de l'exécutif, la pluralité", sans laquelle "il n'est pas de majorité à gauche dans notre pays". "Le contrat de majorité (de 2012), ce sont des engagements clairs: sur le droit de mourir dans la dignité, sur la démocratisation d'institutions qui prouvent chaque jour qu'elles ont fait leur temps, sur la représentation de tous les Français au Parlement par la proportionnelle, sur la poursuite de la réforme pénale", a-t-elle souligné. Elle a promis le "soutien" des écologistes pour ces réformes et aussi "à chaque fois que vous ferez de l'écologie une solution, et non une variable accessoire de la politique gouvernementale". "Entretenir et cultiver la confiance, monsieur le Premier ministre, ce n'est pas déconstruire ce que nous avons commencé à bâtir ensemble, sur les bancs de la majorité, depuis deux ans", a-t-elle asséné, en citant en particulier l'encadrement des loyers. Mme Pompili a encouragé le chef du gouvernement à "tenir" sur la ligne "réformiste, de gauche et écologiste" de 2012, et à "tenir également sur les engagements pris ici, il y a cinq mois", notamment en veillant "à ce que les efforts des salariés s'accompagnent d'engagements des entreprises". Le discours est "troublant car il constate l'échec de sa politique notamment sur les réductions de déficits, mais ne propose rien qui puisse laisser penser qu'il infléchit sa politique", a pour sa part déclaré à l'AFP Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV), qui souligne qu'"il manque des actes très concrets". "Il est troublant aussi qu'il insiste sur l'investissement, mais applique une politique budgétaire qui fait que les collectivités locales ne pourront pas agir", a ajouté Mme Cosse. "La crise devrait faire qu'on essaie de regarder ailleurs, notamment sur les modèles de développement (...) mais il n'y a aucune proposition qui prenne en compte la transition écologique", a-t-elle affirmé, s'étonnant que "la loi sur la transition écologique ne soit pas au coeur de son discours alors qu'elle est examinée à partir du 1er octobre". La patronne des écologistes a également déploré que Manuel Valls n'ait "pas (eu) un mot sur l'environnement". "Lorsqu'il dit +gouverner c'est réformer, gouverner c'est résister+ j'aurais aimé que cela s'applique aux lobbies notamment du logement, mais plus généralement aux lobbies économiques dont le gouvernement a du mal à résister aux sirène et aux pressions", a aussi regretté celle qui défend la loi ALUR sur le logement. Manuel Valls "a retrouvé le mot égalité en référence à son discours en avril", a toutefois salué Mme Cosse, avant de noter que "cela doit se traduire en actes réels et pas simplement en éléments de langage". Elle a aussi dit être "totalement en accord avec la décision unanime des parlementaires écologistes qui ont décidé de s'abstenir lors du vote de confiance".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance du PRG à Valls, mais sans "vote automatique" sur chaque texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916152223.9mjes3su.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a prévenu Manuel Valls que la confiance qu'ils lui accordaient ne s'accompagnait pas d'un "vote automatique" en faveur de tous les textes présentés par le gouvernement. Le président du groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste) a appelé le Premier ministre, lors du débat sur la confiance à la fermeté face aux dernières revendications du Medef. Suppression des seuils sociaux, dérogations au Smic, aux 35 heures, suppression de jours fériés, "tout cela fait beaucoup, et, à coup sûr, trop pour une majorité comme la nôtre, attachée à la situation des salariés", a-t-il dit. M. Schwartzenberg s'est prononcé de nouveau pour un contrôle des contreparties demandées aux entreprises en échange du CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi), et pour sa "transparence", car il n'est "pas un chèque en blanc". Le député PRG du Val-de-Marne a souhaité par ailleurs que le gouvernement rompe "avec certaines pratiques hégémoniques de la Ve République", comme la procédure accélérée ou le recours aux ordonnances. "Étant représentés dans l'équipe ministérielle, les députés de notre groupe accorderont leur confiance au gouvernement, dans leur grande majorité", a-t-il confirmé. Mais, a-t-il ajouté, "il s'agira d'un soutien lucide et réfléchi dans l'examen des divers projets de loi. Nous nous prononcerons texte par texte, cas par cas. Sans vote automatique ni mécanique". Dans les cinq derniers mois, a-t-il rappelé, "il nous est arrivé, en effet, de devoir nous abstenir, voire de voter contre un texte pour pouvoir obtenir sa modification. Cela a été le cas sur la réforme territoriale, pour parvenir au maintien des Conseils généraux dans les départements ruraux". Avec "le départ des écologistes du gouvernement et les votes autonomes de certains députés socialistes", les voix du groupe RRDP "seront souvent nécessaires pour l'obtention d'une majorité", a prévenu son président.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls a tenu un discours "positif" pour la CFTC, doit passer aux "actes" pour la CFE-CGC</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916152125.l3lb1f97.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la CFTC, Philippe Louis, a jugé "positif" le discours mardi de Manuel Valls devant l'Assemblée, tandis que la numéro un de la CFE-CGC, Carole Couvert, a demandé au Premier ministre de passer "aux actes" en faveur des classes moyennes. Le discours du Premier ministre était "positif dans la mesure où il a réaffirmé que la seule voie de passage était le dialogue social", a affirmé auprès de l'AFP le président de la CFTC. Selon lui, "le Medef était dans une manoeuvre pour essayer d'influencer le Premier ministre" mais ce dernier "lui a clairement demandé d'arrêter les surenchères et de revenir avec les partenaires sociaux autour de la table de négociations". "Si le Medef a reçu le message 5 sur 5 on va pouvoir se mettre autour de la table et avancer". M. Louis est également satisfait des déclarations du Premier ministre sur le maintien des 35 heures et du smic et sur une extension du travail du dimanche "aux seules zones touristiques" et sur cette base "on prêt à discuter" de ce sujet, a affirmé le numéro un du syndicat chrétien. Pour la présidente de la CFE-CGC, le Premier ministre qui "a reconnu que la pression fiscale a augmenté depuis 2010 et est devenue insupportable, doit maintenant passer des discours aux actes". La CFE-CGC attend "une baisse rapide et significative de l'impôt sur le revenu des classes moyennes" et ce "dès la loi de finances de 2015", a affirmé auprès de l'AFP, la numéro un du syndicat des cadres. "Le temps politique doit coller avec le temps de la vie des entreprises et des salariés", a prévenu Mme Couvert en rappelant que les impôts des classes moyennes avaient augmenté "de 4,3 milliards d'euros cette année".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI): Valls "pas en capacité de relever" un "défi historique" pour la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916151302.jdlebyka.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés de l'UDI Philippe Vigier a justifié mardi le choix de voter contre la confiance au nouveau gouvernement, en affirmant notamment que Manuel Valls n'est "pas en capacité" de relever un "défi historique" pour redresser la France. "Nous avons besoin d'une France attachée à ses valeurs républicaines, apaisée et réconciliée, capable de faire entendre sa voix en Europe et dans le monde pour relever les défis immenses qui s'offrent à elle. Cette France confiante, vous ne pouvez plus l'incarner. Ce défi historique, vous n'êtes pas en capacité de le relever", a-t-il affirmé dans sa réponse au discours de politique générale du Premier ministre. Car, a estimé le chef de file des députés UDI, "vous connaissez le chemin du redressement du pays, mais il vous est impossible de l'emprunter" vu la confiance d'une majorité "fragile et de circonstance" qui "vous condamne à l'impuissance, au décalage entre les paroles et les actes". "A travers le vote de confiance, se pose aussi la question de la capacité de la gauche à gouverner", selon M. Vigier. "Vous promettiez ici même le 8 avril 2014, vérité, efficacité et confiance. Ces principes sont restés lettre morte", a reproché l'élu d'Eure-et-Loir, selon lequel "le pacte de responsabilité et de solidarité en est la triste illustration". Et de lancer au Premier ministre: "faute de courage, faute de majorité, vous n'avez pas su tenir les engagements du 8 avril 2014" et "perdu depuis une grande partie de la confiance que plaçaient en vous vos électeurs". A ses yeux, "l'héritage, que vous invoquez sans cesse pour justifier vos absences de résultats, ne saurait vous absoudre des fautes que vous avez commises". "Une année de plus, la troisième de ce quinquennat, aura été perdue dans la bataille de l'emploi", a accusé M. Vigier, fustigeant aussi l'absence de "réponse pour préparer l'avenir comme l'a démontré la réforme des collectivités territoriales" et une justice sociale "encore fragilisée" par le gel des prestations et une nouvelle "attaque" des petites retraites. Or, "les Français ne croient plus en la politique car ils pensent que nous ne comprenons pas leurs souffrances, que nous ne pouvons plus incarner leur espérance", a constaté M. Vigier, disant partager l'idée de M. Valls selon laquelle "le Front National est aux portes du pouvoir". Mais, a critiqué le dirigeant centriste, "notre opposition constructive n'a rencontré aucun écho", alors qu'ailleurs en Europe, "certains pays se sont engagés sur la voie du redressement et obtiennent des résultats" grâce à un "gouvernement de large rassemblement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délégation de parlementaires français à Moscou : Bartolone va saisir le déontologue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916143736.t8cgy56w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a l'intention de saisir le déontologue de cette chambre sur le financement du déplacement de parlementaires français la semaine dernière à Moscou, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Les 11 et 12 septembre, une délégation de parlementaires de droite comme de gauche, emmenée par le député UMP Thierry Mariani, s'est rendue à Moscou à l'invitation de l'association "Dialogue franco-russe". Cette association, créée en 2004, est présidée depuis 2012 par Thierry Mariani, député des Français de l'étranger de cette zone, et par Vladimir Iakounine, président des chemins de fer russes (RZD). Elle se veut un "instrument de communication entre les milieux politiques, économiques et culturels des deux pays". Ce déplacement, au cours duquel les parlementaires ont apporté leur soutien à Moscou, a fait grincer des dents à Paris au moment où les Occidentaux et la Russie sont engagés dans un bras de fer sur la crise ukrainienne. Mardi, une source parlementaire a affirmé à l'AFP que Claude Bartolone avait l'intention de saisir le déontologue à ce sujet. Une autre source parlementaire a précisé à l'AFP que le financement de ce déplacement n'était "pas clair" puisqu'il s'était fait via un organisme et que "la Russie a(vait) certainement contribué au voyage" par ce biais. Interrogé par l'AFP, Thierry Mariani, a affirmé avoir prévenu le déontologue de l'Assemblée, Ferdinand Melin-Soucramanien, de ce déplacement. "Je lui ai communiqué le 9 septembre par email le programme, le nom des participants et le nom de l'association organisatrice", a-t-il dit, en précisant avoir reçu une réponse du déontologue datée du 11 septembre, prenant "acte" de ce voyage, déclaré "en conformité" avec les règles de déontologie. Selon M. Mariani, le déontologue l'a néanmoins appelé, dans sa réponse, à "apprécier l'opportunité" de ce déplacement et à faire preuve de "vigilance" compte tenu du contexte actuel. M. Melin-Soucramanien a estimé en outre "utile" pour la transparence que soient communiqués les noms des entreprises finançant l'association "Dialogue franco-russe". "On ne demande pas à BHL (Bernard-Henri Lévy) qui finance ses déplacements, notamment lorsqu'il va au Maidan à Kiev (haut lieu de la contestation contre le régime pro-russe de Viktor Ianoukovitch, renversé en février dernier, ndlr)!", s'est indigné M. Mariani, en promettant de rendre publique l'identité des financiers de son association lors de la prochaine Assemblée générale de celle-ci.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob à Valls: "Vos jours sont comptés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916142158.llzlo79z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a affirmé mardi à Manuel Valls que ses "jours (étaient) comptés" pour gouverner la France et qu'il est "usé jusqu'à la corde", comme François Hollande. Premier responsable d'un groupe à s'exprimer après la déclaration de politique générale, M. Jacob a lancé : "Monsieur le Premier Ministre, vos jours sont comptés". Et, a-t-il considéré, "si aujourd'hui, votre sort était entre les mains des Français, vous seriez sans doute renvoyé chez vous", car c'est "sans doute la première fois depuis 1958 qu'ils sont à ce point désemparés". "Les Français ne vous donneront pas une seconde chance", a-t-il assuré. Jugeant M. Valls "politiquement dans la situation d'un président du Conseil de la IVe République" et "d'un chef de gouvernement qui sait qu'il pourra être mis en minorité à tout moment lors de la session budgétaire", le président du groupe UMP a ajouté : "dès votre renomination fin août, on a compris que vous étiez cerné", vu la présence de Christiane Taubira à une réunion des "révoltés du PS à La Rochelle" et vu l'intervention de Martine Aubry, qui "a défié votre autorité". Notant que "l'Histoire nous dira un jour la trace que vous laisserez", M. Jacob a glissé que cela sera "peut-être la trace d'un réformateur contrarié par une majorité hostile", mais "à ce stade, l'unique trace que vous aurez laissée, c'est celle d'avoir dirigé le gouvernement le plus éphémère de la Ve République : 147 jours", soit "beaucoup moins que le temps passé à Matignon par Jean-Marc Ayrault". En cinq mois, a-t-il accusé, "le pays a poursuivi sa descente aux enfers, sur le plan économique, mais aussi sur le plan politique et institutionnel". Non seulement "sans majorité claire et avec un Président de la République décrédibilisé", la gauche ne peut "pas dans la durée gouverner", a considéré M. Jacob, mais "vous n'êtes déjà plus le pare-feu d'un Président en perdition, car après cinq mois à Matignon, vous êtes usé comme lui jusqu'à la corde". "Vous êtes usé sans avoir rien fait. Voilà votre prouesse : avoir démoralisé le pays sans faire la moindre réforme", a attaqué le président du principal groupe d'opposition, à quelques jours du retour annoncé de Nicolas Sarkozy. Clamant qu'"un nombre croissant de nos compatriotes souffrent, se marginalisent et ne résisteront pas encore longtemps à votre politique désastreuse", il a demandé "où sont les décisions courageuses" et les "raisons d'espérer" pour les jeunes diplômés, les ouvriers, les contribuables, les chefs d'entreprises, "sans parler de l'attaque en règle contre les professions règlementées". "Vous prétendez incarner une gauche moderne, sociale-démocrate, qui aide et aime les entreprises (...) Mais avez-vous sérieusement regardé les réformes portées par M. Schröder en Allemagne? Vos annonces sont des réformettes au regard des besoins de la France", a-t-il affirmé. Si la gauche au pouvoir ne change pas de "logiciel politique", la France "sera un champ de ruines économiques en 2017", a prédit M. Jacob. Il a aussi mis en garde contre le "poison institutionnel" d'une éventuelle dose de proportionnelle aux prochaines législatives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: élections départementales en mars 2015, régionales "fin 2015"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916142023.aamaxe7x.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi que les élections départementales (ex-cantonales) seraient "maintenues en mars 2015" et que les élections régionales auraient lieu "fin 2015", ce qui constitue un nouveau changement du calendrier. Si cette proposition est votée par le Parlement, les deux scrutins seront donc disjoints, alors que le gouvernement avait envisagé au printemps qu'ils se tiennent le même jour, en décembre 2015. "La concomitance des élections départementales et régionales n'est plus une obligation", a déclaré Manuel Valls, dans sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. Il a justifié ce changement par le fait que "le Conseil départemental", ex-Conseil général, "sera maintenu" dans une partie des départements, "notamment ruraux". Les élections départementales et régionales étaient prévues toutes deux en mars 2015. Mais comme la carte des régions (13 au lieu de 22 en métropole) va changer dans les mois qui viennent, le gouvernement avait décidé de reculer leur tenue de neuf mois, pour que les élections régionales aient pour cadre les 13 régions. Adopté en Conseil des ministres au printemps, le projet de loi redécoupant les régions et reportant à décembre 2015 les départementales et régionales a déjà été examiné une fois au Sénat, puis à l'Assemblée nationale. Il sera donc modifié en deuxième lecture. Selon plusieurs sources au gouvernement et chez les élus, l'exécutif craignait une censure du Conseil constitutionnel, car organiser les élections départementales en décembre revenait à prolonger de 21 mois le mandat des conseillers généraux élus en 2008. Or, selon une jurisprudence du juge de la Constitution, deux scrutins de même nature doivent être séparés par "une périodicité raisonnable". Toutefois, afin de maintenir la concomitance des deux scrutins, l'exécutif réfléchissait depuis la fin août à leur déroulement dès le printemps 2015. Mais les présidents de région, presque tous socialistes, étaient très hostiles à l'avancement des élections régionales. "Les Régions prennent acte avec satisfaction de l'annonce par le Premier ministre du maintien des prochaines élections régionales en décembre 2015", a déclaré l'Association des régions de France (ARF) dans un communiqué. Selon l'ARF, "ce calendrier est le seul réaliste pour réussir la réforme territoriale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Valls aux "emprunts innombrables aux fantasmes de la droite extrême" (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916141507.nh6xojnj.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader du Parti de gauche (PG), a jugé mardi que Manuel Valls avait tenu devant l'Assemblée nationale "un pauvre discours politicien" aux "emprunts innombrables au vocabulaire et aux fantasmes de la droite extrême". "Les emprunts innombrables au vocabulaire et aux fantasmes de la droite extrême infestent le discours", écrit Jean-Luc Mélenchon dans un communiqué intitulé "Manuel Valls tient un pauvre discours politicien". "Le reste est une banale répétition confuse et embrouillée des plans en cours d'application, de la réforme territoriale à l'ouverture des magasins le dimanche sans hiérarchie ni cohérence", ajoute l'ancien candidat du Front de gauche à l'élection présidentielle de 2012. "C'est aussi un insupportable numéro de déni du réel que ses refrains contre la brutalité mutilante de sa politique d'austérité. Pour l'essentiel, il s'agit seulement de la feuille de route édictée par la Commission européenne. En fait, Valls est venu demander à des députés tétanisés par la peur de la dissolution d'inspirer confiance à Mme Merkel", selon Jean-Luc Mélenchon. Selon lui, "la faillite morale de ce discours devant l'Assemblée nationale est totale". "C'est dans la rue que la démocratie sociale et l'aspiration républicaine du pays devront s'exprimer puisque la parole populaire est inaudible ailleurs", précise celui qui a lancé son mouvement pour une VIe République. Jean-Luc Mélenchon "adjure les députés du PS et d'EELV de rejoindre ceux du Front de gauche pour refuser la confiance au gouvernement Valls parce qu'il ne la mérite pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls a pour "seule mission d'avancer contre vents et marées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916140753.zcyjq4wa.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a pour "seule mission d'avancer contre vents et marées", "dans la durée", a-t-il déclaré mardi lors de son discours de politique générale à l'Assemblée, assurant aussi à sa majorité que "ce qui nous unit est bien plus fort que ce qui nous distingue". "Ma seule mission, c'est d'avancer. Avancer contre vents et marées, guidé par une infinie bienveillance pour les Français, guidé par ma passion de la France et le sens de l'Etat. Avancer et gouverner - n'en doutez pas un seul instant - dans la durée", a affirmé le Premier ministre. Parlant des Français, le chef du gouvernement a fait ce constat: "Je sais que très souvent, ils n'y croient plus. Qu'ils se disent: +A quoi bon?" Qu'ils se disent: +Ce spectacle de la politique politicienne nous afflige.+ Je sais aussi que pour vous, élus de la République, le climat des dernières semaines fait d'indignité, de narcissisme, d'irresponsabilité rend la tâche encore plus lourde." "Notre mission, notre responsabilité, c'est ne pas laisser nos concitoyens tourner le dos à la République. C'est considérer chacun. C'est faire confiance pour redonner confiance", selon lui. A l'adresse de sa majorité et alors que nombreuses critiques viennent aussi de son propre camp, M. Valls a déclaré: "Questionner, débattre, porter la contradiction, tout cela est légitime. Le dialogue, c'est la démocratie. Et moi, je veux dire à la majorité que ce qui nous unit est bien plus fort que ce qui nous distingue. C'est une gauche moderne, qui a le courage de gouverner, le courage de réformer, oui, le courage de réformer (...) nous irons jusqu'au bout pour réformer (... ) Soyons en fiers!"]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: les actes antisémites, antimusulmans, homophobes "gagnent du terrain"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916140321.fu5exz5x.html</link>
   <description><![CDATA["Le racisme, l'antisémitisme, l'intolérance, les actes antimusulmans, les actes antichrétiens, l'homophobie gagnent du terrain", a lancé mardi le Premier ministre, Manuel Valls, devant l'Assemblée nationale. "Arrêtons de stigmatiser les populations en les ramenant constamment à leurs origines, à leur religion. Nous ne pouvons plus tolérer, et je le dis avec gravité, ces propos, ces actes notamment contre l'islam", a dit le Premier ministre, rappelant que les "musulmans de France sont des citoyens à part entière". "Il y a ces quartiers devenus de véritables ghettos urbains, où l'échec de l'urbanisme (...) dicte bien souvent l'échec social", où "très souvent les trafics, les petits caïds" font "régner la peur". "Là encore, c'est la République qui recule", a-t-il martelé. "Des citoyens se sentent abandonnés", a-t-il dit et, "si certains font le choix du repli, c'est aussi parce que la République n'a pas su tenir ses promesses" et leur donner "la protection que nous ne savons plus leur offrir". "Je crois que c'est là que se trouve notre principal combat!" a souligné l'ancien ministre de l'Intérieur. "L'immigration est une chance, une opportunité, un dynamisme pour notre pays. Mais, pour réussir, elle doit être organisée, régulée", a-t-il dit au cours d'un discours qui a duré 46 minutes. sj/mat/er TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la BCE "doit aller plus loin encore" pour raviver l'économie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916135309.5ceotqrh.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mardi que la Banque centrale européenne (BCE) devait "aller encore plus loin" pour faire baisser la monnaie unique européenne et soutenir l'activité dans la zone euro. Le Premier ministre a rappelé qu'en annonçant il y a peu un grand programme de rachat de dette privée et une baisse de taux, la BCE avait "permis d'amorcer une baisse de 10 centimes de l'euro par rapport au dollar", soit selon lui "des dizaines de milliers d'emplois préservés" en France. Mais "il faut aller plus loin encore car il y a urgence. La zone euro décroche par rapport au reste du monde", a jugé le chef du gouvernement, dans une déclaration de politique générale très attendue face aux députés. Le président de la BCE, Mario Draghi, "a déclaré qu'il était prêt à d'autres types d'intervention pour soutenir la croissance", a rappelé M. Valls, qui n'en est pas à sa première interpellation de l'institution de Francfort. Concrètement, la seule cartouche qu'il reste à la BCE face à une croissance anémique dans la zone euro, et au risque d'une déflation paralysante, est l'achat en masse de dette publique, comme le fait déjà la banque centrale américaine, la Fed. Mais cette perspective d'une planche à billets tournant à plein régime fait frémir l'Allemagne, attachée à la plus grande prudence monétaire. La France n'est pas la seule à presser M. Draghi de passer en force. Lundi encore, l'Organisation pour la coopération et le développement économiques (OCDE), le "club des pays riches", avait estimé que la BCE devait se mettre à acheter des obligations d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "totalement sourd à la défiance populaire" (Laurent, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916135306.yb90kubp.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Laurent, secrétaire national du Parti communiste français (PCF) a accusé mardi Manuel Valls s'être "totalement sourd à la défiance populaire" dans son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale "Tout va bien ou tout ira mieux. Donc on continue. #Valls n'a rien à annoncer au pays. Il est totalement sourd à la défiance populaire", a twitté Pierre Laurent alors que le Premier ministre n'avait pas encore terminé son discours. Les députés Front de gauche ont annoncé qu'ils voteraient contre la confiance au Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "Le projet des populistes n'est qu'une impasse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916135023.vrbgsi1u.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a expliqué mardi devant les députés que son "devoir" était de "convaincre" chaque Français que la République "ne l'a pas abandonné" et que "le projet des populistes n'est qu'une impasse". "Mon devoir, et notre responsabilité à tous, c'est convaincre chaque Français que la République ne l'a pas abandonné. Que le projet des populistes n'est qu'une impasse", a lancé le Premier ministre, lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée. M. Valls avait récemment suscité l'émoi, lors d'un déplacement en Italie, à Bologne, en déclarant qu'en France "l'extrême droite et Marine Le Pen sont aux portes du pouvoir". "Notre devoir à tous, c'est de cesser de promettre les jours meilleurs, et enfin de les construire. Et moi, je sais que nous pouvons y arriver. Que nous allons y arriver, si nous donnons le meilleur de nous-mêmes", a-t-il ajouté mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: réductions d'impôts pour 6 millions de ménages d'ici à fin 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916134802.97zw50ps.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a annoncé mardi que six millions de ménages verraient leurs impôts reculer d'ici à la fin 2015, dans sa déclaration de politique générale prononcée devant l'Assemblée nationale. "Réduire la dépense, oui, plutôt qu'augmenter les impôt!" a lancé M. Valls. "Nous baissons la pression fiscale, car les impôts, par leur accumulation depuis 2010, ont atteint un niveau insupportable pour les Français", a-t-il poursuivi. "Un premier pas a été accompli en direction de plus de quatre millions de ménages, dès cette rentrée. Et nous poursuivrons ce mouvement en 2015: six millions de ménages seront ainsi concernés par la baisse de l'impôt sur le revenu", a-t-il expliqué. Le Premier ministre a précisé que "ce choix tire aussi les conséquences de la décision du Conseil constitutionnel sur les charges salariales". Le Conseil constitutionnel avait rejeté en août une mesure en faveur du pouvoir d'achat des salariés modestes, qui faisait partie du volet social du pacte de responsabilité, lequel prévoit d'importants allégements de cotisations et d'impôts pour les entreprises. Les Sages avaient jugé "contraire à la Constitution" un allègement dégressif des cotisations versées par les salariés touchant entre un Smic et 1,3 Smic, estimant que ces dispositions "méconnaissent le principe d'égalité". Le gouvernement avait immédiatement promis des "mesures alternatives" après ce veto, pour "amplifier" le "dispositif de baisses d'impôt déjà annoncé" par l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
