<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les réformes devront faire "une place" aux exclus (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703151511.ps8h34g0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a promis lundi de substituer à "la charité publique" une "vraie politique de l'inclusion de tous", assignant aux futures réformes économiques et sociales l'objectif de donner "une place" à chacun. "Il n'y aura pas de réussite française si chacune et chacun n'y a pas sa place (...) Cela passera par des réformes économiques et sociales profondes que vous aurez à décider et à voter", a dit le chef de l'Etat aux parlementaires réunis en Congrès au château de Versailles. Ces réformes "sont indispensables et elles permettront de redonner cette énergie sans laquelle notre société n'est rien, et il faudra aussi savoir trouver, pour ce que Georges Bataille appelait notre +part maudite+, une place, une considération, une vraie réponse, enfin", a-t-il ajouté, avant de marquer une pause, sous les applaudissements. Le chef de l'Etat a appelé à "prendre la vraie mesure" de l'exclusion, "redéfinir nos moyens d'action, sans nous laisser arrêter par de vieilles habitudes, en associant l'Etat, les collectivités, les associations, les fondations, l'ensemble des Françaises et des Français engagés, bien souvent bénévoles, toutes les entités qui, privées ou publiques, oeuvrent à l'intérêt général et pour la dignité des personnes". "Nous devons substituer à l'idée d'aide sociale, à la charité publique, aux dispositifs parcellaires, une vraie politique de l'inclusion de tous", a-t-il dit. "Face à la crise morale et de civilisation que nous vivons, nous devons savoir forger à nouveau ces solidarités profondes et un imaginaire puissant et désirable où chacun trouvera sa place", a affirmé le président en reprenant l'épithète du slogan du candidat socialiste à la présidentielle Benoît Hamon d'un "futur désirable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: Mélenchon raille la "pluie de truismes" de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703150337.54k1bupm.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a ironisé lundi sur "l'interminable pluie de truismes" qui s'est selon lui abattue sur Versailles lors de l'allocution d'Emmanuel Macron devant le Parlement réuni en Congrès, provoquant son "ennui mortel". "Interminable pluie de truismes à Versailles. Faux marbre, bonapartisme surjoué, européisme bêlant, ennui mortel", a commenté le leader de la France insoumise sur son compte Facebook. "Et sinon, combien de passages obscurs, d'égrenages de bons sentiments et d'emballages mièvres d'une férocité sociale décomplexée", a poursuivi le député des Bouches-du-Rhône, qui avait décidé avec les autres parlementaires LFI de ne pas se rendre au Congrès. "Au total: niveau rédactionnel de chambre de commerce, pensée politique d'un dogmatisme libéral aussi désuet que lunaire. Le brasier du dégagisme n'est pas prêt de s'éteindre", a-t-il assuré. Porte-parole de la France insoumise et député de Seine-Saint-Denis, Alexis Corbière a pour sa part fustigé un "discours assommant" durant lequel le "président Jupiter" a laissé sa place "à Hypnos, Dieu du sommeil".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron ne veut pas "transformer" les plus faibles "en assistés permanents de l'État"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703143646.1ro1xnwe.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a estimé lundi que l'État, en protégeant les plus faibles, ne devait pas les transformer "en mineurs incapables" ou "en assistés permanents", et a appelé à se "désintoxiquer de l'interventionnisme public". "Il faut bien entendu reconnaître la part essentielle de nos services publics et de tous nos fonctionnaires, qui jour et nuit, sans compter leur énergie fondent justement cette force", a souligné le chef de l'État, lors de son allocution devant le Parlement réuni en Congrès. "Mais protéger les plus faibles, ce n'est pas les transformer en mineurs incapables, en assistés permanents de l'État" et "de ses mécanismes de vérification et de contrôle", a-t-il ajouté. Le président, désireux de "tout faire" pour rendre aux Français l'"autonomie" qu'on leur a "confisquée", a dit souhaiter leur redonner "les moyens de peser efficacement sur leur destin". "Nous devons substituer à l'idée d'aide sociale, à la charité publique, aux dispositifs parcellaires, une vraie politique de l'inclusion de tous", a insisté le chef de l'État, appelant à revoir le rôle de l'État vis-à-vis des citoyens. "Les Français sont assez intelligents pour faire leur chemin tout seuls. Ce ne sont pas les Français qu'il faudrait désintoxiquer de l'interventionnisme public, c'est l'État lui-même", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médias: Macron appelle à "en finir avec cette recherche incessante du scandale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703141550.3a6j87r0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a appelé lundi les médias à "en finir avec la recherche incessante du scandale", lors de son discours devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. "J'en appelle à la retenue, j'appelle à en finir avec cette recherche incessante du scandale, le viol permanent de la présomption d'innocence", a déclaré le chef de l'État, après une campagne électorale marquée par des scandales politico-judiciaires. Appelant de ses voeux une "société de la confiance", il a souhaité que chacun change son "comportement de tous les jours". Tout en promettant une lutte accrue contre "l'impunité de quelques puissants", il a demandé à mettre fin à une "chasse à l'homme où parfois les réputations sont détruites, et où la reconnaissance de l'innocence, des mois, des années plus tard, ne fait pas le dixième du bruit qu'avait fait la mise en accusation initiale". "Cette frénésie est indigne de nous et des principes de la République", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: Macron confirme une "conférence des territoires" pour davantage de décentralisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703140738.vovo4dqn.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a confirmé lundi devant le Parlement qu'une "conférence des territoires" serait organisée "bientôt" sous l'égide du Premier ministre Edouard Philippe, afin de "conclure avec nos territoires de vrais pactes girondins" de décentralisation. Cette conférence était une promesse de campagne du chef de l'Etat, avec une réunion prévue tous les six mois. "Ne redoutons pas de nouer avec les territoires des accords de confiance. Nous savons tous combien notre France est diverse et combien est importante l'intimité des décideurs publics avec le terrain de leur action", a affirmé le chef de l'Etat devant les parlementaires réunis en Congrès à Versailles. "La centralisation jacobine traduit trop souvent la peur élémentaire de perdre une part de son pouvoir. Conjurons cette peur. Osons expérimenter et déconcentrer, c'est indispensable pour les territoires ruraux comme pour les quartiers difficiles. Osons conclure avec nos territoires de vrais pactes girondins, fondés sur la confiance et sur la responsabilité", a-t-il poursuivi. Avec la future "conférence des territoires", il ne s'agira "pas uniquement d'une conférence budgétaire ou financière, mais aussi de trouver ensemble les moyens d'adapter nos politiques aux réalités locales, et de donner davantage de latitude aux collectivités territoriales", a encore dit M. Macron, citant notamment l'Outre-mer. Les collectivités locales ont exprimé leur inquiétude devant la réforme de la taxe d'habitation portée par M. Macron. Les ressources qu'elles ne toucheront plus par cette taxe locale doivent être compensées au même niveau par l'Etat, selon l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron souhaite "une réduction d'un tiers" du nombre de parlementaires et une dose de proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703140524.sdr07ptq.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron proposera "une réduction d'un tiers" du nombre de députés et sénateurs, actuellement de 577 et de 348, dont une partie sera élue à la proportionnelle, a-t-il annoncé lundi au Congrès à Versailles. "Un Parlement moins nombreux, mais renforcé dans ses moyens, c'est un Parlement où le travail devient plus fluide, où les parlementaires peuvent s'entourer de collaborateurs mieux formés et plus nombreux. C'est un Parlement qui travaille mieux", a-t-il justifié. Cette réforme, "qui devra être conduite en veillant à la juste représentation de tous les territoires de la République", n'a pas pour but de nourrir l'antiparlementarisme, au contraire. Elle vise à donner aux élus de la République plus de moyens et plus de poids", a-t-il justifié. M. Macron a par ailleurs confirmé sa volonté d'élire les députés "avec une dose de proportionnelle", sans préciser de chiffre, afin que "toutes les sensibilités y soient justement représentées". "La représentativité reste un combat inachevé dans notre pays. Je souhaite le mener avec vous résolument", a justifié le président de la République. Il a également proposé une "limitation du cumul des mandats dans le temps" pour les parlementaires, a priori trois mandats même s'il n'a pas cité de chiffres. "Il s'agit là de la clef de voûte d'un renouvellement qui ne se produira pas sous la pression de l'exaspération citoyenne mais deviendra le rythme normal de la respiration démocratique. Les parlementaires eux-mêmes verront dans leur mandat une chance de faire avancer le pays et non plus la clef d'un cursus à vie", a-t-il souligné. Comme le reste des réformes institutionnelles, M. Macron souhaite que cette transformation du Parlement "soit parachevée d'ici un an". "Ces réformes seront soumises au vote du Parlement mais si cela est nécessaire, je recourrai au vote de nos concitoyens par voie de référendum", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron déplore l'Histoire prise en otage par le débat politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703140120.jtkonzou.html</link>
   <description><![CDATA[L'Histoire ne doit pas être prise en otage par le débat politique, a dit lundi le président Emmanuel Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. "Le mandat du peuple, c'est le mandat de la fidélité historique. Les Français demandent à leur gouvernement de rester fidèle à l'Histoire de la France", a-t-il déclaré, estimant cependant que "ces dernières années, l'Histoire a été prise en otage par le débat politique". "Nous avons vu fleurir l'Histoire pro-coloniale et celle de la repentance, l'Histoire identitaire et celle multiculturelle, l'Histoire fermée et l'Histoire ouverte. Il n'appartient pas aux pouvoirs, exécutif ou législatif, de décréter le roman national, que l'on veuille lui donner une forme +réactionnaire+ ou une forme +progressiste+," a-t-il ajouté. "Cela ne signifie pas que l'histoire de France n'existe pas. Qu'il ne faut pas en être fier tout en regardant lucidement ses parts d'ombres et ses bassesses. Mais pour nous, elle doit prendre la forme, non d'un commentaire, non d'une revendication ou d'une transformation, mais d'une action résolue en faveur du meilleur", a encore dit le chef de l'État. "Parce que c'est dans cette action que nous pouvons retrouver les grands exemples du passé, nous en nourrir et les prolonger. Et à la fin, nous aussi, nous aussi nous aurons fait l'Histoire (...) en regardant le réel et en gardant nos esprits et nos volontés tendus vers le meilleur. C'est ce que nous appelons le progressisme."]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron veut "mettre un terme à la prolifération législative" et une "évaluation des textes importants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703135926.qrh4rknx.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron veut "mettre un terme à la prolifération législative" et souhaite que les "textes importants" puissent faire l'objet d'une "évaluation" deux ans après leur mise en application, a-t-il dit lors de son discours lundi devant les parlementaires réunis en Congrès à Versailles. "Sachons mettre un terme à la prolifération législative", a-t-il dit. "Je crains moi-même dans une vie antérieure d'y avoir participé", a-t-il reconnu. "Il faut du temps pour penser la loi", a-t-il affirmé. "Du temps aussi pour s'assurer des bonnes conditions de son application", a-t-il ajouté. Insistant sur l'importance pour le Parlement de "réserver de (son) temps au contrôle et à l'évaluation", il souhaite "qu'une évaluation complète de tous les textes importants, comme aujourd'hui" celui "sur le dialogue social ou encore sur la lutte contre le terrorisme dont nous avons récemment jeté les bases, soit menée dans les deux ans suivant leur mise en application". Il a également préconisé qu'on "évalue l'utilité des lois plus anciennes afin d'ouvrir la possibilité d'abroger les lois qui auraient par le passé été trop vite adoptées, mal construites, ou dont l'existence aujourd'hui représenterait un frein à la bonne marche de la société française". Il a également suggéré une "simplification" de la navette parlementaire entre l'Assemblée et le Sénat, pour que "le rythme de conception" des lois puisse "répondre aux besoins de la société". "Il faut qu'au temps long du travail législatif soit ajoutée la faculté d'agir vite. Ainsi, la navette pourrait être simplifiée. Je pense même que vous devriez pouvoir, dans les cas les plus simples, voter la loi en commission. Tout cela doit être sérieusement étudié", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron veut "parachever" sa réforme des institutions "d'ici un an"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703135711.cfvgju42.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé lundi sa volonté de "parachever" sa réforme des institutions "d'ici un an", en soumettant les nouvelles dispositions à un référendum "si nécessaire". "Je demanderai à Madame la garde des Sceaux, aux ministres compétents et aux présidents des deux chambres de me faire pour l'automne des propositions concrètes permettant d'atteindre cet objectif", a ajouté le chef de l'État, lors de son allocution devant le Parlement réuni en Congrès. "Je souhaite que (...) l'on se garde des demi-mesures et des aménagements cosmétiques", a encore exhorté M. Macron qui veut "retisser entre les Français et la République le rapport qui s'est dissous dans l'exercice mécanique du pouvoir". M. Macron a notamment proposé lundi l'introduction d'"une dose de proportionnelle" dans les élections législatives ou sénatoriales, la réduction d'un tiers du nombre de parlementaires ou encore la suppression de la Cour de justice de la République.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron annonce une réforme du Conseil économique, social et environnemental (Cese)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703135336.0sfc5q8x.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a annoncé lundi une réforme du Conseil économique, social et environnemental (Cese) pour qu'il redevienne un "trait d'union" entre la société civile et les instances politiques, lors de son discours devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. Le nombre de ses membres sera réduit "d'un tiers" et ses règles de représentativité revues "de fond en comble" pour faire de cette assemblée "la grande instance consultative qui fait aujourd'hui défaut" à l'Etat, a-t-il dit. Pour le président, le Cese est de ces "institutions de la République que le temps a figées dans les situations acquises quand le sens véritable de leur mission eût été d'incarner le mouvement vivant de la société française". "Sa mission était de créer entre la société civile et les instances politiques un trait d'union, fait de dialogue constructif et de propositions suivies d'effets. Cette intention fondatrice s'est un peu perdue", a-t-il déclaré avant de souhaiter que le Cese devienne "la Chambre du futur, où circuleront toutes les forces vives de la nation". Actuellement, le Cese comprend 233 membres représentant la société civile, désignés pour un mandat de 5 ans. Il se réunit deux fois par mois en assemblée plénière pour voter les avis présentés par ses différentes sections. Peu sollicité, ses avis restent souvent lettre morte et son coût élevé lui est régulièrement reproché. Le Cese est présidé depuis décembre 2015 par l'ex-dirigeant du Medef Patrick Bernasconi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron met en garde contre toutes les "aliénations" dont il veut protéger la Nation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703134339.ru7dxylx.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a énuméré lundi les multiples "aliénations" qui menaceraient la nation, à qui il entend assurer la "souveraineté". "Ce mandat du peuple que nous avons reçu, quel est-il?", a d'abord lancé le président de la République au Congrès réuni à Versailles. "C'est d'abord le mandat de la souveraineté de la nation", a-t-il lui-même répondu avant de se lancer dans une anaphore contre "les forces de l'aliénation (...) extrêmement puissantes". "Aliénation à la nouvelle division du travail qui s'esquisse dans un univers en transformation profonde (...) aliénation à la misère, à la pauvreté si nous ne permettons pas à chacun de trouver un travail qui lui corresponde", a-t-il d'abord énoncé. Poursuivant ensuite pendant une bonne minute son énumération, M. Macron a tour à tour mis en garde contre les "aliénations" à "la contrainte financière, si nous ne rétablissons pas notre budget (et) si nous ne réduisons pas notre dette publique", à "la volonté d'autres pays, dans l'Europe comme au sein de nos alliances, si nous ne remettons pas nos affaires en ordre". "Aliénation à la terreur islamiste, si nous ne trouvons pas le moyen de la détruire sans rien lui céder de nos valeurs", a-t-il encore lancé, alertant également contre l'"aliénation de notre avenir, si nous ne parvenons pas à organiser la transition écologique, à protéger la planète". M. Macron a enfin conclu ce passage par un avertissement contre l'"aliénation de notre vie dans ce qu'elle a de plus quotidien, si les aliments que nous mangeons, l'air que nous respirons, l'eau que nous buvons, nous sont imposés (...) par les seules forces d'une compétition internationale devenue anarchique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: le Premier ministre doit "donner corps" au "sens" fixé par le président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703133858.oqmv9df8.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a défini lundi devant le Congrès sa conception du rôle du Premier ministre, qui doit "donner corps" au "sens" fixé par le président de la République. "Le Président de la République doit fixer le sens du quinquennat et c'est ce que je suis venu faire devant vous. Il revient au Premier ministre qui dirige l'action du gouvernement de lui donner corps", a affirmé le chef de l'Etat devant les parlementaires réunis en Congrès à Versailles. "C'est à lui qu'incombe la lourde tâche d'assurer la cohérence des actions, de conduire les transformations, de rendre les arbitrages et, avec les ministres, de vous les présenter", a-t-il poursuivi, à la veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe. Le chef de l'Etat a aussi précisé le fonctionnement des feuilles de route des ministres, qui comprendront des objectifs pour lesquels son gouvernement rendra compte au Premier ministre. "Je souhaite que cette responsabilité ait un sens. C'est pourquoi je demanderai au Premier ministre d'assigner à chacun des objectifs clairs dont annuellement ils lui rendront compte", a-t-il expliqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: "Jusqu'ici, trop souvent, nous avons fait fausse route"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703133159.4f2diyrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a affirmé lundi devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles que "jusqu'ici, trop souvent, nous avons fait fausse route". "Nous avons préféré les procédures aux résultats, le règlement à l'initiative, la société de la rente à la société de la justice", a estimé le chef de l'Etat. "Je crois profondément que par ses choix récents, notre peuple nous demande d'emprunter une voie radicalement nouvelle", a-t-il souligné. Avant de demander aux parlementaires de "prendre la mesure des efforts que va nous imposer cette formidable soif de renouvellement dont nous sommes, vous et moi, les porteurs".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron vante "l'amour de la patrie" qui unit les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703132645.wvtncoiz.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a loué lundi "l'amour de la patrie" qui unit, de manière "très profonde", au-delà des différences, tous les parlementaires réunis en Congrès à Versailles. "Ce sont mille chemins différents qui nous ont conduits ici, animés par le même désir de servir", a souligné le chef de l'Etat, dans ses propos liminaires devant le Parlement. "Et même si ce désir n'a pas le même visage, pas la même forme, même s'il n'en porte pas la même conséquence, nous en connaissons vous et moi la source: ce simple amour de la patrie", a-t-il mis en avant. S'adressant à ceux qui "font de la politique depuis longtemps" comme aux "autres", au nombre desquels il se "range", M. Macron a expliqué être venu à Versailles parler "du mandat que le peuple nous a donné, des institutions que je veux transformer et des principes d'action que je veux suivre". "Vous soutiendrez ou vous combattrez, selon vos convictions, le gouvernement que j'ai nommé, mais à la fin, nous savons tous que quelque chose de très profond nous réunit, nous anime et nous engage. Le simple amour de la patrie", a-t-il martelé. "De cet amour, nous tirons tous la même impatience qui est l'impatience d'agir", a encore relevé M. Macron. "Elle prend parfois les traits de l'optimisme volontaire, d'autre fois de la colère sincère. Toujours elle découle de cette même origine", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouverture du Congrès à Versailles pour l'intervention de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703132131.p2yqhrua.html</link>
   <description><![CDATA[La réunion des députés et sénateurs en Congrès à Versailles pour entendre le discours d'Emmanuel Macron destiné à fixer les "priorités" de son quinquennat a commencé lundi peu avant 15H00, à la veille de la déclaration de politique générale du Premier ministre. Une fois la séance déclarée ouverte par le président du Congrès, François de Rugy (REM, issu des rangs écologistes), le président de la République a fait son entrée dans l'hémicycle et est monté immédiatement à la tribune, avant que débute une minute de silence en hommage à Simone Veil. Une fois rappelée la possibilité offerte par la Constitution d'une adresse solennelle du président devant le Congrès, le chef de l'Etat a évoqué, en ouverture de son propos, des "heures" qui en font une "nécessité". Le président a annoncé qu'il voulait "changer" les institutions, au début de son discours. Il s'est posé en tenant d'une "transformation résolue et profonde tranchant avec les années immobiles et les années agitées", jugeant que les Français avaient exprimé lors des élections la "volonté d'une alternance profonde". Emmanuel Macron avait auparavant déjeuné au château avec les présidents des deux chambres, M. de Rugy et Gérard Larcher, et d'autres responsables parlementaires, même si certains s'étaient fait excuser. Certains sièges des 577 députés et 348 sénateurs restaient vacants, notamment des députés de La France insoumise et des parlementaires communistes, qui ont décidé de boycotter. Les élus PCF, arborant leurs écharpes tricolores, se sont rassemblés auparavant devant la mairie de Versailles, près de la rue des Etats-Généraux, "pour dire non à la monarchie présidentielle", selon des tweets. Deux députés UDI, Jean-Christophe Lagarde et Philippe Vigier, avaient pris les devants. A l'issue de son intervention d'environ une heure, Emmanuel Macron quittera l'hémicycle pour faire place à un débat, sans vote. Il a en effet été décidé l'usage de cette possibilité de prises de parole des groupes politiques, permise par le règlement. Nombre de ministres, tels Nicolas Hulot, Jean-Yves Le Drian, Muriel Pénicaud, Florence Parly ou Bruno Le Maire étaient en tribune. Dans l'hémicycle, les députés et sénateurs n'étaient pas placés par groupes politiques (comme c'est habituellement le cas dans les hémicycles de chacune des deux chambres), mais par ordre alphabétique. C'est le troisième président sous la Vème République à s'exprimer devant les parlementaires dans le cadre de Versailles. Nicolas Sarkozy, en vertu d'une nouvelle possibilité ouverte par une révision de la Constitution en 2008, avait été le premier en juin 2009, avant François Hollande trois jours après les attentats du 13 novembre 2015. Il fallait remonter auparavant à 1848 --et au prince-président Charles Louis Napoléon. Depuis l958, le Congrès s'est réuni jusqu'alors 18 fois à Versailles, dont 16 fois pour adopter une révision de la Constitution. Pour Emmanuel Macron, cette adresse solennelle aux parlementaires et, à travers eux, aux Français, a vocation à devenir un "rituel" annuel, "conformément à un engagement de campagne", à l'image du discours sur l'état de l'Union aux Etats-Unis, selon l'entourage du président.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
