<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Haine en ligne: la proposition de loi devant les députés début juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190605161149.52s45vsw.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi contre la haine en ligne sera examinée par l'Assemblée nationale début juillet, a annoncé mercredi Yaël Braun-Pivet, présidente (LREM) de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, à l'occasion d'une audition du secrétaire d'État chargé du numérique, Cédric O. Le texte sera examiné le 19 juin en commission, avant d'être examiné dans l'hémicycle "a priori la semaine du 2 juillet", a-t-elle indiqué. "Cela dépend du décret de convocation en session extraordinaire du président de la République", a-t-elle ajouté. La proposition de loi déposée par la député LREM de Paris Laetitia Avia illustre les efforts des pouvoirs publics français pour mieux encadrer le fonctionnement d'internet. Le gouvernement veut se placer aux avant-postes d'un mouvement mondial de régulation, que même certains géants de l'internet comme Facebook appellent de leurs voeux. Facebook a ouvert ses portes au début de l'année à une équipe de fonctionnaires français, qui ont pu étudier notamment la manière dont Facebook filtrait certains contenus. La proposition de loi Avia vise notamment à imposer aux réseaux sociaux et plateformes de retirer "dans un délai de 24 heures après notification tout contenu comportant manifestement une incitation à la haine ou une injure discriminatoire à raison de la race, de la religion, du sexe, de l'orientation sexuelle ou du handicap". Devant les députés, Cédric O a affirmé la volonté du gouvernement de mettre en place une régulation "systémique" qui ne rend pas les plateformes responsables de tous les contenus publiés, mais simplement des mécanismes qu'elles mettent en place pour les réguler. Il a cité en exemple des régulateurs comme l'Arcep et la Cnil "qui ne se prononcent pas sur des cas individuels mais qui se prononcent sur des défaillances systémiques des grands opérateurs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Outre-mer: "jamais aussi élevé", mais une "sous-consommation" des crédits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190605141623.jmfuqkq9.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget du ministère des Outre-mer pour 2018, examiné dans le cadre de la deuxième édition du "printemps de l'évaluation" de l'Assemblée nationale, "n'a jamais été aussi élevé", mais 177 millions de crédits n'ont pas été consommés, a-t-on appris mercredi auprès du ministère. La ministre des Outre-mer Annick Girardin, auditionnée mardi par la commission des Finances de l'Assemblée nationale, a souligné que l'État avait engagé, pour 2018, 197 millions d'euros supplémentaires par rapport à 2017 et a payé sur factures 87 millions d'euros en plus. "Avec 2,113 milliards d'euros exécutés en 2018, les crédits de la mission outre-mer sont en augmentation constante", a précisé mercredi un communiqué du ministère. "Nous avons même dépassé et dépensé plus que le montant prévu en loi de finances initiale", a déclaré la ministre devant les députés, affirmant que "jamais le budget du ministère des Outre-mer n'a été aussi élevé, jamais un gouvernement n'a mis autant de crédit à disposition des territoires" ultramarins. Mais elle a reconnu, comme la Cour des Comptes, qu'il y avait "une sous-consommation des crédits". Au total, "177 millions d'euros prévus pour le paiement des factures des opérations engagées n'ont pas été consommés" en 2018, précise le communiqué du ministère. "107 millions sont reportés sur le budget du ministère des Outre-mer pour 2019 et 70 millions ont été reversés au budget général de l'État". "Ces crédits seront versés dès lors que les justificatifs de paiement seront transmis par les porteurs de projet (collectivités et opérateurs)", précise le ministère. "Il faut que l'on se questionne sur ces sous-consommations", a dit Mme Girardin. "Est-ce que l'augmentation des fonds européens et la hausse des crédits d'investissement tous ministères confondus ne nous amènent pas aujourd'hui à une sorte de limite d'absorption des crédits par les territoires?", a-t-elle demandé, face à plusieurs députés qui ont dénoncé "l'ampleur inédite" de cette sous-consommation. "Estimez-vous que les ultramarins ont la vie si belle qu'il n'est pas nécessaire d'investir dans nos territoires?", a demandé le député de La Réunion Jean-Hugues Ratenon (LFI). "Ce n'est pas une question de manque de financement, c'est une question d'utilisation de ces crédits" par les collectivités et les porteurs de projets, a répondu la ministre. "Ce n'est pas l'État qui a pris l'argent, l'argent est sur la table, il n'est juste pas utilisé", a-t-elle déploré, pointant "le manque d'ingénierie criant" dans les territoires, et les difficultés financières des collectivités, qui les empêchent d'apporter le cofinancement prévu pour réaliser les projets.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les expulsions forcées d'étrangers illégaux ont coûté 468 millions d'euros à l'Etat en 2018 (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190605105614.8lpmrjot.html</link>
   <description><![CDATA[Les départs d'étrangers en situation irrégulière ont coûté à l'État français 500 millions d'euros en 2018, dont 468 millions d'euros pour les expulsions forcées largement plébiscitées l'an dernier, selon un rapport parlementaire publié mercredi. Selon les travaux des députés Jean-Noël Barrot (MoDem) et Alexandre Holroyd (LREM), le coût global de la politique d'éloignement forcé des étrangers en situation irrégulière, c'est-à-dire l'obligation de quitter le territoire français (OQTF), s'est élevé à 468 millions d'euros en 2018. Le coût moyen par personne est estimé à environ 14.000 euros. En revanche, le coût moyen d'un retour aidé, une aide matérielle et financière pour retourner volontairement dans le pays d'origine, oscille entre 2.500 et 4.000 euros, soit un coût total de 26 millions d'euros. Mais paradoxalement, en 2018, 15.677 retours forcés ont été enregistrés contre 12.547 en 2011, alors qu'il y a eu 6.845 retours aidés contre 13.584 en 2011, selon les chiffres du ministère de l'Intérieur utilisés dans le rapport. Concernant les retours aidés, les rapporteurs ont constaté que les montants versés ont eu "un effet d'entraînement significatif": "une augmentation de 30% de l'aide induit une hausse de 30% des retours aidés". Par ailleurs, le rapport explique que le taux d'exécution des mesures d'éloignement est très "variable selon leur nature". Si le taux d'exécution des mesures d'expulsion (85%) et d'interdiction du territoire français (99%) reste "élevé", celui des OQTF est "très limité" (12,40 %). En 2018, le nombre de départs d'étrangers en situation irrégulière s'est établi à 30.276 en métropole contre 26.783 en 2017, soit 7.754 départs spontanés, 15.677 éloignements forcés et 6.845 éloignements et départs aidés, selon le rapport. Les Albanais (2.112), les Roumains (1.909) et les Algériens (1.525) sont les principales nationalités qui font l'objet d'un retour forcé. Le rapport souligne aussi que sur les 24.531 personnes retenues en métropole en centres de rétention administrative (CRA) en attendant une éventuelle expulsion en 2018, seules 40% des personnes ont été éloignées. Ainsi, les députés estiment que ces mesures de placement en rétention peuvent "parfois être juridiquement fragiles". En 2018, les juges administratifs et judiciaires ont prononcé 6.761 décisions de libération de personnes retenues en CRA et en zone d'attente. Mardi, la Cimade et d'autres associations ont mis en garde l'État contre "une banalisation de l'enfermement qui s'est fortement aggravée depuis l'arrivée au pouvoir d'Emmanuel Macron". Dans un rapport publié mardi, elles ont souligné que les "CRA ont été "utilisés à plein régime" l'an dernier, avec "une détérioration des droits" des étrangers enfermés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher soutient le nouveau projet de réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190605093513.nems496c.html</link>
   <description><![CDATA["J'ai envie que nous réussissions": Le président (LR) du Sénat Gérard Larcher a réagi positivement mercredi au nouveau projet de réforme des institutions du gouvernement, en relevant "des avancées" et mais aussi en pointant des "conditions" à remplir. "J'ai envie que nous avancions, j'ai envie que nous réussissions", a commenté sur LCI M. Larcher. "Il y a un certain nombre de conditions sur lesquelles il faut parler et si ces conditions sont remplies, je ne doute pas" de la possibilité d'un accord. Le nouveau projet doit être présenté en Conseil des ministres fin juin-début juillet, et selon l'entourage du Premier ministre Edouard Philippe, "pas mal de lignes rouges ont été enlevées" pour obtenir le feu vert du Sénat. Le chef du gouvernement pourrait préciser le calendrier d'examen de la réforme lors de son discours de politique générale, le 12 juin devant l'Assemblée. Emmanuel Macron a souhaité un examen au Parlement "à l'été". Le président du Sénat "considère qu'il y a des avancées notamment dans le fonctionnement d'institutions à caractère judiciaire, dans l'équilibre entre une démocratie représentative et une démocratie participative, reprenant d'ailleurs des propositions du Sénat" sur le référendum d'initiative partagée, et "en direction de collectivités territoriales" avec le "droit à la différenciation". "Mais il reste trois sujets majeurs", selon lui. Il faut d'abord "garder une proximité entre le parlementaire et les citoyens", ce qui implique que chaque "partie du territoire" soit "représentée au minimum, quelle que soit sa population, par un député et un sénateur". Il ne faut donc pas trop réduire "le nombre de parlementaires dans des logiques strictement mathématiques". Et enfin, "on ne peut pas faire une révision constitutionnelle pour simplement faire une forme de charcutage des dates d'élections, donc il faut respecter le principe que le Sénat est une assemblée de la continuité qui est renouvelée par moitié et il faut respecter les dates d'élection qui sont prévues".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés LREM: Le Gendre candidat à sa succesion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190604202940.vubftlm1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM de l'Assemblée Gilles Le Gendre a indiqué mardi soir à ses membres qu'il serait candidat à sa succession lors du remaniement interne de mi-mandat qui doit intervenir fin juillet, a-t-on appris de source parlementaire. Interrogé lors d'une réunion du groupe majoritaire sur le renouvellement de son propre poste, M. Le Gendre a indiqué qu'il se représenterait, a rapporté un participant. L'élu de Paris est à la tête du groupe de quelque 300 députés depuis septembre dernier, en remplacement de Richard Ferrand, lui-même élu président de l'Assemblée. Au total, près d'une cinquantaine de postes sont concernés par le renouvellement, promis au début de la législature: vice-présidents, secrétaires de l'Assemblée, présidents de commission, porte-parole, chefs de file en commission ("whips")...mais pas le président de l'Assemblée dont la fonction est régie par la Constitution. La réunion mardi soir était consacrée à la refonte du règlement interne du groupe des "marcheurs", qui prévoira que les titulaires pourront se représenter. La question de la parité aux postes clés a été longuement abordée, mais pas tranchée dans ses modalités. Les députés se prononceront tout début juillet sur les évolutions du règlement, par un vote à bulletins secrets. Une majorité est favorable à une élection aux postes clés avant la pause estivale, ce qui laissera trois semaines aux candidats pour faire campagne. Interrogé récemment par la presse sur son propre sort, alors que certains élus de la majorité évoquent un "problème de leadership" ou un manque de "sens politique", M. Le Gendre avait lancé au sujet des critiques: "je les lis mais je ne les entends pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame: députés et sénateurs échouent à s'accorder sur un texte commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190604174905.3cswy900.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mardi à s'accorder sur une version commune du projet de loi encadrant la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris, a-t-on appris de sources parlementaires. Les discussions en commission mixte paritaire (CMP) ont rapidement achoppé, le "constat d'échec" se faisant avant même la discussion des articles, selon un participant côté Assemblée. "On a acté l'impossibilité de s'entendre dès l'introduction. C'est un passage en force", a aussi déploré auprès de l'AFP le sénateur Pierre Ouzoulias (CRCE à majorité communiste). Le projet de loi devra donc revenir en nouvelle lecture dans les deux chambres, puis l'Assemblée aura le dernier mot. La présidente de la commission de la Culture du Sénat, Catherine Morin-Desailly (centriste), a déploré dans un communiqué, que "soient ainsi balayées d'un revers de main l'ensemble des dispositions adoptées par le Sénat tendant à enrichir, à préciser et à sécuriser juridiquement les articles d'un projet de loi rédigé dans la précipitation". L'échec est notamment dû à l'article qui habilite le gouvernement à déroger à certaines règles (urbanisme, environnement, construction, préservation du patrimoine, commande publique). Il avait été supprimé par le Sénat, à majorité de droite. Le projet de loi "pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris" a été présenté par le gouvernement comme une réponse pour tenir "le défi immense" lancé par Emmanuel Macron de reconstruire en cinq ans l'édifice. Il entérine notamment l'ouverture d'une souscription nationale pour gérer les dons de particuliers, d'entreprises ou de collectivités qui ont immédiatement afflué après l'incendie qui a détruit le 15 avril la charpente et la flèche de ce monument emblématique. Pour les particuliers, il prévoit une majoration de la déduction d'impôt. "Evidemment nous serons extrêmement vigilants quant à la nature des travaux qui vont être réalisés", a affirmé à l'AFP Alain Schmitz (LR), rapporteur du texte au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du règlement intérieur: récit d'un psychodrame au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190604161545.io2v7ztd.html</link>
   <description><![CDATA[Elle se voulait consensuelle mais a viré au psychodrame : la réforme du règlement intérieur de l'Assemblée, votée mardi, a provoqué la colère croissante des oppositions, jusqu'au boycott. Récit en cinq actes d'une crise autour de l'enjeu de leur temps de parole. Acte 1 : Ouverture Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) ne lésine pas sur les moyens pour obtenir l'assentiment des députés à sa réforme visant à limiter les temps "trop peu féconds" dans un Palais Bourbon confronté à une surcharge d'activité. Il s'appuie sur les conclusions de groupes de travail transpartisans pour "moderniser" l'institution, et consulte pendant six mois les présidents des groupes politiques. Le quatrième personnage de l'Etat adresse aussi en mars une lettre à tous les députés pour présenter son projet : droit de pétition revivifié, une seule séance de questions au gouvernement mais allongée et avec un "droit de réplique" des députés, des débats nocturnes moins tardifs... "Pas la révolution", selon certains, mais les réactions sont alors plutôt favorables. Acte 2 : premières crispations Lors de l'examen en commission mi-mai, tous les groupes d'opposition jugent la réforme utile, plusieurs saluant "la méthode" de Richard Ferrand. Mais de premières difficultés apparaissent autour de la limitation de leur temps de parole. Au premier jour d'examen dans l'hémicycle le 27 mai, au lendemain du scrutin des européennes, la tension est latente. Le nombre d'amendements déposés, près de 900, annonce la bataille. Des élus d'opposition s'émeuvent que M. Ferrand intervienne dans les débats alors qu'il préside les séances, lui reprochant d'être juge et partie. Acte 3 : l'article qui fâche Au coeur de la controverse, l'article 8 cristallise les oppositions. Il prévoit de limiter à cinq minutes (contre dix en moyenne aujourd'hui), et à un seul orateur par groupe, le temps de parole lors des discussions générales sur les textes de loi. Tentative de "brider des débats parlementaires", de "nier la diversité et la complexité de la pensée", de porter atteinte à "la respiration démocratique", dénoncent des élus LR, PS, PCF et LFI. Dans la soirée du 28 mai, après plus de trois heures de discussions acharnées, d'éclats de voix, de rappels au règlement, de suspensions de séance et tractations en marge de l'hémicycle, l'article est adopté mais par les seuls députés de la majorité. Les oppositions, qui avaient réclamé en vain un report du vote pour donner une chance au compromis en cours avec le rapporteur Sylvain Waserman, ont quitté l'hémicycle. Philippe Gosselin, dont le groupe LR penchait initialement pour une "abstention bienveillante", peste : "Richard Ferrand s'est fermé comme une huître - étonnant de sa part". Acte 4 : Boycott A la reprise le lendemain, les bancs de l'opposition restent vides, une première sous ce quinquennat. Accusant la majorité de vouloir les "museler", les groupes LR, PS, PCF, LFI et UDI-Agir ont pris la "décision collective" de boycotter la fin de l'examen du texte. "On nous empêche de porter la voix du peuple", tonne André Chassaigne (PCF). "Le coup d'Etat permanent est servi", tweete Jean-Luc Mélenchon (LFI). "Les grands perdants des élections européennes avaient une sorte de revanche à prendre", éreinte de son côté Richard Ferrand. Mais il crée la surprise en donnant en partie satisfaction in fine aux protestataires : un amendement du groupe Libertés et territoires accordant 5 à 10 minutes de temps de parole en discussion générale en fonction des textes est remis aux voix et adopté in extremis. Acte 5 : Un vote en solitaire Quelques minutes avant le vote global mardi, l'opposition lance un dernier assaut contre une volonté de "confisquer" la parole et une délibération "illégitime". A la tribune, l'Insoumise Mathilde Panot met son foulard bleu sur la bouche en guise de bâillon. A la minute du scrutin, les élus d'opposition se lèvent et quittent l'hémicycle à la queue leu leu. Le texte, qui s'appliquera dès septembre, est adopté par 347 voix contre 8, avec essentiellement les voix des LREM-MoDem. Dans l'opposition, où les espoirs reposent désormais sur une censure du Conseil constitutionnel, certains déplorent un "immense gâchis".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau réglement de l'Assemblée adopté sans les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190604160624.2nshmvsi.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée qui se bâillonne, d'autres qui crient à une "caporalisation de la Nation": l'Assemblée a adopté mardi son nouveau règlement sans les voix des oppositions qui ont boycotté le vote pour protester contre la limitation de leur temps de parole. La réforme voulue par le président de l'Assemblée Richard Ferrand a été adoptée par 347 voix contre 8 (des non-inscrits) et 7 abstentions. L'essentiel des suffrages a été apporté par les députés LREM et MoDem. Les députés LR, PS, LFI, PCF et une majorité d'UDI-Agir ont quitté l'hémicycle juste avant le scrutin. Ils entendaient ainsi protester contre des mesures du texte qui limitent leur temps de parole, notamment lors des discussions générales, et prévoient l'intervention d'un seul orateur par groupe. "La parole qui a été écrasée, c'est la parole du peuple. Vous ne faites qu'un seul geste" dans sa direction, "vous le bâillonnez", a lancé à la tribune l'Insoumise Mathilde Panot avant de joindre le geste à la parole en se mettant un foulard sur la bouche, une image rare au Palais Bourbon. Dénonçant "une parole dégradée" et une opposition "muselée", les députés d'opposition avaient déjà quitté mardi soir dernier l'hémicycle avant le vote des mesures contestées et n'étaient pas retournés en séance le lendemain pour l'examen du reste du texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob: "volonté d'unité" du groupe LR à l'Assemblée, pas de scission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190604133158.6z7grlsp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée Christian Jacob a affirmé mardi que les députés de sa formation avaient une "volonté d'unité", et non de scission, à l'issue d'une réunion interne particulièrement longue, deux jours après la démission de Laurent Wauquiez. "Tout le monde a rappelé unanimement sa volonté d'unité, et d'unité à l'intérieur du groupe", a indiqué M. Jacob au cours d'une conférence de presse, après cette réunion à laquelle ont pris part 70 à 80 des quelque 100 députés LR. Il y a eu "quelques critiques sur le fonctionnement, mais un consensus sur le fait que le groupe est une force", a confirmé l'un d'eux, Julien Aubert, dans les couloirs du Palais Bourbon. Devant la presse, les onze jeunes députés LR qui avaient appelé jeudi à la création d'un "Comité du renouvellement" au sein du parti, sous forme d'un ultimatum à Laurent Wauquiez, ont renouvelé leur demande, afin de permettre à "une nouvelle génération de faire respirer les idées" de la droite. Cela n'est "ni une initiative de putsch ni une initiative de division", a précisé Aurélien Pradié, se disant "épanoui" au sein du groupe LR à l'Assemblée, première force d'opposition. "Nous mettons de côté nos différences pour reconstruire la droite de demain", selon Marine Brenier, proche de Christian Estrosi et autre participante de ce projet de structure qui aurait vocation à comprendre une vingtaine de membres. D'après M. Jacob, les présents à la réunion de groupe ont souligné "l'intérêt" de la réunion en fin d'après-midi à l'initiative du président du Sénat Gérard Larcher notamment pour "envoyer un message" d'unité aux élus locaux. Mais "pour rassembler tout le monde, il y a aussi besoin d'un vaisseau amiral", a poursuivi M. Jacob, évoquant "trois hypothèses" pour la date de l'élection du nouveau président du parti. La première, qu'il a présentée comme majoritairement "écartée", est celle d'élections au mois d'août. Les deux autres options, qui "restent en discussion" sont: une élection à l'automne ou l'idée "d'enjamber les municipales" de mars 2020. "Les deux se défendent" a estimé M. Jacob, notant que dans le second cas, il faudra "être capables de se mettre d'accord sur une équipe transitoire qui va durer dans le temps". Il a indiqué que beaucoup d'intervenants avaient plaidé pour un candidat qui ne soit pas engagé dans une primaire pour la présidentielle, mais affirmé que ce n'était "pas franchement dans la tradition" de LR d'imposer ce type d'interdit. Interrogé sur l'idée d'un élargissement vers le centre, tel qu'évoqué par Gérard Larcher, il a estimé qu'un "regroupement de confédérations ne pose pas de problème à condition qu'il y ait un vaisseau amiral", celui de LR, qui doit reprendre "de l'oxygène".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une commission d'enquête sur le pesticide chlordécone va voir le jour à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190604115344.cmb8bqyx.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur le chlordécone et le paraquat, deux pesticides dangereux longtemps utilisés aux Antilles, va voir le jour à l'Assemblée, pour examiner les conséquences sanitaires, environnementales et économiques de ces produits aujourd'hui interdits. La conférence des présidents de l'Assemblée nationale a validé mardi la création de cette commission d'enquête à l'initiative du groupe socialiste. Une réunion constitutive aura lieu prochainement. Le chlordécone, pesticide longtemps utilisé pour combattre un insecte dévastant les bananeraies, est suspecté d'avoir des effets toxiques pour l'homme. Sa persistance dans les sols - jusqu'à sept siècles - et le risque de contamination des aliments ont justifié l'adoption depuis 2008 de plusieurs Plans chlordécone pour évaluer la pollution et protéger la population. Le paraquat est un herbicide très dangereux interdit depuis 2007. Le groupe PS avait annoncé mi-mai vouloir engager son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session) pour obtenir des réponses sur "les responsabilités dans l'autorisation de ces produits", l'évaluation "des politiques publiques de recherche et de décontamination" et "les modalités d'indemnisation" des victimes. Le président de l'Assemblée avait saisi la garde des Sceaux pour s'assurer que les faits visés ne faisaient pas l'objet de poursuites, seule condition qui pourrait rendre la demande (ou une partie de la demande) irrecevable. Or, selon une source judiciaire, une information judiciaire sur le chlordécone est en cours. Ouverte en novembre 2007 à Paris, elle porte sur les chefs de "mise en danger de la vie d'autrui par violation manifeste et délibérée d'une obligation de sécurité ou de prudence", "administration de substances nuisibles" et "tromperie sur la qualité substantielle et le risque inhérent d'une marchandise". Si, pour l'heure, il n'y a pas eu de mise en examen, une expertise relativement complexe est en cours, a précisé cette source à l'AFP. La commission des affaires sociales de l'Assemblée avait constaté la semaine dernière "que les conditions de recevabilité sont réunies". Selon l'agence Santé publique France, "plus de 90% de la population adulte" en Guadeloupe et Martinique est contaminée par le chlordécone. Le produit est soupçonné notamment d'être responsable d'une explosion des cancers de la prostate aux Antilles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 11:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi mobilités: die-in devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190604104114.3tcrzjbj.html</link>
   <description><![CDATA["Stop à l'inaction, nous n'en poumons plus!" Une centaine de manifestants ont participé à un die-in mardi devant l'Assemblée nationale, pour réclamer plus d'action contre la pollution de l'air et le réchauffement climatique au moment où est examiné le projet de loi sur les mobilités, a constaté un photographe de l'AFP. Vêtus de tee-shirts blancs frappés de poumons noirs, ils se sont étendus dans la rue, faisant les morts, à l'appel des collectifs Respiraction, Action Climat Paris, Alternatiba Paris et Greenpeace Paris. "Députés, soyez plus fins que les particules", "Le fond de l'air effraie", "Non-assistance à enfants en danger", disaient les pancartes. Le loi mobilités "est une opportunité immense (...), une loi qui peut considérablement améliorer la manière dont nous nous déplacerons demain mais actuellement très insuffisante", estiment les organisateurs. Les associations environnementales demandent notamment la fin de la vente des voitures à moteur thermique d'ici à 2030 (et non 2040), la généralisation du forfait mobilité durable, la fin des ristournes fiscales au fret routier (pas prévue par le projet de loi).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Début d'un marathon à l'Assemblée avec le projet de loi mobilités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603201135.xnnt5ack.html</link>
   <description><![CDATA[Boîte à outils pour verdir les transports ou projet pas à la hauteur de l'enjeu environnemental? L'Assemblée a entamé lundi l'examen du tentaculaire texte de loi sur les mobilités qui promet des joutes autour de l'assouplissement des 80 km/h et de la taxation du transport aérien. Déjà passé au Sénat en première lecture, ce projet de loi, au menu durant deux semaines, a gonflé d'une cinquantaine d'articles à plus de 140 et a généré le dépôt de près de 3.500 amendements, un record sous cette législature. Il doit permettre de "répondre aux attentes clairement énoncées dans le grand débat national" et servir à "accompagner la transition écologique et solidaire", a affirmé la ministre des Transports Elisabeth Borne en donnant le coup d'envoi des débats dans un hémicycle très clairsemé. L'enjeu est "d'entretenir en priorité" réseaux ferrés, routes pour répondre à certains Français ayant l'impression de vivre dans un pays coupé en deux. "Nous avons multiplié les TGV (...) au prix d'une dégradation lente, sournoise des autres voies ferrées, mais aussi de nos routes et de notre réseau fluvial: privant ainsi de nombreux territoires du minimum vital", a reconnu la ministre. L'Insoumis Loïc Prud'homme et le socialiste Christophe Bouillon ont, eux, chacun défendu en vain une motion de procédure. Le premier a critiqué "une vision urbaine et élitiste des transports" et le second a déploré des investissements "pas à la hauteur" des enjeux. La limitation à 80 km/h sur les routes secondaires depuis juillet 2018, un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes", s'est invitée dans les échanges. Les présidents de conseils départementaux auront le pouvoir de relever la vitesse maximale sur certains tronçons, ont voté les députés en commission, après un feu vert du Premier ministre Edouard Philippe. Le groupe LREM souhaite étendre cette compétence aux maires. Des élus LR considèrent ce "revirement" comme "un trompe-l'oeil" et déplorent l'exclusion du dispositif des routes nationales, gérées par l'Etat. Ils réclament de revenir à la rédaction du Sénat qui autorisait aussi les préfets à relever la vitesse. Autre sujet phare: la création d'un forfait "mobilités durables", qui permettra aux employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Des élus des oppositions et de la majorité, Barbara Pompili (LREM) en tête, veulent rendre ce forfait obligatoire. Mme Borne n'y est pas hostile mais souhaite laisser sa chance à la négociation dans les entreprises, plutôt réticentes à l'égard de ce dispositif onéreux. Le texte prévoit d'autres mesures pour encourager l'usage du vélo et des voitures électriques. Trottinettes, vélos et autres gyropodes en libre-service seront davantage régulés. - Interdire des vols intérieurs - Les ONG environnementales jugent globalement le projet de loi "insuffisant" dans la lutte contre les émissions de gaz à effet de serre des transports. Elles réclament une "contribution climat" sur les billets d'avion, "complémentaire" d'une éventuelle suppression de la niche fiscale dont profite le kérosène. Alors qu'Emmanuel Macron veut "avancer" sur cette question à l'échelle européenne, des élus de sensibilité écologiste plaident pour envoyer un signal au niveau national. En commission, les députés ont accepté de créer une contribution d'environ 30 millions d'euros annuels, prélevée sur les surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac", pour financer les autres modes de transport. Il faut absolument aller plus loin", estime l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin, qui suggère de créer "une contribution écologique au décollage", idée partagée par l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non inscrite). Cette dernière porte avec des Insoumis, dont François Ruffin, une autre proposition: interdire les vols intérieurs pour lesquels le même trajet serait réalisable en train dans une durée raisonnable. Pour Mme Borne, "il n'y a pas besoin de mettre des interdictions". Le texte a généré des tensions dans certains secteurs. Le 20 mai, des taxis inquiets de voir leurs prérogatives exclusives réduites, ainsi que des auto-écoles, remontées contre la réforme à venir du permis - dont certaines dispositions figurent dans le texte - et encore des ambulanciers, se sont mobilisés. Des syndicats ont dénoncé des "manquements en matière de protection sociale de salariés" sur le cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes d'autobus et de cars d'Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi mobilités: Borne défend "une réponse" au "sentiment d'abandon" et à "l'urgence écologique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603193636.2l2n7ybg.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports Elisabeth Borne a présenté lundi à l'Assemblée le projet de loi d'orientation des mobilités comme une réponse au "sentiment d'abandon" dans certains territoires et à "l'urgence écologique", jugée insuffisante par les oppositions. Ce texte doit permettre de "répondre aux attentes clairement énoncées dans le grand débat national" et servir à "accompagner la transition écologique et solidaire", sachant que les transports représentent "l'une des principales sources de pollution de l'air", a affirmé Mme Borne à l'ouverture des débats. La ministre part d'un constat: "La mobilité est en panne". "Cette panne entrave (les) besoins les plus élémentaires comme (les) projets les plus ambitieux" et "met à mal l'unité de notre pays", a-t-elle expliqué. Cette panne découle "d'une inadaptation de nos politiques publiques aux besoins réels de nos concitoyens", a poursuivi Mme Borne en insistant sur la fracture territoriale liée aux transports. "Nous avons multiplié les TGV (...) au prix d'une dégradation lente, sournoise des autres voies ferrées, mais aussi de nos routes et de notre réseau fluvial, privant ainsi de nombreux territoires du minimum vital", a-t-elle souligné. Pour résoudre ces problèmes, le texte se veut un "acte de confiance", en "confortant le rôle de la région comme chef de file de la mobilité", en facilitant "le déploiement des nouvelles offres en libre-service" (trottinettes, vélos, etc.) ou en mettant en place le forfait mobilités, l'une de ses principales mesures. Cette disposition facultative doit permettre aux employeurs de verser jusqu'à 400 euros par an à leurs salariés qui se rendent au travail en covoiturage ou en vélo. Le projet de loi vise aussi à "rendre le permis de conduire moins cher" et a faire bénéficier les personnes vulnérables d'un meilleur accompagnement. L'enjeu c'est aussi de redonner aux Français un service de transports "qui fonctionne mieux" avec un accent mis sur le domaine ferroviaire "colonne vertébrale d'une mobilité propre". Alors que Jean-Marc Zulesi (LREM), coresponsable du texte pour la majorité présidentielle, a loué un projet de loi "ambitieux", Valérie Lacroute (LR) l'a trouvé "partiellement abouti". A propos de l'assouplissement des 80 km/h sur les routes secondaires, l'élue de Seine-et-Marne a jugé "incohérent" d'exclure du dispositif les routes nationales et milité pour un retour à la rédaction du Sénat qui autorisait les préfets à relever la vitesse. Les présidents de conseils départementaux auront ce pouvoir sur certains tronçons, selon la modification apportée par les députés en commission, après un feu vert de l'exécutif. Le groupe LREM souhaite étendre cette compétence aux maires. L'Insoumis Loïc Prud'homme et le socialiste Christophe Bouillon ont chacun défendu en vain une motion de procédure. Le premier a critiqué "une vision urbaine et élitiste des transports" et le second a déploré des investissements "pas à la hauteur" des enjeux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marielle de Sarnez en Syrie pour saluer les forces anti-EI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603172806.w3j8imao.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, Marielle de Sarnez (MoDem), s'est rendue ces derniers jours en Syrie où elle a rendu "hommage aux Forces démocratiques syriennes (FDS)" ayant combattu le groupe État islamique (EI), a-t-elle indiqué lundi à l'AFP. Mme de Sarnez a notamment visité un hôpital de Raqqa et le cimetière de Kobané lors de cette visite de quatre jours, de jeudi à dimanche, l'une des premières visites institutionnelles de cet ordre dans la région. "J'y suis allée d'abord pour rendre hommage" aux FDS, la coalition arabo-kurde qui a lutté pour mettre fin au "califat" de l'EI en Syrie au prix de 13.000 morts et 23.000 blessés, a expliqué l'élue centriste. Si Daech a été "vaincu militairement, rien ne garantit qu'il n'y ait pas de résurgence", a averti Mme de Sarnez, en pointant l'"urgence absolue de stabilisation de cette zone du Levant, de reconstruction et d'aide humanitaire". La France a consacré 45 millions d'euros au nord-est syrien depuis la libération de Raqqa. L'objet de cette visite n'était pas de traiter de la question des jihadistes français détenus en Syrie ou du sort des enfants de jihadistes français. Mais Mme de Sarnez a réaffirmé la position de la France, selon laquelle tous les terroristes doivent être jugés là où ils ont commis leurs crimes et le cas des enfants géré au cas par cas.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup d'envoi à l'Assemblée du marathon sur le projet de loi mobilités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603165529.2f1dxlkv.html</link>
   <description><![CDATA[Boîte à outils pour verdir les transports ou projet pas à la hauteur de l'enjeu environnemental? L'Assemblée s'est saisie lundi du tentaculaire texte de loi sur les mobilités qui promet des joutes autour de l'assouplissement des 80 km/h et de la taxation du transport aérien. Déjà passé au Sénat en première lecture, ce projet de loi, au menu durant deux semaines, a gonflé d'une cinquantaine d'articles à plus de cent quarante et a généré le dépôt de près de 3.500 amendements, un record sous cette législature. Il doit permettre de "répondre aux attentes clairement énoncées dans le grand débat national" et servir à "accompagner la transition écologique et solidaire", a affirmé la ministre des Transports Elisabeth Borne en donnant le coup d'envoi des débats dans un hémicycle très clairsemé. L'enjeu est "d'entretenir en priorité" réseaux ferrés, routes pour répondre à certains Français ayant l'impression de vivre dans un pays coupé en deux. "Nous avons multiplié les TGV (...) au prix d'une dégradation lente, sournoise des autres voies ferrées, mais aussi de nos routes et de notre réseau fluvial: privant ainsi de nombreux territoires du minimum vital", a reconnu la ministre. La limitation à 80 km/h sur les routes secondaires depuis juillet 2018, un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes", s'est invitée dans les échanges. Les présidents de conseils départementaux auront le pouvoir de relever la vitesse maximale sur certains tronçons, ont voté les députés en commission, après un feu vert du Premier ministre Edouard Philippe. Le groupe LREM souhaite étendre cette compétence aux maires. Des élus LR considèrent ce "revirement" comme "un trompe-l'oeil" et déplorent l'exclusion du dispositif des routes nationales, gérées par l'Etat. Ils réclament de revenir à la rédaction du Sénat qui autorisait aussi les préfets à relever la vitesse. Autre sujet phare: la création d'un forfait "mobilités durables", qui permettra aux employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Des élus des oppositions et de la majorité, Barbara Pompili (LREM) en tête, veulent rendre ce forfait obligatoire. Mme Borne n'y est pas hostile mais souhaite laisser sa chance à la négociation dans les entreprises, plutôt réticentes à l'égard de ce dispositif onéreux. Le texte prévoit d'autres mesures pour encourager l'usage du vélo et des voitures électriques. Trottinettes, vélos et autres gyropodes en libre-service seront davantage régulés. - "Insuffisant" pour les ONG - Les ONG environnementales jugent globalement le projet de loi "insuffisant" dans la lutte contre les émissions de gaz à effet de serre des transports. Elles réclament une "contribution climat" sur les billets d'avion, "complémentaire" d'une éventuelle suppression de la niche fiscale dont profite le kérosène. Alors qu'Emmanuel Macron veut "avancer" sur cette question à l'échelle européenne, des élus de sensibilité écologiste plaident pour envoyer un signal au niveau national. En commission, les députés ont accepté de créer une contribution d'environ 30 millions d'euros annuels, prélevée sur les surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac", pour financer les autres modes de transport. Il faut absolument aller plus loin", estime l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin, qui suggère de créer "une contribution écologique au décollage", idée partagée par l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non inscrite). Cette dernière porte avec des Insoumis, dont François Ruffin, une autre proposition: interdire les vols intérieurs pour lesquels le même trajet serait réalisable en train dans une durée raisonnable. Pour Mme Borne, "il n'y a pas besoin de mettre des interdictions". Le texte a généré des tensions dans certains secteurs. Le 20 mai, des taxis inquiets de voir leurs prérogatives exclusives réduites, ainsi que des auto-écoles, remontées contre la réforme à venir du permis - dont certaines dispositions figurent dans le texte - et encore des ambulanciers, se sont mobilisés. Des syndicats ont dénoncé des "manquements en matière de protection sociale de salariés" sur le cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes d'autobus et de cars d'Ile-de-France. Egalement au programme, la régulation des plateformes numériques de livraison, de type Uber ou Deliveroo, doit permettre de renforcer les droits sociaux des travailleurs de ces plateformes. ll/pr/jk/or UBER TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 16:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
