<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 13:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sarkozy planche à l'Assemblée devant les députés de l'Amicale gaulliste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029123805.ans0zjw8.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy s'est rendu mercredi à l'Assemblée nationale pour s'exprimer devant les députés de l'Amicale gaulliste, qui auditionneront à la mi-novembre les deux autres candidats à la présidence de l'UMP, Bruno Le Maire et Hervé Mariton, a constaté un journaliste de l'AFP. L'Amicale gaulliste est un club d'une soixantaine de députés UMP, créé à l'été 2012 et qui veut contribuer au débat au sein du parti en s'appuyant sur "les thèmes fondateurs du gaullisme". Ses président et vice-président, l'ancien ministre Patrick Ollier et l'ex-président de l'Assemblée Bernard Accoyer, ont accueilli Nicolas Sarkozy à la questure de l'Assemblée, où se déroulait la réunion à huis clos. L'ancien chef de l'Etat n'a fait aucune déclaration à son arrivée. "Nous recevons les trois candidats à la présidence de l'UMP l'un après l'autre. Le hasard du calendrier a fait que Nicolas Sarkozy est le premier mais les autres candidats seront reçus les 17 et 18 novembre prochains. Ce que nous souhaitons, c'est connaître la réaction de ces candidats aux idées et valeurs gaullistes, qui sont pour nous des constantes dans la vie de la République", a déclaré Patrick Ollier à l'AFP. Il s'agit par exemple, a-t-il cité, "de l'autorité de l'Etat, des institutions de la République, de l'association capital-travail, de la participation et l'actionnariat salarié, de l'Europe des Etats-nations, du monde multipolaire". L'Amicale ne fera ensuite connaître aucune préférence, car "chacun se déterminera en fonction des réponses", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 13:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015: feu vert en commission à l'Assemblée à 50.000 emplois aidés en plus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029111511.3h3nojc0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mardi soir en commission le financement de 50.000 emplois aidés supplémentaires, par des amendements au projet de budget 2015, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. La commission élargie sur la mission Travail et emploi a adopté ces amendements socialistes prévoyant 35.000 contrats d'accompagnement vers l'emploi et 15.000 emplois d'avenir supplémentaires, comme annoncé depuis septembre par le président du groupe PS Bruno Le Roux. Ils devront être revotés dans l'hémicycle lundi prochain. Le coût de cette mesure s'élève à 480 millions d'euros en autorisations d'engagement (limite supérieure des dépenses pouvant être engagées) et 200 millions d'euros en crédits de paiement (limite supérieure des dépenses pouvant être ordonnancées ou payées pendant l'année). Ces moyens sont prélevés sur les crédits destinés à financer les contrats de génération, qui n'ont pas encore trouvé leur public mais restent encouragés. Sur ces montants, une enveloppe de 15 millions d'euros ira aux missions locales pour l'accompagnement et le suivi des emplois d'avenir. Ces amendements sont motivés par la "situation toujours délicate du marché de l'emploi". Le Premier ministre Manuel Valls a reconnu mercredi ne pas avoir réussi à "changer la donne" sur le chômage, ajoutant que le ministre du Travail François Rebsamen avait "dit la vérité aux Français" en déclarant que le gouvernement était "en échec" dans ce domaine. Le chômage a atteint un nouveau record en septembre, avec 3,43 millions de demandeurs d'emploi sans activité en métropole. En outre, la commission a voté d'autres amendements socialistes afin d'inscrire dans le budget le financement de 500 aides pour l'emploi de personnes handicapées par des entreprises adaptées. Il était en effet prévu dans le pacte triennal pour l'emploi des personnes handicapées signé fin 2011 la création de 3.000 emplois supplémentaires entre 2012 et 2014 au sein de ces entreprises. Près de 2.000 emplois ont été créés en 2012 et 2013. Du fait des contraintes budgétaires, il a été décidé un étalement sur 2015 et 2016 des 1.000 postes supplémentaires devant advenir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réaffecte 35 millions d'euros de l'Aide au développement vers les plus pauvres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028222126.e2gnicga.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mardi soir, contre l'avis du gouvernement, de réaffecter 35 millions d'euros de l'aide publique au développement (PPD) en direction des pays les plus pauvres, en particulier pour la lutte contre Ebola. L'Assemblée a adopté, par 36 voix contre 4, des amendements identiques en ce sens du PS et de l'UMP au projet de budget 2015, et n'a pas suivi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, qui recommandait d'attendre la suite de la navette parlementaire pour prendre une décision. Ces 35 millions étant transférés, aux termes de l'amendement voté, d'une autre ligne budgétaire de l'APD, consacrée aux prêts bonifiés, cela "risque de poser des problèmes sur le respect des engagements" de la France en ce domaine, a-t-il prévenu. La France, a-t-il indiqué, va consacrer 20 millions d'euros en 2014 et 100 millions en 2015 à la lutte contre Ebola, qui devront être pris, selon des modalités à préciser sur les crédits des ministères de l'Intérieur (sécurité civile) et des Affaires sociales, ainsi que sur ceux de l'APD. Mais les députés ont refusé de céder, considérant que l'amendement permettait de compenser à la marge la baisse l'an prochain de quelque 80 millions d'euros des crédits de l'APD (à 2,8 milliards d'euros) qu'ils ont été unanimes à regretter. En consacrant seulement à l'aide au développement 0,37% de son revenu national, la France est en retard sur la plupart des pays occidentaux, ont souligné tous les orateurs, en citant l'exemple de la Grande-Bretagne qui a atteint en 2013 l'objectif de 0,7% fixé par l'Onu. Même les socialistes, seuls à voter ce budget avec les radicaux de gauche -parti auquel appartient la secrétaire d'Etat au développement Annick Girardin-, ont exprimé "réserves et inquiétudes" par la voix de leur orateur, Jean-René Marsac. Plus sévères, Philippe Gomes (UDI) a stigmatisé un budget "pas à la hauteur" et François Asensi (Front de gauche) a considéré que l'APD "paie le prix fort de la politique d'austérité". "Attention à ne pas franchir la ligne rouge !", a lancé André Schneider (UMP) au gouvernement. Pour les écologistes, qui se sont abstenus, Noël Mamère s'est inquiété "des annonces faites sans que pour autant cela se traduise par des nouveaux financements", en prenant l'exemple de l'aide aux réfugiés syriens et à la lutte contre Ebola. "Ce budget permet de conserver des marges de manoeuvres", a rétorqué Annick Girardin, en ajoutant que les financements innovants (taxes sur les transactions financières ou billets d'avion) faisaient passer la baisse nette du budget de l'APD de 2,79% à 1,51%. Les associations ONE France et Oxfam avaient mené des actions dans la journée pour dénoncer la diminution de l'APD. Des bénévoles de l'association ONE France, l'ONG cofondée par le chanteur du U2 Bono, avaient rencontré des députés et sénateurs pour les sensibiliser à la question.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 23:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prison: le droit à une cellule individuelle va continuer à rester théorique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028190817.qg9amrpe.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement et les députés ont constaté mardi leur impuissance à faire appliquer le principe de l'encellulement individuel dans les maisons d'arrêt, prévu dans la loi depuis... 1875, du fait de la surpopulation carcérale. Ce principe, inscrit dans la loi depuis près de 140 ans, n'a en effet jamais été appliqué. Il a été réaffirmé, en 2000, dans la loi sur la présomption d'innocence, qui l'a assorti d'un sursis de trois ans, lequel a été prorogé en 2003 et en 2009. En l'état, le principe devient applicable fin novembre. A l'occasion de l'examen du budget de la justice, le gouvernement avait présenté un amendement pour repousser une nouvelle fois, jusque 2018, l'application de ce principe. "Nous ne sommes pas en mesure de satisfaire à cette obligation", a expliqué Mme Taubira. Mais le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a voulu être "honnête" en disant qu'il est "peu probable" que l'on puisse appliquer en 2017 cet encellulement individuel. Il a souhaité qu'une mission de la commission des lois travaille avec le gouvernement sur cette question et a suggéré le retrait de cet amendement, ce qu'a accepté Mme Taubira. "Plus la mise en place de ce principe est reportée, moins elle en devient crédible", avait renchéri de son côté l'écologiste Sergio Coronado. L'ancien contrôleur général des lieux de privation et de liberté, Jean-Marie Delarue, avait estimé en avril, peu avant de quitter ses fonctions, qu'un nouveau moratoire constituerait "un expédient commode pour ne pas prendre les mesures qui s'imposent". Il avait suggéré, face à l'impossibilité matérielle de tenir cet objectif face à la surpopulation carcérale (taux de 115% début septembre), de rétablir un encellulement individuel d'abord "au bénéfice de certaines catégories de détenus", handicapés, âgés ou malades. Le budget de la justice a été approuvé par toutes les formations de gauche parce qu'il crée notamment 600 emplois supplémentaires en 2015. C'est le seul budget que le Front de gauche devrait voter, avait indiqué son chef de file André Chassaigne, qui voulait aussi saluer par ce vote le "volontarisme politique" de Christiane Taubira.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 20:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité UE-Etats-Unis: de "nombreux obstacles" persistent (ministre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028185224.vz0d6b4d.html</link>
   <description><![CDATA[Il reste de "nombreux obstacles de fond" à la négociation d'un accord de libre-échange entre l'Union européenne et les Etats-Unis, a estimé mardi le secrétaire d'Etat français au Commerce extérieur, Matthias Fekl. Le 7e cycle de négociations qui s'est tenu du 29 septembre au 3 octobre aux Etats-Unis n'a "pas permis d'avancée importante", a-t-il reconnu lors d'une audition à l'Assemblée nationale, devant la commission des Affaires étrangères. Les difficultés proviennent en partie des calendriers politiques respectifs des deux régions (nouvelle commission en Europe, élections de mi-mandat aux Etats-Unis), mais également du fait de "nombreux obstacles de fond", a analysé le secrétaire d'Etat. Ces derniers concernent l'accès aux marchés publics, "aujourd'hui extrêmement fermés aux Etats-Unis", la reconnaissance des indications géographiques protégées, "avec des réticences extrêmement fortes de la partie américaine", la convergence réglementaire, ainsi que les services et la protection des investisseurs, a énuméré M. Fekl. Au sujet de ce dernier point - la mise en place d'un mécanisme de protection des investissements (ISDS) qui pourrait permettre aux multinationales de contester devant des tribunaux d'arbitrage des politiques des gouvernements nationaux -, le secrétaire d'Etat affirme que le gouvernement a "entendu" les réserves qui se sont exprimées au Parlement et dans la société civile en France. Il souligne toutefois qu'il n'y a "pas de position commune" en Europe sur ce point, et que la France est "minoritaire". "Au moins la moitié des Etats de l'Union européenne sont extrêmement favorables" à ce type de mécanisme, a-t-il souligné. M. Fekl a dit souhaiter "essayer d'avancer ensemble" avec l'Allemagne et d'autres Etats sensibles à cette question. "Je ne souhaite pas qu'il y ait une position de la France qui est facile à afficher (...) mais qui soit totalement isolée et qui donc, dans la réalité, ne serait pas suivie d'effet". Il a par ailleurs annoncé la prochaine création d'un site internet où seront mises en ligne de nombreuses données sur le traité, dont le mandat de négociation de la Commission européenne, récemment déclassifié. S'il était conclu, le traité entre l'Union européenne et les Etats-Unis créerait une zone de libre-échange englobant 800 millions d'habitants et pesant pour près d'un tiers des flux commerciaux mondiaux, a rappelé le secrétaire d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 19:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la réponse de Paris à Bruxelles, une "mascarade" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028173014.6qp7gtyb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a qualifié mardi de "mascarade" la réponse du gouvernement français aux critiques de la Commission européenne sur son projet de budget 2015, notamment sur les nouvelles mesures pour réduire le déficit. "Dans un premier temps, François Hollande nous expliquait que rien de changerait. Et maintenant la réponse à la lettre de Bruxelles est une véritable pantalonnade, mascarade. Nous expliquer que l'on va retrouver 3,6 milliards d'euros grâce à la fraude fiscale et à la baisse des taux d'intérêts, comme si le gouvernement ne le savait pas la semaine dernière", s'est exclamé M. Jacob lors d'une conférence de presse. Le président du groupe UMP et élu de Seine-et-Marne a déploré qu'il n'y ait "absolument rien sur la baisse des dépenses publiques et aucune réforme de structure portée par ce gouvernement, de sorte que les déficits continuent à filer", loin de l'engagement d'un retour aux 3% du Produit intérieur brut. Et, a critiqué l'ancien président UMP de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer dans une interview aux Echos, "alors qu'à l'occasion du PLFSS, on a raclé les fonds de tiroirs sur le dos des familles en mettant notamment sous condition de ressources les allocations familiales, là, comme par un coup de baguette magique, il y a 3,6 milliards d'euros, 0,2 point de déficit trouvés". "Ça pose la question du sérieux du travail préalable et de la sincérité des engagements du gouvernement", a estimé M. Accoyer, considérant que "la moindre des choses est de respecter les engagements vis-à-vis de Bruxelles". Face aux critiques de l'UMP lors des questions au gouvernement notamment sur "un maigre plan B pour faire passer la pilule" à la Commission, le ministre des Finances Michel Sapin a d'abord ironisé sur l'attention "aux échanges épistolaires entre Paris et Bruxelles" et "la bonne publicité sur la qualité de nos services postaux". Il a ensuite martelé le leitmotiv du gouvernement: "le budget de la France se discute ici, s'amende ici et se vote ici". "Toutes les précisions dont nous avons fait état dans notre dialogue légitime, comme tous les autres pays de la zone euro, avec la Commission se discuteront ici et vous aurez l'occasion de porter un jugement peut-être mieux informé que le jugement un peu global et grossier sur ces mesures", a notamment répondu M. Sapin au député Yves Albarello.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a adopté le projet de budget de la Sécurité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028163006.akzwp9ub.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 à une majorité moins étroite que sur le budget de l'Etat la semaine dernière, le nombre d'abstentions socialistes s'étant réduit de cinq. Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale, qui comporte notamment une modulation controversée des allocations familiales en fonction des revenus, a recueilli en première lecture 270 suffrages pour, 245 contre, et 51 abstentions, dont celles de 34 socialistes, au nombre desquels Benoît Hamon et Aurélie Filippetti. "Sans états d'âme", selon leur oratrice Martine Pinville, la grande majorité des socialistes a voté pour ce projet de loi, qui prévoit notamment l'instauration du tiers payant et la suppression des franchises médicales pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé. Aucun n'a voté contre. Le président du groupe socialiste Bruno Le Roux a réagi dans les couloirs en déclarant qu'il y a "une majorité et il y aura toujours une majorité pour soutenir le gouvernement". Et la ministre des Affaires sociales a constaté qu'"il y a eu davantage de voix qui se sont portées sur ce texte que sur le budget (de l'Etat)", espérant "un plus vaste rassemblement" dans les prochaines lectures. Marisol Touraine a insisté aussi sur le "renforcement des droits sociaux" apporté selon elle par le projet de loi. La quasi-unanimité des radicaux de gauche, satisfaits notamment des modifications apportées sur les prestations familiales, même si la modulation des allocations les divise, a aussi voté pour ce projet de budget, l'un des marqueurs de l'appartenance à la majorité gouvernementale. Comme annoncé et comme sur le projet de budget de l'Etat, une large majorité des écologistes (14) s'est abstenue sur un texte, porteur selon eux de "petits pas positifs" mais aussi de "mesures improvisées et impopulaires, de bien petites économies pour de gros dégâts". Contre, le Front de Gauche a dénoncé la poursuite de choix qui "favorisent le patronat au détriment du peuple". François Asensi a fustigé en particulier la modulation des allocations familiales, dénonçant le "mensonge flagrant de faire croire à nos concitoyens qu'il s'agit d'une mesure de justice sociale, car ce qui ne sera plus versé aux familles aisées ne viendra pas aider les plus modestes" mais les entreprises. Egalement contre, l'UMP et l'UDI ont critiqué le dérapage des déficits, des économies en trompe-l'oeil et l'absence de réforme structurelle. Mais leurs orateurs Jean-Pierre Door et Francis Vercamer ont surtout attaqué la modulation des allocations familiales, reprochant "un coup de poignard au pacte républicain de l'universalité de la protection sociale" et un reniement des socialistes, à commencer par François Hollande. parl-ic/far/glr/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès à Sivens: Vigier (UDI) regrette "une instrumentalisation politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028140415.jdqlp6ag.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UDI à l'Assemblée nationale Philippe Vigier a regretté mardi "une instrumentalisation politique" de la mort de Rémi Fraisse sur le site du barrage contesté de Sivens (Tarn). "Il y a une instrumentalisation politique, que je regrette, d'événements comme celui-ci où il y a mort d'homme", a déclaré M. Vigier lors d'une conférence de presse, affirmant ensuite dans les couloirs "ne cibler personne". "Je condamne la violence sous toutes ses formes et cela peut arriver d'un côté ou de l'autre. Il peut y avoir un policier envoyé pour le maintien de l'ordre qui est blessé ou tué, ou un manifestant opposé", a ajouté cet élu d'Eure-et-Loir. "Ce dossier a fait l'objet d'une enquête publique. D'accord pour que ceux qui sont contre puissent s'exprimer, mais on ne peut pas occuper de façon illégale des terrains dans lesquels on n'a pas de propriété. Au bout d'un moment, une décision se prend et s'impose à tout le monde, c'est ça une démocratie", a considéré M. Vigier, se disant "pas expert" sur ce sujet précis. Prié de dire si le gouvernement n'avait pas trop tardé à réagir sur la mort du jeune homme de 21 ans, le président du groupe UDI a souligné avoir "entendu une expression politique du ministre de l'Intérieur très rapidement" mais a demandé aussi "comment voulez-vous que ceux qui n'ont pas d'élément d'enquête commentent". Interrogé sur la proposition de l'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot d'une commission d'enquête parlementaire, il a déclaré n'avoir "pas d'obstacle" de principe. Ce dirigeant centriste a aussi appelé à "faire attention à ce que ce genre d'événement ne focalise pas trop, sinon cela risque de devenir quelque chose qui alimente les extrêmes". M. Vigier a appelé à "savoir une fois de plus raison garder" et y a vu une preuve supplémentaire que "ce pays, qui ne va pas bien, a besoin de s'apaiser et d'avoir un cap". Le député UDI du Tarn Philippe Folliot devait poser dans l'après-midi une question au gouvernement sur le barrage de Sivens.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraisse: De Rugy juge "inadmissible de mettre en cause" les écologistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028134353.dck3c59b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy, s'est dit "très choqué par les polémiques lancées contre les écologistes" à propos des réactions sur la mort du manifestant Rémi Fraisse dimanche sur le site du barrage de Sivens (Tarn) "Il est inadmissible de mettre en cause les écologistes de cette façon alors que le deuil devrait prévaloir", a-t-il déclaré mardi à la presse en réaction aux propos de François Fillon, qui a évoqué "une part de responsabilité" des écologistes dans le drame. "Nous sommes profondément pacifistes et non violents", a-t-il insisté. "Ces gens-là (les violents) sont minoritaires et les autres n'ont pas à en payer le prix". "C'est la doctrine républicaine du maintien de l'ordre de tout faire pour éviter des victimes dans une manifestation. Il est extrêmement rare heureusement qu'on trouve la mort dans une manifestation", a-t-il dit. M. de Rugy a regretté "l'expression politique tardive du chef de l'Etat et du gouvernement". Les députés écologistes interrogeront Manuel Valls lors des questions au gouvernement et lui demanderont "l'abandon du projet contestable et contesté" du barrage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Téléréalité: Jacob a refusé de participer à un "mélange des genres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028132336.f19ajcnn.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a affirmé mardi avoir refusé de participer à l'émission de téléréalité avec des politiques sur la chaîne D8, se disant "pas à l'aise" avec ce type de "communication et de mélange des genres". Interrogé sur ce type d'émissions et sur la participation de certains élus UMP, M. Jacob a répondu lors d'une conférence de presse: "J'ai été sollicité pour faire la première émission. J'ai refusé et je n'en ferai aucune parce que je suis pas très à l'aise sur ce type d'émissions et de mélange des genres". "Après, chacun est libre de faire ce qu'il souhaite", a ajouté le président du groupe UMP, dans une allusion aux élus ayant choisi de participer au futur programme télévisé. Le Parisien-Aujourd'hui en France dévoile mardi les coulisses d'un programme télévisé où certains responsables ont accepté d'être plongés dans un métier autre, comme l'ex-président UMP de l'Assemblée Bernard Accoyer, (médecin de profession) se muant en brancardier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pas de vaccin contre l'abstentionnisme aigu" des frondeurs, regrette Fourage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028132123.jm08uprs.html</link>
   <description><![CDATA["La seule chose qu'on n'ait pas trouvé" dans le budget de la Sécu, "c'est le vaccin contre l'abstentionnisme aigu chez certains et c'est un défi pour la recherche", a ironisé mardi au sujet des frondeurs un porte-parole du groupe PS. Hugues Fourage, député PS de Vendée, s'exprimait lors d'un point presse avant le vote du PLFSS (projet de loi de financement de la Sécurité sociale) pour 2015, sur lequel les députés socialistes frondeurs ont annoncé qu'ils s'abstiendraient, comme ils l'avaient fait la semaine dernière sur le Budget de l'Etat. "Gouverner c'est choisir, et voter c'est comparer", a dit M. Fourage, en comparant le PLFSS "à la politique sociale de la précédente majorité avec une escalade vertigineuse des déficits, l'effilochage des protections, et un système perclus d'inégalités", et à l'austérité chez "nos partenaires européens". Ce budget de la Sécurité sociale, tout en réduisant les déficits, "réussit le tour de force de renforcer la couverture des plus modestes", avec la généralisation du tiers payant et la suppression des franchises pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé, a-t-il ajouté. La modulation des allocations familiales selon le revenu, selon lui, "répare une injustice", et résulte d'un "travail remarquable d'écoute de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine et de proposition du groupe socialiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés écologistes s'abstiendront</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028131535.tjqxfxhl.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste s'abstiendra lors du vote mardi après-midi sur le budget de la Sécurité sociale, comme il l'avait déjà décidé sur le budget de l'Etat la semaine dernière, a-t-il annoncé. "On est dans une politique de petites économies sur les allocations familiales qui vont faire de gros dégâts politiques", a notamment justifié l'orateur du groupe sur le sujet, Jean-Louis Roumégas. Le député de l'Hérault a déploré une politique "du coup de rabot" au détriment d'un "débat général" sur le bénéfice des allocations familiales, même s'il a reconnu des "petits pas" sur d'autres sujets, comme la suppression des franchises pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé. Sur les 18 députés, il devrait y avoir, comme la semaine dernière, une voix contre, celle d'Isabelle Attard, qui n'est qu'apparentée au groupe. Sur le vote du budget, le groupe avait aussi décidé de s'abstenir, mais au final trois députés avaient tout de même voté pour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez: les députés UMP, "choqués", critiquent "une violation du secret fiscal" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028131120.h891g56m.html</link>
   <description><![CDATA[La mise en cause du président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée nationale Gilles Carrez pour des problèmes avec le fisc a "beaucoup choqué" ses collègues députés, a affirmé mardi Christian Jacob, dénonçant aussi "une violation du secret fiscal". "La mise en cause de Gilles Carrez est quelque chose qui a beaucoup choqué le groupe. Il y a un soutien et une solidarité totale à l'égard de Gilles Carrez, et l'amalgame qui a parfois pu être fait dans la presse entre les affaires de Jérôme Cahuzac, Thomas Thévenoud et Gilles Carrez est intolérable", a déclaré le chef de file des députés UMP lors d'une conférence de presse. Autre grief exprimé par l'élu de Seine-et-Marne: "Il y a une violation du secret fiscal et la question est ouverte de savoir qui a violé le secret fiscal". "Je suis d'ailleurs surpris que l'on n'ait pas entendu le président de l'Assemblée nationale sur ce sujet", a glissé M. Jacob. Le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), a révélé samedi Mediapart. Une information confirmée par le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), qui a dit être "complètement de bonne foi" et argué d'une "différence d'interprétation" de la législation entre le fisc et lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La carte à 13 régions est "la meilleure", selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028125855.j2j0vhde.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes estiment que la carte des 13 grandes nouvelles régions votée par l'Assemblée en juillet "est la meilleure carte", a déclaré mardi à la presse leur président, Bruno Le Roux, en marge de la réunion de son groupe. Manuel Valls doit s'exprimer mardi après-midi devant les sénateurs qui, en commission , ont redessiné une carte à 15 régions. "Il faut cesser de rebattre les cartes. Une carte a été votée à l'Assemblée, c'est sur cette base que le dialogue doit se mener", a renchéri lors d'un point de presse, le député PS de Vendée Hugues Fourage, porte-parole du groupe. "J'ai cru comprendre que le Premier ministre était sur cette ligne-là", a-t-il indiqué, en ajoutant que Manuel Valls irait "dans le sens de l'apaisement" au sujet de la prise en compte des départements ruraux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Rémi Fraisse: "drame effroyable" mais les organisateurs de ces manifs doivent "mesurer les risques" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028125135.6p0kwpxw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UMP Christian Jacob a jugé mardi que la mort de Rémi Fraisse sur le site du barrage contesté de Sivens était un "drame effroyable" mais aussi que les organisateurs de telles manifestations devaient "mesurer les risques". Après avoir adressé "une pensée pour la famille et les proches de ce jeune, car perdre la vie à 22 ans c'est toujours un drame terrible", M. Jacob a déclaré lors d'une conférence de presse qu'"il ne faut pas que ce drame effroyable soit le prétexte à une mise en cause des forces de l'ordre, qui font un travail extrêmement difficile". "Les organisateurs de ce type de manifestations doivent avoir le sens des responsabilités et mesurer les risques", a-t-il ajouté. L'élu de Seine-et-Marne a évoqué "des casseurs qui passent de manif en manif - qu'on ne m'explique pas qu'on ne l'avait pas prévu". Comme on lui demandait s'il souhaitait l'arrêt du projet de barrage controversé dans le Tarn, M. Jacob a rétorqué: "Absolument pas! Ce projet de barrage est une nécessité et permet de maintenir des emplois, de l'activité et je ne vois pas au nom de quoi on devrait le remettre en cause". Interrogé sur l'idée d'une commission d'enquête parlementaire formulée par l'ex-ministre écologiste Cécile Duflot, le président du groupe UMP a déclaré qu'il verrait "ce qu'il y a dans la demande de commission avant de la soutenir". L'UMP ne posera pas de question au gouvernement dans l'après-midi sur l'affaire du barrage de Sivens, a aussi indiqué M. Jacob. De son côté, l'UMP Eric Ciotti a considéré que le "drame" de Sivens traduisait "la violence et la tension dans notre société", mais s'est déclaré sur iTélé "choqué par les déclarations de madame Duflot, par la remise en cause de l'autorité républicaine". "Il est insupportable qu'un parti, qui siège à l'Assemblée nationale, puisse soutenir ces actions violentes comme le font les écologistes", a encore lancé cet élu des Alpes-Maritimes, appelant aussi à "condamner et dissoudre les groupes de cette extrême gauche radicale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
