<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 14:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Emoi après le décès d'une collaboratrice fauchée à vélo devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420115631.7fqz818r.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy, des députés et collaborateurs parlementaires ont exprimé vendredi leur émoi après le décès d'une collaboratrice, fauchée à vélo par un véhicule juste devant le Palais Bourbon. "Ce matin, pendant nos travaux, aux abords de l'Assemblée nationale, un drame s'est produit", le décès dans un accident de vélo "sur le chemin de son travail" d'une collaboratrice de l'élue non-inscrite Jeanine Dubié (radicale, Hautes-Pyrénées), a confirmé l'un des vice-présidents, Hugues Renson (LREM), dans l'hémicycle. Un hommage lui sera rendu en début d'après-midi dans la Cour d'honneur de l'Assemblée, avant une minute de silence dans l'hémicycle à 15 heures. "L'Assemblée nationale en deuil", a réagi M. Rugy (LREM) dans un communiqué, partageant "l'émotion qui touche aujourd'hui toutes celles et tous ceux qui travaillent à l'Assemblée nationale" et adressant ses condoléances. Plus tôt dans la matinée, sur Twitter, des députés, comme Erwann Balanant (Modem), et des collaborateurs s'étaient émus de cette "horrible nouvelle". Le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), avait suspendu momentanément les travaux de sa commission après avoir annoncé la nouvelle. L'accident s'est produit devant l'institution sur le quai d'Orsay au niveau du pont de la Concorde, a constaté l'AFP. La collaboratrice trentenaire a été percutée, sans doute par un camion, alors qu'elle circulait à vélo, selon des sources parlementaires. chl/ic/mat/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée vote la réduction controversée des délais de recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420114553.3jasvvz4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la réduction à 15 jours du délai d'appel après le rejet d'une demande d'asile mais aussi le recours accru aux audiences vidéo, prévues par le projet de loi Collomb et rejetées par la gauche, certains LREM et des MoDem. L'article 6 a été voté par 62 voix contre 40, après une suspension de séance demandée par Florent Boudié (LREM) juste avant le scrutin, probablement pour faire revenir des élus. Il prévoit de diviser par deux, d'un mois à 15 jours, ce délai pour former un recours auprès de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) après un rejet de la demande d'asile par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Parmi les "marcheurs", huit ont voté contre: Delphine Bagarry, Mireille Clapot, Jean-Michel Clément, Stella Dupont, Sonia Krimi Sandrine Mörch, Matthieu Orphelin, Martine Wonner. Quatre se sont abstenus, Émilie Cariou, Annie Chapelier, Cendra Motin, Cédric Villani. Contre également, six MoDem, dont l'ancienne magistrate Laurence Vichnievsky et Sylvain Waserman, l'un des vice-présidents de l'Assemblée. Le groupe LR a voté contre, Eric Ciotti jugeant ce "petit pas" contrebalancé par un allongement des délais pour l'aide juridictionnelle. Jeudi soir, Gérard Collomb avait rappelé "l'engagement" d'Emmanuel Macron de ramener à six mois le délai total d'instruction de la demande d'asile, et plaidé que ces 15 jours pour un appel "alignent nos procédures sur celles des autres pays européens". Le ministre de l'Intérieur avait ajouté que le recours pourraIT être simple puis complété par des mémoires, et que la demande d'aide juridictionnelle interrompraIT le délai. Pour "apporter des garanties très fortes" selon M. Boudié, il a été gravé que les demandeurs d'asile pourront faire une "saisine sommaire" de la CNDA, puis compléter plus tard leur demande de recours, via un amendement de la rapporteur Elise Fajgeles (LREM). Mme Fajgeles a défendu globalement une "ligne de crête entre exigence de pragmatisme pour préserver la procédure de droit d'asile et humanité, toujours à garder à l'esprit, avec des garanties des droits du requérant". Socialistes, Insoumis, communistes, certains LREM, des MoDem ont cependant rejeté l'article, perçu comme une atteinte aux droits de la défense, refusant notamment l'extension jugée "déshumanisante" des audiences vidéo "façon Skype", rendues possibles sans consentement. "Pourquoi voulez-vous toujours humilier des personnes, quand elles sont coincées dans une chambre de moins de 9 m2" et faire "passer par un écran télé" pour témoigner de parcours éprouvants, a ainsi demandé Sonia Krimi (LREM). Et, a glissé Brahim Hammouche (Modem), "la bienveillance était au coeur de notre campagne". "On a aussi tous fait campagne sur la maîtrise des dépenses publiques", a riposté la rapporteure. Mme Vichnievsky a notamment alerté sur "un risque d'inconstitutionnalité, parce que le Conseil constitutionnel a estimé qu'il fallait le consentement du requérant" en 2003. Pour Mme Fajgeles, avocate, la vidéo ne nuit pas à "la dignité des demandeurs" et permet un "bon usage des deniers publics, cela évite de mobiliser des escortes de policiers", point appuyé par le ministre. Elle a insisté sur des retouches en commission pour "garantir la qualité de transmission, la confidentialité", un interprète "sauf cas très exceptionnels", "un avocat toujours présent". A Ugo Bernalicis (LFI) qui défiait le ministre de "donne(r) l'exemple" en participant aux débats à distance en vidéo, Marie Guévenoux (LREM) a glissé que "certains leaders politiques ont utilisé l'hologramme", allusion à Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 11:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: premières passes d'armes sur la réduction des délais de recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419235315.vxjelwpp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche, mais aussi certains dans la majorité, sont montés au front dans la nuit de jeudi à vendredi contre la réduction à 15 jours du délai d'appel après le rejet d'une demande d'asile, prévue par le projet de loi Collomb. LR et FN ont au contraire jugé la mesure "insuffisante". L'Assemblée nationale a examiné les premiers amendements à l'article 6 du projet de loi "pour une immigration maîtrisée et un droit d'asile effectif", sans aller jusqu'au vote d'ensemble. Gérard Collomb a rappelé "l'engagement" d'Emmanuel Macron de ramener à six mois le délai total d'instruction de la demande d'asile, et relevé que ces 15 jours pour un appel "alignent nos procédures sur celles des autres pays européens". Le texte prévoit de ramener d'un mois à 15 jours ce délai pour former un recours auprès de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) après un rejet de la demande d'asile par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Le ministre de l'Intérieur a rappelé que le recours pourra être simple puis complété par des mémoires, et que la demande d'aide juridictionnelle interrompra le délai. En outre, l'article prévoit un développement des audiences par vidéo (à distance). Les députés socialistes, Insoumis, communistes, radicaux, et certains LREM et MoDem ont mis en avant "l'hostilité unanime des professionnels et des associations" ainsi que les avis très critiques du Défenseur des droits, du Haut Commissariat aux réfugiés des Nations Unis (HCR) et encore de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH). "Renoncez à cet article", a demandé Christine Pirès-Beaune, lançant au ministre: "n'est pas Badinter qui veut". "Nous sommes inquiets et en désaccord avec cet article" qui "touche les droits de la défense", a appuyé Stella Dupont (LREM), soulignant que dans ce délai de 15 jours "il faut trouver un avocat et rédiger un recours". Mais "soyons rassurés, arrêtons de nous faire peur", lui a rétorqué son collègue "marcheur" Stéphane Mazars, qui a jugé le public "averti" dès la demande auprès de l'Ofpra et accompagné par "avocats spécialisés et associations". Les centristes du MoDem avaient aussi déposé un amendement pour en rester au délai actuel d'un mois, considérant le "droit à un recours effectif mis à mal". A droite à l'inverse, la réduction apparaît comme un "micro-ajustement". "Vous essayez de montrer à l'opinion publique que vous êtes plutôt ferme" et "à une partie de votre majorité que vous restez généreux", a pointé Guillaume Larrivé (LR). Le FN a tenté en vain de ramener le délai à 7 jours. Clémentine Autain (LFI) a critiqué un ministre faisant "le bonheur de la droite et de l'extrême droite", comme sur l'article précédent qui réduisait le délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée sur le territoire, et qui a été voté par la majorité (malgré quelques dissidences LREM-MoDem) avec LR et FN. "Triste soir à l'Assemblée nationale", a déploré Laurence Dumont (PS): "Nous n'avons pas voté Emmanuel Macron pour battre le FN, et pour voir Mme Le Pen vous apporter son renfort pour démanteler le droit d'asile". A la fin de la séance, présidée par François de Rugy, il restait quelque 800 amendements à examiner sur le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: feu vert de l'Assemblée à une réduction du délai pour déposer les demandes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419211310.7jm0jz3y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi soir son feu vert à une réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France, une des mesures clés du projet de loi défendu par Gérard Collomb. L'ensemble de la gauche, et également quelques députés LREM critiques, ont voté contre. Cet article 5 (sur les 40 du projet de loi) doit concourir à réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande d'asile, recours compris, comme souhaité par le gouvernement. Il a été adopté par 92 voix contre 31 et 13 abstentions. Au-delà des 90 jours après l'entrée sur le territoire, le dossier sera traité, mais pourra l'être "en procédure accélérée" par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). La gauche estime que ce raccourcissement constitue "un rabot majeur sur les droits des demandeurs d'asile" (LFI) et est "la marque du soupçon permanent" (PCF), alors que la procédure accélérée, "moins protectrice", va être étendue voire pourrait être généralisée d'après les socialistes. Vingt-trois députés du groupe majoritaire, dont Sonia Krimi, Barbara Pompili et Delphine O,avaient déposé un amendement pour "un retour au droit en vigueur" soit les 120 jours. "Quatre mois, c'est déjà court pour des personnes qui ont connu des situations de guerre", a lancé sa première signataire, Delphine Bagarry. Jean-Michel Clément, seul député LREM à avoir déjà annoncé qu'il voterait contre le projet de loi, a estimé que vu la "vulnérabilité des demandeurs d'asile" et "les retards de l'administration", engorgée, "ce délai (de 90 jours) par nature est restrictif des libertés, de l'accès au droit". Le ministre de l'Intérieur a plaidé au contraire qu'"aujourd'hui l'inhumanité de nos procédures" fait que "des gens passent deux ans ou trois ans sans savoir s'ils auront droit à l'asile". Les moyens de l'Ofpra ont été augmentés, a-t-il aussi fait valoir. C'est "dans l'intérêt des demandeurs d'asile eux-mêmes de rentrer dans la demande d'asile" plus rapidement car "avant on ne leur propose pas d'accueil, d'hébergement, de suivi administratif", a abondé la rapporteure Elise Fajgeles (LREM), mettant en avant le caractère "raisonnable et pragmatique" des 90 jours. Les élus LR ont majoritairement voté pour ce raccourcissement du délai qui "ne change rien", de même que les FN qui y ont vu une "toute petite mesurette administrative". Les premiers ont cherché à réduire à 30 jours, en appelant à mettre "les moyens de cette ambition", les seconds à 20 jours. Marine Le Pen, qui intervient très rarement, a pris la parole à plusieurs reprises et soutenu notamment un amendement d'Eric Ciotti (LR) qui visait à ce que le gouvernement arrête lui-même la liste des pays "sûrs", et non plus l'Ofpra. La proposition a été rejetée. 39% des demandes d'asile sont examinées en procédure "accélérée", créée par l'ex-majorité lors de la précédente réforme de l'asile en 2015, et la "très grande majorité de ces procédures concerne des personnes figurant sur la liste des pays d'origine sûre", a indiqué le ministre de l'Intérieur. Des députés de plusieurs bords (LFI, PCF, PS et aussi MoDem et LREM) ont cherché en vain à écarter les mineurs non accompagnés des procédures accélérées, la rapporteure jugeant que les "garanties" actuelles sont "suffisantes". Les esprits se sont à nouveau échauffés passagèrement sur cet article, lorsque des députés ont fait part de leur expérience, les uns invitant à "aller un jour rencontrer quelqu'un qui a traversé la Méditerranée" (Erwan Balanant, MoDem), les autres appelant à "sortir du monde des Bisounours" (Ludovic Pajot, FN, Pas-de-Calais). In fine, un amendement de la vingtaine de LREM critiques pour garantir "la confidentialité et la réception personnelle par le demandeur" de sa convocation à l'entretien à l'Ofpra a été adopté, Gérard Collomb s'en étant remis à la "sagesse" de l'Assemblée. "Est-ce que vous essayez de ressouder votre majorité?", a demandé Patrick Hetzel (LR).]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 21:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique industrielle: la commission d'enquête pour l'extension du contrôle des investissements étrangers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419181057.28te5hrv.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la politique industrielle de la France a préconisé jeudi une extension du champ d'application du contrôle des investissements étrangers, après avoir examiné de récentes grosses fusions. La commission a mené des dizaines d'auditions et s'est penchée sur les rachats récents d'Alstom, Alcatel et STX par des groupes étrangers, le cas Alstom suscitant des divergences entre parlementaires. La commission d'enquête a conclu à "la pertinence de la procédure du contrôle des investissements étrangers en France", mais "le champ, les moyens et les sanctions pourraient être renforcés", a souligné son président, Olivier Marleix (LR, Eure-et-Loir) en présentant ses conclusions. "Cette procédure doit être rendue plus transparente, et passer sous le contrôle parlementaire", a poursuivi M. Marleix. La commission, qui voudrait voir ses propositions reprises dans le projet de loi Pacte sur la croissance des entreprises que prépare le gouvernement, propose d'étendre le contrôle des investissements étrangers à de nouvelles technologies et à certains cas particuliers, pour compléter les secteurs déjà couverts par le "décret Montebourg" de 2014. Le contrôle pourrait s'appliquer "quand une technologie peut être militarisée, quand il n'y a pas de réciprocité, quand on touche à des questions environnementales ou quand un Etat étranger se cache derrière un investisseur", a expliqué le rapporteur de la commission, Guillaume Kasbarian (LREM, Eure-et-Loir). Autre proposition: le développement d'outils juridiques et réglementaires, avec le recours à la "golden share", une action spécifique qui permet à l'Etat de peser sur les décisions d'une entreprise, ou encore le durcissement des sanctions quand les engagements des repreneurs étrangers ne sont pas respectés. La commission pose aussi la question du rôle des banques d'affaires dans les opérations de fusions-acquisitions. Ces banques pourraient être classées comme des "représentants d'intérêts" avec des obligations de transparence. Le rapport a été approuvé "sans opposition et sans abstention", a dit M. Kasbarian. Si les propositions ont été partagées, le dossier Alstom, avec le rachat de la partie énergie par General Electric et celui en cours de l'activité ferroviaire par Siemens, a suscité de profondes divergences. "Au terme de six mois d'investigation, j'ai acquis la conviction que l'Etat a, dans cette affaire, failli à préserver les intérêts nationaux", a lancé Olivier Marleix. "En 2004, l'Etat s'était battu pour sauver Alstom (...) En 2014, force est de constater qu'il a laissé faire!". "Alstom n'avait ni la taille critique, ni les ressources financières pour faire face seul à terme aux bouleversements du marché de l'énergie et le statu quo n'était pas une option", a répondu Guillaume Kasbarian. Du côté de La France insoumise, Bastien Lachaud (Seine-Saint-Denis) a affirmé dans un communiqué que les accords signés avec GE "ont placé la France dans une situation de dépendance dans les domaines de l'énergie et de la défense". sbo/ef/jcc ALCATEL-LUCENT GENERAL ELECTRIC STX OFFSHORE & SHIPBUILDING ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration-asile: débats prolongés à l'Assemblée au moins jusqu'à samedi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419170437.3s29rfqv.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur le projet de loi asile et immigration à l'Assemblée pourront se prolonger jusqu'à samedi, voire dimanche, pour achever l'examen des dizaines d'articles et centaines d'amendements restants, a annoncé jeudi François de Rugy après une conférence des présidents. Vu la lenteur des discussions, "j'ai proposé à la conférence des présidents, qui en a décidé, que les séances de samedi matin, après-midi et soir soient ouvertes pour pouvoir anticiper", a déclaré le président de l'Assemblée (LREM), venu une vingtaine de minutes au "perchoir" à la reprise des débats. Et "le cas échéant le dimanche", a-t-il glissé. La réunion des présidents des différents groupes, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, avait finalement été décidée dans la matinée, après avoir été réclamée par toutes les oppositions vu le rythme au ralenti. "On ne va pas faire comme si on ne voyait pas qu'il serait difficile de finir l'examen des articles et amendements d'ici demain soir", a lâché M. de Rugy devant les députés. Les débats traînent sous l'effet notamment de l'offensive des LR et de multiples rappels aux règlements de droite et de gauche. Faisant valoir que "la durée totale de nos débats est déjà de 16h45, dont 5h14 pour la défense des motions et la discussion générale ainsi que les réponses du gouvernement", M. Rugy a aussi précisé que 107 amendements sur les 1.046 déposés avaient été examinés jusqu'alors, soit "par heure 9,3", "rythme très faible comparé à la moyenne normale de notre assemblée". "Puisqu'il y avait cette volonté de prolonger, nous avons pris la décision de prolonger", a lancé dans les couloirs le président du groupe LREM, Richard Ferrand, se demandant si "les incontinents du verbe, les bavards qui ont inutilement prolongé les débats" seront là ce week-end. Le chef de file des "marcheurs" avait lancé dans la matinée dans l'hémicycle, où il intervient rarement, que "chacun comprend ici qu'on voudrait lambiner, utiliser tous les moyens de procédure pour faire de l'obstruction". "Nous irons au bout de ce texte au rythme où nous en sommes convenus depuis le début". Un pilier de la majorité jugeait "étrange ce débat", voyant LR pas strictement dans "une logique d'obstruction, mais dans une mise en scène pour que ça dure". "Nous sommes disposés à débattre de ce texte aussi longtemps que nécessaire -puisque l'objectif des LR semble être de prolonger les débats à l'infini- mais nous demandons à chacun d'être à la hauteur des responsabilités" et de ne pas "tenter d'enfermer la représentation nationale dans des débats (...) qui relèvent davantage de postures", a prévenu le président du groupe MoDem, Marc Fesneau. Le vote sur tout ce projet de loi sensible en première lecture a été maintenu dans la foulée de la fin des discussions, alors que la plupart des groupes d'opposition réclamaient qu'il ne se fasse pas "en catimini".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Steaks" ou "saucisses" sans viande: les députés contre les pratiques "trompeuses"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419160728.zs4gwssl.html</link>
   <description><![CDATA[Finis les "steaks de soja", "merguez vegan" et autres "goût bacon": les produits alimentaires contenant une part significative de matières d'origine végétale ne pourront plus être présentées comme de la viande, ont décidé jeudi les députés. Dans le cadre de l'examen en commission des Affaires économiques du projet de loi agriculture et alimentation, un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), éleveur bovin de profession et président de coopérative agricole, a été adopté afin "d'interdire certaines pratiques commerciales trompeuses pour le consommateur". Il vise notamment les produits "qui associent des termes comme +steak+, +filet+, +bacon+, +saucisse+, à des produits qui ne sont pas uniquement, ou pas du tout, composés de viande", selon son exposé des motifs. Sont plus généralement concernées les dénominations faisant référence à des produits d'origine animale, notamment le lait, la crème ou le fromage. La part significative de matières d'origine végétale sera fixée par arrêté. Tout manquement à l'interdiction sera passible de sanctions. En cas de non respect de la décision d'un juge ordonnant la cessation de la pratique commerciale trompeuse, l'amende peut aller jusqu'à 300.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits des réfugiés LGBT: des députés tentent d'impliquer davantage les associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419154031.k2c6u8xy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté jeudi des amendements visant à renforcer la protection des réfugiés LGBT en prévoyant que les associations soient consultées pour évaluer leurs demandes d'asile, la majorité mettant en avant l'indépendance de l'Ofpra, chargé d'examiner les demandes. Des amendements similaires au projet de loi asile et immigration, portés par les Insoumis, Nouvelle Gauche et des députés UDI-Agir-Indépendants, entendaient prévoir la consultation par l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra) des associations comme "Le Refuge". Notamment car elles disposent d'informations "pertinentes" sur l'état des droits des LGBT (lesbiennes, gays, bisexuels et transgenres). Avec ces amendements, inspirés par "Le Refuge", selon des élus, l'Ofpra aurait dû solliciter les associations pour évaluer les demandes d'asile formulées par des migrants se fondant sur des actes de persécution dans leur pays d'origine en raison de leur identité sexuelle, de leur orientation sexuelle, ou de leurs pratiques sexuelles. Plusieurs élus, dont Danièle Obono (LFI) ou Pierre-Yves Bournazel (UAI), ont souligné que les migrants LGBT ont tendance à "garder leur orientation secrète", y compris lors de leurs entretiens avec l'Ofpra, mettant en avant que l'implication des associations leur permettrait de parler "librement". La rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a souligné que l'Ofpra "travaille beaucoup" sur ces questions, mais que "rendre obligatoire" la consultation des associations "contreviendrait au principe d'indépendance" de l'Office, qui "ne peut recevoir aucune recommandation obligatoire". Cette ancienne avocate a rappelé que la commission avait adopté un amendement pour "exclure expressément des pays d'origine sûrs les pays qui condamnaient encore pénalement l'homosexualité". Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, s'est, lui aussi, dit défavorable à l'amendement, assurant que la question était déjà "prise en compte par l'Ofpra". Raphaël Schellenberger (LR) a abondé dans le même sens, en estimant qu'"on ne peut pas imaginer que l'Ofpra soit mise sous la tutelle d'associations, fussent-elles d'utilité publique". Raphaël Gérard (LREM) s'est pour sa part inquiété de l'idée d'une délivrance par l'Ofpra "de certificats d'homosexualité" à des demandeurs d'asile, disant "comprendre l'intention", mais pas la finalité, une idée récusée par Mme Obono.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pratiques commerciales déloyales: publication obligatoire des sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419152721.j19zkvn6.html</link>
   <description><![CDATA[La publication des sanctions pour pratiques commerciales déloyales sera rendue obligatoire, selon la pratique du "name and shame" (nommer et faire honte), ont voté les députés en commission lors de l'examen du projet de loi agriculture et alimentation. Contre l'avis du gouvernement, la commission des Affaires économiques a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi à l'unanimité un amendement de députés UDI-Agir-Indépendants prévoyant de modifier le Code de la consommation en ce sens. En cas de condamnation pour pratique commerciale trompeuse, le tribunal peut actuellement choisir d'"ordonner, par tous moyens appropriés, l'affichage ou la diffusion de l'intégralité ou d'une partie de la décision ou d'un communiqué informant le public des motifs et du dispositif de celle-ci". Avec la mesure votée, le tribunal aura l'obligation d'ordonner une telle publication. Il en sera de même en cas de condamnation pour pratiques commerciales agressives. Il y a tromperie en cas de "confusion avec un autre bien ou service, une marque, un nom commercial", et aussi pour "allégations, indications ou présentations fausses ou de nature à induire en erreur". Une pratique commerciale est agressive "lorsque du fait de sollicitations répétées et insistantes ou de l'usage d'une contrainte physique ou morale", elle "altère" de manière significative la liberté de choix d'un consommateur ou "est de nature à vicier le consentement d'un consommateur".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le FN appelle à un "rassemblement contre la politique d'immigration" vendredi devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419152516.uxf1sptg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national appelle à un "rassemblement contre la politique d'immigration du gouvernement" vendredi devant l'Assemblée nationale, auquel participera Marine Le Pen, a indiqué le parti dans un communiqué. "Nous souhaitons que les Français sachent qu'Emmanuel Macron réclame la mise en place d'un processus visant à faire payer par l'Union européenne aux régions la relocalisation forcée des migrants. Donc en fait il est en train de corrompre les collectivités locales". "Cette situation est inadmissible", a déclaré Mme Le Pen lors de l'émission "Questions d'info LCP-Le Point-AFP". Le projet de loi asile et immigration du gouvernement est actuellement en discussion à l'Assemblée. Lors d'un discours devant le Parlement européen mardi à Strasbourg, Emmanuel Macron a proposé de "créer un programme européen" pour financer les collectivités locales accueillant des réfugiés, afin de dépasser "le débat empoisonné" sur les quotas de répartition au sein de l'UE. Par ailleurs, interrogée sur la volonté du président des Républicains Laurent Wauquiez de restreindre le droit du sol, Mme Le Pen a répondu: "Ca fait un peu plus de 40 ans que nous réclamons la suppression droit du sol". Or "la famille politique à laquelle appartient Laurent Wauquiez a toujours répondu: il n'en est pas question". "Ca tombe bien: on dépose justement un amendement dans cette loi asile et immigration sur la suppression du droit du sol. On va bien voir si les députés LR votent cet amendement. Chiche !"]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines publiques: au moins 50% de produits bio ou écologiques en 2022, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419143817.s7rtgrgy.html</link>
   <description><![CDATA[Les repas dans la restauration collective publique devront comprendre, au plus tard en 2022, au moins 50% de produits issus de l'agriculture biologique ou tenant compte de la préservation de l'environnement, ont voté jeudi les députés en commission. La commission des Affaires économiques de l'Assemblée, qui examine depuis mardi le projet de loi agriculture et alimentation, a adopté des amendements de l'ancienne ministre de l'Écologie Delphine Batho (PS) pour notamment inscrire ces 50% dans le texte. "Le président de la République avait pris l'engagement devant les citoyens durant sa campagne électorale de +50% de produits bio, écologiques, ou issus de circuits courts+ dans les cantines scolaires et les restaurants d'entreprise", a justifié la députée des Deux-Sèvres. Selon elle, "il n'est pas acceptable que le projet de loi réduise cet engagement à une +part significative+" et renvoie à un décret. Les repas servis dans les cantines devront comprendre au moins 50% de produits acquis selon des modalités prenant en compte le coût du cycle de vie du produit, de produits issus de l'agriculture biologique, de ceux bénéficiant de l'écolabel pêche, et encore ceux issus d'une exploitation ayant fait l'objet d'une certification environnementale. La part fixée pour le bio est d'au moins 20% de la valeur totale. Le projet de loi prévoit aussi que les personnes publiques concernées devront développer l'acquisition de produits issus du commerce équitable. Par un amendement du gouvernement, ces obligations ont été étendues aux établissements de restauration scolaire et universitaire, à ceux d'accueil des enfants de moins de six ans, et aux établissements de santé, sociaux et médico-sociaux, même privés. "Un objectif ambitieux et accessible, et qui profitera à nos agriculteurs!", s'est félicité sur Twitter Matthieu Orphelin (LREM), un proche du ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot. Également adopté, un amendement qu'il portait avec Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM) prévoit que les organismes de restauration collective publique servant plus de 100 couverts par jour en moyenne sur l'année seront tenus de présenter un plan de diversification de protéines, incluant des alternatives à base de protéines végétales aux repas qu'ils proposent. Ce plan devra être pluriannuel, a fait préciser le gouvernement. En outre, le dispositif "fait maison" a été étendu aux restaurants collectifs volontaires, via des amendements de plusieurs groupes. Depuis juillet 2014, la mention "fait maison", permettant d'identifier les plats élaborés en interne à partir de produits crus, s'impose à tous les établissements de restauration commerciale, traditionnelle, de chaîne et rapide. Enfin, par un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), les collectivités territoriales pourront à titre expérimental interdire les contenants alimentaires de cuisson, de réchauffe et de service en matière plastique, dans les services de restauration collective dont elles ont la charge. Ces expérimentations permettront notamment d'évaluer l'impact de la mesure sur la santé. reb/ic/mat/rco/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée vote l'extension de la "réunification familiale" pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419114525.5zzr3fvc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi matin l'article du projet de loi "asile et immigration" qui étend la "réunification familiale" pour les mineurs reconnus réfugiés, très contesté par la droite et le FN, l'ensemble de l'opposition dénonçant aussi la tenue des débats. Après une soirée électrique la veille, plusieurs élus ont appelé à la "sérénité". Mais les tensions étaient encore latentes, des députés LR revenant à la charge sur un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers. "Il est beaucoup trop tôt pour s'énerver", a observé la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard (LR) au perchoir. Pour apaiser "les humeurs biliaires" côté LR, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a tenu à apporter un "élément de réponse" en soulignant que "le nombre de régularisations en 2016 avait augmenté de 3,3% et en 2017, elles ont baissé de 1,8%". L'article 3 (sur 40), adopté par 91 voix contre 22 (et 2 abstentions), avec les voix de la gauche et des UDI-Agir, prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents. Il a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale ne devrait concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon Gérard Collomb). L'article renforce également la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle. "Contrairement à vous, nous considérons que cet article est dangereux", a de nouveau insisté jeudi Eric Ciotti (LR), qui a dit craindre le message "lancé pour les filières" de passeurs. Le début de la séance a été marqué par une succession de rappels au règlement sur l'organisation des débats, alors que plus de 950 amendements restaient à examiner. Toutes les oppositions ont réclamé la tenue d'une conférence des présidents autour de François de Rugy (LREM) au vu de l'avancée "très lente" des discussions, Danièle Obono (LFI) estimant que "c'était peut-être la stratégie de la majorité" d'avoir un débat "a minima". "Chacun comprend ici qu'on voudrait lambiner, utiliser tous les moyens de procédure pour faire de l'obstruction (...). Eh bien, que ceux qui rêvent de cela se tiennent pour dit que nous ne leur donnerons pas la main et que nous irons au bout de ce texte au rythme où nous en sommes convenus depuis le début", a rétorqué le chef de file des élus LREM Richard Ferrand, qui intervient rarement dans l'hémicycle. "Tous les groupes sauf le vôtre souhaiteraient une autre organisation des débats", a ensuite observé Pierre Dharréville (PCF), récusant toute "obstruction", tandis que Sébastien Chenu (FN) s'est dit "stupéfait d'entendre le caporal, pardon le président Ferrand", évoquer un "procès en obstruction". "Un jour sans fin", a soupiré une source parlementaire. Une conférence des présidents a finalement été convoquée en début d'après-midi pour trancher sur une éventuelle prolongation des débats samedi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quatennens (LFI) déplore "un angle mort complet" sur les causes de l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419094550.y031cjct.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI Adrien Quatennens a déploré jeudi "un angle mort complet" sur les causes de "l'asile et de l'immigration", notamment "les causes climatiques" et économiques", alors que le projet de loi fait l'objet de vifs débats à l'Assemblée. "On ne parle absolument pas du traitement des causes", a déploré l'élu du Nord sur LCP. "Il y un angle mort complet dans la discussion sur le sujet asile et immigration", a-t-il affirmé. "Tant que nous ne traitons pas les causes des migrations, nous allons de toute façon devoir faire face. Regardez aujourd'hui le nombre de personnes qui sont à nos portes, et regardez les projections que font certains scientifiques", a mis en garde le député. "On anticipe des mouvements migratoires de l'ordre de 700 millions de personnes", a-t-il assuré, plaidant "la nécessité urgentissime (...) plutôt que de réfléchir à comment on expulse plus facilement, de s'employer à traiter les causes et de faire face à notre devoir d'humanité". Mercredi, les parlementaires de La France insoumise ont proposé la création d'un "statut de détresse climatique et humanitaire", qui permettrait de répondre à "la responsabilité" qu'ont les pays du Nord dans les migrations par le réchauffement climatique et "les accords de libre-échange qui ont miné les économies des pays d'Afrique de l'Ouest", selon le député Eric Coquerel. "Cette proposition est à mettre en adéquation avec le reste", a souligné M. Quatennens. "D'abord traiter les causes, les causes climatiques, les guerres dans lesquelles on aurait peut-être intérêt à avoir une parole vraiment indépendante, les accords commerciaux inégaux, le libre-échange qui pousse aussi des gens à sortir de chez eux", a-t-il énuméré. "Une fois qu'on a traité les causes bien évidemment nous devons faire face à notre devoir d'humanité, il faut bien faire les deux", a-t-il précisé. Enfin le député LFI a fustigé la proposition du président des Républicains de restriction partielle du droit du sol: "Je voudrais bien que Laurent Wauquiez réfléchisse lui aussi aux causes des migrations. Les gens ne quittent pas leurs familles, leur pays, leurs paysages par plaisir, il y sont poussés", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 09:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit de solidarité: Rugy (LREM) appelle à "garder le sens des réalités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419083621.pguc36j1.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy (LREM) a appelé jeudi à "garder le sens des réalités" sur le "délit de solidarité", dont la réécriture fait partie des points sensibles du projet de loi "asile et immigration" débattu à l'Assemblée nationale. Au lendemain d'une soirée de débats très tendus entre les députés, le président de l'Assemblée, issu des écologistes, a défendu une "adaptation" nécessaire de la législation face au "mouvement des migrations (qui) évolue". S'il a salué le fait que "beaucoup de Français se mobilisent, (et) font un élan de solidarité" envers les migrants notamment, l'élu de Loire-Atlantique a appelé à "garder le sens des réalités" sur le délit de solidarité qui a conduit certaines personnes venant en aide aux migrants devant la justice. "Il ne faudrait pas que, sous couvert de solidarité, ce soit en fait des passeurs", a-t-il justifié. Les passeurs "donnent (aux migrants) une petite fiche, et ils mettent les numéros de téléphone, y compris d'associations et d'un certain nombre de gens, parfois de militants, qui eux ne sont pas dans la solidarité (mais) dans le militantisme contre les frontières", a-t-il poursuivi, évoquant notamment l'"association No Border". "C'est un choix politique mais ce n'est pas le nôtre", a continué le président de l'Assemblée. Interrogé sur le principe d'un plan de régularisations d'étrangers en situation illégale, M. de Rugy a répondu: "Moi ma réponse elle est non". "En tout cas pas comme ça a été fait en 1998 il y a vingt ans par Lionel Jospin qui avait fait une grande vague, 150.000 régularisations", a-t-il précisé. "On croyait à l'époque que ça réglerait le problème, il est réapparu quelques années plus tard", a-t-il justifié. Par ailleurs, le président de l'Assemblée nationale est revenu sur un incident de séance mercredi soir lors duquel la ministre auprès du ministre de l'Intérieur Jacqueline Gourault est sortie de ses gonds face à des questions répétées de députés LR pour savoir "si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations". La ministre a alors rétorqué: "Obliger un ministre à répondre? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie". "Les esprits s'échauffent un peu parfois (..) Dans tous les débats sur l'immigration il y a en effet des tensions", a-t-il assuré, dénonçant la formulation des questions des Républicains qui veulent selon lui "faire peur aux Français en prétendant que le gouvernement ne dit pas tout sur la question de l'immigration alors qu'au contraire tout est sur la table".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soirée houleuse à l'Assemblée où Gourault sort de ses gonds contre LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419040116.jcxehr03.html</link>
   <description><![CDATA[Soirée très tendue mardi à l'Assemblée sur le projet de loi "asile et immigration" où les députés LR ont réussi à bloquer l'avancée des débats et à faire sortir de ses gonds la ministre Jacqueline Gourault en fin de séance. L'incident est survenu après minuit mais couvait depuis le début d'une soirée électrique sur tous les bancs. Pendant toute la soirée, les députés LR, notamment Fabien Di Philippo et Pierre-Henri Dumont, sont revenus à la charge contre le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, relayé ensuite par la ministre Jacqueline Gourault, pour savoir si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers, un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde. En commission, M. Collomb avait juste indiqué que "lorsque nous aurons examiné l'ensemble des articles de cette loi, nous pourrons débattre de ce qu'il convient de faire au sujet des personnes qui se trouvent sans statut". Cette insistance a fini par faire réagir Mme Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, en fin de séance. "M. Jacob, vous allez laisser continuer ces méthodes pendant longtemps ? obliger un ministre à répondre ? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie. Qu'est-ce que c'est que ces méthodes ?", a tonné la ministre. M. Jacob a répondu en jugeant que Mme Gourault "perdait son sang-froid". "C'est le gouvernement qui est responsable devant le Parlement, pas l'inverse", a-t-il répliqué. "Je regrette que la ministre ait décidé délibérément de ne pas répondre à nos questions", a-t-il ajouté. La réponse de Mme Gourault a été également jugée "déplacée" par la socialiste Laurence Dumont. Un élu de la majorité reconnaissait après les débats que, même si un ministre "n'a pas à répondre à des injonctions", Mme Gourault, ancienne sénatrice, avait été "extrêmement maladroite" face à des LR "privés de Collomb". Quelques minutes auparavant, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) était passée dans les rangs LR pour essayer, en vain, de pouvoir terminer dans le calme une séance qui dégénérait. Cet incident n'était en effet que la conclusion d'une soirée tendue dans un hémicycle empli de près de 200 députés, démarrée avec de multiples rappels au règlements de LR et de la gauche. Ces différentes oppositions demandaient qu'on revoit l'organisation des débats, prévus pour s'achever dans la nuit de vendredi à samedi avec un vote immédiat, alors qu'on en est encore qu'à l'article 3 (sur 40) du texte. - Pourrir le débat - Cet article, qui prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront désormais faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents, a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale - à différencier du "regroupement familial" qui concerne les étrangers venus légalement et est soumis à des conditions financières et de logement - ne devrait pourtant concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon M. Collomb). Mais élus LR et FN ont dénoncé un "appel d'air" (Ludovic Pajot, FN), l'ouverture "des vannes de l'immigration" depuis des pays "où les fratries peuvent être importantes" (Patrice Verchère, LR). "Vous allez ouvrir une filière de mort depuis l'Afrique vers la France", a lancé Pierre-Henri Dumont (LR). A ces arguments, majorité et gauche ont défendu, comme Coralie Dubost (LREM), "une avancée humaine et juste". "C'est une question d'humanité de demander aux parents de ne pas choisir entre le mineur protégé et celui qui restera dans le pays d'origine", a répondu la rapporteure Elise Fajgeles (LREM) déplorant que LR et FN fassent "valoir absolument les mêmes arguments". "Vous parlez de l'Afrique en termes indignes et insultants", leur a lancé Danièle Obono (LFI). Erwann Balanant (MoDem) a accusé LR de "pourrir le débat" en "amalgamant immigration et asile". Sandrine Mörch (LREM) a dénoncé "une peur panique de l'étranger" chez LR et FN. "Vous êtes irréprochables, vous aurez tous le prix Nobel de la gentillesse sociale et immigrationniste", leur a répondu le FN Gilbert Collard. Fabien Di Philippo (LR) s'en est pris au "monopole des leçons d'humanité et des bons sentiments". Au final, seuls 27 amendements ont été étudiés et l'article 3 n'a pu être soumis au vote. "Une soirée de gaspillée", déplorait une élue LREM. Reprise des débats jeudi à 09H30 avec encore 972 amendements en discussion et le retour attendu de Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
