<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: publication au JO du décret de convocation des électeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170425060530.445rglw6.html</link>
   <description><![CDATA[Le décret de convocation des électeurs pour les élections législatives des 11 et 18 juin a été publié mardi au Journal officiel. Il stipule que "les électeurs sont convoqués le dimanche 11 juin 2017 en vue de procéder à l'élection des députés à l'Assemblée nationale", le second tour étant programmé une semaine plus tard, le 18 juin. Le scrutin, qui aboutira à l'élection des 577 députés, "sera ouvert à 8 heures et clos à 18 heures" et "ne pourra être clos après 20 heures", précise le décret. Par dérogation, les électeurs sont convoqués le samedi 3 juin en Polynésie française et dans les ambassades et postes consulaires d'Amérique, le dimanche 4 juin dans les autres ambassades et postes consulaires et le samedi 10 juin en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin et à Saint-Pierre-et-Miquelon, précise le JO. Pour le second tour, le scrutin sera organisé le samedi 17 juin en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin, à Saint-Pierre-et-Miquelon, en Polynésie française et dans les ambassades et postes consulaires d'Amérique. Le délai pour les déclarations de candidatures est fixé au vendredi 19 mai à 18 heures (le 12 mai pour l'élection des députés des Français de l'étranger).]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone appelle "tous les républicains" à se rassembler derrière Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170423201339.jf2ptdr2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a appelé "tous les républicains et progressistes à se rassembler" pour permettre la victoire d'Emmanuel Macron au second tour de la présidentielle, dans un communiqué publié dimanche soir. La "République française a besoin du rassemblement le plus large et le plus clair de tous les citoyens qui partagent ses valeurs, ses combats et ses promesses. C'est encore plus vrai quand l'adversaire à affronter au deuxième tour des élections présidentielles est la candidate de l'extrême droite", a estimé M. Bartolone. Pour ce deuxième tour, le candidat qui incarne les "convictions progressistes" des socialistes "est Emmanuel Macron. J'appelle tous les républicains et les progressistes à se rassembler et à s'engager pour sa victoire", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La député-maire de Nouméa (UDI) soutient Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170421021311.tkc9oj9a.html</link>
   <description><![CDATA[Sonia Lagarde, députée-maire de Nouméa qui siège au sein du groupe UDI à l'Assemblée nationale, a apporté vendredi son soutien à Emmanuel Macron, pour l'élection présidentielle, estimant qu'il représente "une véritable alternance". "Il est le seul aujourd'hui qui, dans un esprit d'ouverture, propose de rallier les intelligences de droite, de gauche et du centre pour faire avancer la France et mettre en place les réformes dont elle a besoin", a indiqué Mme Lagarde dans un communiqué. Sonia Lagarde, qui ne se représente pas aux prochaines élections législatives, avait voté pour Alain Juppé lors de la primaire de la droite et du centre. Alors qu'un référendum d'autodétermination aura lieu en Nouvelle-Calédonie au cours du prochain mandat présidentiel en 2018, Sonia Lagarde a salué le positionnement de M. Macron "en faveur du maintien de notre pays au sein de la communauté nationale". Le quotidien Les Nouvelles Calédoniennes a publié vendredi les réponses de sept des onze candidats à des questions concernant directement l'archipel français du Pacifique sud. "Même si pour ma part, je souhaite que la Nouvelle-Calédonie reste dans la communauté nationale, ce sera aux Calédoniens et aux Calédoniennes de décider de l'avenir", a déclaré le candidat d'En marche, à propos du scrutin d'autodétermination. Il a ajouté que "quel que soit ce choix, la République sera aux côtés de la Nouvelle-Calédonie car il ne peut y avoir de rupture dans notre histoire commune".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 04:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut des collaborateurs parlementaires: une intersyndicale reçue par El Khomri</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170419161940.m8gwezv4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri a reçu mercredi une intersyndicale des collaborateurs parlementaires qui réclame "un statut professionnel" et la procédure du licenciement pour motif économique en fin de mandat, selon un communiqué des syndicats. Bien qu'il ne s'agisse pas de son "domaine strict de compétence", la ministre avait demandé fin mars aux assemblées de définir "un cadre identique" pour les collaborateurs parlementaires, estimant que "le droit du travail ne doit pas s'arrêter aux portes du Parlement", dans le sillage des affaires Fillon et Le Roux. D'après l'intersyndicale CFTC-CFE-CGC-CGT-FO-Solidaires-UNSA, qui salue avec ce rendez-vous sollicité au ministère "une nouvelle étape pour la reconnaissance des droits des collaborateurs parlementaires", "la ministre a réaffirmé son soutien à la négociation devant aboutir à des accords professionnels dans les assemblées, puis à terme à une convention collective". Mme El Khomri a aussi "expressément demandé à la Direction Générale du Travail d'apporter une réponse précise aux syndicats des collaborateurs parlementaires d'ici la fin de la semaine prochaine, notamment sur la légitimité de la procédure de licenciement pour motif économique en fin de mandat", poursuit le communiqué. La ministre est candidate investie par le PS pour les élections législatives à Paris. Les syndicats revendiquent le cadre des licenciements économiques, plus protecteur, en lieu et place des licenciements pour motif personnel comme jusqu'alors. Quelque 2.000 collaborateurs travaillent à l'Assemblée nationale, 1.000 au Sénat. A l'occasion des élections législatives de juin et sénatoriales de septembre, quelque 1.300 d'entre eux risquent d'être licenciés en raison du renouvellement des assemblées. "Ni privilèges, ni passe-droits, nous ne demandons rien d'autre que l'application du droit commun à notre profession", avait lancé l'intersyndicale en annonçant cette rencontre rue de Grenelle. Plusieurs dizaines de collaborateurs ont participé à une "marche" pour s'y rendre, depuis le Palais-Bourbon voisin, selon une source syndicale. La première réunion d'un groupe de travail notamment sur le statut des collaborateurs décidé à l'initiative du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), prévue fin mars à l'Assemblée, a été reportée au motif de l'absence annoncée de représentants de l'opposition de droite. Elle pourrait se tenir après le second tour de la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des centaines de milliers d'euros de sondages commandés par Matignon sur l'image d'Ayrault et Valls (factures)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170414144723.xx4wc7td.html</link>
   <description><![CDATA[Un organe de Matignon, chargé notamment d'analyser l'état de l'opinion sur le gouvernement, a commandé pour plusieurs centaines de milliers d'euros de sondages consacrés entièrement ou partiellement à "l'image" des Premiers ministres Jean-Marc Ayrault puis Manuel Valls, selon ses factures transmises vendredi à l'AFP. Le Service d'information du gouvernement (SiG), qui commande pour près de 2 millions d'euros de sondages en moyenne par an, a dépensé durant le quinquennat en moyenne 240.000 euros par an à ce type d'enquêtes concernant l'image du gouvernement, dont certains sur les locataires de Matignon, selon un bilan transmis à l'AFP. Jeudi soir sur France 2, une enquête du magazine "Envoyé Spécial" avait remis en cause ces contrats avec les sondeurs, en pointant notamment du doigt un sondage qualitatif de juin 2014 concernant Manuel Valls, facturé plus de 53.000 euros. Ces budgets "image" ont toutefois significativement baissé au cours du quinquennat puisqu'ils sont passés de 285.549 euros en 2012 (14,9% du budget sondages) à 173.862 euros en 2016 (8,8%), a souligné le SiG. "Ces sondages dits d'image concernent davantage l'exercice du pouvoir car nous interrogeons toujours l'image au regard de l'action menée par le gouvernement. Tout est relié à des questions de fond", a fait valoir à l'AFP une responsable du SiG, jugeant ces enquêtes "absolument" en ligne avec la mission de cette administration. Sur la centaine de sondages commandés chaque année depuis 2012, 16,7% en moyenne seulement étaient liés à l'image, selon le décompte du SiG. Outre une partie du baromètre sondagier mensuel lié à l'image du gouvernement et du Premier ministre, figurent également des études qualitatives comme celle épinglée par "Envoyé Spécial". Six d'entre elles ont été commandées durant le quinquennat, pour un montant dépassant 200.000 euros: trois sous M. Ayrault (25.000 à 29.000 euros chaque) et trois sous M. Valls (32.000 à 53.500 euros). Des contrats similaires apparaissent également sous l'ère Fillon, là aussi pour plusieurs dizaines de milliers d'euros. Ces "qualis", issus du marketing commercial mais de plus en plus utilisés pour la politique, font remonter des déclarations de petits groupes, contrairement aux sondages dits "quantitatifs" à questions fermées. Le "quali" de 53.500 euros épinglé par "Envoyé Spécial" comprenait des éléments à la pertinence discutable, comme des comparaisons de Manuel Valls à des animaux ("lion", "hyène"...) ou des commentaires sur sa frange "crantée" lui donnant un air "fonceur". Cette partie sur le physique et la "sémiologie" a coûté 4.320 euros, selon le SiG. A la suite de l'affaire des sondages de l'Elysée, visant des commandes suspectées de favoritisme pour plusieurs millions d'euros de sondages par la présidence Sarkozy, François Hollande avait pris l'engagement de ne commander aucun sondage par le palais présidentiel. Contrairement à l'Elysée, la commande de sondages figure bien explicitement dans les missions du SiG, qui a commandé son premier sondage lors de sa création en 1976. Dans ses missions, le service "analyse l'évolution de l'opinion publique et le traitement médiatique de l'action gouvernementale"; "informe le grand public de l'action du Premier ministre et du gouvernement" et "pilote et coordonne au niveau interministériel la communication gouvernementale". Dans un rapport parlementaire de novembre 2015, le sénateur PS de Gironde Alain Anziani avait questionné "l'intérêt" pour la conduite de l'action gouvernementale de "certains" sondages menés par le SiG, citant par exemple des cas concernant l'image des taxis parisiens, ou les valeurs de gauche.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure appelle Hamon à faire "une campagne positive jusqu'au bout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170411165634.5ltvmrz4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS de l'Assemblée nationale, Olivier Faure, a invité mardi le candidat Benoît Hamon, en chute dans les sondages, à faire "une campagne positive jusqu'au bout", sans commencer à "chercher des explications" à une éventuelle défaite à la présidentielle. "On souhaite que Benoît Hamon fasse une campagne positive jusqu'au bout", a déclaré M. Faure à l'AFP à l'issue d'une réunion de groupe où une quarantaine de députés socialistes étaient présents. "A partir du moment où on commence à chercher des explications à sa défaite, on la précipite", a jugé le chef de file des députés PS, en référence aux déclarations faites lundi à RTL par M. Hamon sur le poids d'un quinquennat qui a "déçu" et le "poison permanent" des défections au PS en faveur d'Emmanuel Macron. M. Faure a jugé que "ce n'était pas très bon" non plus que le candidat PS ait indiqué sur France 2 samedi soir qu'il voterait Jean-Luc Mélenchon si le candidat de La France insoumise se qualifiait pour le second tour. Même écho de l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, élue parisienne pour qui "il faut se battre jusqu'au bout d'autant qu'il y a encore beaucoup d'indécis". "Notre candidat doit continuer à parler Europe et international car il incarne la gauche européenne. Services publics et pouvoir d'achat pour le présent et pour l'avenir", a-t-elle jugé au terme de la réunion à l'Assemblée. Inquiets des perspectives de l'après-présidentielle, les députés présents ont approuvé l'idée que le Premier ministre Bernard Cazeneuve mène la campagne des élections législatives. "Rien n'est acté mais, par son positionnement politique et son engagement personnel apprécié de tous, il nous apparaît assez naturel que Bernard Cazeneuve puisse conduire cette campagne aux côtés du parti", a estimé M. Faure. Bernard Cazeneuve est pressé par certains dans son camp de mener la campagne PS aux législatives, pour éviter une débâcle électorale qui accroîtrait les risques d'explosion du parti. far/ic/cam RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés LR veulent "réformer" l'Assemblée pour "réussir" un quinquennat Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170411153822.3r8xyly6.html</link>
   <description><![CDATA["Mieux légiférer", "renforcer l'évaluation" et davantage "représenter la Nation": 103 députés LR ont mis sur la table mardi des axes de "réforme" du travail à l'Assemblée pour assurer la "réussite" d'un quinquennat Fillon si le candidat de la droite remporte la présidentielle. Aboutissement de cinq mois d'échanges, "ce travail collectif correspond à une prise de conscience d'un très profond malaise parlementaire" alors que "les Français ne comprennent plus très bien le rôle du député", a déclaré en conférence de presse François Cornut-Gentille, aux côtés notamment d'Isabelle Le Callennec et Véronique Louwagie. Selon eux, il existe un "déséquilibre" entre exécutif et législatif, et "le spectacle pendant cinq ans, notamment autour de la déchéance de nationalité et la loi El Khomri, a accéléré les réflexions". Avec "l'accord" du candidat de la droite à la présidentielle, ces parlementaires veulent être "pragmatiques" afin de "changer les pratiques", et non pas un "grand soir" à l'instar du candidat de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon. "François Fillon est le candidat qui disposera le plus facilement d'une majorité, et il lui faut une majorité opérationnelle", font-ils aussi valoir. Pour "mieux légiférer", "des textes courts, ni bavards, ni déclaratifs", pas de "lois de circonstance", et des études d'impact plus précises, préconisent ces députés LR, à commencer par M. Cornut-Gentille, auteur au printemps 2015 d'un essai intitulé "Gouvernez! Pour un nouvel exercice du pouvoir". Au chapitre de l'évaluation et du contrôle, qui permettent selon eux de lutter contre le poids des lobbies, ils appellent à renforcer "le suivi politique" des lois votées, de désigner dans chaque commission un contrôleur général, de pouvoir mieux questionner les ministres ou de recourir à des expertises comme celles de l'Insee et la Dares. Ces parlementaires souhaitent aussi "redonner du sens à la mission de représentation de la Nation", avec un débat en séance chaque année en octobre pour "déterminer les attentes des Français", et diversifier les "outils" (plateformes contributives, conseils de circonscription...). Enfin, ils suggèrent de créer "un comité d'éthique de l'Assemblée nationale", dirigé par un collège de députés, pour contrôler l'usage du crédit collaborateurs et l'indemnité de frais de mandat ou l'exercice d'une activité professionnelle par les députés. Sur la réduction du nombre de députés, que François Fillon veut proposer par référendum à 400 environ, cette réforme doit "découler de la ou des missions confiées au Parlement et non être un préalable", préviennent-ils. Couplée avec le non-cumul des mandats, qui s'appliquera avec les élections législatives de juin, cette réduction pose selon eux "la question d'un statut de l'élu pour en assurer l'attractivité et la diversité de recrutement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Louis Nadal, président de la HATVP: "beaucoup reste à faire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170411140642.e4irsnf6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, Jean-Louis Nadal, estime que "beaucoup reste à faire", plaidant pour une publication large des déclarations de patrimoine des parlementaires ou la transparence de l'indemnité de frais de mandat (IRFM). "Sous l'effet de l'affaire Cahuzac, la France est passée à la transparence à marche forcée et on voit bien que beaucoup reste à faire", déclare le président de cette instance indépendante créée fin 2013, dans un entretien au Monde daté de mercredi. Entre les affaires touchant François Fillon ou Marine Le Pen, "la campagne présidentielle donne un relief particulier aux questions de probité des responsables publics". Mais "l'enjeu dépasse de loin l'échéance électorale" et "le renforcement de notre cadre national d'intégrité est un enjeu majeur", considère M. Nadal, ancien magistrat. Le nombre d'élus et responsables publics soumis à l'obligation de déclarer leurs intérêts ou leurs patrimoines à la HATVP a augmenté, passant de 10.000 en 2014 à quelque 15.800. Douze dossiers ont été transmis à la justice en 2016, soit "moins de 1% du millier de déclarations contrôlées", pour "des faits graves portant sur des omissions ou des sous-évaluations" de patrimoine, relève M. Nadal. "Nous avons fait preuve d'écoute et de pédagogie, en reconnaissant un droit à l'erreur à certains déclarants face à un exercice nouveau", mais "les choses sont effectivement amenées à évoluer", selon lui. Dans son rapport d'activité annuel rendu public mardi, la HATVP formule une série de propositions, dont la publication des déclarations patrimoniales des députés, sénateurs et eurodéputés sur son site internet, pour mieux prévenir les conflits d'intérêts. Ces déclarations des parlementaires sont actuellement consultables en préfecture - elles ne l'ont été que très peu - et ne peuvent être divulguées. En outre, "il pourrait être opportun d'étendre le champ de la déclaration (...) aux biens détenus par le conjoint", pour "une vision exacte du patrimoine des déclarants", glisse le président de la HATVP. De plus, la Haute autorité préconise d'"améliorer la transparence de l'emploi de l'IRFM" (5.840 euros brut mensuels pour un député, 6.109 net pour un sénateur), objet de polémiques régulières. Lors de l'examen des déclarations de fin de fonctions des parlementaires, elle a en effet identifié "plusieurs situations dans lesquelles l'IRFM avait contribué à un accroissement sensible du patrimoine des déclarants". "Cette indemnité a parfois pu financer des biens immobiliers privés, être investie dans des instruments financiers (SICAV), servir à régler des dépenses sans lien avec le mandat, comme des vacances personnelles, ou a simplement été directement versée sur des comptes personnels", pointe la Haute autorité. Par ailleurs, elle souhaite pouvoir "obtenir directement" statuts de société, actes notariés ou extraits cadastraux pour "l'exercice de sa mission de contrôle", sans avoir à en passer par l'administration fiscale. La HATVP suggère enfin d'élargir l'obligation d'établir une déclaration d'intérêts préalable aux emplois soumis à la décision du gouvernement, ou après avis de commissions parlementaires sur leur nomination.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon a eu des activités rémunérées par l'Assemblée nationale dès 1982 (Mediapart)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170410182409.6j7zed1z.html</link>
   <description><![CDATA[Penelope Fillon a perçu dès 1982 des rémunérations pour des missions commandées par son mari, alors député à l'Assemblée, soit quatre ans avant le début de son emploi d'assistante parlementaire au coeur de l'enquête des juges d'instruction, affirme lundi Mediapart. Selon le site d'informations en ligne, "François Fillon a commencé à rémunérer son épouse Penelope dès 1982, comme chargée de mission à l'Assemblée nationale, et non pas depuis 1986, comme il l'a affirmé". "Penelope Fillon a en fait bénéficié d'argent public dès le premier mandat parlementaire de son mari, grâce à des contrats d'études ou de missions commandées par celui-ci", a ajouté Mediapart. Joint par l'AFP, l'avocat de François Fillon, Me Antonin Levy, a confirmé que "des contrats d'études avaient été saisis lors de la première perquisition à l'Assemblée", le 31 janvier, sans toutefois préciser les modalités de ces contrats. "A ce jour, ces éléments n'intéressent pas la justice", a fait valoir l'avocat, qui précise que François Fillon a été mis en examen uniquement pour des faits postérieurs à 1997. "La bonne question à se poser, c'est pourquoi le Parquet national financier qui, lui, avait connaissance de ces documents depuis des semaines, n'en a pas parlé et pourquoi cette information sort à 14 jours du premier tour", a-t-il réagi. Il a dénoncé "une fuite à charge" démontrant "l'instrumentalisation de la procédure pour (...) influer sur la campagne électorale". La date de début de la collaboration de Penelope Fillon auprès de son mari a varié depuis les premières révélations le 25 janvier du Canard enchaîné. Les enquêteurs s'interrogent sur la réalité des emplois de la discrète épouse, comme collaboratrice parlementaire auprès de son mari puis de son suppléant à l'Assemblée, Marc Joulaud, ainsi qu'à la Revue des deux mondes. François Fillon a été mis en examen le 14 mars, notamment pour détournement de fonds publics et recel d'abus de biens sociaux. Son épouse a été mise en examen le 28 mars, notamment pour complicité et recel de détournement de fonds publics et recel d'escroquerie aggravée. Lors d'une interview sur TF1 au lendemain des révélations, le candidat de la droite avait affirmé avoir commencé à rémunérer à partir de 1997 sa femme, assurant qu'elle travaillait pour lui depuis sa première élection en 1981. Elle l'a fait "bénévolement pendant des années", avait-il expliqué. Puis il a indiqué avoir rémunéré sa femme comme assistante parlementaire à partir de 1986. Jusqu'en 2013, auprès de François Fillon ou de son suppléant Marc Joulaud (2002-2007), Penelope Fillon a perçu 680.380 euros net, soit environ une moyenne de 3.600 euros mensuels, d'après des données que le candidat a publiées sur son site.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: les collaborateurs parlementaires réclament "un véritable statut" aux candidats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170406115050.121sdr63.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats de collaborateurs parlementaires ont adressé jeudi une lettre ouverte aux candidats à la présidentielle pour réclamer "un véritable statut", dénonçant à nouveau le "coup de projecteur délétère" sur leur profession des soupçons d'emplois fictifs visant notamment François Fillon. "Depuis plusieurs semaines, la campagne pour l'élection présidentielle de 2017 est marquée par les soupçons d'emplois fictifs de collaborateurs parlementaires entraînant un coup de projecteur délétère sur notre profession", écrivent les organisations dans un courrier adressé à l'ensemble des candidats. Cette situation met en lumière "les conséquences tout aussi délétères d'un vide juridique qui n'a que trop duré", ajoutent-ils. Après l'affaire des emplois présumés fictifs de l'épouse de François Fillon et de deux de ses enfants comme collaborateurs parlementaires, le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a dû démissionner, suite à des révélations sur des CDD de collaboratrices parlementaires accordés à ses deux filles adolescentes. Dans leur courrier, les organisations de collaborateurs réaffirment que les tâches des 3.500 collaborateurs des deux chambres "sont bien tangibles" et qu'ils sont "indispensables au bon fonctionnement de la démocratie". "L'absence de transparence est une source de dérives comme nous pouvons le constater", écrivent-ils, estimant que "seul un statut" permettrait "de clarifier l'usage du crédit alloué aux parlementaires" et "d'instaurer une gestion des ressources humaines moderne, digne d'un Parlement du XXIe siècle". Les organisations réclament outre "l'élaboration d'un véritable statut", la "mise en place d'instances collectives représentatives du personnel" ou encore l'adoption de "la procédure du licenciement pour motif économique" en fin de mandat. "Alors que la session parlementaire a pris fin, nous considérons qu'il n'est plus possible d'attendre la session extraordinaire de l'été 2017, avec le risque de reprendre à zéro des discussions qui ont déjà pris bien trop de temps. C'est pourquoi nous vous demandons en tant que candidat à la Présidence de la République de vous engager clairement dans ce dossier", écrivent-ils. Le courrier est co-signé par les syndicats de collaborateurs CFE-CGC, CFTC, CGT, FO, Solidaires, Unsa et l'Association de gauche des assistants parlementaires du Sénat (Agap).]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La psychiatrie des mineurs est le "parent pauvre" de la médecine (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170405153016.53kcb5p9.html</link>
   <description><![CDATA[La psychiatrie des mineurs est le "parent pauvre" de la médecine en France alors que les besoins ont fortement augmenté, déplore un rapport parlementaire présenté mercredi, qui formule 52 recommandations pour redresser le cap. Il faut sensibiliser au repérage précoce des troubles psychiatriques des enfants et adolescents, mais aussi former plus de spécialistes et rouvrir des lits d'hospitalisation, a résumé Michel Amiel, sénateur des Bouches-du-Rhône (DVG), lors d'une présentation du rapport à la presse. Le repérage doit être suivi d'une prise en charge rapide et efficace, alors qu'aujourd'hui, il faut "des semaines voire des mois" pour obtenir un rendez-vous chez un pédopsychiatre, ajoute le sénateur, médecin de formation, qui a coordonné le rapport. "La nécessité d'agir le plus en amont possible avec les instruments adaptés s'impose d'autant plus que, s'ils sont pris suffisamment tôt, certains troubles peuvent disparaître et l'enfant ou l'adolescent guérir", souligne ce rapport, qui vient clore une mission d'information de quatre mois, présidée par le sénateur du Vaucluse Alain Milon (LR). Si le nombre de psychiatres a augmenté en France ces dernières années, celui des pédopsychiatres, qui ne constituent pas une spécialité médicale distincte, a été divisé par deux entre 2007 et 2016, avec 680 professionnels recensés par l'Ordre des médecins. Et 10 départements ne comptent aucun lit d'hospitalisation en psychiatrie infanto-juvénile, ce qui conduit parfois à placer les mineurs en hôpital psychiatrique pour adulte. Dans le même temps, selon un précédent rapport publié en novembre 2016 par Marie-Rose Moro et Jean-Louis Brison, près d'un million de jeunes par an font appel à la pédopsychiatrie, tant à l'hôpital public que dans des structures associatives et privées. Pour Michel Amiel, il faut que chaque université dispose d'un poste de professeur en pédopsychiatre. Il recommande aussi de créer un diplôme (DES) regroupant psychiatrie des adultes et psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent. Côté détection des troubles, le rapport préconise de faire passer à chaque étudiant une visite médicale lors de son entrée dans l'enseignement supérieur, pour faire un bilan de son état de santé, tant physique et psychique, et l'informer de l'accompagnement dont il peut bénéficier. Il suggère aussi de diffuser des grilles d'évaluation auprès des psychologues et infirmiers scolaires ainsi que des services de protection maternelle et infantile (PMI), sur le modèle de ce qui existe en Australie. Pour conseiller les médecins généralistes, le rapport préconise la création d'une permanence téléphonique tenue par des pédopsychiatres. Il recommande aussi de "soutenir la recherche en épidémiologie" pour mieux connaître la population des mineurs touchés par des troubles psychiatriques. La fréquence des maladies psychiatriques chez les jeunes Français ne semble pas augmenter, mais les progrès du diagnostic et la "plus grande visibilité" de certains troubles, comme la phobie scolaire, créent de nouveaux besoins de soins, explique le rapport. L'impact de la précarité sur la santé psychique et le fait que parents et éducateurs se sentent parfois "démunis devant certains comportements" peuvent aussi expliquer cette augmentation de la demande de soins, avance Michel Amiel. Or s'il ne faut pas "psychiatriser à tout va", "encore faut-il que l'enfant ait accès" à un pédopsychiatre, qui pourra déterminer si les troubles relèvent d'une pathologie psychiatrique avérée ou d'une souffrance psychique plus bénigne, ajoute le sénateur. Selon l'Organisation mondiale de la santé (OMS), plus de 50% des pathologies psychiatriques de l'adulte apparaissent avant l'âge de seize ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Psychiatrie des mineurs: repérer c'est bien, prendre en charge c'est mieux (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170405053009.b1ef6147.html</link>
   <description><![CDATA[Le repérage précoce des troubles psychiatriques des enfants et adolescents doit s'accompagner d'une prise en charge plus efficace, estime un rapport parlementaire publié mercredi qui formule 52 recommandations. "La nécessité d'agir le plus en amont possible avec les instruments adaptés s'impose d'autant plus que, s'ils sont pris suffisamment tôt, certains troubles peuvent disparaître et l'enfant ou l'adolescent guérir", souligne ce rapport, coordonné par Michel Amiel, sénateur des Bouches-du-Rhône (DVG) et médecin de formation. Il préconise notamment de faire passer à chaque étudiant une visite médicale lors de son entrée dans l'enseignement supérieur, pour faire un bilan de son état de santé, tant physique et psychique, et l'informer de l'accompagnement dont il peut bénéficier. Le rapport recommande aussi de "soutenir la recherche en épidémiologie" pour mieux connaître la population des mineurs touchés par des troubles psychiatriques. La fréquence de ces troubles chez les jeunes français ne semble pas augmenter, mais les progrès du diagnostic et l'"essor de certaines affections" créent de nouveaux besoins de soins, explique le rapport, qui vient clore une mission d'information de quatre mois, présidée par le sénateur du Vaucluse Alain Milon (LR). Selon un précédent rapport publié en novembre 2016 par Marie-Rose Moro et Jean-Louis Brison, près d'un million de jeunes par an font appel à la pédopsychiatrie, tant à l'hôpital public que dans des structures associatives et privées. Selon lui, il faudrait aussi améliorer l'information des familles et mieux diffuser les "outils de repérage" auprès des psychologues et infirmiers scolaires et des services de protection maternelle et infantile. Il recommande aussi de "poursuivre le mouvement de réouverture de lits hospitaliers en psychiatrie infanto-juvénile" et d'"accroître les capacités d'ouverture des centres médico- psychologiques" ainsi que leur capacité à recevoir en urgence, notamment pour réduire les délais d'obtention des rendez-vous. Selon l'Organisation mondiale de la santé (OMS), plus de 50% des pathologies psychiatriques de l'adulte apparaissent avant l'âge de seize ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 07:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aliot (FN): Le Pen aura une majorité "beaucoup plus facile" que les autres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170403093006.ny62mxn4.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président du Front national Louis Aliot a estimé lundi qu'élue présidente, Marine Le Pen obtiendrait une majorité à l'Assemblée nationale "beaucoup plus facile" que si ce sont d'autres candidats qui l'emportent le 7 mai. "Comme ce serait une majorité de rupture", avec selon lui, "un très grand nombre de députés FN", Mme Le Pen bénéficierait d'"une majorité beaucoup plus facile que celle que (permettra) l'élection des uns ou des autres", a déclaré M. Aliot sur France Inter. 290 députés donc ? "Pourquoi pas ? Regardez François Mitterrand. Tout le monde pensait que Mitterrand n'allait pas avoir de majorité et il a eu sa majorité!" en 1981, a-t-il répondu. Interrogé sur l'absence d'alliés du Front national avant le premier tour, M. Aliot a répondu: "ça, on verra". Il a rappelé que Marine Le Pen avait "dit qu'elle gouvernerait en élargissant sa majorité". "On fera très certainement appel à des gens qu'on ne connaît pas encore mais qui feront partie de cette majorité", a-t-il ajouté, précisant que "la ligne directrice" du programme, "c'est la renégociation totale du schéma européen". "C'est à partir de là que ça démarre". Le député LR Henri Guaino, qui a échoué à rassembler 500 signatures pour l'élection présidentielle malgré le parrainage de Marine Le Pen, a de son côté rejeté la main tendue de M. Aliot. "Il y a eu quelques tentatives de discussions officieuses mais je n'ai donné suite à rien", a affirmé l'ancienne plume de Nicolas Sarkozy sur Europe 1.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon (LR): "jamais les juges ne pourront démontrer que l'emploi de mon épouse était fictif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170330062928.hmjez3h6.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a assuré jeudi sur RTL que "jamais les juges ne pourront démontrer que l'emploi de [son] épouse était fictif", alors que Penelope Fillon a été mise en examen mardi soir dans l'affaire de ses emplois présumés fictifs à l'Assemblée nationale et à La Revue des deux mondes. "La démonstration a été faite que cette accusation était fausse. Il y a un nombre de témoignages considérables. Des preuves matérielles, des témoignages. Et je vous le dis dans les yeux: jamais les juges ne pourront démontrer que l'emploi de mon épouse était fictif. Jamais", a déclaré le candidat des Républicains (LR) à l'élection présidentielle. L'ancien Premier ministre a de nouveau demandé "que la justice enquête" sur les révélations du livre "Bienvenue Place Beauvau", sur lequel il s'appuie pour dénoncer l'existence d'un "cabinet noir" à l'Elysée. "La question de savoir si ma femme a travaillé pour moi ou pas est une question intéressante, mais qui ne met pas en cause les libertés publiques", a-t-il plaidé. "La question de savoir si un candidat à l'élection présidentielle, en ce moment-même, est sous écoutes judiciaires et si M. Hollande a accès aux écoutes judiciaires d'un candidat (...). C'est très possible !", a martelé M. Fillon. L'ancien Premier ministre avait, dans un premier temps, dénoncé "l'ensemble du système médiatique". "Ca fait deux mois que vous alimentez cette chronique. Ca fait deux mois qu'on ne parle que de ça. Ca fait deux mois que les Français sont privés d'une campagne présidentielle". "Je suis venu ici pour parler du chômage record de M. Hollande, je suis venu ici pour parler des déficits record de M. Hollande, je suis venu ici pour parler du terrorisme qui menace notre pays, je suis venu ici pour parler de l'alternance". "Donc vous pouvez me poser toutes les questions que vous voulez sur les affaires pour alimenter chronique, continuer à alimenter la chronique, je ne vous répondrai pas", a-t-il poursuivi. "Non seulement je suis serein mais je pense que je vais gagner cette élection", a lancé le candidat de la droite. "Malgré deux mois de démolition intensive, ce n'est pas vous qui allez choisir le président de la République, c'est les Français", a-t-il insisté. "Je suis le seul à proposer aux Français une alternance. Ils ont le choix entre le chaos de M. Mélenchon ou de Mme Le Pen, avec 175, 150 milliards de dépenses supplémentaires, la sortie de la monnaie européenne et quelques autres folies, et la poursuite de la politique de François Hollande, symbolisée encore hier (mercredi) par le ralliement de Manuel Valls à Emmanuel Macron", a défendu M. Fillon. A-t-il envisagé de renoncer ? "Pardon, on est à trois semaines de l'élection présidentielle. Cette question-là n'a aucun sens, elle n'a aucun intérêt", a-t-il lâché.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 08:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire regarde d'un bon oeil les techniques d'édition du génome</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170329174424.ens7rryg.html</link>
   <description><![CDATA[En avant sur les techniques d'édition du génome, en s'entourant de précautions: l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST) a appelé mercredi la France à ne pas rater le train de ces techniques "très prometteuses". Dans un copieux rapport de 290 pages, fruit de 15 mois d'étude, de deux auditions publiques et de plusieurs missions en France et à l'étranger, l'Office formule une série de recommandations sur les "nouvelles biotechnologies" et notamment la technique des ciseaux moléculaires (CRISPR-Cas9). Découverte en 2012, elle permet d'éliminer et d'ajouter des fractions de matériel génétique avec une extrême précision. Elle est assez facile à utiliser et peu coûteuse. "Les applications possibles sont très prometteuses en médecine humaine. Elles révolutionnent les méthodes de sélection des plantes et des animaux", souligne le rapport. "Les craintes sont à la hauteur des potentialités: questions éthiques sur la modification de l'espèce humaine, évaluation environnementale et sanitaire des nouvelles techniques de sélection végétale, propriété intellectuelle, biosécurité..." "La France prend du retard en matière de biotechnologies", sous "l'influence" du débat sur les OGM (organismes génétiquement modifiés), a regretté le président de l'OPECST Jean-Yves Le Déaut, co-auteur de ce rapport avec la sénatrice Catherine Procaccia. "Nous ne sommes pas favorables à un moratoire sur les recherches" concernant les techniques de modification ciblée du génome, a indiqué M. Le Déaut, député socialiste lors d'un point de presse à l'Assemblée. Concernant l'application de ces biotechnologies à la santé humaine, les rapporteurs soulignent qu'elles font naître "de grands espoirs" pour soigner les maladies génétiques mais aussi le cancer et le sida etc. Les rapporteurs estiment qu'il faut continuer les recherches, "qu'un moratoire n'est ni souhaitable, ni possible". Ils recommandent que les applications médicales se focalisent sur les modifications de gènes des cellules somatiques (cellules non "sexuelles"). En revanche, ils sont opposés à l'application de ces techniques sur les cellules "germinales" (ndlr: cellules précurseurs des spermatozoïdes et ovules), du moins pour le moment. "Il n'est pas acceptable de modifier la lignée germinale humaine pour l'améliorer ou l'+augmenter+ selon les thèses transhumanistes", disent-ils. Concernant l'application de ces nouvelles biotechnologies à l'agriculture, le rapport "soutient le développement des nouvelles techniques de sélection végétale". Il estime que "c'est au politique de trancher sur les risques d'une technologie". "C'est à la Commission européenne et aux états membres de prendre leurs responsabilités et non à la Cour de justice de l'Union européenne", pointe-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
