<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mission d'information de l'Assemblée nationale sur la Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014100259.a4obg5wt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale constitue une mission d'information "sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie", dans la perspective du référendum d'autodétermination prévu d'ici 2018, a annoncé mardi son président, Claude Bartolone (PS). Celui-ci s'exprimait, selon une source parlementaire, devant la Conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques. Le processus de décolonisation de la Nouvelle-Calédonie prévoit la tenue d'un référendum d'autodétermination d'ici à 2018, mais de nombreuses questions restent à régler dans cette perspective. La mission de réflexion sera composée de 17 membres provenant de tous les groupes de l'Assemblée. En outre, les deux députés néo-calédoniens, Philippe Gomes et Sonia Lagarde (tous deux UDI) en seront membres de droit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moduler les allocations: "une déclaration de guerre" aux familles (députés UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014093047.c99o65j2.html</link>
   <description><![CDATA[La quasi totalité du groupe UMP à l'Assemblée Nationale estime que la modulation des allocations familiales selon les ressources proposée par les députés socialistes constituerait "une véritable déclaration de guerre aux familles", dans une tribune publiée mardi par le Figaro. "Depuis l'élection de Hollande, l'idéologie est au pouvoir et les familles en sont les victimes", écrivent les députés UMP (sauf Franck Riester et Lucien Degauchy) et le président du groupe Christian Jacob. Ils critiquent le partage paritaire du congé parental entre la mère et le père, qu'ils qualifient de "mesure la plus pernicieuse". Les signataires estiment que le gouvernement "vient de franchir une ligne rouge en présentant son budget 2015 pour la branche famille de la Sécurité sociale". Quant à la proposition des députés socialistes d'une mise sous condition de ressources des allocations familiales, les signataires de la tribune la qualifient de "véritable déclaration de guerre aux familles". "Nous considérons comme un acquis sacré l'universalité de la politique familiale", disent-ils. Les députés UMP déplorent que le gouvernement ait "réduit à deux reprises le quotient familial (...) un outil puissant de solidarité entre les familles", référence au plafonnement de la réduction d'impôts qu'autorise le nombre d'enfants d'une famille. "De retour au pouvoir, nous devrons revenir sur cette baisse du quotient familial. Nous devrons refonder la politique familiale", disent les députés. La poursuite de cette politique aura pour conséquence de "baisser davantage le pouvoir d'achat des familles" et "d'affaiblir la solidarité nationale" avec le risque "gravissime pour le pays d'un effondrement du taux de fécondité", écrivent encore les parlementaires de l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: la loi d'avenir publiée au JO, y compris les GIEE contestés par l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014090739.e3395jgo.html</link>
   <description><![CDATA[La loi d'avenir de l'agriculture a été publiée mardi au journal officiel, avec en particulier l'article instituant la création de groupements d'intérêt économique et environnemental (GIEE), validé par le Conseil constitutionnel qui avait été saisi par les députés UMP. Le texte, qui vise à donner une orientation plus écologique au secteur, a été définitivement adopté le 11 septembre. A l'Assemblée, seuls les députés de l'UMP ont voté contre. Ils ont ensuite saisi le Conseil constitutionnel pour contester notamment la création des GIEE, collectifs d'agriculteurs qui pourront bénéficier de majorations dans l'attribution des aides publiques lorsqu'ils mettent en place des projets agroécologiques, l'une des principales innovations du texte. Les députés UMP estimaient que ces aides entraînent "une rupture d'égalité entre les agriculteurs" mais le Conseil constitutionnel a estimé le 9 octobre que les GIEE étaient conformes à la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI): les parlementaires devront travailler "main dans la main" avec le nouveau patron de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141013183721.bf2bc4q6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UDI Philippe Vigier a appelé lundi députés et sénateurs à "travailler main dans la main" avec le futur patron de l'UDI (Union des démocrates et indépendants) lors des journées parlementaires de l'UDI. "Les groupes devront travailler main dans la main avec celui qui sera le patron de l'UDI, je le dis très clairement et très fermement", a déclaré M. Vigier, qui a été élu président de groupe après le retrait de Jean-Louis Borloo pour des raisons de santé en avril dernier. L'UDI est composée de plusieurs chapelles centristes, ce qui crée parfois des tiraillements. Lors de la clôture de ces journées parlementaires à Paris, M. Vigier a salué les "nouveaux talents" et notamment l'arrivée d'une douzaine de sénateurs après le dernier renouvellement qui a vu la droite reprendre la majorité au Sénat. François Zocchetto, président du groupe centriste au Sénat, a mis en avant "la dynamique" du parti "commencée avec les municipales en mars dernier". Fait notable, avaient été invités les députés européens élus en mai dernier. Marielle de Sarnez, numéro deux du MoDem, et Robert Rochefort, vice-président, ont donc participé à ces journées de l'UDI. UDI et MoDem avaient scellé un rapprochement l'automne dernier, notamment en vue des élections européennes. L'accord est en sommeil depuis car l'UDI est entrée en campagne pour trouver un successeur à Jean-Louis Borloo.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 20:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La rapporteure au Budget inquiète pour la consommation des ménages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141013132226.9vljdvmf.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure générale au Budget Valérie Rabault (PS) doute d'une reprise de la consommation des ménages cette année, qu'elle juge pourtant primordiale afin "d'éviter un cycle déflationniste dévastateur en France et en Europe". "Côté consommation des ménages, alors que le gouvernement escompte pour 2014 une hausse de l'ordre de 0,7%, aucune donnée n'a été transmise (...) permettant de confirmer cette hypothèse", écrit Mme Rabault, dans son rapport sur le projet de budget 2015, qui sera débattu à partir de mardi à l'Assemblée. Dans ce budget, Mme Rabault se félicite cependant de la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu et de la revalorisation de la décote. "Concrètement, ce sont 9 millions de foyers fiscaux qui vont pouvoir en bénéficier, soit un quart des foyers fiscaux français" (près de la moitié ne payant déjà pas d'impôt), souligne-t-elle. La rapporteure estime que "ce soutien à la consommation, notamment au profit des ménages modestes et moyens qui épargnent le moins, est primordial et doit être porté au niveau européen, afin d'éviter un cycle déflationniste dévastateur en France et en Europe". Au niveau des économies, Mme Rabault juge que la question de l'investissement des collectivités locales mérite toute la "vigilance" des députés. "L'année qui suit les élections municipales voit généralement une baisse de l'investissement des collectivités locales. Pour 2015, cette baisse peut être estimée entre 4 et 5 milliards d'euros (sur un total d'investissements réalisé par les collectivités en 2013 de 50 milliards d'euros). Dès lors, il faudra éviter que la baisse de la dotation de l'État aux collectivités (3,7 milliards d'euros) soit totalement répercutée sur l'investissement des collectivités", écrit-elle. En commission des Finances, les députés ont ainsi voté des amendements visant à soutenir l'investissement des collectivités territoriales par un remboursement accéléré de TVA. Pour être intégrées au projet de loi de finances, ces mesures devront cependant être revotées lors du débat dans l'hémicycle. Au final, juge-t-elle, "les choix faits par le gouvernement et la majorité parlementaire sont des choix difficiles puisqu'ils se proposent de préparer notre appareil productif aux défis de demain, de susciter une reprise économique rapide tout en assainissant nos finances". "C'est la feuille de route qu'il convient de suivre jusqu'à la fin du quinquennat", assure-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) pense qu'Hollande sera à nouveau candidat en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141012171541.skiz6ci4.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale, pense que François Hollande "sera à nouveau candidat" à l'élection présidentielle de 2017, "Je pense que François Hollande sera à nouveau candidat à l'élection présidentielle" en 2017, a-t-il assuré lors de l'émission BFM Politique (BFM TV/RMC/Le Point). Selon lui, "il y a eu ces deux années difficiles (...) de réparation, mais maintenant on est dans le temps de la préparation. D'un certain côté le retour de M. Sarkozy favorise cela". Certains au parti socialiste, notamment à l'aile gauche, estiment que la candidature de M. Hollande n'est pas automatique et réclament la tenue d'une primaire en 2016 en vue de désigner un candidat, comme l'avait fait le parti en 2011.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: Macron a eu "une phrase mal ajustée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141012165408.g4pdsqhq.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a qualifié de "phrase mal ajustée" les propos d'Emmanuel Macron disant au Journal du Dimanche qu'il ne devrait "pas y avoir de tabou ni de posture" à l'égard de l'assurance chômage. "Il fait une interview pour parler du +new deal+ de la relance économique, il a une phrase mal ajustée et il ouvre une polémique", a commenté M. Bartolone lors de l'émission BFM Politique (BFM TV/RMC/Le Point) C'est "une phrase mal ajustée", a-t-il renchéri, estimant que le ministre de l'Economie avait sans doute été "tellement concentré sur ce mot de new deal dont on voit bien que c'était l'essentiel du message qu'il voulait faire passer, il y a (eu) une phrase de trop". Mais, a-t-il averti "quand on avance l'idée qu'il y a quelque chose à réformer, il faut tout de suite dire quoi". Parce que les gens inscrits à Pôle emploi, "quand ils reçoivent une information brute de décoffrage comme ça, ils disent +qu'est-ce qui va encore nous arriver ?+". "Je dis halte au feu, il faut faire attention aux annonces qui sont faites", a-t-il ajouté. "Aujourd'hui, donner l'impression que nous sommes en difficulté économique, pas par la désindustrialisation, mais par l'indemnisation liée au chômage, attention je dis". Selon M. Bartolone, "l'attente actuelle dans le cadre du marché du travail (...) c'est surtout de la formation en direction des chômeurs qui ont le moins de qualifications".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: Mélenchon traite de "voleurs" les concessionnaires d'autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141012145701.3a8lqfvk.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, (parti de gauche -PG), a accusé dimanche les concessionnaires d'autoroutes d'être des "voleurs", égratignant au passage Ségolène Royal sur le retrait de l'écotaxe. La ministre de l'Ecologie a annoncé jeudi la suspension sine die de l'écotaxe et indiqué que sa priorité était "le prélèvement du profit des autoroutes". "Rallonger les concessions pour trouver l'argent dont elle a besoin: quelle est la cohérence de tout ça? Tout ça est absurde!" s'est exclamé M. Mélenchon sur France 3. "Ces gens sont des voleurs, parce que ceux qui exploitent les autoroutes aujourd'hui se comportent de manière immorale. Ce n'est pas eux qui ont fait l'investissement et ils taxent tous les gens qui passent par là", a-t-il dénoncé. La gestion des autoroutes avait été privatisée en 2006 sous le gouvernement de Dominique de Villepin. Revenant sur le retrait de l'écotaxe par Mme Royal, il s'est montré sévère: "C'est n'importe quoi, je crée une taxe, je l'enlève". "La fiscalité écologique ne doit pas s'ajouter à la fiscalité ordinaire, elle doit en gros la remplacer", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des maires appellent les sénateurs à se mobiliser contre la prostitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141011231242.darh3jsi.html</link>
   <description><![CDATA[Des maires et élus de tous bords appellent les sénateurs, dans le Journal du dimanche, à se mobiliser contre la prostitution en adoptant rapidement la proposition de loi déjà votée à l'Assemblée nationale. Cette tribune est publiée au moment où une ancienne prostituée, Rosen Hicher, 57 ans, doit arriver dimanche à Paris au terme d'une marche de 800 km depuis Saintes (Charente-maritime), pour réclamer "l'abolition de l'esclavage sexuel" et la pénalisation des clients. Cette mesure phare de la proposition de loi avait fait l'objet de vifs débats lors de son adoption par les députés en décembre 2013. Depuis, la commission spéciale du Sénat a supprimé en juillet cette disposition, la jugeant inefficace pour lutter contre les réseaux et susceptible de précariser davantage les prostituées. Dans la tribune signée notamment par les maires socialistes de Paris Anne Hidalgo, de Nantes Johanna Rolland, de Strasbourg Rolland Ries, mais aussi leurs collègues UMP d'Orléans Serge Grouard ou de Mulhouse Jean Rottner, les élus rappelent que la "prostitution est d'abord une exploitation des plus vulnérables". Ils invitent les sénateurs "à adopter rapidement un texte équivalent, ou renforcé, à celui adopté à une large majorité par l'Assemblée nationale", sous-entendu, incluant la pénalisation des clients. Le Sénat n'a pas mis le texte à son agenda de séances. Les élus s'interrogent: "comment éduquer nos enfants dans l'égalité entre filles et garçons si les hommes peuvent exploiter la précarité des femmes pour leur imposer un acte sexuel par l'argent?" Outre la pénalisation des clients par une contravention de 1.500 euros, le texte prévoit le renforcement de la lutte contre le proxénétisme, une aide aux victimes et le développement d'alternatives à la prostitution, et une politique d'éducation et de prévention auprès des jeunes. Rosen Hicher, prostituée pendant 22 ans avant de réussir à en sortir en 2009, doit se rendre dimanche sur son premier lieu de prostitution, avant de rejoindre le Sénat, pour une marche revendicative avec de nombreux élus et personnalités. "Laisser le droit aux clients de nous acheter, c'est laisser le droit aux proxos de nous vendre: tant qu'il y aura de la demande, il y aura de la vente; quand on interdira l'achat, il n'y aura plus de vente et plus de victime", avait-elle expliqué à l'AFP lors de son départ de Saintes, "la dernière ville où j'ai vendu mon corps".]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 01:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malgré la loi de transition énergétique, le soutien d'EELV sur le budget "ne va pas de soi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141011160032.kyucdgn1.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré l'adoption par l'Assemblée nationale de la loi sur la transition énergétique, le soutien des écologistes pour le vote du budget à venir "ne va pas de soi", ont-ils prévenus samedi lors d'un conseil fédéral. "Nous vivons une victoire culturelle contre le plus vieux dinosaure de France, le nucléaire", a lancé à la tribune la députée Cécile Duflot, les yeux cernés après avoir passé la nuit à l'Assemblée nationale, l'examen en première lecture du projet de loi sur la transition énergétique s'étant terminé à 06h45. "Nous avons gagné une première manche", a-t-elle dit. "Cette loi n'est pas parfaite mais elle est historique. Et nous pouvons nous féliciter collectivement de cette victoire. Sans nous, cette loi n'existerait pas", a renchérit Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV). "Elle envoie une signal extrêmement important à l'ensemble des pays: que la France, le champion du monde du nucléaire reconnaît qu'il faut baisser la part du nucléaire dans l'énergie pour développer d'autres sources d'énergie", a-t-elle ajouté. Mais malgré cet enthousiasme collectif sur la loi de transition énergétique, les écologistes n'ont pas oublié la décision de Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie de suspendre la taxe poids lourd. "L'annonce de l'abandon de la taxe transit poids lourds est une erreur magistrale. Et surement le signe de l'absence de conscience écologique globale du gouvernement", a jugé Emmanuelle Cosse. "Quand on s'en prend à la fois à l'écologie et à la solidarité nationale, il ne faut pas s'attendre de notre part à un soutien béat", a-t-elle ajouté. "On va se battre pour avoir des amendements" sur la loi de finance, a expliqué à la presse la secrétaire nationale d'EELV, qui souligne qu'on "réduit encore le budget de l'écologie". "En l'état, le soutien des écologistes ne va pas de soi", a-t-elle souligné. "Si le budget de l'écologie ne remonte pas, nous ne voterons pas pour (le budget) et de façon très catégorique", a aussi prévenu Jean-Vincent Placé, chef de file des sénateurs écologistes. Le parti doit voter une position officielle sur le budget, dimanche à huis clos.]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe suspendue: le FN propose de renationaliser les autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141011104346.suqgvlgs.html</link>
   <description><![CDATA[Florian Philippot, vice-président du FN, a dénoncé samedi la suspension de l'écotaxe, "un nouvel écran de fumée qui masque la création d'une nouvelle taxe sur les sociétés d'autoroute", qu'il propose de "re-nationaliser progressivement". "Supprimer l'écotaxe: oui; en créer une autre: non !" lance M. Philippot dans un communiqué publié après l'achèvement de l'examen en première lecture du projet de loi sur la transition énergétique à l'Assemblée nationale. "Le Front National, qui s'oppose à toute nouvelle taxe, propose une re-nationalisation progressive des sociétés d'autoroute, autofinancée par le rendement des péages", affirme-t-il. "Le problème du financement des infrastructures routières ne sera résolu que lorsque l'Etat aura modifié en profondeur le modèle économique des sociétés d'autoroute. Depuis la privatisation scandaleuse de ces sociétés, l'Etat s'est privé d'une manne financière immense", estime-t-il. "Aujourd'hui, faute de pouvoir compter sur les sociétés d'autoroute davantage soucieuses de préserver leurs marges, leurs bénéfices et les dividendes de leurs actionnaires, l'Etat est appelé à l'aide alors qu'il s'est lui-même privé de moyens par une politique stupide d'austérité, qui a contracté l'activité et aggravé la dette et les déficits", déplore-t-il. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a annoncé jeudi la suspension sine die de l'écotaxe et indiqué que sa priorité était "le prélèvement du profit des autoroutes".]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: Placé (EELV) salue Royal et sa "belle loi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141011085840.rfg8jv8s.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur écologiste Jean-Vincent Placé a salué samedi l'adoption par l'Assemblée nationale de la "belle loi" sur la transition énergétique, rendant hommage au travail de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal malgré la reculade sur l'écotaxe. "Pour nous les écologistes, cette loi de transition énergétique, c'est un beau moment, c'est une belle loi qui a été améliorée grâce au travail des députés écologistes", s'est réjoui M. Placé sur l'antenne d'iTELE. "Ca va réduire la facture énergétique (...) On voit que le coût du nucléaire explose, et les énergies renouvelables ont vocation à faire baisser le prix de l'électricité et de l'énergie de façon générale", a-t-il expliqué. Après cinq journées de discussion et un débat tendu sur la suspension de l'écotaxe, l'Assemblée nationale a achevé, samedi à 06h45, l'examen en première lecture du projet de loi sur la transition énergétique, qui prévoit de réduire à 50% la part du nucléaire. La décision jeudi de Ségolène Royal de suspendre sine die le péage de transit poids lourd, face à la menace d'une mobilisation des transporteurs routiers, avait été fortement critiquée par les écologistes, un avis non partagé par M. Placé. "Ségolène Royal réussit très bien" dans ses fonctions de ministre de l'Ecologie, a-t-il affirmé. "Je n'en veux pas à Ségolène Royal (...) Elle a toujours été assez opposée à la fiscalité écologique (...) parce qu'elle pense qu'il faut faire de l'écologie positive. A cet égard, je suis assez d'accord avec elle", a-t-il estimé. "Ce qui m'intéresse c'est comment on va trouver le milliard d'euros pour les transports collectifs", a-t-il ajouté. Une prise de position intéressante de la part d'un élu écologiste alors que ce recul sur l'écotaxe risque de compliquer mardi le vote solennel de l'ensemble du projet de loi par une majorité qui paraissait unanime jusqu'alors à le soutenir. Le député écologiste Noël Mamère a ainsi annoncé qu'il ne le voterait pas face à une "capitulation de plus de ce gouvernement devant les lobbies".]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 10:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée veut faire baisser le prix de l'électricité à Wallis-et-Futuna</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141011051024.ovb8pch4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté tôt samedi matin un amendement gouvernemental au projet de loi sur la transition énergétique visant à baisser le prix de l'électricité à Wallis-et-Futuna, qui est actuellement cinq fois plus élevé que dans l'Hexagone. Le dispositif adopté, comparable à celui existant ailleurs Outre-mer, permet aux clients implantés sur ces territoires non interconnectés de bénéficier des mêmes tarifs de vente que ceux pratiqués sur le territoire continental. Le déficit d'exploitation qui en résulte, pour le producteur, est compensé par la CSPE (contribution au service public de l'électricité), prélevée sur les factures d'électricité des consommateurs finaux. "Le territoire est isolé, de petite taille et l'énergie est produite à base de pétrole dont les prix ont beaucoup augmenté ces dix dernières années: tout cela se répercute sur les prix de l'électricité qui est environ 5 fois plus chère qu'en métropole", avait souligné en juin 2013 un rapport de la Commission de régulation de l'énergie (CRE).]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 07:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Energies renouvelables: l'Assemblée abroge une mesure écologiste votée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141011042531.5j6jb7v1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé dans la nuit de vendredi à samedi, à la demande du gouvernement, une mesure favorable à certaines entreprises spécialisées dans les énergies renouvelables qu'avaient faite voter les écologistes en commission. Cette disposition, qui avait été introduite dans le projet de loi sur la transition énergétique, permettait aux entreprises de l'économie sociale et solidaire (ESS) spécialisées dans les énergies renouvelables de garder en réserve une partie moins importante de leurs bénéfices (10% au lieu de 20%) et de pouvoir distribuer plus de dividendes (75% des bénéfices au lieu de 50%) que les autres entreprises de l'ESS. Pour la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, cette disposition n'est "pas fondée d'un point de vue économique et constitue une rupture d'égalité difficilement justifiable". Cette position a suscité la colère du groupe écologiste, Cécile Duflot attirant l'attention du gouvernement "sur l'importance que cet article revêt pour son groupe".]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 06:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un chèque énergie pour les ménages modestes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141011032638.hcc00u0k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté samedi au petit matin la création d'un chèque énergie pour les ménages modestes, une mesure phare du projet de loi sur la transition énergétique dont elle achève l'examen en première lecture. Ce chèque énergie doit permettre à ses bénéficiaires de payer les fournisseurs d'énergie ou de capitaliser afin de réaliser des travaux destinés à économiser de l'énergie. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal est favorable à une "cohabitation partielle" des tarifs sociaux de l'électricité et du gaz avec le chèque énergie. Plus de 11 millions de personnes, soit un cinquième de la population française, éprouvent des difficultés à se chauffer et s'éclairer, selon une évaluation de l'Observatoire national de la précarité énergétique (ONPE).]]></description>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 05:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
