<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 15:40:08 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>PMA: Agnès Thill exclue formellement du groupe LREM à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627130145.zh4896nz.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill, farouchement opposée à l'extension de la PMA pour toutes les femmes, a été exclue formellement du groupe LREM à l'Assemblée jeudi, au lendemain de son exclusion du parti présidentiel, a-t-on appris auprès du groupe. Le bureau du groupe LREM au Palais Bourbon a voté "à l'unanimité" l'exclusion de l'élue de l'Oise, 55 ans, qui avait tenu à plusieurs reprises des propos jugés "polémiques" et "pernicieux" par les instances du parti présidentiel à propos du projet de l'exécutif. La députée de Beauvais avait notamment comparé la souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA à celle de "drogués" ou évoqué l'existence d'un "puissant lobby LGBT" à l'Assemblée. Promesse du candidat Macron, l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples lesbiens et aux femmes seules est incluse dans le projet de révision des lois de bioéthique. Le texte doit être présenté en Conseil des ministres en juillet puis examiné par le Parlement fin septembre. Et ce, avec une "liberté de vote" pour les "marcheurs", a promis le délégué général de LREM Stanislas Guerini. Mme Thill a jugé la procédure à son encontre "scandaleuse" et entend la contester devant la justice. "Avoir été exclue d'un parti sectaire, c'est plutôt un honneur (...) Non seulement cela ne va pas me faire taire mais je vais encore plus parler", a ajouté jeudi l'ex-directrice d'école sur RMC. Après ce départ, les effectifs du groupe LREM s'élèvent à 304 députés. parl-ll/chl/caz/phc]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résiliation facilitée des complémentaires santé: ultime feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627101742.8ikw20fx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un ultime feu vert à une proposition de loi LREM pour permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment", après un an de contrat. Le Parlement adoptera définitivement ce texte le 4 juillet, par un vote du Sénat, après le compromis trouvé entre les deux chambres. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat Adrien Taquet, a apporté une nouvelle fois jeudi son soutien à "une mesure concrète, pragmatique", et "qui aura un réel impact" sur la vie des Français. Actuellement, les contrats ou garanties souscrites ne sont résiliables qu'autour de leur date anniversaire. La mesure de résiliation "sans frais et à tout moment" fait suite à une demande du chef de l'État lors d'une réunion en décembre avec les complémentaires pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Les nouvelles règles entreront en vigueur au plus tard au 1er décembre 2020. La gauche s'est élevée contre cette proposition de loi qui "encourage l'individualisme" (PS), risque "d'induire une sélection des assurés" (PCF) et "détricote la solidarité nationale au profit d'intérêts privés". Egalement opposées au texte, mutuelles et institutions de prévoyance ont mis en garde contre les conséquences à prévoir sur le coût des contrats ou la démutualisation. A l'inverse, l'association de consommateurs UFC-Que Choisir a défendu le texte, estimant que le gain en pouvoir d'achat atteindrait "1,2 milliard d'euros pour l'ensemble des assurés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retailleau (LR) demande à Macron de lever toute "ambiguïté" sur la laïcité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627094031.fgh9xblo.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains au Sénat, a appelé jeudi Emmanuel Macron à lever toute "ambiguïté" sur la laïcité, après la publication d'un rapport parlementaire sur la radicalisation. Selon le sénateur LR, le phénomène de radicalisation religieuse ne concerne plus seulement les banlieues, mais s'étend désormais aux villes moyennes. "Que fait l'Etat ? Rien", a-t-il affirmé sur CNews. "Vous avez le jihadisme qui opère de façon violente, le terrorisme, mais il y a aussi une autre réalité (...) d'un islam politique conquérant qui essaie de conquérir les esprits, les territoires, à l'oeuvre aujourd'hui", a-t-il ajouté. Depuis deux ans, Emmanuel Macron "nous promet un discours sur la laïcité", a poursuivi Bruno Retailleau. "Il s'est exprimé à la communauté catholique. Si demain il devait s'exprimer à la communauté musulmane dans les mêmes termes", ça poserait des problèmes "vis-à-vis de nos principes de laïcité", soutient le sénateur LR, qui a appelé le chef de l'Etat à lever toute "ambiguïté" sur le sujet. Dans leur rapport publié mercredi, les parlementaires notent que les secteurs cruciaux de la sécurité et de l'éducation sont peu touchés par la radicalisation, mais que la menace persiste et que des progrès restent à faire dans les prisons, la santé ou les transports.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 09:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un maire de Seine-Saint-Denis appelle à "rétablir l'égalité" entre les territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627050018.01ua9a3q.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire communiste de La Courneuve, Gilles Poux, soutenu par le Défenseur des droits, organise jeudi une journée de débats avec élus, chercheurs et associatifs, pour réfléchir aux moyens de "rétablir l'égalité" entre les territoires, a-t-il expliqué à l'AFP. La journée baptisée "Assises nationales pour l'égalité territoriale" fait suite à la publication en avril par la municipalité de Seine-Saint-Denis d'un "Atlas des inégalités". Objectif de ce document: dresser un "état des lieux des inégalités territoriales", à travers l'exemple de cette ville de 42.000 habitants où le taux de chômage est deux fois supérieur au niveau national et le taux de pauvreté trois fois plus élevé. Policiers moins nombreux malgré une délinquance plus importante, enseignants moins expérimentés et moins remplacés qu'ailleurs... "Le constat devient de plus en plus indiscutable", explique M. Poux. "Il faut maintenant que des mesures soient prises pour sortir de la situation inégalitaire que subit un territoire comme le nôtre". Parmi ses propositions: "la création d'une Haute autorité pour contrôler l'action publique". Dotée de "moyens coercitifs", elle serait chargée d'évaluer les moyens alloués par l'Etat dans les territoires. Il réclame aussi des mesures pour "fidéliser les fonctionnaires" avec par exemple des "avantages de déroulement de carrières, des primes". M. Poux espère "fédérer" des élus autour de ces propositions, pour "porter peut-être" un texte de loi. L'économiste Thomas Porcher, le maire de la Seyne-sur-Mer (Var) et président de l'association Ville et Banlieue Marc Vuillemot, ou la députée Clémentine Autain doivent participer aux débats. Le maire est soutenu par le Défenseur des droits, Jacques Toubon. "Ce que La Courneuve a lancé est très proche des préoccupations qui sont les nôtres", dit M. Toubon dans une vidéo qui doit être diffusée lors de cette journée. "Les inégalités territoriales existent dans notre pays, il faut absolument les combattre et j'en appelle à tous les pouvoirs publics pour que cette situation soit redressée", ajoute-t-il. En février, le Premier ministre Edouard Philippe a promis des gestes pour la Seine-Saint-Denis, après un rapport parlementaire qui a montré que ce département en difficulté reste moins bien doté. Des groupes de travail sur l'éducation, la police, la justice, la santé et l'attractivité du département, ont aussi été installés par le préfet de Seine-Saint-Denis. Ils doivent rendre leurs conclusions en juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: projet de budget inchangé pour 2020 mais gros travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626200858.9mw5iwko.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de l'Assemblée nationale ne devrait pas augmenter en 2020, restant à 568 millions d'euros, mais l'enveloppe dédiée aux travaux sera en forte hausse, en lien avec un important chantier qui pourrait perturber les séances au Palais Bourbon l'été prochain. Alors que le budget d'investissement immobilier s'élève à 18 millions d'euros en 2019, il devrait atteindre quelque 25 millions d'euros l'année prochaine. "Cet effort exceptionnel répond à l'état de dégradation de certains éléments du patrimoine de l'Assemblée nationale, dans son bâtiment historique du Palais-Bourbon", selon un communiqué publié mercredi par la présidence de l'Assemblée à l'issue d'une réunion de son bureau. La toiture de l'hémicycle est touchée: elle date de plus d'un siècle et son étanchéité "n'est plus assurée, en dépit des réparations partielles effectuées au fil des années". Les travaux nécessaires sur la toiture doivent être effectués à l'été 2020 et pourraient entraîner une fermeture de l'hémicycle durant trois mois, selon des sources parlementaires. Ou bien il ne pourra y avoir de sessions extraordinaires en juillet et septembre, ou bien il faudra trouver un autre lieu pour rassembler les 577 députés. En outre, à l'Hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) qui jouxte le Palais Bourbon, "l'usure extrême du réseau de chauffage et de climatisation a entraîné, en décembre 2018, une fuite d'eau et des dégâts dans un des salons, mettant en évidence l'urgence d'une action de rénovation globale du bâtiment", selon la présidence. L'Hôtel devra fermer ses portes durant tout le second semestre 2020 pour ces travaux de rénovation. L'Assemblée a "l'obligation de maintenir en état le patrimoine qui lui a été affecté par l'État" et plus de 3 MEUR sont prévus pour la couverture de la salle des séances, 6 MEUR pour la réparation de l'Hôtel de Lassay et "même 200.000 euros pour la restauration de la tapisserie originale des Gobelins +L'École d'Athènes+ qui sera replacée dans l'hémicycle". De plus, "sera poursuivi le chantier de rénovation de l'ensemble immobilier de Broglie" proche du Palais Bourbon, pour un coût de 10 MEUR en 2020, qui doit "permettre à chaque député de la prochaine législature de disposer de deux bureaux pour lui-même et son équipe de collaborateurs", ajoute le député LREM Florian Bachelier, premier questeur (chargé de la gestion), dans un autre communiqué. Les dépenses de fonctionnement de l'Assemblée, à hauteur de 535 MEUR, seront en légère baisse de 5,6 MEUR par rapport au budget 2019. Les charges parlementaires (indemnités parlementaires, crédit collaborateur, moyens de fonctionnement des députés...) doivent reculer de 8 MEUR à 318 MEUR, et les charges de personnel (172 MEUR) être "maîtrisées", complète le premier questeur. Le budget, proposé par les trois questeurs (deux LREM, un LR), est financé par une dotation de l'Etat (de quelque 518 millions d'euros depuis 2012), par des recettes propres et par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée. M. Bachelier relève que "les prévisions ne tiennent pas encore compte des effets des politiques volontaristes engagées notamment pour mettre en oeuvre une politique des achats et une réforme de l'administration parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe Gafa: accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626192011.bmiy3gjz.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mercredi à un accord sur le projet de loi visant à instaurer une taxe sur les géants du numérique, ce qui va conduire à son adoption rapide, a-t-on appris de sources parlementaires. Le texte commun issu de cette commission mixte paritaire (CMP) devrait être validé définitivement le 4 juillet par l'Assemblée, le 11 par le Sénat. La "taxe Gafa" (acronyme de Google, Amazon, Facebook et Apple) doit faire de la France un des pays pionniers en la matière, en dépit de l'opposition des Etats-Unis. Pour le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, cette solution unilatérale doit servir de "levier" dans les négociations internationales, dans l'attente d'un aboutissement des travaux de l'Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE). Alors que le Sénat avait inscrit dans la loi le caractère "temporaire" de la taxe, prévoyant son extinction au 1er janvier 2022, les parlementaires en CMP l'ont supprimé. Ils ont en revanche prévu que le rapport annuel sur son application devra mentionner expressément le calendrier selon lequel l'accord international annoncé s'y substituera. En outre, "plusieurs dispositions adoptées par le Sénat en première lecture ont été conservées dans le texte, afin d'améliorer le dispositif de la taxe sur les services numériques, de faciliter sa mise en oeuvre, et de le sécuriser juridiquement", selon un communiqué de la commission des Finances de la chambre haute. Rapporteur général, Albéric de Montgolfier (LR), s'est félicité du travail réalisé "pour parvenir à un compromis avec nos collègues députés et concrétiser notre volonté commune de parvenir à une plus juste imposition des +géants du numérique+". Un second volet du projet de loi prévoit d'infléchir la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019 pour les grandes entreprises. reb/asm FACEBOOK APPLE INC. GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Thill, farouche opposante à la PMA, exclue d'En Marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626184343.kmm14ibi.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill, farouche opposante au projet gouvernemental d'étendre la PMA à toutes les femmes, a fini par être exclue mercredi de La République en Marche, en raison de "propos polémiques" et "pernicieux", sanction qu'elle a jugée "scandaleuse". Déjà rappelée à l'ordre, l'élue de l'Oise, 55 ans, n'a cette fois-ci pas échappé à la sentence ultime de la commission des conflits du parti présidentiel, que réclamaient plusieurs membres du gouvernement, de la majorité parlementaire et des associations LGBT. "Ces propos sont préjudiciables à la cohésion du mouvement et nuisent à son image", a estimé la commission qui, en février, n'avait adressé qu'une simple "mise en garde" à celle qui voulait incarner une "voix dissonante" au sein de la majorité sur la PMA (procréation médicalement assistée). "La procédure est scandaleuse (...) Il n'y a rien dans ce dossier qui justifie de mon exclusion. Cela s'appelle un délit d'opinion que je contesterai", a réagi dans les couloirs du Palais Bourbon Mme Thill, jugeant l'attitude de son mouvement "sectaire". Son avocat Me Richard Sebban avait évoqué mardi la possibilité d'engager "une saisine du tribunal de grande instance pour demander sa réintégration" en cas d'exclusion, après l'audition de sa cliente par la commission pendant près de deux heures mardi. "C'est uniquement mes pensées différentes sur la PMA pour toutes qui valent mon exclusion. Et que l'on ne vienne pas me dire: +Non c'est la façon dont vous le dites+", estime l'ancienne directrice d'école qui tire à boulets rouges depuis des mois sur l'ouverture de la PMA aux couples lesbiens et aux femmes seules, une promesse du candidat Macron. Le projet de révision des lois de bioéthique, qui inclut la PMA pour toutes, doit être présenté en Conseil des ministres en juillet puis examiné par le Parlement fin septembre. Et ce, avec une "liberté de vote" pour les "marcheurs", a promis le délégué général de LREM Stanislas Guerini. - Pas de "police de la pensée" - Souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA comparée à celle de "drogués", existence d'un "puissant lobby LGBT" au Palais Bourbon et "absence de genre dans le mot parent" qui "favorise(rait) l'éclosion d'écoles coraniques"... cette femme menue à lunettes a nourri la controverse à plusieurs reprises sans pour autant perdre sa place au sein d'En Marche. Mais depuis la dernière mise en garde du parti, d'autres propos ont provoqué l'exaspération de quelques collègues députés qui ont menacé de quitter LREM si elle n'était pas exclue. En avril, reprenant un article du magazine Têtu qui faisait part du "coming out médiatique" du secrétaire d'Etat Gabriel Attal sur son homosexualité et son désir de paternité, Mme Thill avait tweeté: "Au moins la couleur est annoncée. #bioéthique en juin". "Chacun de tes tweets t'éloigne de ce que nous sommes", lui avait répondu le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Une interview publiée le 5 juin dans le magazine L'Incorrect, fondé par des personnalités entre droite et extrême droite, avait aussi dérangé. Elle y affirmait que la révision des lois de bioéthique "restera dans l'histoire comme celle qui aura évincé les pères de la naissance et de l'éducation des enfants". "Il est impératif que nous puissions avoir un débat apaisé, ce que ne permettaient pas les propos et prises de position d'Agnès Thill", a commenté mercredi dans un communiqué Stanislas Guerini. Le chef de file des "marcheurs" à l'Assemblée Gilles Le Gendre proposera jeudi au bureau du groupe parlementaire son exclusion, "dans le prolongement" de la décision de la commission des conflits. Pas de "police de la pensée" mais "une décision qui se base sur des faits insupportables et récurrents", a salué sur Twitter le député Guillaume Chiche (LREM), en se réjouissant de l'exclusion de l'élue de l'Oise qu'il demandait depuis des mois. "Enfin les propos homophobes d'Agnès Thill sont sanctionnés", s'est également félicité Joël Deumier, co-président de SOS Homophobie: "On peut s'opposer à la PMA mais on n'a pas le droit d'être homophobe dans son opposition".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Canicule et pollution: Ruffin s'insurge contre les ministres qui viennent "en bagnole" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626180943.8ljzgyp3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François Ruffin (LFI) s'est insurgé mercredi contre les ministres venus "en bagnole" à l'Assemblée en pleine canicule plutôt qu'"à pied" ou "à vélo", des critiques perçues comme de la "démagogie" par plusieurs membres du gouvernement. "Là, on est dans la cour de l'Assemblée tu vois, et il y a toutes les bagnoles qui se garent et qui continuent de tourner (...) Le ministère de l'Ecologie est à 600 mètres à pied, 8 minutes... C'est là, juste à côté", raille l'Insoumis dans une vidéo filmée dans la cour du Palais Bourbon et publiée sur Twitter. "Peut-être parce que les mecs (chauffeurs) ont besoin de la clim' intérieure. On pourrait peut-être leur aménager un espace. Mais putain! Il y a des lignes de métro à Paris. C'est hyper efficace. Pourquoi est-ce que tout le monde a besoin de venir en bagnole", poursuit l'élu de la Somme, avant d'interroger des ministres quittant l'Assemblée après les questions d'actualité au gouvernement. "Moi je vais au Sénat, là", lui répond la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye. "C'est pas la peine de faire de la démagogie", grince le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. "Il faut que j'aille aux questions (d'actualité au gouvernement) au Sénat", lui rétorque aussi le ministre de la culture Franck Riester. Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, quant à lui, reconnaît qu'"il faudrait éteindre les moteurs". "C'est vrai qu'il faut faire plein d'efforts de ce genre, je suis assez d'accord. Sur ce point, on pourrait être d'accord", ajoute-t-il, avant de filer au Sénat où il devait arriver en théorie "dans une minute". "Comme d'habitude, M. Ruffin, vous préférez faire des films que des propositions... et si vous étiez honnête, vous diriez que je viens souvent à l'Assemblée à pied et que je me déplace dans Paris avec une voiture électrique", a répondu quant à lui le ministre de la Transition écologique François de Rugy, sur Twitter. ll/bap/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre l'antisémitisme: résolution repoussée à la rentrée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626173110.88t5ouzs.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen par l'Assemblée nationale d'une proposition de résolution transpartisane pour une meilleure définition et une reconnaissance de l'antisémitisme, initialement programmé le 29 mai, a été reporté à la rentrée, a indiqué mercredi le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre. Ce texte, sans valeur contraignante, avait été proposé par Sylvain Maillard, élu LREM de Paris et président du groupe d'études de l'Assemblée nationale sur l'antisémitisme. Constatant "une résurgence de l'antisémitisme", souvent sous de "nouvelles formes" qui "avancent masquées", il suggère de reprendre la définition de l'Alliance internationale pour la mémoire de l'Holocauste. La proposition de résolution devait initialement être examinée fin mai. Mais la durée des débats, plus longue que prévu, sur la réforme du règlement de l'Assemblée avait mis entre parenthèse son examen. ll-parl/reb/bap/spe]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face aux classements des députés dans les médias, l'Assemblée va s'armer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626165013.42v4pgnp.html</link>
   <description><![CDATA[Comment mesurer le travail des députés sans verser dans les classements du type "bon" ou "mauvais" parlementaire? Deux chercheurs ont présenté mercredi 23 pistes à l'Assemblée nationale, qui entend développer ses propres outils. Depuis 2017, cette question des classements taraude les "marcheurs", qui étaient au début de la mandature plutôt assidus mais prenaient peu la parole et déposaient peu d'amendements... d'où des évaluations pas toujours flatteuses. A tel point que certains ont demandé à Regards citoyens, qui anime le site de référence nosdeputes.fr, de cesser la publication d'indicateurs utilisés par les médias pour ces classements, relate à l'AFP Tangui Morlier, un de ses administrateurs. Militant elle-même pour davantage de transparence et d'exhaustivité des données parlementaires, l'association, qui travaille à partir des données de l'Assemblée et du Journal officiel, juge qu'on lui fait un mauvais procès, en la taxant d'alimenter l'antiparlementarisme. L'ex-président de l'Assemblée François de Rugy critiquait des "classements aussi réducteurs que simplistes". Et un ténor de la majorité pointait encore récemment "la tyrannie de nosdeputes.fr" entraînant une "surproduction" d'amendements pour grimper dans les palmarès. Côté LR, certains se moquent de cette compétition: "ce n'est pas ça qui fait qu'on est réélu!". Mais la plupart des parlementaires gardent un oeil sur leur "notation". M. de Rugy avait fait plancher un groupe transpartisan sur le sujet. "La complexité et la diversité des activités de chaque député ne sauraient être reflétées ni résumées dans des chiffres", avait-il conclu, écartant alors la piste d'indicateurs fournis par l'Assemblée elle-même. Titulaire du "perchoir" depuis près d'un an, Richard Ferrand a remis l'ouvrage sur le métier et les questeurs de l'Assemblée (trois députés chargés de sa gestion) ont chargé la société Rectech, choisie sur appel d'offres, de réfléchir à un nouvel outil. "Il apparaît à tout connaisseur de l'activité parlementaire que les données quantitatives utilisées" sur les propositions de loi, questions au gouvernement et encore votes laissent "de côté des pans importants", au Palais Bourbon comme en circonscription, relèvent Abel François et Olivier Rozenberg dans leur rapport d'étude. Pour y remédier, ces enseignants-chercheurs suggèrent un relevé de présence au Palais lorsque l'Assemblée siège, une amélioration du relevé en commission, ainsi qu'un relevé systématique lors des déplacements officiels. - Gare aux egos - Ils recommandent aussi la mise en place d'un "agenda public co-produit, individuel et rétrospectif". Il serait rempli "de façon obligatoire et automatique par les services de l'Assemblée nationale" sur la présence, et "de façon facultative par le député s'agissant des autres activités, en circonscription notamment". Afin de quantifier et comparer l'activité des parlementaires, la fiche de chaque député devrait "comporter une rubrique statistique". Les données seraient "contextualisées", notamment par une comparaison avec la moyenne de son groupe politique et avec la moyenne de sa commission d'appartenance. En outre, serait créé un "indice d'intervention en séance". Les deux auteurs préconisent enfin "une meilleure pédagogie de l'activité parlementaire", méconnue dans sa complexité. Plus haute instance collégiale, le bureau de l'Assemblée, devant lequel ils ont présenté leur rapport, "engage une réflexion pour doter l'institution de son propre outil d'évaluation du travail des députés, ne se fondant pas exclusivement sur des données quantitatives", selon un communiqué de la présidence. Membre du bureau, le socialiste Luc Carvounas salue des pistes intéressantes "sur l'aspect invisible de la pluralité de la fonction" de député. Attention à ne pas faire des députés des "technocrates" qui devraient passer leur temps à l'Assemblée et non sur le terrain, prévient l'Insoumise Mathilde Panot. Après discussions au sein des groupes politiques, des décisions pourraient être prises à la rentrée, après étude technique et financière notamment, selon des sources parlementaires. Favorable aux idées avancées à condition que les pages des députés ne deviennent pas "un organe de diffusion d'egos politiques", le collectif Regards Citoyens "attend les actes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée pour faire revivre l'Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626153111.jcqylado.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de statut particulier comme la Corse, mais une identité retrouvée au sein de la région Grand Est: l'Assemblée nationale a adopté mercredi en première lecture un projet de loi de compromis sur la nouvelle "Collectivité européenne d'Alsace" (CEA). Le texte, déjà voté le 5 avril par le Sénat, été validé dans une version modifiée par 441 voix pour, 30 voix contre et 61 absentions. Il sera soumis début juillet à une commission mixte paritaire députés-sénateurs pour tenter de trouver un compromis et, en cas d'échec, revu en nouvelle lecture par les deux chambres. Ce projet de loi entend répondre au désir affiché par de nombreux Alsaciens d'une forme de reconnaissance de l'Alsace, diluée dans la région Grand Est depuis 2015. Il accorde à la future CEA des prérogatives notamment en matière de coopération transfrontalière et de bilinguisme. "A travers cette loi, l'Alsace devient un laboratoire territorial et européen de la France", ont salué dans un communiqué les présidents LR des deux conseils départementaux concernés Brigitte Klinkert (Haut-Rhin) et Frédéric Bierry (Bas-Rhin), rappelant que la collectivité sera officiellement lancée le 1er janvier 2021. Une ritournelle alsacienne entonnée à la tribune, des échanges vigoureux: l'examen du "projet de loi relatif aux compétences de la Collectivité européenne d'Alsace", a réveillé dans l'hémicycle l'ancien clivage entre Jacobins et Girondins. Si pour les députés LR, qui revendiquaient un retour à la région Alsace ou un statut particulier, le texte n'allait pas assez loin, d'autres à gauche (LFI, PCF), ont dénoncé une atteinte à "l'unité" ou à "l'indivisibilité de la nation". Jean-Luc Mélenchon a critiqué sur Twitter un "vote écoeurant de la majorité des députés en faveur d'une loi de +différenciation+ de l'Alsace". En revanche pour la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault, le projet de loi a trouvé "un point d'équilibre" entre "l'unité de la République et l'attention portée aux spécificités des territoires". Il concrétise un engagement pris par l'État, la région Grand Est et les deux départements le 29 octobre 2018 à Matignon dans lequel deux limites avaient été fixées selon la ministre: "pas de sortie du Grand Est et pas de collectivité à statut particulier". - Boîte de Pandore? - Et si le texte dote la nouvelle collectivité de prérogatives supplémentaires, "elles sont suffisamment justifiées par les spécificités alsaciennes pour que le cadre constitutionnel actuel permette de les attribuer de façon pérenne et circonscrite à ce territoire", a-t-elle expliqué lundi dans l'hémicycle. Pas question d'ouvrir la boîte de Pandore en généralisant cette innovation politique. "Il serait de mauvais augure de considérer que l'extension à tous d'un modèle (...) spécifique soit une bonne façon de différencier l'exercice des compétences", a mis en garde Mme Gourault, invitant "les autres territoires qui le souhaitent à suivre leur propre chemin pour élaborer un projet commun à leur échelle". "La différenciation leur offrira un cadre pour ce faire", a promis la ministre, en référence au droit à la différenciation des territoires (pour des compétences ou normes) prévu dans le projet reporté de révision constitutionnelle. Dès l'examen en commission, les députés avaient écarté la possibilité introduite par le Sénat pour tout département qui le demande de se voir attribuer les compétences de la CEA. Le texte de loi offre à la nouvelle collectivité la possibilité d'organiser un schéma alsacien de coopération transfrontalière avec Allemagne et Suisse. Elle bénéficiera de compétences en matière de bilinguisme pour recruter des intervenants afin d'enseigner l'Allemand au-delà des heures réglementaires et en complémentarité avec les programmes nationaux. Le gouvernement s'est engagé à installer un centre d'excellence en matière de plurilinguisme qui rayonnera sur l'Alsace et le Grand Est. La CEA coordonnera la politique touristique sur son territoire et se verra transférer des routes nationales et autoroutes non concédées sur lesquelles elle pourra, si elle le souhaite, lever des ressources spécifiques pour contribuer à maîtriser le trafic routier des marchandises. Le territoire alsacien est soumis à un transit important de poids lourds dont les conséquences sur la Sécurité routière et l'environnement ont été dénoncées par les élus locaux qui souhaitent mettre en place des outils de régulation. pr/reb/ib/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire prône plus de droits pour les majeurs protégés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626152416.iofkjqzn.html</link>
   <description><![CDATA[Les personnes majeures placées sous protection juridique en raison d'un handicap mental ou d'une dépendance liée à l'âge doivent voir leurs "volontés et préférences" davantage prises en compte, ce qui suppose de limiter les placements sous tutelle aux "cas les plus graves", souligne un rapport parlementaire rendu public mercredi. Le Code civil devrait être modifié pour consacrer "la primauté du respect de la volonté et des préférences du majeur sur la préservation de son intérêt", estiment les auteurs de ce rapport, les députés Caroline Abadie (LREM) et Aurélien Pradié (LR). "Cela implique de restreindre le recours à la tutelle", la mesure la plus restrictive, "aux situations les plus graves". Ainsi il faut privilégier "tant que cela est possible", un "accompagnement" du majeur dans les décisions importantes de sa vie quotidienne, plutôt qu'une "substitution", c'est-à-dire une situation où le tuteur décide à la place de la personne, affirme le rapport. La formation des mandataires judiciaires chargés d'assister ou de représenter les quelque 730.000 personnes concernées devrait être "adaptée en conséquence", soulignent encore les auteurs. Mme Abadie et M. Pradié suggèrent par ailleurs de revoir les règles qui peuvent conduire un juge à placer une personne sous protection judiciaire. Il faudrait pour cela mieux encadrer le contenu des certificats médicaux exigés pour l'engagement de la procédure - ils sont actuellement parfois trop "succincts" - et former davantage les médecins chargés de les établir. Le majeur vulnérable devrait pouvoir, "à tout moment de la procédure d'instruction", "exprimer son opposition", et dans ce cas, être assisté d'un avocat. Il faudrait aussi limiter la possibilité, pour les magistrats, de ne pas entendre la personne avant de prendre une mesure de protection la concernant, estiment les rapporteurs. Observant que les majeurs protégés rencontrent souvent des "difficultés pratiques" pour accéder à leur compte bancaire, ce qui peut être "un obstacle important" à leur autonomie, les rapporteurs demandent que les banques s'engagent à leur fournir des services "adaptés à leurs besoins", par exemple la possibilité de retirer de l'argent au guichet lorsque la personne ne peut pas mémoriser un code. Début 2017, on comptait en France environ 730.000 personnes placées sous protection judiciaire: 53,6% sous tutelle et 42,7% sous curatelle. Une réforme votée fin 2018 a accru leurs droits en matière de vote, de mariage ou de divorce.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consigne des emballages: aucune collectivité ne sera lésée (Poirson)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626144238.0urvxsej.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la transition écologique et solidaire Brune Poirson a assuré qu'"aucune collectivité ne sera lésée" par la mise en place de la consigne des emballages, mercredi à l'Assemblée nationale. "Aucune municipalité, aucune collectivité ne sera lésée", a déclaré la secrétaire d'Etat, en réponse à la députée Danielle Brulebois (LREM, Jura) qui faisait état de l'inquiétude de collectivités locales. "Le système actuel, s'il fonctionne bien, il faut le maintenir", a ajouté Brune Poirson. La secrétaire d'Etat a affirmé que "les Français souhaitent la consigne", en mentionnant un sondage Ifop selon lequel 83% des personnes interrogées se sont dites prêtes à ramener leurs canettes ou bouteilles en plastique. La consigne concernera "tous les emballages: verre, aluminium, plastique", a dit Brune Poirson. La secrétaire d'Etat a observé que les performances de recyclage de la France sont "loin d'être bonnes", avec "au mieux 26% de collecte et de recyclage" des emballages en plastique. L'Union européenne a fixé comme objectif d'atteindre 90% de bouteilles plastiques collectées et recyclées d'ici 2029, a-t-elle rappelé. Brune Poirson a installé le 19 juin un comité de pilotage visant à mettre en oeuvre un système de consigne pour améliorer la collecte des emballages usagés en France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur la Collectivité européenne d'Alsace adopté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626143014.1hg4lh3l.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur les compétences de la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace (CEA) a été adopté mercredi en première lecture par l'Assemblée nationale. Le texte, déjà voté le 5 avril par le Sénat, été validé dans une version modifiée par 441 voix pour, 30 voix contre et 61 absentions. Il sera soumis début juillet à une commission mixte paritaire (députés-sénateurs) pour tenter de trouver un compromis et, en cas d'échec, revu en nouvelle lecture par les deux chambres. Ce projet de loi entend répondre au désir affiché par de nombreux Alsaciens d'une forme de reconnaissance de l'Alsace, diluée dans la région Grand Est depuis 2015. Il accorde à la future CEA des prérogatives en matière de coopération transfrontalière, de bilinguisme, de tourisme, de mobilité et de culture, notamment. "A travers cette loi, l'Alsace devient un laboratoire territorial et européen de la France", ont salué dans un communiqué les présidents des deux conseils départementaux concernés, Brigitte Klinkert (Haut-Rhin) et Frédéric Bierry (Bas-Rhin), rappelant que la collectivité sera officiellement lancée le 1er janvier 2021.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
