<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Gouvernement: Bartolone lie l'ampleur du remaniement à la crise chez EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150829154939.n1z7wxdl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a estimé samedi que le remaniement gouvernemental interviendrait au plus tard mi-septembre, et que son ampleur dépendrait de l'évolution de la crise politique chez les Verts "dans les dix jours". Le remaniement, rendu nécessaire par le départ annoncé du ministre du Travail François Rebsamen, interviendra, "au plus tard le 14 septembre", "la veille de la session parlementaire extraordinaire", a estimé M. Bartolone au cours d'un déjeuner avec la presse en marge de l'université d'été du PS à La Rochelle. Selon lui, son ampleur dépendra de l'évolution du débat politique au sein d'Europe Ecologie-Les Verts, après le départ de deux de ses poids lourds, le député François de Rugy et le sénateur Jean-Vincent Placé. Hostile à une entrée des écologistes au gouvernement si celle-ci devait apparaître comme un "débauchage individuel", M. Bartolone a estimé que la question mériterait d'être posée en cas d'"apparition d'une offre politique nouvelle", que manifesterait par exemple la naissance d'un "rapport de forces (...) chez les députés, les sénateurs". "Attendons de voir ce qui peut arriver cette semaine, dans les groupes et un certain nombre de régions: imaginez que mardi sur la région Ile-de-France, il y ait la moitié du groupe Verts qui dise +c'est terminé, on veut aller avec les socialistes au premier tour+", s'est pris à rêver M. Bartolone. Candidat du PS en Ile-de-France aux régionales, M. Bartolone a proposé à EELV de s'allier avec lui dès le premier tour, en conservant le même nombre de conseillers régionaux qu'aujourd'hui (51) soit, au vu des sondages, bien plus que ce qu'ils peuvent espérer s'ils se présentent seuls. "Beaucoup de choses vont se décider dans les 10 jours", a affirmé M. Bartolone aux journalistes, en espérant que les parlementaires démissionnaires fassent bon usage de leur téléphone ces jours-ci. Pour M. Bartolone, la décision d'EELV de s'allier avec le Front de gauche dans plusieurs régions, au risque selon lui de faire gagner le Front national en Nord-Pas-de-Calais-Picardie et en PACA, est de nature à ouvrir un véritable débat stratégique au sein des écologistes. M. Bartolone a affirmé avoir appelé plusieurs cadres du parti après leurs journées d'été de Lille, le week-end dernier, et avoir mesuré le désarroi de certains d'entre eux. "Ce que j'ai ressenti dans les conversations que j'ai eues avec un certain nombre d'entre eux, c'était la division. Le problème n'est plus de savoir si elle existe ou pas, le problème est de savoir quand elle va être officialisée. Il s'en rendaient compte, pour un certain nombre d'entre eux, pour ceux qui constataient d'un seul coup que sur les régions Nord-Pas-de-Calais-Picardie, PACA, malgré le risque de l'extrême droite, ils tombaient sur des équipes qui disaient +on s'en fout, on y va tout seuls, ou avec la gauche de la gauche+, ils étaient tout de même un peu désespérés par rapport à la symbolique que ça peut représenter".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): "sauver l'honneur de l'Europe et la vie de ces réfugiés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150828091717.pd4irdup.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a déclaré vendredi qu'il fallait "sauver l'honneur de l'Europe et la vie (des) réfugiés", en réaction à la crise migratoire qui frappe l'Europe. "Ces réfugiés ne viennent pas pour prendre notre boulot, ils viennent pour sauver leur peau", s'est exclamé Claude Bartolone sur France Info. "C'est de la responsabilité de l'Europe de les accueillir", a-t-il estimé. "L'Europe ne peut pas accepter que l'on ait des êtres humains qui se noient dans la Méditerranée, qui meurent dans des camions sur son sol et faire comme si c'était une menace", a déploré M. Bartolone, avant de rappeler que "l'Europe n'a pas été construite pour un supermarché ou une super-banque : elle a été construite au lendemain de la guerre sur un certain nombre de valeurs". "Imaginez que pour les Français qui essayaient de passer en zone libre, leurs voisins leur aient dit +non, on est déjà assez, circulez il n'y a rien à voir+", a poursuivi Claude Bartolone, continuant son analogie avec la Seconde guerre mondiale. Pour le président de l'Assemblée nationale, la chancelière allemande Angela Merkel et le président français François Hollande ont raison "lorsqu'ils veulent que l'Europe tienne un discours qui corresponde à ses valeurs". L'Europe est confrontée à l'une de ses pires crises migratoires avec deux nouveaux drames successifs jeudi: la découverte de plus de 70 corps de migrants dans un camion abandonné sur une autoroute en Autriche et le naufrage d'un bateau au large de la Libye qui a fait au moins 30 victimes et des dizaines de disparus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (EELV) "regrette beaucoup" le départ de Rugy du parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150827174846.7mj70wva.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Europe Ecologie-Les Verts de la Somme Barbara Pompili, qui co-préside le groupe EELV à l'Assemblée nationale avec François de Rugy, a indiqué jeudi "regretter beaucoup" le départ du parti de celui-ci. "Je regrette beaucoup le départ de François de Rugy d'EELV, c'est une grande perte pour notre parti, il incarne une forme d'écologie pragmatique, dans les institutions, il incarnait une musique différente de celle que peuvent avoir d'autres militants écolos, c'est ce qui faisait la richesse d'EELV" a déclaré Mme Pompili sur BFMTV, au sujet de celui qui a annoncé jeudi son départ d'EELV dont il dénonce la "dérive gauchiste" dans un livre et une interview diffusée jeudi sur le site internet du Monde. "Je regrette beaucoup que cet esprit soit perdu ou en passe d'être perdu. François en a fait le deuil, moi je n'y arrive pas, ou en tout cas pas encore. Je persiste à croire que l'on peut retrouver cet esprit au sein d'EELV, on peut essayer tous ensemble de retrouver la richesse des écologistes, (avec) des écologistes qui soient plus dans les institutions, d'autres plus dans les mouvements sociaux, c'est ça qui crée notre richesse...", a insisté la députée. Elle a "lancé un appel à tous les écologistes au sein d'EELV pour faire entendre leur voix, il y a de la place pour la diversité et le débat dans le parti, il faut le provoquer et non pas le scléroser." Que compte-t-elle faire ? Celle qui plaide, avec M. de Rugy ou le président du groupe au Sénat Jean-Vincent Placé, pour un retour des écologistes au gouvernement, à rebours de la décision prise par Cécile Duflot en 2014 à l'arrivée à Matignon de Manuel Valls, a indiqué : "Je me bats. On verra bien ce que ça donnera, éventuellement après (les régionales), on en tirera les conséquences."]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barbara Pompili (EELV) : "une forme d'union sacrée" de la gauche face au FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150824141623.8gyxiw1h.html</link>
   <description><![CDATA[Barbara Pompili, présidente du groupe écologiste à l'assemblée Nationale, a fait part lundi de son souhait de voir "une forme d'union sacrée" de la gauche face au Front National lors des prochaines élections régionales. Invitée sur RMC, Barbara Pompili a estimé que, pour les élections régionales, "les écologistes doivent se présenter seuls partout, sauf quand il y a un risque Front National où, à ce moment-là, on doit regarder les choses différemment". Alors que Sandrine Rousseau, tête de liste Europe Ecologie Les Verts (EELV) dans la région Nord-Pas-de-Calais-Picardie a exprimé son désir de s'allier au Front de Gauche, Barbara Pompili "pense que ce n'est pas une bonne idée". "Je propose que nous fassions de cette campagne des régionales en Nord-Pas-de-Calais-Picardie un laboratoire de ce que pourrait faire la gauche pour se reconstruire. Tout d'abord, retravailler tous ensemble, pas seulement écologistes et socialistes, mais aussi les gens du Front de Gauche". Vendredi, à l'occasion des journées d'été des écologistes, le président des sénateurs EELV Jean-Vincent Placé avait rejeté une éventuelle alliance "contre nature" PG/EELV pour les régionales dans le Nord-Pas-de-Calais/Picardie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Paul (PS): c'est "la rentrée de la dernière chance" pour la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150822120413.q0ptzmkx.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, chef de file des "frondeurs" et de l'aile gauche du PS, a qualifié la rentrée de "rentrée de la dernière chance" pour la majorité et enjoint le gouvernement de prendre en compte les propositions du Parti socialiste sur le budget 2016, a-t-il dit à l'AFP. "Pour François Hollande et notre majorité, c'est la rentrée de la dernière chance. Nous sommes à 20 mois de la présidentielle, ce qui peut être engagé doit l'être dans les prochaines semaines, que ce soit pour le budget ou d'autres initiatives qu'il faut prendre au plan européen", a-t-il déclaré. "On a passé beaucoup de temps sur des réformes illusoires et parfois toxiques -comme la loi Macron-, il est temps d'avoir une affirmation de réformes authentiques qui marquent réellement le quinquennat", a-t-il estimé. Selon lui, c'est aussi "une rentrée sous grande tension sur le plan intérieur, parce que la croissance a été nulle au deuxième trimestre et que le chômage ne baisse pas, ce qui conduit une nouvelle fois à remettre en discussion les choix économiques et budgétaires" du gouvernement. Rappelant que le Parti socialiste avait, "le 27 juillet, fait des choix très clairs qui appellent à un bilan et une réorientation du Pacte de responsabilité", M. Paul a mis en garde: "si le gouvernement s'assoit sur ça, ce sera un crash-test pour lui". Le 27 juillet, le PS a adopté un rapport proposant de réorienter le pacte de responsabilité, en affectant une partie des aides, prévues initialement pour les entreprises, vers les ménages et les collectivités locales. Le député de la Nièvre prévient: "je ne m'imagine pas voter un budget qui se dirigerait à 180 degrés de ce que le PS a clairement énoncé il y a un mois". Interrogé sur les baisses d'impôts annoncées par l'exécutif pour 2016, M. Paul souligne: "il s'agit ou bien de baisses d'impôts au fil de l'eau, ou bien de l'amorce d'une réforme fiscale en profondeur qu'il faut engager avant 2017". Son courant, qui avait obtenu 30% des voix des militants au congrès de Poitiers, et qui se réunit jeudi et vendredi à Marennes (Charentes-Maritime), "a vocation à se consolider", a-t-il dit. Deux sujets animeront les débats "Comment les gauches se réinventent en Europe ?" et "donner de la substance à cette alternative que nous sommes en train de construire".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guigou (PS): "nous avons besoin d'une politique européenne commune de l'immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150817094228.d1glqeg6.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale Elisabeth Guigou (PS) a réclamé lundi "une politique européenne commune de l'asile et de l'immigration", jugeant la situation actuelle "extrêmement dangereuse". "Ces milliers de morts, depuis le début de l'année, tous les jours maintenant, c'est un scandale", a déclaré Mme Guigou sur France Inter, jugeant "honteuses" les conditions dans lesquelles les migrants sont accueillis en Europe. "Ce dont nous avons besoin, c'est d'une politique européenne commune de l'asile et de l'immigration", a-t-elle affirmé, "parce que la situation est extrêmement dangereuse". "Le racisme augmente partout, des murs se construisent à nouveau en Europe. Je pense qu'il faut faire extrêmement attention à ça", a-t-elle mis en garde. "Ces flux de réfugiés ne vont pas se tarir, compte tenu de la situation au Moyen Orient, au sud de la Méditerranée, et donc il faut que nous nous organisions collectivement sinon nous allons avoir des catastrophes et tout ça deviendra incontrôlable", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin (EELV) opposé à une alliance avec le Front de Gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150813081903.2m3y8lfd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste de Paris Denis Baupin, vice-président de l'Assemblée nationale, a exprimé jeudi son opposition à une alliance avec le Front de Gauche au premier tour des élections régionales, estimant qu'elle "n'aurait pas de sens". "S'allier avec le Front de Gauche n'aurait pas de sens: sauf erreur, le PC (parti communiste français, ndlr) n'est pas devenu écologiste", déclare-t-il dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui en France. "Que chacun parte sous ses couleurs au premier tour et on fera ensuite les compromis pour se retrouver au second tour", poursuit-il. "Je ne pense pas que l'écologie ait vocation à devenir une nouvelle composante supplémentaire au Front de Gauche", a renchéri Denis Baupin au micro de France Info. Le député pointe des "désaccords majeurs", notamment en matière d'énergie nucléaire. Interrogé par Le Parisien sur le cas particulier des régions PACA et Nord-Pas-de-Calais-Picardie, où le Front national a pour têtes de liste Marion Maréchal-Le Pen et Marine Le Pen, M. Baupin se prononce en revanche pour une "alliance de l'ensemble de la gauche dès le premier tour". "Dans ces deux régions, nous devons réaliser l'alliance de l'ensemble de la gauche dès le premier tour. Avec le FN, on n'a pas le droit de rigoler (...)", affirme-t-il. Sur la question d'un éventuel retour des écologistes au gouvernement avant la fin de l'année, M. Baupin "ne pense pas que cette hypothèse soit réellement sur la table aujourd'hui". Il n'exclut pas cependant "qu'à un moment donné la question se pose à nouveau". "Je suis pour une écologie décomplexée qui assume la participation au pouvoir", assure-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe régionale: "le débat reviendra", prédit Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150812175609.r6okcv8n.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur une écotaxe régionale, auquel Matignon a coupé court, "reviendra", a estimé mercredi Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et tête de liste PS aux régionales en Ile-de-France, formule à laquelle a souscrit Frédéric Cuvilier. "Le débat reviendra. Pas sous la forme d'une écotaxe, mais il va bien falloir que le gouvernement fasse des propositions aux différentes régions pour pouvoir financer les transports de demain", a déclaré M. Bartolone à iTÉLÉ. "Je comprends la décision du gouvernement", a-t-il dit, "mais la question des financements pour permettre à nos systèmes routiers, de transports en commun de s'améliorer est indispensable". "Pour la région IDF en particulier, je vois l'impasse dans laquelle nous pourrions être en 2025 s'il n'y a pas de ressources nouvelles", a souligné M. Bartolone. "Il faudra trouver une contribution", a-t-il dit, précisant qu'il avait "cette discussion depuis quelque temps avec le Premier ministre" Manuel Valls. Interrogé jeudi soir par RTL, l'ancien ministre des Transports, Frédéric Cuvillier, qui a relancé l'idée d'une écotaxe lundi, a jugé "très juste" la "formule" de Claude Bartolone. "Ce débat, il existe, les problèmes existent sur ces territoires", a-t-il développé, estimant qu'il "n'y a pas lieu à polémique". Matignon a coupé court mardi aux velléités d'élus locaux de mettre en place une écotaxe au niveau régional, affirmant que le gouvernement "n'envisage pas du tout d'ouvrir" cette possibilité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise du porc: les industriels "doivent jouer le jeu" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150812092231.15ipsyf4.html</link>
   <description><![CDATA[Les industriels "doivent jouer le jeu", a estimé mercredi le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), à propos de la crise de la filière porcine. "Le gouvernement va trouver une solution. Je fais confiance au ministre (de l'Agriculture Stéphane) Le Foll", a-t-il assuré sur iTÉLÉ. Les industriels "doivent jouer le jeu pour permettre que cette crise soit d'abord absorbée au niveau français et puis on aura à poser la question au niveau européen", a-t-il développé. "Il faut que l'Europe comprenne qu'on ne pourra pas avoir une agriculture, un élevage européens si on continue à avoir une Europe qui se joue les uns contre les autres", a-t-il ajouté. Depuis lundi, les deux principaux acteurs de l'abattage de porcs, Bigard et la Cooperl, ont suspendu leurs achats au marché au cadran de Plérin jugeant que le prix convenu au sein de la filière d'1,40 euro/kilo était intenable pour les abattoirs, comparé aux prix pratiqués en Allemagne ou en Espagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mistral : le texte examiné "dès la rentrée parlementaire" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150810094626.zwodisrr.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte sur l'accord pour le règlement du dossier des navires Mistral sera examiné "dès la rentrée" par le Parlement, qui reprend ses travaux le 14 septembre, a déclaré lundi le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS). "Nous recommençons nos travaux au début de la deuxième semaine de septembre. Très vite, dès la rentrée parlementaire, nous aurons à examiner ce texte", a-t-il dit sur RTL. "On connaîtra à la fois les conditions, sur quelles bases a été calculée cette indemnité, et on aura une discussion pour savoir ce que deviendront ces navires", a ajouté M. Bartolone. Paris et Moscou sont parvenus la semaine dernière à un accord sur l'épineux dossier des navires Mistral, dont la livraison à la Russie avait été suspendue sine die en raison de la crise ukrainienne : Paris en récupérera la "pleine propriété" après avoir "intégralement" remboursé Moscou. Le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian avait indiqué que le montant exact de la somme versée par la France à la Russie serait "communiqué au parlement", soulignant qu'il serait inférieur au prix d'achat initial de 1,2 milliard d'euros. Le président François Hollande avait de son côté déclaré que "le Parlement français sera(it) saisi d'un projet de loi pour ratifier cet accord" et que "les chiffres très précis ser(aient) dans le document parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Session extraordinaire du Parlement à partir du 14 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150803095815.zsyb3sf7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement, Assemblée nationale et Sénat, est convoqué en session extraordinaire à partir du 14 septembre, selon un décret signé par le président de la République François Hollande et le Premier ministre Manuel Valls. L'ordre du jour de la session extraordinaire comprend le projet de loi de modernisation du système de santé, celui relatif à l'adaptation de la société au vieillissement, le projet de loi "portant diverses dispositions d'adaptation au droit de l'Union européenne dans le domaine de la prévention des risques" et celui relatif à la liberté de la création, à l'architecture et au patrimoine. L'approbation de différents accords internationaux est également inscrite à l'ordre du jour, ainsi qu'une proposition de loi relative à la poursuite de la modernisation de la télévision numérique terrestre. Le décret a été publié samedi au Journal Officiel.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RETOUR SUR - L'affaire Gloria Lopez, scientologue suicidée, bientôt classée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150801064517.amfo8iil.html</link>
   <description><![CDATA[Pourquoi Gloria Lopez s'est-elle suicidée ? Les proches de cette scientologue accusent l'organisation de l'avoir conduite à mourir sous un train un matin d'hiver en 2006. Mais la justice s'apprête, au terme d'investigations incomplètes, à classer l'affaire. Gare de Colombes, dans les Hauts-de-Seine, le 21 décembre 2006, 7H16. Debout sur les rails dans son manteau noir, Gloria Lopez, percutée de plein fouet par le train, meurt sur le coup. Dans sa poche: la profession de foi du fondateur de l'église de Scientologie, Ron Hubbard. Cette Espagnole de 47 ans, secrétaire juridique et mère divorcée, laisse derrière elle des écrits où, rapporte une source proche de l'enquête, elle lie sa détresse morale et financière à la Scientologie, classée en France parmi les sectes par plusieurs rapports parlementaires, et dont elle était membre. Au coeur du problème: les sommes faramineuses payées à l'organisation, pour qui elle a quitté amis, maison et travail en Normandie pour Paris. Quelque 260.000 euros de cours et livres pour progresser dans les "Operating Thetan", les niveaux de connaissance scientologues. Même l'appartement dont elle hérite en Espagne y passe: guidée par une "conseillère financière" de l'église, elle le vend et s'endette pour acquérir un appartement qu'elle n'aime pas, censé rapporter à la revente une plus-value à injecter là aussi dans l'organisation. - 'Pressions' - A l'été 2006, direction Copenhague et l'organisation scientologue avancée "Sea Org", une structure "paramilitaire" selon Rodolphe Bosselut, avocat de sa famille. Là, elle signe un engagement "pour le prochain milliard d'années": la promesse d'emménager sur place dès 2007, rompant définitivement avec enfants et travail, pour s'y "améliorer" à grands frais. A son retour, endettée, dépressive, elle écrit se sentir en "échec", cesse d'acheter des cours, semble renoncer à Copenhague. Dans son esprit, analyse Me Bosselut, "un conflit de loyauté absolu entre sa famille et la scientologie". Elle se suicide en décembre. Le cas Lopez, dit l'avocat, habitué des dossiers de scientologie, est "atypique". "Pour la première fois, j'ai des documents accablants émanant d'une personne suicidée", assure-t-il. "Avec son charabia scientologue, elle explique qu'elle est très mal, qu'elle a dépensé tout ce qu'elle pouvait pour s'améliorer". Convaincus que les "pressions" de l'organisation ont précipité son suicide, les enfants et l'ex-mari de Gloria Lopez déposent plainte contre X en 2007 pour escroquerie en bande organisée, abus de faiblesse et non-assistance à personne en danger. Classée sans suite, l'enquête est rouverte après une seconde plainte en 2012. Mais le juge a terminé ses investigations et un non-lieu se profile en l'absence de mise en examen, selon une source proche du dossier. - 'Secret' - Les enfants de la défunte pointent des failles dans l'enquête, notamment l'incapacité de la justice à mettre la main sur trois femmes scientologues qu'ils accusent d'avoir laissé leur mère sombrer. L'une d'elles, la "conseillère financière", vivait pourtant dans le sud de la France en 2011, selon un blog scientologue. Si l'on en croit sa page facebook, elle pourrait aujourd'hui croiser en mer des Caraïbes à bord du "Freewinds", le navire du gotha scientologue. "Des éléments de vérification judiciaire et policière n'ont pas pu être faits", regrette la source proche du dossier. "Les écrits personnels ne sont pas suffisants. On n'a pas réussi à établir clairement son état de sujétion psychologique (ni) le niveau de responsabilité" de l'organisation. Les policiers pourtant spécialisés ont buté contre un mur de "secret", abonde une source proche de l'enquête. Lors d'une perquisition dans les locaux parisiens de la Scientologie en 2009, ils cherchent les archives mais sont conduits au mauvais endroit. Lorsqu'ils y parviennent, le dossier Lopez a été "découpé". Il n'en reste rien non plus dans les ordinateurs, où tourne un "logiciel d'effacement de données". Gwenn, son fils, pointe d'autres lacunes: quid par exemple de ce scientologue, inconnu de Gloria mais présent chez elle le lendemain du suicide, que les enfants soupçonnent d'avoir "fait le ménage" dans ses affaires? Il n'a jamais été interrogé. Contacté par l'AFP, Eric Roux, porte-parole de l'organisation, rappelle "qu'aucune personne n'est mise en examen dans ce dossier". "C'est un drame familial", ajoute-t-il: "Nous ne commentons pas la vie des paroissiens". A son entrée en Scientologie, Gloria Lopez avait répondu à un questionnaire, rapporte son fils: "L'idée du suicide vous demande-t-elle un effort?" Réponse: "Oui".]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination : Touraine annonce un débat national à l'automne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150801004445.3n5jnmhp.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine annonce un débat national sur la politique de vaccination dans le but d'enrayer une défiance grandissante à l'égard des vaccins, dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui en France de samedi. La ministre reconnaît que "le doute est beaucoup plus élevé en France que dans la plupart des pays européens". "C'est pourquoi je souhaite un débat", ajoute-t-elle en précisant qu'il sera lancé après la remise, à l'automne, d'un rapport sur la politique vaccinale commandé à la députée PS de Seine-Maritime Sandrine Hurel. Si les modalités du débat "restent à fixer", Mme Touraine promet "une complète transparence". "Ne rien cacher est la meilleure manière de combattre ceux qui jouent sur des peurs scientifiquement infondées", affirme-t-elle. "Se vacciner n'est pas un geste de confort, ni uniquement un choix individuel. C'est un enjeu collectif", insiste-t-elle en soulignant que "les premières victimes du refus de vaccination sont les populations les plus fragiles, enfants, personnes âgées". Le risque est aussi "de voir réapparaître certaines maladies contagieuses et mortelles, qui ont aujourd'hui complètement disparu". On a appris vendredi que le premier vaccin efficace contre Ebola, un virus qui a fait plus de 11.000 morts en Afrique de l'Ouest depuis décembre 2013, était désormais "à portée de main" selon l'OMS, au vu des résultats préliminaires très encourageants d'un premier essai sur le terrain en Guinée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 02:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simple amende pour défaut de permis: Taubira prête à renoncer si "la société" n'y est pas favorable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150731075120.4m7ov8hi.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Christiane Taubira s'est dite vendredi prête à revenir sur son projet de ne plus considérer la conduite sans permis comme un délit mais comme une simple contravention si "la société" n'y est pas favorable. "S'il n'y a pas d'acceptabilité dans la société, nous en tirerons tous les enseignements", a déclaré la garde des Sceaux sur France Inter. L'annonce de ce texte, qui doit être présenté ce vendredi en conseil des ministres dans le cadre du projet de loi sur la justice du XXIe siècle, a provoqué jeudi un tollé unanime des associations de sécurité routière. Actuellement, la conduite sans permis est passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Selon ce texte dont l'AFP a eu copie, lorsque les faits "seront constatés pour la première fois" et à l'exception "de certaines circonstances" (alcoolémie, pas de ceinture...), l'automobiliste ne devra plus s'acquitter que d'une amende de 500 euros (400 euros immédiatement, 750 euros avec majoration). "Lorsque ces faits seront commis de façon renouvelée dans un délai de cinq ans, ou commis en même temps que d'autres infractions ou par le conducteur d'un véhicule de transport de personnes ou de marchandises, ils continueront de constituer des délits", précise le texte. Et, dans ces cas-là, les sanctions seront même aggravées: deux ans de prison et 30.000 euros d'amende pour un défaut de permis, et deux mois pour un défaut d'assurance (contre une amende aujourd'hui). "C'est une mesure plus rapide, plus efficace et plus juste", a plaidé la garde des Sceaux sur France Inter "Aujourd'hui, la réalité, c'est que plus de 70% de ces infractions sont traitées, non pas en juridictions correctionnelles, mais par ordonnance pénale avec des amendes et des délais qui vont de dix à quatorze mois pour un défaut de permis ou d'assurance. Et nous constatons une grande disparité des décisions sur l'ensemble du territoire sur le montant des amendes: cela varie de 250 et 450 euros, à peu près", a expliqué Christiane Taubira. "C'est la raison pour laquelle, nous avons décidé de forfaitiser, c'est-à-dire de fixer l'amende à 500 euros et de l'harmoniser sur l'ensemble du territoire par procès-verbal électronique. Ce sera plus rapide et surtout, cela permettra aux forces de police et de gendarmerie de dégager du temps pour faire de la prévention", a-t-elle fait valoir. "Nous avons travaillé (sur ce sujet) pendant plus d'un an, c'est un travail interministériel avec un arbitrage gouvernemental par le Premier ministre, c'est un travail sérieux qui rend plus efficace la sanction. La sécurité routière y a été associée. Nous nous sommes appuyé sur des rapports parlementaires et ce sujet va revenir en débat devant le parlement", a poursuivi la ministre en rejetant "les anathèmes et les procès d'intention en irresponsabilité ou en laxisme" qu'on lui fait. "Moi-même j'ai été réticente, indépendamment des chiffres, sur l'effet psychologique de dire qu'on forfaitise. Moi-même j'étais un peu bloquée là-dessus", a-t-elle reconnu. Mais il ne faut pas que cela "empêche de voir le reste. C'est un sujet sérieux, alors traitons le sérieusement", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 09:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe Vigier (UDI) juge "indécente" la candidature de Rebsamen à la mairie de Dijon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150730170952.zcyxca57.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UDI à l'Assemblée nationale, Philippe Vigier, a jugé "indécente" jeudi la candidature du ministre du Travail François Rebsamen à la mairie de Dijon. "Cette annonce est proprement indécente, alors que le chômage ne cesse de battre des records et que les drames humains se multiplient", s'est indigné le député dans un communiqué. "Elle témoigne du peu d'intérêt du ministre du Travail pour la mission que lui a confiée le président de la République: inverser la courbe du chômage", a-t-il poursuivi. "Il est aujourd'hui clair que M. Rebsamen se préoccupe malheureusement plus de son devenir personnel que celui des Français", a conclu Philippe Vigier. Le maire PS de Dijon Alain Millot est décédé lundi d'un cancer. L'élection de son successeur par le conseil municipal est prévue le 10 août, selon des sources concordantes. Le ministre du Travail a annoncé jeudi qu'il serait candidat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
