<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 17:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Constitution: l'opposition, furieuse d'une réponse de Belloubet, quitte l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321162715.wzbunjw4.html</link>
   <description><![CDATA[La quasi totalité des députés d'opposition, de droite et de gauche, ont quitté mercredi après-midi l'hémicycle de l'Assemblée en pleines questions au gouvernement pour protester contre une réponse de Nicole Belloubet sur le droit d'amendement en vue de la réforme des institutions. Avec la limitation du droit d'amendement, "vous allez priver les parlementaires d'un droit d'expression" et "nous ne pouvons pas accepter que l'opposition soit muselée", "nous ne voulons pas être les muets du sérail" car "les oppositions bâillonnées, ce serait le peuple bâillonné", a lancé le LR Philippe Gosselin dans sa question à la ministre de la Justice. La réponse de Mme Belloubet, qui a notamment jugé qu'"il ne faut pas confondre la norme (le nombre) et le fond (qualité)", a fait bondir les opposants, dont les LR et le patron des socialistes Olivier Faure, qui se sont alors levés pour quitter l'hémicycle, comme d'autres groupes, notamment ceux de gauche, mais aussi par les FN ou corses. Et la séance de questions s'est poursuivie, le président François de Rugy soulignant que "jamais (il) n'interromprai(t) un collègue sur la base de ce qu'il dit" et invitant, en vain, l'opposition à revenir dans l'hémicycle. "Condescendance, mépris et irrespect vis à vis du Parlement: les oppositions quittent l'hémicycle! On nous avait promis le dépassement des clivages, ils ne font que sectarisme et bâillonnement des contre-pouvoirs!", a tweeté Damien Abad, vice-président de LR. Devant la presse, Daniel Fasquelle (LR) a plaidé que "ce n'est pas au gouvernement de juger de la qualité d'un amendement. Quelle incroyable suffisance de l'exécutif". Et le chef de file des députés socialistes et futur patron du PS Olivier Faure a renchéri: "on ne peut pas avoir de limitation du droit d'amendement". "De quel droit un ministre se permet de porter un regard sur la qualité du travail législatif?", a tonné le chef de file communiste André Chassaigne. La présidente du FN Marine Le Pen a dénoncé un "discours profondément inquiétant" et "un mépris du gouvernement à l'égard de la démocratie". "Bienvenue dans la dictature de #Macron!", a tweeté Bruno Bilde. Evoquant "un comportement de potaches qui ont voulu faire un incident", le président du groupe majoritaire LREM Richard Ferrand a déclaré hors de l'hémicycle que l'expression de la ministre "c'est peut-être maladroit, mais c'est tellement vrai". "Du buzz et de belles images pour les médias mais... pas très sérieux! Le débat sur la #ReformeConstitutionnelle mérite de sortir des postures", a tweeté Mathieu Orphelin (LREM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La biodiversité, "tout le monde s'en fiche", s'offusque Hulot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321151818.evfocs17.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Hulot a réclamé mercredi un "sursaut d'indignation" pour défendre la faune et la flore de la planète, déplorant à l'Assemblée nationale le fait que la biodiversité, "tout le monde s'en fiche". "30% d'oiseaux en moins en quelques années, 80% d'insectes en moins à l'échelle européenne, le dernier grand mâle rhinocéros blanc du nord de l'Afrique a disparu. Moi ça ne me provoque pas de la peine, pas de la colère, (mais) de la honte, de la honte de savoir que derrière la sixième extinction de la biodiversité, la responsabilité c'est nous", a déclaré le ministre de la Transition écologique devant les députés. "Il y a des tragédies invisibles et silencieuses dont on s'accommode tous les jours, eh bien je vous le dis, tout seul, je n'y arriverai pas", a-t-il ajouté. "Oui je vais vous présenter un plan biodiversité dans les semaines qui viennent, qui va succéder à la stratégie de la biodiversité, mais très sincèrement, tout le monde s'en fiche, à part quelques uns", a regretté le ministre, sans donner d'indication sur le contenu de ce plan. "Je veux simplement avoir un sursaut d'indignation et de réaction", a-t-il encore insisté. Le ministre était interrogé sur la réponse à apporter à des études publiées mardi ayant constaté le déclin "vertigineux" des oiseaux des campagnes françaises ces dernières années, études mettant notamment en cause les pratiques agricoles. Mais il n'a pas évoqué de mesures du gouvernement pour freiner ce déclin. Mardi, dans un tweet, il avait appelé à "se mobiliser" car selon lui "chacun peut agir: réduire les pesticides, lutter contre l'artificialisation des sols, réduire les pollutions".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quotient familial: le sujet ultra-sensible de la famille divise à nouveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321150420.qxlk3oe2.html</link>
   <description><![CDATA[La polémique autour d'une suppression du quotient familial, proposée par un député LREM mais rapidement écartée par le gouvernement, illustre la difficulté de mener des réformes liées à la famille, sujet ultra-sensible auquel la précédente majorité s'était également confrontée. "Coup fatal" à la politique familiale, "ligne rouge": une avalanche de critiques a accueilli la proposition faite par le député LREM Guillaume Chiche de remplacer le quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles, par des allocations versées à toutes les familles dès le premier enfant. Les Républicains et le FN, mais aussi le Modem, allié de la majorité, ont proclamé leur attachement au quotient, instauré après la Seconde guerre mondiale comme les allocations familiales. Ironie du sort, la "mission d'information sur la politique familiale" avait été lancée dans le cadre d'une réflexion censée apaiser les esprits, après l'émoi suscité à l'automne par l'idée d'une suppression des allocations familiales pour les plus hauts revenus, évoquée par des membres de la majorité. Le co-rapporteur LR, Gilles Lurton, a refusé d'endosser le projet de rapport contenant la proposition de M. Chiche d'une "transformation structurelle" de la politique familiale, qui résultait de trois mois de travaux. La présentation prévue mercredi en commission à l'Assemblée a donc été annulée. Guillaume Chiche, qui avait vigoureusement défendu sa position mardi dans les couloirs de l'Assemblée, avait prévu de tenir une conférence de presse mercredi matin mais celle-ci a été "reportée" deux heures avant. La veille au soir, l'entourage d'Edouard Philippe avait assuré à l'AFP qu'il n'était "pas question de remettre en cause le quotient familial". A l'issue du conseil des ministres mercredi, le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a enfoncé le clou: "le gouvernement écarte toute modification du quotient familial". "Il n'est pas question de le supprimer, cela n'a d'ailleurs jamais été envisagé, et n'était pas dans le programme du Président de la République", a ajouté la ministre des Solidarités, Agnès Buzyn, lors des questions au gouvernement. - extension de la PMA - Dans le projet de rapport, M. Chiche mettait en avant les "effets redistributifs majeurs" de la réforme suggérée, "en phase avec les objectifs de lutte contre la pauvreté des enfants". Il faisait valoir qu'elle apporterait "un soutien supplémentaire aux classes moyennes et modestes", puisqu'une grande partie de ces dernières ne sont pas imposables, et ne retirent donc actuellement aucun avantage du quotient familial. Selon lui, les principaux gagnants de ce dispositif actuellement sont les 30% de familles les plus aisées. Le député des Deux-Sèvres proposait une réforme à moyens constants, les 12 milliards d'euros consacrés au quotient familial s'additionnant aux 12 milliards actuels des allocations familiales, pour le versement de la nouvelle aide. A la veille d'une journée d'action des fonctionnaires et cheminots, après les retraités et les salariés des Ehpad, le gouvernement est peut-être soucieux d'éviter l'ouverture d'un nouveau front de protestation. Au début du quinquennat Hollande, le vote de la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples homosexuels avait suscité des débats longs et agités, émaillés de nombreuses manifestations d'opposants. Un peu plus tard, en février 2014, le gouvernement avait reporté sine die un projet de loi sur la famille, après d'imposants rassemblements organisés par la Manif pour tous. Une partie avait été reprise dans une proposition de loi sur l'autorité parentale, visant notamment à reconnaître le rôle des beaux-parents et à favoriser la résidence alternée des enfants de parents séparés. Mais celle-ci avait suscité beaucoup de controverse et n'a jamais achevé son parcours parlementaire. L'actuelle majorité a également déclenché des débats passionnés en novembre 2017, avec une proposition de loi Modem sur la résidence alternée, qui n'a pas encore pu être soumise au vote. Un autre sujet brûlant lié à la famille est l'ouverture de la Procréation médicalement assistée (PMA) aux femmes célibataires et aux couples de femmes. Le débat doit s'ouvrir au Parlement à l'automne, à l'issue des Etats généraux de la bioéthique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: une proposition de loi LREM controversée adoptée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321135730.exiv0u58.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi LREM sur le secret des affaires, en la retouchant notamment pour tenter de répondre aux inquiétudes des médias et lanceurs d'alerte sur une atteinte à la liberté d'informer. Le texte "sur la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués contre l'obtention, l'utilisation et la divulgation illicites", porté par Raphaël Gauvain (LREM), vise à transposer une directive européenne de juin 2016. En commission des Lois, l'élu de Saône-et-Loire, avocat de profession, a défendu une proposition venant "combler un vide juridique", "après cinq tentatives infructueuses de donner au secret des affaires une définition en droit français" depuis 2004. Il s'agit de "protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", "une nécessité", a-t-il plaidé, insistant aussi sur l'"urgence" à transposer la directive avant le 9 juin 2018. Mais le texte est controversé. Dans une tribune publiée mardi par Le Monde, un collectif de journalistes, de syndicats et d'associations a dénoncé un texte qui "remet gravement en cause l'intérêt général et le droit des citoyens à l'information" avec une définition du secret des affaires "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie". "Des scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portées à la connaissance des citoyens", estiment les signataires, dont des sociétés des journalistes de divers média, des lanceurs d'alerte ou des personnalités comme le vice-président d'Anticor. Insoumis et communistes ont relayé ces inquiétudes en commission, Stéphane Peu (PCF) dénonçant notamment un texte érigeant "l'opacité des affaires en principe et la transparence en exception". Avec la définition large du secret des affaires, il a vu "une arme de dissuasion contre la liberté d'informer". M. Gauvain a rétorqué qu'il n'était pas possible d'intervenir sur cette définition, "débat juridique qui a eu lieu au niveau européen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Griveaux: Le gouvernement "écarte toute modification du quotient familial"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321124455.8h62hdzk.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "écarte toute modification du quotient familial", a assuré mercredi le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, alors qu"une piste LREM de suppression de ce quotient a fait polémique mardi à l'Assemblée nationale. Le sujet "n'a pas été évoqué lors du Conseil des ministres, mais je peux d'ores et déjà vous dire que le gouvernement écarte toute modification du quotient familial", a assuré M. Griveaux, interrogé lors du compte-rendu du Conseil des ministres. L'idée de remplacer le quotient, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles, par le versement d'allocations à toutes les familles dès le premier enfant, figure dans un projet de rapport d'une mission d'information parlementaire sur la politique familiale. Faute de signature du co-rapporteur Gilles Lurton (LR), sa présentation mercredi en commission des affaires sociales a été remplacée par une conférence de presse de l'autre co-rapporteur, Guillaume Chiche (LREM). Cette piste a provoqué mardi un tollé chez les députés LR qui y ont vu "une ligne rouge", et chez d'autres élus y compris dans la majorité, alors que le gouvernement réfléchit à l'ensemble de la politique familiale. L'entourage d'Edouard Philippe avait assuré dès mardi à l'AFP qu'il n'était "pas question de remettre en cause le quotient familial". "A ce stade, il n'y a aucun projet de supprimer le quotient familial", avait auparavant tenu à souligner l'entourage de la ministre des Solidarités, Agnès Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: un cycle de conférences à l'Assemblée pour identifier des mesures (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321100706.92hf2epn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a annoncé mercredi l'organisation au palais Bourbon d'"un cycle de conférences et d'échanges" pour "faire le point" sur le modèle français de la laïcité et "identifier les mesures à prendre pour le faire vivre au quotidien". La loi de Séparation de l'Eglise et de l'Etat de 1905 "traite toutes les religions sur un pied d'égalité, leur assignant les mêmes bornes tout en leur reconnaissant la même autonomie", rappelle-t-il dans une tribune publiée par le Huffington Post. Alors qu'"elle libéra l'Église catholique de toute tutelle politique et permit à ses fidèles de trouver leur place dans la République", elle donne aussi "aux Français de confession musulmane le cadre propice à une semblable transition", estime-t-il. Le modèle laïc français doit "prendre en compte (...) la réalité que constitue la présence de cultes encore marginaux en Métropole au temps d'Aristide Briand", rapporteur du texte en 1905, mais aussi "l'émergence de débats bioéthiques presque impensables" à cette époque, poursuit-il. "La laïcité doit continuer à susciter un débat démocratique de haute tenue pour affronter les défis du présent", ajoute-t-il. "C'est pourquoi, en tant que président de l'Assemblée nationale, j'en appelle aux bonnes volontés de tous les horizons spirituels, pour entretenir, au regard des problématiques d'aujourd'hui, le pacte qui a rendu possible notre modèle français de paix religieuse", dit-il. "Au Palais Bourbon, lieu historique du débat et point nodal du consensus, j'ai donc décidé d'organiser un cycle de conférences et d'échanges, associant laïcs et croyants, professionnels et associations, élus et citoyens, pour faire le point sur notre modèle et identifier les mesures à prendre pour le faire vivre au quotidien". Comme "le législateur de 1905 renonça sans même en débattre à étendre la loi aux territoires où l'islam était présent à l'époque, départements d'Algérie et possessions coloniales (...) ceux qui voudraient encore, en 2018, exclure les musulmans de notre législation laïque ne feraient que prolonger (une) conception passéiste et profondément inégalitaire, dans laquelle le bénéfice de la laïcité serait en quelque sorte une grâce, accordée aux uns et refusée aux autres", remarque encore le président de l'Assemblée nationale. Alors que la séparation de l'Eglise et de l'Etat a supprimé le budget des Cultes et ainsi mis fin au Concordat de 1801, "affaiblir ou contourner la loi de 1905 signifierait ipso facto renouer avec l'esprit concordataire, ne serait-ce qu'à l'échelon communal. Pour les droits de tous, pour la liberté de chacun, ce serait un immense recul", tranche-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premières passes d'armes à l'Assemblée sur la programmation militaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321003142.tl9ocm6k.html</link>
   <description><![CDATA[Sensible, la loi de programmation militaire 2019-2025 a provoqué de premières passes d'armes mardi à l'Assemblée nationale, où la majorité a défendu l'ampleur de l'"effort budgétaire inédit", "sur-vendu" pour certains opposants, LR en tête. "Le temps des sacrifices est révolu" et "le renouveau de nos Armées commence", a vanté la ministre Florence Parly en ouverture de trois jours de discussions et de l'étude de 348 amendements, détaillant les grands axes de programmation face à des enjeux de défense en mutation, géopolitiques autant que technologiques. Elle a d'emblée riposté aux critiques et "fantasmes budgétaires" des "grincheux et des amnésiques", notamment sur le financement du surcoût des opérations extérieures et du service national universel, qui n'auront pas d'impact selon elle sur la LPM. Avec la double ambition de "réparer et préparer", soit régénérer les hommes et moderniser les équipements en préparant l'avenir, la nouvelle loi de programmation prévoit que la France consacre 295 milliards d'euros à sa défense sur ces sept ans. L'objectif d'Emmanuel Macron est de porter les dépenses de défense à 2% du PIB français en 2025, rejoignant les préconisations de l'Otan. Un objectif pilonné à gauche de la gauche malgré les justifications de la majorité. De 34,2 milliards d'euros en 2018, ce budget doit bénéficier d'une hausse de 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023. Insistant sur le contraste avec les réductions d'effectifs et tensions financières de plus d'une décennie, malgré le redressement post-attentats de 2015, la ministre a défendu une programmation "solide, fondée sur des moyens sincères", pour "un outil de défense trop souvent devenu la variable d'ajustement des décennies passées". Le projet de loi érige en priorités l'amélioration du quotidien du soldat et la modernisation d'équipements à bout de souffle, au moment où la France est engagée sur des fronts multiples, au Sahel (opération Barkhane), au Levant (Chammal) et dans l'Hexagone (Sentinelle). A l'unisson du gouvernement et du groupe majoritaire, le chef de file des MoDem Marc Fesneau vante un texte "au rendez-vous des engagements du président de la République", "ambitieux mais réaliste sur la trajectoire". "Enfin, on cesse de désarmer notre pays, alors que les dangers montent", pour le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, "et pourtant une LPM ne suffira pas à mettre à niveau notre défense". - 'Terrain miné' - Les LR, qui n'excluent pas de s'abstenir selon leur président Christian Jacob, jugent l'effort "sur-vendu" et "avec l'essentiel sur le mandat présidentiel qui suivra celui d'Emmanuel Macron". "Le nouveau monde maquille la réalité (...) et cela ne peut produire que de la déception", a notamment affirmé Thibault Bazin en défendant en vain une motion de rejet. "Vous n'avez pas beaucoup de leçons à donner (...) vous nous avez laissé un terrain miné", avec, sous le quinquennat Sarkozy, des "coupes drastiques, des effectifs en réduction, une souveraineté bradée, une confiance trahie", a riposté Mme Parly. Mitigés, les socialistes saluent "des avancées", mais expriment "quelques inquiétudes". Comme d'autres groupes, Nouvelle Gauche note par exemple que "beaucoup de promesses, que ce soit dans l'augmentation des financements ou des effectifs, sont hors quinquennat". Sur tous les bancs, ce calendrier pousse à être "vigilants quant à l'application" et à réclamer un "contrôle parlementaire étroit", comme le résume le président du groupe MoDem. Défenseurs d'une "contre-LPM", les Insoumis épinglent une loi "désolante", "sans vision stratégique", selon Bastien Lachaud. Jean-Luc Mélenchon a réclamé "une capacité d'autodéfense" et une sortie de l'Otan, son groupe jugeant "dangereux" que la France "concentre exclusivement son attention sur la Chine et la Russie (...) et occulte les dispositions agressives des États-Unis et l'évolution inquiétante de la Turquie". Les communistes ont critiqué aussi les 2% comme une "perte d'indépendance dans l'Otan", récusée par LREM. "Vous avez la queue du renard qui sort de la bouche", a rétorqué leur président André Chassaigne à la ministre. Ils ont également dénoncé le "silence" sur la Turquie, "qui massacre nos alliés kurdes", indignation exprimée par ailleurs par M. Lagarde. parl-ic/dar]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Olivier Dassault va conduire dans son Falcon des députés en mission à Monaco</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320210431.tukvrkte.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR et président du groupe d'amitié France-Monaco de l'Assemblée, Olivier Dassault, va conduire dans son Falcon des députés en mission jusqu'à la principauté, a-t-on appris mardi de sources concordantes, confirmant une information du Canard Enchaîné. "Je propose d'emmener moi-même la délégation en Falcon jusqu'à Nice" au printemps, a suggéré l'élu de l'Oise lors de la réunion constitutive du groupe d'amitié en novembre dernier, selon son compte-rendu sur le site de l'Assemblée. Le Canard Enchaîné écrit que le président de l'Assemblée a, depuis, saisi la déontologue de l'institution pour un avis sur cette offre de services, et qu'elle a donné son feu vert, ce qu'a confirmé à l'AFP l'entourage de François de Rugy (LREM). "L'utilisation de cet avion a pour seul objectif de limiter les coûts du voyage" et M. Dassault "n'attend aucune contrepartie du service qu'il rendra", selon des extraits de cet avis d'Agnès Roblot-Troizier, publié par l'hebdomadaire satirique. M. Dassault est administrateur et copropriétaire du groupe Dassault, qui comprend la filiale Dassault Aviation. Ingénieur de l'Ecole de l'Air, il est lui-même pilote à ses heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 21:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression du quotient familial: une piste de LREM fait polémique à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320203216.5vnasbg7.html</link>
   <description><![CDATA[Une piste LREM de suppression du quotient familial a provoqué mardi un tollé chez les députés LR qui y ont vu "une ligne rouge", et chez d'autres élus y compris dans la majorité, alors que le gouvernement réfléchit à l'ensemble de la politique familiale. "Il n'est pas question de remettre en cause le quotient familial", a assuré à l'AFP l'entourage d'Edouard Philippe. "A ce stade, il n'y a aucun projet de supprimer le quotient familial", avait auparavant tenu à souligner l'entourage de la ministre des Solidarités, Agnès Buzyn. L'idée de remplacer le quotient, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles, par le versement d'allocations à toutes les familles dès le premier enfant, figure dans un projet de rapport d'une mission d'information parlementaire sur la politique familiale. Faute de signature du co-rapporteur Gilles Lurton (LR), sa présentation mercredi en commission des affaires sociales a été remplacée par une conférence de presse de l'autre co-rapporteur, Guillaume Chiche (LREM). "Hors de question de laisser passer une telle attaque contre la politique familiale", a tonné le chef de file des députés de droite, Christian Jacob. "Il s'agit de la ligne rouge qu'il ne fallait pas franchir", a protesté Gilles Lurton lors des questions au gouvernement. Sans se prononcer sur le fond, Agnès Buzyn a répondu être "particulièrement attachée à la politique familiale". Selon le projet de rapport consulté par l'AFP, Guillaume Chiche propose de "fusionner" le quotient familial avec les allocations familiales sous la forme d'une nouvelle aide, versée dès le premier enfant. En fonction d'études d'impact à réaliser, cette nouvelle prestation serait modulée selon les revenus, ou bien fiscalisée (soumise à l'impôt). L'idée de voir disparaître le quotient a hérissé les députés MoDem, alliés de LREM, selon lesquels elle reviendrait à "une augmentation nette d'impôt de l'ordre de deux milliards d'euros pour les familles". -"effets redistributifs majeurs"- Dans son rapport, Guillaume Chiche propose que l'enveloppe dédiée aux familles reste inchangée: les 12 milliards d'euros consacrés au quotient familial s'additionneraient aux 12 milliards actuels des allocations familiales pour le versement de la nouvelle aide. Une telle réforme aurait "des effets redistributifs majeurs", puisqu'elle apporterait "un soutien supplémentaire aux classes moyennes et modestes", fait-il valoir. Une grande partie de ces dernières ne sont pas imposables, et ne retirent donc actuellement aucun avantage du quotient. La mission d'information avait été lancée à l'automne, après la réouverture du débat sur l'universalité des allocations familiales. Le député LREM des Deux-Sèvres a présenté les grandes lignes du rapport en réunion de groupe mardi et été applaudi, selon plusieurs participants. "Il n'est pas question de suppression du quotient familial mais d'une transformation structurelle globale pour une politique familiale universelle qui garantit réellement la dignité des familles", a-t-il soutenu. Epinglant "une opposition qui se place sous le signe du dogmatisme", M. Chiche a assuré devant la presse qu'il "reste droit dans (ses) bottes". Brigitte Bourguignon, présidente (LREM) de la commission des Affaires sociales, a "regretté" dans un communiqué que M. Lurton n'ait pas "contribué à nourrir de façon constructive et argumentée le débat politique" en exposant sa position dans le rapport. Selon le texte consulté par l'AFP, le député LR proposait pour sa part d'"envisager la fin de la modulation des allocations familiales" en fonction des revenus, instaurée sous le précédent quinquennat. Les deux députés s'accordaient pour proposer un congé parental "plus court et mieux rémunéré", et de rétablir le versement de la prime de naissance au septième mois de grossesse. Le rapport propose aussi d'étudier une simplification de la réglementation, pour accélérer la création de places en crèches. Une fin du quotient serait le "dernier acte de la politique d'abandon des familles", a tweeté le présidente du FN, Marine Le Pen. Les députés communistes n'y sont "a priori" pas favorables, le quotient étant "un des critères d'équité sociale" malgré des "effets de seuil" à "corriger". paj-chl-reb-map/mat/ct]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 20:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Renouveau" ou "affichage"? L'Assemblée s'attaque à la programmation militaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320175025.yums30pe.html</link>
   <description><![CDATA[Sensible, la loi de programmation militaire (LPM) 2019 à 2025 fait débat depuis mardi à l'Assemblée nationale, où la majorité défend l'ampleur de l'"effort budgétaire inédit", "sur-vendu" pour certains opposants. "Le temps des sacrifices est révolu" et "le renouveau de nos Armées commence", a vanté la ministre Florence Parly en ouverture de trois jours de discussions et de l'étude de 348 amendements, détaillant les grands axes de programmation. Elle a d'emblée riposté aux critiques des "grincheux et des amnésiques", notamment sur le financement des opérations extérieures et du service national universel qui n'auront pas d'impact selon elle sur le budget de la LPM. Avec la double ambition de "réparer et préparer", soit régénérer les hommes et moderniser les équipements en préparant l'avenir, la nouvelle loi de programmation prévoit que la France consacre 295 milliards d'euros à sa défense sur ces sept ans. L'objectif d'Emmanuel Macron est de porter les dépenses de défense à 2% du PIB français en 2025, conformément à ce que réclame l'Otan de ses membres. De 34,2 milliards d'euros en 2018, ce budget doit bénéficier d'une hausse de 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023. Insistant sur le contraste avec les réductions d'effectifs et tensions financières de plus d'une décennie, malgré le redressement post-attentats de 2015, la ministre a défendu une programmation "solide, fondée sur des moyens sincères", pour "un outil de défense trop souvent devenu la variable d'ajustement des décennies passées". Le projet de loi érige en priorités l'amélioration du quotidien du soldat et la modernisation d'équipements à bout de souffle, au moment où la France est engagée sur des fronts multiples, au Sahel (opération Barkhane), au Levant (Chammal) et dans l'Hexagone (Sentinelle). A l'unisson du gouvernement et du groupe majoritaire, le chef de file des MoDem Marc Fesneau vante un texte "au rendez-vous des engagements du président de la République pour redoter la France d'un outil de défense capable d'affronter les défis", "ambitieux mais réaliste sur la trajectoire budgétaire". - 'Beaucoup de promesses' - "Un texte de reconquête par rapport aux 25 dernières années où on a passé notre temps à déshabiller l'armée. Les véhicules de l'avant blindé datent des années 70, les avions ravitailleurs de De Gaulle", lance Olivier Becht (UDI-Agir-Constructifs). Les LR, qui n'excluent pas de s'abstenir selon leur président Christian Jacob, jugent l'effort "sur-vendu", qui laisse "les militaires dans le brouillard". Ils épinglent aussi, comme le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), la plus grande prise en charge des opérations extérieures par les armées. Mitigés et attendant la fin des débats pour décider leur vote, les socialistes saluent "des avancées", mais expriment aussi "quelques inquiétudes". Comme d'autres groupes, Nouvelle Gauche note par exemple que "beaucoup de promesses, que ce soit dans l'augmentation des financements ou des effectifs, sont hors quinquennat". Sur tous les bancs, jusque dans la majorité, ce calendrier pousse à être "vigilants quant à l'application effective" et à réclamer un "contrôle parlementaire étroit", comme le résume le président du groupe MoDem. La gauche de la gauche critique, elle, la sincérité, voire la philosophie des choix de l'exécutif. Défenseurs devant la presse d'une "contre-LPM", les députés de la France Insoumise trouvent le texte gouvernemental "pas votable en l'état" et épinglent "une opération d'affichage". Selon Bastien Lachaud, "l'essentiel" de l'augmentation du budget "va prendre effet hors du quinquennat", comme "plus de la moitié" des 6.000 recrutements prévus, et l'enveloppe des Opex "grignote également les augmentations". Comme LR, les Insoumis refusent aussi toute amputation pour financer le service national universel. Les communistes rejettent, eux, "une programmation de faiseurs de guerre", selon la formule d'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, et considèrent que l'objectif de 2% "traduit la perte d'indépendance de la France dans l'Otan". parl-ic/far/mat/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mini-série et grands moments d'"éloquence" avec JoeyStarr: l'Assemblée affiche son ouverture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320174402.zqmy2b5b.html</link>
   <description><![CDATA[Projection d'une mini-série sur les combats homosexuels et représentation théâtrale de grands moments d'éloquence parlementaire avec le rappeur JoeyStarr: l'Assemblée nationale affiche son "ouverture sur la société et le monde". La présidence du Palais Bourbon explique mardi dans un communiqué vouloir "faire davantage rayonner l'institution et la rendre plus attractive" avec des évènements baptisés les "Rendez-vous à Lassay" (du nom de la résidence de François de Rugy, LREM), autour de "thématiques culturelles, historiques, sociétales, etc". Ce mardi, sera ainsi projetée en avant-première la mini-série d'Arte "Fiertés", réalisée par Philippe Faucon, qui retrace les combats menés par les homosexuels pour leurs droits, "avec en toile de fond les grandes avancées législatives votées à l'Assemblée nationale en 1981, 1998 et 2013", selon la présidence. Le mardi suivant, à l'occasion de la journée mondiale du théâtre, est programmée une représentation du spectacle "Éloquence à l'Assemblée", une pièce interprétée par le co-fondateur de NTM, JoeyStarr, et écrite par Pierre Grillet et Jérémie Lippman. Jouée pendant plusieurs mois au théâtre parisien de l'Atelier en 2017, la création regroupe une sélection de grands discours prononcés à l'Assemblée, dont la déclaration des droits de la femme et de la citoyenne d'Olympe de Gouges en 1791, le plaidoyer contre la peine de mort de Victor Hugo en 1848, ou encore le discours à la jeunesse de Jean Jaurès en 1903. Une centaine d'étudiants assisteront à la représentation, issus d'Eloquentia, un concours d'éloquence en Seine-Saint-Denis, de L'École nationale de la citoyenneté, ainsi que d'un lycée professionnel parisien, précise la présidence, qui y voit un moyen de "gagner l'attention d'un public qui n'est pas naturellement adepte des débats parlementaires". François de Rugy avait donné un indice il y a dix jours de la venue du co-fondateur de NTM, en assistant au concert à Bercy du groupe formé par JoeyStarr et Kool Shen, qui célèbre cette année ses 30 ans d'existence. "Ce soir c'était à Bercy. Bientôt à l'Assemblée nationale. Toujours avec @JoeyStarr mais dans un autre registre...", avait-il tweeté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle-Calédonie: le Parlement fait un pas de plus vers le référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320173727.qqr55i8v.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelle étape vers le référendum d'indépendance de la Nouvelle-Calédonie: le Parlement a adopté définitivement mardi, par un vote quasi-unanime des députés à 16.000 km de Nouméa, la composition du corps électoral qui sera amené à se prononcer le 4 novembre. Après le Sénat, l'Assemblée a adopté, par 537 voix contre 2, le projet de loi organique sur "l'organisation de la consultation sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie". "Une étape importante est franchie, d'autres nous attendent", s'est réjouie dans l'hémicycle la ministre des Outre-mer Annick Girardin. S'il est technique, le texte traduit un accord politique entre non-indépendantistes et indépendantistes arraché de haute lutte le 2 novembre à Matignon lors d'un comité des signataires de l'accord de décolonisation de Nouméa (1998). Il permet notamment l'inscription d'office, sur la liste électorale générale (158.000 personnes) des natifs du territoire encore non inscrits (environ 10.900 personnes dont 7.000 Kanak), condition préalable pour qu'ils puissent ensuite accéder à la liste spéciale pour le référendum. L'objectif est d'avoir ainsi la liste électorale la plus large possible afin de garantir le caractère incontestable des résultats. Après la fixation de la date lundi par le Congrès de Nouvelle-Calédonie, le dernier point à résoudre est le libellé de la question du référendum qui sera abordé lors du prochain comité des signataires le 27 mars. Cette rédaction risque d'être discutée alors même que "le champ des possibles est très limité", a relativisé Édouard Philippe lors du débat parlementaire la semaine dernière, puisqu'il s'agira in fine de demander aux électeurs de dire "oui" ou "non" à l'indépendance - même si elle est appelée "pleine souveraineté" - de cet archipel du Pacifique, colonisé en 1853. Mais "trancher, c'est parfois prendre le risque de diviser. Et diviser, en Nouvelle-Calédonie encore plus qu'ailleurs, est dangereux", avait prévenu le Premier ministre, même trente ans après le drame d'Ouvéa. - "Travailler sur le jour d'après" - Alors que le climat politique et sécuritaire s'est récemment tendu sur l'archipel, le gouvernement, au nom de "la neutralité de l'État", n'a pas prévu de prendre parti pendant la campagne électorale, comme le lui ont encore demandé mardi Les Républicains et les socialistes. "Je n'imagine pas que l'exécutif n'ait pas d'avis sur la place de la Nouvelle-Calédonie rattachée à la France. Ce qui se joue, c'est la place de la France et de l'Europe sur le Pacifique", a déploré le patron des députés LR Christian Jacob. Emmanuel Macron, qui se rendra sur place début mai, "doit éclairer les habitants de Nouvelle-Calédonie de sa vision", a jugé le socialiste David Habib. Mais cette prudence de l'exécutif a été au contraire approuvée par les communistes, Insoumis, la majorité En Marche-MoDem et surtout les deux députés calédoniens Philippe Gomès et Philippe Dunoyer, UDI et membres de Calédonie ensemble (principale formation non-indépendantiste, droite modérée). Une prise de position "serait utilisée par ceux qui n'ont pas envie que cela se passe bien", souligne M. Dunoyer. Les déclarations de Manuel Valls (apparenté LREM), président de la mission d'information à l'Assemblée sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie, qui avait exprimé sur place fin février son "attachement" au maintien de l'archipel en France, ont provoqué le mécontentement des indépendantistes. L'issue du référendum ne semble cependant faire guère de doutes, le "non" à l'indépendance devant l'emporter assez nettement selon les résultats des derniers scrutins locaux et les équilibres démographiques. "On connaît le résultat du référendum, l'enjeu n'est pas qui va gagner mais il faut travailler sur le jour d'après", juge M. Dunoyer. D'autant que si le "non" l'emporte, les accords de Nouméa ont prévu un autre référendum d'autodétermination dans deux ans, puis un troisième le cas échéant d'ici 2022... "Ce serait mortifère, les perdants seraient humiliés en étant défaits trois fois de suite", considère M. Dunoyer, qui pense qu'il faudra revoir cette disposition. Une éventuelle indépendance de la France au contraire serait une première depuis celle de Djibouti (1977) et du Vanuatu (1980), ex-Condominium franco-britannique des Nouvelles-Hébrides, voisin de la Nouvelle-Calédonie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Armées: "le temps des sacrifices" est révolu (Parly devant l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320170658.94pnvbvy.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Armées Florence Parly a clamé mardi devant les députés que "le temps des sacrifices" était révolu pour la Défense, avec le projet de loi de programmation militaire 2019-2025, ripostant aux critiques "des grincheux et des amnésiques". "Le temps des sacrifices est révolu" et "le renouveau de nos Armées commence", a vanté la ministre en ouverture de trois jours de débats dans l'hémicycle sur ce texte prévoyant que la France consacrera 295 milliards d'euros à sa défense sur ces sept ans. Avec ce projet pour "réparer et préparer", "la Nation tout entière va investir massivement dans les armées, avec des moyens financiers mais aussi humains -notamment pour le renseignement et la lutte dans l'espace cyber-" pour "être capable d'agir rapidement sur tous les terrains" et "disposer d'un modèle d'armée moderne, complet et équilibré", selon Mme Parly. Cette programmation, "solide, fondée sur des moyens sincères, pose les fondements d'un outil de défense trop souvent devenu la variable d'ajustement des décennies passées", a encore plaidé la ministre, néanmoins convaincue que cela ne fera "pas taire les vociférations de la troupe des grincheux et des amnésiques" dans une allusion aux critiques notamment des LR. Outre la modernisation d'équipements à bout de souffle alors que l'armée reste engagée sur de nombreux fronts au Sahel (opération Barkhane), au Levant (Chammal), au Liban (Finul) ou sur le territoire national (Sentinelle), l'objectif de la LPM est aussi de "se placer à hauteur d'homme" via une série de mesures pour l'amélioration du "quotidien du soldat", a-t-elle réaffirmé. Et de glisser que, "depuis des années, les coupes budgétaires opérées par les gouvernements successifs portaient systématiquement sur les petits équipements, signe d'une mesquinerie comptable inacceptable". Aux détracteurs faisant "comme si la question du surcoût des Opex (ndlr, Opérations extérieures) n'était pas tranchée", elle a assuré qu'il était "inscrit noir sur blanc que les surcoûts éventuels seront financés en interministériel". Quant à ceux qui s'alarment d'une amputation de la programmation militaire pour financer le service national universel, la ministre a souligné qu'Emmanuel Macron a été "très explicite" et répété que "le SNU fera l'objet d'un financement ad hoc".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR vent debout contre une possible suppression du quotient familial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320135546.zr0e2ded.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR se sont élevés mardi contre un possible "coup fatal" à la politique familiale, avec l'idée d'une suppression du quotient familial, avancée dans un rapport sous la plume LREM devant être publié mercredi. Ce rapport de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur la politique familiale devrait préconiser la suppression du quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles imposables, et en contrepartie le versement d'allocations à toutes les familles, dès le premier enfant, selon le co-rapporteur Gilles Lurton (LR) qui s'en désolidarise. "Il est hors de question de laisser passer une telle attaque contre la politique familiale", a lancé le chef de file des députés de droite, Christian Jacob, en conférence de presse. Les nouvelles allocations seraient versées d'après eux sous conditions de ressources, ce qui "pèserait sur les classes moyennes", a ajouté M. Lurton, critiquant la mesure surgie "au dernier moment" dans les travaux de la mission. La somme totale dédiée aux familles resterait inchangée, les 12 milliards d'euros consacrés au quotient familial s'additionnant aux 12 milliards actuels des allocations familiales pour le versement de la nouvelle aide. De son côté, le député LREM Guillaume Chiche, co-rapporteur de la mission, en a présenté les grandes lignes en réunion de groupe à huis clos mardi et a été applaudi, selon plusieurs participants. "Dans les préconisations de notre rapport, il n'est pas question de suppression du quotient familial mais d'une transformation structurelle globale pour une politique familiale universelle qui garantit réellement la dignité des familles", a notamment affirmé l'élu des Deux-Sèvres. "Si je retire ma signature, il n'y aura pas de rapport", a glissé devant la presse M. Lurton, qui soutenait certaines de ses pistes comme le versement de la prime à la naissance en amont, et non après la naissance, "la conciliation de la vie familiale et de la vie professionnelle" et encore la création de places en crèche. La mission d'information avait été lancée à l'automne par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, après la réouverture du débat sur la question sensible de l'universalité des allocations familiales. Selon Christian Jacob, ancien ministre de la Famille, sous le précédent quinquennat "la politique familiale a été mise à mal, ça s'est traduit par une baisse de la natalité". Le candidat Emmanuel Macron s'était prononcé pendant sa campagne pour une augmentation du quotient familial car "raboter à la fois les allocations et le quotient a été un problème" pour les familles. Supprimer le quotient permettrait de simplifier la mise en place l'année prochaine du prélèvement de l'impôt à la source, qui s'annonce "difficile", ont pointé les LR. De leur côté, les députés communistes se sont déclarés "a priori" pas favorables à une suppression du quotient familial, qui est "un des critères d'équité sociale". Mais "il y a des effets de seuil qui sont injustes et qui méritent d'être corrigés", a précisé un porte-parole, Sébastien Jumel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 13:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face au "bulldozer" présidentiel, "on sent monter la colère" (Jumel, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320121131.gf7jydrh.html</link>
   <description><![CDATA[Face à un président de la République qui "avance comme un bulldozer" pour "le bonheur des riches", "on sent monter la colère" en France, a affirmé mardi l'un des porte-parole des députés communistes, Sébastien Jumel. Critiquant Emmanuel Macron qui veille au "bonheur des riches" et "a fait le choix de taper le peuple", une "France des élites qui manipule l'imaginaire social en parlant de chômeurs assistés, fonctionnaires privilégiés", il lui a reproché d'"avancer comme un bulldozer" alors que "ça craque partout, à l'hôpital, dans l'agriculture..." "On sent donc monter les mécontentements, la colère. La manifestation des retraités et des Ehpad en est une illustration, la manif unitaire des services publics et des cheminots de jeudi (une autre), avec des organisations syndicales qui ont réfléchi à un mode de grève intelligent pour que ça dure et pour convaincre l'opinion publique de l'enjeu à défendre", a ajouté l'élu de Seine-Maritime. Interrogé sur l'unité de la gauche en vue de la mobilisation de jeudi, ce porte-parole du groupe communiste a répliqué lors d'une conférence de presse: "On sera tous dans les mêmes manifs, chacun avec notre sensibilité", mais en substance "autour du mot d'ordre +touche pas à mon train, à mon service public ferroviaire (...) au modèle social français+". Il s'est aussi dit "très attaché à ce que, face à un gouvernement bulldozer, tous ceux qui ont le coeur à gauche et veulent nourrir les résistances soient en rangs serrés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
