<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 18:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des députés commémorent le 13 novembre par une formation aux "gestes qui sauvent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171113171638.sissjwzg.html</link>
   <description><![CDATA[Une poignée de députés La République en marche ont commémoré les attentats du 13 novembre 2015 en s'initiant lundi aux "gestes qui sauvent", pour inciter la population à se former. Des mannequins jonchant le sol, des députés à genoux sur la moquette, entourés de sapeurs-pompiers de Paris: la scène était inhabituelle, dans un bureau du Palais-Bourbon. "J'étais secouriste bien avant d'être députée. Une fois élue, j'ai été contactée par divers acteurs comme La Croix-Rouge. Lorsque j'ai entendu le ministre de l'Intérieur annoncer l'objectif de 80% de personnes formées, je me suis saisie de cette volonté-là", explique Béatrice Piron, élue des Yvelines, à l'origine de cette session de formation de deux heures. Les sept députés participant - tous étaient conviés, assure Mme Piron - ont reçu la même formation aux gestes de premiers secours qui est dispensée dans tous les départements depuis les attentats de 2015: comment réagir aux situations exceptionnelles avec de nombreuses victimes (dégagement d'une victime, garrots, alerte des secours...) et à un arrêt cardiaque. "Vous êtes une caisse de résonance, c'est important de motiver dans vos circonscriptions. On compte sur vous", lance un des formateurs, en remettant une "attestation de sensibilisation aux gestes qui sauvent" aux députés. "Les #GestesQuiSauvent préservent des vies au quotidien comme lors d'attentats comme ceux qui ont frappé la France le #13Novembre 2015. Merci aux @PompiersParis pour leur mobilisation. #TousUnis", a tweeté Huguette Tiegna, élue du Lot, photo à l'appui. Son groupe a retransmis en partie la formation via une vidéo sur Periscope. Alors qu'elle avait été décrétée "grande cause nationale" après les attentats, la formation aux premiers secours tarde à se généraliser en France, faute de moyens et d'être obligatoire. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a souhaité mi-octobre qu'à court terme, "80% de la population puisse être formée (...) dès l'école", ou "dans nos entreprises, nos administrations". Peu avant, Emmanuel Macron avait fait sien cet objectif de 80%, préconisé dans un rapport publié en mai dernier par le président de la Fédération nationale des sapeurs pompiers de France, Eric Faure, et celui de l'Association des médecins urgentistes de France (AMUF), Patrick Pelloux. L'ancienne secrétaire d'Etat à l'Aide aux Victimes Juliette Méadel a estimé pour sa part lundi sur LCP que "toute la France doit être formée aux gestes de premiers secours dans les cinq prochaines années".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport IGF: "en tirer les leçons pour sécuriser la fiscalité" (Le Maire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171113154959.zkzrta3i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Bruno Le Maire veut "tirer sans délai toutes les leçons" pour "sécuriser la fiscalité" et "protéger le contribuable" après le rapport de l'IGF qui a attribué lundi à des "responsabilités plurielles" l'annulation de la taxe sur les dividendes. Le rapport de l'Inspection générale des finances (IGF) "met en exergue des faiblesses administratives et institutionnelles en matière d'identification des risques contentieux", a relevé le ministre devant les députés, au démarrage de la nouvelle lecture du projet de loi de finance rectificative mettant en place une surtaxe sur les 320 plus grandes entreprises pour compenser partiellement l'annulation de la taxe sur les dividendes. Afin d'"éviter que ne se reproduise une telle situation", de "sécuriser la fiscalité" et "de protéger les contribuables français", Bruno Le Maire a proposé "trois orientations" pour le gouvernement et le Parlement. Le ministre (LREM, ex-LR) a suggéré "un renforcement de la sécurisation de la procédure d'élaboration de la loi fiscale. Nous devons prendre le temps de garantir la robustesse juridique des dispositifs votés. Pour cela, toutes les parties prenantes pourraient être davantage associées en amont: entreprises, contribuables, Conseil d'Etat, Commission européenne". Il a aussi souhaité "davantage de transparence sur les risques de contentieux. Les alertes de la Commission européenne ou de la Cour de justice européenne devraient faire l'objet d'une information des commissions des Finances du Parlement". Enfin, M. Le Maire a demandé "la remise à plat du dispositif administratif de suivi du contentieux fiscal et la mise en place d'une procédure d'alerte efficace". Le rapporteur général du Budget, Joël Giraud (LREM), a glissé peu après qu'"il serait bon que nous puissions disposer des articles des projet de loi de finances et de finance rectificative un petit peu plus avant, pour que nous puissions tous mieux légiférer". Les députés LREM feront "dans les jours qui viennent des propositions, précises sur la procédure budgétaire", a ensuite annoncé leur chef de file aux Finances Amélie de Montchalin. Le président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR) a jugé qu'"il faudra aller au bout des enseignements qu'on peut tirer pour consolider nos institutions face à de telles incertitudes", tant "sur la prise de décision fiscale que sur les capacités d'amender, rectifier". Son prédécesseur Gilles Carrez (LR) veut lui "une mission d'information sur les contentieux". Les "pistes" de réforme proposées par le ministre, "nous ne pouvons considérer qu'elles suffisent" et "il faut les débattre et les mettre en oeuvre", a réagi au nom des socialistes Jean-Louis Bricout. Dans son rapport, l'IGF a regretté notamment le manque de réactivité de la France après "l'alerte" donnée dès 2015 par Bruxelles sur cette taxe. "Les responsabilités sont plurielles, dans les sphères administratives, gouvernementales, parlementaires et chez les représentants d'intérêts", selon elle. L'Insoumis Eric Coquerel a déclaré n'avoir "pas l'impression que l'IGF ait levé beaucoup de voile sur ces responsables". Selon lui, "notamment M. Macron, dans ses responsabilités à l'Elysée au moment où cette taxe a été proposée, puis comme ministre de l'Economie qui n'a rien fait à ce moment-là, porte la même responsabilité politique que tous ceux qui étaient au gouvernement en charge de la finance".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée hors les murs, voire Parlement virtuel: idées iconoclastes d'un député LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171113122256.frbkf205.html</link>
   <description><![CDATA["Tenir séance au-delà du périphérique", délocaliser "définitivement l'Assemblée dans une de nos grandes villes", voire débattre à distance dans un "Parlement virtuel": Adrien Taquet, député LREM, a dévoilé lundi des propositions iconoclastes de réforme. "Faut-il raser le Palais Bourbon?", interroge cet élu des Hauts-de-Seine de 40 ans dans une note publiée par la Fondation Jean Jaurès, où il rappelle le Serment du jeu de Paume de 1789, selon lequel "Partout où ses membres sont réunis, là est l'Assemblée nationale". "Dans un pays centralisé comme le nôtre, où le fossé semble irrémédiablement se creuser entre les citoyens et leurs représentants, (...) la question du lieu de résidence de l'Assemblée nationale mérite d'être posée", dit ce patron d'agence de publicité, dans ce qui est présenté comme une contribution aux chantiers de réforme de l'Assemblée lancés par son président François de Rugy. Au Palais Bourbon, "le confort remonte au XIXe siècle, la connectivité au XXe", dit-il. Il décrit ainsi le lieu : "sous les toits, des cages à lapin pour bureaux (...), "des espaces dédiés au travail collectif peu nombreux, qui favorisent davantage la déprime que le partage; un hémicycle fortement déconseillé à toute personne mesurant plus d'un mètre soixante-quinze" "Libérons-nous de cette contrainte pour imaginer l'Assemblée de demain", propose le nouveau député. "Pourquoi ne pas imaginer siéger une fois par mois loin de Paris", suggère-t-il. Et même, "pourquoi ne pas faire de Marseille la nouvelle capitale législative?". "On peut d'ailleurs se demander comment nos sénateurs, dignes représentants des collectivités locales, n'y ont jamais pensé pour eux", dit ce proche d'Emmanuel Macron. "L'Assemblée de demain n'aura peut-être plus aucune réalité physique. Chaque député accédera, via une interface, à un Parlement virtuel où chacun de ses collègues apparaîtra à l'écran, débattant mais à distance", avance M. Taquet. "Un débat nécessite un éclaircissement ? Un expert sera auditionné instantanément en ligne, un ministre sera interpellé directement de son bureau", dépeint-il. Le Palais Bourbon pourrait selon lui être transformé en "une maison de la démocratie, vivante et ouverte à tous".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: Rugy regrette que les échéances soient "sans cesse repoussées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171112132109.wqjlei8o.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, s'est dit dimanche "déçu" que "depuis des années", les échéances de sortie du nucléaire soient "sans cesse repoussées". Nicolas Hulot a annoncé mardi que la France ne tiendrait vraisemblablement pas l'objectif de ramener la part du nucléaire dans la production d'électricité à 50% en 2025, contenu dans la loi de transition énergétique adoptée en 2015 et qu'Emmanuel Macron promettait d'appliquer. "Je suis déçu que depuis des années on ait sans cesse repoussé les échéances", a réagi M. de Rugy sur BFM TV. "Dans cette loi il y avait l'objectif de baisser la part du nucléaire. Pendant cinq ans, malheureusement, EDF n'a rien voulu faire et les gouvernements ont cédé aux pressions d'EDF", a dénoncé l'ancien membre d'Europe Ecologie-Les Verts. Selon lui, "il faudra donner des instructions plus claires à EDF que ce qui avait été fait". "En tant que président de l'Assemblée nationale et en tant que député, j'en ai ras le bol des lois d'affichage", a lancé l'élu de Loire-Atlantique. "Dans la mesure où la partie de mise en oeuvre n'a pas été faite par le gouvernement précédent, ça se transforme a posteriori en loi d'affichage", a-t-il précisé. "On ne peut pas rester dans ce système où des lois sont votées mais pas appliquées", a-t-il ajouté. mat/ct EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: les crédits 2018 adoptés à l'Assemblée en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171110191351.xzlzk0im.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi en première lecture un budget 2018 de l'aide publique au développement en hausse de 100 millions à 2,7 milliards euros, jugé insuffisant par l'opposition et les ONG pour atteindre les ambitions fixées à l'horiron 2022. "Le vrai juge de paix ce sera 2019", a souligné Marc Le Fur (LR), rapporteur spécial à la commission des Finances, en rappelant que cette hausse ne compensait même pas les annulations de crédits (136 M) décrétées en 2017. Le président Emmanuel Macron a fixé comme objectif une aide publique au développement à hauteur de 0,55% du PIB au terme du quinquennat en 2022, après une chute de 3,3 milliards à 2,6 milliards d'euros et de 0,42% à 0,38% du PIB sous François Hollande, a rappelé le député. La France reste pour l'heure "loin derrière le Royaume-Uni, l'Allemagne ou même la Turquie qui sont au-delà ou au niveau de l'engagement de 0,7%" pris par les pays développés en 1970, a relevé Marc Le Fur. "L'objectif de 0,55% est loin d'être atteint", a ajouté le député LR des Côtes d'Armor, en soulignant que cela représenterait un effort supplémentaire de plus de cinq milliards d'euros d'ici 2022. Pour Mansour Kamardine, député LR de Mayotte, qui appelle le gouvernement à "revoir sa copie", l'aide publique au développement est un facteur important pour lutter contre le jihadisme et renforcer la sécurité de pays fragiles, notamment au Sahel. "Ce n'est certainement pas avec 200 millions d'euros par an consacrés au Sahel (...) qu'on pourra faire face aux enjeux, baisser les dépenses militaires extérieures, en l'occurrence les 700 millions d'euros consacrés par an à l'opération Barkhane" dans la région, a-t-il affirmé. "Ne pas engager 100 millions d'euros supplémentaires par an dans le développement c'est l'assurance de devoir dépenser des centaines de millions par an en opérations militaires extérieures", a-t-il poursuivi. Répondant aux critiques, le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a concédé que l'effort décidé pour 2018 devrait être amplifié de "manière significative" les années suivantes. "Dès 2019 il faudra passer à la vitesse supérieure", a-t-il dit. "Il faut prévoir plus de dons par rapport aux prêts, plus (d'aide) bilatérale par rapport au multilatéral et une partie plus importante confiée aux ONG", a-t-il ajouté en réponse aux interrogations des députés et organisations humanitaires. La Coordination SUD, qui fédère des ONG françaises impliquées dans l'aide au développement, a déploré pour sa part une "hausse en trompe l'oeil" en 2018 qui ne donnera "pas le coup d'accélérateur nécessaire pour tenir les engagements" de 2022. "Déception, c'est le mot", a-t-elle souligné dans un communiqué en appelant à renforcer la taxe sur les transactions financières et à en consacrer une plus grande part à la solidarité internationale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 20:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>15 millions d'euros votés pour les filières en tension à l'université</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171110162827.r6ho7ztj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à une rallonge budgétaire pour augmenter en 2018 les créations de postes dans les filières en tension à l'université, via un amendement gouvernemental de 15 millions d'euros sur les crédits de l'Enseignement Supérieur. Cet amendement a "pour objet de permettre la mise en oeuvre du +plan étudiants+ annoncé par le gouvernement afin de faire face au choc démographique dans l'enseignement supérieur et de réorganiser l'accès au premier cycle universitaire", a expliqué la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal. Cette ouverture de crédits est prévue "au titre des créations de postes dans les filières en tension et dans les filières courtes, ainsi qu'en faveur d'investissements dans de nouveaux outils pédagogiques". Cela correspond à 446 emplois temps plein (ETP). Cinq millions d'euros, sur les crédits de l'enseignement scolaire et du sport, doivent s'y ajouter, portant à 20 millions au total l'enveloppe dédiée en 2018. Le projet de budget 2018 prévoit globalement une hausse des crédits de l'enseignement supérieur de 194 millions d'euros à 13,4 milliards. Cela permettra "notamment de financer l'extension en année pleine des 1.000 créations d'emplois de la rentrée 2017, de pérenniser certains dispositifs (apprentissage, contrats doctoraux, décharges de services pour les nouveaux maîtres de conférence...)", selon le rapporteur pour avis Philippe Berta (LREM). "Actons cette progression, mais elle n'est pas à la hauteur des défis. Il faudrait un milliard en plus chaque année pour accueillir les étudiants dans les conditions dignes", a critiqué la communiste Marie-George Buffet. "Le compte n'y est pas", a renchéri l'Insoumise Sabine Rubin. "On ne voit pas la traduction du +plan étudiants+", a aussi estimé la socialiste et ancienne ministre George Pau-Langevin. Côté recherche, le budget est en hausse de 500 millions d'euros (+4%) à 11,5 milliards, avec un coût stable du crédit impôt recherche à 5,5 milliards. "Une attention particulière a été portée à la sincérité du budget, avec la fin de la plupart des sous-budgétisations, notamment en ce qui concerne la dette envers l'agence spatiale européenne", a souligné la rapporteure Amélie de Montchalin (LREM). Au total, les crédits de la Mission interministérielle recherche et enseignement supérieur (MIRES), adoptés en première lecture, atteindront 27,6 milliards en 2018 et doivent dépasser les 28 milliards en 2020. Les députés ont voté un autre amendement du gouvernement gravant dans la loi que les établissements d'enseignement supérieur sont chargés de la "valorisation immobilière" des biens dont ils sont propriétaires ou qui sont mis à leur disposition par l'Etat. Cela doit permettre aux établissements de "dégager des revenus" qui seront dédiés au financement de leur patrimoine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 17:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coût des moyens alloués à Brigitte Macron: 440.000 euros par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171110141942.t8sps1dv.html</link>
   <description><![CDATA[Le coût des moyens alloués par l'Elysée à Brigitte Macron s'élève à 440.000 euros annuels, a indiqué vendredi le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner, en réponse à une demande des députés Insoumis d'"une réelle transparence". "Je peux vous indiquer un chiffre qui vient des services de Bercy: le coût des moyens mis à disposition du conjoint du chef de l'Etat, du fait des collaborateurs, sont de 440.000 euros. Elle bénéficiera aussi du renfort de sécurités parce que le conjoint du chef de l'Etat fait aussi l'objet d'une protection", a déclaré M. Castaner dans l'hémicycle, à l'occasion du vote du projet de budget de l'Elysée pour 2018. Comme prévu par la "Charte de transparence" sur le "statut du conjoint du chef de l'État" publiée en août, Brigitte Macron dispose de deux collaborateurs et d'un secrétariat pris sur l'effectif de la présidence. "Cette charte pose à la fois ces moyens et des principes, y compris le principe de transparence, et là aussi c'est la première fois", a souligné M. Castaner, également secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. La Cour des comptes contrôlera ces dépenses et publiera un rapport spécifique. Jean-Hugues Ratenon (LFI) a relevé qu'"un conjoint, une conjointe, n'a aucune légitimité démocratique" et qu'un statut pose donc "un réel problème démocratique". "Nous sommes pour rompre avec la conception d'une forme de monarchie présidentielle", a abondé son collègue Alexis Corbière, estimant que "la question n'est pas épuisée" par la charte élyséenne. L'élu de Seine-Saint-Denis a aussi souligné que l'emploi de collaborateurs familiaux par les parlementaires a été interdit cet été via la loi pour la confiance dans la vie politique, un des premiers actes du Parlement. "Le président de la République n'a pas embauché Brigitte Macron, il l'a épousée", lui a répondu M. Castaner, sous les applaudissements de la majorité. "Elle n'est pas rémunérée", mais "a une fonction de représentation" et "bénéficie de moyens dans la représentation" à laquelle elle contribue, a-t-il ajouté. "On peut contester cette fonction-là et vous êtes parfaitement légitimes" à le faire mais il n'y a pas de "parallélisme" avec les conjoints collaborateurs parlementaires, a plaidé le secrétaire d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tirs croisés à l'Assemblée contre la hausse du budget de l'Élysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171110134742.8nwmd6tc.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de droite comme de gauche ont contesté vendredi la hausse de 3 millions d'euros du budget de l'Élysée pour 2018, jugeant que la présidence devait aussi faire des économies. Après avoir été gelée pendant quatre ans à 100 millions d'euros, la dotation de la présidence de la République est portée à 103 millions d'euros en 2018 pour "faire face aux enjeux importants en matière de sécurité", a expliqué dans l'hémicycle le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner. Le groupe de sécurité du président de la République (GSPR) sera notamment doté de 14 personnes supplémentaires et les systèmes d'infrastructures informatiques et de télécommunication doivent être davantage sécurisés. Mais selon Patrick Hetzel (LR), "il y a deux poids deux mesures": "le président de la République ne montre pas l'exemple" alors que "des sacrifices" sont demandés aux Français. Aux yeux des socialistes, s'il faut bien renforcer la sécurité, pourquoi ne pas financer ces coûts supplémentaires "en interne par la réduction d'autres postes budgétaires", a interrogé Christine Pirès-Beaune. Ces parlementaires ont défendu en vain des amendements pour redéployer ces 3 millions d'euros vers d'autres institutions comme l'Assemblée nationale. "L'austérité en 2018 n'est ni pour les riches, ni pour la présidence de la République", a renchéri Sabine Rubin (LFI). "Nous dénonçons que le président de la République puisse se servir dans la caisse", a lancé cette élue de Seine-Saint-Denis. "Ce verbiage est à la limite de l'insulte pour nos institutions", lui a rétorqué M. Castaner, rejetant de façon générale "une petite polémique politicienne". Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement a aussi cité des "volontés d'économies" de l'Élysée, en particulier dans les déplacements "en limitant le recours à l'avion présidentiel l'A330 et en supprimant l'accompagnement systématique d'un avion de secours". L'Assemblée a finalement adopté les projets de budgets de l'Élisée, des chambres parlementaires ainsi que des autorités indépendantes et des juridictions administratives.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Participation citoyenne: plus de 1.300 contributions à la consultation de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171110111851.35hhr564.html</link>
   <description><![CDATA[Comment améliorer la participation des citoyens à la fabrique et à l'application de la loi? La consultation publique lancée par l'Assemblée nationale il y a un mois et désormais close a suscité 1.334 contributions, 1.700 commentaires et 17.321 votes, selon un communiqué reçu vendredi. Cinq thèmes étaient soumis à la consultation en ligne: droit d'initiative (pétitions citoyennes, propositions de loi citoyennes...), consultation sur les projets de textes, participation au travail d'écriture de la loi (amendements citoyens, veto citoyen...), évaluation de la loi votée (tableaux de bord collaboratifs, etc.), et modes de participation (numérique, présentielle). Les meilleurs contributeurs, sélectionnés par le comité scientifique de la consultation, seront conviés à l'Assemblée le 25 novembre pour travailler avec les députés sur les propositions qui pourraient être reprises par les parlementaires. Puis les idées retenues, dont certaines pourraient nourrir la prochaine réforme constitutionnelle, seront présentées publiquement. Et mi-décembre 2017, une synthèse de l'ensemble des contributions sera publiée avec le premier rapport du groupe de travail sur la démocratie numérique et les nouvelles formes de participation citoyenne. C'est l'un des axes du "chantier de transformation" de l'Assemblée nationale lancé par le président François de Rugy (LREM) depuis son accession au "perchoir". "Il ne s'agit pas de faire de la démagogie en disant que la démocratie directe, citoyenne, numérique va remplacer la démocratie participative", mais "d'être dans une logique de complémentarité", avait plaidé l'élu de Loire-Atlantique le 9 octobre devant la presse. Jusqu'alors, les citoyens ont plutôt été associés en amont de la présentation de certains projets ou propositions de loi, comme sur les lois numérique et fin de vie sous le quinquennat de François Hollande alors que Claude Bartolone présidait l'Assemblée. "Beaucoup de limites sont apparues et il faut élargir", selon Paula Forteza (LREM), rapporteure du groupe de travail sur la démocratie numérique et ancienne d'Etalab, service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: il n'y a "pas d'enfer fiscal" en France (Cariou, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171110105422.ch6ssyxp.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente LREM de la Commission des finances de l'Assemblée, Emilie Cariou, a estimé vendredi que la France n'était pas un "enfer fiscal", et que l'évasion fiscale pourrait être jugulée par des mesures prises notamment au niveau européen. Les révélations des "Paradise Papers" se sont poursuivies cette semaine, relançant le débat sur la réponse politique à apporter aux pratiques d'évasion et d'optimisation fiscale. "Moi je ne considère pas qu'il y a des enfers fiscaux (...) Je ne considère pas qu'on est dans un enfer fiscal en France", a déclaré Emilie Cariou sur LCP. Les paradis fiscaux "sont des micro Etats, ils n'ont pas des hôpitaux, des écoles, des routes, des ponts à construire de manière aussi massive que nos Etats européens", a-t-elle expliqué. "Nous on est des vrais Etats, on a des politiques publiques à mener (...) et notre fiscalité s'est fondée sur le temps", a-t-elle insisté. Pour limiter l'évasion fiscale, en France, "nous allons baisser les taux" d'imposition sur les sociétés à 25%, "pour être dans les standards européens, mais les standards, ce n'est pas le taux d'un paradis fiscal", a-t-elle ajouté. "Le phénomène est massif, il a été quasiment industrialisé par les cabinets de conseil, et certaines banques dans les années 2000", a regretté la députée de la Meuse. Néanmoins, "on a mis en oeuvre des textes qui a terme pourront mettre fin à ce type de pratiques", notamment "les textes adoptés au niveau européen" sur la transparence des flux financiers, a nuancé Mme Cariou. "Cela ne suffit pas", a-t-elle ajouté. "Maintenant les textes qui sont sur la table visent à (...) imposer un groupe au niveau européen, toutes ses filiales en même temps". "Je pense qu'il faudra à un moment aborder les taux d'imposition", (c'est-a-dire les harmoniser au niveau européen, ndlr), a-t-elle plaidé. Des textes "ont été travaillés depuis 2012" et, "très honnêtement les textes on les a, la France a la volonté politique (...) et s'il y avait la volonté politique des autres Etats, on pourrait très bien aboutir en deux ans", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur les dividendes: Assemblée et Sénat confirment leur désaccord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171110092216.z7kx6jr3.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont échoué vendredi à trouver un accord sur le projet de loi rectificative prévoyant une surtaxe exceptionnelle sur les grandes sociétés, a annoncé vendredi à l'AFP le président de la commission des Finances du Sénat, Vincent Eblé (PS). "Nous avons fait un constat de désaccord, le Sénat n'acceptant pas" l'article 1 du projet de loi qui définit le dispositif prévu en urgence par le gouvernement, a dit le sénateur à l'issue d'une commission mixte paritaire ayant duré moins de dix minutes. Le texte sera examiné en nouvelle lecture à l'Assemblée lundi, puis au Sénat mardi, avant une lecture définitive dans la semaine à l'Assemblée, qui a le dernier mot. Le Sénat, à majorité de droite, a rejeté jeudi soir la surtaxe exceptionnelle sur les grandes sociétés destinée à compenser en partie le manque à gagner de 10 milliards d'euros dû à la censure constitutionnelle début octobre de la taxe sur les dividendes. Le texte prévoit qu'au lieu du taux normal de 33,3%, les bénéfices des 320 plus grands groupes, réalisant plus de 1 milliard d'euros de chiffre d'affaires, seront taxés à 38,3%, et même à 43,3% pour ceux dont l'activité dépassera 3 milliards d'euros cette année.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 10:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine de Balkany: la Haute autorité pour la transparence saisit de nouveau la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109185325.azw5x7bi.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé jeudi avoir saisi la justice sur les déclarations de patrimoine des ex-députés Patrick Balkany et François-Xavier Villain en raison d'un "doute sérieux" sur la "sincérité" de ces déclarations. Dans un communiqué, la HATVP ajoute avoir "jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance des procureurs de la République compétents et leur a transmis les dossiers concernés". Après "instruction" des déclarations de situation patrimoniale de fin de mandat établies fin 2016 par les MM. Balkany et Villain, alors députés respectivement des Hauts-de-Seine (LR) et du Nord (DLF puis UDI), et "recueil de leurs observations", la Haute autorité "estime, au regard des différents éléments dont elle a connaissance, qu'il existe en l'état un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de ces déclarations". En mai 2015 déjà, la HATVP avait transmis au parquet national financier les dossiers de Patrick Balkany et de son épouse Isabelle en raison de doutes sur la sincérité de leurs déclarations de patrimoine en 2012 et 2014. M. Balkany avait d'ailleurs été mis en examen le 19 janvier 2016 pour déclaration mensongère à la Haute autorité. Ces derniers mois, l'étau judiciaire s'est resserré sur le couple Balkany: le parquet national financier a demandé en juillet leur renvoi devant le tribunal correctionnel dans la vaste enquête sur le patrimoine du maire de Levallois-Perret et de sa femme, accusés d'avoir dissimulé plusieurs millions d'euros au fisc.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 19:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent les sanctions en cas de fraude fiscale aggravée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109184453.4wo97quz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé jeudi soir en commission les sanctions contre des fraudeurs au fisc ayant des circonstances aggravantes, rendant obligatoire la peine complémentaire de privation de droits civiques, sauf "motivation spéciale du juge". "La fraude fiscale à grande échelle représente toujours des montants insupportables pour notre économie, qui créent une légitime indignation au sein de la majorité de nos concitoyens", ce qui "met en péril notre pacte républicain, notre système de protection sociale et donc la cohésion nationale", a souligné l'un des auteurs de l'amendement adopté, Stanislas Guérini (LREM). "Il s'agit pour la Nation, d'établir explicitement que l'exercice des droits civiques, et notamment du droit de vote et du droit d'être élu, est incompatible avec la fraude fiscale à grande échelle", a-t-il ajouté. Pour ces fraudeurs fiscaux, qui ont utilisé une fausse identité, de faux documents ou des comptes bancaires à l'étranger, les peines encourues augmenteraient de 2 à 3 millions d'euros. Cet amendement au projet de budget 2018 devra être revoté en séance pour être adopté. Les juridictions seront donc tenues de priver des droits de vote et d'éligibilité les personnes condamnées pour fraude fiscale aggravée, et recel ou blanchiment de ce délit, sauf à en décider expressément autrement. Ces déchéances seront inscrites au casier judiciaire de l'intéressé pour que les préfets puissent effectivement contrôler, et le cas échéant refuser, leur candidature à une élection. Ces interdictions ne pourront excéder dix ans - à l'encontre d'une personne exerçant une fonction de membre du gouvernement ou un mandat électif public au moment des faits, et cinq ans pour toute autre personne. Chaque année, la fraude fiscale représenterait 60 à 80 milliards d'euros de manque à gagner pour l'État. Lors de sa campagne présidentielle, Emmanuel Macron avait dit vouloir "alourdir les sanctions contre les fraudeurs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 19:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés prolongent en commission "l'aide au maintien" des agriculteurs bio</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109160614.fi6l38sz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prorogé jeudi en commission "l'aide au maintien" en faveur de l'agriculture biologique jusqu'en 2019, alors que le gouvernement l'avait supprimée dans son projet de budget. "La prolongation de l'aide au maintien jusqu'en 2019 permet de garantir une visibilité étendue aux agriculteurs et de leur offrir la possibilité d'anticiper la fin des aides et sa répercussion éventuelle sur leurs revenus souvent très faibles", a justifié l'auteur de l'amendement Eric Alauzet (LREM, ex-écologiste), voté en dépit de l'avis défavorable du rapporteur général Joël Giraud (LREM, issu du PRG). L'amendement, qui devra être revoté en séance pour être adopté, relève aussi de 40 à 60% la part de bio nécessaire à l'obtention de l'aide "afin d'accélérer la conversion vers une agriculture 100% biologique", selon M. Alauzet. L'Etat avait annoncé fin septembre qu'il allait cesser à partir de 2018 de verser des "aides au maintien" des agriculteurs biologiques, pour se "recentrer" sur les "aides à la conversion" destinées à lancer des débutants du bio. Les aides au maintien versées après les trois premières années d'activité étaient essentiellement destinées à stabiliser et pérenniser une jeune exploitation bio. "C'est au marché de soutenir le maintien de l'agriculture biologique car la demande est là et il faut que nous soyons collectivement en capacité d'y répondre", avait justifié le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert (LREM, ex-socialiste).]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le prêt à taux zéro maintenu pendant deux ans dans les zones périurbaines et rurales (commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109154340.bua9097s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission le maintien du prêt à taux zéro (PTZ) dans le neuf pendant deux ans supplémentaires pour les communes en zone périurbaine ("B2") et rurale ("C"), où le marché immobilier est moins en tension. Le projet de loi de finances pour 2018 devait supprimer le PTZ dans ces zones, mais face aux protestation des professionnels de l'immobilier et des maires ruraux, Emmanuel Macron avait annoncé début octobre qu'il serait finalement maintenu pendant deux ans. L'amendement du rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM, issu du PRG) traduit cette annonce et l'étend aux communes couvertes par un contrat de redynamisation des sites de défense. Environ 6 PTZ sur 10 dans l'immobilier neuf bénéficient à des familles vivant dans ces zones périurbaines et rurales. Aidé par l'État, qui prend en charge les intérêts pour un coût annuel de 800 millions d'euros, le PTZ est accordé, sous conditions de ressources, aux familles achetant une résidence principale pour la première fois. Par ailleurs, les députés ont adopté un autre amendement du rapporteur général pour maintenir le dispositif "Pinel" dans les communes "situées en zone B2 et C bénéficiant d'un agrément (communes caractérisées par des difficultés d'accès au logement - 16 communes concernées en C et 900 en B2). Ils ont enfin adopté un amendement prolongeant les exonérations applicables dans les bassins d'emploi à redynamiser jusqu'au 31 décembre 2020.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
