<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 16:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: le PRG demande de décaler le vote sur le budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140707143712.t6f2von7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche a demandé lundi que le vote de l'Assemblée sur le budget rectificatif de la Sécurité sociale prévu mardi après-midi soit décalé au soir, afin de connaître les conclusions de la conférence sociale. Ce projet de loi "comporte d'importantes dispositions relatives au Pacte de responsabilité, à l'allégement des charges et impôts des entreprises, soit 41 milliards d'euros d'ici à 2017" et les entreprises doivent "utiliser ces avantages essentiellement pour développer l'emploi et l'investissement", souligne dans un communiqué Roger-Gérard Schwartzenberg, en relevant que "le Medef paraît aujourd'hui très évasif sur ces contreparties auxquelles il semble désormais rétif". "La Conférence sociale permettra de savoir si les organisations patronales vont accepter ou non de jouer le jeu et de consacrer effectivement les avantages consentis par l'État à l'emploi et à l'investissement, et non pas à d'autres fins", poursuit l'élu du Val-de-Marne. Selon lui, "il serait très utile de décaler d'une séance le vote du PLFRSS, qui aurait lieu alors non à la séance de l'après-midi, mais à celle du soir, à 21H30". Seule la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques, peut décider mardi matin de décaler un tel vote. Les radicaux de gauche sont une composante de la majorité sur laquelle s'appuie le Premier ministre Manuel Valls pour faire passer les textes gouvernementaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) veut de "nouveaux dispositifs" pour l'emploi à la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140707073709.pa6ltj9z.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, le président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a prôné lundi sur LCI et Radio Classique la mise en place rapide "de nouveaux dispositifs" en faveur de l'emploi. "Dès aujourd'hui, de façon très forte, j'appelle au nom de mon groupe à ce que dès cet été, il puisse y avoir de nouveaux dispositifs qui viennent pallier le fait que l'emploi dans nos entreprises ne repart pas aujourd'hui", a déclaré M. Le Roux. Le député de Seine-Saint-Denis a cité "la question des emplois d'avenir, une nouvelle phase des contrats de génération mais aussi sur l'alternance et l'apprentissage" parmi les pistes de réflexion. "Tant que la croissance n'est pas revenue, il faut que nous multiplions encore les dispositifs qui relèvent de l'Etat", a insisté M. Le Roux. Interrogé sur le climat tendu dans lequel s'ouvre lundi la conférence sociale, M. Le Roux a répondu: "que l'on se pose des questions en y entrant, je trouve cela normal. Il y a eu des déclarations et notamment des déclarations de patrons qui n'étaient pas apaisantes ces dernières semaines. Pour autant, j'espère qu'il y aura une mécanique dans cette conférence sociale qui fasse que chacun y restera, que chacun y discutera et trouvera des terrains d'accord pour continuer à travailler ensemble, continuer de négocier."]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'augmentation de la taxe de séjour va être enterrée par amendement parlementaire (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140706175442.rrw25ecg.html</link>
   <description><![CDATA[L'augmentation de la taxe de séjour, proposée par des députés socialistes et votée à l'Assemblée nationale, a été qualifiée dimanche d'"erreur" par le ministre des Finances Michel Sapin, et devrait être enterrée dans les prochains jours. "C'était une erreur, non pas dans la préoccupation des collectivités territoriales concernées (...) mais aujourd'hui on ne peut pas donner de signaux de cette nature", a dit M. Sapin lors de l'émission BFM Politique. Interrogé sur le fait de savoir si l'augmentation allait être abandonnée, il a indiqué que "ce sont les parlementaires eux-mêmes qui avaient proposé, c'est les parlementaires eux-mêmes qui vont juger mais je pense que sur beaucoup de ces aspects ça va changer, ça va évoluer". Le JDD assurait dimanche que l'augmentation allait être enterrée que "sa suppression pure et simple fera l'objet d'un amendement lors de l'examen de la loi de finances rectificative au Sénat", prévu cette semaine. Le sénateur PS Luc Carvounas avait quant à lui annoncé mardi qu'il allait déposer un amendement pour supprimer en Ile-de-France la nouvelle taxe de séjour par nuitée, votée à l'Assemblée nationale. Dès samedi, Manuel Valls, avait jugé dans une interview à RTL que la hausse de la taxe de séjour votée par l'Assemblée nationale était "beaucoup trop importante". Au grand dam des professionnels de l'hôtellerie, un amendement socialiste voté mercredi soir à l'Assemblée nationale avait rendu possible un quintuplement (jusqu'à 8 euros) de la taxe de séjour dans les communes pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles. Une hausse qui a été critiquée par les ministres Laurent Fabius (Affaires étrangères, tourisme) et Arnaud Montebourg (Economie).]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: Valls juge "beaucoup trop importante" la hausse de la taxe de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140705113739.73sez4fi.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé samedi sur RTL que la hausse de la taxe de séjour votée par l'Assemblée nationale était "beaucoup trop importante". Au grand dam des professionnels de l'hôtellerie, un amendement socialiste voté mercredi soir à l'Assemblée nationale a rendu possible un quintuplement (jusqu'à 8 euros) de la taxe de séjour dans les communes pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles. Une hausse qui a été critiquée par les ministres Laurent Fabius (Affaires étrangères, tourisme) et Arnaud Montebourg (Economie). "Ces hausses risquent de poser beaucoup de problèmes, nous allons travailler avec le parlement pour trouver la bonne solution", a prévenu le Premier ministre. "Il faut discuter avec les collectivités territoriales concernées, avec la profession qui n'a pas été consultée", a-t-il ajouté. "On ne pourra pas accepter cette hausse qui me paraît beaucoup trop importante", a prévenu le chef du gouvernement. Selon lui, "il faut faire attention au message: on ne peut pas annoncer qu'on baisse les taxes, les impôts" et augmenter ces taxes de séjour. La taxe à Paris est aujourd'hui bien moins élevée que d'autres grandes villes européennes, a souligné jeudi la maire PS de Paris, Anne Hidalgo. Concernant les hôtels de luxe, la taxe forfaitaire à Paris revient à 0,90 euros après abattement fiscal pour les hôteliers, contre 3 euros à Rome, 5 euros à Florence, 8,75 euros à Bruxelles et 5% du prix de la chambre à Berlin. mat/fm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: 4 députés créent une "sensibilité" pour renouveler le parti et "le patrimoine idéologique de la gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140704161843.svxxman5.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés socialistes, Yann Galut, Karine Berger, Alexis Bachelay et Valérie Rabault, vont lancer une "sensibilité nouvelle" au sein du PS ayant pour ambition de "renouveler le patrimoine idéologique de la gauche", et présenter des "propositions assez décoiffantes" lors de l'université d'été du PS à la Rochelle, a annoncé l'un d'eux à l'AFP. Ces quatre élus, dont trois sont devenus députés pour la première fois en 2012, détailleront leur projet à la presse mercredi et préparent un "ouvrage collectif" pour l'université d'été du PS, le dernier week-end d'août à La Rochelle, pour "expliquer la démarche politique: renouveler le patrimoine idéologique de la gauche et renouveler le PS", a dit Alexis Bachelay à l'AFP. L'objectif n'est "pas d'être dans la guérilla parlementaire ou dans des postures, ce qui nous différencie des +frondeurs+", mais de "se positionner sur des débats à moyen et à long terme, d'où l'idée de cet ouvrage collectif, de cette sensibilité nouvelle et de mettre nos idées en débat au sein du PS dans la perspective d'un congrès", a affirmé ce député des Hauts-de-Seine. Le livre -dont il a préféré ne pas révéler le titre- comportera "des propositions assez décoiffantes, pas entendues actuellement dans le débat public", portant notamment sur les institutions, l'économie, la République, l'Europe. "Notre objectif, c'est de réussir la deuxième partie du quinquennat, c'est de faire en sorte que le PS retrouve des couleurs et de le faire de façon intelligente, pas dans la brutalité d'une guerilla parlementaire", selon celui qui est l'un des animateurs de la Gauche Forte avec Yann Galut. Il n'est pas question à l'heure actuelle de préparer une motion pour le prochain congrès du PS en 2015, a-t-il dit. Yann Galut, député du Cher, et Alexis Bachelay, député des Hauts-de-Seine, sont les animateurs du collectif La Gauche Forte. Karine Berger, élue des Hautes-Alpes, est secrétaire nationale du PS chargée de l'économie, la fiscalité, les comptes publics. Valérie Rabault, élue du Tarn-et-Garonne, est rapporteure générale du Budget à l'Assemblée. Un temps proches de Pierre Moscovici, ces deux élues s'en sont distancées. Cette initiative est lancée par les quatre députés, mais cela ne signifie pas "qu'il n'y a pas d'autres collègues à l'Assemblée nationale, des militants, des élus qui ne sont pas intéressés par le projet", selon M. Bachelay.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interview Sarkozy: 52% des Français pas convaincus par les explications sur sa mise en examen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703163542.dypo6bpz.html</link>
   <description><![CDATA[Un Français sur deux (52%) n'a pas été convaincu par les explications de Nicolas Sarkozy sur sa mise en examen lors de son interview télévisée, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale publié jeudi. Quelque 44% des sondés ont au contraire été convaincus par ses explications sur ce point précis de sa mise en examen pour trois chefs, dont corruption active et trafic d'influence. Selon le même sondage, les Français paraissent partagés de façon générale après l'intervention de Nicolas Sarkozy, 49% ne le trouvant pas convaincant (17% plutôt pas convaincant et 32% pas du tout convaincant) et 47% convaincant (16% très convaincant et 31% plutôt convaincant). Concernant le supposé manque d'indépendance de la justice, dénoncé par l'ancien chef de l'Etat, 45% des sondés ont été "convaincus" par ses arguments, contre 51% qui ne l'ont pas été. En ce qui concerne les qualificatifs attribués par les sondés à Nicolas Sarkozy, 33% le considèrent "honnête" (+1 par rapport à octobre 2013), 73% "dynamique" (-2 par rapport à octobre 2013), 40% considèrent qu'il dirigerait bien la France s'il était à nouveau président de la République (-5 par rapport à la même période) et 52% (-2) compétent. L'enquête a été réalisée en ligne du 2 au 3 juillet auprès d'un échantillon de 1.007 personnes représentatif des Français âgés de 18 ans et plus.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: une station balnéaire organise son référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703133543.nf4oso2z.html</link>
   <description><![CDATA[La petite station balnéaire de Saint-Cyprien (Pyrénées-Orientales) organisait jeudi son référendum sur la réforme territoriale, dans une sorte de pied de nez à Paris, où l'Assemblée nationale a massivement rejeté une consultation sur le sujet. Mercredi soir, les députés nationaux ont repoussé, à 102 voix contre 27, un référendum sur la fusion des régions, mais à Saint-Cyprien, transformé en village d'irréductibles Gaulois, une petite file d'attente s'est formée jeudi dès la matinée au seul bureau de vote installé à la mairie, a constaté un correspondant de l'AFP. En milieu d'après-midi, "812 votants" avaient répondu "oui" ou "non" à la question "Etes-vous favorable au rattachement de la région Languedoc-Roussillon à la région Midi-Pyrénées?", a indiqué Thierry Del Poso, maire UMP de cette cité méditerranéene de 10.000 habitants environ. La consultation se prolongera jusqu'à vendredi soir, pour tenter d'attirer les 9.000 Cyprianais inscrits sur les listes électorales. "Je me doute que ce n'est pas l'avis de la population de Saint-Cyprien qui va faire pencher la balance. Mais on est dans le symbole. C'est une petite sonnette d'alarme", ajoute le maire à l'AFP, espérant que ce "micro-sondage" montre qu'on "ne peut pas passer outre l'avis de la population". Le maire n'est "pas contre une évolution des frontières des régions" mais exprime sa "vive inquiétude" de voir sa ville, appartenant actuellement au Languedoc-Roussillon, se perdre dans une super-région qui inclurait également les Midi-Pyrénées voisines. Toulouse aurait ainsi toutes les chances de devenir la "capitale", au détriment de Montpellier. "Saint-Cyprien est aujourd'hui très écoutée par le Languedoc-Roussillon", dirigé par le PS, dit le maire UMP. "Mais que vont devenir les projets de Saint-Cyprien" si Toulouse devient la capitale, se demande-t-il. La région Midi-Pyrénées est elle aussi contrôlée par les socialistes. Mais c'est avant tout "la méthodologie" que le maire critique: "le gouvernement veut absolument aller vite sans prendre le temps de consulter les premiers intéressés", dit-il, suggérant aux départements de faire fi de Paris et d'organiser leur propre référendum. L'opposition municipale, emmenée par l'ex-préfet Jean Jouandet (sans étiquette), dénonce dans une lettre adressée au préfet des Pyrénées-Orientales une "caricature de démocratie populaire" qui ne vise qu'un "impact publicitaire" pour le maire en place. Selon un sondage LH2 réalisé en juin auprès de 420 personnes dans les deux régions, les habitants du Languedoc-Roussillon ne sont que 41% à être favorables à la fusion, contre 55% en Midi-Pyrénées. Le projet de réforme territoriale doit ramener de 22 à 14 le nombre de régions métropolitaines.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economie sociale et solidaire: le cap de la deuxième lecture passé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703132340.8eiohb5m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi en deuxième lecture le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire (ESS), qui entend conforter ce secteur représentant 10% du PIB mais aussi favoriser la reprise de PME par leurs salariés. L'ensemble de la gauche a soutenu ce texte, très légèrement retouché en séance, l'UMP et l'UDI se sont abstenues. "Un grand moment de concorde politique dans un pays où c'est assez rare", a glissé le président de la commission des Affaires économiques, François Brottes (PS). Députés et sénateurs se réuniront le 16 juillet pour s'accorder sur une version commune en commission mixte paritaire (CMP). En cas d'accord, le texte sera définitivement adopté le 17 juillet au Sénat et le 21 à l'Assemblée. Les quelque 200.000 associations, mutuelles et coopératives constituent l'ESS, ainsi que les entreprises satisfaisant aux exigences fixées par le projet de loi: utilité sociale, gouvernance démocratique, profits limités. Ce secteur verra son financement facilité via la Banque publique d'investissements. Initialement porté par Benoît Hamon, devenu depuis ministre de l'Education, puis par Valérie Fourneyron, qui a quitté le gouvernement pour raisons de santé, le projet de loi est désormais défendu par la secrétaire d'Etat chargée du commerce, de l'artisanat, de la consommation et de l'économie sociale et solidaire, Carole Delga. Mme Delga a souhaité que ce texte soit "l'une des grandes lois de ce quinquennat" autour d'"un modèle de développement économique équilibré" mais pas du "social business". Cette loi, qui a "zéro coût budgétaire", n'est pas "anti-simplification", a-t-elle assuré. Les élus de gauche ont salué une loi-cadre consensuelle permettant à la France de rejoindre d'autres pays comme l'Espagne, le Portugal ou le Québec pour reconnaître et développer une économie alternative "à l'écart des excès" du capitalisme. Le Front de Gauche s'est cependant inquiété de "risques de dévoiement des principes fondateurs" ou "de dilution des financements puisque des entreprises commerciales pourront être désormais qualifiées d'entreprises de l'économie sociale et solidaire". Les écologistes ont échoué à faire adopter des amendements pour éviter que des multinationales ne créent des filiales susceptibles de prétendre à l'agrément d'entreprise solidaire d'utilité sociale dans le seul but de bénéficier des droits attachés. Le "filtre de la loi sera double", a affirmé le rapporteur Yves Blein, la secrétaire d'Etat évoquant des mesures pour "éviter de tels détournements comme la sanction de création de filiales alibi". Les orateurs de l'UMP et de l'UDI ont focalisé leurs critiques pour la deuxième lecture sur la non reconnaissance de l'ensemble des services à la personne comme faisant partie l'économie sociale et solidaire. "Il pourra y avoir des entreprises du secteur des services à la personne du moment qu'elles remplissent les critères", a répondu Mme Delga, comme le rapporteur. A la critique de la droite sur une "complexification" par la multiplication d'organismes, la secrétaire d'Etat a opposé "la volonté de rationalisation des structures existantes". La possibilité pour les salariés de PME (moins de 250 salariés) d'être informés au moins deux mois à l'avance de l'intention du patron de céder l'entreprise pour leur permettre de déposer un projet de reprise n'était plus en débat, le Sénat ayant adopté sans changement les articles concernés. L'UMP et l'UDI n'en ont pas moins réaffirmé leur hostilité à ces dispositions "clivantes" susceptibles de "fragiliser les entreprises" en "effrayant" de potentiels repreneurs par une atteinte à la "confidentialité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: le Sénat doit examiner désormais le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703130134.gj09elyj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat doit désormais s'atteler à l'examen du projet de réforme territoriale, après le rejet par l'Assemblée nationale de la motion des sénateurs demandant l'organisation d'un référendum sur le sujet, et "cesser les motions stériles de procédure", écrit jeudi le PS dans un communiqué. "Les députés ont confirmé par le rejet de la motion référendaire l'urgence de cette réforme. Le Sénat doit par conséquent entamer son examen au fond et cesser les motions stériles de procédures", relève le communiqué, signé par Carlos Da Silva, porte-parole du Parti Socialiste, et Estelle Grelier, secrétaire nationale du PS, en charge notamment de la modernisation de l'Etat. "Le temps est venu pour les sénateurs de trouver +le courage de faire simple+ en examinant le texte de réforme territoriale", souligne le PS en préambule. La réforme territoriale "est nécessaire au pays pour favoriser l'action de l'Etat, des collectivités, des acteurs territoriaux" et "répond à un impératif pressant d'intérêt général de simplifier et clarifier l'organisation de nos territoires afin de permettre aux citoyens de mieux comprendre l'action publique pour mieux s'investir", poursuit le communiqué. Les députés ont rejeté mercredi soir à une large majorité de 102 voix contre 27 la motion, adoptée au Sénat, demandant l'organisation d'un référendum sur la réforme territoriale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "frondeurs" PS se retrouveront à La Rochelle fin août</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703124846.3tlure1k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" ont prévu de présenter leur démarche aux militants lors des journées d'été du PS à La Rochelle fin août, a-t-on appris jeudi auprès de plusieurs d'entre eux. Au nom de "l'appel des 100" élus qui ont demandé un contrat de majorité à Manuel Valls début avril, ils ont réservé une salle durant une de ces journées du PS afin d'"expliquer et rendre compte de cette initiative parlementaire parfois caricaturée", née après la débâcle des municipales, a expliqué à l'AFP l'élu de la Nièvre, Christian Paul. Ce proche de Martine Aubry juge qu'il faut "parler du fond et de la démocratie parlementaire", également "hors du huis clos parlementaire". Ces députés, dont les 41 qui se sont abstenus fin avril sur le programme de 50 milliards d'euros d'économies du gouvernement Valls, ont ferraillé encore cette semaine sur le budget rectificatif de la Sécurité sociale, qui comprend les premiers allègements de cotisations du pacte de responsabilité avec les entreprises. Ils devraient s'abstenir mardi lors du vote solennel sur ce texte. Le député des Français de l'étranger, Pouria Amirshahi, de l'aile gauche du PS, estime aussi avoir besoin d'une "respiration militante" avant d'aborder la rentrée parlementaire "qui va se poser dans les mêmes termes, politique de l'offre et réduction des déficits". Selon ce secrétaire national du PS, "le rôle du parti est de se mettre en mouvement et de renouer le contact avec une partie de la gauche", ainsi que l'ont fait les députés "frondeurs" récemment avec certains de leurs amendements convergents avec ceux des écologistes et du Front de gauche. "Nous nous situons au coeur du PS et n'entendons pas quitter le parti", affirme M. Paul, qui se défend aussi de toute "agitation ou préparation du prochain congrès" du PS. "Nous dépassons les chapelles des courants", assure-t-il alors que parmi les "frondeurs" se trouvent, outre des aubrystes et des représentants de l'aile gauche, des ex-strauss-kahniens ou encore des proches d'Arnaud Montebourg. "Ca ne se terminera pas forcément par une motion" au prochain congrès du PS qui devrait avoir lieu en 2015, a dit à l'AFP M. Amirshahi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hidalgo soutient le relèvement de la taxe de séjour mais veut "moderniser" le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703124225.r3ic8wrh.html</link>
   <description><![CDATA[La maire de Paris Anne Hidalgo a défendu le relèvement de la taxe de séjour voté par l'Assemblée nationale, tout en plaidant pour un passage pour les établissements parisiens de la taxe taxe forfaitaire actuelle à une taxe de séjour qui serait calculée au réel. La revalorisation du plafond de la taxe de séjour est "une mesure d'équilibre budgétaire et de justice sociale", a estimé Mme Hidalgo. Cette "mesure juste et nécessaire" va dans l'intérêt de "la plupart des acteurs du secteur", a-t-elle estimé dans un communiqué transmis jeudi à l'AFP. La taxe de séjour à Paris rapporte environ 40 millions d'euros à la collectivité. Le plafond maximal actuel de la taxe de séjour, qui est de 1,50 euro, n'est applicable qu'aux hôtels 4 et 5 étoiles et aux palaces, et n'a pas été revalorisé depuis 2002, dit Mme Hidalgo, alors même que "le prix moyen des chambres d'hôtel à Paris augmentait de près de 45%", que les nombres de nuitées progressaient de 10% et que le taux d'occupation s'approchait des 80%. Mme Hidalgo estime qu'"il n'y a pas de risque de voir Paris pâtir de la mesure (de relèvement du plafond de la taxe de séjour) dans la compétition des villes européennes". La taxe à Paris est aujourd'hui bien moins élevée que d'autres grandes villes européennes, souligne-t-elle. Concernant les hôtels de luxe, la taxe forfaitaire à Paris revient à 0,90 euros après abattement fiscal pour les hôteliers, contre 3 euros à Rome, 5 euros à Florence, 8,75 euros à Bruxelles et 5% du prix de la chambre à Berlin. Se disant convaincue de "la nécessité de moderniser profondément le système actuel", elle déclare vouloir "faire des propositions concrètes au gouvernement et mettre en oeuvre des mesures novatrices et attendues qui n'ont pas été débattues lors des récentes Assises du tourisme, les modalités d'application de la taxe de séjour relevant de la responsabilité des communes". Elle prône un passage à une taxe de séjour calculée au réel, qui selon elle "pourrait conduire à une baisse de charges de près de 50 millions d'euros pour les établissements hôteliers". Le calcul forfaitaire en vigueur à Paris fait que la taxe ne peut être facturée comme telle sur la facture délivrée au touriste, tandis qu'au réel, ce pourrait être le cas, a expliqué la mairie de Paris à l'AFP. L'hôtelier pourrait avec le calcul au réel encaisser le prix de la nuitée hors taxe, tandis que le touriste paierait une taxe correspondant au temps effectivement passé dans l'hôtel, et non à un calcul théorique rapporté aux capacités de l'hôtel et au nombre de jours d'ouverture dans l'année. In fine, l'idée de la mairie de Paris est que les hôteliers en sortiraient gagnants, parce qu'ils maintiendraient le prix des chambres, dégagées de la taxe de séjour, ce qui allégerait la répercussion en matière de TVA.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone accuse Sarkozy de "malmener" la République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703060826.ybnbc64o.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a accusé jeudi l'ex-chef de l'Etat Nicolas Sarkozy de "malmener" la République. "Ses déclarations étaient un sale coup porté à la justice", a dit l'élu de Seine-Saint Denis sur i>TELE, au lendemain de l'interview de M. Sarkozy dénonçant une "instrumentalisation politique" de la justice après sa garde à vue et sa mise en examen pour, notamment, corruption active. "Franchement, est-ce qu'il avait besoin de venir à un 20H00 de TF1?", a poursuivi le responsable socialiste. "S'il avait un problème avec une des juges, il peut faire une démarche pour essayer de la récuser". "Lorsqu'on a été ancien président de la République, on ne malmène pas la République et une de ses institutions", a dit M. Bartolone. "Hier, ce qui m'a vraiment choqué, c'est la forme. Est-ce qu'on peut, quand on a été président, venir malmener comme ça publiquement la justice, quand on voit l'institution qu'elle représente pour le pays ?", a insisté le président de l'Assemblée. M. Sarkozy a-t-il aussi annoncé son retour ? "C'est le problème de la droite", a tranché M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 08:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée rejette la demande de référendum du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702204012.86d7qr5u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté mercredi soir à une large majorité de 102 voix contre 27 la motion, adoptée en fin d'après-midi au Sénat, demandant l'organisation d'un référendum sur la réforme territoriale. La discussion générale sur un texte qui doit ramener de 22 à 14 le nombre de régions métropolitaines et reporter à décembre 2015 les élections cantonales et régionales de mars pourra commencer au Sénat jeudi à partir de 16H45, alors qu'elle devait initialement débuter mardi après-midi. La motion du Sénat n'a été votée à l'Assembl"e que par le Front de gauche, les radicaux de gauche et l'UMP. "C'est pour nous un impératif démocratique incontournable car la réforme territoriale s'attaque aux fondements même de l'organisation républicaine de notre pays", a plaidé Marc Dolez pour le Front de gauche. "Le gouvernement traite cet enjeu comme il s'agit d'un problème subalterne", a renchéri le radical de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg. Pour l'UMP Valérie Pécresse, "il y a urgence de demander au peuple de se prononcer sur cette réforme ubuesque". Socialistes, écologistes et UDI ont voté contre. "Les partisans d'un référendum sont ceux qui sont favorables au statu quo. Le risque est qu'un cartel des non, hétéroclite et inefficace, fasse échouer la réforme territoriale", a jugé le socialiste Carlos Da Silva. "Nous devons être en capacité de débattre de chacune des modalités de cette réforme, de la carte des régions, des modes de scrutin et du calendrier électoral", ce qui sera impossible par une "question binaire", a plaidé l'UDI Charles de Courson. "C'est notre métier de parlementaires d'amender ce texte, nous voulons débattre sans plus attendre", a renchéri l'écologiste François de Rugy, déplorant le début d'une "longue bataille d'obstruction au Sénat. Au Sénat, la motion avait été votée par 175 voix pour, les sénateurs UMP, communistes et radicaux de gauche. 134 sénateurs, PS et Ecologistes, l'ont rejetée. Les centristes se sont abstenus. Depuis son dépôt au Sénat, le 18 juin, la réforme territoriale fait l'objet d'une série d'obstructions à la Haute Assemblée, où le gouvernement affronte l'hostilité non seulement de la droite, mais aussi du RDSE (à majorité radicale de gauche) et du groupe CRC (Communiste, républicain et citoyen) dont les voix lui sont indispensables. La nouvelle carte des régions devra passer en première lecture au Sénat mais aussi à l'Assemblée nationale "avant la fin de la session extraordinaire de l'été", a assuré mercredi le Premier ministre Manuel Valls, se disant prêt à faire siéger le Sénat "le week-end, tout le mois de juillet ou tout le mois d'août".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 22:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La carte des régions dans les deux chambres cet été "même s'il faut siéger le week-end ou en août" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702173025.fgykwvqv.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle carte des régions devra passer en première lecture au Sénat mais aussi à l'Assemblée nationale "avant la fin de la session extraordinaire de l'été", a confirmé mercredi Manuel Valls, y compris "s'il faut siéger le week-end ou tout le mois d'août". "Je souhaite que le texte fasse l'objet d'une première lecture dans les deux chambres avant la fin de la session extraordinaire de l'été", a déclaré le Premier ministre dans un discours devant des élus locaux à la mairie de Clermont-Ferrand. "Différentes tentatives pour ralentir l'examen feront long feu, je sais que ça se passe comme ça depuis toujours, mais ne doutez pas un seul instant de ma volonté de faire adopter ce texte, même s'il faut siéger le week-end, tout le mois de juillet ou tout le mois d'août, le Sénat adoptera de toute façon ce texte", a-t-il déclaré, appelant à "la raison". "Il n'y a pas, il n'y a plus de temps à perdre", a fait valoir le chef du gouvernement en défendant une réforme "nécessaire" dont "la France a besoin". Dans un premier temps, le gouvernement s'était dit déterminé à ce que le projet de loi soit examiné dans les deux assemblées en première lecture avant la fin juillet. Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini avait déjà prévenu mardi que les parlementaires siègeraient "tout l'été" si nécessaire, y compris "s'il faut se priver de vacances". Après un premier retard dans l'attente de l'avis --finalement favorable-- du Conseil constitutionnel sur l'étude d'impact de la réforme, le Sénat doit entamer cette semaine l'examen du projet gouvernemental. Mais celui-ci a été de nouveau retardé par le dépôt d'une motion pour exiger un référendum par les sénateurs radicaux de gauche et communistes. Cette motion sera probablement adoptée mercredi après-midi par le Sénat mais rejetée dans la soirée par l'Assemblée. L'examen du texte pourra alors commencer, le gouvernement espérant limiter à 24 heures le retard supplémentaire. Devant les élus du Puy-de-Dôme, comme il l'avait déjà fait à Annonay (Ardèche) mi-juin, Manuel Valls s'est de nouveau employé à rassurer sur cette réforme territoriale, notamment à l'égard des zones rurales du pays. Il s'est notamment dit "très soucieux des inquiétudes" des élus sur les investissements des collectivités locales. "Nous ne voulons laisser aucun territoire de côté", a dit M. Valls, promettant des "aménagements" pour certaines zones rurales et de montagne au nouveau seuil de 20.000 habitants pour les intercommunalités. Le département "restera une circonscription d'action de l'Etat", avec un projet Quant aux fonctionnaires territoriaux, "le projet de loi garantira, naturellement, la protection de leur situation personnelle". Plus tôt dans l'après-midi, le Premier ministre avait visité l'usine d'eau minérale Volvic (groupe Danone) dans la commune du même nom, où il avait rendu hommage à l'"une des belles marques de notre pays" et "un bel exemple de ce que nos entreprises doivent être". map-jv/kap/fm DANONE]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le gel des retraites au-delà de 1.200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702164918.ejp47xw5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi le gel controversé pour un an des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros par mois, qui auraient dû être revalorisées au 1er octobre. Les amendements de suppression de ce gel, soutenus par l'UMP, l'UDI, le Front national, le Front de gauche, les écologistes et les socialistes "frondeurs", ont été rejetés par 76 voix contre 53. Dans les faits, cela revient à un gel de 18 mois puisque la date de revalorisation annuelle des retraites avait déjà été décalée cette année d'avril à octobre à l'occasion de la réforme des retraites. Les "frondeurs" socialistes ont fait feu de tout bois contre cette mesure. "Pour beaucoup d'entre nous, c'est une ligne rouge" (Christian Paul), "c'est le contraire d'une bonne gestion des finances publiques, c'est une politique de facilité" (Pierre-Alain Muet), "mesure totalement incompréhensible" (Jean-Marc Germain). "Comment un gouvernement dit de gauche peut présenter de telles mesures?", a renchéri la communiste Jacqueline Fraysse alors que l'écologiste Jean-Louis Roumegas jugeait ce gel "inacceptable". "Faire les poches des retraités pour équilibrer son budget, c'est parfaitement inadmissible", a dénoncé de son côté l'UMP Denis Jacquart. Le gel n'a été défendu que par les radicaux de gauche et certains socialistes. Pour Michel Issindou (PS), rapporteur de la réforme sur les retraites, le gel épargne les petites retraites dans un contexte d'"inflation extrêmement basse", ce qui "n'affectera pas les retraités de manière considérable". Selon le rapporteur (PS) Gérard Bapt, la revalorisation était attendue cette année à 0,6% et ce gel, qui concernerait 8 millions de personnes, soit la moitié des retraités, représenterait un effort de 11 euros par mois. "Personne ne dit qu'à 1.200 euros on est riche. Il est légitime de demander un effort aux retraités car il faut se mobiliser pour notre jeunesse: le taux de pauvreté est plus important chez les jeunes que chez les retraités", a plaidé la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Le montant attendu des économies s'élève à 970 millions d'euros en année pleine. Initialement le gouvernement prévoyait le gel pour toutes les retraites mais les députés socialistes et radicaux avaient obtenu ce seuil de 1.200 euros, soit environ 300 millions d'euros d'économies en moins qu'envisagé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
