<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Apprentissage: L'Assemblée supprime par "erreur" toutes les cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615094829.wgqfbvzd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un amendement LR qui exonère l'ensemble des entreprises de cotisations sociales et patronales sur l'emploi des apprentis, "une erreur en séance" qui sera "corrigée très rapidement", selon l'entourage de la ministre. Au cinquième jour des discussions sur le projet de loi "avenir professionnel", l'amendement a été adopté très rapidement sans commentaire ni de son auteur Eric Pauget (LR), ni de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) ou de la ministre Muriel Pénicaud. La première s'y est simplement dite "favorable" et la seconde également. Il engendrerait un coût de plusieurs centaines de millions d'euros, compensé par une taxe additionnelle sur le tabac. L'amendement prévoit que "l'employeur est exonéré de la totalité des cotisations sociales patronales d'origine légale et conventionnelle à l'exclusion de celles dues au titre des accidents du travail et des maladies professionnelles. Le salarié est également exonéré de toutes les charges". La mesure s'appliquait jusque là uniquement aux employeurs inscrits au répertoire des métiers, ainsi que pour ceux employant moins de onze salariés. "C'est une erreur que l'on corrigera très rapidement", a indiqué à l'AFP l'entourage de la ministre, évoquant "une erreur en séance".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 09:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sonia Krimi, une "voix cash" chez les marcheurs, sur "le fil du rasoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615090353.w1v0h7a8.html</link>
   <description><![CDATA["Je ne vais pas attendre qu'un ministre m'épelle ce que je dois penser!": Sonia Krimi ne se cache pas derrière son petit doigt quand elle est indignée, notamment sur la question migratoire, quitte pour cette députée LREM à frôler la ligne rouge. "Mais on est où là, on est où? On les accueille, point!" Dans les couloirs de l'Assemblée, entourée de caméras, l'élue de la Manche de 35 ans s'étrangle d'une France restée muette sur les migrants de l'Aquarius. Idem sur les propos d'Emmanuel Macron sur le "pognon" et les minima sociaux: cette novice en politique s'est sentie "très très mal à l'aise". Plaidant pour la "bienveillance", antienne macroniste, elle a même fait un parallèle avec "les sans-dents", sur France 5. Née en Tunisie et naturalisée en 2012, cette brune souvent souriante, qui dit être venue en France parce que c'est le pays des droits de l'Homme, n'en est pas à sa première colère au Palais Bourbon. Cette "migrante économique" issue d'une famille modeste, qui a notamment travaillé pour le nucléaire et été diplômée d'école de commerce, s'était fait remarquer avec son interpellation de Gérard Collomb sur les centres de rétention dans une question au gouvernement en décembre. Juste après, dans les couloirs, le socialiste Olivier Faure avait lancé à cette députée de l'ex-circonscription de Bernard Cazeneuve: ne laissez pas le gouvernement "vous conduire là où vous ne voulez pas aller". Mobilisée sur le projet de loi asile-immigration, elle s'est abstenue, après avoir hésité jusqu'au bout à voter contre. Début juin, elle avait appelé, à rebours de son groupe, à la démission du président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), mis en examen. - "côté insoumis" - Sonia Krimi est "entière, sincère, impétueuse et travailleuse", loue la députée Delphine Bagarry, une proche. Matthieu Orphelin voit "de la sincérité dans ses convictions et ses réactions, parfois à fleur de peau". Quitte à agacer par "son registre émotionnel" et à se faire "remonter les bretelles" par certains responsables. "Elle me fatigue", lâche un "marcheur". "Les injonctions ne font pas avancer le débat", a lâché Cendra Motin (LREM) après ses propos sur l'Aquarius. Erwan Balanant (MoDem) apprécie "que des personnalités fortes" s'expriment, même si "ça peut énerver". Cela montre que la majorité n'est pas "stéréotypée" et, sur certains sujets, on peut être "bien contents d'avoir une voix cash", juge ce Finistérien, récusant tout parallèle avec les anciens "frondeurs" PS. Il la croit "respectée" dans son groupe car "mine de rien, elle s'est faite toute seule", élue sans l'investiture LREM -accordée à un ancien juppéiste. Député LR de la Manche, Philippe Gosselin salue une collègue "brillante et habile" et "en même temps un peu déroutante", dont le parcours "force le respect". Elle a "beaucoup d'ambition" et sait qu'elle "n'existerait pas dans les mêmes conditions hors du groupe". "Toute sa difficulté est de rester en permanence sur le fil du rasoir", "elle l'a très bien compris". Certains se demandent, comme Eric Coquerel (LFI), "ce qu'elle fait dans cette majorité", vu son "côté insoumis" avec ses "colères saines". Cette femme "courageuse" n'est "certainement pas à sa place chez En Marche", abonde Elsa Faucillon (PCF). Mais l'ex-consultante "cost killer" se sent aux antipodes économiquement, estimant avoir "toute (s)a place à LREM". Au groupe, on souligne que "chacun comprend qu'elle exprime sa sensibilité avec passion et conviction". Mais on rappelle aussi les "règles de vie commune: liberté dans nos débats internes" et "péché mortel" du vote contre. Pendant les discussions sur l'asile, la députée avait anticipé d'autres sujets clivants, craignant "le même petit problème sur la fin de vie, la PMA" et plaidant pour la liberté de vote. "Le syndrome post-traumatique des frondeurs, il faut passer à autre chose", avait-elle affirmé. Leur chef de file à l'époque, Christian Paul, lui a adressé mercredi un petit message sur Twitter: "Quand le pouvoir parlementaire est confisqué... Il reste de la place au courage. Bon courage, Sonia Krimi!" chl/ic/chr/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Révolution" ou "régression", la réforme de l'apprentissage validée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614231759.9rr3fvt2.html</link>
   <description><![CDATA[La "révolution copernicienne" de l'apprentissage voulue par le gouvernement pour "booster" cette voie mal aimée a reçu jeudi soir le feu vert de l'Assemblée, malgré une forte opposition de la gauche, inquiète de "régressions", la droite saluant "des contraintes levées". Pour sortir du "statu quo", selon la ministre du Travail Muriel Pénicaud, le projet de loi pour "la liberté de choisir son avenir professionnel" tend à rapprocher l'apprentissage, qui concerne environ 400.000 jeunes, du droit commun des contrats de travail. Il repousse l'âge limite juste avant 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs, facilite les ruptures de contrat. Les députés ont adopté un amendement de la rapporteure qui reformule les possibilités de dérogation à la durée hebdomadaire de 35 heures de travail pour les apprentis mineurs, afin d'éviter une "confusion", sur l'idée qu'elle serait augmentée pour tous. La durée pourra être portée à 40 heures pour certaines activités définies par décret. Dans le même temps, le gouvernement prévoit d'augmenter les rémunérations des apprentis, et d'aider de 500 euros le passage du permis de conduire. Des élus LFI et PCF ont plaidé en vain pour revoir à la hausse les rémunérations. Le texte réforme aussi la gouvernance et le financement de l'apprentissage, en donnant plus de responsabilités aux partenaires sociaux dans la construction des diplômes et dans la gestion des centres de formation d'apprentis (CFA). Mesure saluée par le Medef, mais vilipendée par les régions, qui perdent une partie de leurs prérogatives et affirment qu'"environ 700" CFA sont "menacés de fermeture". Plusieurs députés LREM ont défendu un système "désormais plus lisible" pour salariés et entreprises, dont Fadila Khattabi. Il faut donner "le pilotage aux branches et aux entreprises, parce que c'est là que se crée l'apprentissage, c'est là que se créent les emplois", a plaidé le chef de file des "marcheurs" sur ce texte, Sylvain Maillard. S'ils ont affirmé que la filière a besoin "de souplesse et d'ambition", des élus LR ont dénoncé une "volonté de centralisation" au "détriment de nos régions", disant craindre des fermetures de CFA. L'UDI-Agir Francis Vercamer s'est aussi dit "désolé que pour faire rentrer les branches", le gouvernement fasse "sortir les régions". - "Bon marché" - Des élus de gauche ont estimé, à l'instar du socialiste Boris Vallaud, que confier le pilotage "à plus de 510 branches" c'est "prendre le risque de saper durablement l'élan de l'apprentissage", ou regretté qu'on "porte atteinte à l'enracinement de l'apprentissage dans la réalité du terrain" (Pierre Dharréville, PCF). Ce texte "détourne le sens de ce qu'est l'apprentissage" qui n'est pas "une main d'oeuvre bon marché", ont critiqué certains, Sabine Rubin (LFI) dénonçant une "vision myope" de cette filière. Pierre Dharréville a jugé que ce serait "une triste" nouvelle si le nombre d'apprentis augmente grâce à un "abaissement des droits". Face aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a ironisé: "Tout va bien, nous n'avons que 1,3 million de jeunes qui sont nulle part, ni en formation, ni en emploi. Ca fait 20 ans qu'on n'a pas dépassé les 450.000 apprentis (...), les régions sont les pilotes depuis plus de 20 ans et tout va très bien". "On ne peut pas rester au statu quo, sinon c'est ne pas rendre service aux jeunes et aux entreprises", a plaidé cette ancienne DRH, ajoutant que dans "tous les pays européens qui ont réussi l'apprentissage, comme par hasard, les entreprises sont mobilisées". Elle a notamment mis en avant une "triste réalité" avec le fait qu'"une région sur deux n'utilise pas tout l'argent qu'elle reçoit" de la taxe d'apprentissage pour la filière. La ministre a également dénoncé une "propagande" qui n'a "ni queue ni tête" sur la fermeture de 700 CFA. Ce volet du projet de loi a été adopté dans la soirée moyennant quelques retouches, notamment pour favoriser les apprentis handicapés. Les députés ont aussi donné leur feu vert à l'extension des missions des régions en matière d'orientation, en leur confiant ls directions régionales de l'Onisep, ce qui a suscité de vives protestations de la gauche, inquiète pour l'"indépendance" de l'information qui sera fournie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 23:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collégiens et lycéens pourront faire un stage d'une journée pendant le temps scolaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614223201.8igtyt56.html</link>
   <description><![CDATA[Les collégiens de 4e et 3e ainsi que les lycéens de 1ère et terminale pourront faire un stage en milieu professionnel d'une journée chaque année, pendant le temps scolaire, ont voté jeudi soir les députés. Un amendement de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) en ce sens a été adopté dans le cadre de l'examen du projet de loi pour "la liberté de choisir son avenir professionnel", avec l'avis favorable du ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, présent dans l'hémicycle aux côtés de Muriel Pénicaud. "Ce dispositif a pour objectif d'encourager une part d'initiative de la part des élèves dans la découverte métier", est-il expliqué dans son exposé des motifs. Le chef d'établissement devra donner son accord. Gauche et droite ont critiqué la mesure. "Ca rime à quoi? C'est absurde" et l'idée provient de "gens qui n'ont jamais mis les pieds dans une entreprise", s'est élevé Gérard Cherpion (LR), évoquant aussi les questions de "responsabilité" et "assurance". Selon son collègue Patrick Hetzel, les élèves "vont pouvoir sécher une journée de cours" alors que le ministre devrait lutter contre "l'absentéisme". "Une journée, ça n'a aucun sens" et ce sera "encore une fois une prime au piston", a abondé l'élue d'extrême droite Emmanuelle Ménard. Le communiste Jean-Paul Lecoq a partagé ces analyses et dit espérer "que les jeunes n'auront plus de problème pour trouver des stages". Le nouveau dispositif complètera le stage obligatoire sur le temps scolaire en classe de 3e. En outre, via un amendement du gouvernement, les "campus des métiers et des qualifications", au nombre d'environ 80, vont recevoir une "consécration législative", selon l'expression de M. Blanquer. "Dans les temps à venir, nous allons être amenés à développer ces campus", qui développent des formations initiales et continues centrées sur un secteur d'activité, a indiqué le ministre. L'Assemblée a donné son feu vert à un article du projet de loi étendant les missions des régions en matière d'orientation, en leur confiant ls directions régionales de l'Onisep. "Nous avons une approche pragmatique de l'orientation" et les régions "ont quelque chose à dire sur le développement économique et social de leurs territoires", a défendu M. Blanquer. L'ensemble de la gauche s'est élevée contre une mesure portant des "risques sur la qualité de l'information, et (son) indépendance" à l'égard des entreprises, tandis que la droite a cherché à encore renforcer le rôle des régions ou des entreprises. La majorité a voté une série d'amendements pour mieux encadrer ces nouvelles missions des régions. Elles devront ainsi informer élèves, étudiants et familles sur les formations présentes dans la région mais aussi au niveau national et européen. Les régions devront aussi communiquer sur "la mixité des métiers et l'égalité professionnelle". En outre, "un cadre national de référence" sera établi conjointement entre l'État et les régions, afin de "garantir l'unité du service public de l'orientation et favoriser l'égalité d'accès de l'ensemble des élèves et des étudiants à cette information".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 22:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Révolution" ou "régression", la réforme de l'apprentissage fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614182600.amlx5ok0.html</link>
   <description><![CDATA[La "révolution copernicienne" de l'apprentissage voulue par le gouvernement pour "booster" cette voie mal aimée s'est heurtée jeudi à l'Assemblée à une forte opposition de la gauche, inquiète de "régressions", la droite saluant "des contraintes levées". Pour sortir du "statu quo", selon la ministre du Travail Muriel Pénicaud, le projet de loi pour "la liberté de choisir son avenir professionnel" tend à rapprocher l'apprentissage, qui concerne environ 400.000 jeunes, du droit commun des contrats de travail. Il repousse l'âge limite juste avant 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs, facilite les ruptures de contrat, dispositions votées en fin d'après-midi jeudi. Les députés ont adopté un amendement de la rapporteure qui reformule les possibilités de dérogation à la durée hebdomadaire de 35 heures de travail pour les apprentis mineurs, afin d'éviter une "confusion", sur l'idée qu'elle serait augmentée pour tous. La durée pourra être portée à 40 heures pour certaines activités définies par décret. Dans le même temps, le gouvernement prévoit d'augmenter les rémunérations des apprentis, et d'aider de 500 euros le passage du permis de conduire. Des élus LFI et PCF ont plaidé en vain pour revoir à la hausse les rémunérations. Le texte réforme aussi la gouvernance et le financement de l'apprentissage, en donnant plus de responsabilités aux partenaires sociaux dans la construction des diplômes et dans la gestion des centres de formation d'apprentis (CFA). Mesure saluée par le Medef, mais vilipendée par les régions, qui perdent une partie de leurs prérogatives et affirment qu'"environ 700" CFA sont "menacés de fermeture". Plusieurs députés LREM ont défendu un système "désormais plus lisible" pour salariés et entreprises, dont Fadila Khattabi. Il faut donner "le pilotage aux branches et aux entreprises, parce que c'est là que se crée l'apprentissage, c'est là que se créent les emplois", a plaidé le chef de file des "marcheurs" sur ce texte Sylvain Maillard. S'ils ont affirmé que la filière a besoin "de souplesse et d'ambition", des élus LR ont dénoncé une "volonté de centralisation" au "détriment de nos régions", disant craindre des fermetures de CFA. "Il n'était pas nécessaire de retirer la compétence aux régions" et "démembrer tous les acteurs de l'apprentissage", a plaidé Stéphane Viry, tandis que Guillaume Larrivé dénonçait une réforme "extrêmement technocratique" conçue "en chambre". L'UDI-Agir Francis Vercamer s'est aussi dit "désolé que pour faire rentrer les branches" le gouvernement fasse "sortir les régions". - "Propagande" - Des élus de gauche ont estimé, à l'instar du socialiste Boris Vallaud, que confier le pilotage "à plus de 510 branches" c'est "prendre le risque de saper durablement l'élan de l'apprentissage", ou regretté qu'on "porte atteinte à l'enracinement de l'apprentissage dans la réalité du terrain" (Pierre Dharréville, PCF). Ce texte "détourne le sens de ce qu'est l'apprentissage" qui n'est pas "une main d'oeuvre bon marché", ont critiqué certains, Sabine Rubin (LFI) dénonçant une "vision myope" de cette filière. Dénonçant une "régression sans précédent de la conception même de l'apprentissage", Pierre Dharréville a jugé que ce serait "une triste" nouvelle si le nombre d'apprentis augmente grâce à un "abaissement des droits". Face aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a ironisé: "Tout va bien, nous n'avons que 1,3 million de jeunes qui sont nulle part, ni en formation, ni en emploi. Ca fait 20 ans qu'on n'a pas dépassé les 450.000 apprentis (...), les régions sont les pilotes depuis plus de 20 ans et tout va très bien". "On ne peut pas rester au statu quo, sinon c'est ne pas rendre service aux jeunes et aux entreprises", a plaidé cette ancienne DRH, ajoutant que dans "tous les pays européens qui ont réussi l'apprentissage, comme par hasard, les entreprises sont mobilisées". Elle a notamment mis en avant une "triste réalité" avec le fait qu'"une région sur deux n'utilise pas tout l'argent qu'elle reçoit" de la taxe d'apprentissage pour la filière. La ministre a également dénoncé une "propagande" qui n'a "ni queue ni tête" sur la fermeture de 700 CFA, et affirmé que "les rares régions qui osent dire qu'ils sont en train de couper les investissements parce qu'ils n'ont plus l'argent, mentent" et c'est "scandaleux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport accablant sur la Seine-Saint-Denis: 15 parlementaires pressent le gouvernement d'agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614174111.zap2yrag.html</link>
   <description><![CDATA[Quinze parlementaires de droite et gauche de Seine-Saint-Denis réclament des "mesures" au gouvernement après la publication d'un rapport parlementaire dénonçant une "République en échec" dans ce département qui concentre les difficultés. "Ce rapport ne doit pas rester lettre morte", a dit à l'AFP Philippe Dallier, sénateur LR, à l'origine de cette démarche. Les parlementaires demandent à être reçus par le Premier ministre et la mise en place d'un comité de suivi interministériel des "actions que le gouvernement entend mener pour corriger cette situation devenue insupportable", écrivent-ils dans un communiqué. "On aimerait que le gouvernement nous dise ce qu'il compte faire. On nous a dit que des choses étaient prévues, on veut savoir quand et comment", a ajouté M. Dallier. A l'exception des trois parlementaires de la majorité En Marche, tous les députés et parlementaires (LFI, LR, UDI, PC, PS) du département se sont associés à cette démarche. Fin mai, un rapport dirigé par les députés François Cornut-Gentille (LR) et Rodrigue Kokuendo (LREM) s'était alarmé d'un Etat "inégalitaire" et "inadapté" dans ce département qui a le plus faible niveau de vie et le plus fort taux de criminalité de France. Ecole, justice, police, le constat dressé était partout le même: malgré les plans gouvernementaux successifs, la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée comparée aux autres département de France. Le rapport mettait en lumière une série d'inégalités, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Fin mai, lors d'un discours très attendu sur les quartiers, le président Macron s'était refusé à lancer un énième "plan banlieue", expliquant ne pas croire à la "politique spécialisée". Places en crèche, stages de troisième, testing pour détecter les discriminations à l'embauche: il avait annoncé une série de mesures, qui doivent être complétées en juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Obstruction" face aux demandes sur le budget de l'Assemblée, dénonce un député et rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614141837.ynbqfi3o.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Vigier (UDI-Agir-Indépendants), rapporteur notamment pour le budget de l'Assemblée, dénonce "l'obstruction" face à ses demandes concernant l'institution, à l'encontre selon lui des "objectifs affichés" par François de Rugy (LREM) et la majorité, dans un rapport transmis jeudi à l'AFP. Dans ce rapport à l'occasion de la loi de règlement 2017, l'élu d'Eure-et-Loir affirme qu'il n'a pas rencontré de difficultés pour exercer sa mission concernant l'ensemble des pouvoirs publics, "à une exception notable, celle de l'Assemblée nationale, où il s'est heurté à toutes sortes d'obstacles". "Ces obstacles, qui peuvent parfois s'apparenter à une forme d'obstruction délibérée, vont totalement à l'encontre des objectifs affichés tant par l'actuel président de l'Assemblée nationale que par l'actuelle majorité en matière de moralisation et de modernisation de la vie publique", estime M. Vigier. Il rappelle avoir effectué le 17 janvier "un contrôle sur pièces et sur place dans les locaux du bâtiment qui abrite les services administratifs de l'Assemblée", pour obtenir des informations notamment sur les modalités de calcul des primes des fonctionnaires ou les moyens (appartements, personnel) à disposition des questeurs, ces trois députés chargés de la gestion. "Les réponses, dans leur grande majorité lacunaires ou imprécises, ne sont parvenues que plus d'un mois après" via les questeurs, retrace-t-il. Il assure avoir, depuis, réinterrogé, sans succès, le premier questeur Florian Bachelier (LREM), et saisi le président de l'Assemblée François de Rugy. "L'argument principal à l'appui de la limitation des pouvoirs (du rapporteur) est que le contrôle interne est déjà assuré par une commission spéciale" chargée de vérifier et d'apurer les comptes, expose M. Vigier, considérant son travail comme complémentaire et récusant toute "démarche inquisitoire". Parmi les données néanmoins obtenues et transmises à l'AFP, figure la liste des 40 traitements de fonctionnaires de l'Assemblée les plus élevés (de 14.894 à 19.328 euros net mensuels), et celle des logements de fonction pour le personnel (1.026 m2 pour 12 logements). Ceux-ci "sont justifiés par l'obligation pour leur occupant de résider sur place pour nécessité de service", précisent les questeurs dans leur courrier. M. de Rugy entend mener une réforme de la fonction publique parlementaire, mais le responsable UAI appelle à "la vigilance" quant à un recours accru aux contractuels. En outre, M. Vigier livre dans son rapport spécial quelques chiffres inédits. Ainsi, l'Assemblée a dû verser en 2017 une subvention d'équilibre de 43 millions d'euros à la Caisse de pensions des députés (+17%), mais depuis, le régime de retraite des futurs parlementaires a été aligné sur le droit commun. Par ailleurs, 354 députés ont reversé fin 2017 le reliquat de leur indemnité de frais de mandat (IRFM, transformée depuis), pour un total de 3,62 millions d'euros. Et le renouvellement sans précédent de l'Assemblée il y a un an a entraîné 1.405 licenciements de collaborateurs parlementaires, pour un coût de 32,2 millions d'euros assumé par l'institution. Au total, les dépenses de l'Assemblée ont augmenté de près de 10% en 2017, pour atteindre 576,3 millions d'euros. L'Assemblée a puisé dans ses réserves à hauteur de 49,7 millions pour compléter la dotation de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: le texte adopté par l'Assemblée, malgré les inquiétudes sur les libertés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614132816.1383ibpk.html</link>
   <description><![CDATA[Le "secret des affaires", une menace pour la liberté d'informer ? La proposition de loi LREM, défendue par la majorité et la droite, a été votée définitivement jeudi à l'Assemblée, une semaine avant le Sénat, malgré les inquiétudes de la gauche, des médias et d'associations. Cette transposition d'une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016, après un an et demi de vifs débats, a obtenu 61 voix contre 21. Les députés LREM-MoDem et de droite l'ont jugée "nécessaire" et "équilibrée", mais la gauche y a vu un texte "liberticide". La proposition de loi, objet d'un compromis entre députés et sénateurs, vise à "protéger les entreprises contre le pillage d'innovations (et à) lutter contre la concurrence déloyale", a plaidé la ministre de la Justice Nicole Belloubet. "L'objectif n'est certainement pas de restreindre la protection juridique accordée aux lanceurs d'alerte, de donner des armes supplémentaires contre la liberté de la presse ou de réinstaurer une forme de censure a priori du juge, abolie en 1881", a objecté Nicole Belloubet aux critiques, à ses yeux infondées. "Il est temps enfin d'adopter un cadre juridique protecteur à la fois des savoir-faire et informations confidentielles, et des libertés fondamentales", a défendu Constance Le Grip (LR). "Indispensable" pour "protéger les acteurs économiques" face à "un défi majeur", pour Philippe Latombe (MoDem). Le texte protège toute information pas "généralement connue ou aisément accessible pour les personnes familières de ce type d'informations en raison de leur secteur d'activité", avec "une valeur commerciale, effective ou potentielle, du fait de son caractère secret", objet "de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Des modifications pour la procédure suivant laquelle un juge peut décider de mesures particulières de protection ont été ajoutées jeudi. Le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) a défendu "un texte d'équilibre", "transposition fidèle et retenue" après "cinq tentatives infructueuses". - "Un outil de censure" - Le dernier échec remontait à 2015. Rapporteur général de la loi Macron, Richard Ferrand (socialiste, devenu président des députés LREM), avait récusé toute atteinte "à la liberté de la presse" ou aux lanceurs d'alerte, mais justifié le retrait de ce volet devant l'"émoi". La majorité élue en 2017 a rouvert ce chantier, relançant la mobilisation des opposants, avec pétitions, tribunes et manifestations. Encore mercredi, plus d'une centaine de rédactions, d'ONG et de journalistes ont appelé Emmanuel Macron à modifier "un outil de censure inédit". Fustigeant "beaucoup de désinformation", Raphaël Gauvain a martelé que "le texte ne pourra pas être appliqué aux journalistes, lanceurs d'alerte ou représentants du personnel". Cet avocat a vanté "un nouveau dispositif pour protéger plus efficacement journalistes et lanceurs d'alerte dans le cadre de procédures dites bâillon", avec une amende civile, que le Sénat souhaitait initialement supprimer. "Sans notre loi, un industriel a attaqué un journaliste de France 2 pour violation du secret des affaires, avec notre disposition, le juge aura la possibilité de sanctionner une entreprise pour procédure abusive", a-t-il clamé. Mais les opposants ne se satisfont pas de "dérogations" pour empêcher les poursuites. "Le principe est le secret (et) la liberté d'information, d'expression, la protection des lanceurs d'alerte, l'exception", a fustigé l'ex-ministre (ancienne PS) Delphine Batho, lançant que "journalistes et ONG (...) savent lire". Défendant vainement le rejet de ce "texte bancal" et sans étude d'impact, Stéphane Peu (PCF) a alerté sur une "légalisation du harcèlement judiciaire de tous les lanceurs d'alerte". Sa collègue Elsa Faucillon a dénoncé "une succession de lois visant à détricoter la grande loi de 1881", comparant les assurances LREM à la novlangue de "1984" de George Orwell. L'Insoumis François Ruffin a fustigé "une arme juridique de plus aux multinationales" et a accusé la majorité d'avoir "choisi l'argent contre les gens" : "Servier contre Irène Frachon, Sanofi contre Marine Martin, Clearstream contre Denis Robert, Vincent Bolloré contre Jean-Baptiste Rivoire (...) Monsanto contre Marie-Monique Robin...". Evoquant Lafarge ou les Panama Papers, Dominique Potier (PS) - qui a relevé les critiques d'une presse par ailleurs selon lui "plutôt bienveillante avec la majorité" - a souhaité une saisine du Conseil constitutionnel. ic/reb/chr/bma MONSANTO LAFARGEHOLCIM]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de l'apprentissage très critiquée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614130550.9ytpr5a9.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de l'apprentissage, destinée à "booster" cette voie qui peine à décoller, a fait l'objet de vives critiques jeudi à l'Assemblée, notamment sur le rôle amoindri des régions, jugé "absurde" par LR, alors que la ministre Muriel Pénicaud estime qu'on ne peut en rester "au statu quo". Le projet de loi "avenir professionnel" tend à rapprocher l'apprentissage, qui concerne environ 400.000 jeunes, du droit commun des contrats de travail. Pour rendre cette voie plus attractive, il repousse l'âge limite à 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs et facilite les ruptures de contrat. Il ajoute aussi une aide au permis de conduire et une hausse de la rémunération. Le texte réforme également la gouvernance et le financement de l'apprentissage, en donnant plus de responsabilités aux partenaires sociaux dans la construction des diplômes et dans la gestion des centres de formation d'apprentis (CFA). Une mesure saluée par le Medef, mais vilipendée par les régions, qui y perdent une partie de leurs prérogatives. Selon elles, "environ 700" CFA sont "menacés de fermeture". A l'ouverture des débats sur ce volet du texte, une vingtaine d'orateurs se sont succédé. Plusieurs députés LREM ont défendu un système qui "sera désormais plus lisible" pour salariés et entreprises (Fadila Khattabi), plaidant qu'il faut donner "le pilotage aux branches et aux entreprises, parce que c'est là que se crée l'apprentissage, c'est là que se créent les emplois", comme l'a affirmé Sylvain Maillard. Tout en affirmant que la filière a effectivement besoin "de souplesse et d'ambition", des élus LR ont dénoncé une "volonté de centralisation" qui privilégie les branches "au détriment de nos régions". Ils disent craindre la fermeture d'"un certain nombre de CFA". L'UDI-Agir Francis Vercamer s'est aussi dit "désolé que pour faire rentrer les branches", le gouvernement fasse "sortir les régions". Il aurait préféré "quelque chose d'un peu plus mixé", a-t-il ajouté. Des élus de gauche ont par ailleurs affirmé, comme le socialiste Joël Aviragnet, que "tout centraliser n'est pas une solution", ou ont regretté qu'on "porte atteinte à l'enracinement de l'apprentissage dans la réalité du terrain" (Pierre Dharréville, PCF). Aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a répondu qu'"on ne peut pas rester au statu quo, sinon c'est ne pas rendre service aux jeunes et aux entreprises". Elle a notamment souligné qu'"une région sur deux n'utilise pas tout l'argent qu'elle reçoit" de la taxe d'apprentissage pour l'apprentissage, ou dénoncé une "propagande" sur la fermeture de 700 CFA.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'Elysée: un rapporteur à l'Assemblée réclame davantage de "transparence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614105939.umyodmxs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Vigier (UDI-Agir-Indépendants), rapporteur pour les crédits de l'Elysée, a salué "l'opération vérité" d'Emmanuel Macron sur l'augmentation de la dotation de la présidence en 2018 mais réclamé encore davantage de "transparence", dans un document transmis jeudi à l'AFP. "L'opération vérité menée par le président de la République peu après son entrée en fonctions en portant à 103 millions d'euros la dotation de la présidence en 2018 - contre 100 millions depuis 2014 - mérite d'être saluée", écrit l'élu d'Eure-et-Loir dans son rapport sur le budget des "pouvoirs publics". Cette augmentation est justifiée par "l'indispensable rehaussement des mesures de sécurité". L'Elysée entend accroître ses ressources propres, avec le récent dépôt de sa marque et le projet de développer la vente de produits dérivés, dans le but d'aider à financer la rénovation des bâtiments. En 2017, les dépenses de l'Elysée se sont établies à 103 millions d'euros, financées par la dotation initiale de 100 millions d'euros, des recettes propres (1 million) et un prélèvement sur les réserves (2,1 millions). Ce prélèvement, "selon l'Élysée, s'explique notamment par le fait que le précédent président de la République (François Hollande) a consommé plus que les 4/12e des crédits qui lui étaient impartis en 2017", relève M. Vigier dans son rapport à l'occasion de la loi de règlement 2017. Le député se félicite que s'agissant des frais de coiffure et de maquillage d'Emmanuel Macron, la gestion ait été améliorée. "L'Elysée a décidé de conventionner avec une professionnelle (...) là où il y avait précédemment 2 ETP (équivalents temps plein) dédiés à ces missions", explique-t-il. En outre, M. Vigier avait plaidé pour "une démarche de clarification" concernant les logements de fonction de l'Elysée, au palais de l'Alma (VIIe arrondissement): selon les réponses obtenues, 51 logements sont occupés par des personnels en fonction et "les bénéficiaires acquittent le cas échéant un loyer, sauf dans les cas de nécessité absolue de service", ce qui concerne 19 résidents. Enfin, "dans un souci de transparence", M. Vigier "suggère que l'Elysée mette en ligne le détail de son budget".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: la proposition de loi LREM définitivement votée à l'Assemblée, avant le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614101251.28zses6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a définitivement voté jeudi, par 61 voix contre 21, la proposition de loi LREM controversée de transposition d'une directive européenne sur la protection du secret des affaires, une semaine avant le Sénat. Dans un hémicycle peu garni, LREM-MoDem et droite ont voté pour, et les trois groupes de gauche (PS, PCF, LFI) contre ce texte qui transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois de vifs débats. Face aux inquiétudes de médias ou d'associations sur un "outil de censure inédit" mais aussi de la gauche sur un texte "liberticide" et "une arme supplémentaire pour les multinationales", la ministre de la Justice Nicole Belloubet a assuré qu'il ne constituait "pas un recul pour les libertés publiques". La proposition de loi, source d'"une réelle amélioration de notre système juridique", vise à "protéger les entreprises contre le pillage d'innovations, lutter contre la concurrence déloyale, encourager la recherche et développement", a plaidé Mme Belloubet. "L'objectif n'est certainement pas de restreindre la protection juridique accordée aux lanceurs d'alerte, de donner des armes supplémentaires contre la liberté de la presse ou de réinstaurer une forme de censure a priori du juge, abolie en 1881", a ajouté la garde des Sceaux. Selon le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM), le travail parlementaire a abouti à "un texte d'équilibre nécessaire pour mieux protéger nos entreprises", "après cinq tentatives infructueuses". Il a notamment défendu une définition "retenant la notion de valeur commerciale et non économique, plus floue et extensive", et "un nouveau dispositif pour protéger plus efficacement journalistes et lanceurs d'alerte dans le cadre de procédures dites baillon", avec une amende civile. Fustigeant "beaucoup de désinformation", cet avocat a martelé que "le texte ne pourra pas être appliqué aux journalistes, lanceurs d'alerte ou représentants du personnel". Outre le MoDem, "sans crainte et avec conviction", et UDI-Agir, LR a fortement soutenu ce texte. "Il est temps enfin d'adopter un cadre juridique protecteur à la fois des savoir-faire et des informations confidentielles, et des libertés fondamentales", a plaidé Constance Le Grip. A l'opposé, les groupes de gauche, qui ont échoué à faire voter une motion de rejet préalable, en ont dénoncé les dangers à leurs yeux. Et le socialiste Dominique Potier a annoncé le projet d'une saisine du Conseil constitutionnel. Soulignant "une mobilisation inédite contre cette initiative rétrograde" de journalistes, lanceurs d'alerte, syndicats, Stéphane Peu (PCF) a alerté sur "un texte bancal aux conséquences insoupçonnées", une "arme de dissuasion massive", et encore une "légalisation du harcèlement judiciaire à l'égard de tous les lanceurs d'alerte". L'Insoumis François Ruffin a fustigé "une arme juridique de plus aux multinationales", accusant la majorité d'avoir "choisi l'argent contre les gens", "Servier contre Irène Frachon, Sanofi contre Marine Martin, Clearstream contre Denis Robert, Vincent Bolloré contre Jean-Baptiste Rivoire (...) Monsanto contre Marie-Monique Robin...". ic/reb/ggy/phc MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La redéfinition du champ de la formation fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613231316.uvimnauz.html</link>
   <description><![CDATA[La redéfinition du champ de la formation professionnelle dans le cadre du projet de loi porté par Muriel Pénicaud, a fait débat mercredi soir à l'Assemblée, gouvernement et majorité défendant "plus de lisibilité", face à des élus d'opposition critiques. Le texte prévoit notamment une définition "resserrée" de quatre actions de formation concourant au développement des compétences, plutôt que la liste de 14 actions existantes (par exemple de lutte contre l'illettrisme ou permettant de réaliser un bilan de compétences). Aux élus de l'opposition de droite comme de gauche craignant de voir ainsi disparaître des actions de formation, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré que le texte n'en supprimait "aucune" et qu'il n'y avait "pas besoin de les énumérer toutes pour qu'elles existent", suggérant d'ajouter un préambule pour rassurer sur les fondamentaux. Elle a mis en avant le besoin de "déverrouiller", alors qu'aujourd'hui, les entreprises doivent faire face à "14 cases ubuesques". La ministre a souligné que si "la France était en avance dans les années 70", elle est désormais "en retard" avec "seulement un tiers des salariés qui se forment chaque année". "Alors, oui, on peut se faire plaisir à faire des listes longues comme un jour sans fin, c'est pas ça qui aide les entreprises, c'est pas ça qui aide les salariés", a-t-elle plaidé, défendant une "simplification". La rapporteure Catherine Fabre (LREM) a aussi défendu une "définition rénovée et resserrée, mais qui couvre le champ couvert auparavant par la liste à la Prévert", défendant des mesures "tout simplement à des fins de lisibilité". L'Insoumise Clémentine Autain a dénoncé en retour une rationalisation qui "étroitise le champ de la formation professionnelle", sa collègue Danièle Obono critiquant aussi cette "simplification à outrance". "Cet inventaire de Prévert mérite un autre sort", a estimé Pierre Dharréville (PCF), dénonçant "une vision étriquée" de la formation. L'élu LR Patrick Hetzel a lui condamné une volonté de "recentraliser l'appareil de formation", évoquant un risque de fermeture de 700 Centres de formation d'apprentis (CFA), ce qu'ont récusé des élus de la majorité. Les élus ont par ailleurs adopté un amendement LREM pour "laisser du temps" aux établissements scolaires ayant déclaré un centre de formation d'apprentis, en prévoyant qu'ils soient soumis à l'obligation de certification pour les formations dispensées à partir du 1er janvier 2022 et non immédiatement. Patrick Hetzel (LR) y a vu un "rétropédalage".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 23:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée améliore les droits à la formation pour les aidants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613184853.72ohluuj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé mercredi à la quasi-unanimité d'améliorer les droits à la formation pour les proches aidants, en adoptant un amendement communiste, vu par la majorité et le gouvernement comme "un signal", malgré des "imperfections". Ancien rapporteur d'une mission sur les aidants, le communiste Pierre Dharréville a souligné qu'à l'heure actuelle, "aucun dispositif spécifique ne permet de soutenir les droits à la formation afin d'envisager un retour à l'emploi ou une reconversion professionnelle". Et ce alors que "le rôle d'aidant se traduit bien souvent par un renoncement total ou partiel" à l'activité professionnelle. Ce porte-parole des députés communistes, qui avait aussi porté une proposition de loi sur le sujet, a défendu "un signal" pour les "11 millions de femmes et d'hommes concernés", avec cet amendement au projet de loi "avenir professionnel". Adopté par 88 voix contre une, l'amendement permet d'"inclure l'aide apportée par les proches aidants dans les activités bénévoles et de volontariat permettant d'acquérir des droits inscrits sur le compte personnel de formation (CPF)". Il prévoit que les modalités d'acquisition de ces droits comme leur prise en charge seront déterminées par les négociations de branche. Comme la rapporteure Catherine Fabre (LREM), la présidente de la Commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon, "marcheuse" elle aussi, a estimé qu'il était temps d'"avancer, même avec une solution incomplète et imparfaite". "L'amendement encourage la formation, soutient les aidants et respecte le dialogue social", a-t-elle ajouté. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a émis pour sa part un avis de "sagesse", jugeant "positif" de "donner un signal aux aidants" au "moment de cette loi d'émancipation sociale", mais pointant des "problèmes" dans la rédaction de l'amendement, notamment sur le financement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob fustige des "propos irresponsables" de Macron envers l'Italie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613183144.0r2vppp6.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée nationale, a dénoncé mercredi des "propos irresponsables" d'Emmanuel Macron envers l'Italie, accusant le président français de n'avoir pris "aucune" initiative européenne au sujet des migrants. "Les propos de notre président de la République ont été irresponsables. Un président de la République ne s'adresse pas à un autre chef d'Etat européen de cette façon", a déclaré M. Jacob à BFMTV. "Quelles ont été les initiatives de M. Macron sur le sujet ? Aucune. La seule déclaration que lui-même a faite, ou ses porte-parole, c'était pour attaquer le gouvernement italien", a poursuivi le député de Seine-et-Marne. "Attaquer de cette manière un gouvernement démocratiquement élu... On en pense ce que l'on veut, et peut-être que je pense la même chose que M. Macron sur les gens qui ont été élus et qui forment le gouvernement italien. Il n'empêche: (...) un chef d'Etat européen ne s'adresse pas de cette manière à un autre chef d'Etat européen", a-t-il dit. Les relations entre les deux pays se sont tendues depuis que le président français a fustigé le "cynisme" et "l'irresponsabilité" de l'Italie. Le président du Conseil Giuseppe Conte, attendu à l'Elysée vendredi, a répliqué qu'il n'acceptait pas "des leçons hypocrites de pays ayant préféré détourner la tête en matière d'immigration". Le ministre de l'Intérieur Matteo Salvini, patron de la Ligue (extrême droite) et homme fort du gouvernement, a réclamé des excuses à la France, faute de quoi il vaudra mieux selon lui annuler la visite de M. Conte. Mercredi, un rendez-vous ministériel franco-italien prévu à Paris a été annulé, le ministre italien des Finances Giovanni Tria préférant rester à Rome plutôt que de rencontrer son homologue français Bruno Le Maire. Après le refus de l'Italie d'accueillir l'Aquarius, le navire fait route vers Valence en Espagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613173538.jwpxftht.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles garanties en vue de l'ouverture à la concurrence, moins d'ordonnances gouvernementales: les parlementaires ont complété la réforme du rail, entérinée définitivement mercredi par l'Assemblée nationale mercredi, avant le Sénat jeudi. En voici les principaux points: - SNCF, "société nationale à capitaux publics" La SNCF deviendra au 1er janvier 2020 une "société nationale à capitaux publics" plus intégrée, au capital "intégralement détenu par l'État". Ce capital sera "incessible", ont ajouté les sénateurs, face aux inquiétudes d'une possible privatisation. Des ordonnances dans un délai de 12 mois -et non plus 6 comme initialement- devront "fixer les conditions de création du groupe public" ferroviaire et sa gouvernance. Trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic) composent actuellement la SNCF: SNCF (direction), SNCF Mobilités (trains) et SNCF Réseau (rails). Il est gravé dans la loi qu'à l'avenir, la société nationale SNCF détiendra l'intégralité du capital de SNCF Réseau et de SNCF Mobilités, "incessibles". La société nationale SNCF et ses filiales constitueront "un groupe public unifié". Pour assainir la situation financière de la SNCF et permettre ces nouveaux statuts, le gouvernement s'est engagé à reprendre 35 milliards d'euros de dette, dont 25 en 2020 et 10 en 2022. Cette dette de SNCF Réseau, qui totalisait 46,6 milliards d'euros fin 2017 et devrait dépasser 62 milliards d'euros en 2026, est largement héritée de la construction des lignes à grande vitesse. Ce geste de l'État s'accompagne dans la loi d'une règle contraignante pour les futurs investissements de SNCF Réseau, qui ne devront pas entraîner le dépassement de certains seuils. - Calendrier d'ouverture à la concurrence Alors que des ordonnances étaient prévues initialement, le calendrier échelonné a été inscrit dans le texte. Seules les régions seront concernées dans un premier temps, exceptée l'Ile-de-France, au calendrier décalé. Elles pourront organiser des appels d'offre à partir de décembre 2019 mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusqu'à fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. Le calendrier est le même pour l'Etat avec les "trains d'équilibre du territoire" (Intercités). L'ouverture sera étendue aux TGV à partir de décembre 2020, sur le modèle de l'"open access" (accès libre). Ainsi, la SNCF devra partager les créneaux de circulation des TGV avec ses concurrents s'ils se lancent sur ce marché. L'État pourra conclure des "contrats de services publics" pour répondre aux besoins d'aménagement du territoire et "préserver des dessertes directes sans correspondance", ont ajouté les sénateurs. Quel que soit l'opérateur, le principe des tarifs dits "sociaux" pour les voyageurs (familles nombreuses, handicapés, etc.) sera pérennisé. Etat ou régions compenseront le coût de la mesure pour les entreprises ferroviaires et un décret fixera ces différents tarifs. - Sort des cheminots Traduction des concertations, une série de garanties pour les cheminots transférés de la SNCF à une autre entreprise ferroviaire ont été inscrites dans le texte, notamment en cas de perte de contrat par l'opérateur historique. C'est ce qui est appelé le "sac à dos social", dont le bénéfice a été étendu à l'ensemble des salariés du groupe ferroviaire, lundi en commission mixte députés-sénateurs. Ces transferts se feront "prioritairement au volontariat", parmi les agents à l'échelle de la région. Sont aussi prévus, sans limite de durée, le maintien du niveau de rémunération au moment du transfert, du régime spécial de retraite ainsi que la garantie de l'emploi pour ceux ayant été embauchés au statut. Et les "avantages" accordés par l'entreprise historique, comme les facilités de circulation ou l'accès aux médecins spécialisés, seront conservés. Un salarié consacrant plus de 50% de son temps de travail à un marché perdu, et qui refuserait d'être transféré, pourra voir son contrat de travail rompu. Cependant, si le lieu principal d'affectation est dans une autre région, le refus du transfert sera possible sans licenciement. Et la SNCF devra proposer un reclassement à tous les cheminots qui consacrent moins de 50% de leur temps de travail à un marché perdu, et refuseraient d'être transférés. Un droit au retour a été également ajouté: entre la troisième et la huitième année après son transfert, un salarié parti chez un concurrent pourra être réembauché à la SNCF sur un poste vacant, et aura alors le choix entre récupérer tous les droits liés au statut de cheminot ou réintégrer le groupe public en signant un nouveau contrat. Quant au statut même des cheminots, il doit s'éteindre progressivement. A partir du 1er janvier 2020, les nouvelles recrues seront embauchées dans un cadre contractuel en cours de négociation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
