<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 11:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Une députée LREM appelle Woerth à démissionner de la tête de la commission des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180601094548.zwsqqkuf.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Sonia Krimi a appelé vendredi, à contrecourant de son groupe, à la démission d'Eric Woerth, le président de la commission des Finances de l'Assemblée mis en examen dans l'enquête sur des soupçons de financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy en 2007. "La justice doit faire son oeuvre. La mise en examen de M. Woerth affaiblit encore la probité et l'exemplarité des élus politiques. L'honneur de la fonction politique, qui ne doit souffrir aucune exception, implique que M. Woerth quitte la Présidence de la commission des finances", a estimé dans un tweet la députée de la Manche et membre de la commission des Affaires étrangères. Le groupe LREM, par la voix de Gilles Le Gendre, avait toutefois jugé mercredi le député Les Républicains "légitime" à la tête de la commission des Finances, malgré sa mise en examen. Devant la commission, Gilles Le Gendre, applaudi par les députés, avait aussi indiqué que son groupe ne rentrerait pas "dans des discussions" sur le "fond" de l'affaire, dans laquelle M. Woerth est mis en examen pour "complicité de financement illégal de campagne" en tant que trésorier à l'époque. Le maintien de M. Woerth à la présidence de cette commission prestigieuse semble cependant faire débat parmi les "marcheurs". Mercredi, déjà, Catherine Fabre, membre (LREM) de la commission des Affaires sociales, avait estimé que "ça pose surtout un problème symbolique". "Les Français sont en attente justement d'avoir des politiques exemplaires, et il faudrait vraiment que cette moralisation de la vie politique se concrétise rapidement pour qu'on regagne la confiance de l'ensemble des Français", avait-elle déclaré sur LCP.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Obligation de résultats en matière d'égalité salariale, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180601092246.izc1t3nz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission, dans la nuit de jeudi à vendredi, une obligation de résultats en matière d'égalité salariale entre les sexes, dans le cadre de l'examen du projet de loi "avenir professionnel". La commission des Affaires sociales a donné son feu vert à des amendements du gouvernement déclinant son plan pour l'égalité professionnelle. Ils complètent le dispositif initial du projet de loi pour une égalité de rémunération entre les femmes et les hommes, à travail égal, dans les entreprises d'au moins 50 salariés. Si, à l'issue d'une période de mise en conformité de trois ans, des écarts salariaux à travail de valeur égale devaient subsister dans une entreprise, l'employeur pourra se voir appliquer une pénalité financière, fixée au maximum à 1% de la masse salariale. Les entreprises qui constateraient un écart de salaire à travail de valeur égale devront prévoir une enveloppe de rattrapage salarial dans le cadre de leur négociation sur l'égalité professionnelle. Cette nouvelle obligation sera aussi sanctionnée par une pénalité financière. Les entreprises devront en outre publier annuellement des indicateurs relatifs aux écarts de salaires globaux et aux écarts de salaire à travail de valeur égale, avec une pénalité en cas de non-respect. Ces mesures s'appliqueront au secteur privé mais aussi aux établissements publics à caractère industriel et commercial et au personnel de droit privé des établissements publics administratifs. Via un autre amendement du gouvernement, il a été acté qu'un référent en charge de la lutte contre le harcèlement sexuel et les agissements sexistes devra être désigné dans toutes les entreprises d'au moins 250 salariés. Les socialistes ont salué l'avancée, tout en estimant le seuil trop élevé. Un référent devra aussi être désigné au sein de la délégation du personnel au comité social et économique. Et les branches professionnelles devront s'impliquer dans la prévention des risques liés au harcèlement dans les entreprises, le sujet devant être inclus dans le cadre de la négociation obligatoire sur l'égalité entre les femmes et les hommes. La commission a ensuite adopté l'ensemble du projet de loi, avant son examen dans l'hémicycle à partir du 11 juin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 09:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les aides sociales comme la prime d'activité "vraiment très adaptées" (Braun-Pivet, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180601083815.re121tst.html</link>
   <description><![CDATA["Les aides sociales pour les chômeurs comme la prime d'activité" sont "de bonnes aides", "vraiment très adaptées", a remarqué vendredi la présidente de la Commission des lois à l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet (LREM), alors que cette prime est dans le viseur du gouvernement. "Les aides sociales pour les chômeurs comme la prime d'activité sont vraiment très adaptées car elles favorisent le retour à l'emploi, stimulent la personne qui, en prenant un emploi, va voir son revenu par rapport à ce qu'elle touchait avant augmenter réellement", a déclaré Mme Braun-Pivet sur Radio Classique. "Donc je pense que ce sont de bonnes aides", a-t-elle ajouté. "Il convient de s'interroger sur la globalité, les objectifs que nous devons poursuivre, mais pas sur ce genre de mécanisme qui est très favorable au retour à l'emploi et c'est ce que nous visons", a-t-elle encore dit. La prime d'activité, touchée par 2,6 millions de foyers, semble être une des cibles du gouvernement, à la recherche d'économies. Initialement estimé à 4 milliards d'euros, son coût a atteint 4,57 milliards en 2016 puis 5,06 milliards en 2017. Essayer de "savoir si certaines (aides sociales, NDLR) remplissent leurs objectifs est une bonne question; il ne s'agit absolument pas de les rogner ou les diminuer", a ajouté Mme Braun-Pivet: face au "maquis" des aides sociales, il faut "parvenir à de la clarté", a-t-elle dit. Le Premier ministre Edouard Philippe a souligné mercredi que "la question n'est pas de savoir s'il y a trop ou pas assez d'aides sociales" mais si elles sont "efficaces", après que le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a estimé qu'il y en avait "trop". Existe-t-il un "clivage droite/gauche" au sein-même du gouvernement sur ce sujet ? Mme Braun-Pivet a dit ne pas le croire, "car nous partageons tous les mêmes objectifs au regard de cette assistance que l'on porte aux plus fragiles". Interrogée par ailleurs sur la réforme des retraites, elle a estimé à propos des régimes spéciaux qu'"il ne faut pas (en) avoir", mais que "cela ne signifie pas ne pas prendre en compte des situations particulières comme la pénibilité ou les parcours de vie un peu plus décalés". Quant aux retraites des fonctionnaires, elle a remarqué qu'"il va falloir équilibrer et il y aura nécessairement des personnes qui vont voir des avantages qu'elles ont aujourd'hui dans un système peut-être amoindris mais dans l'intérêt de tous".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur l'assouplissement de la loi littoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180601000007.1mdw54pk.html</link>
   <description><![CDATA[L'assouplissement de la loi littoral, prévu dans le cadre du projet de loi logement, a donné lieu à de vifs débats dans la nuit de jeudi à vendredi à l'Assemblée, gouvernement et majorité se défendant d'être des "bétonneurs" face aux critiques de l'opposition. Entamées tardivement, les discussions sur cet article du texte "Elan" issu d'un amendement LREM introduit il y a deux semaines en commission ne sont toutefois pas allées à leur terme. L'article entend notamment permettre, au cas par cas, le "comblement des dents creuses", des parcelles vides situées entre deux bâtiments construits dans un même hameau, une mesure contestée par les associations de défense de l'environnement. Des élus de la majorité ont récusé toute volonté d'"affaiblir la loi littoral", assurant à l'instar d'Eric Bothorel (LREM, Côtes d'Armor) qu'il n'y a pas d'un côté "ceux qui veulent bétonner et ceux qui veulent sanctuariser". Alain Perea (LREM) élu de l'Aude, a notamment dit avoir vécu avec "beaucoup de difficulté" d'être accusé de "vouloir bétonner". "S'il y a quelques ajustements, qu'on ne nous accuse pas d'être des bétonneurs", a-t-il lancé. "Qu'on ne nous dise pas que nous détricotons (la loi) ou que c'est une révolution", a abondé Jimmy Pahun (MoDem). Elue de Gironde et membre de la commission du Développement durable, Sophie Panonacle (LREM) a défendu de son côté le texte de référence pour protéger les littoraux "particulièrement fragiles", rappelant que "1.212 communes" sont concernées. "Nous abimerions nos littoraux en acceptant des dérogations même partielles", a-t-elle plaidé, jugeant qu'il serait "malvenu d'envisager une densification de l'urbanisation". Gilles Lurton (LR), qui a évoqué le "cri qui monte de la France entière pour préserver" les littoraux, a aussi estimé que s'il faut toucher à cette loi, "il ne faut le faire que d'une main tremblante". Reconnaissant "quelques effets pervers qu'il faut corriger" notamment sur les dents creuses, il a estimé, comme son collègue Thibault Bazin, que le texte, tel que rédigé "ne semble pas assurer cette nécessaire protection" des littoraux. A gauche, plusieurs élus ont invité le gouvernement à éviter toute "précipitation", face à une mesure qui revient à "ouvrir la boîte de Pandore" et ce sans étude d'impact, selon les termes du socialiste François Pupponi. "Ne touchez pas à la loi littoral!", a lancé l'Insoumis Eric Coquerel, tandis que le communiste Pierre Dharréville a exhorté le gouvernement à ne pas "prendre cette responsabilité". L'élu corse Jean-Félix Acquaviva (non-incrit) a aussi appelé les députés à être "des sentinelles" de cette loi de 1986, arguant que "nous ne sommes pas dans un monde de bisounours, les forces de l'argent sont toujours là". Plusieurs élus (PS, LFI et des élus Corses) ont cherché en vain à supprimer l'article, leurs amendements de suppression étant rejetés par 44 voix contre 17. Le ministre de la Cohésion, des Territoires, Jacques Mézard, s'y est opposé, comme le rapporteur Richard Lioger (LREM) qui a défendu un amendement "utile". "Je tiens à réaffirmer qu'il ne s'agit aucunement pour le gouvernement de porter atteinte à la loi littoral", a assuré M. Mézard, insistant sur le fait que le gouvernement "n'a aucunement l'intention de faciliter la bétonisation de nos côtes" et appelant à "revenir aussi à la réalité". Il ne s'agit pas non plus de considérer que les textes sont "intangibles" et voir "ce qui peut être amélioré" a-t-il ajouté, promettant via des amendements à venir de "clarifier de manière assez nette" cette position.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la transformation facilitée de bureaux en logements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531213639.q16ga8cm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son aval jeudi soir à une transformation facilitée de bureaux vides en logements, "un progrès" selon le gouvernement, mais qui conduit pour la gauche à "oublier" la mixité sociale et "faire sauter des garde-fous". Le projet de loi "Elan", examiné en première lecture, entend renforcer l'attractivité de la transformation de bureaux en logements en accordant un "bonus de constructibilité", c'est-à-dire des droits à construire supplémentaires (fixés à 30%). Il permet aussi de déroger aux obligations de mixité sociale prévues par les plan locaux d'urbanisme (PLU), sauf dans les communes "carencées" en logements sociaux. Selon Séverine Gipson (LREM), la disposition va permettre "une réelle embellie sur le front du logement en transformant des milliers de bureaux vacants en logements", notamment dans la capitale. Mais l'ex-ministre PRG du Logement Sylvia Pinel a vu dans cet article "un recul important" car il "remet en cause les avancées de la loi égalité et citoyenneté qui avait permis que la mixité sociale soit un objectif dans la construction de logements". "Normalement ce texte devrait permettre à la fois la construction de logements tout en assurant la mixité", a abondé le socialiste François Pupponi, reprochant au gouvernement d'"oublier" cet aspect et estimant que si "là où il y a des bureaux" on ne construit pas de logements sociaux, "on ne risque pas de régler le problème de la ghettoïsation". "Vous faites sauter des garde-fous sur la réalisation de plus-values immobilières", a aussi affirmé Valérie Rabault (PS) à l'attention de la majorité. "Tout cela est davantage fait pour la spéculation", a lancé à son tour l'Insoumis Eric Coquerel, tandis que Stéphane Peu (PCF) a vu dans cette disposition "une petite touche qui parsème cette loi et qui entame la loi SRU (imposant aux communes un quota de logements sociaux) dans ses fondamentaux". "Ce que nous proposons est un progrès" alors que "jusqu'ici, les propriétaires de ces bureaux voulaient les laisser vacants", a affirmé de son côté le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard. Sur cet "article important" alors qu'il y a "des centaines de milliers de mètres carrés de bureaux vacants dans les zones tendues", le secrétaire d'Etat Julien Denormandie a récusé tout "détricotage" de la loi SRU. S'agissant de la mixité sociale, il a souligné que "les autorisations restent dans la main du maire", notant aussi que dès lors qu'une commune est carencée en logements sociaux, les avantages ne s'appliquent pas. La loi "fait à la fois la carotte et le bâton" avec des incitations et la possibilité pour le préfet de réquisitionner ces bureaux pour faire de l'hébergement d'urgence, a-t-il affirmé. Un amendement Nouvelle gauche, adopté avec l'aval du gouvernement, a prévu que ces réquisitions ne pourront se faire dans les quartiers prioritaires qu'après l'accord du maire, afin de ne pas amplifier "l'empilement de la misère" dans ces territoires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de premières mesures pour "dynamiser" l'urbanisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531201046.vpodkupi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à de nouveaux outils destinés à "dynamiser" les opérations d'aménagement en matière d'urbanisme, lors de l'examen du projet de loi "Elan", le rôle des architectes faisant débat. Les députés ont notamment validé le premier article du projet de loi qui crée deux nouveaux outils pour les grandes opérations urbaines: le projet partenarial d'aménagement (PPA) entre Etat et collectivités et la grande opération d'urbanisme (GOU) qui permettra de déroger à certaines règles de droit commun de l'urbanisme. Plusieurs élus, notamment LR, se sont inquiétés du rôle du maire dans ces opérations, plaidant notamment en vain pour qu'elles soient soumises à l'accord des communes concernées. Un amendement du gouvernement précisant que les communes pourront être signataires d'un PPA si elles en formulent la demande a été considéré comme insuffisant, Thibault Bazin (LR) déplorant que "la concertation avec les acteurs locaux légitimes ne fa(sse) pas partie du logiciel du nouveau monde". Pour ces opérations d'envergure, des amendements MoDem ou LR ont aussi cherché à supprimer la possibilité de déroger à la loi relative à la maîtrise d'ouvrage publique, dite "loi MOP", Valérie Beauvais (LR) comme Jean-Pierre Cubertafon (MoDem) invoquant notamment le besoin pour ces opérations d'être "exemplaires". Le rapporteur, Richard Lioger (LREM) s'est dit défavorable, s'étonnant que certains élus fassent "comme si tout ce qui n'était pas construit au sein de la loi MOP était une architecture absolument catastrophique". "Le message est clair: il ne s'agit aucunement de remettre en cause la qualité architecturale", de faire qu'il n'y ait plus d'architecte dans la conception, ce qui serait "ridicule", a affirmé le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard. Il a obtenu le soutien de Jean-Christophe Lagarde (UAI) qui a dit comprendre que "l'Ordre des architectes s'émeuve de dérogations", mais a affirmé que "les pires horreurs urbanistiques ont été construites" à partir de la loi MOP, louant le "courage" du gouvernement qui "résiste à un lobby puissant". D'autres amendements de divers bords, MoDem, PCF, LFI ou encore LR, pour empêcher de déroger à la loi MOP pour réaliser des bâtiments publics (écoles, gymnases, etc.) avec des fonds publics ont aussi été rejetés. Le secrétaire d'Etat Julien Denormandie a de nouveau insisté sur le fait que le texte ne constituait en aucun cas "une remise en cause du rôle des architectes qui restent présents dans tous les cas de figure" car le code de l'urbanisme les impose. Les cessions du foncier public, facilitées par le texte, ont aussi fait débat. Des députés de gauche ont tenté d'empêcher que l'obligation de réserver 75% de la surface pour construire des logements ne soit réduite à 50% pour que s'applique la décote dite "Duflot" (permettant à l'Etat de vendre des biens à un prix inférieur à leur valeur). Ils ont dit craindre que cela n'entrave les constructions de logements sociaux, M. Denormandie récusant une telle volonté du gouvernement et expliquant que l'objectif était de "faire plus d'opérations".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 20:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire dénonce une "République en échec" en Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531181013.8uclurxr.html</link>
   <description><![CDATA[Un Etat "inégalitaire", "inadapté" et qui "recule" en Seine-Saint-Denis: dans un rapport présenté jeudi, des députés s'alarment d'une "République en échec" dans ce département qui cumule les difficultés, appelant à un "sursaut" une semaine après le discours d'Emmanuel Macron sur les banlieues. Durant six mois, les parlementaires ont évalué l'action de l'Etat dans ce département, qui présente notamment les taux de pauvreté et de criminalité les plus élevés de France, à travers trois de ses missions fondamentales: l'éducation, la justice et la police. Et le constat est partout le même. "A besoins équivalents, la Seine-Saint-Denis, n'est pas traitée de manière équitable", résume François Cornut-Gentille (LR), l'un des deux rapporteurs. L'établissement scolaire "le moins bien doté de Paris reste mieux doté que le plus doté de Seine-Saint-Denis", a notamment affirmé le député, lors de la présentation du rapport à l'Assemblée nationale. En Seine-Saint-Denis, policiers, professeurs ou magistrats sont moins nombreux, mais aussi moins expérimentés et quittent leur poste plus rapidement qu'ailleurs dans le pays. "Là où les problèmes sont les plus durs, c'est là qu'arrivent les débutants", regrette François Cornut-Gentille. Dans l'Education nationale, "le taux de néo-titulaires (les professeurs dont c'est la première année d'enseignement, ndlr) dans les établissements difficiles est de 21% en France, contre 41% dans l'académie de Créteil et 65% en Seine-Saint-Denis", souligne-t-il. Au tribunal de Bobigny, le deuxième de France, "un tiers des magistrats du siège s'en vont tous les ans. Ça veut dire une perte de 80 mois d'activité sur ces simples rotations", ajoute-t-il. - Effets pervers - Au-delà de ce constat inégalitaire, connu depuis des décennies, le rapport s'alarme d'une "méconnaissance" de la réalité démographique et sociale du 9-3. Première inconnue essentielle relevée par la mission parlementaire: le nombre d'habitants. L'Insee l'évalue à 1,6 million, "mais il nous manque le nombre d'étrangers en situation irrégulière", qui "participent à l'économie du territoire, reçoivent une partie des aides sociales, scolarisent leurs enfants", relève l'autre rapporteur du texte, le député (LREM) Rodrigue Kokouendo. Certains experts évoquent le chiffre de 150.000 personnes, d'autres 250.000. "250.000 personnes, c'est la population du Jura", s'exclame le député. Idem pour le phénomène des marchands de sommeil ou de l'économie souterraine, qui échappent eux aussi à la statistique. Conséquence: les moyens déployés pour lutter contre ces pratiques sont "sous-dimensionnés". La publication de ce rapport intervient une semaine après le discours sur les banlieues d'Emmanuel Macron qui s'est refusé à lancer un énième "plan banlieue", expliquant ne pas croire à la "politique spécialisée". Dans leurs travaux, les parlementaires pointent eux aussi les effets pervers de ces politiques prioritaires qui aboutissent à "stigmatiser le territoire". Ils citent notamment en exemple les "stratégies d'évitement" de certaines familles favorisées, qui contournent la carte scolaire pour ne pas scolariser leurs enfants dans les établissements placés en zone d'éducation prioritaire. "Cela a eu pour conséquence de diminuer la réussite moyenne des collèges, les élèves partis étaient aussi ceux qui avaient les meilleurs résultats scolaires", rappelle le rapport. Le constat dressé n'est pas nouveau mais cette fois la "représentation nationale", avec des députés de toutes tendances, s'en saisit, s'est félicité un autre membre de la mission, Stéphane Peu, député (PCF) de Saint-Denis. Ce rapport "n'a pas vocation à caler les armoires", a-t-il lancé: "Sauf à considérer qu'un habitant de Seine-Saint-Denis vaut deux fois, trois fois moins qu'un autre habitant du territoire", il "implique des réponses". "On attend des actes" et "on ne va pas lâcher l'affaire", a-t-il assuré. A la suite de la présentation, Clémentine Autain, députée (la France insoumise) dans ce département, a appelé dans un communiqué à l'organisation d'Assises de l'égalité en Seine-Saint-Denis pour "rassembler les forces vives (...) déterminées à arracher la justice sociale et l'égalité". Une démarche contre la "démission de l'Etat", à laquelle s'est aussi associée Marie-Georges Buffet, députée communiste du département.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'apprentissage: maintien d'exonérations pour certains employeurs, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531170542.uidcpy8f.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission le maintien d'exonérations de taxe d'apprentissage pour certains employeurs, contrairement à ce qui était prévu dans le projet de loi "avenir professionnel". Ce texte, qui réforme notamment le financement de la formation, supprimait les exonérations de taxe d'apprentissage dont bénéficient certains secteurs d'activité, comme le secteur agricole ou le secteur associatif. Car ces exonérations sont "constitutionnellement fragiles", avait justifié le cabinet de la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Pour que ce soit "absorbable par les secteurs concernés", leur suppression devait être étalée dans le temps, entre 2020 et 2024. Mais la fin de ces exonérations allait générer 600 millions d'euros de prélèvements supplémentaires, alors que le président Emmanuel Macron a promis de ne pas augmenter les prélèvements obligatoires des entreprises. Pour tenir cet engagement, le projet de loi devait, dans le même temps, réduire les cotisations des entreprises de moins de 250 salariés. Jeudi, en commission des Affaires sociales, un amendement de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) a été adopté pour pallier "certains effets induits non souhaités", notamment "une augmentation significative de l'obligation de financement pour certains employeurs jusque-là exemptés de la taxe d'apprentissage", selon son exposé des motifs. Le nouveau dispositif maintient "une contribution unique avec deux régimes de financement distincts": taxe d'apprentissage et contribution à la formation professionnelle. Et sont conservés "les dispositifs d'exonération de certains employeurs, afin de ne pas pénaliser les petits employeurs, les entreprises agricoles ou les associations, par une augmentation de prélèvements obligatoires". Plusieurs orateurs des oppositions ont déploré la réécriture complète de cet article 17 du projet de loi. Gérard Cherpion (LR) a déploré que "le chapeau se fissure" en deux régimes de financement. Sylvain Maillard, chef de file LREM sur le volet formation, a défendu l'idée "simple" d'"un tuyau" avec "deux subdivisions".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: un loto après des coupes budgétaires, pointe Carrez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531162045.o5rot0gj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Gilles Carrez, rapporteur spécial du budget Patrimoine, salue jeudi l'apport du loto du patrimoine, "annoncé à grands renforts de communication", mais souligne qu'il vient après des coupes budgétaires d'un montant supérieur. "Il faut se féliciter pour la restauration de notre patrimoine historique de la mise en oeuvre du loto du patrimoine, annoncé à grands renforts de communication et qui devrait rapporter 15 millions d'euros", a réagi cet ancien président de la commission des Finances dans un communiqué. "Mais il faut aussi rappeler que fin 2017 ont été supprimés 58 millions d'autorisation d'engagement et 42 millions de crédit de paiement par rapport à ce qui a été voté dans la loi de finances initiale pour l'entretien et la restauration des monuments historiques", a enchaîné le député Les Républicains du Val-de-Marne. Et de résumer: "Une quinzaine de millions de plus d'un côté claironnée dans l'enthousiasme et en même temps une cinquantaine de millions de moins constatée dans l'indifférence. Ne nous faudrait-il pas une politique de conservation de notre patrimoine plus cohérente?" "Voici un premier constat du +printemps de l'évaluation+ engagé par l'Assemblée nationale", qui expérimente en ce moment un changement dans le processus budgétaire pour davantage d'évaluation dans l'usage des fonds et des politiques publiques, a encore glissé M. Carrez. Emmanuel Macron, Stéphane Bern et le Loto ont lancé jeudi la mobilisation pour sauver des centaines de monuments historiques en péril aux quatre coins de la France. L'objectif est de susciter une grande mobilisation populaire autour d'une loterie et d'un jeu de grattage à la rentrée pour financer la rénovation de ces monuments. Ce Loto sera réalisé le 14 septembre, veille du week-end des Journées du patrimoine, et doté d'un jackpot de 13 millions d'euros, équivalent à celui d'un tirage exceptionnel du vendredi 13. Le jeu à gratter "patrimoine" lancé le 3 septembre sera doté d'un gain maximum de 1,5 million d'euros, montant inédit pour ce type de jeu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des parlementaires et universitaires créent un "observatoire de l'éthique publique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531161109.cc8qwk9a.html</link>
   <description><![CDATA[Pour promouvoir une "transparence tranquille et positive", treize parlementaires de divers bords et une vingtaine d'universitaires ont lancé jeudi l'"Observatoire de l'éthique publique" autour de René Dosière, ex-député PS spécialiste du contrôle de l'argent public. "Nous ne sommes pas favorables à des pratiques de transparence destructrice", a déclaré d'emblée M. Dosière, lors d'une conférence de presse de présentation de ce "think tank", qui prolonge son action passée et qu'il préside. "Nous sommes tous animés par cette volonté d'aller plus loin en matière de transparence et de déontologie, non pas de manière dénonciatrice mais en étant force de proposition et en croisant les expertises", a renchéri une vice-présidente de ce nouvel observatoire, Laurianne Rossi, députée LREM et questeure de l'Assemblée. Tous deux ont souligné les avancées des dernières années et depuis le début de cette législature, Mme Rossi s'interrogeant sur les prochaines "pistes de progrès", par exemple sur la publication des frais de mandat parlementaires, que "certains députés souhaitent". L'"Observatoire de l'éthique publique" entend notamment être "force de recherche", "de proposition", "de conseil" auprès des pouvoirs publics et des parlementaires, et "force de sensibilisation" pour le grand public, a exposé son directeur général Matthieu Caron, maître de conférences en droit public et spécialiste des cabinets ministériels, à l'origine du projet. Parmi les premiers sujets d'exploration, figurent le "pantouflage" des hauts fonctionnaires dans le privé, le financement des partis politiques, ou encore le "cumul des indemnités" des élus des collectivités. L'Observatoire tiendra fin octobre un colloque sur le Parlement. Parmi les autres parlementaires participant à l'initiative, on trouve les députés Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI et coprésident du groupe UAI, Jean-Luc Warsmann et Charles de Courson (UAI), Régis Juanico et Christine Pirès-Beaune (PS), ainsi que les sénateurs socialistes Jean-Pierre Sueur et André Vallini. "Cela n'est pas fermé" aux autres groupes politiques, a précisé M. Dosière. Ces parlementaires prévoient de poser des questions au gouvernement pour "obtenir des éclairages sur des insuffisances ou des zones d'ombre" en matière de déontologie. Propositions de loi et amendements sont également projetés. Côté chercheurs, l'Observatoire compte Eric Phélippeau et Rémi Lefebvre (sciences politiques), intéressés par les partis, Abel François (économie), spécialiste du financement de la vie politique, Julia Cagé (économie), experte des médias, Olivia Costa (sciences politiques) pour le volet européen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: un rapport parlementaire pointe un Etat "inégalitaire" et "inadapté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531145534.xc93es8v.html</link>
   <description><![CDATA[En Seine-Saint-Denis, l'Etat est "inégalitaire" et son action "inadaptée", affirment des députés dans un rapport présenté jeudi à l'Assemblée nationale, qui appelle à un "sursaut" pour ce département qui concentre les difficultés économiques et sociales. "A besoins équivalents, la Seine-Saint-Denis n'est pas traitée de manière équitable", a résumé le député (LR) François Cornut-Gentille, un des deux rapporteurs de cette mission d'évaluation, la première du genre menée sur un département. Depuis octobre, les députés ont évalué l'action de l'Etat en Seine-Saint-Denis dans trois domaines -éducation, justice et police- "sans chercher à critiquer tel ou tel gouvernement", a-t-il précisé lors de la présentation du rapport. Le rapport met en lumière une série d'inégalités. Ainsi, en Seine-Saint-Denis, policiers, professeurs ou magistrats sont moins nombreux, mais aussi moins expérimentés et quittent leur poste plus rapidement qu'ailleurs. "Là où les problèmes sont les plus durs, c'est là qu'arrivent les débutants", a regretté François Cornut-Gentille. Dans l'Education nationale, par exemple, "le taux de néo-titulaires (les professeurs qui effectuent leur première année d'enseignement, ndlr) dans les établissements difficiles est de 21% en France, 41% dans l'académie de Créteil et 65% en Seine-Saint-Denis", a-t-il souligné. A cela s'ajoute un renouvellement très rapide des effectifs, qui nuit à la stabilité des équipes et à l'efficacité de leur travail. Au tribunal de Bobigny, le deuxième de France, "un tiers des magistrats du siège s'en vont tous les ans, ça veut dire une perte de 80 mois d'activité sur ces simples rotations", a expliqué le député. Au-delà de ce constat, le rapport s'alarme de politiques mises en place qui ne sont "pas adaptées", en raison notamment d'une "méconnaissance" de sa réalité démographique et sociale. Première des inconnues: le nombre d'habitants, qui s'élève à 1,6 million selon l'Insee. "Mais il nous manque le nombre d'étrangers en situation irrégulière", qui "participent à l'économie du territoire, reçoivent une partie des aides sociales, scolarisent leurs enfants", a remarqué l'autre rapporteur, le député (LREM) Rodrigue Kokouendo. "Même les experts ne sont pas d'accord sur les chiffres", a-t-il déploré. Certains évoquent 150.000, d'autres 250.000 personnes. "250.000 personnes, c'est la population du Jura", a-t-il souligné. Pour les parlementaires, l'Etat doit mieux connaître le territoire, mieux évaluer, s'il veut mettre en place une "action publique efficace".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Femmes et sciences: 23 recommandations pour sortir d'une situation "alarmante" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531143015.joh4qdrv.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux former le personnel éducatif, créer une série télé dont des femmes ingénieurs seraient les héroïnes, prendre en compte la durée du congé maternité pour les promotions: des députes avancent, jeudi, 23 recommandations face à la "place bien trop réduite" des femmes dans les sciences. "La situation n'évolue que très lentement, voire présente parfois un certain recul", note la Délégation aux droits des femmes et à l'égalité des chances entre les hommes et les femmes de l'assemblée nationale dans un rapport d'information sur les femmes et les sciences. "Un constat alarmant", "les femmes occupent une place bien trop réduite dans les sciences", "persistance de stéréotypes de genre", "freins intolérables à la carrière des femmes dans les sciences": le constat est sans ambiguïté. Les femmes sont moins présentes que les hommes dans les secteurs scientifiques et ce malgré une meilleure réussite scolaire en moyenne que les garçons. "C'est le cas dans les sciences informatiques alors même que les enjeux des codes, algorithmes et intelligence artificielle vont déterminer grandement notre société demain", rappellent les députés. Pour y remédier, ils préconisent 23 recommandations dont le renforcement et le développement de la formation des personnels éducatifs lors de leurs études ou par le biais de la formation continue, via par exemple des cours en ligne (Mooc). Il recommande également que des experts de la thématique de l'égalité femmes-hommes et des stéréotypes de genre soient présents lors de l'élaboration des programmes et qu'un observatoire des stéréotypes de sexe dans les manuels indépendants soit créé. Autre proposition: "Mettre en lumière les métiers de la technologie et de l'innovation à travers par exemple une série télévisée mettant en scène des femmes ingénieurs et techniciennes héroïnes de la série, à l'instar de Dr House pour la médecine" et lancer une campagne d'information sur les filières et métiers scientifiques. Pour ce qui concerne le monde du travail, les députés proposent par exemple d'"éviter la discrimination, dans le cadre de l'évaluation préalable à une promotion ou une demande de prime, envers les femmes ayant eu des enfants au cours des quatre dernières années, en ajoutant la durée du congé maternité intervenu pendant la période". Mais aussi d'"éviter de se focaliser sur les publications scientifiques et prendre en compte également le mentorat et la sensibilisation aux sciences dans la reconnaissance d'une contribution aux sciences", instaurer plus de souplesse dans le partage du congé parental et créer un fonds d'innovation pour soutenir les bonnes pratiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin accuse Rugy d'"organiser le sabotage du Parlement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531142058.itfmwxpu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis François Ruffin a accusé jeudi le président de l'Assemblée d'"organiser le sabotage du Parlement" en permettant des débats marathon "au pas de charge", François de Rugy critiquant en retour "beaucoup d'inexactitudes". Face à "un paquet de courriels" ou "remarques sur Facebook" épinglant la présence d'un seul Insoumis sur 17 pour le vote sur le glyphosate dans la loi agriculture, l'élu de la Somme s'est justifié sur son blog en reprochant à François de Rugy d'avoir "oeuvré pour bafouer la démocratie" dans cette "guérilla parlementaire". "Dans ce tunnel continuel d'amendements, plus de deux mille au total, difficile de deviner quand vont passer les trucs importants (...) Et après sept jours de cette guerre d'usure, ce mardi, à 1h moins deux minutes, le président de Rugy décide, arbitrairement, de prolonger les débats. Comme si le glyphosate était un point anecdotique, ou justement parce qu'il ne l'est pas", écrit-il dans un billet au vitriol. A ses yeux, il y a une volonté "que la chambre d'enregistrement demeure froide et morte", "que de Rugy veille sur elle comme un croque-mort sur un cadavre". Le président de l'Assemblée "organise lui-même le sabotage du Parlement" et "plutôt que de résister à la toute-puissance de l'Elysée, il agit en porte-flingue", écrit-il. "Par ces prolongations nocturnes (...) Mais au-delà (...) lui qui devrait préserver le législatif contre l'exécutif, lui s'en fait le complice quotidien pour nous gaver de lois", a estimé le député, selon lequel "pour ce projet agriculture, qui s'annonçait un marathon, de Rugy aurait pu bloquer deux semaines". "Mais non, il fallait faire vite. Au pas de charge. Parce que, derrière, arrive Elan, sur le logement, et là encore, on bouclera et bâclera en une semaine, samedi et dimanche compris", a-t-il ajouté, évoquant aussi le vote un dimanche soir de la loi asile-immigration. Pour François Ruffin, "c'est du sabotage législatif" et "de la maltraitance des députés. On s'en fiche, admettons", "des salariés", "surtout, de la maltraitance des citoyens, quand les lois sont ainsi passées, en vitesse, presque en +clando+". Le président de l'Assemblée a épinglé sur Twitter "beaucoup d'inexactitudes dans ce texte": "ce n'est pas le président de l'Assemblée qui décide de l'ordre du jour; l'heure (et même le jour) de passage d'un article et des amendements est imprévisible, de toute la soirée, il n'y avait qu'un député LFI". Et "reporter - encore - le débat sur ces amendements, c'était pénaliser les députés qui patientaient depuis le début de la séance pour ce sujet". ic/chl/mat/cca FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: les députés veulent créer une classe de troisième "prépa-métiers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531114208.klooraku.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont proposé de créer une nouvelle classe de troisième baptisée "prépa-métiers" pour préparer l'orientation des collégiens, notamment vers l'apprentissage, lors de l'examen en commission du projet de loi "avenir professionnel". "Au cours de la dernière année de scolarité au collège, les élèves volontaires peuvent suivre une classe intitulée troisième +prépa-métiers+", prévoit un amendement adopté dans la soirée de mardi en commission sur ce texte porté par le ministre du Travail Muriel Pénicaud, qui sera débattu dans l'hémicycle à partir du 11 juin. Cette classe, qui doit se substituer au dispositif existant d'initiation aux métiers en alternance pour les élèves, vise à préparer leur orientation "en particulier vers la voie professionnelle et l'apprentissage, et leur permet de poursuivre l'acquisition du socle commun de connaissances, de compétences et de culture". Elle doit permettre "de renforcer la découverte des métiers, notamment par des stages en milieu professionnel", selon les termes de l'amendement, porté par Sylvie Charrière (LREM), rapporteure pour avis de la commission des Affaires culturelles et de l'Education. Par ailleurs, un apprenti ayant subi une rupture de son contrat d'apprentissage pourra poursuivre sa formation dans un Centre de formation d'apprentis (CFA) pendant six mois, en vertu d'un amendement du gouvernement, également voté en commission. Afin de renforcer la transparence, les CFA et lycées professionnels devront par ailleurs publier chaque année certaines informations, comme le taux d'obtention des diplômes ou titres professionnels ou le taux de poursuite des études. A l'initiative d'Ericka Bareigts, élue socialiste de la Réunion, un autre amendement voté entend permettre, à titre expérimental, dans les collectivités d'outre-mer que l'apprentissage soit exécuté en partie à l'étranger dans l'environnement géographique. Un dispositif similaire est prévu pour les contrats de professionnalisation. Les députés ont également précisé que l'Etat doit délivrer non seulement les informations, mais un accompagnement utile aux élèves, étudiants ou apprentis pour trouver leur voie de formation, les régions devant aussi organiser des actions d'information. Pour certains salariés en Contrat à durée indéterminée (CDI), un amendement de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) crée par ailleurs un nouveau dispositif de reconversion ou promotion par alternance, pour permettre de changer de métier ou de bénéficier d'une promotion par des actions de formation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Le Foll (PS), la loi agriculture et alimentation "n'apportera pas grand-chose"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531083309.4vhzfwc2.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a jugé jeudi sur franceinfo que la loi agriculture et alimentation, votée la veille en première lecture à l'Assemblée nationale, "n'apporterait pas grand-chose". "Le gouvernement envoie des messages d'autorité, d'ambition, de révolution", a énuméré le député PS de la Sarthe. Mais pour lui, "l'idée que le prix [payé aux agriculteurs] tienne compte des coûts de production, ce n'est pas une grande révolution." Si l'élu a salué "des choses plus ou moins positives" dans le texte adopté mercredi, il a cependant estimé que "cette loi n'apportera[it] pas grand-chose." Concernant le glyphosate, dont l'abandon en trois ans promis par Emmanuel Macron n'a finalement pas été inscrit dans la loi, M. Le Foll a critiqué un sujet "mal abordé depuis le départ." "Trois ans, c'est trop court: la preuve, c'est que maintenant on recule, c'est trois ans mais avec des dérogations." Le député, "pas favorable à l'interdiction" du recours au glyphosate dans un tel délai, a appelé à se poser la question des "modèles alternatifs". "Si c'est pour remplacer le glyphosate par une autre molécule chimique, moi, ça ne m'intéresse pas", a tranché l'ancien ministre. Interrogé sur la polémique actuelle autour des aides sociales, après que le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a estimé lundi qu'il y en avait "trop" en France, M. Le Foll a fustigé "un nouveau monde qui part à l'envers: on a donné beaucoup aux plus riches, et on va être obligés d'économiser sur tous les autres". M. Le Foll n'a pas été plus tendre concernant le projet de loi Elan (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), examiné depuis mercredi par l'Assemblée nationale. "Il y a des choses qui ne me plaisent vraiment pas. C'est un élan de libéralisation", a ironisé l'ancien ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 08:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
