<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 14:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour Rugy, Wauquiez tente de faire "du Trump à la française"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171029132331.cunpykps.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a estimé dimanche que Laurent Wauquiez "essaie de faire du Trump à la française" en accusant Emmanuel Macron "de ne pas avoir un amour charnel de la France" et d'avoir "une haine de la province". "Monsieur Trump avait au moins pour lui d'avoir une réussite économique personnelle. Laurent Wauquiez, quelle est sa réussite personnelle ? Quel est son bilan ? Il a été ministre pendant cinq ans (2007-2012)", a réagi M. de Rugy, invité de l'émission Questions politiques sur France inter. "Aux Affaires européennes, quelle était sa politique quand il était ministre, puisqu'il a des idées sur l'Europe qui devrait se rabougrir ? Il a été ministre de l'Emploi, il défendait Pôle emploi à l'époque. Maintenant, il dit que Pôle emploi incite les chômeurs à être des fainéants, encore des caricatures", s'est insurgé le président de l'Assemblée. "Et maintenant d'autres caricatures... En gros, il incarnerait le bien avec son parti Les Républicains et Emmanuel Macron incarnerait le mal avec La République en marche. Vous croyez que cela va nous faire progresser ?", s'est-il interrogé. "Laurent Wauquiez, c'est Nicolas Sarkozy sans les idées. Nicolas Sarkozy, il faut lui reconnaître une chose, il faisait des propositions, il avait des idées. Elles sont où les propositions de M. Wauquiez ?", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime l'obligation du tiers payant généralisé au 30 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171028021851.x81w3dw8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi la suppression de l'obligation de généraliser le tiers payant au 30 novembre, et la remise prochaine d'un rapport, malgré les critiques de la gauche qui craint une disparition pure et simple. Peu après, les députés ont achevé l'examen en première lecture du projet de budget de la Sécu, à l'issue de quatre journées de débats dont une dernière de plus de 15 heures au total. L'ensemble du projet de loi fera l'objet d'un vote solennel mardi. Au sujet de ce dernier amendement clé du gouvernement qui a été adopté, la ministre de la Santé a dit souhaiter "changer de méthode": "il s'agit d'abord de mettre en place les outils" en vue d'un tiers payant "généralisable" mais pas "obligatoire", selon Agnès Buzyn. Les socialistes, qui avaient voté cette dispense d'avance de frais au 30 novembre dans le cadre de la loi Santé de Marisol Touraine, ont vivement protesté. C'était "vraiment un progrès social" et "il y a de temps en temps des mesures qui nécessitent du courage", a lancé Joël Aviragnet (Nouvelle Gauche). L'Insoumis Adrien Quatennens a déploré la disparition d'"un des très rares acquis sociaux du quinquennat Hollande" et évoqué "un amendement clientéliste" à l'égard des médecins qui en nombre ne voulaient pas du tiers payant généralisé, synonyme selon eux de lourdeurs administratives. "A l'heure de la télémédecine, c'est d'une simplicité biblique" pourtant, a ironisé le communiste Pierre Dharréville, après le vote d'autres mesures dites "d'innovation" dans le cadre de ce projet de budget. A l'inverse, la droite, par la voix de Gilles Lurton, s'est félicitée d'une "belle victoire". Au nom des élus LREM, Thomas Mesnier a souligné que l'amendement, "pragmatique", était conforme à l'engagement de campagne d'Emmanuel Macron d'un "tiers payant généralisable, simple et efficace", et "sans contrainte" pour les professionnels. Bruno Millienne (MoDem) a remercié la ministre de "faire ça progressivement" pour les médecins. Dans le détail, l'exposé de l'amendement adopté prévoit que "tout en maintenant l'objectif de la loi de santé (de 2016)", l'obligation de généralisation du tiers payant à l'ensemble de la population est supprimée. Et "avant le 31 mars 2018", le gouvernement devra remettre au Parlement "un rapport sur le calendrier de mise en oeuvre opérationnelle du tiers payant intégral", qui sera réalisé "sur la base d'une concertation" avec les acteurs impliqués. Cette concertation "devra permettre aussi d'identifier les publics prioritaires pour lesquels un accès effectif au tiers payant devrait être garanti" au-delà des patients déjà couverts (affection de longue durée, assurance maternité...). Les députés ont ensuite rejeté un amendement qu'ils avaient pourtant voté en commission, qui prévoyait un rapport sur l'intégration de l'aide médicale d'Etat (AME pour les étrangers sans papiers) dans l'assurance maladie. La ministre venait d'y donner un avis défavorable, expliquant qu'AME et assurance maladie relèvent de "deux logiques distinctes", l'une étant financée par l'Etat, l'autre par les assurés. Elle a aussi dit son souci de ne pas "alimenter les fantasmes" sur l'AME. Livrant leurs dernières forces, dans un hémicycle peu fourni, les socialistes et la gauche de la gauche ont critiqué l'objectif fixé aux dépenses d'assurance maladie ou des mesures de lutte contre la fraude aux prestations sociales - "chasse aux pauvres" alors que les fraudeurs fiscaux sont insuffisamment poursuivis, selon les Insoumis. "Vraiment énervée" et "abasourdie", Mme Buzyn a défendu au contraire "un moyen de protéger et pérenniser notre protection sociale". "C'est un jour sans fin", avec les arguments des mêmes élus matin et soir, a jugé pour sa part le rapporteur général Olivier Véran (LREM, ex-PS).]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 04:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: feu vert de l'Assemblée à des expérimentations d'organisation pour les professionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027210037.r6lsfl8z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi soir son feu vert à la possibilité d'expérimentations par les professionnels de santé sur un territoire, dérogeant au droit commun, en dépit de l'opposition de la gauche de la gauche. Le gouvernement vient d'annoncer un plan de lutte contre les déserts médicaux, qui prévoit notamment de doubler durant le quinquennat les maisons de santé et de développer la télémédecine. Dans l'hémicycle, la ministre de la Santé Agnès Buzyn a défendu l'article du projet de budget 2018 de la Sécu adopté, qui doit y concourir, comme "probablement le plus important pour l'avenir de notre système de santé". "Nous savons tous les blocages et parfois les difficultés qu'ont les professionnels qui souhaitent s'organiser sur un territoire pour promouvoir des organisations innovantes", a-t-elle insisté, en citant les délégations de tâches entre professionnels, la prévention dans les parcours de soins et encore le cloisonnement entre ville et hôpital. Ainsi "nous avons souhaité lever les verrous" tout en maintenant une "vigilance" et en évaluant ces expérimentations. Vantant un "pragmatisme absolu", Mme Buzyn a assuré que ces dérogations allaient permettre via un fonds dédié à la fois "l'innovation et la sécurité des soins pour nos concitoyens". Alors que la ministre mentionnait par exemple "l'hôtellerie hospitalière", pour être logé à proximité sans être hospitalisé, elle a subi les foudres de Caroline Fiat (LFI), aide-soignante de profession, selon qui "sortir trop tôt (de l'hôpital) c'est prendre des risques" et "il y a des économies dangereuses". L'Insoumise Clémentine Autain s'est aussi élevée contre ces "brèches" ouvertes à la logique financière, "au détriment des patients". "Nous n'avons aucune confiance" et "on finit par se demander si ce qui est expérimenté ce n'est pas la fin de la Sécurité sociale", a aussi lancé l'élue de Seine-Saint-Denis. L'Assemblée a ensuite adopté un autre article du projet de budget organisant la prise en charge des téléconsultations par l'assurance maladie. "Mon objectif n'est pas de faire des économies" mais "que la législation s'adapte aux réalités de terrain", la télémédecine s'étant fortement développée, a expliqué Mme Buzyn. Des députés de plusieurs bords ont demandé un encadrement strict, jusqu'à Claire Pitollat (LREM) qui a souhaité limiter les tarifs des actes de télémédecine au niveau des actes médicaux classiques afin que "la consultation demeure le mode d'exercice principal". Mais elle a fini par retirer son amendement qui n'a pas été soumis au vote.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 23:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée nationale au passage de 3 à 11 vaccins obligatoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027181959.g96xryky.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'extension de 3 à 11 du nombre de vaccins obligatoires pour les jeunes enfants qui naîtront à partir du 1er janvier 2018, à l'issue de vifs débats et d'un moment d'émotion. Ces onze vaccins - coqueluche, rougeole-oreillons-rubéole, hépatite B, bactérie Haemophilus influenzae (source de méningites), pneumocoque, méningocoque C, en plus de la diphtérie, du tétanos et la poliomyélite - seront indispensables à l'enfant pour être admis en collectivité (crèche, école...), ainsi que le prévoit l'article du projet de budget de la Sécu, qui a été adopté en première lecture par 63 voix contre 3, sous les applaudissements de la majorité. Lors du débat, la députée Michèle Peyron (La République en marche) a lâché: "Il y a trente ans, j'ai voulu attendre moi aussi et j'ai perdu un enfant", non vacciné. Son intervention, qui a suscité de l'émotion sur tous les bancs, a été suivie par une suspension de séance, à la demande de la ministre de la Santé, Agnès Buzyn. Auparavant, la ministre avait défendu le principe de la vaccination, "médicament qui a sauvé le plus de vies au monde". Or, depuis vingt ans selon elle, "nous avons baissé la garde" et "oublié ce qu'étaient ces maladies" qui ressurgissent, telle la rougeole qui a fait "une dizaine de morts ces quatre dernières années". "La concertation a eu lieu" en 2016 sous l'égide du précédent gouvernement et "il est temps d'agir", a lancé la ministre, elle-même professeure de médecine. Outre la quasi-totalité des élus de la majorité, la droite, les socialistes et les Constructifs ont approuvé l'extension de l'obligation vaccinale, certains insistant cependant sur la nécessité de l'accompagner par de la pédagogie. Apparaissant assez isolée dans son groupe, Blandine Brocard (LREM) a demandé vainement la suppression de l'article, déplorant qu'"on contraint mais on ne convainc pas" et demandant un délai de "quelques mois" pour "rétablir la confiance". Eric Alauzet (LREM, ex-écologiste) a également voté contre. Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, qui a salué "l'adoption très large" de l'article, a assuré dans un communiqué que son groupe "soutient sans réserve l'action de la ministre Agnès Buzyn". "La position personnelle et politiquement marginale défendue agressivement et sans fondement par la députée Blandine Brocard n'engage qu'elle", a-t-il insisté. Dans la première loi de financement de la Sécurité sociale, cet ancien ministre a aussi vanté "des avancées majeures pour les Français.e.s" et des "promesses" tenues "en faveur de la prévention, de l'accès aux soins et du soutien à l'hôpital public." Pour leur part, les communistes et les Insoumis, "défenseurs de la vaccination" en général, se sont interrogés notamment sur une "précipitation" du gouvernement à légiférer en la matière. Ils ont aussi prôné un "pôle public de production des vaccins", au lieu des laboratoires pharmaceutiques privés. Evoquant une visite non publique du Premier ministre Edouard Philippe chez Sanofi, le président de Debout la France et député de l'Essonne Nicolas Dupont-Aignan a demandé avec véhémence: "est-ce l'autorité politique qui gouverne ou les multinationales?" La ministre a aussitôt accusé l'ancien candidat à la présidentielle de chercher à se "refaire une santé sur le dos de nos enfants", et de vivre "à l'ère de la post-vérité".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 20:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cancers du sein et de l'utérus: l'Assemblée vote la prise en charge à 100% pour une consultation à 25 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027180034.6d5pn0xu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la prise en charge à 100% par l'assurance maladie d'une consultation unique de prévention des cancers du sein et du du col de l'utérus pour les assurées de 25 ans, via un amendement gouvernemental au budget de la Sécu. L'objectif est de "lever les éventuels freins financiers et de garantir un égal accès des jeunes femmes à cette consultation de prévention", qui "sera mise en oeuvre sur la base des recommandations de la Haute autorité de santé (HAS)", selon l'exposé de la mesure. Première cause de mortalité par cancer chez la femme, avec 49.000 nouveaux cas et près de 12.000 décès par an, le cancer du sein est néanmoins guéri dans 9 cas sur 10 s'il est détecté tôt, souligne le gouvernement. Le cancer du col de l'utérus compte 3.000 nouveaux cas par an et provoque plus de 1.000 décès par an. "Les jeunes femmes doivent être sensibilisées le plus précocement possible aux facteurs de risque de ces cancers et à l'intérêt du dépistage, celles qui ont des facteurs de risque aggravés, souvent familiaux, doivent être identifiées le plus tôt possible. C'est une attente forte, remontée lors de la consultation citoyenne de 2016", a déclaré la ministre de la Santé Agnès Buzyn, ex-présidente de l'Institut national du cancer et hématologue. A leur 25ème anniversaire, les femmes seront invitées à une consultation pour la prévention des cancers du sein et du col de l'utérus, prise en charge totalement, pour "sensibiliser le plus en amont possible à l'intérêt et aux modalités de dépistage et de suivi de ces cancers, selon les antécédents et les facteurs de risque personnels", prévoit la mesure. Cela s'inscrit dans "la priorité que j'accorde à la prévention et aux jeunes dans la future stratégie nationale de santé", a précisé la ministre. Le rapporteur général du projet de budget de la Sécurité sociale, Olivier Véran (LREM, ex-PS), neurologue, a soutenu la mesure, jugeant "important de faire vivre la révolution de la prévention que le président de la République a mis en avant dans la campagne présidentielle". Chef de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin a aussi salué une mesure à ses yeux "bien au-delà de la prévention" en permettant aux "jeunes femmes d'avoir accès à un rendez-vous gynécologique 100% remboursé à 25 ans, ce qui est essentiel également dans le cadre de la contraception".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: les députés Insoumis appellent à une interdiction "dès aujourd'hui"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027163742.gywf99xo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la France Insoumise ont appelé vendredi le gouvernement à revenir sur "ses arbitrages en faveur de l'agro-industrie", plaidant pour "interdire dès aujourd'hui le glyphosate et s'opposer à l'empoisonneur Monsanto" et assurant que l'alternative existe. Ces élus considèrent, "à l'heure où de multiples articles révèlent l'empoisonnement de nos aliments ou de nos agriculteurs.trices", qu'"il faut interdire dès aujourd'hui le glyphosate et s'opposer à l'empoisonneur Monsanto", dans un communiqué. "L'argument de la nécessité d'une alternative n'est qu'un prétexte à gagner du temps", estiment Mathilde Panot, Loïc Prud'homme, François Ruffin, Bénédicte Taurine, affirmant que "l'alternative existe dès aujourd'hui". "Une agriculture sans glyphosate en fait déjà la preuve sur notre territoire mais aussi plus largement sur la planète: polyculture-élevage, agro-foresterie, agro-écologie, permaculture, etc. Les modèles ne manquent pas et sont bien plus innovants que la seule agro-industrie", selon ces quatre Insoumis. Ils jugent "urgent que le gouvernement revienne sur ses arbitrages en faveur de l'agro-industrie et au détriment de la transition vers une agriculture paysanne et biologique". Une mission d'information de l'Assemblée comptant 23 députés de tous bords et de quatre commissions, dont Mathilde Panot, va plancher à compter de mi-novembre sur les produits phytosanitaires. L'objectif, selon le groupe LREM qui la préside, est de "faire un état des usages", "évaluer les risques et les enjeux", et "rechercher les solutions alternatives qui pourraient être proposée à la filière agricole". La Commission européenne va soumettre le 9 novembre au vote des 28 États membres de l'UE une nouvelle proposition de renouvellement de la licence d'utilisation de l'herbicide controversé glyphosate, pour une durée réduite à cinq ans. La France souhaite que le renouvellement de l'autorisation de cet herbicide, dont la licence expire en décembre, "n'aille pas au-delà de quatre ans", a indiqué Matignon à l'AFP mercredi. Le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a promis vendredi "d'associer le monde agricole" pour la transition vers une agriculture sans glyphosate. La dangerosité de l'herbicide est au coeur d'une controverse: le Centre international de recherche sur le cancer (OMS) l'a classé "cancérogène probable" en 2015, contrairement aux agences européennes, l'Efsa et l'Echa. ic/chr/sd MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée vote la hausse du minimum vieillesse, avec plusieurs bémols</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027154415.6dqpkgir.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté à la quasi-unanimité vendredi la hausse du minimum vieillesse de 100 euros en trois fois, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale, des élus de divers bords regrettant néanmoins un maintien "en dessous du seuil de pauvreté". L'article, adopté par 59 voix et 4 abstentions, vise à revaloriser l'allocation de solidarité aux personnes âgées (ASPA). Cette allocation, qui est jusqu'à présent de 803 euros par mois pour une personne seule, sera augmentée de 100 euros par mois en trois fois: +30 euros en avril 2018, +35 euros au 1er janvier 2019 et +35 euros en janvier 2020. Selon le gouvernement, 46.000 nouveaux bénéficiaires devraient être éligibles à l'ASPA, s'ajoutant aux 550.300 allocataires actuels, pour un coût de 525 millions d'euros sur trois ans. La ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn a mis en avant l'objectif partagé avec cet "engagement fort du président de la République", à savoir que les retraités "puissent vivre dans la dignité". "C'est donc un 13e mois pour ces personnes retraitées à l'issue de cette revalorisation", a-t-elle affirmé. "Nous ne pouvons évidemment qu'être en accord avec une telle mesure", a affirmé Pierre Dharréville, l'un des porte-parole des députés communistes. Mais il a regretté que "cette revalorisation se situe en dessous du seuil de pauvreté, fixé à 1.015 euros". Sébastien Jumel (PCF) a ajouté qu'il était "difficile de comprendre" pourquoi la mesure était réalisée en "trois paliers", une critique également formulée par l'élu du groupe Nouvelle Gauche, Joël Aviragnet (PS). S'il a également salué la mesure, Gilles Lurton (LR) a formulé la même réserve sur le seuil de pauvreté et regretté que les agriculteurs et leurs conjoints ne soient pas concernés. "Quand M. Macron déclare qu'il souhaite augmenter le minimum vieillesse, bien évidemment nous soutenons son initiative. Mais, voyez-vous, agir socialement, c'est agir vraiment, non pas distribuer quelques miettes comme artifice de communication", a lancé l'Insoumis Adrien Quatennens. "On peut dire qu'on peut toujours faire plus", mais "quand on a quelque chose en plus, on pourrait quand même le souligner", a jugé pour sa part le chef de file du MoDem, Marc Fesneau. Un amendement gouvernemental a été adopté pour éviter que des personnes ne sortent de l'accès à l'aide au paiement d'une assurance complémentaire santé (ACS) en raison de la revalorisation de l'ASPA. Dans la foulée, les députés ont voté une harmonisation des dates de revalorisation des pensions de retraite et de l'ASPA au 1er janvier, que la gauche et la droite ont dénoncée comme un "tour de passe-passe" nuisant au pouvoir d'achat des retraités.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique familiale: les inquiétudes continuent de se faire entendre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027142845.rxo2ez7w.html</link>
   <description><![CDATA[Les inquiétudes sur la politique familiale ont continué à se faire entendre vendredi à l'Assemblée, autour d'une mesure qui va provoquer une baisse de l'allocation versée aux parents de jeunes enfants à laquelle tous les groupes, hors LREM, se sont opposés. Un article du projet de budget de la Sécurité sociale prévoit, pour les enfants nés ou adoptés à partir du 1er avril 2018, de ramener les conditions de ressources et montants de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant (Paje) versée aux parents d'enfants de moins de trois ans, actuellement de 184 euros/mois, au niveau du complément familial, soit 169 euros. Cette mesure, finalement votée par 51 voix contre 33, a suscité plus d'une trentaine de prises de parole et fait l'objet de 22 amendements de suppression. Le MoDem, deuxième pilier de la majorité, a notamment plaidé en vain pour que le gouvernement la retire, alors qu'elle doit se traduire par 500 millions d'euros d'économies au bout de trois ans. Pour son chef de file, Marc Fesneau, elle envoie "un signal qui ne nous paraît pas aller dans le bon sens", alors que la politique familiale nécessite "une réflexion d'ensemble qui prenne son temps". Le Constructif Francis Vercamer (UDI) y a vu aussi un "mauvais coup donné à la politique familiale", ainsi "écornée". Pour LR, Gilles Lurton a dit ne pas comprendre "pourquoi devancer les conclusions" de la mission d'information parlementaire devant plancher sur l'universalité des allocations familiales, avec une décision qui "va très fortement impacter les familles". A gauche, le socialiste Boris Vallaud a dénoncé une mesure qui va faire "au moins 150.000 perdants" parmi les classes moyennes, la mettant en regard du "cadeau" aux plus riches de "1,5 million d'euros" avec l'ISF et la "flat tax". Pierre Dharréville (PCF) a dénoncé une mesure "incompréhensible", et Danièle Obono (LFI) déploré une "perte pour la majorité des familles". Le FN Sébastien Chenu a fustigé une mesure "injuste", s'inscrivant selon lui dans une "déconstruction systématique programmée du modèle social français". Dans un communiqué, la Manif Pour Tous a dénoncé une "atteinte" à la politique familiale et jugé que "les classes moyennes deviennent la cible de la +familiphobie+ du gouvernement". La ministre de la Santé Agnès Buzyn a défendu une "mesure de simplicité" et de "logique". Appelant à ne pas "découper une par une" les dispositions du budget, elle a affirmé qu'il n'y aurait pas globalement d'économies, "mais un surcroît de 90 millions d'euros pour les familles", citant notamment la disposition votée peu avant en faveur des familles monoparentales. Elle a revendiqué son soutien à la politique familiale, "énorme enjeu de cohésion sociale", qui "représente 3,5% de notre PIB", pourcentage qui sera "maintenu et même renforcé sur certains axes". Dans la suite des débats, le MoDem, qui avait déposé un amendement pour inscrire dans la loi le caractère universel de la politique familiale, l'a, finalement, retiré. Nathalie Elimas a expliqué que son groupe entendait attendre "la concertation à venir afin de débattre du sujet sur le fond et dans la sérénité". Les députés ont par ailleurs adopté un amendement LREM demandant un rapport sur les critères d'attribution des places en crèches, pour un accès plus équitable, conformément à la promesse d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garde d'enfants: l'Assemblée vote la hausse de l'aide pour les familles monoparentales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027113721.rujg7cog.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, à main levée, l'augmentation de 30% de l'aide à la garde d'enfants pour les familles monoparentales, inscrite dans le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2018. Le plafond du complément libre choix du mode de garde (CMG), versé aux parents qui recourent à un mode d'accueil individuel pour la garde de leur enfant de moins de six ans, sera revalorisé de 30% au 1er octobre 2018 pour ces familles, prévoit l'article 25 du PLFSS. Cette mesure doit favoriser 53% des familles monoparentales déjà bénéficiaires de cette aide, soit potentiellement près de 44.000 familles, pour un gain mensuel moyen de 70 euros par enfant gardé, a précisé le rapporteur général Olivier Véran (LREM, ex-PS). Et cela aidera des parents isolés, à commencer par "des femmes en situation de précarité", à reprendre un emploi ou mieux concilier vies familiale et professionnelle, voire contribuera à faire reculer la pauvreté chez les enfants, selon plusieurs députés LREM, dont Martine Wonner. Ajoutée à la hausse de l'allocation adulte handicapé, du minimum vieillesse ou à la baisse de cotisations salariales, cette mesure est "un symbole parfait, pour qui en douterait encore, d'un budget 2018 qui a fait le choix de la justice sociale et des plus démunis", a ainsi vanté le "marcheur" Adrien Taquet. Dans un hémicycle très dégarni au quatrième jour d'examen du projet de budget de la Sécu, le vote de la mesure a été salué par des applaudissements dans le groupe majoritaire. Les Républicains, "inquiets" globalement sur l'avenir de la politique familiale, ont regretté que la mesure "se focalise sur les familles monoparentales". "Il y a des gens en couple qui rencontrent aussi des difficultés financières", a plaidé Patrick Hetzel. Parlant d'un "modeste coup de pouce", Emmanuelle Ménard, élue avec le soutien du FN, a aussi critiqué le fait que "les familles avec deux parents n'en verront pas la couleur" et que "les classes moyennes, encore une fois sacrifiées, repasseront". La ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn a défendu un "choix assumé" pour répondre à une "urgence" vu que "les familles monoparentales subissent le plus la pauvreté et ont un taux de chômage plus de deux fois supérieur à la population française" en moyenne. Le communiste Sébastien Jumel a jugé que cette mesure, "prise isolément, va dans le bon sens", mais "on verra ce que la main droite reprend à ce que la main droite (bien droite) a donné". Cet ancien maire de Dieppe (Seine-Maritime) s'est notamment inquiété de "la baisse des crédits de la politique de la ville pour des associations de soutien aux familles monoparentales".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un assistant parlementaire LREM visé par une plainte pour agression sexuelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027110754.lssfl6cw.html</link>
   <description><![CDATA[Morgan Simon, assistant parlementaire LREM - connu pour avoir posé avec une casquette aux côtés du couple Macron le soir de l'élection présidentielle - est visé par une plainte pour agression sexuelle, a-t-on appris auprès du parquet de Nantes. M. Simon, assistant de la députée LREM de Loire-Atlantique Valérie Oppelt, a démenti "catégoriquement" ces accusations, qu'il a qualifiées "d'allégations mensongères", selon un communiqué de son avocat, Joachim Esnault. La plainte, déposée par une autre assistante parlementaire d'un autre député LREM, porte sur des faits remontant au 1er décembre 2016, lors d'une soirée entre militants du parti d'Emmanuel Macron, durant laquelle Morgan Simon aurait eu des "gestes plus que déplacés", selon le site Médiacités Nantes, qui a révélé l'affaire. Le parquet de Nantes a confirmé à l'AFP qu'une plainte avait bien été déposée à propos de ces faits et qu'elle était en cours d'examen. Quant à M. Simon, il a affirmé "regretter de voir le légitime, et nécessaire, combat des femmes agressées, instrumentalisé ainsi, à des fins de mesquines vindictes personnelles" et a ajouté que ses proches "savent à quel point, au regard de son orientation sexuelle bien connue, toute cette prétendue affaire n'est que pure invention", a expliqué son avocat. Le jeune homme avait fait état de son homosexualité dans un portrait paru dans Libération le 11 mai dernier. La députée Valérie Oppelt a indiqué à l'AFP avoir mis fin à la période d'essai de M. Simon, dans un courrier qu'elle lui a adressé jeudi, après avoir appris les accusations dont il faisait l'objet. "Jamais je n'aurais embauché quelqu'un avec un soupçon d'agression sexuelle. En tant que féministe et que femme, c'est un sujet qui me touche particulièrement", a-t-elle déclaré. Gérant de pizzerias, M. Simon est un militant de la première heure d'En Marche. "Il a fait un boulot exceptionnel durant la campagne. Je voulais lui donner une chance de changer de carrière", a souligné Mme Oppelt. Morgan Simon avait connu son moment de gloire le 7 mai dernier, quand il était apparu sur les écrans de télévision entre Brigitte et Emmanuel Macron, au soir de l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suppression progressive du RSI, malgré des critiques sur la méthode</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026205031.aq0i7e21.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi soir la disparition progressive du décrié Régime social des indépendants (RSI), à partir du 1er janvier 2018 pour l'adosser au régime général, malgré des critiques à droite comme à gauche sur la méthode. L'article, inclus dans le projet de budget de la Sécurité sociale, a été voté par 80 voix contre 15 et 9 abstentions, après avoir été modifié à la marge en séance. La suppression de ce régime, plombé par de nombreux dysfonctionnements depuis sa création par la droite en 2006, était une promesse de campagne d'Emmanuel Macron. Une "période transitoire" de deux ans est prévue pour intégrer les indépendants au régime général. La ministre de la Santé et des Solidarités Agnès Buzyn a défendu "une réforme majeure du quinquennat", estimant qu'"au delà de la décrédibilisation de ce régime auprès de ses cotisants" il s'agit de répondre à "une volonté de simplification". Aucun élu n'a vanté ouvertement les mérites du régime, même si certains ont mis en avant des progrès récents. Et plusieurs ont rappelé que la Cour des comptes l'avait qualifié de "catastrophe industrielle". Mais les élus LR ont plaidé en vain pour supprimer l'article qui occupe un tiers des pages du projet de budget de la Sécu, arguant qu'il propose une modification technique "plutôt qu'une vraie réforme" et risque d'aboutir à une organisation du type "usine à gaz". "Oui à une réforme du RSI", mais "pas l'unanimité pour faire n'importe quoi", a résumé l'un d'eux, Thibault Bazin. "Vous allez construire une tour énorme réunissant les deux (régimes), je souhaite que ce ne soit pas la tour de Pise", a aussi déclaré Jean-Pierre Door (LR), pour qui le gouvernement apporte "une mauvaise réponse à un vrai problème". Les élus Nouvelle Gauche ont aussi cherché à supprimer la disposition. Y voyant "un cavalier législatif", ils ont estimé que le sujet complexe aurait du "faire l'objet d'une loi à part entière", comme l'a affirmé Joël Aviragnet, qui a dit craindre un "nouvel accident industriel". "Je pense que ça va mal se passer, ça va trop vite", a aussi jugé Christian Hutin. Pour les Constructifs, Francis Vercamer a aussi fait savoir que son groupe serait "vigilant pour que les droits acquis des indépendants ne soient pas mis à mal par une fusion à la hussarde". Plusieurs députés FN sont montés au créneau pour fustiger le RSI, à l'instar de Bruno Bilde qui a dénoncé "un fiasco", s'opposant à "l'étatisation de la protection sociale des indépendants". Les élus communistes et Insoumis ont aussi exprimé des inquiétudes pour le sort des employés du RSI, la ministre assurant qu'il était "hors de question" qu'ils aient à "pâtir de la réforme" et rappelant l'engagement du gouvernement à ce qu'il n'y ait "pas de mobilités forcées". Quelque 6,5 millions de personnes - actifs, retraités et leurs proches - sont actuellement enregistrées au RSI. Ses missions (retraite, assurance maladie, etc.) seront reprises par les organismes du régime général : Urssaf, CPAM... De même que ses 5.500 employés. Les indépendants doivent également bénéficier d'un "coup de pouce" via des baisses de cotisation, afin notamment de contrecarrer la hausse de la CSG. À compter du 1er janvier 2019, les créateurs et repreneurs d'entreprises bénéficieront, aussi sous conditions de ressources, d'une "année blanche" de cotisations sociales, au titre de leur première année d'activité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: la mission de l'Assemblée commencera ses travaux mi-novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026164217.492znamf.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur les produits phytosanitaires, sur fond de débat persistant autour notamment du renouvellement de la licence pour l'herbicide controversé glyphosate, commencera ses travaux autour de la mi-novembre, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Cette mission, qui sera présidée par Elisabeth Toutut-Picard (LREM), aura deux rapporteurs, Didier Martin (LREM) et Gérald Menuel (LR), agriculteur, a-t-il été décidé jeudi. L'ex-ministre PS de l'Ecologie Delphine Batho sera dans les trois vice-présidents. Dans les 18 membres, issus des commissions des Affaires économiques, sociales, et du Développement durable, figurent également Matthieu Orphelin (LREM), ex-bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation, Jean-Baptiste Moreau (LREM), agriculteur, ou Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM), médecin, Philippe Bolo (MoDem), Antoine Herth (Constructifs), Mathilde Panot (LFI), Hubert Wulfranc (PCF). L'UE n'a pas trouvé mercredi de solution qui permette de rassembler une majorité d'Etats membres sur le sort du glyphosate, renvoyant à une date ultérieure. La France souhaite que le renouvellement de l'autorisation de cet herbicide controversé dont la licence expire en décembre, "n'aille pas au-delà de quatre ans", a indiqué Matignon à l'AFP mercredi. La Commission européenne a proposé de la renouveler pour 10 ans. La dangerosité de l'herbicide est au coeur d'une controverse car le Centre international de recherche sur le cancer (OMS) l'a classé "cancérogène probable" en 2015, contrairement aux agences européennes, l'Efsa et l'Echa. Le gouvernement français était divisé sur la position à porter au niveau européen: le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot défendait une sortie du glyphosate, principe actif du Round Up de l'américain Monsanto et de ses génériques, d'ici 3 ans. Son homologue à l'Agriculture, Stéphane Travert, souhaitait une échéance comprise entre cinq à sept ans. Fin septembre, MM. Orphelin et Moreau avaient proposé que "la France porte l'idée d'une interdiction à deux ou trois ans, avec une période transitoire qui permettrait de déployer les alternatives et d'accompagner les agriculteurs dans cette transition". Pour sa part, Mme Batho plaide pour retirer le glyphosate immédiatement des ventes et ne pas renouveler son autorisation de commercialisation en Europe. "Il n'y a pas de débat à avoir quand on sait que les arguments en faveur de la réautorisation du glyphosate sont fondés sur un rapport qui a copié-collé les argumentaires envoyés par Monsanto", a-t-elle plaidé début octobre dans L'Obs. ic/reb/npk/bw MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés allègent à nouveau la fiscalité sur les actions gratuites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026164127.usniezx4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau allégé jeudi la fiscalité sur les actions gratuites, via un amendement de La République en marche au projet de budget de la Sécurité sociale, après un débat houleux dans l'hémicycle. La fiscalité sur les actions gratuites avait été réduite par la loi Macron de 2015, laquelle avait abaissé la contribution patronale à 20%. A l'initiative des députés PS, ce taux avait ensuite été rehaussé dans le budget 2017. L'amendement voté jeudi ramène à nouveau cette contribution patronale à 20%, sachant qu'elle est de zéro pour les sociétés n'ayant jamais versé de dividendes. "La distribution d'actions gratuites est un processus à la fois avantageux pour les entreprises (qui peuvent ainsi attirer des talents qui autrement ne seraient pas dans leurs moyens financiers) et pour les salariés, qui y trouvent un intéressement au devenir de leur structure", a défendu Olivia Grégoire (LREM). "Une telle mesure renforcerait le message positif que cette majorité souhaite porter à l'égard des acteurs économiques de premier plan que sont les entreprises", a plaidé cette porte-parole du groupe et membre de la commission des Finances. Mais cet amendement s'est attiré une vive opposition de la gauche et, sur la forme, de la droite. La socialiste Valérie Rabault (groupe Nouvelle Gauche), ancienne rapporteure générale du budget, et l'un des porte-parole des communistes, Pierre Dharréville, ont attaqué une mesure qui va profiter, à nouveau, aux entreprises du CAC 40, selon eux, pas aux PME. Les critiques ont aussi porté sur la forme, car l'amendement n'avait pas été débattu en commission des Affaires sociales et n'était pas chiffré. "Vous nous mettez devant le fait accompli. On n'a aucun chiffre", a tempêté Boris Vallaud (Nouvelle gauche). "Les parlementaires de plusieurs groupes vous demandent un éclairage sur quelque chose de fondamental, et nous n'avons pas de réponse. C'est le mépris le plus total", a protesté l'Insoumis Adrien Quatennens. "On ne sait pas combien ça coûte", a déploré l'UDI Francis Vercamer. Olivia Grégoire a finalement évoqué un manque à gagner de 100 millions d'euros après impôts. Après plusieurs suspensions et une menace de la gauche de quitter l'hémicycle, la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS) a accepté la demande du LR Jean-Pierre Door d'une réunion de la commission. Au sortir d'une demi-heure de réunion, l'amendement a finalement été voté, par 82 voix contre 20.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur les dividendes: Le Maire "déloyal" vis-à-vis de Macron (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026160820.dwtaqfin.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Olivier Faure, a estimé qu'il y avait "une part de déloyauté" de la part du ministre de l'Économie Bruno Le Maire vis-à-vis d'Emmanuel Macron, en pointant le "scandale d'État" de l'annulation de la taxe sur les dividendes, votée en 2012. "Je pense que Bruno Le Maire n'était pas fâché de pouvoir expliquer qu'il y avait eu un +scandale d'État+, comme il a dit, et que ce scandale d'État mêlait très directement Emmanuel Macron. Je pense qu'il y a une part de déloyauté de sa part", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Interrogé sur le fait de savoir si Bruno Le Maire, en s'attaquant à François Hollande et à l'ancienne majorité, essayait par ricochet de toucher le président de la République, Olivier Faure a répondu : "Oui, et vous remarquerez qu'hier, lors des questions d'actualité" au gouvernement à l'Assemblée nationale, "d'un seul coup - et je pense que la consigne a été donnée de rétropédaler - il est devenu très prudent", en disant "pas de polémique", a ironisé M. Faure. L'invalidation par le Conseil constitutionnel, début octobre, de cette taxe de 3% sur les dividendes distribués par les entreprises, votée en 2012 sous la précédente majorité PS, va obliger l'État à rembourser environ dix milliards d'euros aux grandes entreprises. C'est, a ajouté le député de Seine-et-Marne, Emmanuel Macron "qui supervisait à l'Élysée les questions fiscales et économiques et c'est lui qui a fait ces propositions" sur cette taxe. Et "Bercy à l'époque, au cabinet, c'était Alexis Kohler, qui est aujourd'hui le secrétaire général de l'Élysée", a encore lâché le président du groupe Nouvelle Gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy veut revoir la procédure de discussion budgétaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026120909.5f5svze1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), juge que "la discussion budgétaire a montré les défauts de l'organisation du travail parlementaire", plus qu'auparavant, souhaitant des modifications pour plus "de qualité et d'efficacité", dans un entretien aux Echos jeudi. Deux jours après le large vote du premier volet du budget 2018 en première lecture, M. de Rugy considère que "comme souvent, le débat tel qu'il a pu être perçu par les citoyens a été saucissonné autour de quelques thèmes sur lesquels la polémique s'est concentrée, en perdant de vue l'équilibre général avec l'enclenchement de réformes de fond". S'il regrette qu'on ait "plus parlé de l'ISF que de l'exonération de taxe d'habitation alors que cette mesure va apporter 10 milliards de pouvoir d'achat aux ménages d'ici à 2020", le président de l'Assemblée ajoute que "les débats ont bien eu lieu à l'Assemblée et ils ont été tranchés". Et pour ce député de Loire-Atlantique (ex-écologiste), entré dans son troisième mandat, "la discussion budgétaire a montré les défauts de l'organisation du travail parlementaire, cette année plus encore que les autres". "Nous avons débattu de plus de 1.100 amendements, c'est un record!" et il y a eu 20 heures de débat en commission et 55 dans l'hémicycle sur le volet recettes du projet de budget, argumente-t-il. Considérant que "ce n'est pas la quantité qui fait la qualité", il évoque l'exemple de "53 amendements sur les chambres de commerce et d'industrie, pour la plupart identiques". S'il affirme qu'"il faut respecter le droit d'amendement", le locataire du "perchoir" considère que "ce droit est dévoyé lorsque le même amendement est déposé par plusieurs députés d'un même groupe à titre individuel". "Mon objectif n'est pas de gagner du temps", assure M. de Rugy, "mais d'améliorer la qualité et l'efficacité de nos travaux". "Pour une meilleure lisibilité, nous pourrions mettre en commun les discussions sur la partie recettes pour l'Etat, la Sécurité sociale et les collectivités. Nous y intégrerions les mesures fiscales non rattachées, comme par exemple les crédits d'impôts. Cela permettrait d'avoir une vision globale des grands équilibres budgétaires", suggère-t-il. Le président de l'Assemblée veut aussi "plus de temps" pour l'évaluation des budgets, plaidant qu'ainsi "on se posera d'abord la question de l'efficacité de la dépense publique". "A l'automne, deux mois sont consacrés aux projets de budget pour l'Etat et la Sécurité sociale, c'est-à-dire aux intentions. En juin, on ne consacre que trois heures à la loi de règlement, sur les dépenses et les recettes constatées l'année passée, souvent dans l'indifférence", déplore-t-il. La loi de règlement devrait plutôt s'appeler "loi de réalisation", avec "un travail d'évaluation" des rapporteurs budgétaires, et "c'est comme cela qu'on évitera les polémiques comme celle sur les emplois aidés", selon M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
