<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Syrie: Assad "ne peut constituer l'issue" du conflit mais "notre ennemi, c'est Daech" (Hollande)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116154722.vdqn412q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a désigné lundi le groupe Etat islamique (EI) comme "ennemi" prioritaire en Syrie, tout en soulignant que le président syrien Bachar al-Assad ne pouvait "constituer l'issue" du conflit. "En Syrie, nous cherchons inlassablement une solution politique dans laquelle Bachar al-Assad ne peut constituer l'issue, mais notre ennemi en Syrie, c'est Daech", a affirmé le chef de l'Etat devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. Il a répété que l'objectif n'était pas de "contenir" mais "de détruire cette organisation" pour "éviter qu'elle n'utilise les combattants étrangers pour exécuter dans leurs pays les plans ourdis depuis la Syrie et l'Irak". Pour M. Hollande, "il faut faire davantage" car "la Syrie est devenue la plus grande fabrique de terroristes que le monde ait connue et la communauté internationale est encore trop divisée et trop incohérente". parl-sla/frd/nm]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande: "Le Parlement saisi dès mercredi d'un projet de loi prolongeant l'état d'urgence pour trois mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116154337.ms56oi92.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a annoncé que le Parlement serait saisi "dès mercredi" d'un projet de loi "prolongeant l'état d'urgence pour trois mois", lors de son allocution devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, trois jours après les attentats ayant ensanglanté Paris. "J'ai décidé que le Parlement serait saisi dès mercredi d'un projet de loi prolongeant l'état d'urgence pour trois mois et adoptant son contenu à l'évolution des technologies et des menaces", a déclaré le président de la République, qui a "invité" les parlementaires à "le voter d'ici la fin de la semaine". "La loi du 3 avril 1955 relative à l'état d'urgence prévoit en particulier deux mesures exceptionnelles, l'assignation à résidence et les perquisitions administratives, qui offrent des moyens utiles pour prévenir la commission de nouveaux actes terroristes. Je veux leur donner immédiatement toute leur portée et les consolider. Il sera donc proposé au Parlement d'adopter un régime juridique complet pour chacune de ces dispositions", a développé M. Hollande, qui a décrété l'état d'urgence dans les heures suivant les attentats de vendredi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande: "La France intensifiera ses opérations en Syrie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116153839.p88bgmh6.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a annoncé au Parlement, réuni lundi en Congrès à Versailles, que la France allait "intensifier ses opérations en Syrie", après des raids intervenus dimanche soir sur le fief du groupe Etat islamique (EI) à Raqa. D'ici une réunion prochaine du Conseil de sécurité sur le terrorisme, "la France intensifiera ses opérations en Syrie", a-t-il déclaré. "Nous poursuivrons ces frappes au cours des semaines à venir", a-t-il dit. "Le porte-avions Charles de Gaulle appareillera jeudi, pour se rendre en Méditerranée orientale, ce qui triplera nos capacités d'action. Il n'y aura aucun répit ni aucune trêve", a-t-il dit. "Hier soir, j'ai donné l'ordre à dix chasseurs-bombardiers français de larguer leurs bombes sur le fief de Daech à Raqa, ils ont détruit un centre de commandement et un camp d'entraînement", a-t-il expliqué. François Hollande a adressé "toutes ses félicitations aux pilotes français, qui ont réussi cette mission", et a remercié "nos alliés américains, qui ont utilement prêté leur concours à cette opération".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande: "Notre République n'est pas à la portée de méprisables tueurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116152342.nx3zydst.html</link>
   <description><![CDATA["Notre République n'est pas à la portée de méprisables tueurs", a déclaré lundi François Hollande, lors de son allocution devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, trois jours après les attentats ayant ensanglanté Paris. "Notre démocratie a triomphé d'adversaires bien plus redoutables, en vérité, que ces lâches assassins. Notre République n'est pas à la portée de ces méprisables tueurs", a déclaré le président de la République. La République "a surmonté bien d'autres épreuves et elle est toujours là, bien vivante", a insisté François Hollande. "Les terroristes croient que les peuples libres se laisseraient impressionner par l'horreur. Il n'en est rien. La République est toujours là, bien vivante. Ceux qui ont entendu la défier ont toujours été les perdants de l'Histoire. Il en ira de même cette fois" car "le peuple français est un peuple ardent, vaillant et qui ne se décourage jamais", a-t-il poursuivi. Face aux attentats les plus meurtriers jamais commis en France, le chef de l'État s'exprime pour la première fois devant le Congrès pour exposer sa riposte, incluant un état d'urgence de trois mois, et tenter de maintenir une "union nationale" fragile. ic-reb-chl-bpa/frd/er]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: Hollande a observé la minute de silence à La Sorbonne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116112337.nq1fm50z.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a observé lundi à midi à La Sorbonne la minute de silence en hommage aux victimes des attentats de vendredi. Dans la cour d'honneur de l'université, le chef de l'Etat était accompagné du Premier ministre Manuel Valls, de la ministre de l'Education nationale, Najat Vallaud-Belkacem, et du secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur, Thierry Mandon. M. Hollande, qui s'exprimera à 16H00 devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, a choisi de se rendre à La Sorbonne car, selon son entourage, "parmi les victimes, figurent beaucoup de jeunes et d'enseignants". De nombreux étudiants, le personnel de l'université et des lycéens et collégiens du quartier étaient également présents. Ils formaient un arc au coeur duquel se trouvaient MM. Hollande, Valls et les ministres. La minute de silence était également observée lundi à 12H00 partout en France, où les drapeaux ont été mis en berne jusqu'à mardi, en hommage aux victimes des attentats de Paris et de Saint-Denis, qui ont fait au moins 129 morts. A l'Assemblée nationale, les députés, plusieurs ceints de leur écharpe tricolore, se sont retrouvés sur les marches devant la "porte de bronze" donnant sur la cour d'honneur et ont entonné la Marseillaise à l'issue de plusieurs minutes d'un silence absolu simplement troublé par le cri d'un corbeau, a constaté une journaliste de l'AFP. Au Sénat aussi, l'hymne national a été entonné dans l'immense Salle des conférences, comble, a constaté un autre journaliste de l'AFP. "Face aux actes de guerre, face aux menaces, il faut faire preuve d'une fermeté sans faille", a lancé le président du Sénat, Gérard Larcher, avant de citer Winston Churchill: "Il ne sert à rien de nous dire +Nous avons fait de notre mieux+. Il faut réussir à faire ce qui est nécessaire+". Le Conseil de Paris, réuni autour de la maire PS Anne Hidalgo, avait lui observé une minute de silence en début de matinée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 12:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures de sécurité: Urvoas (PS) contre les propositions de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116091205.afxh88ng.html</link>
   <description><![CDATA[Placer en résidence surveillée ou sous bracelet électronique les personnes faisant l'objet d'une fiche S signalant leur radicalisation est "une mauvaise idée", a estimé lundi le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas. "Redisons ce qu'est une fiche S: c'est une catégorie, il y a en a 21 à l'intérieur d'un fichier qui s'appelle le fichier des personnes recherchées qui date de 1959", a expliqué le député PS sur France Inter, rappelant que "S" valait pour "sûreté" et pour "signalement". "Le principe de ce fichier est que c'est un outil pour arriver à construire des éléments de preuve", a-t-il poursuivi, affirmant qu'aujourd'hui "147 personnes" étaient en détention provisoire "parce que les fiches ont permis de nourrir les dossiers". A propos d'Omar Ismaïl Mostefaï, le premier auteur des attaques identifié par la police, il a expliqué qu'il était "dans le fichier depuis 2010 pour la fréquentation d'une mosquée". "Rien ne lui était reproché". Interrogé sur l'idée de Nicolas Sarkozy de placer les plus de 10.000 personnes faisant l'objet d'une fiche S en résidence surveillée, M. Urvoas a répondu: "ce n'est pas une bonne idée". D'abord parce que les personnes concernées ne savent pas qu'elles sont fichées, ce serait donc une manière de leur faire savoir, et ensuite parce que "les bracelets électroniques, c'est les condamnations, ce sont les tribunaux qui décident de ça". "Vous ne pouvez pas prendre quelqu'un dans la rue et lui mettre un bracelet au motif que vous avez des éléments qui ne sont pas encore des preuves", a-t-il rappelé, "nous sommes dans un Etat de droit". Quant à la mise en place de centres d'internement, réclamée par Laurent Wauquiez, secrétaire général des Républicains, M. Urvoas a estimé qu'il s'agissait "forcément" d'une "mauvaise idée". "La fiche S est un élément de surveillance, pas un élément de culpabilisation", a-t-il justifié, précisant en outre que les actuels centres de rétention administrative comptaient 1.733 places.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats à Paris: Bartolone insiste sur "le besoin d'unité nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116082421.qhtzm4xf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a insisté lundi sur le "besoin d'unité nationale" après les attentats qui ont ensanglanté Paris vendredi soir, espérant que "les uns et les autres sauront se tenir". L'unité nationale, "les Français en ont besoin", a déclaré M. Bartolone sur France 2. "Non seulement le monde nous regarde mais nos adversaires nous espionnent", a-t-il poursuivi fustigeant d'avance "toute division qui pourrait apparaître dans cette volonté d'être soudés autour des valeurs de la République". Alors que les premières déclarations de l'ancien président de la République Nicolas Sarkozy ont semblé "fissurer" cette unité nationale, le président de l'Assemblée a dit "espére(r) que les uns et les autres sauront se tenir". "On peut avoir des différences, la démocratie ce n'est pas la guerre civile, qu'il puisse y avoir une majorité et une opposition, c'est normal", a-t-il argumenté, mais, a-t-il ajouté, "il est indispensable que, dans des moments comme ceux que nous vivons, l'unité puisse prévaloir". Dimanche, dans une réunion au siège des Républicains, M. Sarkozy a demandé qu'on ne "parle plus d'+unité nationale+", selon plusieurs participants. "Les Français ne le comprennent pas. Il faut parler de +solidarité+" avec le gouvernement, a-t-il dit. Le soir sur TF1, il a quelque peu nuancé ce propos affirmant: "l'unité nationale, la solidarité nationale pour une meilleure sécurité, pas simplement pour faire des discours". Interrogé précisément sur les mesures "drastiques" que l'ancien président a proposé à François Hollande, M. Bartolone a reconnu que "si on veut de l'unité nationale, il faut être capable de s'écouter les uns les autres". "Mais dans le même temps, je le dis aux uns et aux autres, la sécurité des Français, le renforcement des valeurs de la République, la lutte contre la xénophobie, ça ne peut pas être le concours Lépine", a-t-il glissé, rappelant que le lieu où faire des propositions était le parlement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 09:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: le Parlement prêt à examiner toute initiative du gouvernement rapidement (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151115162235.k88tu2nr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a assuré dimanche que le Parlement était "à la disposition du gouvernement pour examiner dans des délais contraints toutes les initiatives" prises à la suite des attentats de Paris. "Nous avons voulu assurer que le Parlement -les deux commissions des Lois en particulier l'ont dit- sont à la disposition du gouvernement pour examiner dans des délais contraints toutes les initiatives qui seraient proposées", a affirmé M. Bartolone, qui s'exprimait depuis le perron de l'Élysée à l'issue d'une réunion avec le chef de l'État. L'objectif est de "montrer la détermination à lutter contre Daech, contre tous ces actes terroristes qui créent tellement de souffrance, qui sont une menace, qui touchent la France mais aussi d'autres pays au niveau international". M. Bartolone a insisté sur la "disponibilité" du Parlement, à la veille d'une réunion de celui-ci en Congrès à Versailles, "pour tout faire pour améliorer la réponse de l'État" aux attentats. Pour M. Bartolone, la France doit "faire comprendre à Daech que notre colère est énorme et que nous ne baisserons jamais la garde". Au cours de cette réunion "utile" de l'ensemble des représentants du Parlement à 15H00, "nous avions tous en tête les victimes, leur famille, les larmes et le sang qui ont été versés depuis ces événements de vendredi", a aussi indiqué le président de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande au Congrès pour "rassembler" mais les groupes politiques donneront de la voix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151115154627.io7xh10t.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande s'adressera lundi au Congrès à Versailles pour "rassembler la Nation" après les attentats dans la capitale, mais ce moment solennel a pris dès dimanche une tournure largement politique avec l'annonce d'interventions à sa suite des groupes parlementaires, à la demande des Républicains. La réunion, à laquelle les 577 députés et 348 sénateurs seront convoyés en car depuis Paris, débutera à 16 heures. "Je m'adresserai au Parlement réuni en Congrès à Versailles lundi pour rassembler la Nation dans cette épreuve", avait annoncé François Hollande samedi après un Conseil de défense. Lors de cette allocution présidentielle, sa première dans ce cadre et un fait inédit depuis 2009, au-delà des parlementaires, "il s'adresse(ra) à chacun des Français" et "à la communauté internationale, y compris à nos adversaires pour leur montrer que dans l'épreuve, nous continuons à être rassemblés" et que "nous ne cèderons jamais", selon le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), qui présidera ce Congrès. L'initiative a été plutôt bien accueillie chez les responsables parlementaires. Mais les enjeux politiques ont rapidement repris le dessus: après une réunion dimanche midi des principaux responsables des Républicains autour de leur président Nicolas Sarkozy, la demande a été faite de permettre aux groupes parlementaires de s'exprimer après le chef de l'Etat. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a appelé Claude Bartolone, qui a accepté malgré le léger dépassement du délai de la demande, a-t-on appris dans l'entourage du président de l'Assemblée. - Pas de vote - "C'est mieux que les groupes prennent position tout de suite" après l'intervention du chef de l'Etat, a jugé M. Jacob. Le débat à l'Assemblée et au Sénat mercredi 25 novembre sur la prolongation de l'intervention française en Syrie est paru trop tardif. Nouvelle preuve que "Nicolas Sarkozy n'a pas envie d'aller vers l'unité nationale", grinçait dimanche une source parlementaire de la majorité. Reçu dimanche matin par François Hollande, il a tiré à boulets rouges dans la cour de l'Elysée sur la politique de son successeur. Comme le prévoit la Constitution, ce débat aura lieu après le départ de François Hollande. Chaque groupe politique disposera d'un temps de parole de dix minutes pour son orateur. Il n'y aura pas de vote. Sur le principe même de la réunion du Congrès, droite et gauche sont sur la même ligne. Didier Guillaume, président du groupe PS au Sénat, a salué "une très bonne chose", apportant "de la solennité" nécessaire après un "drame absolu". Christian Jacob a évoqué une convocation "conforme à l'esprit de nos institutions", son homologue du Sénat, Bruno Retailleau, a trouvé un tel événement "à la mesure de la gravité de la situation". Mais, a prévenu M. Retailleau, la "nécessaire unité" doit "déboucher sur des propositions courageuses et fermes". Ne voyant "pas d'instrumentalisation politique particulière", Philippe Vigier, chef de file des députés UDI, en attend aussi "un nouvel acte important pour que la France puisse mieux se protéger". Un élu de haut rang avait cependant épinglé, sous couvert d'anonymat, une "opération de communication". Il n'y a pas eu de polémique publique sur le coût, évalué par certains à 250.000 euros minimum (contre 500.000 à 1 million d'euros en 2009). Depuis la révision constitutionnelle de 2008, le président peut prendre la parole devant le Parlement réuni en Congrès, ce qu'avait fait Nicolas Sarkozy en 2009, une première depuis 1848. Il avait délivré ses orientations politiques, la gauche dénonçant à l'époque une "adresse du souverain".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 16:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: le discours de Hollande finalement suivi d'interventions des groupes à la demande de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151115140749.mpyvd0xv.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours lundi de François Hollande devant le Congrès à Versailles sera finalement suivi d'interventions des groupes politiques, après une demande des Républicains, a-t-on appris dimanche dans l'entourage du président de l'Assemblée. Les chefs de file des députés et sénateurs LR, respectivement Christian Jacob et Bruno Retailleau, ont fait cette demande d'un débat au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) après la réunion des principaux responsables des Républicains autour de Nicolas Sarkozy dimanche midi, a indiqué M. Jacob à l'AFP. M. Bartolone, qui présidera le Congrès, l'a acceptée. Comme le prévoit la Constitution, ce débat se fera après le départ de François Hollande de la salle du Congrès. "C'est mieux que les groupes prennent position tout de suite" après l'intervention du chef de l'Etat décidée après les attentats de vendredi soir à Paris et Saint-Denis, a jugé M. Jacob. La demande d'un débat, faite peu après la clôture du délai prévu par le règlement, a néanmoins été acceptée par M. Bartolone, a-t-on précisé dans son entourage. Pour l'avaliser formellement, le bureau du Congrès se réunira lundi à 14H00. Chaque groupe politique disposera d'un temps de parole de dix minutes par orateur. Il n'y aura pas de vote. Le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg avait jugé samedi qu'un débat était "moins nécessaire sur un sujet" comme celui des attentats, parce qu'à ses yeux "ce n'est pas un sujet polémique entre les parlementaires et le président". Il avait souligné auprès de l'AFP qu'un discours des présidents des groupes du Sénat et de l'Assemblée, soit 13 au total, risquait d'être "long et très répétitif", car "tout le monde aurait dit à peu près la même chose".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un gouvernement d'union nationale? "Pourquoi pas?", répond Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151115131740.9y1dxv8j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a dit "pourquoi pas?" dimanche à un gouvernement d'union nationale, après les attentats les plus meurtriers en France. Interrogé sur cette possibilité au Grand Jury RTL-Le Figaro- LCI, M. Bartolone a jugé que "si à un moment donné, des hommes et des femmes qui viennent de bords différents sont capables de se rassembler sur le même projet politique, pour éviter les débauchages individuels (...) pourquoi pas". Dans ce cas, cela montrerait "au nom de l'intérêt de la France et des Français qu'on est capable de se rassembler sur le même projet politique". Le président de l'Assemblée a précisé qu'il n'en avait pas parlé avec le président. M. Bartolone a par contre rejeté l'idée que le chef de l'Etat recourt aux pouvoirs exceptionnels en vertu de l'article 16 de la Constitution. "Je ne crois pas que ce soit quelque chose d'adapté à la situation", selon lui. "J'espère que dans le cadre des propositions qui seront faites par le président de la République devant le Congrès, nous aurons à nous saisir d'un certain nombre de propositions, qui peuvent venir de l'opposition", a ajouté M. Bartolone, qui présidera ce Congrès lundi. Des autres partis, il est "prêt à examiner tout, à condition que ça ne vienne pas affaiblir notre socle de valeurs". Lors de cette réunion des députés et sénateurs à Versailles, "c'est le président de la République qui s'adresse(ra) à l'ensemble de la représentation nationale" et "au-delà de la représentation nationale, il s'adresse(ra) à chacun des Français" et "à la communauté internationale, y compris à nos adversaires pour leur montrer que dans l'épreuve, nous continuons à être rassemblés" et que "nous ne cèderons jamais". "L'ennemi il est à l'extérieur, c'est Daesh" (l'organisation Etat islamique) et "je ne parle pas d'ennemi de l'intérieur" à la différence du Premier ministre Manuel Valls, a par ailleurs déclaré le député de Seine-Saint-Denis. "Je vois comment Daesh essaie d'utiliser un certain nombre de failles qui peuvent apparaître au sein de la République, c'est pourquoi plus que jamais nous avons besoin d'unité nationale", a-t-il estimé, évoquant le risque d'exploitation d'"une division notamment sur une base de xénophobie".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande devant le Congrès lundi pour "rassembler la Nation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151115111938.avlyb3d1.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande s'adressera lundi au Parlement réuni en Congrès à Versailles, un moment solennel exceptionnel pour "rassembler la Nation" après les attentats sanglants de la capitale, qui n'a pas suscité jusqu'ici de critiques frontales chez les parlementaires. La réunion, à laquelle les 577 députés et 348 sénateurs seront convoyés en car depuis Paris, débutera à 16 heures. L'intervention du président de la République, en application de l'article 18 de la Constitution, ne sera pas suivie d'un débat, ce qu'a confirmé un décret présidentiel publié dimanche au Journal Officiel. "Je m'adresserai au Parlement réuni en Congrès à Versailles lundi pour rassembler la Nation dans cette épreuve", avait annoncé François Hollande samedi après un Conseil de défense. Sous les ors de l'ancienne résidence des rois de France, l'allocution du président, sa première dans ce cadre et un fait inédit depuis 2009, servira notamment à "indiquer les différentes décisions qui devront être prises pour assurer la sécurité des Français", selon le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), qui présidera ce Congrès. Pour l'instant, l'initiative annoncée au lendemain des attentats, a été plutôt bien accueillie chez les responsables parlementaires, qui ont stoppé "la joute politique habituelle", selon une source parlementaire. Si Didier Guillaume, président du groupe PS au Sénat, a salué "une très bonne chose" apportant "de la solennité" nécessaire après un "drame absolu", et le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg "une excellente initiative", la droite a aussi donné son quitus. Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a évoqué une convocation "conforme à l'esprit de nos institutions", son homologue du Sénat, Bruno Retailleau, a trouvé un tel événement "à la mesure de la gravité de la situation". Mais, a prévenu M. Retailleau, la "nécessaire unité" doit "déboucher sur des propositions courageuses et fermes". Ne voyant "pas d'instrumentalisation politique particulière", Philippe Vigier, chef de file des députés UDI, en attend aussi "un nouvel acte important pour que la France puisse mieux se protéger". "La démocratie vacille. Soit on met les genoux à terre, soit on arrive à éradiquer" l'organisation Etat islamique, a-t-il estimé auprès de l'AFP. Sur l'absence d'interventions des élus après l'allocution présidentielle, il a considéré que le vote prévu le 25 novembre à l'Assemblée et au Sénat sur la prolongation de l'intervention en Syrie sera "le moment du débat". Un élu de haut rang a cependant épinglé, sous couvert d'anonymat, une "opération de communication". "Ca fait un peu symbolique, n'apporte pas grand-chose", vu que François Hollande a fait deux allocutions à la télévision, que "les députés regardent", a glissé de son côté Bernard Debré (LR). La question de la sécurité a été balayée par des élus de gauche comme de droite. "Si on n'est pas capable de protéger le palais de Versailles, autant dire qu'on a plié", pour M. Vigier. Pas davantage de polémique publique sur le coût, évalué par certains à 250.000 euros minimum (contre 500.000 à 1 million d'euros en 2009). Depuis la révision constitutionnelle de 2008, le président peut prendre la parole devant le Parlement réuni en Congrès, ce qu'avait fait Nicolas Sarkozy en 2009, une première depuis 1848. Il avait délivré ses orientations politiques pendant 45 minutes, la gauche dénonçant à l'époque une "adresse du souverain". Le président Hollande ne désespérait pas de réunir un Congrès en 2016 pour deux révisions constitutionnelles (langues régionales, CSM). Mais le Sénat, majoritairement à droite, a récemment enterré le projet de ratification de la Charte des langues régionales.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande devant le Congrès lundi pour "rassembler la Nation", pas de critiques frontales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151115105905.jhivib2g.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande s'adressera lundi au Parlement réuni en Congrès à Versailles, un moment solennel exceptionnel pour "rassembler la Nation" après les attentats sanglants de la capitale, qui n'a pas suscité jusqu'alors de critiques frontales chez les parlementaires. La réunion, à laquelle les 577 députés et 348 sénateurs seront convoyés en car depuis Paris, débutera à 16 heures. L'intervention du président de la République, en application de l'article 18 de la Constitution, ne sera pas suivie d'un débat, ce qu'a confirmé un décret publié dimanche au Journal Officiel. "Je m'adresserai au Parlement réuni en Congrès à Versailles lundi pour rassembler la Nation dans cette épreuve", avait-il annoncé samedi après un Conseil de défense. Sous les ors de l'ancienne résidence des rois de France, l'allocution du président, sa première dans ce cadre et un fait inédit depuis 2009, servira notamment à "indiquer les différentes décisions qui devront être prises pour assurer la sécurité des Français", selon le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), qui présidera ce Congrès. Pour l'instant, l'initiative annoncée au lendemain des attentats, a été plutôt bien accueillie chez les responsables parlementaires, qui ont stoppé "la joute politique habituelle", selon une source parlementaire. Si Didier Guillaume, président du groupe PS au Sénat, a salué "une très bonne chose" apportant "de la solennité" nécessaire après un "drame absolu", et le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg "une excellente initiative", la droite a aussi donné son quitus. Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a évoqué une convocation "conforme à l'esprit de nos institutions", son homologue du Sénat, Bruno Retailleau, a trouvé un tel événement "à la mesure de la gravité de la situation". Mais, a prévenu M. Retailleau, la "nécessaire unité" doit "déboucher sur des propositions courageuses et fermes". Ne voyant "pas d'instrumentalisation politique particulière", Philippe Vigier, chef de file des députés UDI, en attend aussi "un nouvel acte important pour que la France puisse mieux se protéger".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 11:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats à Paris : L'examen du projet de loi Santé à l'Assemblée repoussé à mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151115080611.su54p47k.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen du projet de loi sur la Santé en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale a été repoussé à mardi en raison de la réunion du Congrès lundi, consécutive à la série d'attentats dans la capitale, a indiqué l'Assemblée. Les débats devaient débuter lundi après-midi mais députés et sénateurs seront alors à Versailles pour une intervention de François Hollande. Les médecins libéraux, opposés à la généralisation du tiers payant, et les buralistes, contestant le paquet neutre de cigarettes, devaient initialement se rassembler chacun de leur côté aux abords de l'Assemblée lundi pour mettre la pression sur les députés. Mais les manifestations sur la voie publique sont interdites à Paris jusqu'à jeudi.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 09:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les questions au gouvernement consacrées aux attentats mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151114173553.bdi4lt11.html</link>
   <description><![CDATA[La séance de questions au gouvernement devrait être consacrée mardi à l'Assemblée nationale aux attentats de Paris, qui ont fait au moins 128 morts, a-t-on appris samedi de sources parlementaires. L'Assemblée nationale reprendra ses travaux ce jour-là, au lendemain du Congrès qui réunira les deux chambres du Parlement à Versailles pour une allocution solennelle du président François Hollande. Initialement, les députés devaient entamer l'examen en deuxième lecture du projet de loi Santé lundi après-midi. Ils devaient aussi procéder mardi après-midi au vote sur l'ensemble du projet de budget de l'État pour 2016 après sa première lecture. Ces deux événements devraient finalement avoir lieu mardi, après les questions au gouvernement à partir de 15 heures, qui devraient être consacrées aux attentats meurtriers perpétrés vendredi soir, ont indiqué plusieurs sources parlementaires samedi après-midi. Le Sénat a fait savoir de son côté qu'il reprendrait ses travaux dès lundi soir. En principe, le président Gérard Larcher devrait prononcer une allocution en mémoire des victimes des attentats, puis la chambre haute devrait examiner une proposition de résolution visant à affirmer le rôle déterminant des territoires pour la réussite d'un accord mondial ambitieux sur le climat. Au Sénat, selon des sources parlementaires, les questions d'actualité du gouvernement de mardi ne seront pas systématiquement consacrées aux attentats. En revanche, les sénateurs demanderont un débat sur ce thème, puisque la réunion du Congrès n'en prévoit pas. Ce débat sera différent de celui prévu sur la Syrie le 25 novembre, comme à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
