<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 11:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Egalité femmes-hommes: la loi de 2014 mal connue, selon une "consultation citoyenne" de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124103011.yx1c4d4z.html</link>
   <description><![CDATA[Une "consultation citoyenne" lancée par l'Assemblée pour évaluer la loi du 4 août 2014 sur l'égalité réelle entre les femmes et les hommes montre que ses dispositions sont assez mal connues, selon ses résultats rendus publics jeudi. Première du genre pour évaluer une politique publique, cette consultation en ligne s'est déroulée du 4 au 17 octobre 2016. 967 personnes y ont participé, dont les trois quarts étaient des femmes. Les rapporteurs de cette consultation, Sébastien Denaja (PS) et Guy Geoffroy (LR), reconnaissent que ses résultats n'ont pas "valeur scientifique" mais jugent néanmoins possible d'en tirer des enseignements "intéressants". Les internautes étaient invités à répondre à des questions portant sur cinq thématiques de la loi de 2014: "la définition des objectifs de la politique en faveur de l'égalité entre les femmes et les hommes", "la place et l'image des femmes dans les médias audiovisuels et sur internet", "le partage des responsabilités parentales", "la lutte contre les impayés de pensions alimentaires" et "la protection contre les violences conjugales". Il en ressort notamment que, "selon les internautes ayant répondu, la loi n'est pas toujours connue, faute d'information suffisante" et que, sur l'adaptation des dispositifs à leurs objectifs, l'appréciation "peut être globalement qualifiée de mitigée". Ils sont par exemple 61% à dire ne pas savoir que le conjoint d'une femme enceinte peut depuis 2014 bénéficier d'une autorisation d'absence de son lieu de travail pour assister à trois examens médicaux dans le cadre de la surveillance médicale de la grossesse et des suites de l'accouchement. Les internautes consultés ont aussi eu la possibilité de faire des propositions. Certains ont suggéré de "prélever à la source les pensions alimentaires", de "remplacer le paiement de la pension par le paiement de factures de cantine ou d'habillement", ou encore de "développer la géolocalisation des auteurs de violences conjugales et le suivi thérapeutique de ces derniers". A l'initiative du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), de précédentes consultations du même type avaient été lancées par le passé, mais pas sur des lois déjà en vigueur. Une consultation sur la proposition de loi créant de nouveaux droits en faveur des personnes en fin de vie, avait réuni début 2015 11.932 contributions. Depuis, le texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR) a été voté définitivement en janvier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité et citoyenneté: quelques retouches à l'Assemblée au volet logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124003250.fvdjq0uq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché mercredi soir le volet logement du projet de loi Egalité et citoyenneté, avant d'adopter en nouvelle lecture le texte gouvernemental dans son ensemble. Dernier texte d'envergure du quinquennat avec une série de mesures pour la jeunesse, la mixité sociale ou contre les discriminations, le projet de loi doit désormais repasser devant le Sénat, puis l'Assemblée aura le dernier mot. Plus de 300 amendements ont été examinés dans la soirée au pas de charge, sur le volet logement dont la mesure phare prévoit d'octroyer au moins 25% de l'habitat social aux plus modestes dans les quartiers non prioritaires. Des députés LR et UDI ont notamment défendu le rôle des maires dans l'attribution des logements sociaux alors qu'ils sont cloués "au pilori" par le texte, d'après Sylvain Berrios, député-maire LR de Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne), qui s'est prononcé contre l'ensemble du projet de loi. Parmi les modifications apportées, les députés ont rendu automatique la résiliation des conventions de délégation du contingent préfectoral de logements sociaux aux maires dont les communes sont carencées. Contre l'avis de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse et du rapporteur Philippe Bies (PS), les députés ont adopté un amendement socialiste prévoyant que les bailleurs puissent faire valoir la condamnation pour trafic de produits stupéfiants des auteurs de troubles de voisinage comme motif de résiliation du contrat de location. Sur proposition du gouvernement et d'élus de l'opposition, ils ont supprimé l'article autorisant de façon explicite les associations de locataires de logements sociaux de faire des actions de groupe, du fait que le Code de la consommation les permet déjà. Par ailleurs, via un amendement gouvernemental, les gestionnaires de résidences universitaires qui ne seraient pas occupées totalement seront autorisés, à titre expérimental pour quatre ans, à louer des logements pour des séjours d'une durée inférieure à trois mois, en particulier à des publics reconnus prioritaires par l'État. En début de soirée, une petite centaine de mal-logés s'étaient rassemblés à quelques pas du Palais Bourbon pour dénoncer certains articles du projet de loi Egalité et citoyenneté, en particulier sur le relogement et la modulation des loyers.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 01:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code de la route sur le temps scolaire: les députés reviennent sur leur vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124001852.evbnw09i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a revoté dans la nuit de mercredi à jeudi pour supprimer une disposition adoptée dans la soirée, qui autorisait la préparation et le passage du Code de la route pendant le temps scolaire. L'amendement du socialiste Jean-Louis Bricout et du radical de gauche Jean-Noël Carpentier au projet de loi Egalité et citoyenneté était passé initialement contre l'avis du gouvernement et de la raporteure Valérie Corre (PS). La mesure consistait en une expérimentation de la préparation et du passage de l'épreuve théorique du permis de conduire pendant trois ans maximum. Le ministre de la Ville Patrick Kanner avait justifié son opposition par le coût de la mesure et par le fait que le projet de loi a déjà intégré que le compte personnel de formation (CPF) pourra être utilisé pour financer tout ou partie du passage du permis de conduire. En fin de séance, comme il en a le droit, le gouvernement a demandé une nouvelle délibération notamment sur cette expérimentation. Elle a ainsi été supprimée. Les députés avaient également adopté dans la soirée un amendement porté par le socialiste Gilles Savary, ancien rapporteur du volet transports de la loi Macron, créant un livret d'épargne "Permis de conduire", là aussi malgré un avis défavorable du gouvernement. M. Kanner a jugé "bien superflu" de "créer un nouveau livret d'épargne sans avantages fiscaux", alors qu'existe déjà le livret A. Mais il n'y a pas eu de nouvelle délibération sur cette disposition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 01:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: feu vert à l'action extérieure des Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123202904.d2ig6907.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une proposition de loi qui facilite les actions extérieures des Outre-mer, en particulier en matière économique, le Sénat ayant voté dans les mêmes termes que l'Assemblée une proposition de loi en ce sens. Les députés avaient adopté, également à l'unanimité, le 24 mars cette proposition de loi du député de Martinique Serge Letchimy (DVG). "Ce texte concrétise un changement d'approche majeur et une avancée essentielle pour les Outre-mer", s'est félicitée la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts. "Grâce à ses collectivités d'outre-mer, la France a la chance de pouvoir rayonner dans toutes les régions du monde", a-t-elle poursuivi. "Ces territoires démultiplient son influence et la coopération régionale rompt avec une logique contre-productive". Elle a aussi estimé qu'"une nouvelle génération de jeunes Ultramarins, ouverts sur leur environnement proche, pourra émerger". "Ce texte est une étape importante pour les Outre-mer qui vont pouvoir plus directement organiser et réguler leur coopération avec les territoires avoisinants", a jugé Félix Desplan (PS, Guadeloupe). "Chacune des collectivités de la Caraïbe, du plateau guyanais ou de l'océan Indien pourra désormais coopérer avec un bassin élargi de voisinage, sa grande frontière", a-t-il lancé. "Vitrines avancées de la France, les outre-mer doivent être encore plus acteurs de leur développement, sortir de leur dépendance envers la métropole et l'Union européenne pour accéder de plain-pied au marché de 300 millions d'habitants de la grande Caraïbe", a plaidé Guillaume Arnell (RDSE, à majorité PRG, Saint-Martin). Avec ce texte, "les outre-mer couperont le cordon économique avec la métropole, en achetant plus près, au bénéfice du pouvoir d'achat des habitants et du bilan carbone", a lancé Gélita Hoarau (Communiste, républicain et citoyen, La Réunion) qui vient de remplacer Paul Vergès disparu ce mois-ci. Corinne Bouchoux (Écologiste, Maine-et-Loire) a souligné que "les collectivités d'outre-mer sont de fait aux avant-postes de la diplomatie française dans leur zone géographique". "Certains dirigeants de ces collectivités ont parfois rempli ce rôle avec panache", a-t-elle ajouté en saluant la mémoire de Paul Vergès qui, "président du Conseil régional de la Réunion, était reçu par les pays africains voisins". "Notre vaste espace maritime nécessite l'élaboration de coopérations spécifiques et les collectivités locales sur place sont territorialement les mieux placées pour identifier et accompagner ces coopérations régionales", a soutenu pour sa part Jean-Marie Bockel (UDI-UC, Haut-Rhin). Le rapporteur Matthieu Darnaud (LR, Ardèche) a soutenu un texte qui "confirme le caractère inéluctable de la décentralisation" et "préserve l'unité diplomatique de notre pays en ouvrant" de belles perspectives aux collectivités d'outre-mer". La proposition de loi autorise toute collectivité territoriale à conclure une convention pour les besoins d'une coopération territoriale ou régionale avec un État étranger. Elle étend le champ géographique de la coopération régionale que peuvent mener les collectivités d'outre-mer. Elle permet aux régions de Guadeloupe et de La Réunion, au département de Mayotte ainsi qu'aux collectivités territoriales de Guyane et de Martinique, d'adhérer à une banque régionale de développement ou à une institution de financement dont la France est membre. Elle ouvre aussi la possibilité aux présidents de conseil départemental ou régional d'outre-mer, ou à celui de l'assemblée de Guyane ou du conseil exécutif de Martinique de présenter un programme-cadre définissant la politique de coopération régionale qu'il entendrait mener au cours de son mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: feu vert définitif aux actions extérieures des Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123193603.xblso016.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une proposition de loi qui facilite les actions extérieures des Outre-mer, en particulier en matière économique, le Sénat ayant voté dans les mêmes termes que l'Assemblée une proposition de loi en ce sens. Les députés avaient adopté, également à l'unanimité, le 24 mars cette proposition de loi du député de Martinique Serge Letchimy (DVG). "Ce texte concrétise un changement d'approche majeur et une avancée essentielle pour les Outre-mer", s'est félicitée la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts. "Il permet d'élargir le sens des échanges, jusqu'ici pensés uniquement entre les Outre-mer et l'hexagone, afin de créer de nouvelles opportunités d'échanges et de développement au coeur de l'environnement régional des territoires d'Outre-mer", a-t-elle poursuivi. Elle a aussi estimé qu'"une nouvelle génération de jeunes Ultramarins, ouverts sur leur environnement proche, pourra émerger". La proposition de loi autorise toute collectivité territoriale à conclure une convention pour les besoins d'une coopération territoriale ou régionale avec un État étranger. Elle étend le champ géographique de la coopération régionale que peuvent mener les collectivités d'outre-mer. Elle permet aux régions de Guadeloupe et de La Réunion, au département de Mayotte ainsi qu'aux collectivités territoriales de Guyane et de Martinique, à adhérer à une banque régionale de développement ou à une institution de financement dont la France est membre. Elle ouvre aussi la possibilité aux présidents de conseil départemental ou régional d'outre-mer, ou à celui de l'assemblée de Guyane ou du conseil exécutif de Martinique de présenter un programme-cadre de coopération régionale définissant la politique de coopération régionale qu'il entendrait mener au cours de son mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation de mal-logés contre la loi Egalité et citoyenneté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123181320.j9hkal3d.html</link>
   <description><![CDATA["On n'est pas méchants, on veut un logement": une petite centaine de mal-logés se sont rassemblés mercredi soir à quelques pas de l'Assemblée nationale pour dénoncer certains articles du projet de loi Egalité et citoyenneté, qui y était examiné une nouvelle fois. Les manifestants s'opposaient notamment à un amendement gouvernemental qui permettra à la préfecture de région de proposer aux ménages reconnus au titre du Droit au logement opposable (Dalo) des relogements dans des communes éloignées de leur lieu de vie ou de travail, notamment dans des quartiers sensibles, a expliqué dans un communiqué le DAL (Droit au Logement), à l'origine du rassemblement. "Ce qu'on redoute, c'est un phénomène de +centrifugeuse sociale+, c'est-à-dire que les prioritaires Dalo soient éjectés vers la périphérie. Les familles risquent d'avoir du mal à accepter des logements dans des quartiers sensibles et en banlieue. Or, s'ils refusent le logement, ils seront radiés, et ne pourront pas déposer une nouvelle demande Dalo", a expliqué à l'AFP le porte-parole du DAL, Jean-Baptiste Eyraud. Autre disposition contestée, la possibilité de fixer les loyers HLM en fonction des revenus des locataires, "ouvrant la voie de la dérégulation des loyers". Jean-Baptiste Eyraud regrette également que le projet de loi ne renforce pas les droits des locataires lors des opérations de renouvellement urbain, car "souvent, lors de ces opérations, on force la main des gens pour déménager ou payer des loyers plus chers". Il reconnaît tout de même des points positifs au texte: "que les maires et les bailleurs consacrent 25% de leurs contingents de logements aux prioritaires Dalo et aux autres publics prioritaires" et que "la loi de réquisition des logements vacants s'applique pour loger les ménages Dalo". "Tous les gens qui sont là sont soit sans logement soit dans la galère. Moi, ça fait deux ans que je suis sans logement, je dors dans la rue", a témoigné auprès de l'AFP Maggy, une manifestante de 48 ans. "Sans logement, on n'a pas de vie."]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une partie du permis de conduire pourra être passée pendant le temps scolaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123180805.qtyfvg5y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, contre l'avis du gouvernement, l'autorisation, à titre expérimental, de la préparation et du passage de l'épreuve théorique du permis de conduire pendant le temps scolaire, dans le cadre du projet de loi Egalité et citoyenneté. Contre l'avis également de la rapporteure Valérie Corre (PS), les députés ont adopté des amendements du socialiste Jean-Louis Bricout et du radical de gauche Jean-Noël Carpentier pour prévoir une telle expérimentation, pendant trois ans maximum. Le ministre de la Ville Patrick Kanner a justifié son opposition par le coût de la mesure et par le fait que le projet de loi a déjà intégré que le compte personnel de formation (CPF) pourra être utilisé pour financer tout ou partie du passage du permis de conduire. Les députés ont également adopté un amendement porté par le socialiste Gilles Savary, ancien rapporteur du volet transports de la loi Macron, créant un livret d'épargne "Permis de conduire", là aussi malgré un avis défavorable du gouvernement. M. Kanner a jugé "bien superflu" de "créer un nouveau livret d'épargne sans avantages fiscaux", alors qu'existe déjà le livret A.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affiches contre le sida: Touraine fustige des comportements dignes d'un "ordre réactionnaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123155235.3e6a4e1y.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a fustigé mercredi à l'Assemblée nationale des comportements dignes "d'un ordre réactionnaire d'un autre âge", après la demande d'élus de retirer les affiches d'une campagne de prévention du sida montrant des homosexuels. "Je veux vous dire mon indignation, ma colère face aux réactions de certains élus sur la campagne de prévention du sida, comme si la santé publique devait devenir prisonnière, otage, d'un ordre réactionnaire d'un autre âge et d'un autre temps", a déclaré Mme Touraine. "Nous devons dire non à l'homophobie, oui à la tolérance, oui à une société de liberté, de respect, de bienveillance", a-t-elle poursuivi, dénonçant sans la nommer les propos d'Isabelle Le Callennec, députée LR et soutien de François Fillon. Mardi, la députée avait estimé que la campagne gouvernementale était "très suggestive". Interrogée sur le "message" véhiculé, Mme Le Callennec avait sous-entendu qu'il incitait à l'homosexualité. "En tout cas les gens qui nous appellent, c'est les remarques qu'ils font, il faut les entendre", avait-elle dit. "Comment s'étonner que se déversent sur les réseaux sociaux des torrents de haine", a répondu mercredi Mme Touraine. Une dizaine de villes sur les 130 où la campagne est diffusée ont demandé le retrait des affiches. En réaction, la ministre de la Santé a annoncé saisir la justice administrative, "après la censure par certains maires de la campagne de prévention du VIH".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: rassemblement de partisans de l'aéroport près de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123144123.alacms0m.html</link>
   <description><![CDATA[Près d'une centaine de partisans du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes, dont des parlementaires, se sont rassemblés mercredi aux abords de l'Assemblée nationale pour demander à l'Etat de lancer les travaux, à l'appel de plusieurs associations favorables à ce projet controversé. L'association Des Ailes pour l'Ouest, l'Association contre le survol de l'agglomération nantaise (ACSAN) et le Collectif citoyen engagé pour le transfert de l'aéroport (Coceta) avaient organisé ce rassemblement pour remettre à l'Assemblée 270.000 "bulletins de vote" favorables à l'aéroport. Fin juin, lors d'une consultation annoncée par le président François Hollande pour débloquer le dossier, 51,08% des électeurs de Loire-Atlantique s'étaient rendus aux urnes et le "oui" l'avait emporté par 268.981 voix (55,17%). "Nous avons voté oui. Evacuez la Zad", pouvait-on lire sur des pancartes brandies par les manifestants aux cris de "Démarrez les travaux". D'autres panneaux rappelaient le score de la consultation. Plusieurs élus, notamment les députés PS de Loire-Atlantique Dominique Raimbourg et Marie-Françoise Clergeau, ainsi que le député (LR) des Côtes-d'Armor Marc Le Fur, ont pris la parole pour appeler le gouvernement à évacuer la zone prévue pour la construction de l'aéroport, occupée par des opposants au projet. Ils ont rappelé que la justice administrative avait confirmé la semaine dernière la légalité du projet, ouvrant la voie à un démarrage des travaux. Une délégation des manifestants devait être reçue dans l'après-midi à Matignon et y remettre les bulletins de vote symboliques, plutôt qu'à l'Assemblée, ont indiqué les organisateurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 15:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: clash sur l'IVG entre LR et PS en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123130303.cd6u8fdj.html</link>
   <description><![CDATA[L'interruption volontaire de grossesse (IVG) a provoqué un clash entre députés LR et PS mercredi en commission, après l'évocation par un socialiste de la polémique entre les finalistes de la primaire de la droite, Alain Juppé et François Fillon. Ce très vif incident s'est produit lors d'une réunion de la commission des Affaires sociales, prévue de longue date, pour examiner une proposition de loi PS visant à étendre le délit d'entrave à l'IVG aux sites internet diffusant de "fausses informations" sur l'avortement. Le député de Corrèze Alain Ballay (successeur de Sophie Dessus, décédée en mars) a glissé, en référence notamment aux débats "de primaire", qu'il était "presque inquiétant de voir (...) une remise en cause de l'IVG qui puisse revenir", que "certains hommes politiques puissent revenir sur ce droit". Son intervention a été interrompue par des protestations LR, notamment de Dominique Tian (ex-soutien de Bruno Le Maire, rallié à Fillon) et Bérengère Poletti (filloniste), poussant la présidente PS de la commission Catherine Lemorton à suspendre la séance brièvement. Après ce moment "assez violent" où "il a dit grosso modo que les candidats des primaires étaient contre l'IVG", le député PS a repris la parole dans des termes "un peu plus modérés", "on a tous rouspété et demandé la parole, mais on ne nous l'a pas donnée", a déclaré le LR Denis Jacquat à l'AFP. Ce député de Moselle, soutien de François Fillon, s'est alors écrié au sujet de l'orateur socialiste: "Mais qui c'est ce con?". A l'AFP, il a assuré ensuite l'avoir dit "avec un sourire", "pas méchamment", et ne rien "regretter", car il n'admet "pas le mensonge". La présidente a aussitôt suspendu une seconde fois la séance, jusqu'à 12h15. Au nom des socialistes de cette commission, Michel Issindou a déploré auprès de l'AFP la "violence verbale de la droite et sa sur-réactivité", même chez certains députés LR d'ordinaire "calmes", y voyant un lien avec la vive tension à droite avant le second tour de la primaire dimanche. "Nous n'avons pas l'intention de soutenir Alain Juppé contre François Fillon", a lancé ce député PS, en ayant par ailleurs "l'impression que la campagne de la primaire a ravivé sur le sujet de l'IVG des relents de 1974", avant l'adoption de la loi Veil. A la reprise, Mme Lemorton a dénoncé une réaction "quasi hystérique" de députés LR "debout, vociférant", disant son sentiment qu'"il suffisait d'une étincelle pour que ça explose". Après la "calomnie" et la "manipulation politique" des propos du député Ballay, "le travail de notre commission aujourd'hui ne peut pas se dérouler sereinement", a affirmé Jean-Pierre Door pour LR, avant de partir, laissant la commission sans LR. Président du groupe PS, Bruno Le Roux a souligné que les débats politiques "depuis quelques jours ne viennent qu'ajouter" au rejet au Sénat, par la majorité de droite, d'un amendement étendant le délit d'entrave à l'IVG. La majorité à l'Assemblée a dû passer par une proposition de loi, dont il a souhaité l'adoption "le plus rapidement possible". "Ne tombons pas dans des caricatures d'élections primaires, ici c'est le Parlement", a lancé Philippe Vigier (UDI), soutien d'Alain Juppé. La proposition de loi a ensuite été adoptée par les députés, après avoir été précisée. Elle sera examinée en séance le 1er décembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Destitution de Hollande: la proposition LR rejetée par le bureau de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123111658.88dxo6cr.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition LR de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes a été rejetée mercredi dès son examen par le bureau de l'Assemblée nationale, officialisée par un communiqué du président de l'Assemblée. A la majorité, par treize voix contre huit, et à main levée, la plus haute instance collégiale de l'Assemblée a jugé non recevable, après une heure de réunion, la proposition de résolution visant à réunir le Parlement en Haute Cour en vue d'une destitution, en application de l'article 68 de la Constitution. Signée par 79 députés LR, dont leur chef de file Christian Jacob ou François Fillon, elle ne sera examinée ni en commission ni dans l'hémicycle. Son initiateur, Pierre Lellouche, a critiqué dans un communiqué une décision "prévisible" mais "pas moins scandaleuse", qui "empêchera de faire la lumière sur le détail des informations transmises par François Hollande aux journalistes" auteurs d'"Un président ne devrait pas dire ça". Les discussions du bureau ont été essentiellement "politiques", ont jugé des élus LR. "Il y avait un malaise de l'ensemble de la majorité", selon Catherine Vautrin (LR), ex-soutien de Nicolas Sarkozy, ralliée à François Fillon. François de Rugy, écologiste candidat à la primaire organisée par le PS, a évoqué de la "légèreté" dans l'attitude de François Hollande, mais jugé "disproportionnée" une telle procédure, a-t-il relaté à l'AFP. La proposition de résolution était motivée par le "manquement (de François Hollande) manifestement incompatible avec l'exercice de ses fonctions que constituent ses confidences concernant la défense nationale", selon son exposé. Le texte pointait "la divulgation d'opérations aériennes, celle de l'exécution décidée par le chef de l'État lui-même de chefs djihadistes", ainsi que la révélation "que la France payait pour la libération de ses otages". En réunion mercredi, M. Bartolone a glissé que, "quoi qu'on pense à titre personnel de ce livre", les propos rapportés de François Hollande ne relèvent pas de la procédure de destitution, selon un participant. Interpellé mardi par l'opposition lors des questions au gouvernement à l'Assemblée, Manuel Valls avait pris la défense de François Hollande, dénonçant une "mise en cause délibérée et systématique du chef de l'Etat, de sa personne et donc des institutions". En outre, saisi par le député LR Eric Ciotti, le parquet de Paris a ouvert récemment une enquête préliminaire pour compromission de la défense nationale, après la publication d'un document "confidentiel défense" sur un projet de frappes françaises en Syrie en 2013, obtenu par les deux journalistes du Monde. Mais "le président bénéficiera de l'immunité présidentielle face à la justice ordinaire", avait déploré mardi dans l'hémicycle Georges Fenech (LR), justifiant la proposition de destitution au nom de sa "responsabilité politique". Chef de file des députés socialistes et fidèle de François Hollande, Bruno Le Roux avait, lui, dénoncé dans les couloirs une procédure "totalement politicienne" et "inique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent le contrôle de l'instruction à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123001634.s2jdwkxa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi le renforcement du contrôle de l'instruction à domicile, en dépit des protestations de la droite y voyant une liberté d'atteinte à l'enseignement à l'occasion du débat en nouvelle lecture du projet de loi Egalité et citoyenneté. Alors qu'actuellement des parents refusent fréquemment un contrôle en dehors du domicile, il reviendra à l'autorité académique de déterminer les modalités et le lieu du contrôle de l'enseignement. Et les parents refusant deux fois de suite, sans motif légitime, de soumettre leur enfant à la vérification annuelle seront mis en demeure d'inscrire l'enfant dans un établissement d'enseignement public ou privé. Le député LR Dominique Tiana a dénoncé "une atteinte constitutionnelle à la liberté d'enseignement". Selon lui "le nombre des enfants instruits en famille par rapport au nombre total des enfants relevant de l'instruction obligatoire est de 0,09% en 2014-2015, soit 7.314 enfants". Les deux tiers des enfants instruits en famille ont été contrôlés. "Pour le tiers restant, les absences de contrôles sont très majoritairement le fait de l'administration qui programme tardivement les contrôles ou ne les programme pas du tout par manque de moyens humains", a assuré le député. Faux procès, a répondu le ministre de la ville Patrick Kanner. "Ce choix (de l'instruction à domicile) n'est pas remis en cause mais la législation actuelle est inefficace, elle permet à des familles d'empêcher le contrôle", a-t-il plaidé. "L'objectif c'est de s'assurer que les enseignements ne sont pas contraires aux valeurs de la République", qu'ils respectent "un socle commun de connaissances", et "de protéger les enfants d'influences néfastes", a-t-il assuré. A l'ouverture des débats, Patrick Kanner, s'est dit "rassuré" par l'échec d'un accord entre députés et sénateurs fin octobre en Commission mixte paritaire (CMP) car les sénateurs "s'étaient attelés à vider ce projet d'une partie substantielle du texte initial". Le texte, dans sa version de l'Assemblée, déjà rétablie pour l'essentiel en commission, est "un texte de progrès, vecteur de changements dans la vie concrète de nos concitoyens", a-t-il dit, réfutant les accusations de la droite d'un projet "vide-grenier" ou "fourre-tout"]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 01:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en première lecture la totalité du budget 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122170435.rz71q477.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi en première lecture l'ensemble du projet de budget 2017, dernier du quinquennat, par une nette majorité de 287 voix contre 243, similaire à celle pour le seul volet recettes il y a un mois. L'opposition, qui a contesté la "sincérité" de l'objectif d'un retour du déficit dans les clous européens, et le Front de gauche, qui a fustigé "une doxa libérale", ont voté contre. Le texte, qui prévoit des baisses d'impôt pour les ménages et les entreprises, l'instauration du prélèvement de l'impôt à la source en 2018 ou une hausse des crédits pour l'emploi, la sécurité, la défense ou l'éducation et la culture, part au Sénat, où la majorité de droite le rejettera sans en débattre en détail. La majorité à l'Assemblée a profité de ce vote pour attaquer les programmes des deux finalistes de la primaire de la droite, notamment celui du favori François Fillon. "Qui, à part François Fillon et la droite, nous dira que deux milliards en plus pour l'emploi, c'est beaucoup?" s'est exclamé l'orateur PS Dominique Lefebvre, opposant "le redressement dans la justice" fait par "la gauche de gouvernement" à une droite "libérale et punitive". Pour LR, Hervé Mariton a promis que l'opposition reviendrait sur "la mauvaise réforme du prélèvement à la source" en cas d'alternance en 2017, l'UDI Charles de Courson disant chercher "en vain les 50 milliards d'économies annoncés" lors du pacte de responsabilité en 2014. Le budget 2017 a été l'un des plus largement votés depuis 2014 et le tournant de la politique fiscale pro-entreprises, à l'origine de la naissance des "frondeurs" au PS. Seulement une dizaine d'entre eux, dont le candidat à la primaire Benoît Hamon ou Christian Paul, se sont abstenus, contre 39 il y a deux ans. Si Laurent Baumel s'est abstenu pour "traduire le désaccord global sur la politique budgétaire et fiscale de ce quinquennat", Yann Galut, autre soutien désormais d'Arnaud Montebourg, a voté pour ce projet de budget, "plus social, avec quelques avancées de gauche". La majorité a gagné notamment quelques bras de fer contre le gouvernement sur toutes les dispositions concernant "l'attractivité", mise en avant pour attirer à Paris des entreprises de la City après le Brexit, comme l'alourdissement de la fiscalité sur les actions gratuites ou le durcissement de la taxe sur les transactions financières. Elle a aussi fait voter une "Google tax" à la française. Le gouvernement pourrait cependant revenir sur les actions gratuites en nouvelle lecture. far/ic/mat/er GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sur la violation du secret-défense, Valls prend la défense de Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122162631.fb2vh3kk.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a pris la défense mardi du président François Hollande, accusé une nouvelle fois par l'opposition d'avoir violé le secret-défense en révélant selon elle à des journalistes un projet d'attaque abandonné en Syrie en 2013. "Je n'admets pas (...) que l'on se prête une nouvelle fois, ici dans vos rangs, à la mise en cause délibérée et systématique du chef de l'Etat, de sa personne et donc des institutions", a déclaré le Premier ministre à l'Assemblée nationale en réponse à une question du député LR Georges Fenech. "Le président de la République est le chef de l'Etat, élu par les Français, par le suffrage universel et cela, que vous le vouliez ou non", a-t-il dit. "Dans la période complexe que nous traversons", tant à l'international que dans l'Hexagone, "les Français attendent de leurs responsables politiques une certaine hauteur de vue et un plus grand respect des institutions", a-t-il ajouté. François Hollande "a toujours pris ses responsabilités pour combattre la menace terroriste à travers des opérations militaires menées par la France, que ce soit en Irak et en Syrie ou dans la bande sahélo-saharienne, en particulier au nord Mali", a poursuivi le chef du gouvernement. Pour lui, les interventions de l'armée française "répondent à une ligne politique, une ligne stratégique claire qui n'a pas varié depuis 2012: il s'agit d'éradiquer la menace terroriste, de protéger les populations, de protéger les Français ici comme à l'extérieur, de défendre les valeurs qui sont celles de la France". Le président est mis en cause par l'opposition pour "violation du secret-défense" après la publication en août dans Le Monde d'un article sur un projet d'attaque abandonné en Syrie en 2013. La justice a lancé une enquête préliminaire. François Hollande a aussi été accusé, notamment par Nicolas Sarkozy, d'avoir révélé dans le livre "Un Président ne devrait pas dire ça" quatre assassinats ciblés visant notamment des auteurs d'attentats. Dans sa question au Premier ministre, Georges Fenech a souligné que "le président bénéficiera de l'immunité présidentielle face à la justice ordinaire". C'est pourquoi, au nom de la "responsabilité politique" de François Hollande selon lui, des députés LR ont déposé une proposition de destitution du président, dont la recevabilité sera examinée mercredi par le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale. Repousser cette proposition dès mercredi serait "un comble", a jugé en conférence de presse le chef de file des députés LR Christian Jacob, qui "n'imagine pas un seul instant que l'Assemblée soit en deçà de la justice". Il a aussi demandé mardi au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) "un vote sur cette recevabilité à bulletins secrets", dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Les décisions du bureau de l'Assemblée sont généralement prises à l'unanimité, sans vote formel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: le vainqueur devra ensuite "trouver les mots qui rassemblent" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122135832.9ljl7zv1.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon doit "rester sur sa ligne" dans l'entre-deux-tours de la primaire, a estimé mardi le chef de file des députés LR, Christian Jacob, qui le soutient désormais, en soulignant que le vainqueur du second tour devra "trouver les mots qui rassemblent". Après avoir exprimé "déception" et "tristesse" après l'élimination de Nicolas Sarkozy mais aussi sa "très grande fierté" de la campagne menée, il a confirmé lors d'une conférence de presse qu'il "soutient et votera au second tour pour François Fillon", dont "le programme répond le plus aux attentes des Français et est le plus proche de l'analyse de Nicolas Sarkozy". Pour la campagne d'ici au second tour dimanche, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a jugé que "François Fillon doit rester sur la ligne qui est la sienne". "Après la victoire, il conviendra que celui qui aura été élu sache trouver les mots qui rassemblent parce que dans cette élection interne à notre famille politique, il n'y a que des concurrents, pas d'adversaires, les adversaires, c'est la gauche et le FN", a aussi glissé le président du groupe LR, alors que les attaques se multiplient entre les deux qualifiés depuis dimanche. Le résultat du second tour est-il écrit vu la large avance de François Fillon au premier tour? "Le premier tour nous engage à être prudents sur le résultat et appelle à beaucoup de modestie", a lâché Christian Jacob, invitant à "un mea culpa des éditorialistes et spécialistes de sondages". Interrogé sur l'impact du vote d'électeurs de gauche, vu les données du premier tour, celui qui s'est toujours montré très réservé sur l'exercice des primaires a considéré que "cela posera, dans un autre temps, la question de l'organisation de primaires avec des gens qui viennent pour tromper le jeu". Mais le chef de file des députés LR a salué "la forte mobilisation" et "l'absence de contestation des résultats", dans une allusion aux craintes qu'avait soulevé le précédent de la bataille Copé-Fillon pour la présidence de l'UMP en 2012.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
