<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:50:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Parlement des enfants veut renforcer la présence des parents auprès d'enfants hospitalisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604124657.8jvp5eso.html</link>
   <description><![CDATA[Le 19e Parlement des enfants a adopté largement une proposition de loi visant à permettre aux parents d'enfants hospitalisés de rester auprès de leur enfant gratuitement et dans des conditions de confort acceptables, a annoncé mercredi l'Assemblée nationale. Les 577 classes de CM2 ayant participé à l'édition 2014 du Parlement se sont prononcées pour la première fois par vote électronique, au cours du mois de mai, sur les quatre propositions de loi finalistes sélectionnées par le jury national, selon un communiqué. Le texte qui a recueilli le plus de suffrages (303 voix sur 408 votes exprimés) émane d'une école élémentaire de Guéret située dans la circonscription du député socialiste de la Creuse, Michel Vergnier. La classe de CM2 qui en est l'auteur sera reçue à l'Assemblée nationale le 25 juin pour la remise de son prix. La proposition de loi adoptée par le Parlement des enfants pourra éventuellement être reprise par le député de la circonscription pour donner éventuellement lieu à une vraie loi. Les autres propositions en lice visaient à réduire les effets du tabagisme passif pour les enfants dans les véhicules et à diminuer le nombre d'accidents de la route (Ardennes), à promouvoir l'usage des nouvelles technologies en limitant leurs conséquences néfastes sur la santé (lycée français de Singapour), à mettre en garde contre les risques pour la santé d'une consommation excessive de boissons sucrées et sodas (Bas-Rhin). En 2013, 577 écoliers représentant toutes les circonscriptions avaient voté majoritairement dans l'hémicycle de l'Assemblée pour une proposition de loi visant à prévenir les violences et discriminations dans les établissements et aider les élèves qui en sont victimes. Depuis 1994, quatre lois proposées par le Parlement des enfants sont devenues des lois de la République. Elles ont institué, par exemple, le maintien des liens entre frères et soeurs adoptés, le renforcement du rôle de l'école dans la détection des mauvais traitements à enfants ou l'obligation de distribuer des sacs plastique biodégradables aux caisses des supermarchés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs trouvent un compromis sur une rémunération accrue des stages dépassant 2 mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604124124.5lsm9onp.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un compromis dans la nuit de mardi à mercredi sur une rémunération minimale accrue des stages de plus de deux mois, selon des sources parlementaires. La rémunération mensuelle minimale des stages de plus de 2 mois passera de 436 à 523 euros d'ici septembre 2015. La commission mixte paritaire (CMP, 7 députés et 7 sénateurs) sur la proposition de loi PS a conservé la hausse de 87 euros (passage de 12,5% à 15% du plafond de la Sécurité sociale) votée par le Sénat, mais la gratification reste obligatoire pour les stages dépassant deux mois, et non supérieurs à un mois comme prévu par le Sénat. "Nous avons rétabli deux mois au lieu d'un, car nous avons eu beaucoup de retours de formations professionnelles du type IUT et BTS qui craignaient de ne plus trouver de stages courts pour leurs étudiants", a expliqué la rapporteure à l'Assemblée, Chaynesse Khirouni (PS). En revanche, les stagiaires ayant droit à une gratification seront bien indemnisés dès le premier mois de leur stage. L'entrée en vigueur a été décalée à septembre 2015 au lieu de septembre 2014 "car toutes les petites structures publiques ou associatives ont déjà voté leur budget pour 2014", a expliqué la députée de Meurthe-et-Moselle et ancienne professionnelle dans le milieu associatif. Les parlementaires ont aussi repris les amendements du Sénat sur l'extension à tous les stagiaires de l'accès aux restaurants d'entreprises, du bénéfice des titres restaurants ou du remboursement des frais de transports lorsqu'ils existent pour les salariés. Le compromis intervenu doit être maintenant voté une dernière fois à l'Assemblée et au Sénat. Le gouvernement ayant engagé la procédure accélérée, le texte n'a fait l'objet que d'une seule lecture dans chaque chambre. "Il s'agit de mesures fortes en faveur de l'amélioration de la situation sociale des jeunes. Ce texte, qui concrétise un engagement de campagne du président, renforcera la dimension pédagogique des stages et permettra de lutter contre les abus qui pénalisent les jeunes", se sont félicités dans un communiqué commun les ministres de l'Education Benoît Hamon, du Travail François Rebsamen et la secrétaire d'Etat chargée de l'Enseignement supérieur Geneviève Fioraso. Les autres mesures de la proposition de loi déposée par des députés socialistes restent inchangées: instauration d'un plafond maximum de stagiaires en fonction des effectifs salariés, renforcement des moyens d'identifier et de sanctionner les abus éventuels, instauration d'autorisation d'absence et de congés, alignement du temps de présence des stagiaires sur celui des salariés et exonération d'impôt sur le revenu de la gratification. "Il s'agit d'un texte de progrès pour les stagiaires, qu'ils soient lycéens ou étudiants, mais aussi d'un message de confiance et de responsabilité entre les acteurs, les entreprises et les organismes d'accueil, les établissements de formation et les jeunes", se félicitent les ministres.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une équipe de France de football des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604122435.t2t7tt9z.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques jours avant le début du Mondial au Brésil, l'Assemblée nationale a annoncé mercredi la création d'une "équipe de France de football des députés", qui disputera son premier match le 10 septembre contre le Variétés Club de France. Cette équipe mixte, dont les deux cosélectionneurs sont les socialistes Eduardo Rihan-Cypel et Régis Juanico et l'entraîneur Guy Roux, est composée d'une trentaine de députés de tous bords, comme les socialistes Thomas Thévenoud et Philippe Martin, l'écologiste Christophe Cavard ou les UMP Eric Woerth et Lionel Tardy. D'une moyenne d'âge de 45 ans et trois mois, elle comptera six femmes (les socialistes Marie-Arlette Carlotti, Marietta Karamanli et Sandrine Mazetier, l'écologiste Barbara Pompili, les UMP Virginie Duby-Muller et Isabelle Le Callennec). "Me voici enfin entraîneur de l'Equipe de France", a plaisanté l'ancien entraîneur d'Auxerre, qui n'a jamais pu obtenir le poste de sélectionneur national, lors d'une conférence de presse au côté notamment du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le premier match sera disputé au profit du service de cardiologie pédiatrique médico-chirurgicale de l'hôpital Necker. Le lieu du match contre le Variétés Club de France, club qui regroupe d'anciennes stars du ballon rond et diverses personnalités du show-biz, n'a pas encore été précisé mais son manager, le directeur des sports du groupe Radio France Jacques Vendroux, a promis que ce serait dans un stade "mythique". Il a évoqué la participation de plusieurs anciens membres de l'Equipe de France, que ce soit de la génération Platini ou de celle de Zidane, mais aussi de l'ancien joueur de tennis Yannick Noah. Ce n'est pas la première fois que des députés constituent une équipe de football mais elle a maintenant un caractère officiel. Il existe par ailleurs un XV parlementaire pour le rugby, créé il y a près de 40 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Estrosi (UMP): "6.000 délinquants libérés" si adoption de la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604122115.z5ud3dbt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Nice, Christian Estrosi, a assuré mercredi qu'en cas d'adoption de la réforme pénale, actuellement discutée à l'Assemblée nationale, "on pourrait avoir 6.000 délinquants qui soient libérés" dans "quelques semaines." "La première mesure, au bout de deux tiers effectifs d'une peine prononcée, consiste à ce qu'on réétudie le dossier pour pouvoir les libérer. Cela veut dire que dans quelques semaines, on pourrait avoir 6.000 délinquants qui soient libérés", a affirmé M. Estrosi sur France Inter. Le projet de loi prévoit que la situation des détenus condamnés à moins de cinq ans de prison soit évaluée aux deux-tiers de la peine et qu'une mesure de "libération sous contrainte" puisse être décidée, en fonction de leur parcours et de leur projet d'insertion. Le reste de la peine pourrait être ainsi exécuté sous le régime de la semi-liberté, du placement à l'extérieur, du placement sous surveillance électronique ou de la libération conditionnelle. L'étude d'impact du projet de loi, réalisée par le gouvernement, précise que ces libérations sous contrainte pourraient entraîner une baisse de 2.200 à 6.200 du nombre de détenus. Compte tenu des autres mesures prévues par la réforme pénale, qui vont monter en charge progressivement, la réforme pénale devrait entraîner une baisse du "stock" de personnes détenues à un instant donné comprise entre 2.600 personnes et 6.600 personnes, trois ans après l'entrée en vigueur de la loi, ajoute cette étude. L'ancien ministre de Nicolas Sarkozy a également dénoncé la "suppression des peines planchers contre les multirécidivistes, qui avaient démontré toute leur efficacité" et les "peines de probation, prévues initialement à cinq ans, dont on ne nous a toujours pas dit si ne pas faire de peine de prison quand on est condamné à cinq ans, ça veut dire faire du bricolage, du jardinage, rester à la maison avec un beau bracelet à regarder la télévision." "C'est une loi de liberté pour les délinquants tout simplement, c'est une incitation à la délinquance", a accusé M. Estrosi. Faut-il donc mettre plus de gens en prison? "Oui", a répondu le maire de Nice. "On a remis en cause la loi pénitentiaire qui avait pour objectif de construire 80.000 places de prison supplémentaires. Si on avait continué à construire les places supplémentaires au même rythme où nous les construisions, aujourd'hui les prisons ne seraient pas pleines", a-t-il affirmé. La ministre de la Justice Christiane Taubira a indiqué mardi à l'ouverture des débats sur la réforme pénale que "6.500 places de prison supplémentaires" étaient programmées par le gouvernement sur trois ans. "Elles sont budgétisées et financées", ce qui n'était pas, selon elle, le cas de celles prévues par la droite au pouvoir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: le groupe UMP se "désolidarise" de l'idée d'éviter la prison aux cols blancs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604110904.gyadl31k.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale se "désolidarise" de la proposition de députés de ses rangs d'éviter la prison aux délinquants en cols blancs, dans le cadre des débats sur la réforme pénale, a indiqué à l'AFP le responsable UMP pour ce texte, Georges Fenech. "Je me désolidarise totalement de cet amendement qui n'a pas de fondement et qui serait une rupture d'égalité des justiciables", a déclaré le député du Rhône, ancien magistrat, affirmant qu'il s'y opposerait au nom du groupe. Sur BFMTV et RMC jeudi matin, le président du groupe UMP, Christian Jacob, mis sur le gril sur cette question, a fini par déclarer qu'il n'était "pas d'accord" sur le principe que les crimes financiers soient exemptés de prison. Un amendement co-signé par six députés, dont Marc-Philippe Daubresse et Damien Abad, demandait que "toute peine d'emprisonnement résulte d'un crime commis à l'encontre d'une personne physique et qui porte atteinte à cette personne directement", excluant par là la criminalité financière. Mais ils l'ont retiré avant les débats. Un autre amendement de huit députés UMP, dont Frédéric Lefebvre, Damien Abad et Lionnel Luca, qui pourrait être défendu en séance cette semaine, prévoit que le gouvernement remette un rapport "sur la redéfinition de l'échelle des peines", en envisageant "un régime pénal privilégiant l'incarcération pour les infractions relatives aux atteintes à la personne humaine" et "la création de peines financières exorbitantes pour les délits financiers". Reprenant une idée qu'il a déjà défendue et qu'il a avancée de nouveau dans un proposition de résolution déposée le 30 mai à l'Assemblée, M. Lefebvre estime dans l'exposé des motifs de ce dernier amendement que "la délinquance en col blanc, la délinquance financière n'a rien à faire en prison" et qu'"il faut la condamner à des peines financières lourdes susceptibles d'affecter le patrimoine du délinquant financier". Interrogé par l'AFP, le député UMP des Alpes-Maritimes Eric Ciotti, très investi dans les débats sur la réforme pénale, a aussi indiqué mercredi qu'il s'opposerait à une telle idée, jugeant que "l'échelle des peines est un élément essentiel de prévention de la récidive". Ce membre de la commission des Lois a déposé un amendement visant à supprimer un des articles du texte gouvernemental stipulant qu'"en matière correctionnelle, une peine d'emprisonnement sans sursis ne peut être prononcée qu'en dernier recours si la gravité de l'infraction et la personnalité de son auteur rendent cette peine nécessaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP) ne peut préciser les sommes versées par son groupe à Bygmalion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604100359.8t7q6v6f.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, chef de file des députés UMP, a dit mercredi ne pouvoir préciser les sommes versées par son groupe à Bygmalion, société au coeur d'une affaire présumée de fausses factures qui ébranle son parti. Pressé de questions par BFMTV et RMC sur ce dossier, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a admis "une affaire grave". "Mais vous ne me trouverez jamais pour allumer les mèches, taper sur les collègues, ce n'est pas mon style", a-t-il dit après avoir visionné François Fillon pilonnant la présidence de Jean-François Copé et parlant de "mentir, tricher, détourner l'argent des militants". M. Jacob maintient-il sa totale confiance au député-maire de Meaux auquel il a succédé à la tête du groupe UMP et qui vient de quitter la présidence du parti? "Mais bien sûr!". Interrogé sur les crédits de son groupe, il a fini par citer une "dotation d'Etat qui doit être de 250.000 euros par mois", et dépend du nombre de députés. Bygmalion a-t-elle réalisé en 2008 des plaquettes pour les députés? "Oui il y a eu les plaquettes de mi-mandat", a-t-il dit. L'Assemblée a été renouvelée en 2007. En 2012, l'agence de communication fondée par deux proches de M. Copé a-t-elle touché 700.000 euros du groupe? "Ecoutez, mais je n'en sais absolument rien, je suis incapable de vous répondre". "Arrêtez dans la démagogie et dans le populisme", a lancé M. Jacob à son intervieweur, Jean-Jacques Bourdin, qui s'étonnait de cette non-réponse et a menacé à plusieurs reprises d'arrêter l'interview. "On était en contrat avec cette société, comme des dizaines de villes de droite et de gauche et comme le ministère de la Jeunesse et des Sports jusqu'il y a quelques semaines", selon M. Jacob. "J'ai arrêté ce contrat il y a quelques mois" mais "bien entendu qu'on a travaillé avec, c'est un prestataire qui, en aucun cas, n'était blacklisté", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Estrosi (UMP) prévoit "6.000 délinquants libérés" rapidement en cas d'adoption de la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604083933.ut5zyd6w.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Nice, Christian Estrosi, a assuré mercredi qu'en cas d'adoption de la réforme pénale, actuellement discutée à l'Assemblée nationale, "on pourrait avoir 6.000 délinquants qui soient libérés" dans "quelques semaines." "La première mesure, au bout de deux tiers effectifs d'une peine prononcée, consiste à ce qu'on réétudie le dossier pour pouvoir les libérer. Cela veut dire que dans quelques semaines, on pourrait avoir 6.000 délinquants qui soient libérés", a affirmé M. Estrosi sur France Inter. L'ancien ministre de Nicolas Sarkozy a également dénoncé la "suppression des peines planchers contre les multirécidivistes qui avaient démontré toute leur efficacité" et les "peines de probation, prévues initialement à cinq ans, dont on ne nous a toujours pas dit si ne pas faire de peine de prison quand on est condamné à cinq ans, ça veut dire faire du bricolage, du jardinage, rester à la maison avec un beau bracelet à regarder la télévision." "C'est une loi de liberté pour les délinquants tout simplement, c'est une incitation à la délinquance", a conclu M. Estrosi. Faut-il donc mettre plus de gens en prison? "Oui", a répondu le maire de Nice. "On a remis en cause la loi pénitentiaire qui avait pour objectif de construire 80.000 places de prison supplémentaires. Si on avait continué à construire les places supplémentaires au même rythme où nous les construisions, aujourd'hui les prisons ne seraient pas pleines", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 10:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de la proposition de loi sur les comptes bancaires inactifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603205256.hp30rft8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté mardi à l'unanimité les conclusions de la commission mixte paritaire sur la proposition de loi relative aux comptes bancaires inactifs et aux contrats d'assurance vie en déshérence, rendant ainsi définitive l'adoption de ce texte. Les députés s'étaient déjà prononcés fin mai à l'unanimité en faveur de ce texte du secrétaire d'Etat au budget Christian Eckert quand il était député, qui prévoit le retour des comptes bancaires inactifs ou des contrats d'assurance-vie non réclamés à leurs propriétaires. Les banques comptabilisent des dizaines de milliers de comptes bancaires inactifs, oubliés par leurs détenteurs ou tout simplement ignorés au moment du règlement des successions du titulaire décédé. Le montant des encours concernés s'élève à 1,2 milliard d'euros pour les comptes bancaires et à 2,7 milliards d'euros pour les contrats d'assurance-vie, avait souligné lors du débat au Sénat le ministre des Finances, Michel Sapin. Les orateurs se sont plu à relever que les banques détenaient plus de 670.000 comptes bancaires de centenaires... alors que le nombre de centenaires dépasse légèrement 20.000 en France. Le texte crée notamment une obligation de recensement annuel des comptes bancaires inactifs et le transfert des avoirs à la Caisse des dépôts et consignations (CDC). Il vise par ailleurs à renforcer les obligations de recherche et d'information des assureurs et instaure un dispositif spécifique pour les coffres forts en déshérence. Les notaires seront obligés de consulter le fichier central des comptes bancaires (Ficoba) et des assurances-vie (Ficovie). Les bénéficiaires auront 20 ans pour se manifester auprès de la Caisse des dépôts. Passé ce délai, les fonds tomberont dans les caisses de l'Etat. Les conclusions de la commission mixte paritaire (7 sénateurs, 7 députés) qui était chargée de trouver une version commune aux deux Chambres reprennent les dispositions votées par le Sénat notamment en ce qui concerne le régime fiscal des sommes restituées par la Caisse des dépôts et consignation. Elles ont également retenu le plafonnement des frais précomptés aux souscripteurs de contrats d'assurance vie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 22:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reforme pénale: la droite souligne les divergences Valls-Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603185132.2tmoe65b.html</link>
   <description><![CDATA[Les premiers orateurs de l'UMP ont insisté sur les divergences, passées ou présentes, entre la garde des Sceaux Christiane Taubira et le Premier ministre Manuel Valls, lors de l'ouverture mardi des débats sur le projet de loi pénale. Ce texte "tendant à renforcer l'efficacité des sanctions pénales", débattu jusqu'à vendredi, évite les sorties "sèches" de prison et crée une nouvelle peine de probation, la contrainte pénale. Les députés Georges Fenech et Eric Ciotti ont cité à l'envi les critiques adressées l'été dernier par Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur, à la première version du texte, qu'il jugeait trop laxiste, dans une lettre au président François Hollande. "Cette fameuse lettre vous gêne mais elle reste une référence" a lancé Eric Ciotti à la ministre et à la majorité. "Manuel Valls était le pourfendeur de ce projet quand il était place Beauvau", a souligné Georges Fenech. En le défendant maintenant, il effectue "un reniement dont il répondra devant le peuple tôt ou tard", a-t-il ajouté. Manuel Valls a vigoureusement défendu Mme Taubira mardi à l'Assemblée, alors qu'elle subissait les attaques de la droite, accusant cette dernière de faire le jeu du Front national et de "mensonge". Les deux députés ont aussi souligné que Christiane Taubira avait été désavouée par François Hollande et son premier ministre pour ne pas s'être opposée au vote en commission d'un amendement étendant la contrainte pénale à tous les délits, et non seulement à ceux punis jusqu'à cinq ans d'emprisonnement. "Vous avez, contre l'avis du Premier ministre, étendu la contrainte pénale à tous les délits", a lancé Eric Ciotti à la majorité. "Vous avez été complice de ce choix en ne vous y opposant pas", a-t-il ajouté à l'adresse de Christiane Taubira. "C'est un message particulièrement dangereux". Les deux orateurs, qui défendaient des motions de procédures contre le projet de loi -rejetées par la majorité de l'Assemblée -, ont stigmatisé un texte qui "instaure dans les faits une sorte d'impunité légale", selon M. Ciotti et qui "aura pour conséquence de déconstruire le système répressif", pour M. Fenech. L'ancienne Garde des Sceaux Rachida Dati a aussi souligné dans un communiqué les divergences de vue entre M. Valls et sa ministre. "Selon Manuel Valls, la droite mentirait et ferait le jeu du FN. Doit-on rappeler à Manuel Valls que lorsqu'il était ministre de l'Intérieur, il avait demandé l'arbitrage du Président de la République face à une réforme qu'il jugeait laxiste et dangereuse pour la France ? Manuel Valls avait perdu cet arbitrage et Madame Taubira a pu continuer avec son projet de réforme absurde", a-t-elle réagi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 20:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: Taubira défend "un texte de protection de la société"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603172658.9jte4wwp.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Christiane Taubira a défendu mardi à l'ouverture des débats à l'Assemblée la réforme pénale comme un "texte de protection de la société", offrant "des solutions efficaces" attendues par les Français. "Au coeur du contrat social, se trouve ce devoir de protection que l'Etat doit aux citoyens", a lancé la Garde des Sceaux alors que l'opposition vilipende des mesures jugées laxistes. Le projet de loi "tendant à renforcer l'efficacité des sanctions pénales" entend prévenir la récidive en évitant les sorties "sèches" de prison et crée une nouvelle peine de probation, la contrainte pénale. "L'exigence de réinsertion s'inscrit dans une tradition humaniste, républicaine souvent mais pas exclusivement, laïque et chrétienne en laquelle en d'autres temps la droite a su souscrire", a attaqué Mme Taubira, dans un discours fourni en références juridiques, historiques et internationales. Le texte supprime aussi les peines plancher pour les récidivistes, créées sous Nicolas Sarkozy, et qui ont été "affichées comme un acte de défiance à l'égard du prétendu laxisme des magistrats", d'après Mme Taubira. Elle a aussi défendu son volet en faveur des victimes, rappelant les mesures déjà prises par le gouvernement en leur faveur alors que le budget qui leur est alloué n'a "cessé de baisser sous le précédent quinquennat". Mme Taubira a aussi souligné que "les crimes ne sont absolument pas l'objet du projet de loi étudié", face à une droite qui brandit divers exemples de faits divers. Pour l'élaborer, "nous avons fait établir un bilan objectif des politiques mises en oeuvre par le passé" et mené une "conférence de consensus" avec des experts, a-t-elle rappelé, promettant "une évaluation" d'ici deux ans. La contrainte pénale, a-t-elle martelé, "ne supprime pas la prison" et "ne fusionne pas toutes les peines en milieu ouvert" même si "il y aurait eu une logique" à le faire. Le chef de l'Etat en a décidé autrement à l'été dernier. La contrainte pénale est "une peine avec tous les attributs de la peine" et si les obligations de l'auteur du délit ne sont pas respectées, "l'emprisonnement demeure possible". La garde des Sceaux ne s'est pas prononcée sur la question de l'extension de la contrainte pénale à l'ensemble des délits, comme l'ont voté les députés en commission des Lois. Elle a en revanche annoncé un amendement du gouvernement sur l'actuel sursis avec mise à l'épreuve (dispense de tout ou partie de la peine moyennant des obligations), qui le concentrera sur des obligations "objectives, simples à vérifier", comme le paiement d'une pension alimentaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rachat d'Uramin par Areva: la police mène une dizaine de perquisitions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603170919.zppdwon5.html</link>
   <description><![CDATA[Une dizaine de perquisitions ont été menées mardi chez des acteurs du rachat en 2007 de la société minière canadienne Uramin par le géant nucléaire français Areva, a indiqué une source judiciaire à l'AFP. Uramin, qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans plusieurs pays africains, avait été achetée à prix d'or, pour 2,5 milliards de dollars environ, soit 1,8 milliard d'euros. Mais, après le départ de sa dirigeante Anne Lauvergeon, évincée par Nicolas Sarkozy, Areva avait divisé par cinq la valeur comptable de cette société et le groupe avait dû inscrire dans ses comptes de 2010 et 2011 des provisions d'un montant total de près de 1,9 milliard d'euros. Les enquêteurs ont perquisitionné le siège d'Areva et le domicile de l'ancienne patronne du groupe, selon cette source qui confirmait une information du Monde. Plusieurs autres anciens dirigeants d'Areva ont été concernés par cette opération, notamment l'ex-responsable des mines, Sébastien de Montessus, qui a quitté Areva en 2012, ont indiqué à l'AFP des sources proches du dossier. Le domicile d'un autre ancien cadre, Daniel Wouters, qui avait préparé cette opération de rachat quand il était directeur du développement d'Areva, a également été perquisitionné, ont ajouté ces sources. Sollicité, Areva, qui a confirmé la perquisition à son siège parisien, a indiqué à l'AFP que le groupe "coopère depuis des semaines avec les autorités en charge de l'enquête". Le rachat d'Uramin, qui a tourné à la débâcle financière, a fait l'objet de très vives critiques de la Cour des comptes dans un pré-rapport publié en mai. En avril, à la suite d'un signalement des magistrats de la rue Cambon, le parquet national financier (PNF) avait ouvert une enquête préliminaire pour "présentation ou publication de comptes inexacts ou infidèles", "diffusion d'informations fausses ou trompeuses" et "faux et usage de faux". La justice cherche notamment à établir si les difficultés posées par l'exploitation des mines ont pu être délibérément dissimulées avant le rachat et si les provisions ont été délibérément prises trop tard pour retarder la découverte de l'effondrement de la valeur d'Uramin. En mars 2012, un rapport parlementaire avait estimé que l'acquisition d'Uramin n'avait pas donné lieu à des manoeuvres frauduleuses, mais avait été entachée par des "dysfonctionnements" en matière de gouvernance. Il avait relevé que le choix d'acquérir Uramin était "un pari industriel, non illégitime pour Areva, mais trop coûteux". Le 21 mai, Anne Lauvergeon s'était dite victime "d'un certain acharnement" et avait défendu la décision stratégique d'acquérir Uramin, se faisant l'avocate d'un modèle intégré susceptible d'assurer au groupe son approvisionnement en uranium. Elle avait également invoqué la crise financière de 2008, survenue quelques mois après l'acquisition, puis la catastrophe nucléaire de Fukushima en 2011 qui devait faire plonger le cours de l'uranium.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette la suspension des poursuites judiciaires contre Guaino</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603164614.2r9ctkf0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté mardi par 137 voix contre 103 la demande du député UMP Henri Guaino de suspension des poursuites judiciaires engagées à son encontre pour "outrage à magistrat". M. Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir accusé à trois reprises (sur Europe 1, France 2 et BFM-TV) le 22 mars 2013 le juge Jean-Michel Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen dans l'affaire Bettencourt Nicolas Sarkozy qui a finalement bénéficié d'un non-lieu. Son procès se déroulera le 22 octobre à Paris. Dans une proposition de résolution, le député des Yvelines demandait à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session (soit jusqu'au 30 juin), des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". Sa demande a été soutenue par l'UMP, l'UDI et les radicaux de gauche, mais cela ne lui a pas suffi pour avoir une majorité lors de ce vote intervenu juste avant le début de l'examen de la réforme pénale. Une procédure de suspension des poursuites a été votée par les députés neuf fois sous la IIIe République, trois fois sous la IVe et trois fois sous la Ve, a rappelé l'ancien conseiller de Nicolas Sarkozy dans son intervention. "C'est au nom d'une tradition républicaine bien établie que je me présente devant vous. C'est de l'institution parlementaire elle même, de son indépendance et de sa dignité dont il s'agit", a-t-il plaidé. "Imaginez ce que deviendrait le débat parlementaire si toutes les exagérations et provocations étaient interdites. Voulez-vous un Parlement debout ou un Parlement couché, qui ne défend même pas sa première liberté: la liberté d'expression", a-t-il renchéri. Si les députés sont libres de leurs propos dans l'hémicycle et dans l'enceinte de l'Assemblée, ce n'est pas le cas quand ils sont invités dans les médias : ils sont alors soumis aux lois sur la presse, une distinction jugée désuète par M. Guaino alors que les débats parlementaires sont télévisés. Le président de la commission des Lois Jean Jacques Urvoas (PS) a lancé à M. Guaino: "Vous ne pouvez prétendre bénéficier de la protection de la Constitution que si vos propos sont en lien direct avec les fonctions dévolues au Parlement. C'est-à-dire légiférer, contrôler le gouvernement sans entrave et évaluer les politiques publiques". "Or je peine à classer vos propos dans l'une de ces trois catégories. Vous donner raison serait aboutir à une irresponsabilité totale (...) A la tradition, on peut préférer un Parlement exemplaire qui ne retarde pas artificiellement l'action de la justice contre l'un des siens", a-t-il ajouté. Le rapporteur sur la proposition de résolution, le socialiste Matthias Fekl a en outre estimé qu'il n'y avait pas "d'atteinte injustifiée aux conditions d'exercice du mandat" dans la mesure où aucune poursuite contre M. Guaino n'est prévue d'ici la fin de la session fin juin. M. Guaino a été soutenu par le député radical de gauche Alain Tourret dans un discours lyrique. "Je ne suis pas d'accord avec ce que vous dites, mais je me battrai à mort pour que vous ayez le droit de le dire", lui a-t-il lancé, en référence à une citation apocryphe de Voltaire. M. Tourret, avocat de formation, a déploré que les députés soient saisis d'une polémique qui "jadis se réglait sur le pré". "Je revendique pour Henri Guaino le droit à l'outrance, à la provocation, à la polémique", a-t-il renchéri, sous l'ovation des députés UMP qui ont scandé debout "liberté, liberté".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: Mandon "très motivé" pour deux chantiers "essentiels"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603164056.zgijg85z.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Mandon, l'un des porte-parole des députés socialistes nommé mardi secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat et à la Simplification, s'est déclaré "très motivé" pour piloter deux chantiers "essentiels". Cet élu de l'Essonne âgé de 56 ans a affirmé à l'AFP avoir été informé en milieu d'après-midi par François Hollande de son entrée au gouvernement, à un portefeuille qu'il souhaitait et avec un rattachement à Matignon. Thierry Mandon devrait être remplacé à l'Assemblée par son suppléant, Romain Colas, maire de Boussy-Saint-Antoine et vice-président du conseil général de l'Essonne. "Je suis très surpris, très sensible et très motivé car ce sont deux sujets essentiels pour le pays", a affirmé M. Mandon dans les couloirs de l'Assemblée nationale, quelques heures après l'annonce par le président de la République des contours de la réforme territoriale. A ses yeux, "la réforme de l'Etat est plus indispensable que jamais, à plus forte raison au moment où on décide de réorganiser les collectivités territoriales ce qui, immanquablement, impliquera de repenser l'Etat sur des bases nouvelles". Et pour celui qui est déjà copilote du Conseil de simplification, "on sait ce qu'il faut faire pour la simplification grâce à la méthode mise en place et on sait comment il fallait que la mise en oeuvre soit attribuée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Même pendant le Mondial, "la déforestation continue", dit le chef Raoni à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603163617.ur3k9foe.html</link>
   <description><![CDATA[Même en période de Coupe du monde, "la déforestation continue", a rappelé mardi le chef Raoni, figure de la résistance des peuples indigènes du Brésil, de passage à Paris dans le cadre d'une tournée en Europe pour sensibiliser à la protection de l'Amazonie. Raoni Metuktire, 84 ans, chef de l'ethnie Kayapó, a été reçu dans l'après-midi par le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, et des parlementaires. Il devait participer à une soirée débat aux côtés notamment de Nicolas Hulot, envoyé spécial du président de la République pour la protection de la planète et de l'ex-ministre du Logement, Cécile Duflot. Le chef Raoni, dont la coiffe à plumes et le disque labial ont assuré la renommée à travers la planète, commence en France une tournée européenne à l'occasion de la Coupe du monde au Brésil (dont le coup d'envoi sera donné le 12 juin). Celle-ci coïncide avec le 25e anniversaire de son appel en faveur de la protection de la forêt amazonienne lancé en 1989 aux côtés du chanteur Sting. Organisée par l'ONG Planète Amazone, la tournée se poursuivra à Bruxelles, Londres, Monaco et Oslo. L'objet de cette tournée est de rappeler "ma préoccupation sur la déforestation", a déclaré devant la presse le chef Raoni, à l'issue d'un entretien d'une demi-heure avec M. Bartolone. "La déforestation continue, même pendant la Coupe" du monde, a ajouté le chef indien, tout de noir vêtu, tout en soulignant "respecter" la "fête" que constitue le Mondial. Le chef Raoni, qui a assisté dans les tribunes à la séance de questions au gouvernement à l'Assemblée, estime que la France "peut nous aider à aider la forêt et notre peuple", notamment en interdisant l'importation du bois illégal d'Amazonie. Claude Bartolone, pour sa part, a mis en avant la "responsabilité" de la France dans la protection de l'Amazonie à travers la Guyane française. Il a aussi appelé à s'"inspirer" du message du cacique, notamment dans le cadre de l'organisation fin 2015 à Paris de la grande conférence sur le climat de l'ONU. Les indigènes du Brésil sont moins d'un million sur un total de 200 millions d'habitants. Leurs terres occupent 12% du territoire national et sont situées surtout en Amazonie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: le PS propose réductions fiscales et baisses de cotisation "par étapes" pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603154627.2gygn15x.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti socialiste propose des réductions fiscales et des baisses de cotisation "par étapes" pour les entreprises, parmi cinq "priorités" du PS avant l'examen du budget rectificatif pour 2014 et du budget rectificatif de la Sécurité sociale. Dans une lettre adressée lundi au Premier ministre, Manuel Valls, et publiée mardi, le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, énumère ces "priorités", avant l'examen de ces deux textes par le Parlement et qui doivent "s'inscrire dans la cohérence des engagements qui lient la majorité parlementaire depuis le début du quinquennat". "Afin de conjuguer efficacité économique et engagement civique, nous souhaitons que soient mises en oeuvre par étapes les réductions fiscales et les baisses de cotisations en direction des entreprises", écrit tout d'abord Jean-Christophe Cambadélis dans cette lettre, qui doit être communiquée mardi soir au Bureau national, l'instance dirigeante du PS. "En effet, poursuit le premier secrétaire, si les mesures pour 2015 et leur anticipation dès 2014 doivent être engagées sans tarder pour soutenir l'activité et l'emploi, le suivi par les organisations syndicales et le Parlement des contreparties dans les branches professionnelles devra éclairer le déploiement pour 2016 et 2017: formation, apprentissage, investissements, conditions de travail, maintien et création d'emplois, relocalisation d'activités en France..." "Nous proposons d'orienter prioritairement vers les PME et les ETI (Entreprises de Taille Intermédiaire) les réductions d'impôts et de cotisations destinées aux entreprises et contenues dans les textes budgétaires rectificatifs", ajoute le responsable du PS dans sa lettre, dont une copie est adressée au ministre des Finances, Michel Sapin. Dans le cadre de l'"attention particulière" qui doit être portée "aux plus modestes et aux plus fragiles", Jean-Christophe Cambadélis considère également qu'"il est souhaitable que les pensions d'invalidité, ainsi que les rentes accident du travail et maladie professionnelle soient aussi préservées". Il estime de même qu'"un effort particulier pourrait être utilement réalisé en direction des métiers de l'économie verte et de la transition énergétique", pour favoriser notamment l'emploi des jeunes. Enfin, pour "soutenir l'investissement des collectivités locales", "le Parti socialiste souhaite que soit intégré un critère de mises en chantier du logement social dans le calcul de la dotation globale de fonctionnement des communes". Le budget rectificatif pour 2014 sera discuté dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale du 23 au 25 juin. Il sera complété par un budget rectificatif de la Sécurité sociale, qui devrait être débattu fin juin-début juillet à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
