<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 21:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Madame la députée", "la présidente": l'Assemblée continuera la féminisation des titres et fonctions (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205202331.4r2jhd39.html</link>
   <description><![CDATA["Madame la députée", "madame la présidente": l'Assemblée nationale continuera à appliquer la féminisation des titres et des fonctions, a souligné mardi le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), dans un rappel de cette règle aux réfractaires. Avant le début des questions au gouvernement, le titulaire du "perchoir" a souhaité "rappeler une règle qui s'applique dans notre Assemblée depuis 1998: le bureau de l'Assemblée nationale avait décidé de recourir à la forme féminine pour nommer les titres et les fonctions des femmes députées ou ministres". "Ici, on dit donc madame la députée, madame la présidente, madame la rapporteure ou encore madame la ministre", a déclaré François de Rugy à l'adresse de députés réfractaires, tel Julien Aubert (LR). Et, "comme je l'ai indiqué ce matin en conférence des présidents, il ne saurait être question de revenir en arrière sur cet usage, que je m'attacherai à faire respecter", a-t-il prévenu, sous des applaudissements de la majorité. Sur Twitter, Julien Aubert a, lui, jugé que "le président de Rugy, bien éloigné des préoccupations des Français, veut imposer sa vision politisée et genrée de la langue au sein de l'hémicycle en féminisant les titres. On l'a vu moins allant quand il s'agissait de faire respecter le règlement sur le port de la cravate". Julien Aubert avait été sanctionné en octobre 2015 à l'Assemblée pour avoir persisté à appeler "Madame le président" une présidente de séance, ce qu'il avait contesté en justice mais le tribunal administratif s'était déclaré incompétent. L'Académie française avait rappelé avoir accueilli dans son dictionnaire plusieurs noms féminisés de métiers et de fonctions "pourvu qu'ils soient formés correctement et que leur emploi se soit imposé". Le député du Vaucluse a aussi épinglé mardi un "grand écart dans la majorité LREM entre @jmblanquer qui défend le retour du français classique, de l'orthographe et de la grammaire à l'école, et interdit l'écriture inclusive et @FdeRugy qui veut imposer l'expression orale inclusive dans les débats parlementaires". Il avait demandé au ministre de l'Éducation nationale l'interdiction de l'écriture inclusive dans les manuels scolaires, dans une lettre cosignée avec 16 de ses collègues LR mi-octobre. L'écriture inclusive n'a pas sa place dans les textes officiels: le Premier ministre est intervenu le 21 novembre dans ce débat, bannissant des communications ministérielles cette forme discutée d'élargissement des mots au féminin. Mais quand l'auteur d'un texte officiel ou la personne nommée est une femme, il convient bien d'écrire "la ministre", "la secrétaire générale" et de féminiser la fonction en se référant à un guide ("Femme, j'écris ton nom...") élaboré par le CNRS et l'Institut national de la langue française, a précisé Edouard Philippe dans sa circulaire. ic/ct TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste UE des paradis fiscaux: "occasion ratée" qui "épargne les poids lourds de l'optimisation" (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205175402.otmd6dqu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont critiqué mardi l'"occasion ratée" de la liste noire de 17 paradis fiscaux opérant hors frontières des 28 pays de l'Union européenne, jugeant qu'elle "épargne les poids lourds de l'optimisation fiscale". "Où est l'Irlande, sommée de réclamer à Apple les 13 milliards d'avantages fiscaux indus accordés à Apple? Où sont les Pays-Bas, repaire prisé des grands flibustiers de l'impôt sur les sociétés? La liste des absents fera sourire plus d'un fiscaliste. Suisse, Bahamas, Îles Caïmans, Jersey, Guernesey, Hong-Kong, Île de Man, Bermudes, Gibraltar, Taïwan, Singapour, Delaware, Albanie, Jersey: il n'en manque pas un au récent palmarès des Paradise Papers. Quelle occasion ratée!", ont-ils lancé dans un communiqué. Aux yeux de ces élus communistes, "comme en juin 2015 après le scandale financier LuxLeaks, la Commission européenne se donne bonne conscience en pointant un ensemble de +juridictions non coopératives+". "L'évasion fiscale et la fraude menacent pourtant directement les économies européennes et mondiale. Le manque à gagner, en Europe, est évalué à 1.000 milliards d'euros chaque année. En France, il équivaut à notre déficit public, soit 70 à 80 milliards d'euros. Il est urgent de se donner les moyens de punir ceux qui, en cherchant à s'affranchir de l'impôt, refusent de payer le prix de la civilisation", plaident-ils. En France, les députés PCF appellent ainsi à remettre en cause le "plaider coupable" inscrit dans la loi Sapin 2, qui permet à une institution financière de régler une amende plutôt que les sommes dues, par lequel "la banque HSBC va pouvoir régler à la France 300 millions d'euros alors que le montant de la fraude avérée s'élève à quelque 1,6 milliard". "L'Assemblée nationale a accepté cet +accord+ scandaleux via un amendement présenté en dernière minute dans la nuit. Avec de nombreux députés, de tous bords, nous nous y sommes opposés, en vain", soulignent-ils. ic/leb/mm APPLE INC. HSBC HOLDINGS]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Audiovisuel public: constat "sévère" de Macron, mais formule polémique démentie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205170710.y6g8gh8f.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a fait devant des députés de la majorité un constat "sévère" sur la gouvernance de l'audiovisuel public, ont rapporté mardi des élus LREM, tout en démentant, comme l'Elysée, des propos au vitriol rapportés par l'hebdomadaire l'Express. L'Elysée a démenti "formellement la phrase rapportée par l'Express", selon laquelle le chef de l'Etat a dit que l'audiovisuel public serait "la honte de la République", lors d'une réunion lundi soir avec des députés de la majorité de la commission des Affaires culturelles. L'entourage du chef de l'Etat s'est par ailleurs refusé "à tout commentaire s'agissant d'un échange qui n'avait pas vocation à être public". Cette phrase, démentie auprès de l'AFP par plusieurs élus LREM, dont le président de la commission Bruno Studer, a déclenché une polémique. Les députées communistes Elsa Faucillon et Marie-George Buffet ont notamment dénoncé dans un communiqué des "propos indignes" émanant selon elles d'un président devenu "désormais ennemi de l'audiovisuel public". La CGT de France Télévisions, premier syndicat du groupe, y a aussi vu "une honte" et "une insulte pour les personnels, les téléspectateurs et les programmes de l'audiovisuel public". Des journalistes de Radio France s'en sont également émus sur Twitter. Des élus LREM ont toutefois reconnu, à l'instar du chef de file LREM de la commission, Gabriel Attal, que le président avait fait "un constat sévère" sur "la gouvernance" de l'audiovisuel public. Ce constat ne concernait "pas le personnel" mais portait sur "l'adaptation à la transition numérique, le renforcement des synergies, la production de contenus sur internet, la lutte contre la désinformation, le renforcement de l'accès à l'éducation et à la culture", selon lui. "Quelqu'un cherche à créer des polémiques, je ne sais pas qui ou pourquoi", a déclaré Aurore Bergé, une porte-parole du groupe LREM, démentant aussi "catégoriquement" auprès de l'AFP les propos attribués au président. Lors d'un discours de plus d'une heure consacré aux différents sujets de la commission, dont l'Education et la Culture, le chef de l'Etat "a demandé aux parlementaires de s'emparer de la réforme de l'audiovisuel public", selon elle. Il a notamment estimé que l'audiovisuel devait "investir davantage à destination de ceux qui sont éloignés de la culture", plaidant pour une réforme des contenus. Il a fait un "bilan sur les chaînes publiques avec une volonté évidente de changer les choses", selon la députée LREM de l'Eure Claire O'Petit. "Un ton très ferme, oui, une volonté certaine, oui, mais +la honte de la République+, non", a-t-elle affirmé, jugeant que "certains députés veulent faire le buzz". chl-leb-adm/ic/mat/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: les députés UDI-Agir craignent des "interprétations" négatives (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205163858.9tm0ky7h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI-Agir jugent "légitime de rendre des comptes" sur l'usage de leurs frais de mandat mais souhaitent que des "interprétations" a posteriori ne les "clouent pas au pilori", a déclaré mardi l'un de leurs présidents, Jean-Christophe Lagarde. "Il est légitime qu'on rende des comptes, mais illégitime qu'il y ait un soupçon total sur nos activités. Les nouvelles règles ont trouvé un équilibre à peu près, mais nous souhaitons que les députés ne soient pas cloués au pilori dans certains cas par des interprétations a posteriori négatives", a-t-il exposé, après un long échange lors de leur réunion avec la déontologue Agnès Roblot-Troizier. Lors de l'échange avec la déontologue, "nécessaire parce que nous avions beaucoup de choses à lui faire préciser", les députés UDI-Agir-indépendants ont soulevé des "cas concrets", selon M. Lagarde. Ainsi, comment déclare-t-on et prouve-t-on les frais kilométriques d'une voiture utilisée par exemple 60 kilomètres pour soi-même et 150 kilomètres pour le mandat? a-t-il demandé. Le député de Lozère Pierre Morel-A-L'huissier notamment a posé des questions sur le sujet, a rapporté le coprésident. Ou un député petit-déjeunant avec des syndicats de l'Education par exemple voulant l'inviter, sera-t-il considéré en "conflit d'intérêts"? a interrogé un autre député du groupe. "Vous ne pouvez pas demander à des députés de ne plus rencontrer personne en déjeuner ou petit-déjeuner", a lancé M. Lagarde. Et quel est le prix "raisonnable" d'un restaurant, sachant qu'à Paris, notamment dans le quartier de l'Assemblée, ou en circonscription, ce n'est pas le même tarif? a demandé un troisième, selon le coprésident du groupe. Il a également mentionné la question de certains frais vestimentaires, comme pour la polynésienne Maina Sage, qui "s'habille pour l'hiver ici". Pour M. Lagarde, "il va falloir qu'on prenne tous un comptable", et "l'Assemblée nationale paiera" cette dépense. Le bureau de l'Assemblée a dévoilé mercredi des règles plus strictes pour les frais de mandat, avec un contrôle aléatoire des dépenses sur une partie des députés, tout en gardant une certaine "souplesse". Les députés disposeront d'une "avance", toujours de 5.373 euros, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. Sur le reste, la déontologue, "assistée de moyens internes" à l'Assemblée, pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Mais, a affirmé Charles de Courson (UDI) sur LCP, "la déontologue dit que le système de contrôle de l'IRFM n'est absolument pas satisfaisant. (...) Ceux qui vont être tirés la première année, ils peuvent faire n'importe quoi jusqu'à la fin du mandat?" Le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), a affirmé mardi matin que "plusieurs des objections de la déontologue ont été prises en compte". Sur la "principale objection, le contrôle des frais de mandat sera assuré sur des bases claires, la tenue d'une comptabilité, les justificatifs, ce qui n'existait pas auparavant, la déontologue sera assistée par un certain nombre de fonctionnaires de l'Assemblée", a-t-il plaidé avant la réunion du groupe LREM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réduction de la vitesse sur les routes secondaires "est un sujet" (Gourault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205160321.ee7ehb9y.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse de 90km/h à 80 km/h de la limitation de vitesse sur les routes secondaires "est un sujet" mais "aucune décision n'a encore été prise", a déclaré mardi la ministre Jacqueline Gourault lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Il est vrai que plusieurs études sont en cours, que le Premier ministre va réunir un comité interministériel en janvier sur la sécurité routière, il est vrai que la baisse des vitesses maximales autorisées est un sujet sur les routes secondaires bidirectionnelles sans séparateur", a affirmé la ministre auprès du ministre de l'Intérieur. "Mais il faut aussi étudier l'incidence de l'usage du portable de l'alcool des stupéfiants. Aucune décision n'a encore été prise, les associations d'élus vont être consultées et bien sûr le conseil national de la sécurité routière", a-t-elle ajouté. Selon le Point daté du 1er décembre, le gouvernement va annoncer en janvier une baisse de 90 km/h à 80 km/h de la limitation de vitesse sur les routes secondaires à double sens sans séparateur central physique. Cette mesure est source de vifs débats ces dernières années chez les acteurs de la sécurité routière alors que la France connaît depuis 2014 une hausse constante de la mortalité routière, une situation inédite depuis 1972. En 2016, 3.477 personnes ont été tuées sur les routes de France. Cette baisse de la limitation sur les routes secondaires bidirectionnelles sans séparateur central est préconisée par des associations de sécurité routière, qui affirment qu'elle permettrait de sauver 400 vies chaque année. Des associations d'automobilistes y sont fermement opposés, y voyant un outil supplémentaire de répression contre les automobilistes. Invoquant le "pragmatisme" face à une mesure qui ne serait pas comprise par la population, Bernard Cazeneuve, alors ministre de l'Intérieur, avait préféré lancer une expérimentation a minima sur 81 kilomètres de routes. Cette expérimentation s'est achevée le 1er juillet, sans qu'aucun résultat ne soit rendu public par les autorités.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn-out, accès à l'eau ou contrôle au faciès: LFI prépare sa "niche" parlementaire en février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205134610.26w4t0u0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis ont lancé mardi des auditions en vue de la première "niche" réservée à leur groupe le 1er février, au cours de laquelle ils défendront cinq propositions de loi sur le burn-out, le contrôle au faciès ou encore le droit d'accès à l'eau. Les textes des propositions de loi LFI, qui viseront aussi à "maintenir la France hors de l'accord Ceta", le traité commercial controversé entre l'Union européenne et le Canada, et porteront sur la défense du droit à mourir dans la dignité, seront déposés avant la trêve parlementaire de fin d'année, selon le groupe. Pour cette première journée consacrée à leurs propositions, les députés LFI ont engagé des auditions avec "plusieurs organisations engagées sur ces thématiques", a indiqué le groupe dans un communiqué. "Parmi elles: la fondation France Libertés, la coordination Eau Île-de-France, Attac, la Fondation pour la nature et l'homme, Human Rights Watch" ou "les associations de victimes de violences policières, les syndicats CFE-CGC et Solidaires", selon le groupe. Des salariés de Lidl figurent aussi parmi les personnes auditionnées sur le burn-out, ainsi que des associations pour le droit à mourir dans la dignité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 14:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Etat solde le fiasco écotaxe par un amendement à 339 millions d'euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204231048.ywljvtg1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté lundi soir un amendement du gouvernement pour solder définitivement le fiasco de l'écotaxe en remboursant 339 millions d'euros de la dette de la société Écomouv' qui aurait dû collecter la taxe avant que celle-ci ne soit abandonnée en 2014. L'amendement au projet de budget rectificatif "vise à réajuster à hauteur de 339 millions d'euros, pour l'année 2017, le montant de la part du produit de la taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) qui est affectée à l'Agence de financement des infrastructures de transport en France (AFITF) afin de pouvoir assurer le remboursement de 339 millions d'euros en une fois de la dette de la société Écomouv' ", a expliqué le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt pour sa première intervention dans l'hémicycle depuis son entrée au gouvernement. Jamais mise en service, cette taxe sur les poids lourds avait été suspendue en octobre 2013 après la fronde menée par les "bonnets rouges", et des négociations avaient été menées, avant la résiliation, le 30 octobre 2014, du contrat passé avec Ecomouv', consortium franco-italien chargé de la mise en oeuvre de cette taxe. L'État s'était retrouvé au final avec une lourde ardoise: 957,58 millions d'euros d'indemnités à verser à Ecomouv' et ses partenaires. "Le processus de solde de l'arrêt de l'écotaxe arrive à son terme : après l'arrêt du contrat et le reclassement désormais achevé des personnels de la société Écomouv', le maintien de l'existence de cette société n'est désormais plus justifié et est à l'origine de coûts pour les actionnaires" souligne l'amendement. "Sa liquidation est ainsi programmée, entraînant le solde des encours de dettes aux banques commerciales et aux fonds d'épargne de la Caisse des dépôts et consignation, couverts par une cession Dailly acceptée par l'État. Il convient donc d'assurer ce paiement final qui éteint les dettes liées à ce contrat", ajoute-t-il. Pour éviter une dégradation du solde budgétaire, le gouvernement a rajouté 300 millions d'euros de recettes au titre de la convention conclue entre le parquet national financier et HSBC afin d'éviter un procès "pour blanchiment de fraude fiscale" au géant bancaire. L'UDI Charles de Courson s'est dit choqué par cette convention, estimant qu' HSBC s'était comportée comme des "canailles", faisant du "vol organisé" en démarchant des fortunes françaises pour les soustraire au fisc. Les députés ont par ailleurs adopté un autre amendement du gouvernement pour augmenter les fonds du Centre national pour le développement du sport (CNDS) de 27 millions d'euros, compensés par un prélèvement équivalent sur la trésorerie de l'Agence française pour la biodiversité. Au final, le déficit budgétaire reste inchangé à 74,1 millions d'euros, soit 2,9% du PIB.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs des députés: les questeurs pour une hausse de 10% de l'enveloppe pour les rémunérer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204183936.yu4v1uvh.html</link>
   <description><![CDATA[Les questeurs de l'Assemblée nationale, qui tiennent les cordons de la bourse de l'institution, ont suggéré une hausse d'au moins 10% du crédit pour la rémunération des collaborateurs de députés, à partir du 1er janvier, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Actuellement de 9.618 euros, le montant mensuel du crédit par député est calculé pour trois collaborateurs en principe, mais jusqu'à six dans les faits, parfois à temps partiel. Son montant est revalorisé comme les traitements de la fonction publique, et les charges patronales, sociales et fiscales sont prises en charge, hors crédit, par l'Assemblée. Les trois questeurs, les députés LREM Florian Bachelier, Laurianne Rossi et Thierry Solère, se sont accordés vendredi sur cette proposition de hausse faite au bureau de l'Assemblée nationale, plus haute instance collégiale et décisionnaire en la matière. Il s'agit de "renforcer les moyens du Parlement", de "mieux payer les collaborateurs vu leurs niveaux d'engagement et de qualification, et d'avoir des personnes d'expérience ou des profils d'experts", a fait valoir à l'AFP le premier questeur Florian Bachelier. La France se situe au neuvième rang européen en termes d'enveloppe consacrée aux collaborateurs parlementaires. Devant le Congrès en juillet, le président Emmanuel Macron s'était projeté dans la perspective d'une réduction du nombre de parlementaires, qui pourraient "s'entourer de collaborateurs mieux formés et plus nombreux". Les collaborateurs sont au nombre de 2.000 environ, à Paris ou en circonscription. Chaque député est employeur: il recrute, licencie, fixe les conditions de travail et le salaire de son personnel. Les emplois familiaux sont interdits depuis les lois de moralisation adoptées à l'été, après l'affaire Fillon. La proposition des questeurs intervient alors qu'un des groupes de travail mis en place par le président de l'Assemblée François de Rugy, et portant sur le "statut des collaborateurs parlementaires", doit remettre ses propres travaux. Pour leur part, les syndicats de collaborateurs réclament un salaire minimum ou une grille salariale, et au-delà, un véritable statut. L'important renouvellement des députés (415 sur 577) en juin a entraîné 1.328 licenciements. Depuis, des licenciements de nouvelles recrues sont aussi intervenus, ainsi que des ruptures de contrats avant la fin de la période d'essai, dans des proportions bien inférieures. En outre, le collège des questeurs a décidé, mais contre l'avis de Mme Rossi, la mise en place d'une "dotation annuelle globale pour frais de courrier, de téléphone et de taxi" des députés, en lieu et place des trois lignes budgétaires dédiées, et dont les reliquats pourraient, si le bureau de l'Assemblée l'accepte, abonder les rémunérations des collaborateurs. Enfin, ces trois députés ont réitéré au bureau leur souhait de la suppression "des avantages particuliers accordés aux anciens présidents de l'Assemblée nationale à compter du 1er janvier 2018 (1er mai 2018 s'agissant des contrats de collaboration)", selon un courrier obtenu par l'AFP. Ces avantages accordés pour dix ans (voiture avec chauffeur, un bureau et un collaborateur) ont un coût de 330.000 euros par an.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contre la disparition des CHSCT, une "assemblée nationale" pour la santé au travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204173633.v1yo8dj4.html</link>
   <description><![CDATA[Un appel à construire une "assemblée nationale pour la santé au travail" en juin a été lancé lundi à l'issue d'une journée ayant réuni à Paris représentants des salariés, syndicalistes, spécialistes de la santé au travail ou de droit social protestant contre la disparition programmée des CHSCT. Dans une déclaration adoptée par les quelque 200 participants à cette journée, les signataires rappellent leur opposition à la suppression des comités d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) et à "la subordination des questions de santé aux intérêts économiques et financiers". "Nous voulons au contraire l'extension et le renforcement d'une instance spécifique, aux pouvoirs élargis", écrivent-ils dans leur texte transmis à l'AFP. Les CHSCT, qui existent dans les entreprises de plus de 50 salariés depuis plus de 30 ans, vont être intégrés dans les futures instances uniques de représentants du personnel, les comités sociaux et économiques (CSE), prévues par la réforme du code du travail. Une commission "santé, sécurité et conditions de travail" spécifique existera dans les seules entreprises de plus de 300 salariés, et en-deçà dans les établissements à risque (matières dangereuses ou nucléaires) ou si l'inspection du travail l'exige. "Sur le danger mortel de l'amiante comme sur les risques industriels, sur les réorganisations comme sur la sous-traitance et la précarité, sur la sécurité comme sur les conditions de travail, sur la déshumanisation du management comme sur les violences faites aux femmes, les CHSCT ont contribué à faire entendre la parole des travailleuses et des travailleurs et à rendre incontournable une politique de prévention des risques professionnels alimentée par la connaissance du travail réel", souligne la déclaration. Les CHSCT "contribuent à mettre l'employeur en face de ses responsabilités en matière de santé et sécurité des travailleurs", poursuit le texte. C'est pourquoi les signataires tiennent "à l'existence de représentants du personnel spécifiques en matière de santé au travail" et "au droit des travailleurs de maîtriser leurs conditions de travail". Ils appellent tous ceux "préoccupés de santé au travail" (syndicats du public et du privé, associations, chercheurs, citoyens, professionnels) à contribuer à leur forum (http://assemblee-nationale-chsct.org/) afin de mener cette "nouvelle bataille pour que le lien entre santé et travail soit une réalité de santé publique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de budget de la Sécu pour 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204163134.tka3khci.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget 2018 de la Sécurité sociale, qui vise à ramener l'an prochain le déficit à 2,2 milliards d'euros, niveau inédit depuis 17 ans. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) a été approuvé par 43 voix contre 13, avec l'aval des députés LREM et MoDem. A l'inverse, les élus LR, socialistes et de la gauche de la gauche se sont prononcés contre, de même qu'une majorité d'UDI-Agir. La ministre de la Santé Agnès Buzyn, qui a porté ce texte depuis octobre aux côtés du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, a vanté un budget "de responsabilité, de la solidarité et de la transformation". L'orateur LREM, Thomas Mesnier, a insisté sur "les engagements tenus", et notamment des "choix clairs en faveur des plus fragiles". Mais la plupart des autres groupes politiques ont fustigé une des mesures clés, la hausse de la contribution sociale généralisée (CSG), pour compenser la baisse parallèle de certaines cotisations sociales des salariés. C'est "un impôt injuste qui accable les bas revenus et ménage les plus fortunés" pour l'Insoumis Alexis Corbière, et qui va produire "une redistribution à rebours" selon l'UDI Charles de Courson. "La hausse de pouvoir d'achat sera auto-financée par les salariés", a estimé le communiste Pierre Dharréville, évoquant un "grand moment de mystification". "Emmanuel Macron n'est pas le Père Noël, chacun en conviendra", a lâché le chef de file des députés Nouvelle gauche Olivier Faure, en listant ses nombreux points de désaccord, de la suppression du tiers payant généralisé aux "économies sur le dos des familles". Pour LR, qui a approuvé des "articles essentiels" sur l'extension des obligations vaccinales ou la transformation du CICE en allègements de charges pour les entreprises, ce budget reste une "occasion manquée de rupture avec le passé". Bien que soutenant ce projet de loi avec "fierté" et "enthousiasme", les élus MoDem ont dit leurs regrets sur la politique familiale (baisse de la Paje) et la hausse de CSG dont davantage de retraités auraient dû être exonérés selon eux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Vallaud (PS): Dussopt a "craché au visage" des députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204100717.wx2btgxt.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale, Boris Vallaud, a jugé lundi qu'en acceptant d'entrer au gouvernement, Olivier Dussopt avait "craché au visage" de ses camarades députés socialistes. Comme on lui demandait sur franceinfo s'il avait été surpris par l'entrée au gouvernement du député PS de l'Ardèche, nommé secrétaire d'État chargé de la Fonction publique, M. Vallaud a répondu: "Surpris? Je ne m'y attendais pas. Quand on n'est que trente, on prend ça aussi de façon très personnelle, comme s'il venait, je vous le dis franchement, de nous cracher individuellement au visage". "Mais malheureusement, je ne découvre pas que l'on est prêt à se vendre pour un plat de lentilles. Je trouve que quand on est trente à se serrer les coudes, à se préoccuper de savoir comment on se redresse, comment on se refonde, je trouve que la jouer +perso+, c'est pas très correct vis-à-vis des collègues", a-t-il critiqué. "Ce qui m'importe, c'est moins Olivier Dussopt que ce que Emmanuel Macron dit à travers cette nomination. Ca dit quelque chose de ce qu'il pense des oppositions", a-t-il ajouté. Ancien camarade de l'ENA du président de la République, Boris Vallaud a indiqué ne pas avoir été lui-même sollicité par des proches du président pour entrer au gouvernement. "Il a eu la bonne idée de ne pas le faire", a-t-il dit laconiquement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 11:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: Le Foll pour des "règles respectées", contre la "suspicion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171203150432.gpibmq9o.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, député socialiste de la Sarthe, a affirmé dimanche être "pour la transparence" sur l'usage des frais de mandat, mais a demandé que les "règles soient respectées" et refusé "la suspicion". "Je suis pour la transparence, pour qu'il y ait des règles, mais qu'elles soient respectées, et qu'on ne soit pas dans la suspicion", a-t-il déclaré sur le plateau de BFMTV, évoquant certains "débats mal posés" post-affaire Fillon. Et d'assurer qu'"il y a eu des députés ou sénateurs qui, pendant des années, n'avaient pas de permanence alors qu'on leur verse une IRFM (indemnité pour frais de mandat) pour qu'ils soient sur le terrain". A une journaliste qui soulevait le sujet de permanences parlementaires que des députés avaient acquises via cette indemnité, l'ex-ministre de l'Agriculture a répondu que "cela a été réglé par une réforme Bartolone", en 2015, "il était temps de mettre de l'ordre: certains achetaient une permanence sur l'IRFM, puis la revendaient". "Je veux de la transparence, aucun souci, mais je n'ai pas l'impression d'être embauché par l'Assemblée nationale", a aussi glissé l'élu de la Sarthe. Laissant percer de l'agacement, il a ajouté qu'il va "être obligé de (se) trimballer (des justificatifs). Hier (samedi), je vais à Vire, dans un lycée agricole, une partie de l'autoroute est payante, 1,30 euro, j'ai oublié de prendre le ticket". "Tout à l'heure, j'ai pris un café avant de venir, mon seul train arrivait une heure en avance. Le cafetier m'a dit +n'oubliez pas votre facture M. le ministre, vous avez vu maintenant il faut vous justifier+. - Donnez-moi la facture", a-t-il aussi raconté. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a donné mercredi un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat à compter de janvier, fixés dans une liste. Les députés disposeront d'une "avance sur frais de mandat", toujours de 5.373 euros, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. La déontologue, "assistée de moyens internes", pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a plaidé vendredi pour "aller plus loin" dans la "transparence" des frais de mandat des députés, suggérant "une certification" des dépenses par un expert-comptable.]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: l'Assemblée rétablit sa version du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171201130410.m8nhks3g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rétabli vendredi, en nouvelle lecture, sa version du projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040, que la majorité sénatoriale de droite avait profondément modifiée. Après une dernière lecture au Sénat, le texte sera définitivement adopté par l'Assemblée, qui a le dernier mot, le 19 décembre. Le projet de loi prévoit d'amorcer la sortie progressive de la production d'hydrocarbures en France à l'horizon 2040, en n'attribuant plus de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures dès maintenant et en ne prolongeant pas les concessions d'exploitation existantes au-delà de cette date. Les députés ont supprimé les modifications apportées par le Sénat qui avait multiplié les dérogations. Le Sénat avait notamment prévu que la loi ne s'appliquerait qu'aux demandes déposées après le 6 juillet 2017, date du plan climat, "ce qui viderait la loi d'une grande partie de sa portée", selon le rapporteur Jean-Charles Colas Roy (LREM) car "42 demandes de permis sont en cours d'instruction". L'Assemblée a également supprimé la dérogation pour les outre-mer qui, en pratique, concernait la Guyane en l'autorisant à délivrer de nouveaux permis de recherche en mer et à prolonger, sans date butoir, les concessions existantes. Les députés ont par ailleurs adopté un amendement du rapporteur pour renforcer encore l'interdiction, en vigueur depuis 2011, de la technique de la fracture hydraulique. Le LFI Loïc Prudhomme a tenté, en vain, de faire supprimer la dérogation maintenue dans le texte qui permettra la poursuite de la production au-delà de 2040 si l'industriel titulaire d'un permis n'est pas rentré dans ses frais par rapport aux recherches préalables. Mais Nicolas Hulot comme Delphine Batho (Nouvelle Gauche) ont défendu cette dérogation au nom de la "sécurité juridique" de l'ensemble du texte devant le Conseil constitutionnel. "J'aurais bien aimé que 2040 soit une cloison étanche, mais rassurez-vous, il ne passera que quelques gouttes",a dit le ministre. Une seconde dérogation a été conservée pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq, sous l'impulsion de députés des Pyrénées-Atlantiques au nom de l'emploi. Si M. Prudhomme s'est abstenu, du fait de ces "failles", Mme Batho s'est félicitée "d'une loi importante dont la portée normative est sous-estimée". Absente lors du débat sur les amendements et au moment du vote, la droite avait fait valoir son opposition lors de la discussion générale, la LR Valérie Beauvais défendant "la préservation des bassins d'empois".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 14:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PDG de LCP: appel à candidatures dans la "transparence" à partir du 8 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171201120959.icomay12.html</link>
   <description><![CDATA[Le processus de désignation du prochain PDG de La Chaîne Parlementaire-Assemblée nationale (LCP-AN) sera lancé le 8 décembre, avec des nouvelles modalités qui "garantissent la transparence et la neutralité", a annoncé vendredi la présidence de l'Assemblée. Sa prise de fonction est prévue le 8 juin, pour une durée de trois ans. Son PDG, actuellement Marie-Eve Malouines, est nommé par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, sur proposition du président, François de Rugy (LREM). Les personnes intéressées auront jusqu'au vendredi 19 janvier pour transmettre leur dossier de candidature, qui devra comporter notamment un "projet stratégique décliné en quatre volets", "éditorial, technique, organisationnel et financier", selon un communiqué. "Le processus d'évaluation des candidatures sera conduit par un comité de sélection constitué de la délégation du bureau de l'Assemblée nationale chargée de la communication et de la presse, élargie à un représentant par groupe politique", a précisé la présidence, après une décision mercredi du bureau. La nouveauté consiste à attribuer deux notes aux candidats, lors des deux étapes de la sélection. Ainsi le comité se réunira le 29 janvier pour évaluer les projets stratégiques anonymisés. Puis "un communiqué rendra publique la liste des candidats qui seront auditionnés" le 12 février par ce même comité. Les auditions seront retransmises sur l'antenne de LCP-AN et sur le site internet de l'Assemblée. Les noms des candidats retenus par le comité (classés par ordre de mérite en fonction de l'agrégation des deux notes) seront transmis au président de l'Assemblée nationale. Cette désignation intervient dans un contexte tendu, alors que LCP a suspendu le 21 novembre son présentateur vedette, Frédéric Haziza, et ouvert une enquête interne à son encontre, après une plainte d'une journaliste de la chaîne pour agression sexuelle. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire. Un conseil d'administration extraordinaire de la chaîne s'est tenu jeudi. "Déterminés à lutter contre toute forme de harcèlement moral ou sexuel, les membres du conseil d'administration ont approuvé la démarche présentée par la présidente de la chaîne consistant à diligenter une enquête interne élargie à tous les comportements et/ou attitudes inappropriés au sein de LCP, actuellement ou par le passé", selon un communiqué de la chaîne. LCP-Assemblée nationale partage le temps d'antenne du canal 13 avec Public Sénat, la chaîne de la chambre haute. François de Rugy (LREM) envisage de "travailler des rapprochements" entre les deux chaînes durant son mandat, alors que l'idée d'une fusion revient régulièrement. Les séances de questions au gouvernement, dont LCP est devenu le diffuseur exclusif début octobre, ont vu leur audience moyenne tripler sur la chaîne, selon des données publiées mardi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: "on peut aller plus loin" (Castaner, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171201103501.gdjfquan.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a estimé vendredi qu'on pouvait "aller plus loin" en matière de "transparence" des frais de mandat des députés, suggérant "une certification" des dépenses par un expert-comptable. Le bureau de l'Assemblée a donné mercredi un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat, fixés dans une liste et soumis à justificatifs sur la quasi-totalité, avec un contrôle aléatoire de 120 députés par an. "J'ai été député et moi j'ai toujours joué la transparence. J'ai publié ma consommation d'IRFM (indemnité représentative de frais de mandat) dès 2012 sur mon site internet", a fait valoir M. Castaner sur RTL, se disant "favorable à un système beaucoup plus rigoureux". "Je pense qu'on peut demander une certification à un expert comptable chaque année, sur la liste des dépenses autorisées, faire certifier et s'il n'y a pas de quitus, à ce moment-là il y a un contrôle", a-t-il développé. "Un peu comme chaque chef d'entreprise, voire le boulanger, le boucher, des choses qu'on trouve dans la vie commune et qu'on doit aussi retrouver en politique, donc je pense qu'on peut aller plus loin". Pourquoi pas un remboursement sur note de frais ? "Parce qu'en gros, il faudrait embaucher une petite centaine de personnes à l'Assemblée nationale et autant au Sénat", a justifié le patron de La République en marche. "Moi je (...) fais toute confiance" aux experts comptables, "mais si une autre solution, de type embaucher 100 personnes, est nécessaire, pourquoi pas ? Moi je suis pour la transparence totale", a-t-il ajouté. Comme la journaliste lui faisait remarquer que le président de l'Assemblée nationale François de Rugy n'avait pas exclu d'"ajuster les règles" à terme, M. Castaner a déclaré "je l'encourage". "Je sais l'écart qui existe entre nos concitoyens et les politiques, la seule réponse c'est la transparence". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement en a profité pour saluer la "capacité de modernité" du Sénat, où une réforme des frais de mandat est aussi au menu d'un bureau le 7 décembre. "Le Sénat a montré très régulièrement (...) une capacité de modernité que personne n'imagine et dans les faits, ils sont extrêmement modernes et très transparents aujourd'hui", a-t-il affirmé. vm/mat/kp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
