<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 22:40:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'instruction obligatoire dès l'âge de 3 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213213328.9avj3ekn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir l'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire de 6 à 3 ans, mesure phare du projet de loi "pour une école de la confiance" vantée par le ministre de l'Education comme "un marqueur républicain". Cette obligation, traduction d'un engagement pris par Emmanuel Macron en mars 2018, doit entrer en vigueur dès la rentrée de septembre 2019. La majorité et l'ensemble de la gauche ont soutenu la mesure, tandis que la droite l'a critiquée au nom de la "liberté de choix des parents".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 21:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence franco-allemande à l'ONU : pataquès autour d'une vidéo</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213204551.uz7jdr30.html</link>
   <description><![CDATA[La France a retiré de son compte Twitter à l'ONU une vidéo présentant la prochaine présidence franco-allemande du Conseil de sécurité de l'ONU, dont la présidente du Rassemblement national (RN), Marine Le Pen, s'est emparée pour dénoncer une perte de souveraineté française. "Pour la première fois aux Nations unies deux pays assurent une présidence conjointe du Conseil de sécurité", annonce la vidéo, postée le 1er février sur le compte Twitter "France à l'ONU" mais retirée depuis, comme a pu le constater le service de "fact-checking" de l'AFP. Elle est en revanche toujours présente en anglais sur celui de l'Allemagne, German Mission to UN, et a été projetée mercredi matin devant la Commission des Affaires étrangères du Sénat, lors d'une audition publique sur "les enjeux de la présidence française du Conseil de sécurité en mars 2019". "On a retiré la vidéo devant l'incompréhension, pour pouvoir préciser et clarifier", a déclaré à l'AFP la mission française à l'ONU. Les présidences du Conseil changent tous les mois. Bénéficiant d'un ordre alphabétique favorable, la France et l'Allemagne (Germany) ont décidé d'afficher une présidence coordonnée en mars et avril. Marine Le Pen veut voir dans cette "présidence conjointe", tout comme dans le traité franco-allemand signé à Aix-la-Chapelle le 22 janvier, le signe d'un partage futur du siège permanent de la France au Conseil de sécurité, voire de sa cession pure et simple à l'UE. Ce siège permanent confère à la France, tout comme aux États-Unis, à la Russie, à la Chine et au Royaume-Uni, un droit de veto. L'Allemagne a, elle, une position de membre non permanent pour seulement deux ans. "Vous avez fait retirer (cette vidéo) six jours plus tard", a lancé Marine Le Pen mardi soir devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Avec cette "présidence conjointe" du Conseil de sécurité, "ce ne sont plus les intérêts de la France exclusivement qui sont défendus mais bien les intérêts +franco-allemands+", a-t-elle lancé. "En cela c'est déjà un partage de notre autonomie", a-t-elle affirmé. La diplomatie française préfère pour sa part mettre l'accent sur une présidence "jumelée" plutôt que "conjointe" et martèle qu'il n'est pas question de céder le siège permanent de la France. "Il n'a jamais été question d'un partage du (siège) que nous avons au Conseil de sécurité à titre permanent, jamais, nulle part (...) jamais nulle part aujourd'hui et jamais nulle part demain", a insisté le chef de la diplomatie française Jean-Yves Le Drian mercredi soir devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée. La présidence "jumelée" franco-allemande est "symbolique", "ce n'est pas exactement une présidence conjointe", avait relevé le directeur des Nations unies au Quai d'Orsay, Alexis Lamek, dans la matinée devant la Commission des Affaires étrangères du Sénat. "Il s'agit davantage d'une présidence coordonnée dans laquelle on va afficher l'image d'un fort leadership franco-allemand", a insisté le diplomate. "Cela ne veut pas dire naturellement que nous changeons quoi que ce soit aux textes ou aux règles" en vigueur aux Nations unies, a-t-il ajouté. Le président a un rôle clé pour dénouer en coulisses des oppositions entre les 15 membres du Conseil de sécurité, trouver des consensus sur l'ordre du jour, les participants aux réunions ou la publication de déclarations. bur-vl-phr/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 20:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé au Conseil constitutionnel: "C'est une très bonne nouvelle pour la République" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213201415.anupnleu.html</link>
   <description><![CDATA["C'est une très bonne nouvelle pour la République", s'est réjoui mercredi le Premier ministre Édouard Philippe, après la nomination d'Alain Juppé, son "mentor" en politique, au Conseil constitutionnel. "Le Conseil constitutionnel, c'est une institution qui est très importante parce que c'est neuf personnes qui sont les seules à pouvoir dire si la loi qui a été votée par l'Assemblée nationale et le Sénat, on ne va pas l'appliquer, parce qu'elle est contraire à la Constitution. Et donc il faut que ce soient des femmes et des hommes qui aient un sens de l'État, une expérience, une densité", a estimé le Premier ministre, lors d'une émission sur LCI au cours de laquelle il répondait aux interpellations d'une dizaine de Français. "Il se trouve que je connais Alain Juppé depuis longtemps, et que je crois qu'il a cette densité, cette hauteur de vue, donc je crois que c'est une très bonne nouvelle pour la République", a poursuivi M. Philippe. "Je continue à aimer le bonhomme, pardon de le dire de façon triviale, mais ça fait longtemps que ça dure et ça durera toute ma vie", a encore fait valoir le lointain successeur de M. Juppé à Matignon, en "imaginant que, ce soir, il doit vivre quelque chose d'intéressant, de très fort". Alain Juppé est en passe de succéder à Lionel Jospin au Conseil constitutionnel, après que son nom a été proposé par le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. Sa nomination doit encore être validée par la commissions des Lois de la chambre basse. Il devra alors s'astreindre à un strict devoir de réserve et démissionner de son mandat de maire à Bordeaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A la surprise générale, Alain Juppé va rejoindre le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213192002.3nazxz5u.html</link>
   <description><![CDATA[Surprise de taille, l'ancien Premier ministre Alain Juppé est en passe de succéder à Lionel Jospin au Conseil constitutionnel, où il rejoindra les sénateurs Jacques Mézard et François Pillet. Le nom de M. Juppé, qui a dans la foulée fait part de sa "profonde émotion" de quitter ses fonctions de maire de Bordeaux, a été proposé mercredi par le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. La surprise est d'autant plus grande que, depuis plusieurs semaines, c'est le Premier président de la Cour des comptes, Didier Migaud, qui semblait tenir la corde pour devenir "sage" au sein de la juridiction suprême. Ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), fondateur de l'UMP, Alain Juppé, 73 ans, avait connu un sévère échec lors de la primaire de la droite de 2016 pour l'élection présidentielle, en s'inclinant face à François Fillon. Depuis l'élection d'Emmanuel Macron, il s'est montré bienveillant, voire laudateur, à l'endroit du président de la République, en étant l'un des artisans d'une liste de rassemblement pro-Europe pour les élections européennes de mai, au-delà de la seule République en marche. Il est en outre en excellents termes avec son ancien poulain, le Premier ministre Édouard Philippe. Autrefois réputé sévère et austère, l'ancien patron du RPR a cultivé au fur et à mesure des années une image de grand modéré, à l'opposé de la ligne incarnée par Laurent Wauquiez chez Les Républicains, parti que M. Juppé a fini par quitter il y a quelques semaines. Mercredi, Richard Ferrand - qui appartenait au PS avant de rejoindre En Marche! en 2016 - a loué "un homme d'État". Désormais promis "sage", M. Juppé sera astreint à un strict devoir de réserve. Avec cette nomination, la Macronie envoie un signe évident à la droite modérée. Mais elle empêche également à M. Juppé d'apporter un clair soutien au président en vue des Européennes. La majorité a d'ailleurs salué sans tarder la nomination - "une très bonne nouvelle" pour la garde des Sceaux, Nicole Belloubet -, alors que la droite s'est voulue loyale: "je le félicite pour sa nomination au Conseil et lui dit mon respect, malgré mon profond désaccord sur son soutien au pouvoir macronien", a tweeté le député LR Éric Ciotti. Le député Insoumis Alexis Corbière a toutefois rappelé qu'Alain Juppé avait été condamné en 2004 à 14 mois d'emprisonnement avec sursis dans le dossier des emplois fictifs de la mairie de Paris: "Je suis surpris: je crois que le Conseil constitutionnel doit au moins être vierge de toute condamnation", a-t-il asséné. - Fabius et Jospin - L'entrée de l'ancien Premier ministre au Palais-Royal ouvre une séquence d'incertitude à la mairie de Bordeaux, que M. Juppé avait conquise en 1995. "J'ai décidé, il y a plusieurs mois, de ne pas me représenter à l'élection municipale de mars 2020. Je comptais annoncer cette décision au lendemain des élections européennes fin mai prochain. Ma nomination bouleversera ce calendrier", a indiqué dans un communiqué M. Juppé, alors que sa première adjointe, Virginie Calmels, n'a jamais caché ses ambitions de succession. De manière moins spectaculaire, l'ancien ministre Jacques Mézard a été proposé par le président de la République pour intégrer le Conseil constitutionnel. Élu du Cantal, radical de gauche, M. Mézard, 71 ans, avait soutenu Emmanuel Macron dès le lancement de son mouvement En Marche !, devenant avec les socialistes Gérard Collomb et Nicole Bricq l'un des principaux relais du futur président au Sénat. Il avait finalement été écarté du gouvernement lors du remaniement d'octobre. Le président du Sénat, Gérard Larcher, a pour sa part proposé le sénateur (DVD) du Cher François Pillet, un ancien avocat de 68 ans, réputé discret mais respecté. Les trois nominations doivent encore être validées par les commissions des Lois de l'Assemblée nationale et du Sénat. Face à ce trio masculin, l'ancienne ministre de l'Environnement d'Alain Juppé, Corinne Lepage, a lancé une pique acide: "Un Conseil constitutionnel féminisé et rajeuni. Chic ! Et très écolo...", a-t-elle ironisé sur Twitter. Le Conseil constitutionnel, renouvelés par tiers tous les trois ans, compte neuf membres dont quatre femmes. Avant Alain Juppé, deux ex-Premiers ministres ont été nommés membres de cette "cour suprême" qui veille à la conformité des lois avec la Constitution: Lionel Jospin (qui y siège depuis 2015) et Laurent Fabius, qui en est le président depuis 2016 et dont la mandat court jusqu'en 2025. Un autre ancien Premier ministre, Jacques Chirac, en est également membre, mais en tant qu'ancien président de la République. pab/jk/spe TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé, de la désillusion présidentielle au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213173643.2yjugln6.html</link>
   <description><![CDATA["Fils préféré de Jacques Chirac", en rupture avec Les Républicains (LR) depuis l'élection d'Emmanuel Macron, Alain Juppé, 73 ans, a été désigné mercredi pour intégrer le Conseil constitutionnel, ultime étape d'une carrière politique bien remplie mais brisée par son échec présidentiel de 2017. Le nom de l'ancien Premier ministre (1995-1997), bientôt ex-maire de Bordeaux qu'il administrait quasiment sans discontinuer depuis 1995, a été proposé par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. S'il passe avec succès l'examen des commissions parlementaires compétentes, M. Juppé succèdera rue de Montpensier à un autre ancien locataire de l'hôtel Matignon, le socialiste Lionel Jospin, qui lui avait lui-même succédé en 1997. Cette nomination surprise confirme le rapprochement opéré depuis 2017 entre M. Juppé, bon nombre de ses soutiens et le président Macron. Rapprochement dont le symbole le plus évident fut la nomination à Matignon de son ancien protégé, Édouard Philippe. Avant d'atténuer ses propos, M. Juppé avait même plaidé en 2017 pour un "grand mouvement central" autour du chef de l'État en vue des élections européennes, en ne cessant de critiquer la ligne incarnée par le nouveau patron de LR, Laurent Wauquiez. Fondateur de l'UMP en 2002, M. Juppé n'est même plus membre des Républicains, n'ayant pas repris sa carte depuis son échec retentissant lors de la primaire de 2016. "De la rancoeur envers un parti qu'il n'aime plus", regrette un dirigeant qui l'avait soutenu face à Nicolas Sarkozy et François Fillon. L'histoire politique de ce Landais né en 1945, repéré en 1976 par un Jacques Chirac à la recherche d'un "normalien sachant écrire", fut sinueuse: une ascension linéaire - député, ministre, cadre du RPR - jusqu'à sa nomination à Matignon, puis une impopularité persistante pour un Premier ministre "droit dans ses bottes", abîmé par le mouvement social de 1995 et les affaires judiciaires. Jusqu'à l'opprobre d'une condamnation, en 2004, à 14 mois avec sursis et un an d'inéligibilité dans le dossier des emplois fictifs de la mairie de Paris, dont il a géré pendant des années les finances dans l'ombre de son mentor. Après un exil au Canada, ce père de trois enfants reprit du service en 2006 à la mairie de Bordeaux. Éphémère ministre de l'Écologie en 2007, il dut quitter le gouvernement après son échec aux législatives mais le réintégra par la grande porte du ministère de la Défense (2010), puis des Affaires étrangères (2011) durant la seconde partie du quinquennat d'un Nicolas Sarkozy affaibli. -Il s'est "trompé d'élection"- Vint ensuite l'époque de la "Juppé mania", l'ex-Premier ministre faisant la Une des Inrockuptibles et caracolant en tête des sondages pour la présidentielle de 2017. Alain Juppé eut même du mal à retenir une larme à la vue d'un sondage favorable lors d'une émission de grande écoute sur France 2 en 2014. Bien décidé à mettre en échec le retour de Nicolas Sarkozy, Alain Juppé s'est cependant "trompé d'élection", selon les termes de François Fillon, dont la ligne libérale et conservatrice triompha lors de la primaire face au chantre de "l'identité heureuse", en décalage avec un électorat de droite remonté à bloc contre la présidence de François Hollande. A la douleur de cet échec inattendu s'est ajouté l'invraisemblable épisode du Trocadéro, quand M. Fillon, empêtré les affaires judiciaires, joua le tout pour le tout pour éviter d'être débranché au profit de son aîné. Mais M. Juppé, qui a épousé en secondes noces une ancienne journaliste, finit par jeter définitivement l'éponge le 6 mars 2017 lors d'une conférence de presse crépusculaire donnée depuis sa mairie de Bordeaux. Si Alain Juppé a buté sur la marche suprême, les juppéistes, eux, gouvernent: Édouard Philippe à Matignon, assisté par Gilles Boyer, ancien conseiller et directeur de cabinet du mentor bordelais. "Les principaux responsables de sa défaite sont à Matignon", avait cinglé dans le Figaro Virginie Calmels, première adjointe de M. Juppé à Bordeaux, où sa succession est désormais ouverte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Homoparentalité dans les formulaires scolaires: vives réactions à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213171715.hyyopozn.html</link>
   <description><![CDATA["Dogmatique", "discriminatoire": le vote de l'Assemblée pour introduire l'homoparentalité dans les formulaires scolaires a suscité mercredi de vives protestations à droite et à l'extrême droite. Dans le cadre du projet de loi "pour une école de la confiance", les députés ont adopté mardi soir, contre l'avis du gouvernement, un amendement LREM afin de remplacer les mentions père et mère par parent 1 et parent 2 dans les formulaires scolaires. Le président du groupe LR du Sénat Bruno Retailleau a qualifié sur Twitter cette "hiérarchie" d'"odieusement discriminatoire" et proposé ironiquement de lui substituer un "parent A et un parent A'". "Le groupe NTM change de nom: Nique ta parent 2", a raillé le sénateur LR de Paris Pierre Charon. "LREM, qui devait redresser l'école et l'arracher à toutes les dérives qui l'ont affaiblie, vient de faire voter le remplacement de +père et mère+ par +parent 1 et parent 2+ dans les questionnaires... Le masque est tombé !", a tweeté de son côté Marine le Pen (RN). Pour le député LR Philippe Gosselin, il s'agit d'"un message dogmatique et politicien qui nie "la parentalité majoritaire". "Nul ne conteste l'existence de l'homoparentalité mais on pouvait agir différemment", dit-il, proposant de conserver "père mère" et d'y ajouter "parent 1 et parent 2". "Comme cela, chacun fera son choix sans stigmatiser qui que ce soit", a-t-il expliqué à l'AFP. Dans la majorité, le patron des députés MoDem, Patrick Mignola, lui n'est "pas choqué" par la mesure: "ça n'a jamais gêné personne de penser qu'on pouvait être un parent hétérosexuel ou homosexuel", a-t-il déclaré à l'AFP. La cheffe de file des députés LREM pour l'éducation, Anne Brugnera, loue "un amendement pragmatique" qui rend compte "du vécu des familles dans leur diversité". "J'ai été adjointe à Lyon où cela fait longtemps que les formulaires ne portent plus l'appellation père et mère mais responsable légal 1 et responsable légal 2, et cela fonctionne très bien", a-t-elle rapporté devant la presse. "On est totalement favorable à cette mesure qui s'adapte à l'évolution de la société", a affirmé pour sa part le député LFI Eric Coquerel. pr/ll/reb/bap/asm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé nommé au Conseil constitutionnel, à la surprise générale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213171343.g1pgjloz.html</link>
   <description><![CDATA[A la surprise générale, l'ancien Premier ministre Alain Juppé a été proposé mercredi pour succéder à Lionel Jospin au Conseil constitutionnel où il rejoindra les sénateurs Jacques Mézard et François Pillet. Le nom de M. Juppé, qui a dans la foulée fait part de sa "profonde émotion" de quitter ses fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux, a été proposé par le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. La surprise est d'autant plus grande que, depuis plusieurs semaines, c'est le Premier président de la Cour des comptes, Didier Migaud, qui semblait tenir la corde pour devenir "sage" au sein de la juridiction suprême. Ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), fondateur de l'UMP, Alain Juppé, 73 ans, avait connu un sévère échec lors de la primaire de la droite de 2016 pour l'élection présidentielle, en s'inclinant face à François Fillon. Depuis l'élection d'Emmanuel Macron, il s'est montré bienveillant, voire laudateur, à l'endroit du président de la République, en étant l'un des artisans d'une liste de rassemblement pro-Europe pour les élections européennes de mai, au-delà de la seule République en marche. Il est en outre en excellents termes avec son ancien poulain, le Premier ministre Édouard Philippe, lequel n'a jamais renié son "juppéisme", synonyme d'un certain consensus. Car, autrefois réputé sévère et austère, l'ancien patron du RPR a cultivé au fur et à mesure des années une image de grand modéré, à l'opposé de la ligne incarnée par Laurent Wauquiez chez Les Républicains, parti que M. Juppé a fini par quitter il y a quelques semaines. Mercredi, Richard Ferrand - qui appartenait au PS avant de rejoindre En Marche! en 2016 - a loué "un homme d'État". "Fort d'une expérience de la décision publique, (Alain Juppé) saura avec une véritable exigence républicaine garantir le respect des principes et des règles fondamentales de la Constitution de la République", a ajouté le président de l'Assemblée nationale. Désormais promis "sage", M. Juppé sera astreint à un strict devoir de réserve. Avec cette nomination, la Macronie envoie un signe évident à la droite modérée. Mais elle empêche également à M. Juppé d'apporter un clair soutien au président en vue des Européennes. De même, l'entrée de l'ancien Premier ministre au Palais-Royal ouvre une séquence d'incertitude à la mairie de Bordeaux, que M. Juppé avait conquise en 1995. "J'ai décidé, il y a plusieurs mois, de ne pas me représenter à l'élection municipale de mars 2020. Je comptais annoncer cette décision au lendemain des élections européennes fin mai prochain. Ma nomination bouleversera ce calendrier", a indiqué dans un communiqué M. Juppé, alors que sa première adjointe, Virginie Calmels, n'a jamais caché ses ambitions de succession. "C'est avec une profonde émotion que je me prépare à quitter mes fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux qui m'ont procuré tant de bonheur. Je donnerai mes raisons aux Bordelais(e)s lors d'un point de presse" jeudi, a-t-il ajouté. - Fabius et Jospin - De manière moins spectaculaire, l'ancien ministre Jacques Mézard a été proposé par le président de la République pour intégrer le Conseil constitutionnel. Élu d'un département rural, le Cantal, radical de gauche, M. Mézard, 71 ans, avait soutenu Emmanuel Macron dès le lancement de son mouvement En Marche ! devenant avec les socialistes Gérard Collomb et Nicole Bricq l'un des principaux relais du futur président au Sénat. Il avait finalement été écarté du gouvernement lors du remaniement d'octobre. Le président du Sénat, Gérard Larcher, a pour sa part proposé le sénateur (DVD) du Cher François Pillet, un ancien avocat de 68 ans, réputé discret mais respecté. M. Pillet est notamment l'auteur de "Le Sénat, gardien des libertés" paru en 2017. Parmi ses derniers travaux parlementaires figure un rapport sur "Les fiches S en questions: réponses aux idées reçues". Les trois nominations doivent encore être validées par les commissions des Lois de l'Assemblée nationale et du Sénat. Le Conseil constitutionnel compte neuf membres, renouvelés par tiers tous les trois ans. Avant Alain Juppé, deux ex-Premiers ministres ont été nommés membres de cette "cour suprême" qui veille à la conformité des lois avec la Constitution: Lionel Jospin (qui y siège depuis 2015) et Laurent Fabius, qui en est le président depuis 2016 et dont la mandat court jusqu'en 2025. Un autre ancien Premier ministre, Jacques Chirac, en est également membre, mais en tant qu'ancien président de la République.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les grandes dates d'Alain Juppé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213165234.iciqs1su.html</link>
   <description><![CDATA[Les grandes dates de la vie d'Alain Juppé, proposé par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand pour siéger au Conseil constitutionnel. - 15 août 1945: naissance à Mont-de-Marsan (Landes). - 1976: chargé de mission au cabinet du Premier ministre Jacques Chirac. Lorsque celui-ci quitte Matignon, Juppé l'accompagne au RPR, puis devient son deuxième adjoint, chargé des Finances, à la mairie de Paris en 1983. - 1986: élu député de Paris, il devient ministre délégué au Budget, porte-parole du premier gouvernement Chirac. Il sera réélu député de Paris en 1988 et 1993, puis député de Gironde en 1997 et 2002. - 1993-95: ministre des Affaires étrangères du gouvernement d'Edouard Balladur. - 1995-1997: Premier ministre de Jacques Chirac. En décembre 1995, manifestations massives contre son projet de réforme de la Sécurité sociale et des régimes spéciaux de retraite. - 2002: élu président de l'UMP lors du congrès fondateur. - 2004: condamné à 14 mois de prison avec sursis et un an d'inéligibilité par la cour d'appel de Versailles, pour "prise illégale d'intérêt" dans l'affaire des emplois fictifs du RPR. Démissionne de ses mandats et part enseigner à l'Ecole nationale d'administration publique du Québec (ENAP). - 2006: retour en politique en étant confortablement réélu maire de Bordeaux, mandat qu'il avait déjà remporté en 1995, puis 2001. Réélu en 2008 et en 2014. - 18 mai-18 juin 2007: ministre de l'Ecologie du premier gouvernement Fillon, qu'il quitte à la suite de sa défaite aux législatives. Il sera ensuite ministre de la Défense (novembre 2010-février 2011), puis des Affaires étrangères (février 2011-mai 2012). - 2014 : coprésident de transition de l'UMP avec François Fillon et Jean-Pierre Raffarin. - 27 novembre 2016 : battu par François Fillon à la primaire de la droite pour l'élection présidentielle de 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-ministre Jacques Mézard proposé par Macron comme membre du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213164909.mwtexsr6.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a proposé mercredi l'ancien ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard comme membre du Conseil constitutionnel "Le Président de la République envisage de nommer M. Jacques Mézard, en qualité de membre du Conseil constitutionnel, à compter du 12 mars 2019", a annoncé l'Élysée dans un communiqué. Cette proposition de nomination doit encore être soumise à l'approbation des commissions des lois de l'Assemblée nationale et du Sénat la semaine prochaine. Au Conseil constitutionnel, Jacques Mézard devrait remplacer l'ancien ministre du budget Michel Charasse. M. Mézard a quitté le gouvernement d'Édouard Philippe en octobre dernier et Jacqueline Gourault a hérité de son portefeuille, assorti des Relations avec les collectivités territoriales. Ex-président du groupe RDSE (à majorité radicale de gauche) au Sénat, il avait été durant quelques semaines ministre de l'Agriculture. Élu d'un département rural, le Cantal, M. Mézard, 71 ans, avait soutenu Emmanuel Macron dès le lancement de son mouvement En Marche devenant avec les socialistes Gérard Collomb et Nicole Bricq l'un des principaux relais du futur président au Sénat. Au ministère de la Cohésion des territoires, il a notamment mis en oeuvre le plan "Action coeur de ville" pour revitaliser les centres-villes et centre-bourgs. Avocat de formation, membre de la commission des lois du Sénat et farouche défenseur de la laïcité, M. Mézard s'est montré très vigilant sur l'indépendance de la Justice et le respect des libertés publiques, en près de dix ans de mandat à la Haute assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé annonce accepter de siéger au Conseil constitutionnel (officiel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213163718.wwjozyl2.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire de Bordeaux Alain Juppé a annoncé mercredi qu'il avait accepté la proposition du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand de siéger au Conseil constitutionnel. "J'ai décidé, il y a plusieurs mois, de ne pas me représenter à l'élection municipale de mars 2020. Je comptais annoncer cette décision au lendemain des élections européennes fin mai prochain. Ma nomination bouleversera ce calendrier", écrit-il dans un communiqué. "C'est avec une profonde émotion que je me prépare à quitter mes fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux qui m'ont procuré tant de bonheur. Je donnerai mes raisons aux Bordelais(e)s lors d'un point de presse" jeudi, ajoute-t-il. Depuis plus d'un an, l'ancien Premier ministre laissait planer le doute sur sa volonté de se représenter aux prochaines municipales. Il restera comme le maire qui a transformé Bordeaux, régénérant les bords de la Garonne, installant le tramway, inaugurant la Cité du vin... pour faire de la capitale de la Nouvelle Aquitaine un grand centre touristique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand propose l'ancien Premier ministre Alain Juppé comme membre du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213161621.qgher9oz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a proposé mercredi le maire de Bordeaux et ancien Premier ministre Alain Juppé (ex-LR) comme membre du Conseil constitutionnel, a-t-il annoncé dans un communiqué. Alain Juppé, qui devrait ainsi succéder à Lionel Jospin parmi les "Sages", est "un homme d'État, fort d'une expérience de la décision publique, qui saura avec une véritable exigence républicaine garantir le respect des principes et des règles fondamentales de la Constitution de la République", fait valoir M. Ferrand. Cette proposition de nomination surprise doit encore être soumise à l'approbation de la commission des Lois constitutionnelles de l'Assemblée, la semaine prochaine. L'ancien Premier ministre Lionel Jospin (PS) siégeait au Conseil constitutionnel depuis janvier 2015. Agé de 73 ans, M. Juppé, cofondateur de l'UMP en 2002 et candidat malheureux à la primaire de la droite pour la présidentielle de 2017, "s'est toujours consacré au service de la vie publique" et "ce grand serviteur de l'Etat et des territoires fera bénéficier de son expérience les gardiens de la Constitution", selon le communiqué de la présidence de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un projet de loi pour renforcer l'aide au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213155827.0s3ew3ev.html</link>
   <description><![CDATA[Renforcer l'aide aux pays en développement: le député Hervé Berville (LREM) a exposé mercredi les grandes lignes d'un projet de loi pour répondre à l'engagement pris par Emmanuel Macron. Le texte, présenté par le gouvernement en conseil des ministres "idéalement en avril avant les élections européennes (26 mai)", doit permettre d'apporter de la "visibilité et de la prévisibilité" à l'aide au développement, laquelle a vu ses crédits baisser lors du précédent quinquennat, a affirmé le futur rapporteur du texte lors d'une conférence de presse en présence d'autres élus de la majorité. "C'est un projet de loi inédit dans sa quantité puisqu'on fixe une cible de 0,55 % du revenu national brut (montant tombé à 0,38% en 2016) d'ici 2022, ce qui représente une hausse d'à peu près 3 à 4 milliards d'euros", a expliqué Hervé Berville en évoquant les annonces d'Emmanuel Macron sur le sujet. Lors de son discours annuel devant les ambassadeurs, en août, le chef de l'État avait réitéré sa volonté de donner une "ambition nouvelle" à l'aide apportée par la France aux pays en développement, qui progressera d'un milliard d'euros cette année. "2019 est vraiment une année cruciale", a souligné le député des Côtes-d'Armor, qui a travaillé auparavant pour l'Agence française de développement (AFD), en citant d'abord comme événement les élections européennes, qui auront à ses yeux pour thèmes majeurs "la lutte contre les changements climatiques" et "les migrations". La France accueillera par ailleurs le G7 à Biarritz en août avec pour axe central "la lutte contre les inégalités" et en octobre à Lyon la conférence de reconstitution des ressources du Fonds mondial de lutte contre le Sida. Pour combattre la pauvreté dans le monde, Hervé Berville plaide pour "une véritable politique de partenariat" qui doit "se moderniser". Outre des crédits accrus, la création d'une commission indépendante d'évaluation pour mesurer l'impact de l'aide au développement, le rôle renforcé du Parlement et des ambassadeurs dans le pilotage de cette politique et son ouverture "à l'ensemble du territoire" font partie des autres mesures importantes du texte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bachelier (LREM) pour une "consultation référendaire" après le grand débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213154231.44hxidwb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Florian Bachelier s'est prononcé mercredi en faveur d'une "consultation référendaire sur plusieurs thèmes" à l'issue du grand débat, qui guiderait l'exécutif sans le "lier". "Je suis plutôt séduit par l'idée de la consultation référendaire sur plusieurs thèmes, sur les différents chapitres qui se dégageront du grand débat national", a déclaré M. Bachelier, premier questeur de l'Assemblée et proche de son président Richard Ferrand, devant l'Association des journalistes parlementaires. Il existe selon lui "la possibilité d'organiser non pas des référendums classiques mais des consultations référendaires, où le président de la République n'est pas, à la fin des fins, lié". Même si ce type de consultation n'est pas prévu par la Constitution, M. Bachelier a dit s'inspirer d'une "ouverture de Nicolas Sarkozy" dans le passé. Il a rencontré fin 2018 l'ancien président LR. "Rien n'est tranché aujourd'hui", a souligné l'élu d'Ille-et-Vilaine, alors que les idées foisonnent sur l'issue à donner au grand débat. Selon un autre député interrogé par l'AFP, si les Français donnaient leur avis à titre indicatif, par exemple sur la réduction du nombre de parlementaires, la dose de proportionnelle ou le non-cumul des mandats dans le temps, cela guiderait ensuite les assemblées dans le cadre de la réforme des institutions. Pour certaines mesures, il faut en effet changer la Constitution, ce qui nécessite un vote conforme de l'Assemblée et du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tribune de 86 députés pour une "fiscalité carbone juste": "Ce n'est pas le retour de la taxe carbone" (Orphelin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213131111.i98oygew.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (ex-LREM) Matthieu Orphelin, à l'origine d'une tribune signée par 86 députés de plusieurs groupes politiques plaidant "pour une fiscalité carbone juste socialement", a précisé mercredi qu'il ne défendait pas "le retour à la taxe carbone". "Ce n'est pas le retour de la taxe carbone" mais un appel à "une fiscalité écologique plus juste socialement", a expliqué le député non inscrit sur franceinfo. "Pour nous, la fiscalité carbone n'est pas un dogme, pas plus qu'un marqueur politique", assurent les signataires de la tribune publiée mardi sur le site du Figaro, parmi lesquels figurent le rapporteur du Budget Joël Giraud (LREM), la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM), mais aussi Erwan Balanant (MoDem), Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), Guillaume Garot (PS) ou Bertrand Pancher (Libertés et Territoires). Cinq groupes politiques sont représentés, mais pas les députés Les Républicains, LFI ou du Rassemblement national. "Je souhaite qu'on dise d'abord ce qu'on veut financer et ensuite ce qu'on réduit comme impôt", a critiqué mercredi sur RFI la présidente du groupe PS à l'Assemblée Valérie Rabault. "C'est une erreur", a appuyé l'ancien ministre de l'agriculture Stéphane Le Foll sur Radio Classique. "Comme si on disait +pour financer la transition énergétique je fais de la TVA+. On ne (peut) plus raisonner la question écologique avec une taxation ou un impôt indirect", a-t-il estimé. La tribune est "complètement déconnectée du calendrier actuel, a déploré la vice-présidente des députés LR Virginie Duby-Muller sur BFMTV. On répond au ras-le-bol fiscal en proposant une nouvelle taxe". Ce texte n'est "ni une menace, ni une provocation mais la volonté farouche de nourrir un débat", a quant à lui estimé député Florian Bachelier (LREM), non signataire, devant l'Association des journalistes parlementaires. "On va nous faire le coup de la vignette pour les personnes âgées, on va nous dire: +ne vous inquiétez pas, ça va aller à des programmes environnementaux+", a dénoncé le président centriste de l'Association des régions de France (ARF) Hervé Morin sur France 2. "Cette taxe a mis le feu au pays" a rappelé le secrétaire général du PCF Fabien Roussel sur France Inter, qui soutient l'attribution de 100% des recettes à la transition écologique, mais "pas maintenant, pas en le faisant supporter par des ouvriers, des salariés, des retraités qui n'en peuvent plus." L'augmentation de la taxe carbone - qui s'applique notamment sur les carburants - prévue au 1er janvier, a été annulée en décembre, en réponse au mouvement des "gilets jaunes". Mais la secrétaire d'État à la Transition écologique et solidaire Brune Poirson a estimé dimanche qu'elle "reviendra(it) peut-être" à l'issue du grand débat, jugeant que c'est "un outil qui est efficace" et "qui a un vrai impact".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: le Sénat rétablit sa version du texte en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212233924.wug4r3g4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a rétabli, en nouvelle lecture, sa version du projet de réforme de la justice, s'opposant sur de nombreux points au texte adopté par l'Assemblée nationale, toujours contesté par les professionnels. Le projet de loi, profondément modifié, a été adopté à main levée dans la nuit de mardi à mercredi par la Haute Assemblée. Le vote du texte définitif doit intervenir en début de semaine prochaine à l'Assemblée, qui a le dernier mot. "Vous avez une majorité à l'Assemblée pour voter votre texte", a lancé le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR), à la garde des Sceaux Nicole Belloubet. "C'est seulement ici que vous pouvez trouver les voies d'un dialogue avec d'autres que ceux qui vous soutiennent", a-t-il ajouté, reprochant au gouvernement un manque de "capacité de dialogue". "Les positions de chacun sont désormais claires", a pour sa part déclaré Mme Belloubet, expliquant que le gouvernement ne déposerait pas d'amendements au Sénat pour tenter de revenir aux dispositions adoptées par l'Assemblée nationale "qui ont recueilli son accord". En nouvelle lecture, les sénateurs ont de nouveau rejeté la création d'un parquet national anti-terroriste, rétabli le maintien de la phase amiable dans la procédure de divorce contentieux, et supprimé purement et simplement le dispositif prévoyant la révision des pensions alimentaires par les caisses d'allocations familiales. En matière pénale, ils ont rétabli la possibilité de se faire assister par un avocat lors d'une perquisition, l'obligation de présentation au procureur pour toute prolongation de garde à vue, la suppression de la procédure de comparution à délai différé, ainsi que la refonte du système de l'aménagement des peines. "Sur la réforme pénale, votre texte est un texte de ministre de l'Intérieur", a reproché M. Bas à la ministre de la Justice. Les sénateurs se sont aussi opposés à l'habilitation à réformer la justice pénale des mineurs par ordonnance, introduite à l'Assemblée nationale, malgré les assurances de Mme Belloubet selon lesquelles le gouvernement prendrait le temps d'"une très large concertation". Le Sénat a cependant donné son feu vert à un amendement du gouvernement tirant les conséquences de deux décisions récentes du Conseil constitutionnel sur le rapprochement familial des prévenus et l'audition libre. Il prévoit expressément la possibilité du recours en cas de refus de rapprochement familial. Le Sénat a également adopté en nouvelle lecture le projet de loi organique "relatif au renforcement de l'organisation des juridictions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
