<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 08:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Garde alternée: lettre ouverte à François de Rugy et aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121073319.n3wsnu4i.html</link>
   <description><![CDATA[Les responsables du Conseil international sur la résidence alternée (Cira) ont publié mardi une lettre ouverte au président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, et aux parlementaires pour leur demander d'inscrire clairement le principe de la "résidence alternée égalitaire" dans une proposition de loi MoDem examinée mercredi en commission des Lois. Ce texte du député MoDem Philippe Latombe, qui sera ensuite débattu dans l'hémicycle le 30 novembre dans le cadre d'une "niche parlementaire" réservée au groupe centriste, vise à instaurer "le principe général de résidence des enfants chez chacun de leurs parents, afin de traduire leur égalité, cela toujours dans le respect de l'intérêt supérieur de l'enfant". Dans leur lettre ouverte diffusée mardi matin et obtenue de source parlementaire par l'AFP, les responsables du Cira, Chantal Clot-Grangeat et Michel Grangeat, pointent du doigt, dans l'état actuel de sa rédaction, "la faiblesse" de la proposition de loi, qui "ne modifie en rien les modalités de cette résidence" alternée, et plaident pour que soit inscrit noir sur blanc dans ce texte le principe de la "résidence alternée égalitaire", afin de permettre aux enfants de "maintenir des liens réguliers et fréquents avec leurs deux parents, même après leur séparation ou leur divorce". Le texte ainsi amendé, soulignent-ils, irait "dans le sens du message" d'Emmanuel Macron qui, pendant la campagne présidentielle, avait jugé que "la résidence alternée comme première option proposée aux couples qui divorcent semble une proposition de bon sens étant donné les conséquences positives pour l'enfant d'une garde alternée sur un mode égalitaire". Le candidat Macron plaidait en outre, en cas de décision contraire du juge, pour "une forme d'obligation de nouvel examen six mois après le refus". Cette proposition de loi MoDem a fait ressurgir le débat sur la résidence alternée, alors que de précédentes tentatives pour en faire la règle ont échoué ces dernières années. Dans un communiqué, début novembre, la Fédération nationale solidarité femmes (FNSF) a réitéré son "opposition totale", soulignant que ce texte ne comporte "aucune restriction en ce qui concerne les violences conjugales ou bien sur enfants". "Il importe de préciser que les cas de violence ou d'abus sur les enfants, de la part de l'un des parents, sont exclus de ces mesures", notent à l'inverse Chantal Clot-Grangeat et Michel Grangeat dans leur lettre. Interrogé mardi par France Inter sur cette proposition de loi, le chef de file des députés La République en marche, Richard Ferrand, a déclaré: "ce qui fonde le droit de la famille en France, et c'est heureux ainsi, c'est l'intérêt de l'enfant. Donc, qu'on puisse dire que la garde alternée (...) soit quelque chose qui soit prioritairement regardé, pourquoi pas. Mais l'essentiel n'est pas là, l'essentiel est que le juge, après avoir regardé chaque situation familiale (...), prenne la décision qui est bonne pour l'intérêt de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 08:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de nouveau la mesure budgétaire controversée favorable à Lyon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171120211115.5ijdzfqe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale de nouveau voté lundi soir une mesure budgétaire favorable à la métropole de Lyon, dénoncée par la droite et la gauche comme un "amendement Collomb". Cet amendement, qui avait provoqué la zizanie jeudi soir lors de son adoption, a fait l'objet d'une seconde délibération à la demande du président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR). Il a été de nouveau voté lundi soir, à l'issue de l'examen du projet de budget 2018, par 87 voix contre 14. Cet amendement, cosigné par six députés LREM, dont Thomas Rudigoz, Yves Blein ou Bruno Bonnell, élus dans le territoire de la métropole, vise à "allouer des ressources dynamiques supplémentaires" à la métropole de Lyon, en modifiant la quote-part de la cotisation sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE) dévolue à la métropole. L'objectif, a défendu M. Rudigoz, est de "corriger une anomalie fiscale" liée au "transfert de la compétence transport des départements vers les régions", prévu par la loi Notre et accompagné du "basculement de 25 points de la CVAE perçue par les départements au profit des régions". Or, "la métropole de Lyon est une collectivité à statut particulier qui exerce des compétences généralement dévolues aux départements ainsi que des compétences métropolitaines renforcées", plaident les auteurs de l'amendement. L'exécutif LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes a dénoncé vendredi "une déclaration de guerre" du ministre de l'Intérieur et ancien maire de Lyon via cet amendement. "L'amendement Collomb a vraiment la vie dure, l'amendement Collomb c'est quoi ? ça consiste à prévoir une exonération pour la seule métropole lyonnaise", a tempêté lundi soir l'ex-président LR de la commission des Finances, Gilles Carrez, en rappelant que la majorité socialiste s'était opposée au même amendement l'an dernier. Véronique Louwagie (LR) a dénoncé une "rupture d'égalité" au sein de la région Auvergne-Rhône-Alpes au profit de la métropole. La socialiste Valérie Rabault a annoncé son intention de faire "un recours au conseil constitutionnel pour rupture d'égalité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 22:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: l'Assemblée rétablit le jour de carence en cas d'arrêt maladie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171120192623.an7kwsav.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir le rétablissement, dans le cadre du budget 2018, d'un jour de carence dans la fonction publique en cas d'arrêt maladie, le gouvernement mettant en avant un moyen de réduire l'absentéisme. Engagement de campagne d'Emmanuel Macron, le rétablissement d'un jour de carence (arrêt maladie rémunéré à partir du deuxième jour) dans la fonction publique avait été annoncé dès juillet par le gouvernement afin de "lutter contre le micro-absentéisme qui désorganise les services, alourdit la charge de travail des collègues en poste et coûte environ 170 millions d'euros par an". Le commmuniste Jean-Paul Dufrègne a dénoncé "une stigmatisation" des fonctionnaires par une mesure "court-termiste et inefficace". Le jour de carence, très décrié par les syndicats de fonctionnaires, avait été mis en place en janvier 2012 sous la présidence de Nicolas Sarkozy, et supprimé par François Hollande en janvier 2014. Marylise Lebranchu, la ministre de la Fonction publique de l'époque, avait jugé cette mesure "injuste, inutile et inefficace". En octobre, le Premier ministre Edouard Philippe avait justifié le rétablissement, affirmant que lorsque ce jour avait été mis en place, "il y a quelques années, il avait produit de remarquables résultats pour lutter contre l'absentéisme". "Cet absentéisme, ce tout petit absentéisme, cet absentéisme de un jour ou de deux jours, avait considérablement augmenté", a-t-il dit, lorsque la mesure avait été supprimée par le précédent gouvernement. Selon une récente étude de l'Insee, le jour de carence appliqué en 2012 et 2013 a réduit "fortement" les absences pour raisons de santé de deux jours, mais augmenté celles de longue durée pour les agents de l'Etat. Dans le privé, où trois jours de carence sont imposés, l'employeur compense souvent la perte de rémunération. C'était le cas pour "deux tiers" des salariés en 2009, selon l'Insee. Ce n'est pas le cas pour les fonctionnaires. Les députés ont par ailleurs voté un amendement de Cendra Motin (LREM) pour étendre le décompte de ce jour de carence à tous les salariés bénéficiant d'un régime spécial de sécurité sociale. En revanche, ils n'ont pas adopté un amendement visant à en exempter les femmes enceintes à la suite d'une demande du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin qui souhaitait avoir une concertation préalable avec les organisations syndicales. Ils ont par ailleurs voté un amendement du gouvernement pour inscrire le principe de l'indemnité compensatrice de la hausse de 1,7 % de la CSG au 1er janvier 2018, prévue par le projet de budget de la Sécurité sociale, pour les fonctionnaires. Les modalités de calcul de cette indemnité relèveront d'un décret. Un autre amendement, adopté à l'initiative du gouvernement, est destiné à organiser les modalités du report de douze mois du plan de revalorisation des carrières (PPCR) des fonctionnaires. Le report de ce plan, acté sous le gouvernement précédent et dont le coût est évalué à 11 milliards d'euros en cumulé jusqu'en 2021, doit permettre des économies de "800 millions" d'euros en 2018. Plusieurs députés, dont Gilles Carrez (LR) et Valérie Rabault (Nouvelle Gauche) ont déploré l'examen trop rapide d'amendements "aussi importants" en terme budgétaires. Le ministre a souligné que ce plan, "décalé" mais gardé, serait "appliqué au 1er janvier 2019" et financé au cours du quinquennat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 20:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand réaffirme le "cap" de la réforme du Parlement: "moins de députés, plus de proportionnelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171119144659.r5ckypzs.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, chef de file des députés La République en marche (LREM), a réaffirmé dimanche le "cap" de la réforme du Parlement: "moins de députés, plus de proportionnelle", soulignant aussi que l'Assemblée nationale "n'est pas un lieu de gabegie". Dans le programme d'Emmanuel Macron pour l'élection présidentielle, "il était clairement inscrit que nous baisserions d'un tiers le nombre de parlementaires, ce qui nous conduit autour de 400 députés, et qu'un certain nombre seraient élus à la propositionnelle", a rappelé M. Ferrand lors de l'émission BFM Politique. "A cela s'ajoutait la volonté de réduire, c'est une disposition constitutionnelle, la durée des mandats dans le temps". "Nous avons un cap: moins de députés, plus de proportionnelle", a-t-il affirmé, précisant que si ces dispositions "relèvent de la loi", la réduction dans le temps de la durée des mandats, sur laquelle "le Sénat semble réticent", relève "de la modification de la Constitution". "Si on veut aller au bout de notre engagement, ça passera par une réforme constitutionnelle", qui nécessite une majorité des 3/5e au Parlement. "Si ça coince, et si ensuite il faut recourir au référendum, le président de la République a fait savoir qu'il y était prêt". Quant aux économies que devrait faire l'Assemblée nationale, le député du Finistère a jugé qu'elles "ne doivent pas être notre obsession première". "L'Assemblée n'est pas un lieu de gabegie, n'est pas un lieu où l'argent est dépensé sans compter, etc.", a-t-il affirmé. Cependant, "il faut arriver à dégager un certain nombre de moyens pour l'évaluation et le contrôle" des textes votés. "Nous voulons approfondir l'évaluation, le contrôle, pour ce féliciter de ce qui aura marché, corriger ce qui aura moins marché ou faire encore autre chose", a-t-il détaillé. "Cela nécessite de modifier notre manière de travailler (...) avec moins de longueur dans l'élaboration des textes et dans leur adoption, et plus de temps et de moyens pour l'évaluation et le contrôle". Florian Bachelier, premier questeur LREM, a suggéré 1 million d'euros d'économies cette année pour l'Assemblée, 10 millions en 2018, puis 15 millions par an jusqu'en 2022.]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron "n'est pas le chef de LREM, il en est "le créateur" et "l'inspirateur" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171119134209.5zyl0x80.html</link>
   <description><![CDATA["Emmanuel Macron n'est pas le chef de La République en marche, il en est le créateur, le fondateur et naturellement l'inspirateur", a souligné dimanche Richard Ferrand, au lendemain de l'élection de Christophe Castaner à la tête de LREM . "Nous avons quelqu'un qui va conduire notre mouvement, car j'insiste, c'est un mouvement", a commenté le chef de file des députés LREM, invité de l'émission BFM Politique. Pour Richard Ferrand, qui revendique "plus de 386.000 adhérents" dont "16.000" depuis la présidentielle, le mouvement du chef de l'Etat n'est pas un parti "comme les autres": "il y a une gratuité totale pour adhérer" et "la double adhésion est autorisée". "Un mouvement c'est cela, c'est être ouvert, être utile, avoir une organisation horizontale et non pas verticale". Interpellé sur les critiques dont a fait l'objet LREM pour son manque de démocratie interne, M. Ferrand a souligné: "que le président de la République, qui a créé notre mouvement, ne soit pas indifférent à la manière dont il va être dirigé, c'est bien normal". Emmanuel Macron n'a "pas décidé" la candidature de Christophe Castaner à la tête de LREM, "il l'a suggérée", selon lui. "Ne croyez pas que le président donne des ordres et qu'on claque tous des talons. Ca ne marche pas comme ça", a insisté le député du Finistère, fidèle de la première heure du chef de l'Etat. "Nous sommes des compagnons de marche du président (...), et quand en effet les choses doivent s'organiser, eh bien on fait au mieux là où on est le plus utile". Christophe Castaner va-t-il rester au gouvernement ? "Christophe Castaner est un excellent ministre, personne ne dit le contraire, donc si le président de la République et le Premier ministre considèrent qu'il doit rester au gouvernement, c'est une bonne nouvelle. S'ils venaient à en décider autrement, parce que c'est quand même eux les patrons, et personne d'autre, pour constituer le gouvernement, eh bien je serais très heureux que dans mon groupe j'aie un député comme Christophe". Sur la fonction de porte-parole du gouvernement exercée par M. Castaner, M. Ferrand a estimé qu'"il sera regretté s'il n'est plus porte-parole", mais qu'il n'est "pas irremplaçable". Relancé plus tard dans l'émission sur l'opportunité d'un remaniement, M. Ferrand a affirmé qu'"on ne change pas une équipe qui gagne". "Et l'équipe gouvernementale est en train là de faire gagner une manche à notre pays, donc il faut pousser ça jusqu'au bout".]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le prêt à taux zéro dans le neuf maintenu pendant deux ans dans les zones non tendues (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117224905.yi5j2ois.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi en séance le maintien du prêt à taux zéro (PTZ) dans le neuf pendant deux ans supplémentaires pour les communes en zone "B2" ou "C" (villes moyennes et zones rurales) où le marché immobilier est moins en tension. Le projet de loi de finances pour 2018 devait supprimer le PTZ dans ces zones, mais face aux protestation des professionnels de l'immobilier et des maires ruraux, Emmanuel Macron avait annoncé début octobre qu'il serait finalement maintenu pendant deux ans. Néanmoins, la quotité de prêt sera abaissée pour ces zones de 40 à 20% pour 2018 et 2019. L'amendement du rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM) traduit cette annonce et l'étend aux communes couvertes par un contrat de redynamisation des sites de défense. Environ 6 PTZ sur 10 dans l'immobilier neuf bénéficient à des familles vivant dans ces zones périurbaines et rurales. Aidé par l'État, qui prend en charge les intérêts pour un coût annuel de 800 millions d'euros, le PTZ est accordé, sous conditions de ressources, aux familles achetant une résidence principale pour la première fois.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 23:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus qui voulaient rencontrer Barghouti renonçent à leur voyage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117214455.dr906e9x.html</link>
   <description><![CDATA[Les élus, dont le secrétaire national du PCF Pierre Laurent et quatre députés La France insoumise, qui désiraient rencontrer le dirigeant palestinien emprisonné Marwan Barghouti, ont décidé de renoncer à leur voyage prévu samedi après le refus d'Israël de les laisser entrer, ont-ils annoncé vendredi soir. Suite à une rencontre avec le Quai d'Orsay, "nous avons décidé de reporter à une date ultérieure notre délégation. En effet, la montée des pressions par le gouvernement israélien sur nos partenaires israéliens et palestiniens, sa stratégie de la tension, ne permet pas d'assurer la sécurité de la délégation", annoncent les membres du "réseau Barghouthi" dans un communiqué. "L'attitude du gouvernement israélien marque un durcissement liberticide important, un mépris de la République française et de ses élu-e-s. Pour la première fois, le gouvernement israélien a publié une liste d'élu-e-s et parlementaires français-e-s interdit-e-s d'entrée de territoire", dénoncent-ils. Ces élus devaient se rendre en Israël et dans les Territoires palestiniens du 18 au 23 novembre pour "alerter sur la situation des près de 6.000 prisonniers politiques palestiniens". La délégation disait vouloir rencontrer Marwan Barghouthi, haut cadre du Fatah emprisonné depuis plus de quinze ans par Israël. Elle cherchait aussi à voir l'avocat franco-palestinien Salah Hamouri, en détention administrative en Israël depuis le 23 août. Le réseau Barghouthi, qui tiendra une conférence de presse samedi après-midi près de l'ambassade d'Israël, condamne "cette décision de l'extrême droite israélienne au pouvoir. Cette attitude a cependant permis de médiatiser la cause que nous défendons pour la libération de tous les prisonniers politiques palestiniens, notamment Marwan Barghouthi et notre compatriote Salah Hamouri". "Nous allons refaire des démarches pour demander au gouvernement français d'appuyer une nouvelle demande d'autorisation pour rencontrer Marwan Barghouthi et Salah Hamouri dans leur prison. Comme partout dans le monde, le gouvernement français doit être plus ferme sur son exigence de liberté de circulation de citoyen-ne-s français-e-s en Israël et de liberté des parlementaires de mener leur mission d'information", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 22:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron va recevoir les responsables des partis sur l'Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117200509.3l3lexec.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron va recevoir lundi et mardi les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, ainsi que les responsables des partis pour les consulter sur les élections européennes de 2019, a annoncé vendredi l'Elysée. Ces responsables seront reçus à tour de rôle à l'Elysée où le président "souhaite les consulter sur l'organisation du scrutin des prochaines élections européennes", a indiqué l'Elysée dans un communiqué. Les entretiens porteront aussi "sur la tenue des conventions démocratiques lancées l'année prochaine dans toute l'Europe afin d'associer les citoyens européens à la refondation de l'Union européenne". Ces conventions sont l'une des idées phares de M. Macron pour "libérer la parole sur l'Europe" dans le cadre de son ambition de redonner une nouvelle vigueur à l'UE. Il a évoqué ces débats citoyens, qui pourraient être lancés au début 2018 dans les pays volontaires, dans ses discours sur l'Europe prononcés à Athènes puis à l'université de la Sorbonne. Leurs contours restent encore flous mais l'initiative a été accueillie positivement en Allemagne, Italie ou Bulgarie, selon l'Elysée. M. Macron a également évoqué la possibilité de changer le mode de scrutin des élections européennes de 2019, en introduisant des listes transnationales grâce à l'utilisation du quota des députés britanniques partants. Le débat est également lancé sur un retour à une circonscription nationale alors que, depuis les élections européennes de 2004, la France est divisée en huit circonscriptions (Est, Ouest, Ile-de-France...) "De notre point de vue il faut une liste nationale", a déclaré vendredi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde sur France 2, estimant qu'un scrutin par régions "escamote" le débat européen, "central" selon lui. La politique européenne de M. Macron séduit certains ténors de la droite, comme Alain Juppé, qui a évoqué la possibilité de créer un "grand mouvement central" avec le chef de l'Etat à ces élections. Mais Laurent Wauquiez, favori pour être le prochain président des Républicains, a qualifié d'"erreur" une telle idée. "Nous ne partageons pas la même vision de l'Europe qu'Emmanuel Macron", a-t-il dit en début de semaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La niche fiscale Madelin de soutien aux PME renforcée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117185959.5h2np95q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé vendredi, lors de l'examen du projet de budget 2018, la niche fiscale "Madelin" de soutien aux PME, en augmentant la réduction d'impôt sur le revenu pour les contribuables qui y investissent, mais en limitant son plafond et sa durée. Destinée à compenser la fin de la niche fiscale ISF-PME (qui permettait aux contribuables soumis à l'ISF de déduire une partie de leur impôt en investissant dans les PME) qui disparait avec la suppression de l'impôt sur la fortune (ISF), la réduction Madelin (qui porte sur l'impôt sur le revenu) est portée de 18 à 25%, à la suite d'un amendement du gouvernement (les députés étaient allés à 30% en commission). Mais elle restera soumise au plafond général des niches fiscales de 10.000 euros et n'a été adoptée que pour un an. Avec la réforme de l'ISF et la "flat tax" notamment, "nous avons pris des mesures pour que l'épargne française aille vers les fonds propres des entreprises. Mais changer la culture d'épargne des Français ne se fera pas en un jour", a argumenté la chef de file des commissaires LREM Amélie de Montchalin qui a défendu "une mesure de tuilage". Mais pour la droite, qui aurait souhaité un déplafonnement de la niche, "c'est fortement décevant", a jugé la LR Véronique Louwagie. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a jugé que la majorité "manquait d'ambition pour la compétitivité des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 19:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesure budgétaire favorable à Lyon: une "déclaration de guerre" de Collomb, selon la Région</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117184102.iy98v7d2.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes a dénoncé vendredi "une déclaration de guerre" du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, auquel il prête l'initiative d'un amendement au budget 2018 en faveur de la métropole de Lyon, adopté jeudi soir par l'Assemblée nationale. "L'ancien maire de Lyon a souhaité, en catimini, faire voter un amendement qui déroge à la loi NoTre à laquelle sont soumises toutes les collectivités, au profit de la seule Métropole de Lyon", a-t-il déploré vendredi soir dans un communiqué, évoquant une "mesure brutale" qui "engagerait une baisse significative des ressources de la Région". Gérard Collomb, qui présidait la Métropole lyonnaise avant d'entrer au gouvernement, "use de sa fonction à des fins partisanes au détriment d'une très large partie des territoires d'Auvergne-Rhône-Alpes", ajoute l'exécutif régional en dénonçant une "République bananière où tout lui (à M. Collomb, NDLR) est permis". Cet amendement, cosigné par six députés LREM dont Thomas Rudigoz, Yves Blein ou Bruno Bonnell, élus dans le territoire de la métropole, vise à "allouer des ressources dynamiques supplémentaires" à la métropole de Lyon, en modifiant la quote-part de la cotisation sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE) dévolue à la métropole. Selon M. Rudigoz, l'objectif est de "corriger une anomalie fiscale" liée au "transfert de la compétence transport des départements vers les régions", prévu par la loi NoTre et accompagné du "basculement de 25 points de la CVAE perçue par les départements au profit des régions. La métropole de Lyon, créée au 1er janvier 2015, a récupéré les compétences du département du Rhône sur son territoire. Pour la Région, "le manque à gagner sera de 45 millions d'euros jusqu'en 2027. Et deux millions pour l'année 2017", a estimé vendredi soir Étienne Blanc, premier vice-président à la Région Auvergne-Rhône-Alpes, lors d'un point-presse. "Le ministre de l'Intérieur doit assurer l'égalité entre les différentes collectivités (...) Évidemment, on ne laissera pas passer", a t-il ajouté en annonçant une saisine prochaine du Conseil constitutionnel. L'amendement adopté jeudi soir en dépit de nombreuses critiques, par 35 voix contre 26, doit faire l'objet d'un nouveau vote à l'issue du débat budgétaire en cours.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement : l'Assemblée aménage la fin du dispositif Pinel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117180102.vrshldk6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont aménagé vendredi la fin de l'avantage fiscal "Pinel" consenti aux particuliers achetant un logement pour le louer, dans certaines zones peu tendues ("B2 et C"), souvent des villes moyennes. Le projet de budget 2018 prévoit de proroger pour quatre années, soit jusqu'au 31 décembre 2021, le dispositif Pinel mais, "compte tenu de son coût croissant pour les finances publiques, de le recentrer sur les zones géographiques où la tension entre l'offre et la demande de logements est la plus forte". La prolongation de ce dispositif coûtera 59 millions d'euros en 2019, 159 millions d'euros en 2020, 360 millions en 2021 et 566 millions d'euros en 2022. Les zone B2 et C comprennent 920 communes qui bénéficiaient du Pinel, souvent des villes moyennes (Carcassonne, Béziers, Gap, Angers, Le Mans, Troyes, La Roche-sur-Yon...) mais aussi deux métropoles (Brest et Saint-Étienne). Plusieurs députés dont les circonscriptions sont dans ces villes, telle Emmanuelle Ménard (pour Béziers), élue avec le soutien du FN, ou Didier Le Gac (LREM, pour Brest), ont contesté l'exclusion de ces zones du dispositif. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'État Benjamin Griveaux, a répondu que le zonage et ses critères serait revu en 2018 dans le cadre de la stratégie logement. Mais "afin de préserver la sécurité juridique des opérations immobilières engagées en zone B2 ou C, tant pour les promoteurs que pour les investisseurs", le gouvernement, après deux heures de débat sur différentes dates "pour éviter des effets d'aubaine", a fait voter un amendement maintenant le bénéfice du dispositif pour ces zones B2 ou C dès lors que les demandes de permis de construire ont été déposées au plus tard le 31 décembre 2017 et à la condition que ces logements soient acquis au plus tard le 31 décembre 2018. Les communistes et Insoumis se sont, eux, opposés à la prolongation du dispositif Pinel, "qui coûte particulièrement cher", selon le député PCF de l'Allier Jean-Paul Dufrègne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PCF votera samedi sur la date de son congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117170650.2ws8toqc.html</link>
   <description><![CDATA[Le PCF doit fixer samedi, lors d'une assemblée nationale où sont attendus 900 "animateurs de section", la date de son "congrès extraordinaire" de 2018 et débattre des grands chantiers à mettre en oeuvre avant ce rendez-vous. Alors que le parti prépare sa "révolution", les cadres hésitent toujours entre les mois de juin et novembre pour la tenue du congrès. Le secrétaire national Pierre Laurent "plaidera pour novembre", afin de "prendre un temps approfondi et collectif" de réflexion, a-t-il expliqué vendredi lors d'un point presse. La réunion de samedi permettra de "dessiner l'agenda et l'ampleur des questions à traiter" et fait suite à une "intense consultation" des militants par voie de questionnaire adressé à 120.000 adhérents. "13.500 questionnaires ont été dépouillés", a précisé Pierre Laurent, espérant en recevoir encore "quelques milliers". Cette phase de consultation "va se poursuivre", a-t-il précisé. L'un des "grands chantiers" est la "transformation du parti", "largement plébiscitée" par les adhérents ayant répondu au questionnaire, a-t-il dit. Les communistes souhaitent notamment aller vers "un mode de travail plus horizontal, plus décentralisé", avec l'aide notamment des outils numériques. Ils veulent aussi "repenser le rapport du parti aux classes populaires" et au travail. La nécessité d'un "changement profond de l'image et de la communication" est elle plébiscitée à 90%, a-t-il précisé. Mais "la très grande majorité (...) ne veut pas d'un changement de nom qui abandonnerait l'idée communiste", a souligné Pierre Laurent. Le PCF "reprendra le débat sur la transformation de la société" a-t-il poursuivi, évoquant "la hausse des inégalités, les évolutions du travail, la précarisation". Le parti abordera également "la stratégie de rassemblement", Pierre Laurent estimant que "la coopération politique est nécessaire" avec "toutes les forces de gauche". Enfin, le parti lancera un "appel fort à l'amplification des mobilisations contre la politique d'Emmanuel Macron" et préparera ses "Etats généraux du progrès social", prévus le 3 février. Le secrétaire national n'a pas exclu de se présenter à sa propre succession lors du Congrès de 2018, assurant qu'il serait "disponible".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouragans: le président de l'Assemblée Rugy aux Antilles la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117162201.9zol7uhc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), va se rendre aux Antilles du jeudi 23 au samedi 25 novembre, après le passage des ouragans Irma et Maria, a annoncé la présidence de l'Assemblée. "A la suite des événements climatiques majeurs qu'ont subis nos compatriotes des Antilles cette année, le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, effectuera un déplacement à Saint-Martin, à Saint-Barthélemy et en Guadeloupe, du jeudi 23 au samedi 25 novembre inclus", selon un communiqué. François de Rugy, qui devait initialement se rendre en septembre aux Antilles après le passage d'Irma, avait reporté son déplacement après le passage de l'ouragan Maria "pour ne pas entraver la mobilisation renforcée des moyens disponibles sur place pour la protection des populations". L'Assemblée a créé cette semaine une mission d'information sur "la gestion des événements climatiques majeurs dans les zones littorales de l'Hexagone et des Outre-mer". Proposée par M. Rugy, cette mission, qui n'a pas encore commencé ses travaux, sera composée de 29 membres, 16 LREM, 5 LR, 2 MoDem, 2 Constructifs, 2 Nouvelle Gauche, 1 France insoumise, 1 communiste. Après une polémique sur la gestion par le gouvernement de l'ouragan Irma et le souhait de députés de tous bords d'une commission d'enquête, Emmanuel Macron s'était déclaré "favorable" le 12 septembre à une commission d'enquête parlementaire pour juger l'action du gouvernement, "mais au bon moment". Les travaux des missions d'information comprennent des auditions et éventuellement des déplacements en France et à l'étranger. Les rapports peuvent donner lieu à un débat sans vote en séance ou se conclure par le dépôt d'une proposition de loi, d'un projet de loi, ou la présentation d'un décret.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la prorogation d'une aide à la presse jusqu'en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117134530.fqdx02z4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi la prorogation jusqu'en 2020 d'une aide à la presse papier et en ligne, dans le cadre du projet de budget 2018. Les députés ont adopté un amendement de Marie-Ange Magne (LREM) permettant de prolonger un dispositif existant depuis 1996, autorisant une provision déductible du résultat imposable pour financer développements et acquisitions. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a donné un avis favorable à cette mesure dont le coût est inférieur à un million d'euros. "Les services en ligne à caractère pornographique, pervers ou incitant à la violence sont exclus du bénéfice" de ces dispositions, stipule l'amendement adopté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission du secret-défense: Tourret, nommé par Rugy, finalement remplacé pour respecter la parité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117132413.n7r54o9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Alain Tourret, nommé fin septembre par François de Rugy pour siéger à la commission du secret-défense, a démissionné et sera remplacé par Marie Guévenoux (LREM) pour respecter l'obligation de parité, selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée publié vendredi. La Commission du secret de la défense nationale (CSDN), autorité administrative indépendante créée en 1998, est obligatoirement consultée lorsqu'une juridiction française fait une demande de déclassification de documents. Elle comprend cinq membres: un président, un vice-président et un membre (nommés pour six ans par le président de la République sur une liste de six membres du Conseil d'Etat, de la Cour de cassation ou de la Cour des comptes comprenant 50% de femmes), plus un député et un sénateur, désignés par le président de chaque assemblée (pour un mandat suivant le sort de leur assemblée). Pour permettre la parité, un parlementaire homme ne peut être remplacé que par une femme. Or le précédent titulaire était le député socialiste Jean Glavany. Le député du Calvados Alain Tourret (LREM, issu du PRG), membre de la commission des Lois et avocat de profession, en avait été nommé membre le 29 septembre par le président de l'Assemblée. Depuis, des voix se sont élevées pour critiquer ce choix ne respectant pas les règles de parité et pouvant fragiliser par cette irrégularité les décisions de fond de la commission. La présidence avait demandé "un point juridique aux services de l'Assemblée", et assuré mercredi à l'AFP que "s'il apparaît qu'il y a eu un trou dans la raquette pour cette nomination, nous veillerons à ce que ce soit corrigé". Alain Tourret a donc "indiqué au président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, qu'il lui transmettait sa démission", selon le communiqué de vendredi. "Il apparaissait en effet que la nomination de M. Tourret avait été réalisée en méconnaissance d'une disposition nouvelle, qui n'existait pas lors des précédentes législatures pour cette commission, et qui impose désormais une alternance femmes-hommes d'une législature à l'autre", a souligné la présidence. François de Rugy "prend acte de cette démission et remercie Alain Tourret pour l'esprit de responsabilité dont il fait preuve", a-t-elle affirmé. Après concertation avec Richard Ferrand, président du groupe La République en marche, le présidence nommera "prochainement Marie Guévenoux comme membre titulaire" de la CSDN, poursuit le communiqué. Face aux critiques plus larges sur la parité, François de Rugy a tenu à défendre "une méthode basée sur la transparence et la concertation en prenant en compte les souhaits exprimés par chaque groupe et en tenant compte du poids politique de chacun d'eux" pour ces nominations au titre des organismes extraparlementaires. A cette date, 302 députés ont été nommés dans de tels organismes, dont 130 femmes (43%) et 172 hommes (57%). "Conformément aux engagements pris par François de Rugy lors de son élection à la présidence de l'Assemblée, un effort particulier est fait pour tendre vers davantage de parité entre les femmes et les hommes par comparaison avec celle observée dans l'hémicycle (39% contre 61%)", affirme la présidence. "Ces données témoignent d'une amélioration sensible par rapport à la précédente législature: au 1er mars 2017, 30% des députés nommés dans les organismes extraparlementaires étaient des femmes, 70% des hommes", plaide-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
