<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 18:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vives tensions à l'Assemblée sur le temps de parole et les conditions de vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725163410.68txagj9.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés qui s'insurgent d'être privés de temps de parole, des votes dans la confusion et des protestations en cascade: les débats sur les textes de "confiance", ont donné lieu mardi à de vives tensions, après de premiers incidents similaires la veille. Dès l'ouverture de la séance, le ton a été donné: la socialiste Cécile Untermaier a déploré des débats lundi soir "pas de la nature et de la qualité que nous attendions, s'agissant d'un droit d'expression de l'opposition". Des élus, comme la socialiste Delphine Batho, règlement en main, s'étaient insurgés vers la fin de séance nocturne devant l'impossibilité de s'exprimer sur certains sous-amendements, la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM) répliquant, visiblement un peu déboussolée, avoir "respecté le règlement". Nouvelle vice-présidente mais problèmes similaires mardi: le MoDem Jean-Louis Bourlanges s'est rapidement agacé d'être privé de temps de parole par Carole Bureau Bonnard (REM) sur un amendement Nouvelle Gauche, au motif qu'il y avait "déjà eu deux prises de parole". "Je suis un parlementaire comme vous, j'ai demandé la parole", a avancé l'élu septuagénaire des Hauts-de-Seine, figure médiatique qui fut 20 ans parlementaire européen, avant de quitter l'hémicycle sous les applaudissements de certains élus, tandis que la vice-présidente glissait: "Ben, il part." Peu après, nouvel incident autour du vote à main levée d'un amendement. La vice-présidente a argué d'un micro défaillant pour dire que ses consignes n'avaient pas été entendues par certains. Le Constructif Philippe Vigier et Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche) ont contesté cette version et affirmé qu'elle n'avait pas respecté les règles. Dans un brouhaha généralisé, une suspension de séance a été demandée par les socialistes. A la reprise, Olivier Dussopt a observé que "la confusion dans laquelle nous travaillons depuis cette nuit et encore ce début d'après-midi fait que notre Assemblée s'approche assez dangereusement de la ligne qui sépare le respect du principe de clarté et de sincérité du débat de la ligne de l'irrespect". Il a prévenu que la constitutionnalité du texte pourrait se retrouver "en péril". Les députés ont ensuite entamé les débats sur le "verrou de Bercy", que des députés de tous bords veulent faire sauter en partie. Dans une grande confusion, certains ont vivement dénoncé la discussion commune de certains amendements, Éric Coquerel (LFI) pointant notamment un "problème politique". "Vraiment cela devient pénible", a tonné André Chassaigne, chef de file communiste, reprochant une présidence des débats "incompréhensible". Il a été rejoint, fait rare, par le LR Philippe Gosselin, qui s'est exclamé: "Ici, on n'est pas dans une phase d'apprentissage, on fabrique la loi." Après une nouvelle suspension, le président de l'Assemblée François de Rugy a repris le "perchoir" peu avant 17 heures pour tenter de ramener la sérénité, octroyant notamment un large temps de parole aux intervenants et rappelant que la discussion commune d'amendements était "une procédure habituelle". Le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a alors tenu à adresser un message à la vice-présidente remplacée, assurant qu'"aucun d'entre nous n'a souhaité sa disparition soudaine". "Nous n'avons pas cherché à créer des incidents", mais à faire respecter le règlement, a-t-il affirmé. "Des collègues de différents groupes ont voulu profiter de la situation et poussé le bouchon un peu loin, ça fait partie du jeu", a analysé dans les couloirs un ténor de la majorité, précisant qu'"on savait qu'il y aurait des moments un peu chauds sur ce texte". Déjà en commission, de premiers incidents avaient surgi sur ces textes, avec notamment un vote exceptionnel "assis-debout" pour départager les députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frictions à l'Assemblée sur le temps de parole et les conditions de vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725144708.ooi1w9qx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député MoDem Jean-Louis Bourlanges s'est agacé mardi d'être privé de temps de parole par la présidente de séance lors des débats sur "la confiance de la vie publique", au point de quitter l'hémicycle, un autre incident sur un vote survenant peu après dans un brouhaha généralisé. Le député a fait un signe à la vice-présidente de l'Assemblée Carole Bureau Bonnard (REM) pour prendre la parole sur un amendement porté par Valérie Rabault (Nouvelle Gauche) visant à diminuer les aides publiques pour les partis qui présentent des candidats n'ayant pas de casier judiciaire vierge. "Madame", a-t-il lancé, la vice-présidente lui rétorquant qu'il avait "déjà eu deux prises de parole" et qu'elle ne pouvait donc pas la lui donner. "Je suis un parlementaire comme vous, j'ai demandé la parole", a répondu l'élu septuagénaire des Hauts-de-Seine, qui fut 20 ans parlementaire européen, visiblement agacé. La vice-présidente a alors mis en avant le fait qu'elle avait déjà initié le vote sur l'amendement. Et le député de s'exclamer: "Ah non!", "c'est inadmissible". Cette figure médiatique, également essayiste et éditorialiste, a alors quitté l'hémicycle, sous les applaudissements de certains élus, la vice-présidente glissant: "Ben, il part." Peu après, un nouvel incident s'est produit autour du vote à main levée d'un amendement. La vice-présidente a argué d'un micro défaillant pour dire que ses consignes n'avaient pas été entendues par certains. Le Constructif Philippe Vigier et l'élu socialiste de Nouvelle Gauche Olivier Dussopt ont contesté cette version et affirmé qu'elle n'avait pas respecté les règles. Dans le bruit, une suspension de séance a été demandée par les élus socialistes. A la reprise, M. Dussopt a observé que "la confusion dans laquelle nous travaillons depuis cette nuit et encore en ce début d'après-midi fait que notre Assemblée s'approche assez dangereusement de la ligne qui sépare le respect du principe de clarté et de sincérité du débat de la ligne de l'irrespect de ce principe". "Si la séance ne retrouve pas un déroulement plus serein, c'est la constitutionnalité du texte (...) que vous mettez en péril", a-t-il lancé. "J'ai bien pris note de ces remarques", a répondu la vice-présidente. A l'ouverture de la séance, la socialiste Cécile Untermaier avait déjà déploré des débats lundi soir "pas de la nature et de la qualité que nous attendions s'agissant d'un droit d'expression de l'opposition". Des élus, comme la socialiste Delphine Batho, règlement en main, s'étaient insurgés vers la fin de la séance nocturne de l'impossibilité de défendre certains sous-amendements, la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM) assurant avoir "respecté le règlement", mais semblant un peu déboussolée par la tournure des débats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Offensive de cinq groupes de députés, de gauche et de droite, contre le "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725141912.60kyekn8.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq groupes de l'Assemblée nationale, de gauche mais aussi de droite, ont affiché mardi leur volonté de faire sauter en partie l'"anomalie française" du "verrou de Bercy", "injuste et inefficace", en voulant rétablir la version du Sénat dans le projet de loi de moralisation. Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale, et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. Avant la reprise des débats sur le projet de loi "pour la confiance dans la vie publique", plusieurs députés de la France Insoumise, un élu communiste, un élu socialiste ainsi que des Constructifs, ont appelé lors d'une conférence de presse à "une brèche" emblématique dans ce dispositif controversé. Le groupe LR, majoritairement favorable sur le fond, n'avait pas souhaité participer mais doit défendre un amendement à l'objectif similaire. Les députés Modem, alliés dans la majorité, avaient indiqué lundi vouloir revenir à la charge pour obtenir également la levée de ce "verrou". L'Insoumis Éric Coquerel a dénoncé mardi une volonté de "continuer à traiter ses propres délinquants en dehors d'une justice normale". Non seulement "les plus gros délinquants passent à travers" la justice avec la possibilité de négocier avec le fisc le montant de leur redressement, mais cela entraîne un manque à gagner pour l'État. Pour le Constructif Charles de Courson (UDI), en bataille de longue date, il faut en finir avec "une anomalie française" remontant à "l'Ancien Régime", où est "préféré le rendement fiscal des gros contribuables au détriment de l'égalité devant la justice pénale". "Il ne peut y avoir deux justices selon que vous êtes puissant ou misérable", a abondé Fabien Roussel (PCF), dénonçant des "cadeaux aux multinationales", comme Google avec lequel le ministre "Gérald Darmanin compte négocier leur redressement" ou "McDonald's, qui avait payé seulement 300 millions d'euros, au lieu de plus d'un milliard dus". Le Sénat avait adopté, contre l'avis gouvernemental, un amendement du communiste Éric Bocquet demandant une remise en cause de ce dispositif par "souci d'égalité des citoyens devant la justice et devant l'impôt notamment". "Cet amendement, insuffisant, avait le mérite d'ouvrir la brèche", selon M. Coquerel. Les sénateurs, pas "les plus révolutionnaires", avaient voté "une atténuation forte", a précisé M. de Courson. Et cet amendement serait "le seul à mettre la haute fonction publique face à ses responsabilités", selon Cécile Untermaier (Nouvelle Gauche). Mais la commission des Lois de l'Assemblée a adopté mercredi un amendement gouvernemental pour revenir dessus, par 25 voix contre 24, lors d'un vote "assis-debout", exceptionnel comme l'a rappelé Danièle Obono (LFI). "La balle est dans le camp" de REM, ont plaidé plusieurs députés, "la très grande majorité des élus d'opposition" étant d'accord pour rétablir la version sénatoriale. "Une minorité REM est tentée de voter aussi en ce sens", d'après M. de Courson.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: Les Républicains voteront contre, la suppression de la réserve "une ligne rouge" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725125020.350fnxmr.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains voteront contre les projets de loi sur la confiance de la vie publique en fin de semaine, en raison de la suppression de la réserve parlementaire, une "ligne rouge", a annoncé mardi le président du groupe Christian Jacob "Dans la mesure où la réserve parlementaire est remise en cause, nous voterons contre", a déclaré M. Jacob lors d'un point presse à l'issue de la réunion de groupe. Plus généralement, il a qualifié ces projets de loi de "textes de défiance à l'égard des élus". "C'est haro sur les parlementaires", a-t-il dénoncé. La position du groupe LR ne devrait cependant pas être unanime. L'un des orateurs LR, Arnaud Viala, avait ainsi dit lundi qu'il voterait ce texte, même s'il est en "repli par rapport à l'ambition initiale". Régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste", la réserve parlementaire, dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités, a représenté 147 millions d'euros en 2017 (soit environ 130.000 euros pour un député sans responsabilités). Supprimer la réserve, "c'est s'en prendre à l'ancrage local du député", a argumenté M. Jacob. "Le député ne doit pas être hors sol, on a déjà fait l'interdiction du cumul des mandats qui est une aberration", a-t-il martelé. "La réserve aide les collectivités territoriales et les associations, notamment en zone rurale", a insisté ce député de Seine-et-Marne. Proposée par le gouvernement, la suppression de la réserve a été votée en commission et fera à nouveau l'objet d'un débat dans l'hémicycle jeudi ou vendredi. Les élus Nouvelle gauche (ex-PS) s'étaient également opposés à cette suppression, souhaitant son maintien avec la participation de "collectifs citoyens" dans la répartition des sommes aux associations et communes, comme le font déjà certains députés. Même au sein de la majorité, sa suppression ne fait pas l'unanimité. Au sein de la République en marche, plusieurs élus ont à nouveau mis le sujet sur le tapis lors de la réunion de groupe mardi matin, qui a fait l'objet de longues discussions, selon des sources parlementaires. "Ce sont généralement de nouveaux élus qui sont des anciens élus locaux", selon le député du Doubs Éric Alauzet, qui a entamé son deuxième mandat. "La grande majorité du groupe est cependant favorable à la suppression. J'ai pris du plaisir à distribuer cette réserve, mais je considère que c'est dépassé", a-t-il précisé. Le Sénat, qui a examiné les projets de loi avant l'Assemblée, avait prévu en remplacement de la réserve une dotation de soutien à l'investissement des communes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: les députés Nouvelle Gauche "un peu frustrés" (Vallaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725122437.3bbl28ve.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Nouvelle Gauche sont "un peu frustrés" par les projets de loi sur la "confiance dans la vie publique" en discussion à l'Assemblée et déplorent des "reculs" par rapport aux engagements du candidat Macron, a expliqué mardi l'un de leurs porte-parole, Boris Vallaud. "Entre les ambitions affichées par le président de la République pendant la campagne et ce que l'Assemblée s'apprête vraisemblablement à voter, en tout cas ce qui est en discussion, il y a un certain nombre de reculs", a regretté M. Vallaud lors d'un point de presse. Le député PS des Landes a cité notamment "la disparition de la proposition qui consistait à imposer un casier judiciaire vierge pour être candidat", à laquelle les députés ont préféré lundi soir une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire, ou "l'interdiction d'exercer une activité de conseil parallèlement à un mandat". "Du coup, sur des mesures phares, évidemment on est un peu frustrés", a ajouté M. Vallaud, observant également que la réforme "se focalise sur les parlementaires" avec l'indemnité pour frais de mandat (IRFM), l'interdiction des emplois familiaux ou la suppression de la réserve parlementaire. "Ce n'est pas, contrairement à ce que dit la ministre de la Justice une loi fondatrice, c'est au fond la cinquième des lois de ces 5 dernières années", après celles notamment sur la transparence, la lutte contre la corruption ou la déontologie des fonctionnaires durant le quinquennat de François Hollande, a-t-il affirmé. Évoquant une "loi nécessaire" mais "un peu étroite", il a fait état d'un "certain nombre de propositions" des élus socialistes du groupe Nouvelle Gauche "pour que cette loi attendue par les Français soit à la hauteur de la défiance dont ils font parfois preuve vis à vis de leurs représentants", citant notamment la suppression du "verrou de Bercy" (le monopole dont dispose l'administration pour engager des poursuites pénales en matière fiscale - ndlr) ou la publication de l'identité des gros donateurs des partis politiques. "Nous serons très attentifs au fait de savoir si nous serons ou pas sur un certain nombre de sujets entendus", a-t-il ajouté, sans dire clairement si son groupe la voterait.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Popularité: "début de Hollandisation de Macron" due à "sa politique antisociale" (députés communistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725112600.hikcwsa7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont épinglé mardi "un début de hollandisation d'Emmanuel Macron" dans les sondages, y voyant "la traduction directe de sa politique antisociale", de la réforme du code du travail à la baisse des APL en passant par les tarifs du gaz. "On constate un début de hollandisation d'Emmanuel Macron, avec une chute sévère dans les enquêtes d'opinion qui est la traduction directe de la politique antisociale du gouvernement: loi travail II (...), coupes inacceptables dans le budget du droit des femmes, symbole des conséquences concrètes de ces mesures d'austérité qui ne devaient pas avoir d'impact", a déclaré l'un de leurs porte-parole, Pierre Dharéville, lors d'une conférence de presse. Ce député des Bouches-du-Rhône a aussi dénoncé la baisse annoncée des allocations logement, dont les APL de cinq euros par mois, la jugeant "extrêmement grave pour le pouvoir d'achat des personnes en difficulté", notamment celles sous le seuil de pauvreté, ainsi que "pour la situation particulière des étudiants". "Le gouvernement ne pourra pas se contenter de faire des opérations de communication et poser avec des stars pour sembler épouser un certain nombre de grandes causes qui peuvent sembler nécessaires", a ajouté M. Dharéville, évoquant des "réalités sociales qui commencent à monter dans le pays". Pour Sébastien Jumel, un autre porte-parole du groupe, le président de la République est "en train de dévisser beaucoup plus vite que ses prédécesseurs" dans les enquêtes d'opinion pour avoir lancé "un Blitzkrieg (guerre éclair, NDLR) à l'égard du modèle social", et il est "en train de se rendre compte que la relation de confiance entre l'exécutif et la population ne tient pas seulement à la loi pour la confiance en débat". Ce député communiste de Seine-Maritime, maire de Dieppe jusqu'à son entrée au Palais Bourbon, a pris comme exemple de "la guerre d'été contre le modèle social", et la fin des tarifs réglementés du gaz suite à une décision du Conseil d'Etat qui "remet en cause un acquis de la Libération". M. Jumel a appelé l'exécutif à jouer un rôle d'Etat "protecteur" et à "ne pas capituler" en la matière face à Bruxelles, d'autant qu'une telle mesure "risque de s'étendre aux tarifs règlementés de l'électricité" selon lui. Les tarifs réglementés du gaz, appliqués depuis plus de 70 ans par Engie (ex-GDF Suez) et fixés par l'Etat, vont devoir cesser d'exister pour se conformer au droit européen, disparition qui concernera plus de 5 millions de consommateurs. Saisi par des concurrents d'Engie, le Conseil d'Etat a décidé mercredi dernier que maintenir ces tarifs était "contraire" au droit européen et annulé un décret de 2013 encadrant la fixation de ces tarifs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: 4 députés REM s'engagent à publier leurs rendez-vous avec des lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725105307.a5t8fugr.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés de la République en marche (REM), dont Matthieu Orphelin et Aurore Bergé, décidés à "aller plus loin" que les projets de loi de moralisation, s'engagent à publier la liste des rencontres avec les lobbies pour "éloigner tout soupçon de conflit d'intérêts", dans un communiqué diffusé mardi. "Afin d'afficher la plus grande transparence et d'éloigner tout soupçon de conflit d'intérêts", les députés, qui comptent aussi Bérangère Abba et Sylvain Maillard, prennent "l'engagement de rendre publique la liste des rencontres (...) avec des lobbies et groupes d'intérêts, dans une logique d'+agenda ouvert+". "De telles réunions de travail sont utiles pour notre vie démocratique et pour que la loi soit la mieux connectée possible aux réalités, mais elles n'ont pas à être tenues secrètes. Cette transparence de l'agenda est simple à mettre en oeuvre et permettra d'ailleurs aux citoyen-nes de mieux connaître la réalité du travail parlementaire", plaident-ils. Disant avoir été auparavant "des citoyens engagés et attentifs", ces quatre élus REM affirment avoir "vu des comportements, des pratiques qui appartiennent à un monde dont nous devons définitivement tourner la page". Ces élus répondent à ceux qui "feront le procès d'une trop grande exemplarité qui virerait au voyeurisme ou au tribunal populaire" que "le statu quo serait pire". "D'autres diront que nous jetons l'opprobre sur l'ensemble des élus. Nous leur disons que justement nous savons faire la différence et que pour celles et ceux qui seraient tentés par des pratiques tolérées autrefois, il y aura des garde-fous", ajoutent-ils. Au nom de la transparence sur l'utilisation de l'argent public, ces quatre "marcheurs" vantent aussi l'interdiction des emplois familiaux comme "une règle éthique et de bon sens, en application depuis 2009 au Parlement européen, mais aussi en Allemagne ou en Italie". Sur la justification des dépenses liées à l'indemnité représentative de frais de mandat, ils lancent aux "parlementaires qui seraient tentés de s'y opposer" qu'ils "oublient un peu vite que c'est déjà la règle partout ailleurs: dans les collectivités, les entreprises, les associations!". Et malgré "l'utilité que peuvent revêtir les montants attribués via la réserve parlementaire pour le soutien aux associations et aux collectivités, son attribution par le parlementaire seul et de manière discrétionnaire ne saurait se poursuivre", affirment encore ces députés. Enfin, dans une Assemblée où "l'irruption de la société civile est une bonne chose", ces REM défendent l'interdiction des activités de conseil, "pour se prémunir de la suspicion généralisée sur d'éventuels conflits d'intérêts".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR) appelle à "ne pas diaboliser la réserve parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725091248.grs5hvyq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR de l'Oise Eric Woerth a appelé mardi à "ne pas diaboliser la réserve parlementaire", jugeant qu'il "serait dommage de la supprimer", comme le prévoit le projet de loi de "confiance dans la vie publique". "Il ne faut pas diaboliser la réserve parlementaire. (...) Après on peut la supprimer, moi je n'ai pas de problème avec ça. Mais il ne faut pas partir sur une mauvaise appréciation des choses", a déclaré Eric Woerth sur France Inter. "Il est de coutume, probablement depuis Georges Pompidou, qu'un parlementaire puisse aider tel ou tel investissement dans sa circonscription ou ailleurs", a-t-il poursuivi. "Là, on est arrivé à un discours qui fait qu'aujourd'hui la réserve parlementaire apparaît un peu comme un bouc émissaire". "Moi je pense qu'il faut plutôt la réformer. On est allé très loin déjà, il y a une transparence totale. Continuons à la réformer, ce serait dommage de la supprimer", a plaidé le président de la commission des Finances. "En tout cas c'est de l'argent qui manquera aux associations et qui manquera aux collectivités". "La suppression de la réserve parlementaire est une folie", a pour sa part affirmé Guillaume Peltier sur LCI. "Parce que c'était un moyen extraordinaire, surtout pour nous députés du monde rural, d'aider, d'accompagner des dizaines et des dizaines de projets sur notre territoire", a poursuivi le député LR du Loir-et-Cher. Selon lui, cette suppression donne "une vision très jacobine, très parisienne des choses", qui "au fond va éloigner les centres de décision". Sur la question des indemnités représentatives de frais de mandat, qui seraient soumises à des justificatifs, M. Woerth a jugé "naturel" qu'il y ait "un contrôle". Quant à l'interdiction des emplois familiaux d'assistants parlementaires, "dont acte", a commenté le député de l'Oise, appelant cependant à "un peu de bienveillance aussi". "On dit +vous avez des privilèges, plein de privilèges+ - non", a-t-il contesté, soulignant que l'élu a "aussi le privilège d'être battu". "C'est pas une vie toute rose, (...) un parlementaire ça travaille beaucoup", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Raudière (LR-UDI Constructifs) favorable à la démission de la haute fonction publique des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725083434.e0ws3tmt.html</link>
   <description><![CDATA[Laure de La Raudière, députée du groupe LR-UDI Constructifs, a plaidé mardi pour que les hauts fonctionnaires démissionnent de la haute fonction publique lorsqu'ils sont élus députés, au lieu simplement de se mettre "en disponibilité" . "Quand vous êtes élu et que vous êtes haut fonctionnaire, il me paraît naturel de démissionner de la haute fonction publique, parce qu'on a un rôle essentiel en tant que représentant du peuple qui est de contrôler l'action publique", a déclaré la députée d'Eure-et-Loir sur CNews, soulignant qu'un parlementaire peut être amené au cours de son mandat à "contrôler" son ancienne administration ou à "voter des textes" qui la concernent. "Eh ben, je ne trouve pas ça normal". "Et je ne trouve pas ça normal aussi par rapport à ce qui se passe dans le privé où les salariés du privé sont obligés de démissionner lorsqu'ils arrivent à l'Assemblée nationale", a-t-elle poursuivi. Laure de La Raudière a par ailleurs considéré que la réserve parlementaire, que prévoit de supprimer le projet de loi de "confiance dans la vie publique", tout comme les indemnités représentatives de frais de mandat, qui seraient soumises à des justificatifs, sont des "symboles". Ce sont "deux symboles qui vont montrer en fait que les élus ne sont pas là pour distribuer des subventions d'un côté, ou alors dépenser de l'argent public n'importe comment de l'autre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'ennemi public ce n'est pas le retraité ou l'étudiant" - Woerth, LR - (France Inter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725064612.lkklnfbb.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, député LR de l'Oise, président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale: "L'ennemi public numéro de la France ce n'est pas le retraité ou l'étudiant, bien sûr. Donc il faut réformer le pays, il faut avoir le courage de la faire, il faut limiter la dépense publique de façon considérable, mais par des réformes de fond (...), mais pas de la pire manière. Et la pire manière c'est le coup de rabot, sans en parler à personne, au coeur de l'été". "Il ne fait pas bon en France être retraité, rouler au diesel ou obtenir des APL. Franchement vous êtes au coeur de la cible du gouvernement". "Il y a volontairement un transfert de ressources, de pouvoir d'achat, entre les actifs et les inactifs, c'est-à-dire essentiellement les retraités au travers de la CSG. Moi je conteste cette idée, parce que je pense que c'est vrai qu'il faut augmenter le pouvoir d'achat des actifs, mais il faut l'augmenter par la croissance , par le salaire, par la rémunération. Et pas par des transferts".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 08:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce les sanctions pour les élus en cas de manquement à la probité, revient sur le casier vierge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725013505.ls104lxq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son feu vert lundi soir à l'introduction de nouvelles sanctions en cas d'atteinte à la probité pour les élus, tout en revenant sur l'obligation d'un casier judiciaire vierge qui comportait un "risque d'inconstitutionnalité", selon le gouvernement. Les députés ont voté un amendement REM à l'article 1 du projet de loi ordinaire de "confiance dans la vie publique" prévoyant une "peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité" en cas de manquement à la probité. En commission, cette mesure avait été supprimée au profit du casier judiciaire vierge de toute condamnation pour manquement à la probité pour candidater à une élection, comme le portait le candidat Macron. Mais Paula Forteza (REM) a expliqué que les élus de son groupe, avaient "écouté toutes les forces politiques et les associations", ainsi que la garde des Sceaux, la rapporteure et les experts constitutionnalistes qui ont prévenu des "risques importants" d'inconstitutionnalité. Plusieurs élus ont déploré un "recul" du gouvernement sur le casier vierge, à l'instar de Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France, Delphine Batho (Nouvelle Gauche) ou le LR Philippe Gosselin qui a regretté une "reculade" sur "un engagement clair, ferme du président de la République". La ministre de la Justice Nicole Belloubet a, elle, dit constater la volonté commune "de rendre inéligibles les personnes qui n'en sont pas dignes en raison de manquements à la probité". Elle a rappelé que deux voies étaient possibles: "rendre inéligibles les personnes qui ne disposent pas d'un casier judiciaire B2 vierge" ou la peine complémentaire. "Afin d'éviter tout risque de censure" par le Conseil constitutionnel, le gouvernement a défendu cette "peine complémentaire obligatoire", un dispositif "plus efficace" que le casier vierge, "malgré l'apparence", car cela peut être considéré comme "une peine automatique" contraire "au principe d'individualisation des peines garanti par la Constitution", a-t-elle argué. Sur la question du champ des infractions pouvant conduire à cette peine, la ministre a indiqué que le texte initial visait les "crimes et délits de manquement à la probité", essentiellement la probité financière. Elle a jugé que l'extension de cette liste posait la question de savoir "où doit-on s'arrêter", tout en notant que l'amendement REM adopté contenait "un complément très circonscrit". Il ajoute "les faits de discrimination, injure ou diffamation publique, provocation à la haine raciale, sexiste ou à raison de l'orientation sexuelle", a observé la ministre, s'y disant "favorable". Dans un communiqué, la Licra (Ligue internationale contre le racisme et l'antisémitisme) a salué "une avancée historique dans la lutte contre le racisme". Pour son président Alain Jakubowicz, "le message adressé à nos concitoyens est clair : la République Française proclame que désormais les noms des racistes, des antisémites, des négationnistes, des homophobes n'a rien à faire sur un bulletin de vote". Le gouvernement a aussi inclus des éléments venus du Sénat sur les délits de harcèlement et de violences sexuelles, ainsi que d'autres propositions Modem sur le recel de délits boursiers. Vers la fin de la séance nocturne, les élus de l'opposition se sont insurgés sur le déroulé des débats et l'impossibilité de défendre certains de leurs sous-amendements, tombés avec l'adoption de celui de REM, Delphine Batho brandissant notamment en signe de protestation le règlement de l'Assemblée. "J'ai parfaitement respecté le règlement" a répondu la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM), semblant un peu déboussolée par la tournure des débats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 03:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: le gouvernement favorable à la suppression de la "réserve ministérielle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724215439.b7us0lxu.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est favorable à la suppression de la réserve ministérielle dans une forme de "parallélisme" à la suppression de la réserve parlementaire, a annoncé lundi soir la ministre de la Justice Nicole Belloubet. "Vous vous attachez notamment à la question de la réserve ministérielle, donnant ainsi le sentiment d'un donnant-donnant et d'un parallélisme" avec la réserve parlementaire, a dit la ministre aux députés, lors des débats sur les deux projets de loi de "confiance dans la vie publique". Des élus de tous bords avaient protesté peu avant contre la suppression de la réserve parlementaire, dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités, régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste". Des députés de plusieurs bords, y compris MoDem, avaient défendu une telle mesure pour la "réserve ministérielle" pour que l'exécutif n'échappe pas à une réforme visant les seuls parlementaires initialement. Appelant à "écarter les fantasmes", Mme Belloubet a rappelé que la réserve ministérielle "correspond à une application normale des principes budgétaires". Cette réserve "correspond à des crédits inscrits dans la mission collectivités territoriales" gérés par le ministre de l'Intérieur, a-t-elle indiqué, soulignant que son montant était "en diminution constante et rapide: 19 millions en 2013, 5 millions en 2017". "J'ai toutefois bien compris que certains d'entre vous souhaitent supprimer cette ligne budgétaire, pour des raisons de parallélisme des formes et pour des raisons qui pourraient être considérées comme une exigence d'éthique partagée", et donc, "le gouvernement donnera un avis favorable à cette suppression de la réserve ministérielle", a-t-elle dit, déclenchant des applaudissements nourris dans l'hémicycle, y compris à la gauche de la gauche, chez les Insoumis. "Je vous trouve soudainement moins allants M. les députés", a-t-elle ensuite ironisé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 23:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Mélenchon, imputer la crise de confiance aux élus est une "honte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724181640.qb0rc2da.html</link>
   <description><![CDATA[Prétendre que "le problème de la confiance" envers les élus dépendrait "du mauvais comportement des parlementaires" est "une honte", a déclaré lundi le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, dont le groupe a défendu en vain des motions de rejet des projets de loi sur le sujet à l'Assemblée. Pour M. Mélenchon, qui a dépeint les textes portés par la ministre de la Justice Nicole Belloubet comme un "potage", les lois de confiance sont nées "dans l'émotion du récit des turpitudes d'un candidat", allusion au candidat LR à la présidentielle François Fillon, mis en examen après la révélation d'emplois présumés fictifs de proches comme collaborateurs parlementaires. "Le problème de la confiance du public, c'est-à-dire du peuple, dépendrait du comportement des parlementaires? Eh bien, je n'hésite pas à vous dire: c'est une honte que de le prétendre", a lancé le député des Bouches-du-Rhône. Cela participe d'un "populisme anti-parlementaire grossier", alors que "si notre société est malade des rapports de confiance, c'est parce que l'argent pourrit tout en son sein". Peu avant, l'Insoumis Bastien Lachaud avait aussi jugé que "le plus grand corrupteur est au pouvoir, c'est l'argent roi", dont "il n'est absolument pas question dans ce projet", craignant une loi qui "ne serve qu'à stigmatiser les élus". "Il ne s'agit pas d'une loi de moralisation. C'est bien une loi qui pose un certain nombre de règles éthiques", a notamment répondu la ministre, estimant que certains points "intéressants" soulevés par les Insoumis "mériteraient d'être traités, mais pas ici et pas maintenant". Tout en soulignant que "des engagements très importants ne sont pas tenus", Delphine Batho (Nouvelle Gauche) a dit la volonté des socialistes de débattre des deux textes (organique et ordinaire), jugeant que "la nécessité de s'en prendre aux agissements des corrupteurs n'excuse pas les turpitudes des corrompus". Pour LR, Philippe Gosselin a aussi estimé que le texte n'était "ni l'alpha ni l'oméga" présenté, Philippe Gomès pour les Constructifs y voyant "un petit pas" mais "dans la bonne direction". La motion de rejet a été écartée par 205 voix contre 23. Une seconde motion portée par l'Insoumise Danièle Obono, qui a épinglé notamment un "exercice de communication", a subi le même sort peu après (201 voix contre 25) . Idem pour deux motions de renvoi du texte en commission défendues par Nouvelle Gauche (156 voix contre 71) et le groupe GDR (134 voix contre 65). L'élu socialiste Olivier Dussopt s'est notamment demandé "si ces deux textes n'auraient pas pour seule finalité de permettre à Jupiter d'assainir les chambres parlementaires considérées comme des popinae, ces tavernes de mauvaise fréquentation dans la Rome antique". parl-chl/chr/cb]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: le Modem ne désarme pas sur la suppression du "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724155800.zkvrtadh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Modem reviendront à la charge pour obtenir la levée du "verrou de Bercy", qui donne à l'administration le monopole des poursuites pénales en matière fiscale, à l'occasion des débats sur la moralisation de la vie publique. "Il y a un certain nombre de collègues République en marche qui sont sur la même ligne. On ne désespère pas de convaincre le gouvernement", a déclaré le chef du groupe Modem à l'Assemblée nationale, Marc Fesneau, lundi lors d'une conférence de presse. Le Sénat avait supprimé le "verrou de Bercy" mais la commission des Lois de l'Assemblée a depuis adopté un amendement du gouvernement pour le rétablir, à une voix près, estimant que le projet de loi en cours d'examen n'était pas le bon cadre pour le faire. Promoteur de réformes de la vie politique "de longue date", le groupe MoDem a promis de faire entendre sa voix pour obtenir un texte "complet et cohérent", notamment afin d'encadrer davantage le financement de la vie politique. Un de ses amendements propose ainsi "de mettre fin à toutes activités bancaires des partis politiques, qui n'ont pas vocation à se substituer aux établissements bancaires", dans une allusion aux prêts contractés par le Front national auprès de micro-partis qui lui sont liés, sur lesquels des enquêtes sont en cours.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: Belloubet défend un projet "ni punitif", "ni vindicatif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724152401.yrt9r9we.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Nicole Belloubet a défendu lundi les textes "pour la confiance dans la vie publique", assurant qu'ils n'étaient "ni punitifs, ni stigmatisants, ni vindicatifs" mais éviteraient aux élus d'être "cloués au pilori en raison du comportement de quelques-uns". "La volonté du gouvernement est au fond très simple: nous voulons que soient fixées des règles plus claires tant pour les élus que pour les responsables politiques", a déclaré cette ex-membre du Conseil constitutionnel à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur cette réforme emblématique du début du quinquennat. "Notre projet n'est donc ni punitif, ni stigmatisant, ni vindicatif. Il est de faire en sorte que les élus qui, dans leur écrasante majorité, démontrent au quotidien, leur engagement, leur honnêteté et leur rigueur, ne soient plus cloués au pilori en raison du comportement de quelques-uns", a-t-elle affirmé. Selon la garde des Sceaux, qui a succédé à François Bayrou, les deux projets de loi (organique et ordinaire) examinés par les députés d'ici à jeudi, après leur adoption au Sénat, "traduisent un engagement fort" du président Emmanuel Macron de "responsabiliser la vie politique et de renouveler la représentation nationale". Elle a souligné que cette réforme était "attendue par nos concitoyens", alors qu'"hier encore, par tradition ou bien par habitude, on acceptait de couvrir sous un voile, plus ou moins épais, de petits compromis avec les exigences éthiques". Mme Belloubet a rappelé que le projet s'articulait autour de quatre axes: "Sanctionner plus sévèrement ceux qui manquent à la probité" et "les écarter des responsabilités électives"; "mieux prévenir et mettre fin aux conflits d'intérêts"; "rompre avec des pratiques qui ne sont plus aujourd'hui acceptées par les citoyens"; et enfin "renforcer les contrôles sur les comptes des partis tout en leur offrant, ainsi qu'aux candidats, un accès plus facile au financement". La ministre a présenté comme "un des points les plus importants" la création d'une peine complémentaire d'inéligibilité pour les manquements à la probité, se montrant favorable, sous réserve d'une "réécriture", au casier judiciaire vierge pour les ministres. Sur les emplois familiaux de collaborateurs, "pratique acceptée hier" mais qui "ne semble plus tolérable aujourd'hui", elle a prévenu que "tout recul en la matière serait extrêmement mal perçu". Sur l'indemnité pour frais de mandat, elle a jugé le dispositif adopté en commission "rigoureux et opérationnel". Quant à la fin de la réserve parlementaire, elle a réaffirmé qu'il fallait "rompre avec cette pratique", soulignant notamment que les parlementaires, qui pour certains craignent de perdre le lien avec les territoires, "ne sont pas les élus de leur circonscription mais ceux de la Nation toute entière". Cette remarque a provoqué un peu de brouhaha dans l'hémicycle. Elle a aussi souligné que les deux textes constituaient un "premier acte fondateur, inaugural", avant la réforme constitutionnelle, qui doit être présentée à l'automne et doit comprendre notamment l'interdiction du cumul des mandats dans le temps ou la réduction du nombre de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
