<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 12:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme de la procédure pénale: vote à l'Assemblée le 8 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209111519.kskpu8wj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le 8 mars sur le projet de réforme de la procédure pénale, qui entend renforcer de façon pérenne les outils de lutte contre le terrorisme en dehors du régime d'exception de l'état d'urgence, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date du vote en première lecture sur ce texte "renforçant la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement, et améliorant l'efficacité et les garanties de la procédure pénale" a été actée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents des groupes politiques et des commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), et en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce texte comprend dans ses principales mesures l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du "jihad" et l'instauration, après un contrôle d'identité, d'une possible rétention de quatre heures pour vérifier la situation d'un suspect. Le projet de loi doit aussi permettre des perquisitions de nuit, dans le cadre d'enquêtes préliminaires du parquet. Le président François Hollande a souligné la semaine dernière qu'"aucune des mesures permises par l'état d'urgence n'est introduite dans ce texte, qui lutte contre la criminalité organisée et qui réforme la procédure pénale". "Cette loi, si elle est votée, ne constituera donc pas un état d'urgence permanent mais un état de droit protecteur, protecteur de la société, protecteur des libertés", a-t-il affirmé. M. Hollande entendait ainsi répondre aux nombreuses voix qui se sont élevées, ces dernières semaines, dans la magistrature et chez les avocats, pour dénoncer une volonté du gouvernement de pérenniser, avec la réforme pénale, une bonne part des mesures d'exception de l'état d'urgence, décrété après les attentats du 13 novembre. Le texte sera débattu dans l'hémicycle les 1er, 2 et éventuellement 3 mars. C'est le successeur de Christiane Taubira au ministère de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, ancien président de la commission des Lois de l'Assemblée et proche de Manuel Valls, qui défendra le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): le gouvernement n'a pas besoin d'être "rééquilibré à gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209105949.3pgzzftw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a estimé mardi que le gouvernement n'avait "pas besoin d'être rééquilibré à gauche", dans la perspective d'un remaniement qui aura lieu selon lui dans "deux ou trois jours". "Il n'a pas besoin d'être rééquilibré à gauche", a assuré M. Le Roux, interrogé sur le plateau d'iTELE sur l'article du Parisien affirmant que Martine Aubry s'installerait volontiers au Quai d'Orsay, affirmation vite démentie par l'intéressée. "Quand on met en place la prime d'activité, que les premiers versements arrivent aujourd'hui, quand on fait la politique que nous menons, on n'a pas besoin de rééquilibrer", a-t-il développé. "Par contre, on a besoin de tout le monde pour défendre ce que nous faisons", a encore insisté le député, estimant que "quand nous sommes ensemble, dans le même parti, l'essentiel, c'est de partager le projet qui est aujourd'hui mis en oeuvre par le président de la République". Il a néanmoins dit espérer un "élargissement" des forces politiques présentes au gouvernement, notamment les écologistes. "Je souhaite qu'ils puissent revenir, leur place est avec nous, aujourd'hui, au gouvernement", a-t-il dit. Interrogé sur une éventuelle guerre que mènerait le Premier ministre Manuel Valls contre le président François Hollande, M. Le Roux s'est inscrit en faux. "Le Premier ministre est soutenu par sa majorité et c'est un Premier ministre d'une loyauté parfaite avec le président de la République". Quant à son éventuelle entrée au gouvernement, M. Le Roux a expliqué qu'il n'était "demandeur de rien". "Aujourd'hui, ce que je fais, j'ai envie de le continuer", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 11:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité : Sarkozy doit "reconsidérer" la position LR (Pécresse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209101559.rq3dexun.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des Républicains (LR) Nicolas Sarkozy, qui approuve la déchéance de nationalité, inscrite dans la constitution, doit "reconsidérer" la position du parti, a estimé mardi Valérie Pécresse. Nicolas Sarkozy "dit oui à la déchéance de nationalité. Je crois qu'il doit reconsidérer la position des Républicains au vu de la solennité qui s'attache à une révision constitutionnelle", a estimé la présidente LR du conseil régional d'Ile-de-France interrogée sur LCI. Mme Pécresse, proche du député François Fillon qui s'est lui aussi déclaré contre la réforme, a réaffirmé que si elle était restée députée, elle n'aurait pas voté la déchéance de nationalité. Elle "n'a rien à faire dans la loi constitutionnelle. C'est pour François Hollande une façon de se présidentialiser. Tous les juristes disent, c'est une peine, elle doit figurer dans une loi organique, une loi ordinaire. Elle doit être votée par le parlement", a ajouté Mme Pécresse. "On ne peut pas, face à la menace terroriste, se diviser sur la loi constitutionnelle", a encore affirmé la présidente de région. Un bureau politique du parti le 6 janvier s'était prononcé en faveur de la révision constitutionnelle mais en y adjoignant des "demandes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Le Roux (PS) défend un "vote net" sur l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209091627.0cozjcg3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a souligné mardi un "vote net" la veille sur l'inscription de l'état d'urgence dans la Constitution, espérant cependant qu'il y aurait "plus de monde" mardi pour l'examen de l'article concernant la déchéance de nationalité. "Je ne veux parler que de mon camp, nous étions mobilisés, sur les 103 voix il y en a 96 qui étaient celles de députés socialistes", a-t-il expliqué sur le plateau d'iTELE, ajoutant: "je ne me félicite pas qu'il y ait eu une centaine députés socialistes pour seulement une dizaine de l'opposition". "Mais il y a eu un vote net, alors qu'on nous disait que sur l'article 1, il allait y avoir des difficultés", a insisté le député. Sur les 129 députés ayant participé au vote, 107 faisaient partie du groupe socialiste, républicain et citoyen et 10 du groupe Les Républicains, selon l'analyse du scrutin fournie par l'Assemblée nationale. Par ailleurs, 10 députés du groupe écologistes ont participé au vote, 2 du groupe démocrate et indépendant, 3 du groupe radical, républicain, démocratique et progressiste, 3 du groupe de la gauche démocratique et républicaine et un non inscrit. M. Le Roux a reconnu néanmoins qu'après des semaines de débats passionnés, la vision de l'hémicycle aux trois-quarts vide pouvait choquer les Français. "Quand on est en état de guerre, quand on va réviser la Constitution, je pense que ça demande la présence de tous les parlementaires". Il a rappelé qu'"un tiers du groupe" socialiste qui comprend 287 membres était présent lundi soir car "il y avait des députés de province qui n'étaient pas encore arrivés à Paris, nous étions un lundi, ils avaient des réunions en circonscription". "Un certain nombre d''autres préparaient leur intervention pour aujourd'hui sur l'article 2", a-t-il déclaré. Mardi, "j'espère qu'il y aura plus de monde en séance", a-t-il complété. M. Le Roux s'est en outre dit convaincu que l'article 2 de la révision constitutionnelle concernant la déchéance de nationalité pour les personnes condamnées pour terrorisme allait être adoptée mardi par l'Assemblée. "Je n'ai aucun doute sur le fait que l'article 2 passera et que la réforme sera votée (mercredi) à l'Assemblée, je l'espère par déjà les 3/5e des députés", a-t-il dit, rappelant que ne pas la voter serait "une faute".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 10:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Valls demande aux députés d'en "rester au cadre défini"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208232001.k2pmkrzy.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a demandé lundi aux députés d'en "rester au cadre défini" par François Hollande dans le projet de révision constitutionnelle, pour ne pas compromettre le "rassemblement" nécessaire à son adoption par le Parlement. Plusieurs amendements qui visaient à préciser les conditions de l'état de siège (article 36 de la Constitution sur le transfert des pouvoirs de l'autorité civile à l'autorité militaire) ont été ainsi retirés ou rejetés. "Le gouvernement pense qu'il faut rester au cadre tel qu'il a été défini", c'est-à-dire "constitutionnalisation de l'état d'urgence" et "extension de la déchéance de nationalité", et "ne souhaite pas aller sur d'autres sujets, notamment sur la question de la dissolution", a prévenu M. Valls. "Il faudra sans doute revenir -sur le fond du débat- sur l'amendement adopté tout à l'heure", a-t-il glissé, dans une allusion au vote, contre l'avis du gouvernement et au déplaisir de la droite, d'un amendement socialiste prévoyant que l'Assemblée nationale se réunit de plein droit et ne peut être dissoute pendant l'état d'urgence. A la différence de la révision constitutionnelle de 2008, "nous sommes dans une révision liée à un discours que le président de la République prononce trois jours après les attentats, donc dans des circonstances particulières, sur des sujets particuliers", a ajouté le Premier ministre. "Sortir de ce cadre posera d'autres problèmes", a fait valoir le locataire de Matignon, soulignant "le souci de l'unité, du rassemblement" et "la majorité des 3/5e (des suffrages exprimés au Parlement réuni en Congrès) indispensable pour toute révision constitutionnelle". Pierre Lellouche (Les Républicains) avait peu auparavant relevé que François Hollande n'avait pas parlé de "réécrire la Constitution" le 16 novembre devant le Congrès réuni à Versailles. "Evitez de bidouiller, de bricoler les équilibres fondamentaux de la Constitution", avait plaidé le député de Paris, assurant, au sujet de divers amendements présentés, que "les constituants de 1958 et le général de Gaulle doivent se retourner dans leurs tombes". Le député socialiste frondeur Pascal Cherki a pour sa part rappelé que "les deux pouvoirs constituants sont le peuple et les chambres". Le président de la République "ne peut pas nous brider", a-t-il lancé. Mais ses amendements ont été rejetés. Le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg, dont des amendements pour préciser les conditions de déclenchement de l'état de siège avaient été votés en commission, a espéré que ses propositions seraient "réexaminées" lors d'une "seconde lecture" du projet de révision constitutionnelle à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 00:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté l'article inscrivant l'état d'urgence dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208215702.zo2gul45.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir l'article 1er du projet de révision constitutionnelle visant à inscrire dans la loi fondamentale le régime de l'état d'urgence, disposition contestée par certains écologistes et le Front de gauche, comme par certains députés de droite. Ce premier volet du projet de loi constitutionnelle, qui prévoit que l'état d'urgence sera "décrété en Conseil des ministres" soit "en cas de péril imminent résultant d'atteintes graves à l'ordre public", soit en cas de "calamité publique" (événements naturels), a été adopté par 103 voix contre 26, en présence notamment de Manuel Valls. Comme actuellement, seul le Parlement pourra proroger l'état d'urgence au-delà des douze jours initiaux, par une loi en fixant la durée. Avec l'avis favorable du gouvernement, les députés ont voté peu avant un amendement de l'UDI pour restreindre la durée de prorogation à une période maximale de quatre mois, renouvelable après un vote du Parlement. Face aux interrogations de certains députés, tel Jean-Frédéric Poisson (Les Républicains), sur le choix de quatre mois, le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde a évoqué, entre autres, un parallèle avec le délai au terme duquel le Parlement se prononce sur les interventions militaires de la France. Le Premier ministre, selon lequel cette durée "ne repose pas sur des éléments précis", a jugé que cette borne de quatre mois "ne modifie pas fondamentalement l'équilibre par rapport à ce qui a été voté de trois mois (pour l'état d'urgence en vigueur ndlr) et donne un peu plus de marge". Cela semble "raisonnable" en donnant "suffisament de temps pour faire face au type de menaces que nous connaissons et de permettre au Parlement de le contrôler et de le proroger si nécessaire", selon lui. Pour M. Poisson, aucun de ces "arguments ne justifie pleinement" ce passage à quatre mois pour un régime "pas attentoire aux libertés fondamentales mais quand même restrictif". Les députés ont aussi ajouté dans le texte de révision constitutionnelle le principe du contrôle parlementaire de la mise en oeuvre de l'état d'urgence, souhaité par plusieurs groupes politiques, mais jugé superflu par certains députés LR. Au grand dam du gouvernement ainsi que de la droite, ils ont aussi voté un amendement socialiste prévoyant que l'Assemblée nationale se réunit de plein droit et ne peut être dissoute pendant l'état d'urgence. Mais ils ont rejeté l'inscription de la compétence du juge administratif quant aux mesures de police administrative, le gouvernement considérant que c'est sa compétence naturelle. Les parlementaires ont aussi refusé qu'une loi organique, et non un simple loi ordinaire, fixe les mesures de police administrative autorisées. Face aux assauts notamment de Cécile Duflot (EELV) pour encadrer davantage l'état d'urgence, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a lâché: "comme si l'état d'urgence était le danger, pas le terrorisme". Depuis les attentats de novembre, 83% des assignés à résidence et 61% des perquisitions (hors de zone de la préfecture de police de Paris) ont concerné "des personnes dans l'islamisme radical", qui étaient fichées, et le reste portait sur des "réseaux délinquants" pouvant être en lien, a-t-il affirmé. Des écologistes, des socialistes "frondeurs", l'élu d'extrême droite Gilbert Collard ainsi que des députés Les Républicains tels Pierre Lellouche et Bernard Debré ont en vain cherché à supprimer cet article 1er, synonyme de "recul de nos libertés", selon les mots de Noël Mamère (groupe écologiste). Mais pour le nouveau garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, "les libertés publiques s'en porteront mieux" et "dans toutes les législations européennes, les états d'exception figurent dans la Constitution". François Hollande a souhaité le 16 novembre devant le Parlement réuni en Congrès trois jours après les attentats un nouveau "régime constitutionnel" pour l'état d'urgence. Selon Manuel Valls, cela doit permettre d'encadrer "strictement les motifs de son déclenchement et de sa prorogation", repris de la loi de 1955, loi qui a créé ce régime d'exception en pleine guerre d'Algérie et été durcie en novembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 22:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée inscrit le contrôle parlementaire dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208202802.inxzr8ob.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit lundi soir le contrôle parlementaire de l'état d'urgence dans le projet de révision de la Constitution, ce que plusieurs groupes politiques, dont les écologistes et centristes, souhaitaient, mais que d'autres députés jugeaient inutiles. "Les règlements des assemblées prévoient les conditions dans lesquelles le Parlement contrôle la mise en oeuvre des mesures de l'état d'urgence", stipule l'amendement adopté, déposé par le rapporteur, Dominique Raimbourg (PS), au nom de la commission des Lois. Le champ du contrôle portera sur l'état d'urgence dans toutes ses dimensions (conditions de déclaration, territoires concernés, application ou non du régime aggravé...), non sur les seules mesures de police administrative ordonnées par le ministre de l'Intérieur ou les préfets. Inscrire dans la Constitution ce contrôle parlementaire est conforme à "l'esprit des institutions de la Vème République", en vertu duquel "il appartient au texte fondamental de répartir les pouvoirs entre l'exécutif et le législatif", selon les auteurs de l'amendement. Cette "précision" est aussi "tout à fait opportune", ajoute leur exposé, car "les progrès de l'Etat de droit dans notre pays sont dus et seront dus dans le futur au plein exercice par les représentants de la souveraineté populaire de leurs prérogatives". "Le gouvernement est favorable" à l'ajout de ce contrôle, a déclaré vendredi le Premier ministre, Manuel Valls. "Si le Parlement, dans sa sagesse, décide d'élever ces éléments au rang constitutionnel, le gouvernement respecte la volonté du Parlement", a dit lundi le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, tout en soulignant qu'il avait été possible, pour l'état d'urgence en vigueur depuis les attentats du 13 novembre, de "construire un contrôle parlementaire sans que ce soit dans la Constitution". Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a défendu cette inscription dans la loi fondamentale, en évoquant l'hypothèse, dans le futur, d'une "majorité (qui) souhaite voter la prolongation de l'état d'urgence mais ne souhaite pas laisser, notamment, à l'opposition, la possibilité de contrôler son exécution". Quant aux écologistes, François de Rugy a rappelé combien ils étaient aussi "très attachés" à ce point, après s'être déjà "battus pour que ce soit dans la réforme de la loi de 1955". Entre autres socialistes, Yann Galut, qui a salué "le travail" de Jean-Jacques Urvoas comme président de la commission des Lois et d'autres députés pour contrôler l'état d'urgence actuel, a plaidé pour un contrôle. Au sein du groupe LR, Jean-Frédéric Poisson a défendu un amendement dans le même sens. Mais Guillaume Larrivé (Les Républicains) a jugé inutile ce contrôle dans la loi fondamentale vu les prérogatives actuelles du Parlement, glissant qu'"on pourrait aussi écrire dans la Constitution que l'eau bout à 100°C". Pour le Front de Gauche, André Chassaigne, a épinglé une pente vers "la Constitution bavarde" et rejeté en bloc une révision "sur l'émotion et improvisée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 21:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: pas de dissolution de l'Assemblée pendant l'état d'urgence, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208194800.o1zbp6ng.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se réunit de plein droit et ne peut être dissoute pendant l'état d'urgence, ont voté lundi les députés dans la révision constitutionnelle, au grand dam du gouvernement et de la droite, qui souhaitaient une disposition maintenant "l'équilibre" entre pouvoirs exécutif et législatif. Lors des débats sur l'article 1 du projet de loi, les députés ont adopté un amendement de Sébastien Denaja, l'un des vice-présidents du groupe socialiste, prévoyant la réunion de plein droit de l'Assemblée, afin qu'elle joue son rôle de contrôle de l'action du gouvernement, et l'interdiction de la dissolution, qui est une prérogative du président de la République. La commission des Lois de l'Assemblée s'était prononcée la semaine dernière pour ces deux mêmes principes. Mais le gouvernement est opposé à l'interdiction de la dissolution. "Rendre impossible toute dissolution, alors même que la possibilité de censure du gouvernement demeurerait possible et que simultanément le fonctionnement réguliers des pouvoirs publics ne serait pas interrompu, pose problème", a plaidé le gouvernement, dans l'exposé d'un autre amendement, déposé à la dernière minute lundi. Cet amendement gouvernemental visait plutôt à ce que l'état d'urgence soit caduc "à l'issue d'un délai de quinze jours francs suivant la date de la démission du gouvernement ou de la dissolution de l'Assemblée nationale". "Il faut maintenir l'équilibre entre les pouvoirs exécutif et législatif", a plaidé dans l'hémicycle le nouveau garde des Sceaux, Jean-Jacques Urvoas. Le rapporteur Dominique Raimbourg (PS) l'a soutenu, de même que Guillaume Larrivé (LR) et Jean-Christophe Lagarde (UDI) au nom du même "équilibre". A l'inverse, la vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier (PS) a jugé qu'adopter la proposition gouvernementale serait "hasardeux". Son collègue Sébastien Denaja a ironisé: "si dans deux jours - cas d'école - il y a un remaniement" avec une démission de tout le gouvernement et du Premier ministre, est-ce que dans 15 jours la prolongation de l'état d'urgence serait caduque? Son amendement a été finalement adopté. Alors que le président de l'Assemblée Claude Bartolone allait mettre au vote l'amendement gouvernemental, la secrétaire générale de l'Assemblée Corinne Luquiens -qui devrait prochainement devenir membre du Conseil constitutionnel sur sa proposition-, lui a soufflé qu'il était "tombé", c'est-à-dire qu'il ne pouvait plus être mis aux voix vu l'adoption du précédent. Le gouvernement peut encore faire procéder à un nouveau vote d'ici la fin des débats sur le projet de révision constitutionnelle. Après avoir rappelé qu'une majorité des 3/5e du Parlement était requise pour adopter la révision constitutionnelle, M. Larrivé a prévenu que "l'amendement socialiste pose une grave difficulté au groupe Républicains en son entier" car il modifie "l'équilibre inhérent à la Ve République". Plusieurs écologistes, comme Barbara Pompili ou Denis Baupin, sur Twitter ont salué l'interdiction de dissolution.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economie collaborative: plateformes et hôteliers accueillent d'un bon oeil le rapport Terrasse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208183137.9e374jkp.html</link>
   <description><![CDATA[Les 19 propositions du député socialiste Pascal Terrasse pour mieux encadrer l'économie collaborative ont été reçues avec satisfaction lundi aussi bien par les promoteurs de ce secteur émergent que par les professionnels comme les hôteliers. Pour le site de location d'appartements Airbnb, il s'agit ainsi d'un "signal fort" envoyé par les autorités françaises sur la reconnaissance des nouvelles pratiques de consommation, quand les hôteliers y voient une "grande avancée". "L'économie collaborative ce n'est pas l'ubérisation", affirme M. Terrasse en préambule de son rapport rendu public dimanche. C'est "une alternative crédible à un modèle de consommation qui s'essouffle". Mais cette nouvelle forme d'organisation de l'activité n'est pas non plus une "zone de non droit" et doit "prendre ses responsabilités", estime le député chargé en octobre par le Premier ministre d'une mission sur les enjeux de plateformes comme Airbnb, Le Bon Coin ou Uber, souvent perçues par les professionnels comme une forme de concurrence déloyale. Selon Matignon, 276 plateformes d'économie collaborative, à 70% françaises, sont actives dans l'Hexagone, et près d'un Français sur deux a déjà acheté ou vendu à un autre particulier sur Internet en 2015. Le rapport Terrasse propose notamment de mieux encadrer la fiscalité de ces sites et d'obtenir plus de transparence de leur part. Le gouvernement va "s'engager dans une démarche pragmatique pour conforter les usages collaboratifs des Français tout en assurant une égalité de traitement entre acteurs", a assuré Matignon lundi, en indiquant vouloir mettre en place "une régulation sans surréglementation". Le gouvernement présentera des mesures "dans les prochaines semaines", a indiqué Matignon. "Nous accueillons favorablement ce rapport dont l'objectif est de clarifier le cadre légal et fiscal appliqué à l'économie collaborative", a réagi la direction France d'Airbnb auprès de l'AFP. Sans connaître les détails des recommandations, la société assure que "certains des points dévoilés (la) confortent dans les actions déjà menées (authenticité des avis, accès à une information simple concernant le cadre légal, création d'un observatoire de l'économie collaborative, etc.)" La direction du groupe en France martèle par ailleurs que "la transmission automatisée des revenus à l'administration fiscale avait déjà été discutée, sans aboutir, lors de la loi de finance 2016 votée en décembre dernier, notamment en raison des questions pratiques qu'elle suscite". Le site internet d'annonces gratuites Leboncoin.fr a jugé de son côté que "toutes les initiatives qui permettraient de faire appliquer un cadre loyal, équitable et juste sont positives pour le développement de l'économie collaborative et le pouvoir d'achat des Français". Du côté des professionnels installés de plus longue date, le Groupement national des hôteliers (GNI) s'est félicité dans un communiqué "d'une grande avancée", devant ce rapport dans lequel "de nombreuses propositions constituent de vraies mesures à mettre en oeuvre, le plus rapidement possible". Pour Roland Héguy, président de l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), "on est sur la bonne direction, mais il faut désormais que le gouvernement reprenne ces préconisations". Ce rapport "est une avancée considérable", mais "il est par exemple nécessaire, sur la question de la location de logements meublés de courte durée, que le législateur impose la nécessité pour les loueurs de s'immatriculer auprès d'une autorité compétente et fasse reconnaître la qualité d'intermédiaire aux plateformes, respectant ainsi les dispositions votées dans le cadre de la loi Hoguet", ajoute Jean-Bernard Falco, président de l'Association pour un hébergement et un tourisme professionnels (AhTop), qui regroupe près de 30.000 adhérents.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 19:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport Terrasse: Airbnb favorable à la clarification du cadre légal, les hôteliers y voient une "avancée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208170512.5ax4vhcj.html</link>
   <description><![CDATA['Au lendemain de la publication du rapport du député PS Pascal Terrasse proposant de mieux encadrer l'économie collaborative, Airbnb s'est dit favorable à la clarification du cadre légal, tandis que les hôteliers se sont félicités d'une "avancée". "Nous accueillons favorablement ce rapport dont l'objectif est de clarifier le cadre légal et fiscal appliqué à l'économie collaborative. C'est un signal fort que les autorités françaises reconnaissent ces nouvelles pratiques de consommation et comprennent leur importance pour le pouvoir d'achat des Français", a expliqué à l'AFP la direction France du site de location d'appartements Airbnb. Airbnb France ajoute avoir "hâte de connaître les détails des recommandations du rapport" et assure que "certains des points dévoilés (les) confortent dans les actions déjà menées (authenticité des avis, accès à une information simple concernant le cadre légal, création d'un observatoire de l'économie collaborative, etc.)" Elle martèle par ailleurs que "la transmission automatisée des revenus à l'administration fiscale avait déjà été discutée, sans aboutir, lors de la loi de finance 2016 votée en décembre dernier, notamment en raison des questions pratiques qu'elle suscite". De son côté, le site internet d'annonces gratuites Leboncoin.fr a affirmé que "toutes les initiatives qui permettront de faire appliquer un cadre loyal, équitable et juste sont positives pour le développement de l'économie collaborative et le pouvoir d'achat des Français". Ce site dit "se réjouir de la volonté du rapport Terrasse d'agir pour une équité qui garantira une concurrence loyale entre les entreprises françaises, européennes et étrangères" et assure qu'en 2015, il a "contribué aux charges publiques à hauteur de 30 millions d'euros d'impôt sur les sociétés et de 20 millions d'euros de charges sociales". Côté hôteliers, le Groupement national des hôteliers (GNI), s'est félicité dans un communiqué "d'une grande avancée", devant ce rapport dans lequel "de nombreuses propositions constituent de vraies mesures à mettre en oeuvre, le plus rapidement possible". Pour Roland Héguy, président de l'Umih (l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie), "on est sur la bonne direction mais il faut désormais que le gouvernement reprenne ces préconisations". Ce rapport "est une avancée considérable" mais "il est par exemple nécessaire, sur la question de la location de logements meublés de courte durée, que le législateur impose la nécessité pour les loueurs de s'immatriculer auprès d'une autorité compétente et fasse reconnaître la qualité d'intermédiaire aux plateformes, respectant ainsi les dispositions votées dans le cadre de la loi Hoguet", ajoute Jean-Bernard Falco, président de l'AhTop (Association pour un hébergement et un tourisme professionnels), qui regroupe près de 30.000 adhérents.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Le Guen table sur une "adhésion confortable" à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208082617.9olk11tj.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, table sur "une adhésion confortable" de la gauche à la réforme constitutionnelle, actuellement en discussion à l'Assemblée nationale. "Je pense que nous aurons une adhésion confortable, je parle du côté de la gauche, en tout cas du groupe majoritaire", a déclaré M. Le Guen lundi sur iTÉLÉ. "Je ne sais pas exactement ce que fera la droite, puisque officiellement ils sont en faveur de ce texte, mais on voit bien (...) (que) les jeux de la primaire, les jeux politiciens, essaient aujourd'hui de déstabiliser ce qui devrait être une résolution de bon sens en quelque sorte". "Je crois qu'on a un dispositif qui est un dispositif qui est vraiment républicain et en même temps qui est un dispositif qui fait face à la gravité de la situation", a souligné M. Le Guen. "C'est vrai aussi que cette réforme constitutionnelle est prise dans les enjeux politiciens qui aujourd'hui existent à droite, et peuvent exister à gauche", a-t-il ajouté. Interrogé sur l'appel de l'ancien Premier ministre Les Républicains François Fillon à dire "non" à cette réforme, M. Le Guen a jugé que "M. Fillon est très clairement candidat dans la primaire, donc tous les arguments (...) sont bons pour tout simplement non pas gêner François Hollande, mais essentiellement Nicolas Sarkozy". M. Le Guen a aussi dénoncé "une campagne d'une certaine fraction de la gauche contre François Hollande, et donc tous les moyens sont bons, y compris à cette occasion". Le Congrès sera-t-il réuni quoi qu'il arrive? "Il faut d'abord que le texte soit voté de façon conforme à l'Assemblée nationale et au Sénat. S'il l'est, je pense que nous serons très largement en situation de réunir le Congrès à Versailles et donc d'adopter très rapidement cette réforme constitutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 09:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire propose de mieux encadrer l'économie collaborative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160207170025.dox5isq8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Pascal Terrasse propose de mieux encadrer l'économie collaborative en exigeant notamment plus de transparence fiscale pour des plateformes numériques telle que Airbnb ou Le Bon Coin, dans un rapport rendu public dimanche. "L'économie collaborative ce n'est pas l'ubérisation", affirme en préambule de son rapport M. Terrasse (PS/Ardèche), chargé en octobre par le Premier ministre Manuel Valls d'une mission sur les enjeux de ces plateformes, souvent perçues par les professionnels comme une forme de concurrence déloyale. M. Terrasse, qui présente l'économie collaborative comme "une alternative crédible à un modèle de consommation qui s'essouffle", n'en attend pas moins qu'elle "prenne ses responsabilités" et suggère à Matignon 19 propositions pour mieux l'encadrer, notamment sur le plan fiscal, et pour obtenir plus de transparence sur les sites. "L'économie collaborative n'est pas une zone de non droit", insiste le parlementaire, qui propose "d'assurer la contribution des plateformes aux charges publiques de la France". "Alors que les entreprises numériques sont appelées à capter une part importante de la création de valeur (...), certaines mettent en oeuvre des stratégies d'évitement de l'impôt", constate M. Terrasse, en référence aux grands de l'internet comme Google ou Apple. Le parlementaire appelle l'Etat "à agir pour que ces grandes entreprises étrangères paient leurs impôts en France". Sur la même ligne, le rapport demande une "clarification" de la distinction entre "revenu et partage de frais et celle de l'administration sociale sur la notion d'activité professionnelle". "L'administration devra expliquer que certaines activités ne créent pas de revenu imposable (comme le covoiturage) et que, quand elles dépassent la pratique amateur, ces activités exigent que l'utilisateur s'enregistre en tant que professionnel", affirme-t-il. M. Terrasse suggère d'ailleurs que "les plateformes qui ont connaissance des revenus dégagés par leurs utilisateurs (puissent) en communiquer les montants aux administrations sociales et fiscales en vue de fiabiliser les déclarations des contribuables". Pour que les sites soient plus transparents, le député énumère également une série de propositions. Il souhaite notamment la création d'un "espace de notation des plateformes" et que le consommateur dispose "d'une information claire, lisible et accessible sur les responsabilités de la plateforme, la qualité de l'offreur et les garanties associées à son statut". Le rapport constate aussi que "les systèmes de notation et d'avis en ligne ne sont pas parfaitement fiables" et préconise que "le consommateur puisse évaluer la confiance qu'il peut accorder à ces dispositifs". Parmi les autres propositions, M. Terrasse évoque la création d'un "observatoire" de l'économie collaborative ou encore de promouvoir des "territoires collaboratifs expérimentaux" afin de "mettre en place des outils locaux de partage de biens et services à l'échelle locale, en particulier dans les territoires ruraux".]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duflot sera candidate aux législatives de 2017 dans sa circonscription de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160207123449.s3zan0dk.html</link>
   <description><![CDATA[Cécile Duflot, co-présidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche qu'elle serait à nouveau candidate dans sa circonscription parisienne aux élections législatives de 2017. "Si vous me demandez +est-ce que je serai candidate aux législatives en 2017?+ Je peux vous dire d'ores et déjà, la réponse est oui, dans ma circonscription de Belleville-Ménilmontant", a déclaré l'ancienne ministre au Grand Jury RTL-LCI-Le Figaro. "Est-ce qu'il y aura un accord avec le PS? Est-ce qu'il y aura une nouvelle force politique qui se présentera? Est-ce qu'il y aura une dissolution? Je ne peux pas vous répondre", a ajouté Mme Duflot, élue en 2012 à Paris après un accord avec le Parti socialiste. "Je suis suffisamment vieille en politique pour savoir que les choses attendues ne sont pas forcément celles qui arrivent", a ajouté Mme Duflot, assurant qu'elle ne "jouait" pas la défaite de François Hollande en 2017 pour accélérer une recomposition de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: la presse fustige "un débat enlisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160206022946.6bkqecor.html</link>
   <description><![CDATA["Cette fois, on touche le fond de la piscine !" La première journée de discussion parlementaire sur le projet de révision constitutionnelle post-attentats a désolé la presse qui fustige samedi "un débat enlisé". C'est sans surprise l'article du projet de loi consacré à la déchéance de nationalité qui a suscité les passes d'armes les plus vives à l'Assemblée et les commentaires les plus nombreux dans les journaux. Dans une tribune publiée par Le Monde, Robert Badinter estime que la déchéance de nationalité voulue par l'exécutif pourrait passer par une modification du Code civil, sans aller jusqu'à la révision constitutionnelle. Après les attentats de 2015 et "au regard de leur gravité et des souffrances des survivants et des familles, la querelle sur le point de savoir si leurs auteurs doivent échapper ou non à la déchéance de la nationalité française, selon qu'ils sont seulement français ou binationaux, apparaît comme secondaire" à l'ancien garde des Sceaux. - 'Ornithorynque juridique' - Décrié tant à droite qu'à gauche, l'article 2 sur la déchéance, "réécrit cinq ou six fois, ne satisfait plus personne" et "c'est donc bien la confusion qui règne", juge Bernard Stephan dans La Montagne/Centre France. "Alors qu'il voulait rassembler, François Hollande s'est pris les pieds dans ses ficelles politiciennes", écrit Raymond Couraud dans L'Alsace, comparant le projet à "une espèce d'ornithorynque juridique". "On ne domine pas un adversaire qui vous a déclaré la guerre avec des articles et des alinéas bien rédigés", ironise Hervé Chabaud de L'Union/L'Ardennais, jugeant "les coups de menton et superlatifs dans l'Hémicycle (...) bien dérisoires". Dans La Presse de la Manche, Jean Levallois déplore "un débat difficile. Mal engagé. Et qui ne rassemble pas". C'est ainsi que "la gauche de la gauche utilise le débat sur la réforme constitutionnelle pour marquer sa différence avec la ligne Valls", constate Patrice Chabanet dans Le Journal de la Haute-Marne. Avec en pointe, comme le souligne Guillaume Tabard dans son billet du Figaro, l'ancienne ministre Cécile Duflot dont le réquisitoire et une référence à Vichy ont provoqué une vive réplique de Manuel Valls. Pour Yann Marec du Midi libre, "la verte algarade entre Manuel Valls et Cécile Duflot fait remonter à la surface les mauvaises odeurs de la politique". "Cette fois, on touche le fond de la piscine !" s'emporte l'éditorialiste. Matthieu Verrier en tire comme conclusion dans La Voix du Nord que "le débat s'est à ce point enlisé que la seule porte de sortie semble être l'enterrement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 03:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: quand "frondeurs" de gauche et de droite se rejoignent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205183355.uudjvo7a.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de droite opposés à la réforme constitutionnelle qui saluent des "socialistes courageux", des "frondeurs" de la majorité qui les applaudissent à leur tour et se font remonter les bretelles: les débats à l'Assemblée nationale ont donné lieu vendredi à quelques échanges saugrenus. Lorsque le socialiste Patrick Mennucci conclut son intervention en assurant que son groupe "votera cette réforme de la Constitution", le "frondeur" Pascal Cherki sort de ses gonds. "Il n'y a pas de position de groupe", crie l'élu parisien, résolument hostile au projet de l'exécutif, comme d'autres députés socialistes. Son chef de file, Bruno Le Roux, visiblement agacé, se retourne et lui lance: "Si tu veux aller là bas, tu vas là bas!", pointant vers les autres bancs de l'hémicycle. S'ensuit un échange de messages portés par les huissiers, qui amuse les deux députés. Certains socialistes pointent une situation "incongrue" sur ce texte avec "toute une partie des socialistes pas d'accord" et "le premier parti de l'opposition qui vote une décision au bureau politique" favorable à la réforme, ignorée par certains députés Les Républicains. Peu après, Nathalie Kosciusko-Morizet réaffirme à la tribune son opposition à une révision qualifiée de "naufrage". Elle avait été plus tôt co-signataire avec 5 autres élus LR (Bernard Debré, Guy Geoffroy, Jean-Jacques Guillet, Pierre Lellouche, Jean-Frédéric Poisson) d'une motion de rejet du texte portée par... l'écologiste Cécile Duflot. "On n'est pas devenus Verts" pour autant, a-t-elle toutefois souligné à la presse. Le discours de l'ex-numéro 2 du parti LR est applaudi par quelques députés de gauche, dont le même Pascal Cherki, qui a ensuite quitté l'hémicycle par la droite, avec une tape sur l'épaule du patron des députés LR Christian Jacob, qui a suscité un "smiley" énervé de M. Le Roux sur Twitter. Cette révision, "nous sommes de plus en plus nombreux à la combattre à gauche comme à droite", veut croire NKM, Philippe Gosselin évoquant un rapport de force à "50-50" côté LR. Lorsque le socialiste Bernard Roman explique à la tribune qu'il lui est "impossible" de voter la déchéance de nationalité, c'est Pierre Lellouche (LR), pour qui la réforme "n'a pas lieu d'être", qui lance: "c'est bien qu'il y ait des socialistes courageux!". "L'unité nationale à front renversé", commente à l'AFP en plaisantant Hugues Fourage, l'un des porte-parole des députés PS, jugeant que cette situation "montre que les frondeurs peuvent avoir des positions communes avec la droite". "A l'avenir, quand ils diront que des gens de droite sont avec nous, il ne faudra pas qu'ils nous disent qu'on est dans une dérive droitière"...]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
