<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 20:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls à Macron: "Pas de place pour les aventures individuelles" à la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913180812.1a46wruo.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a fustigé mardi soir les "aventures individuelles" à gauche qui n'ont "pas de place" pour la présidentielle de 2017, visant les rivaux de François Hollande, en premier lieu son ancien ministre Emmanuel Macron. "Il n'y a pas de place pour les aventures individuelles. C'est ne rien comprendre à l'histoire qui s'est invitée, à la tragédie parfois, à la mort qui s'est imposée au cours de ces dernières années, c'est ne rien comprendre aux aspirations du peuple français", a lancé M. Valls devant les députés socialistes, lors d'un séminaire de rentrée, sans toutefois nommer ses cibles. "Être moderne, c'est être collectif, être moderne, c'est être républicain, être moderne, c'est être laïc, être moderne, c'est considérer que l'égalité est plus que jamais cette belle idée qui correspond à la France", a lancé le Premier ministre dans son discours clôturant ce séminaire. Un peu plus tôt, le Premier ministre avait appelé la gauche à arrêter "la machine à perdre" et à "faire bloc" alors que tous les sondages la donnent absente du second tour de la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: Valls appelle la gauche à arrêter "la machine à perdre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913173001.mbn4b7s2.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé mardi soir la gauche à arrêter "la machine à perdre" pour la présidentielle 2017, lors d'une intervention devant les députés socialistes, accusant une partie de son camp de "parier sur la défaite du PS". "Si on ne bouge pas, la gauche disparaîtra! (...) Si on ne bouge pas, la gauche, la gauche de gouvernement, la social-démocratie (...) laissera les Français seuls, seuls, face à un choix amer: la droite dure ou l'extrême droite! Si on ne bouge pas, la gauche sera ultra minoritaire à l'Assemblée nationale! Oui la gauche telle que nous l'imaginons, utile, assumant les responsabilités de l'exercice du pouvoir, peut mourir, mais moi je veux qu'elle vive!" a lancé le Premier ministre en clôture du séminaire de rentrée des députés socialistes, à l'Assemblée nationale. "Peut-on se permettre (...) le luxe de la division? Peut-on, dans une même famille politique, connaître des attaques si violentes? Peut-on, sans le moindre état d'âme, sans la moindre responsabilité historique, sans la moindre fraternité, parier sur la défaite du PS, de la gauche, passer un week-end entier à expliquer que le président de la République ne peut pas être candidat? C'est dérisoire, mais c'est surtout pas à la hauteur des enjeux", a de nouveau fustigé M. Valls, en allusion aux déclarations des rivaux de François Hollande à gauche le week-end dernier. "Tout comme vous, je ne veux pas de cela. Je ne veux pas de cette machine à perdre. Pas seulement pour la gauche. Mais pour la France", a-t-il lancé, appelant à nouveau à "faire bloc". S'il ne s'agit pas d'"enterrer nos débats", a lancé un Premier ministre souvent accusé d'autoritarisme dans son camp, il s'agit de "dire clairement pourquoi nous demandons cinq ans de plus". "L'anti-sarkozysme ne suffira pas. Le rappel des dangers du projet de la droite - utile bien entendu - ne suffira pas. Il faut dire notre projet", a-t-il dit. L'élection présidentielle sera le théâtre d'un "choix historique", selon M. Valls, soulignant que le FN "sera certainement au second tour" et jugeant la droite engagée dans la "surenchère".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux appelle les députés PS à lutter contre la "fatalité" d'un échec en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913172103.ujz0gfnk.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, les a appelés lundi, à moins de huit mois de la présidentielle, à "déjouer" cette "fatalité" faisant que la gauche n'a jamais gouverné deux législatures consécutives, et éviter "un nouveau 21 avril". "C'est une situation politique singulière en Europe. Comme s'il y avait +une fatalité+ - je reprends le mot de Michel Rocard au soir d'une défaite - une fatalité française à ce que la gauche ne puisse pleinement s'installer dans la durée et bâtir une oeuvre qui ne soit pas systématiquement remise en cause au bout de quelques années", a-t-il lancé lors de la conclusion, ouverte à la presse, du séminaire de rentrée du groupe PS. "Cette fatalité et cette mécanique implacable, il nous faut, nous devons les déjouer", a plaidé en présence de Manuel Valls ce proche du chef de l'Etat, qui a évoqué à ce sujet l'ancien Premier ministre Pierre Mauroy et son "obsession de la durée". M. Le Roux a invité ses collègues à ne pas aborder cette "rentrée parlementaire la tête basse" car "il n'y a jamais de résultats annoncés à l'avance". "Soyons combatifs et déterminés! La victoire est possible", a assuré cet élu de Seine-Saint-Denis. Il a rappelé "l'exigence" posée par François Hollande jeudi dernier salle Wagram de "responsabilité" et d'"unité". "Est-ce que nous, à gauche, nous sommes à ce point oublieux de notre responsabilité collective, de l'histoire politique de notre pays que nous allons, chacun dans son couloir, d'un pas tranquille vers la défaite et un nouveau 21 avril?", a-t-il interrogé en référence aux divisions de son camp. "Il doit se produire un déclic dans toutes les têtes de gauche", a insisté M. le Roux. D'autant que "l'alternance, si elle devait avoir lieu", serait périlleuse à ses yeux car "la droite a changé, elle est dangereuse pour le pays, aiguillonnée par le Front national". Le président du groupe socialiste a épinglé ceux qui à droite "écornent l'Etat de droit" et "attisent les divisions entre les Français". "L'alternance si elle devait avoir lieu ne serait pas exercée par une droite dont on pourrait se dire qu'elle a toujours en partie un bon vieux fond chiraquien, débonnaire, un peu +radsoc+ (...) +pépère+ si j'osais", a-t-il lancé. D'après lui, le bilan du quinquennat "s'inscrit dans l'histoire des apports de la gauche dans notre pays, après celui de François Mitterrand et après celui de Lionel Jospin et nous n'avons pas à rougir de cette continuité". "Nous choisirons notre candidat en temps voulu. Pour moi - vous le savez bien -, il n'y en a qu'un", a-t-il conclu, sans citer nommément François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas plus de 25 élèves par classe: proposition de loi d'un député du Front de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913114246.q00izje4.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques jours après la rentrée scolaire, le député du Front de gauche Jean-Jacques Candelier a annoncé mardi le dépôt d'une proposition de loi pour garantir un effectif maximum de 25 élèves par classe, suggérant que le surcoût pour l'Etat soit financé par l'impôt sur le capital. "Malgré les créations de postes dans l'Education nationale entamées depuis 2012, les effectifs par classe restent très chargés dans beaucoup d'établissements scolaires", ce qui "nuit à la qualité de l'enseignement", note le député dans l'exposé des motifs de sa proposition, dont il a annoncé le dépôt dans un communiqué. "Pour la rentrée 2016, selon le ministère de l'Education nationale, le nombre moyen d'élèves par classe est de 25,5 en maternelle, de 23 en primaire, de 24,8 au collège de 19,3 en lycée professionnel et de 30 en lycée général", note l'élu du Nord, pour qui "ces chiffres cachent des réalités très contrastées: des zones rurales se retrouvant avec des classes à 18 élèves et des grandes villes avec des classes à 35". Sa proposition de loi, qui compte trois articles, stipule que "tout enfant est accueilli à l'école, au collège et au lycée dans des classes qui ne comptent pas plus de 25 élèves inscrits", un nombre "porté à 20 dans les établissements classés en réseau d'enseignement prioritaire". Elle propose aussi que la continuité du service public soit "garantie sans remettre en cause le droit de grève" et que tout enseignant absent soit "remplacé dans un délai maximum de 24 heures". Le troisième article prévoit que "les charges qui résultent pour l'État de l'application de la présente loi sont compensées à due concurrence par l'augmentation du taux d'impôt sur le revenu applicable aux revenus du capital".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS font leur rentrée mardi, entre "combativité" et "préoccupations"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160912154357.dx4ggnlf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes se retrouvent mardi pour un séminaire de rentrée en présence du Premier ministre, sur l'élan du discours de Wagram de François Hollande, même si certains se disent "préoccupés" et craignent un climat "morose", à huit mois de la présidentielle. Leur chef de file Bruno Le Roux a prévu pour cet après-midi de travail à l'Assemblée trois axes: "quatre ans d'action, la dernière législature à préparer, la présidentielle à mettre en perspective". "Nous aurons un groupe pleinement engagé derrière le président de la République dans l'action qui a été la sienne et dans ce qu'il veut faire", pronostique ce proche du chef de l'Etat. Près de 200 des 289 élus du groupe SER (socialiste, écologiste et républicain) se sont inscrits à ce séminaire, qui s'articule autour de débats sur l'éducation, les "nouveaux droits dans un pays profondément réformé" et la République. Une dizaine de membres du gouvernement doivent y participer, dont Najat Vallaud-Belkacem, Michel Sapin, Myriam El Khomri, Jean-Jacques Urvoas et encore Bernard Cazeneuve et Emmanuelle Cosse (ex-EELV). Seule sera ouverte à la presse la conclusion des travaux, par Bruno Le Roux, le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) puis Manuel Valls. Suivra pour les parlementaires un dîner à l'hôtel de Lassay, la résidence de M. Bartolone. L'état d'esprit est "combatif pour défendre une République en danger, et la qualification de la gauche non seulement au second tour des présidentielles mais durablement", dit à l'AFP la vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier. D'après une source parlementaire, le séminaire sera "dans la continuité" du discours aux airs de pré-campagne du président jeudi dernier salle Wagram. Après une dernière session compliquée, notamment autour de la loi travail, puis le départ d'Emmanuel Macron du gouvernement, le séminaire, "événement traditionnel de rentrée", ne doit pas être vu comme "un lieu de confrontation particulier", dit le député de Seine-et-Marne Eduardo Rihan Cypel. Mais certains, comme l'élue de Gironde Michèle Delaunay, disent aborder "avec beaucoup de préoccupation cette rentrée", à l'approche des échéances électorales, même si d'après elle, Bruno Le Roux "fera beaucoup de motivation" en direction des troupes. "Il va falloir trouver des arguments", dit un député légitimiste qui craint une ambiance "morose", sur fond de sondages alarmants. "Il faut que la gauche trouve un discours" pour défendre son "utilité". Côté frondeurs, qui se sont réunis ce week-end à La Rochelle, le chef de file Christian Paul dit qu'il "passera" au séminaire, "comme on rend visite à une famille en difficulté, qui va à la catastrophe et qui se refuse à des révisions déchirantes". Les travaux parlementaires reprendront le 27 septembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une quinzaine de présidents de groupes parlementaires de l'UE à l'Assemblée lundi et mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160909111229.ddgkrvr2.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de présidents de groupes parlementaires socialistes et sociaux-démocrates de l'UE se retrouveront lundi et mardi à l'Assemblée nationale à l'occasion d'une conférence préparatoire au sommet européen de Bratislava le 16 septembre. Ces participants, parmi lesquels Thomas Oppermann, président du groupe SPD au Bundestag, l'Italien Ettore Rosato ou l'Autrichien Andreas Schieder, débattront lundi après-midi de "l'approfondissement de la zone euro" et mardi matin "d'une initiative pour la jeunesse" à l'invitation du président du groupe socialiste de l'Assemblée, Bruno Le Roux. En vue du sommet de Bratislava consacré à l'avenir de l'UE après le Brexit, "il s'agit de remettre la question de la jeunesse et de sa mobilité sociale au coeur du projet européen", souligne-t-on au groupe socialiste. Une conférence de presse sera organisée à l'issue de la conférence mardi midi. Outre les parlementaires, le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Harlem Désir participera également à la réunion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits de l'Homme en Iran: un comité de parlementaires appelle Paris à la fermeté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160907165132.zaw97nwy.html</link>
   <description><![CDATA[Un comité de députés français de gauche et de droite appelle les autorités gouvernementales et parlementaires françaises à "la plus extrême fermeté" envers l'Iran, notamment sur les droits de l'Homme, dans un communiqué mercredi, en pleine visite de Claude Bartolone à Téhéran. "En aucune manière, la France ne doit répondre aux demandes, pressions et tentatives du régime iranien visant à une restriction des droits démocratiques de ses opposants ou tout marchandage visant leurs activités", estime le Comité parlementaire pour un Iran démocratique, via ce communiqué cosigné par son président Dominique Lefebvre (PS) et l'un de ses vice-présidents, Michel Terrot (LR). Ce comité exprime sa "vive préoccupation" après la convocation en juillet par le ministère des Affaires étrangères iranien de l'ambassadeur de France à Téhéran suite au rassemblement d'opposants en exil le 9 juillet au Bourget et après la visite de la ministre de l'Environnement et de l'Energie Ségolène Royal fin août, objet selon eux d'"une instrumentalisation politique indécente par le pouvoir en place et les médias officiels contre la résistance iranienne". Aux yeux des 26 députés membres du CPID, "l'Iran, dont il est acquis que ses dirigeants ne respectent pas les normes internationales, ne peut à ce jour en aucun cas constituer un partenaire fiable dans le combat pour éradiquer le phénomène néfaste de l'intégrisme islamiste au Proche et Moyen Orient". Ils considèrent que "l'amélioration de la situation des Droits de l'Homme en Iran doit être une condition préalable de tout développement de relations diplomatiques et commerciales (...) et que celle-ci devra être mesurée à l'aune de l'arrêt des exécutions, la libération des prisonniers politiques et au respect de la liberté d'expression et d'association". Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), effectue un déplacement officiel en Iran du 5 au 9 septembre, visite initialement prévue mi-juillet mais reportée suite à l'attentat de Nice. Depuis la conclusion d'un accord de l'Iran avec les grandes puissances sur une limitation de son programme nucléaire à un usage civil, en échange de la levée d'une partie des sanctions économiques internationales, les échanges entre la France et l'Iran, notamment politiques et économiques, se sont multipliés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PRG veulent "démonarchiser" l'action de l'exécutif par quatre propositions de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160907102742.3pmc4mji.html</link>
   <description><![CDATA[Droit de grâce et pouvoir de nomination présidentiels, engagement de responsabilité du gouvernement, plafonnement à 30 du nombre de membres du gouvernement: les députés PRG veulent "démonarchiser" l'action de l'exécutif au travers de quatre propositions de loi constitutionnelles. Décidés lors des récentes journées parlementaires du groupe radical, républicain, démocrate et progressiste présidé par Roger-Gérard Schwartzenberg, ces textes ont vocation à être discutés totalement ou partiellement lors des prochaines "niches" du calendrier de l'Assemblée réservées au PRG. Pour le droit de grâce, "prérogative régalienne issue de la tradition monarchique d'Ancien Régime", l'objectif est d'inscrire de nouveau dans la Constitution le rôle consultatif du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) sur les recours formés en matière pénale afin que l'exercice de ce droit apparaisse moins individualisé, selon un communiqué. Rappelant que, dans sa rédaction initiale, la Constitution de 1958 précisait que "le Conseil supérieur de la magistrature ... est consulté sur les grâces", ces élus regrettent que, depuis les révisions de 1993 et 2008, aucun article n'évoque plus cette consultation. Déjà annoncée début mars par M. Schwartzenberg, une autre proposition de loi entend plafonner à 30 le nombre des membres du gouvernement, avec 20 ministres de plein exercice et 10 ministres délégués ou secrétaires d'État. "Depuis trente ans, depuis 1986, 16 des 19 gouvernements successifs ont compté plus de 30 membres, dont 7 en ont même compris plus de 40, le record ayant été établi avec le ministère Rocard II en 1988 (49 membres)", observent les radicaux de gauche, pour lesquels "un surdimensionnement de l'équipe gouvernementale peut préjudicier à sa cohésion et fragmenter son action". Quant au pouvoir de nomination du président de la République, ces députés voient le droit de veto accordé aux commissions compétentes de chaque assemblée depuis la révision constitutionnelle de 2008 comme une "avancée à améliorer". Actuellement, une nomination peut être rejetée si l'addition des votes négatifs dans chaque assemblée représente au moins 3/5èmes des suffrages exprimés au sein des deux commissions. "Mieux vaut instaurer une approbation positive aux 3/5èmes. De la sorte, les personnalités nommées bénéficieront de l'approbation de parlementaires à la fois de la majorité et de l'opposition", suggèrent les radicaux de gauche. Dernière évolution souhaitée par le groupe des radicaux de gauche: rendre obligatoire pour le Premier ministre d'engager devant l'Assemblée nationale la responsabilité du gouvernement sur son programme ou éventuellement sur une déclaration de politique générale. Si "depuis avril 1977 et le ministère Barre II, les nouveaux gouvernements sollicitent la confiance de l'Assemblée, il convient de se prémunir contre un éventuel retour à la pratique défavorable au parlementarisme qui a prévalu de 1966 à 1977", justifie le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher (LR): le retour au cumul des mandats doit s'intégrer dans le cadre d'un "ajustement des institutions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160906145949.egxijxx8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher a estimé mardi que le retour au cumul des mandats devrait s'intégrer dans un "ajustement des institutions", alors que de nombreux parlementaires LR ont déposé une proposition de loi pour un report de la loi votée en 2014. "Cette question du cumul de deux mandats doit se voir dans le débat sur le Parlement demain, son rôle, son périmètre", a déclaré M. Larcher lors de sa conférence de presse de rentrée. "C'est dans un ajustement des institutions qu'il faut réfléchir à cela", a-t-il ajouté. A partir de juin 2017, députés et sénateurs ne pourront plus cumuler leur mandat de parlementaire avec celui de maire, maire-adjoint, président ou vice-président de collectivité locale (département, région, communauté de communes...), selon la loi adoptée en 2014. "Il me semble important qu'on puisse avoir une fonction exécutive locale avec un mandat parlementaire, à l'exclusion de toute autre fonction, et, pour reprendre une formule triviale, sans cachetonner une addition de rémunérations", a rappelé le président du Sénat et élu des Yvelines. "Je vois très mal un gouvernement d'alternance faire son premier texte sur le cumul des mandats alors que, pour moi, le débat notamment économique, social, sur l'emploi, mais également sur les questions de sécurité, sur l'identité, auront été présents", a glissé cet ancien ministre. "L'ajustement des institutions, cela veut dire que cela ne remet pas en cause les institutions, le Parlement", a ensuite précisé devant quelques journalistes M. Larcher. "Quand Nathalie Kosciusko-Morizet dit +il faut supprimer le Premier ministre+, je réponds non, c'est toucher aux fondements de la Ve République", a-t-il poursuivi. "Je l'ai dit aussi à François Fillon qui l'avait également proposé. Il ne le dit plus", a ajouté ce soutien à l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy. Le président de la Haute Assemblée a en revanche jugé que "la réorganisation du Parlement, le nombre des parlementaires est un vrai sujet". Par ailleurs, il a demandé qu'il n'y ait "pas de big bang territorial", car "chaque alternance ne peut pas être synonyme de mécano territorial". Il a aussi estimé qu'"aucune vraie réforme ne sera plus entreprise d'ici juin prochain", comme "nous entrons désormais dans la période électorale", et que les budgets bientôt examinés auront "une exécution hypothétique". "J'ai déjà dit que c'était un quinquennat pour rien, je crains que la réalité ne soit encore plus terrible", a poursuivi ce soutien de François Fillon pour la primaire de droite. Alors qu'"on dit souvent que la campagne ne sera qu'identitaire", M. Larcher a estimé qu'elle sera "surtout économique et sociale, parce qu'il y a 6 millions de demandeurs d'emploi dans un pays fracturé". Il s'est également prononcé "contre les lois de pulsion", rejetant l'idée d'un texte d'interdiction du burkini. "Si nous devons voter un texte, ce sera à l'issue d'un dialogue pour faire naître l'islam de France", a-t-il poursuivi, considérant qu'"il ne faut pas répondre à une provocation par une provocation".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher(LR): la question du cumul des mandats doit se voir dans le cadre d'un "ajustement des institutions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160906113627.nq0s6eut.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher a estimé mardi que la question du cumul des mandats devait se voir dans un "ajustement des institutions", alors que de nombreux parlementaires LR ont déposé une proposition de loi pour un report de la loi votée en 2014. "Cette question du cumul de deux mandats doit se voir dans le débat sur le Parlement demain, son rôle, son périmètre", a déclaré M. Larcher lors de sa conférence de presse de rentrée. "C'est dans un ajustement des institutions qu'il faut réfléchir à cela", a-t-il ajouté. A partir de juin 2017, députés et sénateurs ne pourront plus cumuler leur mandat de parlementaire avec celui de maire, maire-adjoint, président ou vice-président de collectivité locale (département, région, communauté de communes...), selon la loi adoptée en 2014. "Il me semble important qu'on puisse avoir une fonction exécutive locale avec un mandat parlementaire, à l'exclusion de toute autre fonction, et, pour reprendre une formule triviale, sans cachetonner une addition de rémunérations", a rappelé le président du Sénat et élu des Yvelines. "Je vois très mal un gouvernement d'alternance faire son premier texte sur le cumul des mandats alors que, pour moi, le débat notamment économique, social, sur l'emploi, mais également sur les questions de sécurité, sur l'identité, auront été présents", a glissé cet ancien ministre. Le président de la Haute Assemblée a par ailleurs jugé que "la réorganisation du Parlement, le nombre des parlementaires est un vrai sujet". En revanche, il a demandé qu'il n'y ait "pas de big bang territorial", car "chaque alternance ne peut pas être synonyme de mécano territorial". Par ailleurs, il a estimé qu'"aucune vraie réforme ne sera plus entreprise d'ici juin prochain", comme "nous entrons désormais dans la période électorale", et que les budgets bientôt examinés auront "une exécution hypothétique". "J'ai déjà dit que c'était un quinquennat pour rien, je crains que la réalité ne soit encore plus terrible", a poursuivi ce soutien de François Fillon pour la primaire de droite. Alors qu'"on dit souvent que la campagne ne sera qu'identitaire", M. Larcher a estimé qu'elle sera "surtout économique et sociale, parce qu'il y a 6 millions de demandeurs d'emploi dans un pays fracturé". Il s'est également prononcé "contre les lois de pulsion", rejetant l'idée d'un texte d'interdiction du burkini. "Si nous devons voter un texte, ce sera à l'issue d'un dialogue pour faire naître l'islam de France", a-t-il poursuivi, considérant qu'"il ne faut pas répondre à une provocation par une provocation".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétition de parlementaires PS contre les élus LR qui veulent revenir sur le non-cumul des mandats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160905145212.8pqmx85p.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de parlementaires PS ont signé une pétition contre un report de l'application de la loi sur le non-cumul des mandats que réclament de nombreux élus LR ayant déposé une proposition de loi à cette fin au Sénat et à l'Assemblée, a-t-on appris lundi. A partir de juin 2017, députés et sénateurs ne pourront plus cumuler leur mandat de parlementaire avec celui de maire, maire-adjoint, président ou vice-président de collectivité locale (département, région, communauté de communes...), selon la loi adoptée en 2014. Mais, durant le mois d'août, une centaine de députés LR d'un côté et plusieurs dizaines de sénateurs LR de l'autre ont déposé une proposition de loi identique pour reporter cette entrée en vigueur en 2020. "Certains élus locaux devraient abandonner, en cours de mandat, leurs fonctions locales dès 2017, alors qu'ayant connaissance de la réforme, les électeurs leur ont pourtant renouvelé leur confiance pour administrer une collectivité territoriale", argumentent-ils. Ces députés et sénateurs sont notamment, mais pas seulement, des soutiens de Nicolas Sarkozy, seul des principaux candidats à la primaire de la droite à s'être engagé à revenir sur le non-cumul des mandats dès le début du quinquennat s'il était élu en 2017 une seconde fois à l'Elysée. Parmi ces signataires, le président du groupe LR à l'Assemblée Christian Jacob, député-maire de Provins (Seine-et-Marne), le président par intérim de LR Laurent Wauquiez, à la fois président de région Auvergne-Rhône-Alpes et député, ou encore le filloniste Bruno Retailleau, président du groupe LR au Sénat et président de la région Pays de la Loire. Pour les parlementaires PS signataires de la pétition lancée sur son site internet par la première vice-présidente de l'Assemblée Nationale Laurence Dumont avec 40 députés dont les anciens ministres Benoît Hamon et Marylise Lebranchu, "un report serait en fait synonyme d'abandon pur et simple. Une volonté rétrograde, en total décalage avec ce qu'attend le pays". Cette pétition avait recueilli lundi 1.300 signatures émanant de socialistes et écologistes de diverses sensibilités, comme les députés PS Aurélie Filippetti, Sandrine Mazetier ou Jean Glavany, et les écologistes ralliés François de Rugy, Véronique Massonneau, ainsi que des citoyens. La fin du cumul des mandats ne fait cependant pas l'unanimité à gauche non plus. Pendant l'été, le sénateur PS Luc Carvounas, proche de Manuel Valls, a lui aussi déposé une proposition de loi, avec des sénateurs radicaux de gauche, pour permettre aux maires élus en 2014 de rester jusqu'en 2020.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone en Iran du 5 au 9 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160902161906.x3fwj9xx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), effectuera un déplacement officiel en Iran du 5 au 9 septembre, visite initialement prévue mi-juillet mais reportée suite à l'attentat de Nice, selon un communiqué. Actuellement au Japon pour le G7 parlementaire, M. Bartolone se rendra ensuite en Iran, où il sera reçu en entretien notamment par Ali Larijani, président du Parlement iranien, et Hassan Rohani, président de la République islamique d'Iran, a indiqué la présidence de l'Assemblée. Depuis la conclusion d'un accord de l'Iran avec les grandes puissances sur une limitation de son programme nucléaire à un usage civil, en échange de la levée d'une partie des sanctions économiques internationales, les échanges entre la France et l'Iran, notamment politiques et économiques, se sont multipliés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux invite Hollande à donner "dès la semaine prochaine un signal de candidature" pour 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160901080331.y559fpbw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a incité jeudi François Hollande à accélérer son calendrier pour 2017, estimant sur Radio Classique que le président doit donner "dès la semaine prochaine un signal de candidature". A la question de savoir si ce n'était pas un peu tard pour le chef de l'Etat d'attendre la primaire de la droite pour se déclarer, M. Le Roux a répondu par l'affirmative. "Oui je le pense. Je pense que c'est un peu tard, je pense que le président doit donner des signes rapidement de ce qu'il veut faire", a-t-il affirmé. "Il ne peut pas ne pas y avoir de suite à ce qu'il a fait pendant ces cinq années (...). Moi je souhaite qu'à ce moment, il puisse ouvrir des perspectives (...). Il faut que le président donne dès la semaine prochaine un signal de candidature", a-t-il dit. Sur la multiplication des candidatures à gauche, M. Le Roux juge qu'elles "éclatent le camp et font que les possibilités de victoire s'amenuisent". François Hollande a prévu de s'exprimer le 8 septembre, sur le thème de "la démocratie face au terrorisme", lors d'un colloque organisé par la fondation Jean Jaurès. Il avait déclaré en mai qu'il donnerait sa décision sur sa candidature "à la fin de l'année". Il a aussi fait savoir que s'il devait être candidat, il se conformerait à la primaire décidée par le PS. Il serait alors le premier chef de l'Etat en fonction à se plier à pareil exercice.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 10:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire à droite: soutien de Fillon, Carrez (LR) parraine NKM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160831112141.dp4hkk1r.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Carrez, président LR de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, a décidé de parrainer Nathalie Kosciusko-Morizet à la primaire de la droite, tout en réaffirmant son soutien à la candidature de François Fillon. "La primaire de la droite et du centre qui se tiendra les 20 et 27 novembre prochain doit être l'occasion, pour notre famille politique, de s'exprimer dans toute sa diversité d'idées, de personnes et d'opinions", déclare mercredi M. Carrez dans un communiqué expliquant sa décision. "C'est la raison pour laquelle j'ai décidé, en tant que parlementaire, d'apporter mon parrainage à Nathalie Kosciusko-Morizet, femme de grand talent aux idées novatrices dont l'absence dans le débat qui s'ouvre nous serait à tous préjudiciable", poursuit le député du Val-de-Marne. "Ce parrainage n'enlève rien au soutien que j'ai apporté dès le début à la candidature de François Fillon", précise-t-il cependant. La députée de l'Essonne, qui a fait une croix sur ses vacances pour partir à la chasse aux parrainages, avait déjà reçu le soutien d'Alain Juppé, lors de son passage à Hossegor (Landes) à la mi-août. "J'encourage vivement mes amis à parrainer Nathalie", avait dit le maire de Bordeaux, lui-même candidat à la primaire, saluant sa "modernité". "Optimiste", Nathalie Kosciusko-Morizet avait attesté la semaine dernière atteindre "plus de deux tiers" des parrainages. "Il me manque de l'ordre de 500 parrainages d'adhérents, une cinquantaine de parrainages d'élus et quelques parrainages de parlementaires", avait-elle précisé. Pour être investis à la primaire, les candidats doivent collecter d'ici le 9 septembre, les signatures de 2.500 adhérents et de 250 élus dont au moins vingt parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: Christian Jacob soutiendra Nicolas Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160822063316.2qmggs85.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée nationale, a annoncé lundi son soutien à Nicolas Sarkozy, qui devrait se déclarer cette semaine candidat à la primaire de la droite en vue de la prochaine présidentielle. "J'appelle sa candidature de mes voeux" et "je le soutiendrai", a déclaré M. Jacob sur Europe 1. "S'il y a un sujet qui fait l'unanimité en France aujourd'hui, c'est bien que les Français ont envie d'arrêter l'amateurisme du quinquennat de François Hollande. Et je considère que Nicolas Sarkozy a à la fois l'expérience, le tempérament, le sang-froid, la capacité à décider et aussi l'énergie pour être le président de la République", a expliqué le député de Seine-et-Marne. "Face au terrorisme, il est celui qui peut rassembler la communauté internationale. Et sur le plan national il a aussi la capacité de porter des réformes et de gouverner", a ajouté M. Jacob, qui fut un fervent soutien de Jacques Chirac. Quid de Jean-François Copé, également candidat à la primaire (20-27 novembre) ? "J'ai des liens d'amitié qui sont connus avec Jean-François", "je l'ai soutenu à la présidence du mouvement. Il a décidé d'être candidat à cette élection primaire. Il sait depuis le début que je ne serai pas de cette aventure mais cela ne nous empêche pas de travailler ensemble".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 08:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
