<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 04:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée élargit les possibilités de fouille des véhicules et bagages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720023012.8iucizja.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi la possibilité de fouille des bagages et des véhicules, sans instruction du procureur, sous le régime de l'état d'urgence post-attentats, qui va être prolongé de six mois. Les députés ont adopté des amendements identiques en ce sens au projet de loi de prorogation de l'état d'urgence des députés LR et du rapporteur Pascal Popelin (PS). Ces fouilles seront possibles à l'occasion de contrôles d'identité, sans l'accord du conducteur ou du propriétaire du bagage. La droite réclamait l'autorisation de telles fouilles, même hors état d'urgence. Le rapporteur avait indiqué être ouvert à des évolutions, mais dans le respect de la Constitution. Les élus LR se sont ralliés à cette possibilité sous le seul état d'urgence. L'Assemblée poursuivait après 4H00 du matin le débat marathon des amendements au projet gouvernemental, après avoir voté sans changement son article 2 qui permettra de saisir lors des perquisitions administratives et d'exploiter les données des ordinateurs et téléphones. Cette mesure avait été rendue nécessaire, selon le gouvernement, après une censure par le Conseil constitutionnel de la possibilité de copie de telles données, faute de suffisamment de garanties. En commission, les députés ont réduit de quarante-huit à vingt-quatre heures le délai dont disposera le juge des référés du tribunal administratif pour autoriser l'exploitation des données et des matériels informatiques. Ils ont aussi créé, sur proposition de M. Popelin, un dispositif de retenue administrative des personnes présentes dans les lieux faisant l'objet d'une perquisition ordonnée sur le fondement de l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 04:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls dénonce une "stratégie" de Wauquiez s'écartant de la "droite républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720013536.gj2xjbcq.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dénoncé dans la nuit de mardi à mercredi une "stratégie" du numéro deux du parti LR Laurent Wauquiez s'écartant de celle de la "droite républicaine", dans un moment très tendu de l'examen à l'Assemblée d'une quatrième prolongation de l'état d'urgence. Une intervention du député du Puy-de-Dôme et président d'Auvergne-Rhône-Alpes pour défendre le principe de centres de rétention pour les "suspects" d'actes terroristes a déclenché l'ire du Premier ministre et aussi de socialistes, dans un hémicycle au bord de l'incident de séance peu après 2h30 du matin. "Dans ceux à l'origine de très nombreux attentats terroristes au cours des derniers mois, il y avait très souvent des individus qui étaient surveillés par les réseaux de renseignement, classés dans les fichiers S, et qui, si vous aviez appliqué cette mesure, n'auraient pas pu passer à l'acte", a accusé M. Wauquiez, demandant de "changer le droit". Là où "vous invoquez les libertés personnelles des terroristes, nous disons: il n'y a pas de liberté pour les ennemis de la République", a-t-il ajouté, sous des huées à gauche. "Dehors, facho", a-t-on pu entendre sur certains bancs de gauche. M. Valls lui a vertement répliqué, dénonçant des propos "inadmissibles". "Je ne crois pas que ce soit un dérapage de votre part, je pense que c'est une stratégie de votre part, que je ne confonds pas avec la droite républicaine. Cette stratégie, elle vous emportera", a-t-il prédit. "La France dont je dirige le gouvernement ne sera pas celle où seront instaurés des centres où l'on enferme de manière indéterminée, pour un temps indéterminé, des individus que l'on suspecte", a ajouté le locataire de Matignon, selon qui "la notion même de suspect a entraîné ce pays à des moments donnés, dans son histoire au cours des deux derniers siècles, dans le pire". "Je ne me laisserai jamais entraîner par un opportuniste dans cette voie-là", a-t-il conclu sous les applaudissements de son camp, après avoir aussi critiqué une mesure "inconstitutionnelle" et contraire à la Convention européenne des droits de l'Homme (CEDH). Eric Ciotti (LR) a ensuite accusé le Premier ministre de "caricaturer" les propositions de la droite. "Il s'agit de personnes extrêmement dangereuses pour notre société. Il y a aujourd'hui 70 procédures d'hospitalisation sous contrainte pour des personnes qui présentent une dangerosité, et vous refusez une procédure similaire pour des personnes qui sont beaucoup plus dangereuses", a argué le député et président du conseil départemental des Alpes-Maritimes. Les amendements LR ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 03:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée vote l'article prolongeant pour six mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720001955.f6209zrx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi l'article du projet de loi de prolongation de l'état d'urgence portant sa durée désormais à six mois, soit jusqu'à fin janvier 2017, à la suite de l'attentat de Nice. Peu avant 2H00, les députés ont adopté à main levée cet article, déjà modifié en commission pour porter la durée de prorogation de trois à six mois, comme le demandait une partie de la droite et comme François Hollande s'y était montré ouvert. L'article prévoit aussi de rétablir les perquisitions administratives, qui avaient été suspendues en mai. L'autre article du projet de loi, qui reste à voter dans la nuit, vise à permettre de saisir lors de ces perquisitions et exploiter les données des ordinateurs et téléphones. L'état d'urgence, régime d'exception créé pendant la guerre d'Algérie, est en vigueur depuis les attentats du 13 novembre. C'est la quatrième fois que le Parlement est appelé à le prolonger, mais la première fois pour une durée aussi longue. Des députés LR ainsi que l'élu d'extrême droite Jacques Bompard ont vainement cherché à porter la durée de prolongation à un an, au motif que "la menace est durable". Le rapporteur Pascal Popelin (PS) a défendu la durée de six mois, position d'"équilibre". Pour sa part, dénonçant une "surenchère sécuritaire", l'écologiste contestataire Isabelle Attard a cherché supprimer l'article, l'état d'urgence n'ayant "plus d'intérêt", a-t-elle justifié dans son exposé des motifs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 02:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: interventions de responsables politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719232234.7wwa1z3v.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des extraits des interventions de plusieurs responsables politiques mercredi soir lors du débat à l'Assemblée nationale sur une quatrième prolongation de l'état d'urgence: - André Chassaigne (Front de gauche): "Il faut avoir le courage politique de sortir de l'état d'urgence et de mettre fin à ce régime d'exception, attentatoire par nature aux libertés et aux droits fondamentaux. Le maintenir ne changera rien et ne nous prémunira pas des attaques terroristes. Nous venons d'en faire la douloureuse expérience (...) Tirons les leçons de l'Histoire et luttons pour ne pas laisser notre pays sombrer dans un état sécuritaire, autoritaire, voire arbitraire". "Nous payons aujourd'hui les inconséquences de la politique française au Moyen-Orient depuis de nombreuses années" et "le gouvernement doit aujourd'hui expliquer clairement à nos concitoyens les tenants et les aboutissants de notre politique internationale." - Jean-Christophe Lagarde (UDI): "Vous nous demandez une prolongation de cet état d'exception au bénéfice du doute. Une majorité du Parlement, et du groupe UDI vous l'accordera sans doute (...) Je comprends que cet acte peut être un symbole à défaut d'être efficace", mais "nous avons besoin de bien plus pour gagner cette guerre d'un genre nouveau". Il serait, selon lui, "irresponsable de prétendre qu'un changement de chef d'Etat et de majorité, même si je les souhaite, suffirait à faire cesser les attentats et à l'emporter" et "si la guerre contre le terrorisme devient un moyen de gagner la future élection présidentielle, alors cette victoire se fera sur les ruines, et d'une future défaite de la France". - Bruno Le Roux (PS): "Ne tombons pas dans le piège ! Tout ce qui participe d'une surenchère sécuritaire, tout ce qui conduit à diviser les Français, tout ce qui conduit à exacerber les tensions, à malmener le corps social participe des visées de Daech". "Nous devons apprendre de chaque événement et ne pas sans cesse reprendre des débats déjà dépassés (...) L'assassin de Nice n'était pas fiché S. Pourquoi alors sans cesse faire comme s'il l'avait été, au risque d'être dans le déni de réalité ?" En revanche, "nous devrons à l'avenir élargir considérablement les périmètres de sécurité et rendre ces rassemblements (populaires) inaccessibles à tous les véhicules non autorisés" par exemple. - Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file du groupe à dominante PRG: "Certes, l'état d'urgence est un régime d'exception. Mais il répond à des circonstances exceptionnelles. Devant une telle succession d'attentats, l'État doit rester au niveau de protection maximal pour la population" et il est "sous contrôle". "Il serait d'ailleurs très utile, comme cela avait été prévu, d'inscrire l'état d'urgence dans la Constitution". "Notre pays est meurtri et blessé. Sous le choc des attaques (...) Il fait front avec courage, avec dignité (...) Ce qu'il attend de ses représentants, ce ne sont évidemment pas des polémiques ou des querelles inutiles". - Laurent Wauquiez, numéro deux du parti LR: "Les Français sont en colère. Ils ne veulent plus de minutes de silence, ils ne veulent plus de défilés, ils veulent des actes (...) Ils n'acceptent plus de voir la barbarie de l'islamisme radical se répandre en France." "Le gouvernement a-t-il pris toutes les mesures pour faire face à la menace terroriste ? La réponse est non", mais "vous n'avez esquissé aucune autocritique" alors que la France est le "pays le plus meurtri de toutes les démocraties occidentale." - Bruno Le Maire, candidat à la primaire de la droite: "Montrons-nous à la hauteur de la dignité dont le peuple français a fait preuve. Le débat oui, les querelles politiciennes, non. (...) Le vrai combat contre le terrorisme se livre ici en France sur notre territoire national, en combattant avec la dernière fermeté l'islam politique contre lequel nous n'avons cessé de reculer depuis des années." Et "il est urgent que la France prenne la tête de la mobilisation internationale" contre le groupe Etat Islamique (EI). En outre, "il faut avoir le courage de reconnaître que nous avons été trop complaisants avec un certain nombre d'Etats, notamment les Etats du Golfe, qui entretiennent des ambiguïtés dans leurs relations avec les mouvances les plus radicales, je pense à l'Arabie Saoudite et au Qatar".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 01:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob à Valls: "contre le terrorisme, on n'a pas le droit de dire qu'on a tout essayé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719211649.mvqfeu4e.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a lancé mardi au Premier ministre Manuel Valls que "contre le terrorisme, on n'a pas le droit de dire qu'on a tout essayé", lors du débat sur la prolongation de l'état d'urgence post-attentat de Nice. "Après 18 mois d'horreur" depuis les attentats de début 2015, "les Français ne supporteront plus longtemps que des innocents soient enlevés à leur famille comme si c'était une fatalité", a-t-il déclaré à la tribune de l'Assemblée nationale. "Non, Monsieur le Premier Ministre, contre le terrorisme, on n'a pas le droit de dire qu'on a tout essayé", a poursuivi M. Jacob, dans une référence à la formule de l'ancien président de la République socialiste François Mitterrand: "dans la lutte contre le chômage, on a tout essayé". Si "les Français comprennent que le risque zéro n'existe pas", "ils ne vous pardonneront pas d'avoir tergiversé, d'avoir hésité, d'avoir tremblé", a-t-il prévenu dans sa défense d'une motion de renvoi en commission du projet de loi prolongeant l'état d'urgence, désormais pour six mois, jusqu'à fin janvier 2017. Affirmant que les Français "constatent, avec colère et écoeurement (...) qu'un homme, au pedigree inquiétant qui aurait justifié qu'il soit expulsé de France, a pu commettre l'irréparable", une "tuerie de masse" un "jour de fête sacrée de la patrie", le président du groupe LR a ajouté à l'adresse du Premier ministre, hué lundi à l'occasion de la minute de la silence: "Cette rage, dont vous avez mesuré la force à Nice, monte partout dans le pays". "La France a-t-elle compris que cette guerre est une guerre à mort qui nécessite de prendre enfin des mesures radicales et non de baisser la garde?", a demandé M. Jacob. Les députés du principal groupe d'opposition approuvent "la poursuite d'un état d'urgence renforcé car nous pensons que parfois les circonstances imposent de restreindre certaines libertés pour le temps qu'il faut, et aussi longtemps que la sécurité des Français l'oblige", selon le député-maire de Provins et ancien ministre. "A circonstances exceptionnelles, après plusieurs centaines de victimes, une législation d'exception s'impose. Elle devrait déjà être mise en application. Elle ne l'est pas et permettez-moi de vous dire que c'est de moins en moins justifiable", a-t-il considéré. Et de réitérer plusieurs demandes du parti présidé par Nicolas Sarkozy, dont la "rétention de sûreté des individus repérés comme dangereux" dans certains cas, un "arsenal juridique de mesures coercitives sur la base d'un fichier S vraiment opérant et centré sur les islamistes radicaux" ou un assouplissement de la légitime défense pour les forces de l'ordre. Au nom de l'UDI, Rudy Salles, l'un des adjoints au maire de Nice, a jugé "faux" de considérer que "cet attentat n'aurait pas pu être évité" et affirmé au chef du gouvernement que "les Niçoises et les Niçois, les nombreux touristes, n'auront pas adhéré à votre discours". A la droite, dont l'"attitude" est "indécente" à ses yeux, la députée Front de Gauche Jacqueline Fraysse a riposté: "La vérité, c'est que vous êtes d'accord avec ce texte et vous voulez aller plus loin dans cette législation d'exception". Pour le radical de gauche Alain Tourret, la "France est au bord de la crise de nerfs, la France a peur", car "il pourra se passer de nouveaux attentats", et ses habitants "attendent de la dignité, d'être écoutés", y compris via des propositions de l'opposition. La motion LR a été rejetée par 219 voix contre 145, dans un hémicycle pas comble mais inhabituellement garni pour une séance nocturne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 23:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: face au terrorisme, "nous devons plus que jamais faire bloc" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719204333.364c7itq.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mardi soir qu'il fallait "plus que jamais faire bloc", "tenir ensemble" et prendre les mesures "qui s'imposent" face au terrorisme, en ouverture du débat à l'Assemblée nationale sur une quatrième prolongation de l'état d'urgence post-attentats. Attention aux "divisions" et à "la démagogie" car "les populismes rôdent, prêts à saisir la moindre occasion pour souffler sur les braises de la discorde", a lancé aux députés, notamment de droite, le Premier ministre, cinq jours après "le carnage" de Nice (84 morts) dû au "terrorisme islamiste". "Ceux qui promettent qu'on peut tout régler d'un coup de baguette magique mentent aux Français", a-t-il ajouté dans une allusion aux déclarations de certains candidats à la primaire de droite. Comme il l'avait fait au lendemain de la tuerie sur la Promenade des Anglais, le chef du gouvernement a réaffirmé qu'il y aurait "d'autres attentats et d'autres innocents tués" en France. Car, "la menace est extrêmement élevée", d'ailleurs "elle a encore frappé, hier, en Allemagne", et "le combat de longue haleine", a réaffirmé le chef du gouvernement. "Il y a le risque d'attaques coordonnées, mais aussi d'attaques menées par des individus autonomes, qui accèdent aux outils idéologiques de Daech", une "+troisième génération+ du jihadisme rend(ant) l'action de nos services de renseignement et de nos forces de sécurité particulièrement difficile", a-t-il ajouté. Le drame de Nice rappelle aussi que "l'ensemble du territoire est visé", un constat ne relevant pas du "fatalisme" mais du souci d'"être lucide". "Les terroristes nous ont déclaré la guerre. Mais cette guerre contre la haine et l'obscurantisme, je vous le promets, je le promets aux Français, nous la gagnerons", a-t-il toutefois ajouté. Revenant sur les accusations de la droite, et notamment de l'ancien maire de Nice, Christian Estrosi (LR), sur le manque de moyens le soir de l'attentat, M. Valls a lancé qu'il ne "laisserait jamais dire qu'il y a des failles là où il n'y en a pas". "A Nice, le soir de l'attentat, des effectifs importants étaient déployés : 185 policiers nationaux et 20 militaires de l'opération Sentinelle, aux côtés de la police municipale. Prétendre le contraire - et plus encore quand on est un élu de la ville - est une remise en cause inacceptable de la parole publique", a lâché le Premier ministre. "A Nice, il y avait des cris de colère. Je peux les entendre. Pas les sifflets ! Pas les paroles racistes !", a ajouté M. Valls, qui a été conspué lundi midi lors de la minute de silence en hommage aux victimes. Il s'est également insurgé contre les critiques adressées au président François Hollande en assurant que "la main" du chef de l'Etat "n'a jamais tremblé" face au terrorisme. Le Premier ministre a par ailleurs indiqué que le jihadiste présumé Reda Kriket, arrêté en mars à Argenteuil (Val d'Oise), visait "sûrement" l'Euro-2016 de football organisé en France. C'est la première fois qu'est officiellement citée la cible probable du réseau démantelé de ce Français de 34 ans, qui préparait selon les autorités françaises un attentat de "grande ampleur". map-reb-ic-frd/jcc]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 22:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le jihadiste Reda Kriket visait "sûrement" l'Euro-2016 de football</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719203132.xs41goid.html</link>
   <description><![CDATA[Le jihadiste présumé Reda Kriket, arrêté en mars à Argenteuil (Val d'Oise), visait "sûrement" l'Euro-2016 de football organisé en France, a indiqué mardi soir le Premier ministre Manuel Valls devant l'Assemblée nationale. C'est la première fois qu'est officiellement citée la cible probable du réseau démantelé de ce Français de 34 ans, qui préparait selon les autorités françaises un attentat de "grande ampleur". "Depuis 2012, 16 attentats ont été déjoués. Notamment par l'arrestation, en mars 2016, à Argenteuil, d'un individu disposant chez lui d'un véritable arsenal, et d'explosifs à grande puissance, avec sûrement l'Euro de football en ligne de mire", a dit M. Valls devant les députés. Lundi soir à Matignon, le Premier ministre avait déjà commencé à donner des indications sur cette cible, en affirmant qu'un attentat potentiellement "très meurtrier" avait été déjoué "juste avant l'Euro". Son entourage avait précisé qu'il ne parlait pas d'un nouveau groupe mais de Reda Kriket. Alors que les autorités françaises exprimaient leur soulagement d'avoir mené l'Euro de football sans attentat, le carnage de Nice (84 morts) a eu lieu le 14 juillet, quatre jours après la finale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis/VTC: la proposition de loi Grandguillaume aux mains de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719185053.0q7bqp6k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a entamé mardi l'examen d'une proposition de loi PS qui vise à "pacifier" les relations dans le transport public de la personne, notamment entre taxis et VTC, le gouvernement estimant qu'elle permettra de "créer les conditions d'une concurrence saine". Le texte porté par Laurent Grandguillaume (PS) veut lutter contre l'emprise des plates-formes sur les conducteurs et durcir l'accès des chauffeurs Loti (transport collectif à la demande) aux plates-formes VTC. M. Grandguillaume a rappelé que, dans ce secteur, au coeur des débats autour de l'économie dite "collaborative", "les tensions entre les acteurs se manifestaient régulièrement par des conflits". Cet élu de Côte d'Or a insisté sur la nécessité de "pacifier" la filière et de "concilier la révolution technologique et la protection des personnes", jugeant que "face aux difficultés rencontrées sur le terrain, on ne peut pas se satisfaire d'une forme de Far-West technologique ou d'une loi de la jungle". Le secrétaire d'Etat chargé des Transports Alain Vidalies a mis en avant le fait que l'"innovation" ne devait jamais devenir "un blanc-seing pour une paupérisation des chauffeurs", estimant que la proposition de loi répondait à cette nécessité de "favoriser le développement de l'innovation et des emplois, mais aussi adapter nos règles, afin de créer les conditions d'une concurrence saine". Dans le sillage de la loi Thévenoud de 2014, le texte se veut une réponse aux mouvements sociaux du début de 2016, déclenchés par l'ensemble des conducteurs, taxis, VTC et Loti. Il prévoit notamment d'interdire aux plates-formes d'imposer des clauses d'exclusivité aux chauffeurs ou des quotas de courses minimum, afin qu'ils puissent faire jouer la concurrence. Surtout, ce texte veut mettre fin au "détournement juridique" du statut de Loti, "aujourd'hui utilisé pour exercer une activité similaire à celle des VTC en toute illégalité", selon M. Grandguillaume. Pour alimenter en chauffeurs leurs applications, les plates-formes de VTC ont en effet recours à ces Loti, qui étaient au départ cantonnés au transport en groupe (au moins deux personnes), et dont la formation est moins exigeante et moins chère que celle des chauffeurs VTC. Dans les agglomérations de plus de 100.000 habitants, ce statut sera dorénavant réservé aux véhicules de dix places, selon le texte. Si l'ex-PS Thomas Thévenoud a salué un projet "utile", notamment parce qu'il règle la question du "camouflage" via la loi Loti, plusieurs élus de droite ont douté de son utilité. Indiquant que son groupe s'abstiendrait, Lionel Tardy (LR) a notamment jugé que la proposition de loi "n'apporte qu'une réponse partielle aux défis posés", Virginie Duby-Muller (LR) dénonçant un texte "très clairement en faveur des taxis" et visant à "étouffer l'activité des plateformes VTC, avec comme première cible le géant Uber". L'UDI compte aussi s'abstenir sur un texte ne comportant que "des ajustements". Lors des débats, qui se poursuivront mercredi, les députés ont apporté quelques retouches. Via un amendement gouvernemental, ils ont notamment revu les obligations de contrôle des conducteurs par les centrales -qui feront l'objet d'un décret. Ils ont aussi adopté un amendement socialiste créant un label pour les VTC offrant des services haut de gamme, dont les conditions d'attribution seront définies par arrêté. Ils ont en revanche rejeté divers amendements LR visant par exemple à exclure le covoiturage du champ de régulation du texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: invectives entre députés LR et PS en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719182939.5ok4uoo8.html</link>
   <description><![CDATA[La réunion des députés en commission sur une quatrième prolongation de l'état d'urgence a viré mardi en début de soirée à un échange d'invectives entre élus LR et PS, dans une atmosphère de grande tension politique après l'attentat de Nice. La commission des Lois devait examiner très rapidement une centaine d'amendements, en prévision de l'examen dans l'hémicycle à partir de 21H30 du projet de loi de prorogation de l'état d'urgence. Alors que les discussions s'étaient déroulées dans le calme pendant deux heures environ, des députés LR se sont tout d'abord plaints du rythme des échanges et que certains amendements ne soient pas mis au vote par le président Dominique Raimbourg (PS). Les débats ont dérapé lors de l'examen d'amendements d'Eric Ciotti (LR) visant à supprimer toute automaticité de réduction de peine en matière de terrorisme ou pour étendre les possibilités de rétention de sûreté pour les détenus présentant une menace à l'issue de leur peine. Le rapporteur Pascal Popelin (PS) y a donné un avis défavorable. "Vous voulez favoriser les sorties de personnes radicalisées dans la société", s'est exclamé l'élu LR Alpes-Maritimes, menaçant de demander des scrutins publics sur tous ces amendements dans la soirée et lançant que la majorité devrait "assumer (ses) responsabilités devant les Français". Le président de la commission a assuré que "des évolutions" de la majorité étaient "possibles" d'ici l'hémicycle ou lors de l'examen au Sénat, sur ces proposition comme sur d'autres. Mais le ton est monté, des cris ont retenti, des élus LR se sont levés et ont quitté la salle, M. Ciotti récusant être "là pour faire du cinéma". "Vous n'avez rien compris! (...) 234 morts" dans les attentats depuis début 2015, a lâché Pierre Morel-A-L'Huissier (LR). M. Raimbourg a suspendu momentanément la réunion, après s'être écrié, rouge de colère: "C'est moi qui préside". Lors de la reprise, M. Popelin a critiqué un "incident créé" volontairement par une partie des élus LR pour aller "faire de la communication et aller dire que nous ne voulons pas protéger les Français" alors que "nous voulons une loi bien faite". Erwann Binet (PS) a critiqué sur Twitter "incident de séance et provocations (des Républicains) qui défendent des amendements hors sujet pour retarder (l')adoption (de l')#EtatdUrgence".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: Chassaigne (FG) "inquiet" des possibles concessions du gouvernement à la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719175545.rx0sxkjq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne s'est dit mardi "inquiet" des possibles concessions du gouvernement à la droite sur l'état d'urgence, appelant à ne pas "faire n'importe quoi" et indiquant que l'essentiel de son groupe voterait contre la prolongation. "La situation est d'une extrême gravité, mais ne faisons pas n'importe quoi!", a lancé M. Chassaigne lors d'un point de presse. "Je souhaite que le gouvernement ne se laisse pas aller à accepter des modifications à son texte qui iront encore plus loin qu'il ne va dans le cadre de la mise en oeuvre de l'état d'urgence", a dit le député du Puy-de-Dôme, dénonçant des propositions "populistes" de la droite comme l'exclusion ou l'emprisonnement de tous les fichés "S". "Ce n'est pas parce qu'on sent derrière sa nuque le souffle d'une Marine Le Pen ou d'un Nicolas Sarkozy que, pour autant, il faut modifier ce qu'on est en train de faire. Je ne sais pas jusqu'où ira le gouvernement en termes d'approbation de ce qui pourra être soumis comme propositions par la droite et l'extrême droite", a-t-il ajouté. "Ce que j'espère, c'est qu'il y aura une forme de résistance par rapport à tout ça". Pour le responsable du Front de gauche, l'état d'urgence que son groupe avait approuvé après les attentats de novembre, puis rejeté lors des deux dernières prolongations, n'apporte "rien de plus dans la lutte contre le terrorisme" et "on est plus dans la communication politique que dans l'utilité d'une telle prolongation". Il s'est dit "très inquiet" de "certains propos tenus à la suite du terrible drame de Nice" venant de la droite et l'extrême droite, estimant qu'"on joue avec le feu en attisant les haines, en accompagnant le développement du racisme et en proposant des mesures extrêmement attentatoires aux libertés individuelles". "Le fait qu'on entre dans une période pré-électorale, ne doit pas tout justifier", a-t-il estimé. Dans un communiqué mardi soir, le PCF a souligné que "l'état d'urgence n'a pas permis d'éviter le carnage de Nice, dans une ville que les élus de droite ont faite laboratoire de leurs expérimentations sécuritaires". "Le risque s'accroît donc d'une dérive répressive sans efficacité pour la sécurité de nos concitoyen-ne-s, et d'une atteinte à nos libertés publiques fondamentales. Nos groupes parlementaires ne voteront donc pas cette prolongation", prévient-il. "Riposter à la violence terroriste et au projet politique meurtrier et dictatorial de Daesh, par la seule voie militaire, par l'engagement de notre pays dans une logique de guerre aveugle, sans stratégie politique visant le retour de la paix et de la sécurité internationale est une grave erreur. Elle alimente la propagande de Daesh sur les esprits qu'il domine", met-il en garde. "Ici, en France, il est temps de déclarer l'état d'urgence sociale afin de stopper les politiques d'austérité (baisse des dotations aux collectivités locales, suppression de services et de personnel) et de déployer des moyens sans précédent de présence de l'État et des services publics dans tous les territoires de la République", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 19:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parlement adopte définitivement de nouvelles règles d'inscription sur les listes électorales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719162645.kiddu7eu.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi trois propositions de loi PS-LR facilitant les règles d'inscription sur les listes électorales, avec en particulier la possibilité de s'inscrire jusqu'à environ un mois avant le scrutin. Les trois textes, qui visent notamment à lutter contre l'abstention et ont été adoptés dans un climat consensuel, d'abord à l'Assemblée, puis au Sénat, avaient fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire (CMP) la semaine dernière. La secrétaire d'État à la Formation professionnelle, Clotilde Valter, a rappelé que cette "réforme ambitieuse et moderne" avait pour "origine l'engagement du président de la République en vue d'une amélioration de l'accès aux scrutins", avec en particulier la possibilité de pouvoir s'inscrire jusqu'à un mois avant. Elle a rappelé que quelque 3 millions d'électeurs sont non inscrits et 6,5 millions "mal inscrits", des chiffres qui "montrent bien la nécessité de moderniser et de faciliter la gestion des listes électorales". Évoquant le drame de Nice, la rapporteure Élisabeth Pochon (PS) a mis en avant le "devoir de résister collectivement à ces attaques qui veulent fragiliser notre démocratie". Ces textes "sont les premières briques d'un édifice qui s'appelle République et qui veut consacrer le droit de vote des citoyens", a plaidé cette députée de Seine-Saint-Denis. Jean-Luc Warsmann (LR), co-rapporteur, a souligné que "la principale innovation" du texte était "évidemment l'inscription au fil de l'eau", soulignant que les élus avaient "tous vu des personnes en colère" de ne pas pouvoir s'inscrire. Les trois propositions de loi, dont deux organiques, prévoient notamment que la clôture des inscriptions aura lieu le sixième vendredi avant le scrutin. Elles prévoient aussi l'extension des inscriptions d'office aux citoyens ayant acquis la nationalité française, et la révision des listes tout au long de l'année à partir d'un répertoire électoral tenu par l'INSEE. Pour pouvoir voter, il faut pour l'instant être inscrit avant le 31 décembre, avant souvent le début des campagnes électorales. Et, dans une France où la mobilité des habitants est devenue plus forte, certains ne s'inscrivent pas à temps. Les Français établis hors de France pour leur part devront choisir entre une inscription sur les listes électorales consulaires à l'étranger et sur les listes de leur commune française de rattachement. La réforme entrera en vigueur au plus tard au 31 décembre 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le Sénat a rejeté le texte sans débat en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719162036.3wvepjkg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a rejeté le projet de loi travail sans débat dans l'hémicycle mardi, à l'occasion de sa nouvelle lecture, estimant qu'il n'a été entendu ni par le gouvernement ni par l'Assemblée nationale. Tout en maintenant le très contesté principe "d'inversion de la hiérarchie des normes", qui donne la primauté à l'accord d'entreprise sur l'accord de branche, le Sénat avait libéralisé le texte en première lecture, supprimant notamment le verrou des 35 heures. Le gouvernement devrait faire adopter définitivement le texte mercredi en recourant à l'Assemblée pour la troisième fois l'article 49-3 de la Constitution. Les syndicats opposés au texte et qui ont déjà organisé douze journées de manifestations, souvent entachées de violences, ont fixé un nouveau rendez-vous au 15 septembre. Les sénateurs ont adopté par 187 voix contre 154 une question préalable présentée par leur commission des Affaires sociales qui entraîne le rejet de l'ensemble du texte. Cette question préalable stipule que "le Sénat décide qu'il n'y a pas lieu de poursuivre la délibération sur le projet de loi". En première lecture, les sénateurs avaient aussi supprimé la généralisation de la garantie jeunes, partiellement vidé le compte personnel d'activité, revu à la hausse les seuils sociaux, rétabli le plafonnement des indemnités prudhommales (à 15 mois de salaire) ou encore encouragé le développement de la participation et de l'intéressement. "Pour justifier la question préalable, vous affirmez que l'apport du Sénat a disparu. C'est faux", a lancé la ministre du travail Myriam El Khomri. Pour elle, "entre le statu quo et les surenchères libérales, il existe une voie: celle du progrès négocié", a-t-elle dit. "En cinq mois, le gouvernement a réussi l'exploit de bâtir un texte qui ne satisfait personne", a accusé le rapporteur de la commission des Affaires sociales, Jean-Baptiste Lemoyne (LR): "ni les syndicats, ni les entreprises, ni le groupe socialiste, ni la droite et le centre qui avaient dit leur disponibilité à vous accompagner, ni la gauche, dont une partie a ferraillé longuement contre ce projet de loi". "Ne nous faites pas croire que vous avez trouvé le juste point d'équilibre parce que personne n'est content", a-t-il ironisé. Mais, a-t-il dit, "nous en tirons en revanche un précieux retour d'expérience". "Nous sommes prêts à proposer un nouveau contrat social au pays qui libère les énergies et table sur l'association du capital et du travail", a-t-il lancé, en faisant allusion à une alternance politique en 2017. Une analyse partagée par son chef de groupe, Bruno Retailleau, pour qui "ce travail n'est pas perdu et ouvre des perspectives pour l'avenir". Pierre Laurent (Communiste, républicain et citoyen), dont le groupe a voté contre la motion de droite après avoir déposé sa propre motion d'irrecevabilité, a assuré que les sénateurs communistes "continueront d'être aux côtés des organisations syndicales qui luttent contre cette loi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte définitivement de nouvelles règles d'inscription sur les listes électorales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719143143.9vlb0ntn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a définitivement adopté mardi trois propositions de loi PS-LR facilitant les règles d'inscription sur les listes électorales, avec en particulier la possibilité de s'inscrire jusqu'à environ un mois avant le scrutin. Les trois textes, qui visent notamment à lutter contre l'abstention et ont été adoptés dans un climat consensuel, avaient fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire (CMP) la semaine dernière. La secrétaire d'Etat à la Formation professionnelle, Clotilde Valter, a rappelé que cette "réforme ambitieuse et moderne" avait pour "origine l'engagement du président de la République en vue d'une amélioration de l'accès aux scrutins", avec en particulier la possibilité de pouvoir s'inscrire jusqu'à un mois avant. Elle a rappelé que quelque 3 millions d'électeurs sont non inscrits et 6,5 millions "mal inscrits", des chiffres qui "montrent bien la nécessité de moderniser et de faciliter la gestion des listes électorales". Evoquant le drame de Nice, la rapporteure Elisabeth Pochon (PS) a mis en avant le "devoir de résister collectivement à ces attaques qui veulent fragiliser notre démocratie". Ces textes "sont les premières briques d'un édifice qui s'appelle République et qui veut consacrer le droit de vote des citoyens", a plaidé cette députée de Seine-Saint-Denis. Jean-Luc Warsmann (LR), co-rapporteur, a souligné que "la principale innovation" du texte était "évidemment l'inscription au fil de l'eau", soulignant que les élus avaient "tous vu des personnes en colère" de ne pas pouvoir s'inscrire. Les trois propositions de loi, dont deux organiques, prévoient notamment que la clôture des inscriptions aura lieu le sixième vendredi avant le scrutin. Elles prévoient aussi l'extension des inscriptions d'office aux citoyens ayant acquis la nationalité française, et la révision des listes tout au long de l'année à partir d'un répertoire électoral tenu par l'INSEE. Pour pouvoir voter, il faut pour l'instant être inscrit avant le 31 décembre, avant souvent le début des campagnes électorales. Et, dans une France où la mobilité des habitants est devenue plus forte, certains ne s'inscrivent pas à temps. Les Français établis hors de France pour leur part devront choisir entre une inscription sur les listes électorales consulaires à l'étranger et sur les listes de leur commune française de rattachement. La réforme entrera en vigueur au plus tard au 31 décembre 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le CICE, un dispositif "complexe" et "mal ciblé" (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719133645.2ti9z1kk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE), mesure phare du quinquennat de François Hollande, est un dispositif "complexe", "mal ciblé" et qui ne suppose pas de contrôle sur son usage réel, estime un rapport parlementaire présenté mardi. Créé en 2013, le CICE a pour objectif affiché de permettre aux entreprises d'investir et d'embaucher. Fin juin, François Hollande a annoncé que le dispositif serait porté à au moins 7% de la masse salariale, hors salaires supérieurs à 2,5 fois le Smic, contre 6% aujourd'hui. "La créance du CICE est conséquente et représente près de 1% du produit intérieur brut de notre pays", a souligné lors d'une conférence de presse la sénatrice Marie-France Beaufils, membre du groupe communiste, républicain et citoyen, et auteure du rapport. Le CICE doit représenter à l'horizon 2017 une enveloppe budgétaire de 20 milliards d'euros par an. Pour l'heure, son impact n'a pas encore été évalué: le comité de suivi du dispositif piloté par France Stratégie, organisme placé auprès du Premier ministre, a renvoyé à l'automne 2016 les premiers résultats. Selon le rapport, "le CICE s'est révélé un outil au pilotage complexe, dont le coût budgétaire conséquent est difficilement prévisible". Pour les petites et moyennes entreprises en particulier, sa "mise en oeuvre est complexe", a observé Mme Beaufils. Pour les TPE (très petites entreprises) et PME, cet outil à servi presque exclusivement à "pallier les grandes fragilités", pour renflouer notamment leurs trésoreries. Par ailleurs, le dispositif "semble ne pas avoir atteint sa cible", qui était initialement l'industrie et les secteurs soumis à la concurrence internationale, a-t-elle jugé. Les industries manufacturières et extractives ne représentaient en 2014 que 19,4% du montant alloué. "Trois ans après son lancement, (...) les conséquences en termes d'emploi sont bien moindres qu'espéré", a encore souligné Mme Beaufils, renvoyant à un rapport de l'OFCE selon lequel 125.000 emplois avaient pu être maintenus grâce au dispositif. Autre reproche, "le CICE n'est pas soumis au contrôle", selon Mme Beaufils, qui a déploré que les entreprises ne soient pas tenues de rendre compte chaque année à l'administration de l'usage qu'elles ont fait du crédit d'impôt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS refusent un "concours Lépine des mesures dérogatoires à l'état de droit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719130135.tg3hz7jo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont averti mardi matin qu'ils refusaient de rentrer dans un "concours Lépine des mesures dérogatoires à l'état de droit" comme le fait selon eux l'opposition, dans le cadre de la prolongation de l'état d'urgence. "Sur la durée comme sur le contenu (du projet de loi de prorogation), nous sommes ouverts à toutes les propositions allant vers davantage de sécurité pour nos concitoyens, mais ne voulons pas rentrer dans le concours Lépine des mesures dérogatoires à l'état de droit, auquel se livre l'opposition", a déclaré une des porte-parole du groupe PS, Annick Lepetit, en conférence de presse. Cette élue de Paris a dit son rejet des "solutions extrêmes", d'ailleurs "inefficaces et inapplicables", qui "feraient tomber le pays dans le piège où les terroristes veulent le pousser". Mme Lepetit a lancé un "appel à la décence" aux responsables politiques, en prévision notamment du débat dans l'hémicycle mardi soir. "L'unité nationale ne peut se faire sans l'unité de ceux qui représentent la Nation. Lorsque la République est attaquée dans ses valeurs, elle doit faire bloc. A gauche, c'est une règle que nous avons toujours observée", a-t-elle assuré. "Sous de Gaulle, Chirac, Sarkozy, jamais nous n'avons cherché à instrumentaliser un attentat à des fins politiciennes", a insisté la porte-parole. "Je le dis à Christian Estrosi, Alain Juppé, Nicolas Sarkozy" et aussi à "Marine Le Pen qui hurle au laxisme alors que ses élus ont voté contre toutes les lois de sécurité proposées par notre majorité", a-t-elle rappelé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
