<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 09:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Manuel Valls dit "assumer le réformisme" et la "social-démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430073455.3nmnyxyl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a dit mercredi "assumer le réformisme" et "la social-démocratie", au lendemain du vote par l'Assemblée nationale du programme de stabilité pour 2015-17, qui fixe les objectifs économiques du gouvernement. "C'est un vote fondateur parce que ce vote s'est fait dans la clarté", a déclaré M. Valls sur France Inter. "J'assume ce réformisme, j'assume cette social-démocratie ou, au fond, cette gauche profondément moderne, qui regarde la réalité en face et qui, en même temps, veut répondre à l'attente de justice sociale", a-t-il dit en réponse aux critiques que suscite dans une partie de la gauche le plan de soutien à la compétitivité des entreprises et d'économies budgétaires sans précédent. "Peut-être que depuis deux ans nous n'avons pas assez assumé ce que nous avions engagé et ce que le président de la République avait engagé", a-t-il affirmé. Manuel Valls a arraché mardi soir à sa majorité l'adoption du plan de 50 milliards d'euros d'économies, s'évitant une crise avec Bruxelles, mais 41 députés PS se sont abstenus. Le pacte de responsabilité et de solidarité, compris dans le programme de stabilité, prévoit une baisse de 30 milliards d'euros du coût du travail des entreprises d'ici à 2016, auxquels s'ajoutent plus de 10 milliards de réductions d'impôts d'ici à 2017. Les ménages modestes se voient, de leur côté, octroyer 500 millions de coup de pouce fiscal dès 2014, puis des mesures sociales et fiscales d'un montant total de 5 milliards d'euros d'ici à 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll: la majorité "n'est pas menacée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430071929.ishm7fu0.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, porte-parole du gouvernement, a assuré mercredi que la majorité n'était "pas menacée" malgré les nombreuses défections à gauche lors du vote consultatif à l'Assemblée nationale sur le programme d'économies du gouvernement de Manuel Valls. "Non, elle n'est pas menacée. Au delà du fait qu'il y a 41 députés qui se sont abstenus, il y a eu une majorité de gauche et même une majorité PS. Elle est juste, même très juste, le PS à lui seul n'a plus que trois voix d'avance. Mais cela, on le sait depuis les (législatives) partielles", a déclaré M. Le Foll sur France Info. Quarante-et-un des 291 députés socialistes se sont abstenus sur le programme de stabilité budgétaire tandis que douze députés écologistes, trois députés chevènementistes et l'ensemble du groupe du Front de Gauche ont voté contre. "Le Premier ministre a pris le temps de la discussion. Je comprend ceux --j'en ai rencontré-- qui ne voulaient pas voter ou qui avaient des doutes. Il y a quelque chose de difficile à accepter parce qu'on en voit les conséquences", a également déclaré le ministre de l'Agriculture. Aux députés réticents, M. Le Foll dit qu'"il ne faut pas s'arrêter à un plan et au moment T, il faut essayer de se projeter. Il y a un retour de la croissance. Qu'est-ce qu'on fait ?" A la "vieille méthode de la relance de la demande", "je dis faisons autrement", a poursuivi M. Le Foll. "On a perdu des milliers d'emplois industriels. (...) Depuis des années, quinze ans, la demande en biens industriels en France a augmenté de 20%. Dans le même temps, la production industrielle a baissé de 10%. Que fait-on? On importe, et on a une balance commerciale déficitaire. Donc on a besoin de redresser cela si on veut réussir."]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 09:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies : une première étape franchie de justesse selon la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430012250.pjvgk5b1.html</link>
   <description><![CDATA[Dans son ensemble, la presse française reconnaît mercredi que Manuel Valls a franchi de justesse une première étape mardi à l'Assemblée nationale lors de la présentation de son plan d'économies. "Manuel Valls a franchi ric-rac la première grosse embûche depuis son arrivée à Matignon", écrit Eric Decouty dans Libération. "Le voilà face à l'opposition assumée d'une quarantaine de députés socialistes qui, lors des prochains débats parlementaires et notamment en juin, pour l'examen des textes budgétaires, feront entendre leur voix", ajoute l'éditorialiste. Pour Jean-Emmanuel Ducoin de L'Humanité, "les débats qui ont secoué la gauche et les rangs socialistes en prélude au vote sur le pacte de stabilité (...) ne sont probablement que les premières secousses d'un tremblement de terre plus vaste". Si Yves Harté dans Sud Ouest estime que "Manuel Valls a gagné sur le fil", il se retrouve désormais "leader symbolique d'une étrange majorité, composée de l'aile droite du Parti socialiste, de beaucoup de membres de l'UDI et de quelques députés UMP". "Autant dire une troupe hétéroclite qui s'engage sur une voie que la Ve République n'a que rarement connue", selon lui. Jean-Marc Thiébaut des Dernières Nouvelles d'Alsace pense que le Premier ministre a encaissé un "sérieux avertissement", car "décerné par son propre camp, ce méchant carton jaune paraît encore plus ingrat face au prévisible carton rouge délivré par l'opposition". "Matignon a frôlé le scénario catastrophe", affirme Hervé Cannet dans la Nouvelle République du Centre-ouest, notant que les "frondeurs (...)ne vont pas se priver dorénavant de peser sur tous les actes législatifs du pouvoir". "Plutôt que de brillamment franchir un feu vert parlementaire, le gouvernement est passé à l'orange" constate Raymond Couraud (L'Alsace). "Et ce n'est pas fini !" prévient-il car, selon lui, "rien ne vaut donc les petits meurtres entre amis, avec un couteau en mousse". Plus prosaïquement, David Guévart dans Le Courrier Picard souligne que Manuel Valls "assume son rôle de patron, devant un Hollande porté disparu", mais ajoute qu'à l'occasion de ce vote "la gauche renoue avec ses vieux démons: la désunion". Jean-Michel Helvig (La République des Pyrénées), analyse que le résultat du vote est "la confirmation d'un rapport de forces au sein du PS, mais aussi d'une ligne de fracture, sans doute irrémédiable, qui sépare une gauche de responsabilité et une gauche incantatoire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 03:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contre la piraterie, les députés en faveur d'agents de sécurité privés dans les navires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429231329.vhsepwuz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi soir à l'unanimité en première lecture un projet de loi visant à autoriser la présence d'agents de sécurité privés à bord des navires dans les zones exposées à la piraterie. "C'est de la responsabilité de l'Etat que de s'assurer que les navires battant pavillon français ont les moyens de se protéger. Ce projet de loi permet d'assurer la sécurité de nos navires et de renforcer la compétitivité du pavillon français et du transport maritime", a plaidé le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. Les armateurs français pourront, comme ils le demandaient, avoir recours à des agents d'entreprises privées de sécurité lorsqu'ils traversent des zones en proie à la piraterie. Un contrat commercial sera signé entre l'entreprise de protection et l'armateur. L'État aura un rôle de régulateur: il s'assurera que les entreprises candidates sont aptes à exercer cette activité, puis contrôlera le respect des règles de leur part. Depuis 2008, l'État met à la disposition des navires exposés à ce risque l'équivalent de 152 personnels militaires de la Marine nationale (commandos marine ou fusiliers-marins). Il n'est répondu favorablement qu'à 70% de la trentaine de demandes reçues chaque année, mais le besoin réel serait en fait supérieur aux demandes formulées. Ce dispositif sera autorisé uniquement dans les zones à haut risque, l'usage de la force sera limité aux cas de légitime défense, et les conditions d'armement strictement encadrées. Il pourrait créer plusieurs centaines d'emplois spécialisés. A l'initiative du gouvernement, les députés ont voté des amendements fixant à trois le nombre plancher d'agents à bord, afin d'assurer une protection efficace d'un navire. Afin d'éviter la sous-traitance, l'armateur ne pourra avoir recours qu'à une seule société privée. Sur les 15 pays de l'Union européenne disposant d'une flotte de commerce importante, 11 autorisent la présence d'entreprises privées armées à bord de leurs navires. Les conséquences économiques de la piraterie pour les armateurs sont évaluées entre 5,1 et 8,7 milliards d'euros par an au niveau mondial, du fait des dépenses de carburant dues à l'accélération de la vitesse dans les zones à risque, des coûts liés aux assurances, des dépenses de sécurité, et autres primes aux équipages. Alors que 90% du transport des marchandises mondiales transite par la mer, plus de 230 attaques ont été recensées en 2013 par le Bureau maritime international.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 01:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bel (PS) souhaite que le programme de stabilité provoque "un choc de confiance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429202249.ii6rcasm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Jean-Pierre Bel (PS), a souhaité que le programme de stabilité "provoque un choc de confiance, générateur de croissance et d'emploi", en se félicitant de son approbation par l'Assemblée nationale. "Une majorité de gauche a marqué son soutien à la démarche volontariste du gouvernement pour redresser notre pays dans la justice", écrit-il dans un communiqué. "Le vaste mouvement de réforme initié par le gouvernement apparaît comme une nécessité", ajoute le sénateur de l'Ariège. "Parce que nous devons dépenser mieux, investir davantage, embaucher plus, le programme de stabilité permettra de rendre l'action publique plus efficace, tout en préservant notre modèle social", ajoute-t-il. L'inquiétude exprimée par de nombreux Français a été entendue par le Premier ministre qui "a proposé des mesures nouvelles pour protéger les plus modestes", souligne encore le président de la Haute Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 22:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: "pas de majorité absolue de gauche" sans les radicaux (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429202132.n394p6ab.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe RRDP de l'Assemblée nationale (à majorité radicale de gauche) Roger-Gérard Schwartzenberg a souligné mardi soir que "sans les voix" de son groupe, "la gauche n'aurait pas atteint la majorité absolue". "Le groupe socialiste n'a plus la majorité absolue (249 voix dans ce scrutin) à lui seul à l'Assemblée nationale puisque seulement 242 députés PS ont voté pour le programme de stabilité, 41 s'abstenant et 3 (apparentés PS ndlr) votant contre. Sans les voix du groupe RRDP, la gauche n'aurait pas atteint la majorité absolue", a tenu à souligner cet élu du Val-de-Marne et ancien ministre. Et M. Schwartzenberg de considérer qu'"il appartient au gouvernement d'en tirer les conséquences en demeurant attentif aux propositions du groupe RRDP, comme il l'a été en acceptant les aménagements du programme de stabilité proposés par celui-ci". Au groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste), à majorité PRG, aucun député n'a voté contre le programme de stabilité budgétaire de la France avec un plan de rigueur de 50 milliards d'euros d'économies, 13 ont voté pour et deux se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 22:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429200900.51hlkbf2.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques après le vote du programme de stabilité présenté par Manuel Valls à l'Assemblée nationale mardi: - Laurent Baumel, l'un des animateurs de la Gauche Populaire et l'un des signataires de l'appel à un contrat de majorité: "41 députés socialistes ont voulu envoyer un message d'alerte après les élections municipales et dire au Premier ministre que les gestes des derniers jours sont intéressants mais insuffisants pour répondre pleinement au message des urnes. Pour beaucoup de Français qui espèrent que la gauche mène une politique un peu différente, c'est un signal d'espoir". (dans les couloirs de l'Assemblée nationale) - Matthias Fekl, député socialiste: "J'ai voté pour parce que les 50 milliards d'euros sont indispensables pour nos finances publiques mais aussi qu'il y a eu des avancées importantes ces derniers jours sur les petites retraites, les petits revenus du privé et du public, le plan pauvreté. Le gouvernement a revu sa copie et obtenu un vote important, même si 41 abstentions socialistes, c'est beaucoup. Dans la situation extrêmement difficile du pays, il y a des voix qui s'expriment. Il faut qu'un échange important se noue au sein du groupe PS, dans la gauche de gouvernement et avec le gouvernement". (dans les couloirs de l'Assemblée nationale) - Députés PS "réformistes", dont Christophe Caresche, Gilles Savary, Pascal Terrasse: "Il faut se réjouir que la grande majorité du groupe socialiste ait fait le choix de privilégier l'intérêt général et d'assumer la responsabilité du pouvoir. La solidarité entre le groupe majoritaire et le gouvernement est un impératif. C'est pourquoi nous ne pouvons que déplorer l'absence de responsabilité de ceux qui ont pris le risque d'affaiblir le gouvernement et la majorité (...) Il faut saluer les députés de tous les horizons de l'Assemblée nationale qui, en votant pour ou en s'abstenant, ont soutenu le programme du gouvernement (...) Il faudra poursuivre la réflexion en profondeur sur la dépense publique, sur notre modèle social et son financement et sur l'organisation du marché du travail". (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 22:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (PS): "On n'est pas condamnés au bras de fer" avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429195646.q3q1ywag.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, un des députés socialistes frondeurs, a estimé que le nombre important d'abstentionnistes au PS sur le programme de stabilité ne condamnait pas à un "bras de fer" avec le gouvernement. 41 abstentionnistes au groupe PS de l'Assemblée, dont lui-même, "c'est une expression politique mature, mûrie, par un groupe qui est blessé par le choc politique des municipales et par le sentiment qu'il a que les deux premières années (du quinquennat) n'ont pas tenu leurs promesses", a-t-il déclaré à la presse. "On n'est pas condamnés au bras de fer" et "je pense que Manuel Valls est tout à fait capable de trouver un mode de dialogue avec un Parlement vivant, actif, parfois remuant, conscient de ses responsabilités", a ajouté le député de la Nièvre, proche de Martine Aubry. "On n'est pas dans une compétition, dans une bataille avec le gouvernement", a-t-il assuré dans les couloirs de l'Assemblée nationale, martelant que "c'est un vote d'alerte, pas un vote de défiance". "Personne ne quitte le groupe PS et nous ne voulons pas hâter d'une minute le retour de l'UMP", a ajouté cet élu socialiste, l'un des animateurs de la Gauche Durable et l'un des parlementaires signataires d'un appel à un "contrat de majorité" avec le gouvernement. De son côté, Jean-Marc Germain a considéré que "si nous avions voté pour, tous les débats auraient été clos, alors que nous pensons qu'on peut trouver un chemin avec le Premier ministre pour continuer à avancer et faire réussir la France". Clamant que le seul souci des abstentionnistes était "l'intérêt général" et que "dans une démocratie, le Premier ministre doit fixer des orientations et les parlementaires jouer pleinement leur rôle", cet élu des Hauts-de-Seine a mis en avant que "Manuel Valls, un Premier ministre qui a du punch et des idées, a eu un vote positif sur le programme de stabilité et peut continuer à avancer". Ce vote est "aussi un message pour Bruxelles", a affirmé ce proche de Martine Aubry; "on a porté la voix des Français pour dire que si on réduit trop vite les comptes publics, on va casser la croissance en France et toute l'Europe en souffrira". Interrogé sur les critiques du président du groupe socialiste Bruno Le Roux sur les abstentionnistes, M. Germain a rétorqué: "Il peut penser ce qu'il veut. Chacun a voté en conscience, notre abstention se veut constructive. Nous espérons que le message aura été compris. Les votes très importants seront sur les lois de finance" Quant à l'idée d'"une fissure dans la majorité" avancée par le chef de file des députés UMP Christian Jacob, le député PS a riposté: "Il n'y a pas du tout de fissure dans la majorité. Nous n'avons pas voté contre, nous n'avons pas mêlé nos voix avec celles de l'UMP. M. Jacob ferait bien de s'occuper des débats entre MM. Copé et Fillon".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: le vote "renforce le Premier ministre" (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429195551.o3eb0tye.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement, Stéphane Le Foll, a salué mardi l'adoption par l'Assemblée nationale du programme de stabilité du gouvernement, qui est une "marque de courage" qui "renforce le Premier ministre". Ce vote, pour lequel 41 des 291 députés socialistes se sont abstenus, "ne fragilise pas le Premier ministre, au contraire ça le renforce, et ça nous donne la capacité ensemble de pouvoir poursuivre la trajectoire qui a été présentée et adoptée", a-t-il déclaré à la presse après l'annonce du résultat. "On savait que c'était un débat qui posait un certain nombre de questions pour les députés, mais moi je retiens surtout une majorité de gauche qui a fait le choix d'engager le gouvernement et le pays sur la voie du redressement", s'est-il encore félicité, louant la volonté de "dialogue et d'écoute" de Manuel Valls. Interrogé sur d'éventuelles sanctions à l'encontre des députés socialistes abstentionnistes, M. Le Foll a indiqué ne pas vouloir "rentrer dans le débat après ce vote" à propos de "ce qui sera décidé dans d'autres instances". Plus que "rassuré", M. Le Foll s'est enfin dit "satisfait comme d'autres de ce vote, qui doit nous ouvrir des perspectives".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques après l'adoption du programme de stabilité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429195239.rwefgkxa.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques après le vote du programme de stabilité présenté par Manuel Valls et approuvé à l'Assemblée nationale mardi: - Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée: Manuel Valls "a eu sa majorité, ce pacte est voté (...) Ce n'est pas un drame, l'important c'est que le débat puisse permettre d'avancer vers des politiques qui vont changer les choses pour les citoyens. Le fait qu'il y ait eu des abstentionnistes, quelques votes contre, ne remet pas en cause le fait qu'il y a une majorité dans ce pays. C'est simplement qu'il y a des parlementaires qui souhaitent alerter le gouvernement sur une direction mauvaise". (dans les couloirs de l'Assemblée) - Nouveau parti anticapitaliste (NPA): "L'adoption de ce pacte va aggraver les inégalités, la pauvreté et acte la continuité de la casse des services publics et de la sécurité sociale (...) Prendre aux pauvres pour donner aux riches, Sarkozy dont c'était pourtant la spécialité, fait désormais pâle figure à côté du tandem Hollande/Valls ! Face à ce +gouvernement de combat+, c'est unitairement dans la rue, dans les grèves et les manifestations que ça doit se passer pour le retrait de ce pacte !" (communiqué) - Le député Christophe Borgel (PS), qui a voté pour: "40 voix d'écart ce n'est pas moins que le vote de l'accord emploi (ANI ndrl) où il y avait 41 voix d'écart. Ce soir on peut dire que premièrement il y a une majorité de gauche et cela même avec les abstentions de droite, les seules voix socialistes sont devant les contres de la droite. Secondement ce qu'a dit le Premier ministre sur toute une série de sujets (pouvoir d'achat, nouvelle manière de travailler avec le parlement) tout cela doit se concrétiser dans l'avenir. On reconnait déjà qu'il y a un changement d'ambiance dans le travail." - Le député Pouria Amirshahi (PS), qui s'est abstenu: "41 abstentions socialistes cela veut dire un parlement qui vit par le débat argumenté et tourne le dos progressivement à une Ve République qui a trop longtemps étouffé le débat parlementaire. Ce vote veut aussi dire que Valls et Hollande vont devoir faire du judo au niveau européen et aller dire aux partenaires, +regardez, moi j'ai un parlement exigent il faut faire avec+, dans le but de peser sur les grands choix européens. Après tout c'est ce que Thatcher a fait en son temps, c'est ce que Merkel a fait récemment". - Didier Guillaume, président du groupe PS au Sénat: "C'est un beau résultat. La gauche a su se rassembler, a su prendre ses responsabilités en soutenant le pacte de responsabilité. Cela montre que ce pacte va dans le sens de la justice et de la vérité. Les Français sont capables d'accepter les efforts, à condition qu'ils soient justes, qu'ils soient bien répartis, et qu'on ne leur raconte pas de balivernes". (à l'AFP)]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: les écologistes se disent toujours "dans la majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429194809.62c2v6h6.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes, qui ont voté en grande majorité contre le programme de stabilité budgétaire mardi à l'Assemblée, se disaient toujours "dans la majorité" malgré leur opposition au plan d'économies. "Ce n'est pas une histoire de radicalisation" vis-à-vis du gouvernement, a expliqué à l'AFP Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV). Pour elle "il y a un problème avec ce plan, on ne peut pas y adhérer". "On est en train de demander aux Français de payer pour se tirer une balle dans le pied", a-t-elle, dit très critique envers la "politique de l'offre" que propose François Hollande. Une majorité de 12 députés a voté contre le programme de stabilité, deux se sont abstenus et trois ont voté pour. Les députés écologistes avaient voté le 8 avril la confiance au gouvernement de Manuel Valls auquel ils ont refusé de participer. "Nous n'avons jamais condamné un gouvernement par avance. Nous avons voté la confiance mais une confiance conditionnée", a expliqué mardi Emmanuelle Cosse. "La majorité qui a fait 2012 est une majorité qui peut fonctionner autrement", a-t-elle ajouté. A la mi-journée, Cécile Duflot, ancienne ministre du gouvernement Ayrault qui retrouvera la semaine prochaine sont siège de députée de Paris a twitté un extrait du discours du candidat à la présidentielle François Hollande "Le Bourget 22 janvier 2012 +Il n'y a jamais, je dis bien jamais, une seule politique possible, quelle que soit la gravité de la situation. L'Histoire n'est pas l'addition de fatalités successives, elle nous enseigne qu'il y a toujours plusieurs chemins+". "Le groupe a exprimé une exaspération sur le sujet (le plan d'économies)", a déclaré à l'AFP Jean-Vincent Placé, chef de file des sénateurs écologistes, qui s'est dit toutefois "surpris" des votes contre, lui qui avait annoncé mardi matin que "personne ne votera(it) contre" et évoqué une "probable abstention". "On a affirmé qu'on appartenait à la majorité lorsqu'on a voté la confiance il y a quelques semaines (...) maintenant on regarde le fond des textes. On considère que notre rôle dans la majorité c'est de dire au gouvernement lorsqu'il se fourvoie on ne le soutient pas", avait expliqué un peu plus tôt Barbara Pompili coprésidente du groupe EELV. "Nous ne sommes pas dans une démarche d'opposition", avait-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: "une fissure dans la majorité" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429191759.9sflselq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a considéré mardi que les 41 abstentions socialistes lors du vote sur le programme de stabilité marquaient "une fissure dans la majorité". Les résultats du vote constituent "un vrai échec et une vraie fissure dans la majorité", a-t-il déclaré à la presse dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Pour le député-maire de Provins (Seine-et-Marne), "un Premier ministre qui perd 40 voix en trois semaines, je pense qu'on ne l'a jamais vu sous la Vème République". "C'est la preuve que cette majorité ne tient plus et que le président de la République est dans l'incapacité à porter des réformes", a poursuivi cet ancien ministre. L'Assemblée nationale a adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions le programme de stabilité budgétaire, qui prévoit 50 milliards d'euros d'économies durant la période 2014-2017. Outre les 41 députés socialistes qui se sont abstenus, trois députés chevènementistes (MRC) apparentés socialistes ont voté contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: "Trop d'abstentions mais une majorité de gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429190824.grgq48hl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a jugé mardi qu'il y avait eu "trop d'abstentions mais clairement une majorité de gauche" pour le vote du programme de stabilité, soulignant aussi qu'aucun député PS n'avait voté contre. "Il n'y a eu aucun vote (socialiste) contre, à l'intérieur du groupe -c'est important-, trop d'abstentions mais clairement une majorité de gauche dans l'hémicycle et un groupe socialiste qui a voté très majoritairement pour soutenir le Premier ministre", a déclaré M. Le Roux à la presse dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Observant que "la majorité absolue était à 249 députés", le président du groupe PS a mis en avant le fait qu'"il y a aujourd'hui beaucoup plus de 249 députés qui ont voté pour et qui sont dans le camp de la gauche". A ses yeux, "cela permet de continuer à mener une politique difficile, qui demande du courage mais dont les mesures sociales mises en oeuvre ces derniers jours ont permis de rassembler une majorité clairement à gauche". Interrogé sur les 41 abstentionnistes dans les rangs socialistes, M. Le Roux a répondu: "Ils ont voulu marquer une alerte, qui a bien entendu été prise en compte par le Premier ministre et par moi-même. Mais nous n'avions pas besoin de ce vote, qui aurait pu mettre en danger la majorité de gauche". Et d'assurer qu'il continuerait à "dialoguer avec ceux qui se sont abstenus". L'Assemblée nationale a adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions le programme de stabilité budgétaire, qui prévoit 50 milliards d'euros d'économies durant la période 2014-2017.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le plan d'économies adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429183401.843b5ypd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions, le programme de stabilité budgétaire, qui prévoit 50 milliards d'euros d'économies durant la période 2014-2017, a annoncé à la tribune son président, Claude Bartolone (PS). "C'est un acte fondateur, important pour la suite du quinquennat du président de la République", a aussitôt salué le Premier ministre Manuel Valls, en remerciant "la majorité pour ce soutien". Sur les 577 membres de l'Assemblée, cinq députés n'ont pas pris part au vote, six ministres (non encore remplacés par leurs suppléants) n'avaient pas le droit de voter et deux sièges sont vacants à la suite de démissions. Le détail du vote groupe par groupe, qui permettra en particulier de savoir combien de députés socialistes se sont abstenus, sera connu en début de soirée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 20:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez espère que Valls ne sera pas "le 1er Premier ministre à la tête d'un Etat en faillite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429181001.xshvndkl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances, l'UMP Gilles Carrez, a souhaité mardi à Manuel Valls qu'il ne devienne pas "le premier Premier ministre d'un Etat en faillite", s'inquiétant d'un "dérapage" des engagements européens de la France et d'une perte de confiance des créanciers. En conclusion de son intervention sur le programme de stabilité, le député du Val-de-Marne a lancé: "J'espère sincèrement que, malgré vos efforts, vous n'allez pas devenir le premier Premier ministre à la tête d'un Etat en faillite". Une allusion à la formule de l'ex-Premier ministre de Nicolas Sarkozy, François Fillon, qui s'était dit à la tête d'un Etat "en situation de faillite" lors de ses cinq ans à Matignon et qui avait lancé trois trains de mesures pour réduire dépenses et déficit en récusant le terme de rigueur. Convaincu que "notre souveraineté budgétaire est menacée" vu le niveau de dette et de déficit, le président de la commission des Finances a aussi jugé que "le manque d'ambition sur la maîtrise des dépenses et toutes les zones d'ombre (du programme de stabilité) nous font courir une grande probabilité de dérapage sur nos engagements européens et de compromettre la confiance de nos créanciers". "Une crise de financement serait bien pire que quelques milliards d'économies sur les dépenses", a-t-il soutenu, en affirmant que "1% de taux d'intérêt en plus, c'est 3 milliards d'euros de frais supplémentaires la première année, 6 milliards la suivante". S'il a jugé "bienvenue" la baisse annoncée des impôts de 25 milliards d'euros, M. Carrez a considéré qu'il aurait été préférable de conserver la réforme des cotisations familiales et la TVA anti-délocalisations votée par la droite en mars 2012 et abrogée par la gauche. Notant que "les baisses (d'impôts) qui sont annoncées sont pour 2015, 2016", le président de la commission des Finances a surtout pronostiqué qu'"à l'automne 2014, c'est un choc fiscal colossal de plus de 4 milliards d'euros que tous les Français vont subir". A Manuel Valls, il a lancé: "Vous aurez à subir un choc de crédibilité parce que votre parole de cet après-midi sera démentie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 20:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
