<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: Mme Robinson-Behre affirme "n'avoir pas travaillé" avec elle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208161353.61rg18og.html</link>
   <description><![CDATA[Jeanne Robinson-Behre, ancienne assistante parlementaire de Marc Joulaud, qui fut employeur de Penelope Fillon et suppléant de François Fillon, a exprimé son "respect" pour elle, assurant "n'avoir pas travaillé avec elle", ce qui "ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas". Interrogée par le quotidien Le Courrier de l'Ouest paru mercredi sur la personnalité de l'épouse du candidat des Républicains, Mme Robinson-Behre l'a décrite comme "quelqu'un d'effacé mais charmant" pour qui elle "a beaucoup de respect". "Quelqu'un de très gentil, de très humain, très serviable", a ajouté celle qui est aujourd'hui adjointe au maire d'Angers. "Je la croisais à Sablé et à Paris. (...) Elle venait surtout quand il (François Fillon) n'était pas là". "Directement", a-t-elle précisé, "je n'ai pas travaillé avec elle mais ça ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas. Je l'ai côtoyée (à) des réceptions, quand j'emmenais des groupes à Paris. Je la voyais mais, en même temps, vu mes fonctions, je n'avais pas à travailler avec elle non plus", a-t-elle expliqué. "Dans les fonctions qui étaient les miennes, auprès de Marc Joulaud, on n'était pas en connexion. On ne faisait pas la même chose". "Auprès de François Fillon, quand il n'était pas là, moi je produisais plutôt des courriers. Et vu la manière dont les choses étaient organisées, je n'avais pas à la croiser", a-t-elle ajouté. Mme Robinson-Behre avait été auditionnée le 27 janvier à Angers dans le cadre de l'enquête sur les soupçons d'emplois fictifs visant l'épouse du candidat. Marc Joulaud, maire de Sablé-sur-Sarthe, avait remplacé en juillet 2002 François Fillon, alors nommé au gouvernement, à son siège de député. Il avait employé Penelope Fillon comme assistante parlementaire, en même temps qu'Igor Mitrofanoff et Jeanne Robinson-Behre. "J'avais deux contrats, a précisé l'adjointe au maire d'Angers, un avec Marc Joulaud, l'autre avec Jean-Pierre Chauveau qui était sénateur de la Sarthe. Je travaillais pour ces deux élus-là, plus François Fillon. Parce que, de toute façon, le territoire c'est François Fillon. Et les demandes, elles arrivaient chez lui", précise-t-elle. En 2005, "François Fillon était encore président de la com com (communauté de communes, NDLR) de Sablé, il était là toutes les fins de semaine. Et puis, quand un député devient ministre, le suppléant passe député mais les gens continuent à s'adresser au ministre. Quand vous avez quelqu'un qui est très ancré comme ça, ça reste la référence", ajoute-t-elle. Interrogée sur ce qu'elle gagnait, elle dit avoir touché "607 euros pour Marc Joulaud, 1.770 euros pour Jean-Pierre Chauveau". Etait-ce dans la moyenne des salaires pratiqués? Mme Robinson-Behre répond: "Quand j'ai commencé, j'étais à 2.000 euros brut. Il y en a qui gagnent 6.000 EUR, d'autres qui ont sept contrats avec des députés et qui ont juste le temps d'ouvrir le courrier, d'autres qui font du vrai travail parlementaire (...). Moi j'étais plutôt dans la moyenne en circonscription", observe-t-elle. Interrogée sur sa réaction quand elle a appris le niveau des rémunérations octroyées à Mme Fillon (jusqu'à 7.900 euros par mois), elle rétorque: "rien du tout". "Ca ne me concernait pas. Moi, j'avais un boulot, j'avais un salaire. C'est celui que j'avais négocié et qui me convenait". Adhérente UDI, elle regrette que le Canard enchaîné ait cité des phrases "vraies" qu'elle a prononcées, "mais remises dans un contexte particulier et au service d'une théorie". "On retrouve ses mots mais, dans le contexte, ils prennent une autre signification", regrette-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à un de ses agents grièvement blessé lors d'une agression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208142357.5yvx4qpv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi à un agent de l'institution très grièvement blessé après une agression vendredi d'"une brutalité effrayante", selon les mots de son président, Claude Bartolone, dans l'hémicycle. "Vendredi dernier, un agent de notre Assemblée, Jean-Michel Gaudin, chef de rang à la buvette parlementaire, a été sauvagement attaqué dans le quartier de la Bastille, alors qu'il portait secours avec un grand courage à deux personnes âgées agressées par quatre individus", a annoncé M. Bartolone à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "Il a été roué de coups avec une brutalité effrayante. Très gravement blessé, il demeure aujourd'hui dans un état critique, son pronostic vital est engagé", a-t-il indiqué. "Je voudrais dire notre émotion, notre révolte face à une telle sauvagerie et notre soutien dans cette terrible épreuve", a ajouté le président de l'Assemblée au nom des députés, qui se sont levés pour applaudir. La photo de M. Gaudin a été projetée sur les écrans dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: 66 nouveaux départements s'engagent pour un accompagnement sans exclusion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208120747.wc93fwc3.html</link>
   <description><![CDATA[Un total de 66 nouveaux départements vont rejoindre cette année le dispositif "une réponse accompagnée pour tous", visant à ce qu'aucun enfant ou adulte handicapé ne se retrouve plus, à terme, sans accompagnement adapté, a annoncé mercredi le ministère des Affaires sociales. Ces territoires s'ajoutent aux 24 départements pionniers, qui s'étaient engagés fin 2015 dans ce dispositif visant à proposer un accompagnement sur mesure et sans exclusion, et qui doit être généralisé au 1er janvier 2018. Un rapport parlementaire publié le mois dernier a chiffré à près de 6.800 (1.451 enfants et plus de 5.300 adultes) le nombre de personnes handicapées accueillies dans des établissements en Belgique en 2015, faute de structures adaptées en France. L'Unapei, qui regroupe les associations de personnes handicapées mentales et leurs familles, estimait en outre que plus de 47.000 personnes étaient sans solution d'accueil en France fin 2015. L'objectif du dispositif lancé par le gouvernement est de proposer une réponse individualisée pour chaque personne handicapée, via un plan d'accompagnement global associant plus étroitement les différents acteurs, publics et privés. Un décret publié ce mercredi au Journal Officiel définit les informations qui doivent être transmises aux Maisons départementales des personnes handicapées (MDPH) par les Agences régionales de santé (ARS), les services de l'État et les collectivités locales, en vue de l'élaboration de ces plans d'accompagnement. Dans un communiqué, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, et la secrétaire d'État aux personnes handicapées Ségolène Neuville, ont salué ce "nouveau cadre réglementaire" qui selon elles "facilitera le travail des MDPH" pour trouver des "solutions adaptées" à chacun.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénélope Fillon: Mme Robinson-Behre affirme "n'avoir pas travaillé" avec elle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208050025.t8f7zat5.html</link>
   <description><![CDATA[Jeanne Robinson-Behre, ancienne assistante parlementaire de Marc Joulaud, qui fut employeur de Penelope Fillon et suppléant de François Fillon, a exprimé son "respect" pour elle, assurant "n'avoir pas travaillé avec elle", ce qui "ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas". Interrogée par le quotidien Le Courrier de l'Ouest à paraître mercredi sur la personnalité de l'épouse du candidat des Républicains, Mme Robinson-Behre l'a décrite comme "quelqu'un d'effacé mais charmant" pour qui elle "a beaucoup de respect". "Quelqu'un de très gentil, de très humain, très serviable", a ajouté celle qui est aujourd'hui adjointe au maire d'Angers. "Je la croisais à Sablé et à Paris. (...) Elle venait surtout quand il (François Fillon) n'était pas là". "Directement", a-t-elle précisé, "je n'ai pas travaillé avec elle mais ça ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas. Je l'ai côtoyée (à) des réceptions, quand j'emmenais des groupes à Paris. Je la voyais mais, en même temps, vu mes fonctions, je n'avais pas à travailler avec elle non plus", a-t-elle expliqué. "Dans les fonctions qui étaient les miennes, auprès de Marc Joulaud, on n'était pas en connexion. On ne faisait pas la même chose". "Auprès de François Fillon, quand il n'était pas là, moi je produisais plutôt des courriers ou des choses comme ça. Et vu la manière dont les choses étaient organisées, je n'avais pas à la croiser", a-t-elle ajouté. Mme Robinson-Behre avait été auditionnée le 1er février à Angers dans le cadre de l'enquête sur les soupçons d'emplois fictifs visant l'épouse du candidat. Marc Joulaud, maire de Sablé-sur-Sarthe, avait remplacé en juillet 2002 François Fillon, alors nommé au gouvernement, à son siège de député. Il avait employé Penelope Fillon comme assistante parlementaire, en même temps qu'Igor Mitrofanoff et Jeanne Robinson-Behre. "J'avais deux contrats, a précisé l'adjointe au maire d'Angers, un avec Marc Joulaud, l'autre avec Jean-Pierre Chauveau qui était sénateur de la Sarthe. Je travaillais pour ces deux élus-là, plus François Fillon. Parce que, de toute façon, le territoire c'est François Fillon. Et les demandes, elles arrivaient chez lui", précise-t-elle au quotidien. En 2005, "François Fillon était encore président de la com com (communauté de communes, NDLR) de Sablé, il était là toutes les fins de semaine. Et puis, quand un député devient ministre, le suppléant passe député mais les gens continuent à s'adresser au ministre. Quand vous avez quelqu'un qui est très ancré comme ça, ça reste la référence", ajoute-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'extension de l'anonymat des enquêteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208002700.6kqeb9mt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir l'extension de l'anonymat possible des enquêteurs dans certains actes de procédure, pour les protéger ainsi que leurs familles. Les députés ont voté cette disposition du projet de loi sur la sécurité publique, qui va permettre que les enquêteurs soit identifiés par leur seul matricule dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement. Cela pourra être le cas lorsque la révélation de l'identité du policier ou du gendarme sera "susceptible" de "mettre en danger sa vie ou son intégrité physique ou celles de ses proches". L'écologiste Isabelle Attard a défendu en vain des amendements pour restreindre les cas d'anonymat, craignant qu'il ne devienne systématique dans les zones de sécurité prioritaire ou quartiers populaires. "Le dispositif est particulièrement encadré", a répondu le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux. A l'inverse, Eric Ciotti (LR) a cherché à supprimer la condition de niveau de peine car "il faut que les policiers puissent être protégés en toute circonstance". Mais le rapporteur Yves Goasdoué (app PS) a rappelé que les "droits de la défense" devaient pouvoir être assurés. Cette disposition du projet de loi a été vivement critiquée par le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers, qui considèrent qu'elle "remet en question le respect du contradictoire", et ont appelé à "restreindre beaucoup plus strictement le champ des infractions pouvant donner lieu à l'anonymisation". Pour la Ligue des droits de l'Homme également, "le principe d'une police anonyme n'est pas acceptable en démocratie sauf à en faire un corps étranger à la nation". Par ailleurs, les députés ont rejeté des amendements de la droite et du centre qui avaient pour objectif que le préfet communique l'identité de certains "fichés S" (S pour sûreté de l'Etat) au maire qui en ferait la demande. Yves Jégo (UDI) a dit sa volonté de "co-construire la sécurité", Virginie Duby-Muller (LR) défendu "une aspiration légitime". Mais ces fiches sont "un instrument de travail pour nos services de renseignement", a opposé le ministre de l'Intérieur. "Ca n'est pas un fichier d'individus dangereux - même si certains peuvent l'être - et ça n'est pas un fichier d'auteurs d'infractions", a-t-il ajouté. Ces fiches concernent un spectre plus large que celui de l'islamisme radical, visant aussi les dérives sectaires ou le hooliganisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée encadre encore assignations et perquisitions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208002222.0pe14vd5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé dans la nuit de mardi à mercredi de mieux encadrer les assignations et perquisitions dans le cadre de l'état d'urgence en cours depuis les attentats de novembre 2015. Dans le cadre des débats sur le projet de loi de sécurité publique, les députés ont voté un amendement en ce sens de Dominique Raimbourg, président (PS) de la commission des Lois qui a contrôlé la mise en oeuvre de ce régime, pour en particulier "reprendre les bonnes pratiques observées". Ainsi la loi de 1955 qui régit l'état d'urgence a été retouchée pour prévoir que les modalités d'assignation à résidence seront fixées en tenant compte de la "vie familiale et professionnelle", et pour imposer une information des parquets. De plus, les horaires des perquisitions seront alignés sur ceux des perquisitions judiciaires. Les perquisitions nocturnes ne seront possibles que dans certaines hypothèses. Cette modification a été inspirée de limites posées par le Conseil d'État dans un avis de juillet 2016. L'état d'urgence post-attentats est appliqué depuis quinze mois en France. Le Parlement a voté mi-décembre sa cinquième prolongation jusqu'au 15 juillet 2017, après les élections présidentielle et législatives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Légitime défense: Le Roux souhaite "un consensus républicain" autour d'un "socle de sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207215538.m4oftcj8.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a jugé mardi possible "un consensus républicain" autour "d'un socle de sécurité" qui "conforterait le travail des policiers et des gendarmes", à l'occasion du débat sur le projet de loi assouplissant notamment les règles de légitime défense. "Je connais la facilité qu'il y a à utiliser les questions de sécurité pour cliver, et espérer grappiller des voix (...) Je ne veux pas nier les différences d'approches qui existent entre nous et en particulier dans le type de réponse pénale qu'il s'agit d'apporter à certains faits mais je crois que nous pouvons définir ensemble ce +socle de sécurité+ nécessaire à notre pays", a lancé à la droite M. Le Roux à l'ouverture des discussions à l'Assemblée. "Sur le niveau des effectifs, sur les doctrines d'emploi, sur la nécessité d'un effort budgétaire soutenu pour rehausser le niveau des matériels et de fonctionnement des services, sur la stabilisation des structures du renseignement, nous devons pouvoir dégager un cadre commun et républicain", a-t-il jugé. Très attendu par les policiers, depuis les graves incidents de Viry-Châtillon en octobre 2016, le projet de loi, déjà voté au Sénat, définit en son article premier un usage commun des armes aux deux forces de l'ordre, la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Cet article clé, qui a été adopté dans la soirée après une heure d'échanges, liste cinq situations où les forces de l'ordre pourront utiliser leurs armes: face à la menace de personnes armées; lorsqu'ils ne peuvent défendre autrement le terrain qu'ils occupent; lorsqu'une personne cherche à échapper à leur garde, qu'ils ne peuvent l'arrêter autrement et qu'elle présente une menace; lorsqu'ils ne peuvent arrêter autrement un véhicule présentant une menace et enfin dans le but d'empêcher un "périple meurtrier". "Ce cadre nouveau d'usage des armes ne se substitue pas au cadre général de la légitime défense. Il est régi par les principes d'absolue nécessité et de stricte proportionnalité", a assuré le ministre de l'Intérieur en réponse aux critiques émises notamment par le Défenseur des droits, la Ligue des droits de l'Homme, l'Ordre des avocats de Paris ou le Syndicat de la magistrature. "L'attentat au Louvre le prouve une fois de plus: porter un uniforme fait de vous une cible. L'année dernière, 26 policiers et gendarmes ont perdu la vie en service", a-t-il rappelé. Les amendements de la droite pour étendre cet assouplissement aux policiers municipaux ont été rejetés. "Nous devons être très vigilants pour ne pas glisser vers la confusion des missions", selon le ministre. Dans un communiqué, le Syndicat de défense des policiers municipaux a dénoncé une "irresponsabilité" des députés face au "terrorisme grandissant". L'orateur LR Eric Ciotti, qui a défendu "quatre propositions de loi sur le sujet pendant le quinquennat", avait annoncé que son groupe voterait ce texte "trop tardif", et dit souhaiter "aller plus loin". L'ancien député PS Pouria Amirshahi, aujourd'hui non inscrit, avait défendu en vain une motion de rejet d'un "énième texte sécuritaire" qui "cède aux revendications corporatistes les plus dures et renforcera le sentiment d'impunité". Comme en matière antiterroriste, le projet de loi doit rendre possible l'anonymat des enquêteurs (identifiés par leur seul matricule) dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement. Il prévoit aussi le doublement des peines encourues en cas d'outrage aux forces de l'ordre, qui passeraient de six mois à un an d'emprisonnement et de 7.500 à 15.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 22:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles révélations du Canard enchaîné: Fillon dénonce des "mensonges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207183230.uxnqqgf0.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, a dénoncé mardi "les mensonges du Canard enchaîné", qui affirme dans sa nouvelle édition que son épouse Penelope a touché 45.000 euros d'indemnités de licenciement, payées par l'Assemblée nationale. "Les éléments publiés ce (mardi) soir dans l'édition du Canard enchaîné datée du 8 février ne sauraient en rien constituer une information nouvelle et comportent des erreurs manifestes", affirme l'ancien Premier ministre dans un communiqué intitulé "Les mensonges du Canard enchaîné". M. Fillon indique ainsi que "les chiffres qu'(il a) rendus public lundi comprenaient bien entendu la totalité des sommes figurant sur les bulletins de paye de (son) épouse, y compris les indemnités diverses de fin de contrat". Ces sommes "ont bien été prises en compte dans le calcul de son salaire moyen sur une période de 15 ans, soit 185 mois, qui s'élève bien à 3.677 euros net mensuels", détaille-t-il. Par ailleurs, "la somme reçue par Mme Penelope Fillon en novembre 2013 n'est pas de 29.000 euros, comme le prétend le Canard, mais de 7.754,02 euros, comprenant les congés payés", ajoute le texte. Le journal "confond certainement avec une somme de 29.565,43 euros qui correspond au total du bulletin de paye du mois d'août 2007 au terme de cinq ans de collaboration avec Marc Joulaud (suppléant de M. Fillon, NDLR). Quant à la somme de +16.000 euros+ dont Le Canard enchaîné prétend qu'elle l'aurait reçue en août 2002, elle lui a en fait été payée en juin 2002, à l'issue de 51 mois de collaboration en tant que ma collaboratrice parlementaire et s'élève exactement à 16.616,93 euros", écrit encore M. Fillon. "Enfin, chacune de ces trois sommes inclut le salaire du mois concerné, les indemnités ne représentant qu'une partie de la somme figurant sur le bulletin de paye", selon l'ancien Premier ministre. "Non seulement, Le Canard enchainé essaye de remettre en cause, à tort, le calcul du salaire net moyen de mon épouse mais il commet de nombreuses erreurs dans l'analyse des informations figurant sur les bulletins de paye. Seule la volonté de nuire peut expliquer cette présentation mensongère", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon a touché au total 45.000 euros d'indemnités de licenciement payées par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207173738.ekng67ft.html</link>
   <description><![CDATA[L'épouse de François Fillon, Penelope, soupçonnée d'emplois fictifs comme assistante parlementaire, a touché, en deux fois, 45.000 euros d'indemnités de licenciement, payées par l'Assemblée nationale, affirme Le Canard enchaîné dans son édition de mercredi. Mme Fillon a perçu en août 2002 "16.000 euros d'indemnités, soit l'équivalent de cinq mois de salaire", alors qu'elle avait retrouvé un mois plus tôt un emploi auprès de Marc Joulaud, suppléant de l'actuel candidat de la droite à la présidentielle, selon l'hebdomadaire satirique, qui assure qu'elle a "cumulé deux salaires durant un peu plus d'un mois". "La législation ne prévoit pas un tel niveau d'indemnités de licenciement pour un collaborateur parlementaire", affirme encore Le Canard. Ces indemnités portent sur la période 1998-2002, pendant laquelle Mme Fillon a été rémunérée comme assistante parlementaire de son époux (165.686 euros net de salaires sur cette période, selon le site internet du candidat Fillon). Par ailleurs, lorsque M. Fillon a mis fin, en novembre 2013, au dernier contrat de son épouse à l'Assemblée nationale, celle-ci a perçu "29.000 euros" d'indemnités pour 17 mois de travail (rémunérés 65.839 euros net, selon le site internet de M. Fillon). Ces indemnités de licenciement lui ont été versées par l'Assemblée nationale comme c'est la règle, et non par M. Fillon. - 'Nous ne sommes pas des Penelope' - Selon le site internet du Syndicat national des collaborateurs parlementaires-FO, les indemnités de licenciement de ces derniers sont calculées sur la base du salaire de référence et de l'ancienneté. Entre un et dix ans -ce qui était le cas de Mme Fillon-, l'indemnité légale équivaut à 1/5e d'un mois de salaire de référence multiplié par le nombre d'années d'ancienneté. Pour Penelope Fillon, cela correspondait à une somme d'au minimum 3.315 euros sur la période 1998-2002 et 1.317 euros sur la période 2012-2013, soit au minimum 4.627 euros au total (elle a perçu 45.000 d'indemnités, selon les révélations du Canard enchaîné). Une centaine de collaborateurs du Sénat, de gauche et de droite, ont manifesté mardi devant l'entrée du Palais du Luxembourg pour dénoncer la précarité de leur statut en scandant "Nous ne sommes pas des Penelope". Ils protestaient notamment contre le fait qu'à la fin du mandat du parlementaire, "le collaborateur est licencié pour motif personnel" et non pour motif économique, "c'est-à-dire que la responsabilité du licenciement pèse sur lui". Quelque 2.000 collaborateurs travaillent à l'Assemblée nationale et 1.000 au Sénat. La moitié d'entre eux sont bac +4 et plus, a indiqué Maxence Gille (Agap, Association de gauche des assistants parlementaires du Sénat) et le salaire médian est de 2.914 euros brut par mois pour un âge moyen de 43 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tarif d'Enedis: le régulateur a décidé trop rapidement, estime son président pressenti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207173420.sm1rdzlu.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de la région Ile-de-France Jean-François Carenco, pressenti à la présidence de la Commission de régulation de l'énergie, a estimé mardi que la CRE avait clos trop rapidement le désaccord avec le gouvernement sur le tarif rémunérant le distributeur d'électricité Enedis. Le régulateur du marché français de l'énergie avait décidé fin 2016 une augmentation moyenne au 1er août de 2,71% du tarif d'utilisation des réseaux publics d'électricité (appelé Turpe 5), moins que demandé par Enedis, avec un impact à la hausse de 2% en moyenne sur la facture d'électricité des ménages. Mais la ministre de l'Energie Ségolène Royal lui avait demandé mi-janvier de revoir sa copie, jugeant que le nouveau tarif proposé ne tenait pas suffisamment compte de la transition énergétique et de la mutation des réseaux électriques qu'elle induit. Une demande refusée par la CRE, dont la décision a été publiée au Journal officiel fin janvier. Enedis a toutefois déposé un recours devant le Conseil d'Etat et une question prioritaire de constitutionnalité. "Je crois que si j'étais arrivé avant que le problème soit réglé, évidemment que j'aurais dû politiquement - au meilleur sens du terme - donner tort au gouvernement", a déclaré Jean-François Carenco lors d'une audition préalable à sa nomination, devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. Le haut fonctionnaire de 64 ans a toutefois exprimé "deux reproches". "Je ne trouve pas normal que la CRE ait répondu en 48 heures à la deuxième sollicitation de la ministre, quelle que soit la réponse au fond", a-t-il dit. "Deuxième chose qui me fâche, sur Enedis (...), je ne pense pas qu'il appartienne à une société d'Etat de soulever une question de constitutionnalité", a-t-il ajouté. Fin janvier, le président de la République avait indiqué envisager de nommer Jean-François Carenco à la présidence de la CRE en remplacement de Philippe de Ladoucette, dont le mandat arrive à échéance en février. Cette nomination doit être validée par les commissions intéressées de chacune des assemblées. M. Carenco, qui sera auditionné mercredi au Sénat, a notamment été directeur de cabinet de Jean-Louis Borloo au ministère de l'Ecologie et de l'Energie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avocats, syndicat de magistrats et LDH critiquent le projet de loi sécurité intérieure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207165529.ec6uqp43.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des avocats de Paris et la Conférence des bâtonniers, ainsi que le Syndicat de la magistrature (SM, gauche) et la LDH ont critiqué mardi le projet de loi sécurité publique, qui vise notamment à assouplir les règles de légitime défense pour les policiers. La Ligue des droits de l'Homme (LDH) a appelé les députés à rejeter le texte qui "autorise les forces de l'ordre à ouvrir le feu dans des conditions qui vont augmenter le risque de bavures". Examiné à partir de mardi après avoir été voté par le Sénat, ce dernier texte sécuritaire du quinquennat de François Hollande définit un "usage commun" des armes aux deux forces de l'ordre, la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Dans un communiqué commun, le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers expriment leurs "craintes" et dénoncent un risque de "dérapage sécuritaire". "Les conditions d'usage des armes sont ainsi élargies à des cas qui excèdent la légitime défense", dénoncent les deux organisations. Dans une lettre ouverte adressée aux parlementaires, le Syndicat de la magistrature (SM) estime que les forces de l'ordre "se considèreront légitimes à user de leurs armes - et potentiellement de tuer - dans des conditions absolument disproportionnées". Rappelant les critiques formulées récemment par le Défenseur des droits, le SM invite les parlementaires à "refuser un examen expéditif de ce texte" qui comporte de "nombreuses dispositions aux conséquences lourdes". Les gendarmes, militaires, disposent actuellement d'une plus grande marge de manoeuvre que les policiers. Ils sont ainsi les seuls à pouvoir faire feu lorsqu'ils sont agressés ou menacés par des individus armés, pour "défendre" une zone qu'ils occupent, si des sommations répétées restent sans effet, ou pour immobiliser des véhicules. Quant à la possible anonymisation des enquêteurs, (identifiés par leur seul matricule) dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement, elle "remet en question le respect du contradictoire et l'exercice des droits de la défense", selon le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers, qui appellent à "restreindre beaucoup plus strictement le champ des infractions pouvant donner lieu à l'anonymisation". Pour la LDH, "le principe d'une police anonyme n'est pas acceptable en démocratie sauf à en faire un corps étranger à la nation". Dans une délibération du 4 février, le Conseil national des barreaux (CNB) a demandé "solennellement aux parlementaires de refuser d'inscrire dans notre arsenal juridique le dispositif d'enquêteur anonyme". Concernant la réduction du nombre de magistrats devant les cours d'assises spéciales, qui jugent notamment les affaires criminelles terroristes, les avocats estiment que "le principe de collégialité dans ce genre d'affaires ne peut être sacrifié face à la pénurie de magistrats", et "qu'un nombre important de juges participant à des délibérations garantit une décision mieux éclairée et plus juste". Pour le SM, cette mesure "obère de manière inacceptable les débats", et ce pour "des motifs purement gestionnaires". Le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers demandent également au législateur de modifier le texte réprimant les "parloirs sauvages", c'est-à-dire les communications non autorisées entre un détenu et une personne à l'extérieur, afin que les échanges avec un avocat ne puissent être poursuivis, "sauf s'il devait être préalablement rapporté des indices de la participation de l'avocat à une infraction".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon a touché au total 45.000 euros d'indemnités de licenciement payées par l'Assemblée (Canard enchaîné)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207161615.kdxqhi2x.html</link>
   <description><![CDATA[L'épouse de François Fillon, Penelope, soupçonnée d'emplois fictifs comme assistante parlementaire, a touché, en deux fois, 45.000 euros d'indemnités de licenciement, payées par l'Assemblée nationale, affirme Le Canard enchaîné dans son édition de mercredi. Mme Fillon a perçu en août 2002 "16.000 euros d'indemnités, soit l'équivalent de cinq mois de salaire", alors qu'elle avait retrouvé un mois plus tôt un emploi auprès de Marc Joulaud, alors suppléant de l'actuel candidat de la droite à la présidentielle, selon l'hebdomadaire satirique, qui assure qu'elle a "cumulé deux salaires durant un peu plus d'un mois". "La législation ne prévoit pas un tel niveau d'indemnités de licenciement pour un collaborateur parlementaire", affirme encore Le Canard. Ces indemnités portent sur la période 1998-2002, pendant laquelle Mme Fillon a été rémunérée comme assistante parlementaire de son époux (165.686 euros net de salaires sur cette période, selon le site internet du candidat Fillon). Par ailleurs, lorsque M. Fillon a mis fin, en novembre 2013, au dernier contrat de son épouse à l'Assemblée nationale, celle-ci a perçu "29.000 euros" d'indemnités de licenciement pour 17 mois de travail (rémunérés 65.839 euros net, selon le site internet de M. Fillon).]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne espère un "pacte" rouge-rose-vert pour les législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207140613.oqvowo25.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a jugé mardi "difficile" un retrait de Jean-Luc Mélenchon au profit de Benoît Hamon ou l'inverse pour la présidentielle malgré des convergences de fond, mais espéré un "pacte" rouge-rose-vert pour les législatives. "Il existe des convergences réelles entre le projet porté par Jean-Luc Mélenchon et celui de Benoît Hamon. S'il y a une volonté politique de travailler avec d'autres forces, comme le PCF ou les Verts, on peut aboutir à un socle commun des forces de gauche antilibérale", a estimé M. Chassaigne lors d'une conférence de presse. Pour l'élection présidentielle, un tel rapprochement, assorti d'un retrait de Jean-Luc Mélenchon au profit de Benoît Hamon ou l'inverse, semble "difficile", même si "on peut le souhaiter, car ce serait la seule solution pour être au second tour et éviter un duel droite-extrême droite ou droite social-libérale de Macron", selon ce communiste. Mais il y a une autre échéance électorale, les législatives, a souligné le chef de file du groupe Front de Gauche, espérant d'ici là "un pacte" rouge-rose-vert pour "avoir une majorité, ou une force suffisamment importante à l'Assemblée pour résister à une politique de droite, d'extrême-droite ou à la Macron".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sécurité intérieure: les avocats contre des "dérapages sécuritaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207124238.4ao4o450.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des avocats de Paris et la Conférence des bâtonniers ont dénoncé mardi les "dangers et dérapages sécuritaires" que pourrait induire le projet de loi relatif à la sécurité publique, qui doit être examiné à l'Assemblée, "s'il était adopté en l'état". Dernier texte sécuritaire du quinquennat de François Hollande, le document, déjà voté par le Sénat, définit un "usage commun" des armes aux deux forces de l'ordre, la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Dans un communiqué commun, le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers expriment leurs "craintes". "Les conditions d'usage des armes sont ainsi élargies à des cas qui excèdent la légitime défense", dénoncent les deux organisations, pour qui il "importe que les conditions de la légitime défense ne soient pas modifiées et que les critères de stricte nécessité et de stricte proportionnalité de l'emploi des armes soient rappelés". Les gendarmes, militaires, disposent actuellement d'une plus grande marge de manoeuvre que les policiers. Ils sont ainsi les seuls à pouvoir faire feu lorsqu'ils sont agressés ou menacés par des individus armés, pour "défendre" une zone qu'ils occupent, si des sommations répétées restent sans effet, ou pour immobiliser des véhicules. Quant à la possible anonymisation des enquêteurs, (identifiés par leur seul matricule) dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement, elle "remet en question le respect du contradictoire et l'exercice des droits de la défense", selon les deux organisations, qui appellent à "restreindre beaucoup plus strictement le champ des infractions pouvant donner lieu à l'anonymisation". Concernant la réduction du nombre de magistrats devant les cours d'assises spéciales, qui jugent notamment les affaires criminelle terroristes, les avocats estiment que "le principe de collégialité dans ce genre d'affaires ne peut être sacrifié face à pénurie de magistrats", et "qu'un nombre important de juges participant à des délibérations garantit une décision mieux éclairée et plus juste". Le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers demandent également au législateur de modifier le texte réprimant les "parloirs sauvages", c'est-à-dire les communications non autorisées entre un détenu et une personne à l'extérieur, afin que les échanges avec un avocat ne puissent être poursuivis, "sauf s'il devait être préalablement rapporté des indices de la participation de l'avocat à une infraction".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse dans les sondages: pas tant l'effet de l'affaire Fillon que d'"un espoir" à gauche (Hamon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170204131829.wadkje5g.html</link>
   <description><![CDATA[Benoît Hamon dont l'essor dans les sondages résulte moins de l'affaire Fillon" que d'"un espoir" à gauche, considère que son projet peut être "enrichi" notamment sur l'Europe, avec entre autres un traité budgétaire, dans une interview au Monde publiée samedi. Les difficultés de la droite peuvent-elles lui servir alors que plusieurs sondages l'ont montré en forte hausse ? "Nous ne profitons pas d'un quelconque transfert de voix de François Fillon. Le fait que la gauche se rapproche du second tour de la présidentielle ne doit pas tant à l'affaire Fillon qu'au fait qu'un espoir s'est levé", a répondu le candidat PS. "Avec la légitimité donnée par la primaire, les choses se sont accélérées. On était encalminé à 6% d'intentions de vote il y a encore quelques jours ! Mais je reste prudent avec les sondages, j'en vois la fragilité. J'en déduis toutefois qu'il existe une gauche vivante", a ajouté ce député des Yvelines. L'ancien ministre a aussi réaffirmé qu'il ne changerait "pas de cap", mais que son "projet peut être enrichi". "Sur la question européenne par exemple, j'ai beaucoup insisté sur la question d'un traité de l'énergie, en reprenant l'idée de Jacques Delors, sur la nécessité d'un plan d'investissement de 1.000 milliards d'euros de l'UE, que je partage avec Vincent Peillon. La discussion que j'ai eue avec François Hollande me conforte dans l'impératif besoin de construire une stratégie de défense européenne", a détaillé ce membre de la commission des Affaires étrangères. Il a ajouté une proposition travaillée avec l'économiste Thomas Piketty d'un "traité budgétaire européen" avec l'objectif de "disposer demain d'une capacité de gouvernance de la zone euro qui repose sur une assemblée parlementaire de l'union monétaire, et sur une approche de l'harmonisation fiscale européenne". Quant à la règle des 3% de déficit, "la position allemande n'est pas homogène", a assuré l'élu PS. "J'ai reçu nombre de messages de l'Europe et du monde après ma victoire à la primaire", une "nouvelle gauche est en train de monter en puissance en Europe. Nous ne sommes pas seuls", selon lui. Sur un éventuel soutien de François Hollande, Benoît Hamon a rétorqué: "S'il me soutient, je ne le vivrai pas comme un boulet. Mais je ne demande rien". Quant à la demande de Bernard Cazeneuve de défendre le bilan du quinquennat, il a lancé: "Le bilan n'est pas le sparadrap du capitaine Haddock", même s'"il y a des acquis du quinquennat que je revendique : mariage pour tous, créations de postes dans l'éducation nationale et dans la police, compte pénibilité..." Mais "je ne serai pas un candidat ligoté", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 14:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
