<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 22:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Privés d'un débat sur les récépissés de contrôle d'identité, des députés de gauche s'insurgent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628202956.hhofdtgg.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-deux députés de gauche ont protesté mardi auprès du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) après avoir appris que leurs amendements pour instaurer des récépissés de contrôles d'identité ne pourraient être examinés, ayant été jugés irrecevables. Ces trois amendements au projet de loi "égalité et citoyenneté", en débat cette semaine à l'Assemblée, ont été refusés car ils entraîneraient des charges publiques supplémentaires, selon le site de l'Assemblée. Est-ce une "charge telle" que "l'achat de carnets de récépissés et de stylos", s'interrogent ces 22 députés dans une lettre à M. Bartolone, rendue publique par l'ex-socialiste Pouria Amirshahi. Parmi les signataires figurent l'ancienne ministre Cécile Duflot, le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne et des socialistes tel l'élu de Seine-Saint-Denis Mathieu Hanotin. Aux termes de l'article 40 de la Constitution, aucun amendement d'origine parlementaire n'est recevable s'il entraîne une aggravation des dépenses publiques, sans recettes correspondantes. Ces députés s'étonnent de ce refus alors que des amendements similaires pour lutter contre les "contrôles au faciès" avaient pu être discutés sur d'autres textes (et rejetés), et même une proposition de loi FG pu être déposée. "Nous voulions permettre aux citoyens contrôlés d'attester, pour une même journée, de contrôles d'identité antérieurs afin d'éviter la répétition d'actes administratifs qui, cumulés, deviennent vexatoires, et de prévenir les contrôles abusifs qui enfreignent le principe d'égalité entre les citoyens", plaident ces parlementaires, qui relèvent que le contrôle d'identité est le "seul acte de police qui ne laisse aucune preuve écrite". Ils demandent au président de l'Assemblée de "revenir sur l'irrecevabilité" et ainsi "permettre que cette mesure que nous croyons vertueuse pour le renforcement de égalité et la citoyenneté puisse être examinée par la représentation nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 22:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée pose des garde-fous au service civique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628190256.v8hzfxk9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ajouté mardi de nouveaux garde-fous au service civique afin qu'il ne se substitue pas à des emplois, lors de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". Le service civique, qui permet aux 16-25 ans d'effectuer une mission d'intérêt général de six à douze mois, indemnisée 573 euros nets mensuels, a été créé en 2010 par Martin Hirsch pour favoriser l'engagement citoyen et le brassage social. Pour permettre d'atteindre l'objectif fixé par François Hollande de 350.000 jeunes volontaires accueillis à l'horizon 2018, comparé à près de 60.000 en 2015, ce projet de loi prévoit d'étendre le champ des structures pouvant proposer le dispositif, moyennant un agrément (aux sociétés HLM, sociétés publiques locales, entreprises détenues à 100% par l'Etat...). Or des associations et des parlementaires de tous bords se sont inquiétés d'un risque de "dérives" et d'"emplois déguisés". Notamment le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne a relayé dans l'hémicycle un appel récent du collectif Génération précaire à ne pas transformer le service civique en "statut précaire". L'écologiste contestataire Noël Mamère a également évoqué "une idée généreuse qui peut être contre-productive". Mais, a assuré le ministre de la Ville et de la Jeunesse Patrick Kanner, "nous serons extrêmement vigilants sur tout risque de substitution à l'emploi". Les députés, qui avaient déjà adopté en commission le principe de non-substitution à un emploi, ont ajouté en séance que le service civique ne pouvait non plus remplacer un stage. Des amendements de socialistes, des radicaux de gauche et du Front de gauche pour limiter la durée hebdomadaire du service civique à 24 ou 30 heures ont par contre été rejetés. M. Kanner a prôné de la "souplesse", la législation actuelle prévoyant 24 heures au minimum. Pour les députés LR, Isabelle Le Callennec, qui a dit souhaiter l'expérience d'un service civique à "tous les jeunes", a aussi soutenu l'idée d'une "liberté" dans les horaires face à une "diversité des missions". Les députés ont par ailleurs précisé que "seule" la motivation des volontaires devait être prise en compte dans le recrutement, à l'exclusion des qualifications ou diplômes. Le projet de loi prévoit aussi que les étrangers détenteurs d'un titre de séjour puissent accéder au service civique. Par un amendement des rapporteurs, il a été précisé que la mission d'un étudiant possédant un titre de séjour annuel ne pourrait avoir pour effet de prolonger la durée de sa carte de séjour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 21:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628184130.8pan9z0x.html</link>
   <description><![CDATA[Comme attendu, députés et sénateurs ont échoué mardi soir en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune du projet de loi travail, a-t-on appris de sources parlementaires. "Les deux parties ont constaté que les écarts étaient trop larges pour arriver à un accord", a indiqué à l'AFP Jean-Baptiste Lemoyne (LR), rapporteur du texte au Sénat, à l'issue de la réunion qui s'est achevée peu avant 20h00, après le vote du texte par la Chambre haute. Le député socialiste Philip Cordery a souligné de son côté que "le texte qui a été adopté au Sénat n'est quand même pas le même que celui de l'Assemblée". "Nous avons cherché un équilibre entre souplesse pour les entreprises et protections pour les salariés" et le Sénat a "tout défait" en ce qui concerne les protections, a-t-il dit, dénonçant un "détricotage" qui a abouti à un "texte libéral" et assurant qu'il serait "rétabli" par les députés. Le projet de loi reviendra donc à l'Assemblée pour une nouvelle lecture à partir du 5 juillet, après un passage en commission dès jeudi. Le gouvernement n'exclut pas de recourir à nouveau à l'article 49-3 pour faire adopter sa version sans vote (sous réserve de l'adoption d'une motion de censure). Un échec de la CMP paraissait inéluctable au vu de l'évolution du projet lors de son passage devant la chambre haute. En effet, les sénateurs ont mis fin au verrou des 35 heures, supprimé la généralisation de la garantie jeunes, partiellement vidé le compte personnel d'activité, revu à la hausse les seuils sociaux, ou encore rétabli le plafonnement des indemnités prudhommales (à 15 mois de salaire). Le président du Sénat Gérard Larcher, qui avait indiqué que le débat servirait à la préparation d'une proposition de loi destinée à être "à la disposition du prochain gouvernement, après la présidentielle de 2017", a évoqué mardi dans la presse un "débat pour le futur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: "Il faut crever l'abcès" d'une Europe ressentie comme "punitive" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628144600.cvpk71i6.html</link>
   <description><![CDATA[Le référendum britannique sur le Brexit démontre qu'"il faut crever l'abcès" d'une Europe ressentie comme "punitive" par ses citoyens, a estimé le Premier ministre Manuel Valls mardi, détaillant comment "passer à une nouvelle grande étape". Dans un discours de près d'une demi-heure devant l'Assemblée nationale, le chef du gouvernement a estimé que le choix des Britanniques jeudi de sortir de l'Union européenne montrait "le malaise des peuples" qui, selon lui, "doutent de l'Europe". "Ils ont le sentiment qu'elle impose ses choix et joue systématiquement contre leurs intérêts", a-t-il estimé. "L'Europe se fera avec les peuples. Sinon, elle se disloquera", a encore analysé M. Valls refusant que le projet européen "chavire et sombre, entraîné par le poids grandissant des populismes". "Je mets en garde ceux qui croient qu'on renforcera notre souveraineté en tirant un trait sur l'Europe", a-t-il d'ailleurs lancé aux souverainistes, à commencer par le Front national. Evoquant un nécessaire "électrochoc", il a demandé à son homologue britannique David Cameron de sortir de "l'entre-deux, de l'ambiguïté" et d'activer "le plus tôt possible la clause de retrait de l'Union européenne". "Ce n'est pas le parti conservateur britannique qui doit imposer son agenda", a-t-il lancé sous les applaudissements des députés. Quant aux moyens de "passer à une nouvelle grande étape" européenne, il a rappelé le déficit démocratique dont elle a jusqu'ici souffert. "Nous avons cru pouvoir agrandir, élargir, à marche forcée, que les +non+ seraient oubliés grâce à plus d'Europe, que les référendums pouvaient être contournés, que le rejet croissant de l'Europe se soignait par de la pédagogie", a détaillé celui qui avait initialement appelé à voter +non+ à la Constitution européenne en 2005. "Nous avons évité les vrais débats et nous avons laissé un boulevard aux populismes", a-t-il lancé. - Ne pas jouer aux "apprentis sorciers" - A ceux qui, à droite, envisagent ou réclament un référendum sur l'Europe, il a rappelé le risque de "jouer aux apprentis sorciers". "Un référendum ne peut pas être le moyen de se débarrasser d'un problème", a-t-il tranché. Le Premier ministre a plaidé pour une "inititiave" de la France "mettant les enjeux de sécurité au coeur de l'Europe". Il a ainsi appelé à "vraiment maîtriser nos frontières" mais "pas en sortant de Schengen" et à organiser une défense commune "digne de ce nom". A propos de l'économie, il a estimé que l'Europe ne pouvait pas être "le cheval de Troie de la mondialisation", répétant son rejet du traité de libre-échange transatlantique avec les Etats-Unis tel qu'il est prévu aujourd'hui et prônant à nouveau une "harmonisation fiscale et sociale" dans l'UE. Il a enfin défendu une Europe "efficace" qui serait à l'offensive là où elle est "utile", et capable de s'effacer "quand les compétences doivent rester au niveau national, voire régional". Plaidant pour l'idée de Jacques Delors d'une Europe des Etats-nations, M. Valls a suggéré la possibilité d'une intégration à plusieurs vitesses. "S'il faut mener à quelques uns ce que les 27 ne sont pas prêts à faire, et bien faisons-le". Il a donc défendu à nouveau la "gouvernance démocratique" de la seule zone euro, se prononçant contre une "Europe punitive, acquise aux thèses ultra-libérales et à l'austérité budgétaire", en référence à la règle prévoyant que les déficits publics ne peuvent excéder l'équivalent de 3% du PIB d'un pays, sous peine de sanctions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur l'Europe en France: Valls met en garde la droite contre le risque de "jouer aux apprentis sorciers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628135007.dnps708f.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a mis en garde ceux qui, à droite, envisagent ou même réclament un référendum sur l'Europe, en soulignant le risque de "jouer aux apprentis sorciers", après le Brexit britannique. "Notre rôle de responsables politiques n'est pas de suivre, mais d'éclairer, de montrer le chemin. La question qui se pose à la France n'est pas de sortir de l'Europe, mais de refonder le projet européen. L'élection présidentielle sera aussi l'occasion de trancher ces débats", a déclaré le Premier ministre lors du débat à l'Assemblée nationale sur les conséquences du Brexit. "Certains n'ont que le mot de référendum à la bouche", a-t-il ironisé. "Bien sûr qu'il faut donner la parole au peuple ! Mais soyons clairs: un référendum ne peut pas être le moyen de se débarrasser d'un problème. Encore moins un moyen détourné de régler des problèmes de politique interne... On a vu ce que cela donne de jouer aux apprentis sorciers", a-t-il lancé en direction notamment du président de LR, Nicolas Sarkozy, et de Bruno Le Maire, candidat à la primaire de la droite pour 2017. MM. Sarkozy et Le Maire plaident pour un nouveau traité européen et envisagent clairement, contrairement à Alain Juppé et François Fillon, de passer par la voie du référendum. Quant au Front national, en demandant un référendum, il "ne poursuit au fond", selon Manuel Valls, "qu'un seul objectif, qui est désormais dévoilé: faire sortir la France de l'Union européenne et donc de l'Histoire. Quelle étrange ambition pour notre pays. Et quelle vision dévoyée du patriotisme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: "Il faut crever l'abcès", "ce vote montre le malaise des peuples" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628132910.f6ir53st.html</link>
   <description><![CDATA[Le référendum britannique sur le Brexit démontre qu'"il faut crever l'abcès" sur l'Europe et "montre d'une certaine manière le malaise des peuples" vis-à-vis de la construction européenne, a déclaré mardi le Premier ministre Manuel Valls. Les Européens "doutent de l'Europe. Ils ne comprennent pas ce qu'elle fait; ne voient pas ce qu'elle leur apporte... Pour eux, l'Europe est envahissante sur l'accessoire et absente sur l'essentiel. Pire, ils ont le sentiment qu'elle impose ses choix et joue systématiquement contre leurs intérêts. Le slogan des pro-Brexit, +reprendre le pouvoir+, dit très clairement les choses. Et on ne peut pas l'ignorer. L'Europe se fera avec les peuples. Sinon, elle se disloquera", a souligné Manuel Valls lors d'un discours devant l'Assemblée nationale en ouverture du débat sur les conséquences du Brexit. "Les Britanniques se sont exprimés. Il faut respecter ce choix démocratique. Il s'impose à tous", a également relevé le Premier ministre. "Dès lors, l'alternative est simple: soit on fait comme toujours, en évitant l'évidence, en essayant simplement de colmater les brèches, avec des petits arrangements: soit nous prenons enfin notre courage à deux mains, nous allons au fond des choses, nous faisons de ce choc un électrochoc et une opportunité", a-t-il développé. "Car l'erreur historique, a enchaîné Manuel Valls, serait de croire que ce référendum ne regarde que les Britanniques. Non! C'est de l'avenir de chacun des peuples de l'Union qu'il s'agit. Donc aussi et avant tout (...), celui du peuple français. C'est pourquoi le gouvernement a souhaité venir s'exprimer devant vous, en plein accord et à votre demande, monsieur le président de l'Assemblée nationale" (Claude Bartolone). "Parce que je crois profondément à l'Europe, par mes racines, mes origines et mes convictions, je refuse que ce grand dessein dérive. Je refuse qu'il chavire et sombre, entraîné par le poids grandissant des populismes. Je refuse que nous cédions au fatalisme, au pessimisme. Et je refuse que nous subissions", a encore dit Manuel Valls, né Espagnol et devenu Français à l'âge de 20 ans. "Pour cela, chacun, et j'y prends ma part, doit réinterroger ses certitudes et se remettre en question", a appuyé le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Chassaigne n'exclut pas un 49-3 "dégainé très rapidement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628131946.th73txhs.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, n'a pas exclu mardi que le 49-3 soit "dégainé très rapidement" par le gouvernement lors du deuxième passage du projet de loi travail à l'Assemblée, étant donné le calendrier prévu jusqu'alors. "Quand on sait qu'au Sénat, il y a eu deux semaines de débat, prévoir trois jours, trois jours et demi à l'Assemblée nationale, à partir de mardi prochain, montre bien que cette deuxième lecture se fera très probablement sans débat et que le 49-3 sera dégainé très rapidement", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse. Une fois votée ce mardi en fin d'après-midi au Sénat, à majorité de droite, une version durcie du projet de loi, rebaptisé "de modernisation du droit du travail", députés et sénateurs vont tenter, avec quasiment aucune chance de succès, de s'accorder dans la soirée sur un texte de compromis. Le projet de loi reviendra ensuite jeudi en commission à l'Assemblée, qui devrait s'employer à rétablir sa version. "Le texte de la commission sera connu vendredi midi et les amendements (en vue du débat en séance) pourront être déposés jusqu'à vendredi 17 heures", a critiqué M. Chassaigne. Pour ce député communiste du Puy-de-Dôme, "cela montre que n'est pas prise très au sérieux la perspective d'un débat dans l'hémicycle, sinon un temps supplémentaire aurait été laissé pour pouvoir travailler sur le fond". Dans l'hypothèse où le 49-3 serait "dégainé, tel un vieux Colt, très vite", le chef de file des députés Front de Gauche a lancé, "comme en première lecture, un appel très solennel à déposer une motion de censure de gauche". L'initiative avait tourné court, à deux voix près (56 sur les 58 requises), la fois précédente. Une nouvelle réunion du "groupe de contact" avec des socialistes frondeurs, des écologistes critiques de la ligne gouvernementale et certains socialistes devenus non inscrits ce mardi à 17 heures pourrait permettre "d'avancer sur cette perspective", a-t-il espéré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Brexit peut être une chance de "relancer l'Europe", selon les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628115759.njwscpgx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes estiment que la sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne peut être une chance de "relancer l'Europe", a indiqué mardi une de leurs porte-parole, Annick Lepetit, convaincue que le sujet sera central dans la campagne présidentielle. Cette élue de Paris a souligné lors d'une conférence de presse la "cohésion très forte" du groupe socialiste autour de l'idée d'une relance européenne. "Je suis prête à parier que le prochain président de la République sera un militant de l'Europe", a-t-elle ajouté. Présent lors de la réunion hebdomadaire des députés PS mardi matin, Manuel Valls a aussi parlé de "réinventer le projet européen", a rapporté à l'AFP un participant, le Premier ministre jugeant également que "le rendez-vous est celui de l'élection présidentielle". "Pour redonner confiance il faut des actes mais il faut commencer par donner confiance dans la nation. S'il n'y a pas de confiance dans les nations il n'y aura pas de confiance dans le projet européen", a ajouté le chef du gouvernement, qui va s'exprimer mardi après-midi devant l'Assemblée à l'occasion d'un débat sans vote sur les suites du référendum britannique et la préparation du Conseil européen. Devant la presse, le vice-président de la commission des Affaires étrangères Michel Vauzelle a considéré qu'"il y a là une bonne chance, dans le couple franco-allemand, que la France reprenne la place qui est la sienne en opposant à la vision allemande des choses une vision sociale et une vision démocratique, et c'est comme ça qu'on évitera le populisme et la montée du FN". "Porter des politiques concrètes qui améliorent la vie de nos concitoyens, c'est la seule manière pour l'Union d'endiguer la montée des europhobes", a renchéri Mme Lepetit. Au passage, elle a critiqué la présidente du Front national, Marine Le Pen, qui "ne sait plus vraiment où elle habite", voulant "un jour sortir de la zone euro, le lendemain un référendum pour sortir de l'UE". En outre, "il ne faudrait pas que les Britanniques après avoir freiné l'Europe pendant quarante ans la paralysent maintenant avec leurs tergiversations" sur la sortie effective de l'UE", a plaidé cette porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une mission d'information de l'Assemblée nationale sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628092400.8y5fo44a.html</link>
   <description><![CDATA[La sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne va faire l'objet d'une mission d'information de l'Assemblée nationale, qui sera présidée par Claude Bartolone, à l'origine de cette initiative décidée mardi en conférence des présidents de la chambre basse. L'objectif de cette mission est d'"accompagner le processus, la méthode et les modalités de sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne", selon un communiqué du président socialiste de l'Assemblée. Cette annonce intervient quelques heures avant une déclaration du gouvernement suivie d'un débat, sans vote, dans l'hémicycle sur les suites du référendum britannique et la préparation du Conseil européen de mardi et mercredi à Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Egalité et citoyenneté": l'Assemblée ouvre la "réserve civique" aux jeunes de 16 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627213625.ef9qdakc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a ouvert lundi soir la "réserve civique" aux jeunes de 16 ans, et supprimé à la demande du gouvernement la possibilité de réquisitionner les réservistes civiques, dans le cadre de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". Via un amendement co-signé par les quatre rapporteurs socialistes de la commission spéciale, le dispositif (appelé au départ "réserve citoyenne" et généralisé par le projet de loi) à destination des citoyens souhaitant s'engager "ponctuellement" au service de l'intérêt général, a été élargi aux mineurs de plus de 16 ans, "sous réserve d'un accord écrit préalable de leurs représentants légaux", et non plus aux seuls majeurs. La réserve citoyenne de l'éducation a toutefois été exclue pour les mineurs, comme c'est déjà le cas pour la réserve citoyenne de la police nationale. Les mineurs réservistes auront par ailleurs un tuteur au sein de la structure d'accueil, conformément à un autre amendement. Les députés ont aussi supprimé une phrase du projet de loi stipulant qu'en cas d'urgence "les autorités titulaires du pouvoir de réquisition peuvent, dans le cadre de l'exercice de ce pouvoir, réquisitionner tout ou partie des moyens de la réserve civique", par le biais d'un amendement du gouvernement. Le ministre de la Ville Patrick Kanner a expliqué que cette disposition, introduite en commission était "inopportune", voire porteuse de "difficultés majeures", car "créer un pouvoir spécifique de réquisition pour les réservistes civiques" risquait d'avoir des "conséquences très lourdes" en matière du régime de responsabilité applicable dans les situations d'urgence et pour les employeurs. Il a argué que la "réserve civique" qui n'est pas "une réserve d'urgence" devait "conserver son caractère volontaire alors même qu'il existe par ailleurs des outils mobilisables en temps de crise", le rapporteur général Razzy Hammadi se rangeant à ses arguments. L'examen du texte doit se poursuivre jusqu'à vendredi avant un vote solennel le 6 juillet. Il devrait être examiné au Sénat mi-septembre, le gouvernement espérant son adoption définitive à l'automne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 23:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi "égalité et citoyenneté" doit permettre de se "réapproprier l'idée républicaine" (Kanner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627155001.p0z9ba2k.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Ville Patrick Kanner a estimé lundi que le projet de loi "égalité et citoyenneté" devait permettre aux citoyens français de se "réapproprier l'idée républicaine", à l'ouverture des débats à l'Assemblée. "Chacun dans cet hémicycle peut ressentir le besoin profond qu'a notre pays de se réapproprier l'idée républicaine", a déclaré M. Kanner, pour qui la République "a perdu de sa force dans l'esprit de certains de nos concitoyens", qui ne pourront être convaincus que par "des preuves et des actes que la République mérite encore d'être notre idéal commun". "Sous les effets conjugués d'une crise économique longue, d'attaques terroristes meurtrières, de discriminations répétées, de petites lâchetés face à de grands dangers, la République s'est essoufflée, elle s'est tarie, ses idéaux ont perdu de leur lisibilité, notamment en direction des plus faibles", a-t-il ajouté. "Pour lui redonner de la vigueur (...) il faut que l'Etat tienne ses promesses et c'est le volet égalité de ce projet de loi, il faut que les citoyens s'engagent, c'est le volet citoyenneté", a affirmé M. Kanner, devant des rangs dégarnis. Le ministre de la Ville a aussi dit comprendre ceux qui auraient voulu que le projet de loi aille encore plus loin, le texte "par sa portée considérable" ayant pu "susciter de plus amples ambitions". Il a notamment cité la "rénovation de notre vie démocratique", qui est "une urgence" mais mériterait une "réflexion globale" sur ces "débats d'envergure", que les échéances électorales à venir pourront selon lui favoriser. Alors que la majorité souhaite voir ce texte rassembler la gauche à moins d'un an de la présidentielle, M. Kanner a également estimé que "les postures vont s'afficher" dans l'hémicycle cette semaine, avec "deux visions de la société, deux visions de la République". Le projet de loi, qui contient des mesures contre la ghettoïsation ou pour la jeunesse, sera examiné jusqu'à vendredi et est aussi défendu par Emmanuelle Cosse (Logement) et Ericka Bareigts (Egalité réelle). Il avait été lancé dans le sillage des attentats de janvier 2015 et se veut une réponse à ce que Manuel Valls avait dénoncé comme un "apartheid territorial, social et ethnique" en France et dans ses banlieues. "Toutes les régions de France connaissent des quartiers enclavés où les habitants se considèrent comme les grands oubliés de la République, où l'on vit comme assigné à résidence... L'apartheid dont parlait le Premier ministre après les attentats de Charlie est une réalité", a enchaîné dans l'hémicycle la ministre écologiste du Logement. Mme Cosse a défendu son volet sur la "mixité sociale" et l'"égalité des chances dans l'habitat" comme "des réponses face à cette tentation du repli et de l'entre-soi". Avec une touche plus personnelle, Mme Bareigts a affirmé que "le combat pour l'égalité (la) cheville au corps". "J'ai connu les regards qui enferment et les tentatives d'exclusion d'une République que certains voudraient uniforme", a ajouté la secrétaire d'Etat à l'Egalité réelle, originaire de la Réunion. Ce projet de loi est l'occasion de répondre à un "questionnement largement partagé dans notre société", celui formulé par le rappeur Abd Al Malik en février 2015: "République ô ma République, mais pourquoi donc ne m'as-tu pas dit que tu m'aimais", a-t-elle cité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Clubs parlementaires": un rapport lève le voile sur leurs pratiques feutrées de lobbying</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627143317.2o080thh.html</link>
   <description><![CDATA[Usage du logo des assemblées, invitations dans leurs locaux, voire emploi de collaborateurs de députés et sénateurs: les "clubs parlementaires", structures souvent informelles de lobbying, doivent se réformer, estime la Haute autorité pour la transparence de la vie publique dans un rapport publié lundi. Une quarantaine ont été identifiés à ce jour, du "club des amis du cochon" au "club des amateurs de havane", en passant par des sujets tels l'espace, le numérique ou la santé. Apparus dans les années 1990, ces clubs permettent la rencontre de membres du Parlement et de représentants d'intérêts de tel ou tel secteur. Même s'il est impossible de chiffrer le nombre de parlementaires participants, ce n'est "pas un phénomène marginal", assure la HATVP, autorité indépendante née des lois post-Cahuzac. Seules 7 déclarations d'intérêts de députés ou sénateurs mentionnent des fonctions dans des clubs, notamment dans les organes dirigeants, ce qui est "très inférieur" à la réalité, note-t-elle. Lancés et financés par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou associations professionnelles, avec des budgets annuels allant jusqu'à 400.000 euros, les clubs, "réalité à visage multiple", sont encadrés de façon "lacunaire", a relevé la Haute autorité dans cet état des lieux inédit, dressé à partir d'entretiens, d'un déplacement à Bruxelles et de la participation à un déjeuner organisé par un club. Et pour éviter les "conflits d'intérêts pour les parlementaires" et faire la "transparence", elle a formulé dix propositions, notamment à l'adresse des organisateurs de clubs: ne plus utiliser le logo de l'Assemblée ou du Sénat ni le terme de "parlementaire", ne plus organiser d'événements dans les locaux des assemblées, faire figurer dans les communications aux parlementaires les noms des entreprises finançant les manifestations, ou les informer du coût des invitations. Dénonçant un "mélange des genres", la Haute autorité veut aussi proscrire l'organisation par les clubs de colloques autour de parlementaires, lors desquels sont exigées des contreparties financières aux sociétés intervenantes en échange de temps de parole, pour 5.000 à 40.000 euros selon les témoignages recueillis, dont l'un évoque un "racket institutionnalisé" au profit des clubs. Une autre préconisation, la création d'un registre des représentants d'intérêts obligatoire et commun au gouvernement et au Parlement, a été traduite dans le projet de loi anticorruption Sapin II, actuellement en première lecture dans la chambre haute. La HATVP s'est aussi intéressée à la situation des collaborateurs parlementaires, dont certains gèrent des clubs parallèlement à leur activité principale: il peut être "envisagé d'interdire purement et simplement" cette situation. Aux deux assemblées, il est suggéré aussi d'interdire la domiciliation des clubs en leur sein (5 cas actuellement), de rappeler les règles sur les moyens mis à disposition des parlementaires (frais postaux, papier à en-tête) ou de muscler les "groupes d'études", ces réunions de députés et sénateurs sur une thématique donnée mais sans financement privé. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), qui avait demandé ce rapport en octobre, a souhaité que "la grande majorité des propositions" de la HATVP soient adoptées en juillet lors de la prochaine réunion du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, selon un communiqué suivant une rencontre lundi avec le président de la Haute Autorité Jean-Louis Nadal. Selon M. Bartolone, "il est indispensable de faire ressortir clairement que ces clubs ne sont en rien des émanations du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le vote reporté de quelques heures mardi au Sénat après le débat sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627114315.h6ilp0g3.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote au Sénat du projet de loi travail, programmé mardi, est reporté de quelques heures en raison du débat sans vote sur l'Europe, qui se tiendra aussi à l'Assemblée, a annoncé lundi le président LR du Sénat Gérard Larcher dans une lettre aux sénateurs. La séance commencera à 15H00 par une déclaration du gouvernement suivie d'un débat, sans vote, sur les suites du référendum britannique et la préparation du Conseil européen de mardi et mercredi. Après 15 jours de débat en première lecture sur le projet de loi travail, les explications de vote, prévues initialement à 15H15, se dérouleront donc à l'issue de ce débat. Le scrutin public solennel sera organisé à partir de 17H45 et le résultat du vote sera proclamé à 18H45. Dans la foulée devrait avoir lieu la réunion de la commission mixte paritaire (7 sénateurs, 7 députés) chargée de trouver une version commune aux deux chambres. En cas de désaccord, ce qui ne fait aucun doute les sénateurs ayant "droitisé" le texte, les députés auront le dernier mot après une nouvelle navette. La séance de questions d'actualité au gouvernement prévue mardi est annulée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-D-des-Landes: "déçu sur le fond, mais je reconnais ce résultat" - Rugy, Ecologistes! - (iTELE)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160627061421.tgymelmm.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, député de Loire-Atlantique et vice-président de l'Assemblée nationale, fondateur du parti "Ecologistes!" "Je suis déçu sur le fond mais je reconnais ce résultat. Il montre un département de Loire-Atlantique assez divisé. Ce projet ne rassemble toujours pas.(...) Les divisions autour de ce projet demeurent". "Je crois que ce problème sera toujours là après les élections de 2017. Le gouvernement quel qu'il soit verra comment il peut engager les travaux de ce projet". "La réponse à la question de la légitimité de ce projet, elle a été donnée hier par le référendum, mais la réponse à la question de la légalité est tout autre. Ce sont les tribunaux qui trancheront un certain nombre de recours".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: le "néo-libéralisme" d'inspiration anglaise à "l'origine du rejet de l'Europe" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624171503.yn2grl1s.html</link>
   <description><![CDATA[Les Britanniques quittent une Europe qu'ils "ont contribué à façonner" avec le néo-libéralisme, qui est "bien souvent à l'origine du rejet de l'Europe", a déclaré vendredi le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, à sa sortie de l'Elysée, y voyant une "nouvelle page qui s'ouvre". "Ils ont décidé de quitter une Europe qu'ils avaient contribué à façonner, parce qu'il est vrai que le néo-libéralisme, qui est bien souvent à l'origine du rejet de l'Europe par un certain nombre de nos compatriotes, a été largement influencé par la volonté ou la culture économique et sociale de nos amis anglais", a commenté le responsable socialiste devant la presse. "C'est une nouvelle page qui s'ouvre", s'est-il félicité. "Aujourd'hui, trop souvent nos compatriotes ont l'impression que c'est le fait d'avoir ouvert les portes et les fenêtres en grand dans le cadre de la mondialisation qui a conduit à la paupérisation de l'Europe, à l'affaiblissement de ses services publics", a-t-il développé. Pour Claude Bartolone, il s'agit de montrer "qu'il y a la possibilité de répondre aux inquiétudes qui peuvent exister, aux besoins de sécurité (...) et aux besoins d'une Europe sociale qui sait à la fois se protéger, investir dans sa jeunesse, investir dans l'avenir". Le président de l'Assemblée nationale venait d'être reçu par François Hollande, juste après le président du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains). Les deux responsables ont annoncé un débat sans vote dans les deux chambres du Parlement pour mardi après-midi avant le sommet des chefs d'Etat et de gouvernement européens à Bruxelles. "Dans ces moments où il va falloir redéfinir, réinventer l'Europe dans sa gouvernance, dans ses priorités, priorité de croissance, priorité de sécurité, évolution de sa gouvernance, (il est nécessaire) que les gouvernements s'appuient sur les parlements nationaux", a dit pour sa part Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
