<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>FO: la loi travail sera "entachée de son caractère antidémocratique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720154119.tubeodzu.html</link>
   <description><![CDATA[FO a dénoncé mercredi le troisième recours à l'article 49-3 de la Constitution annoncé par Manuel Valls pour faire adopter définitivement, sans vote, le projet de loi travail, qui "demeurera entaché de son caractère antidémocratique". "Ce projet de loi est, et demeurera, entaché de son caractère antidémocratique", écrit la centrale de Jean-Claude Mailly dans un communiqué. Selon FO, "le contexte lié aux attentats et le débat en cours au parlement sur la prolongation de l'état d'urgence auraient dû amener le gouvernement, par souci de respect démocratique, à suspendre le processus d'adoption de ce projet". Le texte "a été présenté par le gouvernement en violation de l'article 1 du code du travail l'obligeant à soumettre un tel projet à une concertation et à une éventuelle négociation des interlocuteurs sociaux", poursuit FO, qui avait menacé en avril la ministre du Travail Myriam El Khomri de saisir la justice. "Il aura fallu aussi que les confédérations syndicales interviennent pour que la liberté de manifester soit respectée", ajoute le syndicat, évoquant la manifestation du 23 juin interdite quelques heures puis finalement autorisée. FO dénonce l'attitude du gouvernement "resté sourd" à plusieurs de ses propositions, et estime que "seule la très forte mobilisation (...) l'a contraint à quelques reculs". Le syndicat "réaffirme sa détermination à combattre ce projet", alors qu'une nouvelle journée d'action est programmée le 15 septembre à l'appel de l'intersyndicale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hervé Morin (UDI) démissionne de son mandat de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720153955.azxfjwfr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la région Normandie, le centriste Hervé Morin, a démissionné mercredi de son mandat de député comme il l'avait promis pendant la campagne des régionales, a-t-il annoncé dans un communiqué. Il ne sera pas remplacé à l'Assemblée car la tenue d'une législative partielle n'est pas possible un an avant l'élection. Sa démission prendra effet mercredi à minuit. Plusieurs présidents de région élus en décembre 2015, à l'instar de Valérie Pécresse et de Xavier Bertrand, ont démissionné mais des élections législatives partielles ont eu lieu. "En cette journée particulière, j'ai une pensée émue pour les habitants de ma circonscription qui m'ont fait confiance pendant presque 20 ans et pour celui à qui j'ai succédé à l'Assemblée Nationale, Ladislas Poniatowski", a fait savoir l'ex-ministre de la Défense. Deux recours contre l'élection régionale qu'il a remporté avaient été déposés et ont été rejetés par le Conseil d'Etat, a-t-il précisé. "Je m'engagerai à soutenir une candidature d'union et de renouvellement aux élections législatives de 2017", a indiqué M. Morin, aussi président du Nouveau Centre, et membre de l'UDI (Union des démocrates et indépendants) qui regroupe les chapelles centristes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée aux victimes de l'attentat de Nice et aux militaires morts en Libye</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720151825.978t403c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi aux victimes de l'"attaque odieuse" de Nice, en prélude à des questions au gouvernement focalisées sur le terrorisme, mais elle a aussi salué le "sacrifice" de trois militaires morts en mission de renseignement en Libye. "Le 14 juillet, fête nationale française, évocation de la prise de la Bastille, est une date qui exalte la liberté et l'égalité pour le monde entier. C'est ce jour-là, jour ô combien symbolique, qu'un des sites les plus emblématiques de la beauté et de la vie nationales a été lâchement endeuillé par une attaque odieuse", a commencé le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Evoquant la Promenade des Anglais, qui "incarne la lumière, les rencontres des nationalités, la joie populaire", il a cité Frédéric Nietzsche écrivant à sa soeur: "Ces couleurs de Nice ! C'est dommage que je ne puisse les détacher et te les envoyer". "Ces couleurs inimitables se sont assombries jeudi soir", a souligné M. Bartolone, debout au perchoir. Outre l'évocation des 84 morts, dont 10 enfants et adolescents, il a exprimé la solidarité de l'Assemblée aux "dizaines de personnes blessées (qui) luttent en ce moment même pour leur vie, pour leur santé". Au nom de la représentation nationale, le président de l'Assemblée a exprimé "aux Niçois, aux Français, la détermination de leurs représentants à ne jamais faiblir dans leur tâche pour défendre la liberté, l'égalité, la fraternité et l'Etat de droit". M. Bartolone a aussi dit "l'admiration" et la "fierté" pour les médecins, infirmiers, les personnels des hôpitaux, le SAMU, les brancardiers, ambulanciers, bénévoles, associations, ou "ces citoyens anonymes qui, en tentant d'arrêter la machine de mort, en secourant les blessés, ont révélé des actes d'héroïsme citoyen édifiant". Son hommage s'est étendu aux "trois sous-officiers de nos forces spéciales" morts en mission commandée en Libye, à Benghazi, assurant que l'Assemblée est "profondément émue du sacrifice de ces trois soldats morts pour notre sécurité et la liberté de la Méditerranée et de l'Europe". Tous les députés et ministres présents dans un hémicycle pas comble ont ensuite observé une minute de silence. Les premières questions, dans un climat moins tendu dans la forme que lors des débats sur l'état d'urgence dans la nuit, ont ensuite porté sur l'attentat de Nice. Eric Ciotti (LR), élu des Alpes-Maritimes, a ouvert le bal en exhortant notamment le gouvernement à "changer de stratégie" face au terrorisme et en lançant: "nous sommes en guerre, utilisons les armes de la guerre". Rudy Salles (UDI), élu du même département et maire-adjoint de Nice, a aussi critiqué le gouvernement. Demandant notamment s'il n'était "pas temps de rendre automatique le retrait des titres de séjour à des étrangers condamnés pour des crimes et délits commis en France", il a estimé que si c'était le cas "cet attentat n'aurait peut-être pas eu lieu", le tueur de Nice ayant été condamné par la justice pour des violences. Au nom du Front de gauche, Jacqueline Fraysse a, elle, estimé que la réponse aux attentats ne pouvait "pas être uniquement sécuritaire et guerrière". Il faut dire aux Français que "ce n'est pas en cadenassant notre société" que nous règlerons la situation, selon cette députée des Hauts-de-Seine. Les sénateurs, qui avaient déjà observé une minute de silence lundi à l'ouverture de la séance en hommage aux victimes de Nice, se sont recueillis de leur côté à la mémoire des militaires morts en Libye.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) veut défendre la loi travail "par la "preuve" dès la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720144750.yde10naw.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a affiché mercredi sa volonté de défendre la loi travail, qu'il a mise au niveau des lois Auroux ou Aubry, par la "preuve" de ses effets positifs, contraires à ce qu'ont "prédit" ses opposants. Le projet de loi, qui devrait être adopté sans vote définitivement au Parlement via un troisième déclenchement de l'arme constitutionnelle du 49-3, "n'est pas connu pour ce qu'il est", a estimé devant la presse M. Le Roux, le plaçant parmi les "grands textes, comme les lois Auroux et les lois Aubry". "Dès la rentrée, je ferai toutes les semaines un point: la loi travail par la preuve", a-t-il ajouté, citant les mesures "pour les jeunes, sur la lutte contre le travail illégal, sur les accords d'entreprise". Selon ce député de Seine-Saint-Denis, "on verra que ses effets seront totalement le contraire de ce qui avait été prédit par ceux qui en ont été les opposants". "Les oppositions multiples ne visaient qu'une seule chose: empêcher la majorité et le gouvernement d'avancer", a-t-il estimé en référence à la contestation dans la rue et dans l'hémicycle, à gauche comme à droite. "Je me félicite qu'on en termine, le débat a eu lieu", a ajouté ce proche de François Hollande, malgré deux recours déjà à l'arme constitutionnelle du 49-3 dès le début des débats dans l'hémicycle. "Quand il y a la conjonction des contraires, il est normal que la majorité veuille solder un débat, et surtout rendre ce texte applicable", a-t-il plaidé, justifiant par avance un ultime engagement de la responsabilité du gouvernement de Manuel Valls sur ce texte. M. Le Roux a dit ne pas craindre une éventuelle saisine du Conseil constitutionnel par 60 parlementaires, considérant qu'"il n'y a dans ce texte aucun risque constitutionnel". Pour sa part, la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), a dit à l'AFP sa "frustration". "Le parcours se finit douloureusement, puisqu'on n'aura pas pu discuter du texte dans l'hémicycle" et "on n'aura pas pu mettre en avant toutes les choses positives", a-t-elle déploré. Cette élue de Haute-Garonne a dit son "goût amer" après s'être "investie pendant 5 mois, avec (le rapporteur) Christophe Sirugue et d'autres" et avoir "vécu avec ce texte, matin, midi, soir". Le projet de loi a toutefois à ses yeux "atteint un équilibre, mais qu'il faudrait réexpliquer": "L'opinion est toujours contre, c'est parce qu'on n'a pas pu expliquer point par point". "Si les franchisés montent au créneau, c'est bien parce qu'on protège les salariés de ces franchises", a-t-elle mentionné en exemple.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentat de Nice: la mairie avait "validé" le dispositif de sécurité, réplique Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720143851.g22unndw.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a répliqué mercredi aux critiques d'élus niçois, en premier lieu Christian Estrosi (LR), sur le dispositif de sécurité le soir de l'attentat du 14 juillet, en soulignant que celui-ci avait été "concerté, consenti et validé" par le maire de Nice, notamment sur l'accès à la Promenade des Anglais. Lors de la séance des questions au gouvernement, le Premier ministre a détaillé "précisément" ce dispositif, contourné par l'auteur de la tuerie au camion, parvenu à conduire son 19 tonnes jusqu'à la très touristique promenade, lieu du carnage vers 22H30. M. Valls a notamment souligné que c'était un arrêté municipal qui avait réglementé les conditions d'accès des véhicules au célèbre boulevard côtier ce soir-là. "Un arrêté du 11 juillet signé par le directeur général adjoint de la ville (...) réglementait la circulation sur la Promenade des Anglais et ses abords, car c'est une responsabilité du maire, de la police municipale", a dit M. Valls devant les députés. "Ce dispositif a été concerté, consenti et validé par le maire de Nice", a relevé le Premier ministre. "Sinon cela aurait signifié que la collectivité locale organisatrice du feu d'artifice - car ce n'est pas l'État qui organise les feux d'artifice dans ce pays - aurait accepté l'organisation d'un événement sans souscrire au dispositif de sécurité. Qui peut l'imaginer un seul instant?" Le chef du gouvernement a également confirmé le nombre de policiers nationaux déployés le soir de l'attentat, citant un pointage du ministère de l'Intérieur "mis à la disposition de la justice": "85 à 19 heures, 89 à 20 heures, 92 à 21 heures" et "64 entre 22 et 23 heures", au moment de l'attentat. "En tout et pour tout, 185 policiers nationaux et 20 militaires de l'opération Sentinelle étaient mobilisés à Nice dans le cadre des festivités du 14 juillet", a-t-il affirmé, reprenant des chiffres contestés par M. Estrosi, président de la région Paca et ancien maire de Nice. "Le pays a besoin de vérité, a besoin de tout savoir, mais nous devons, nous qui exerçons les responsabilités, vous qui êtes parlementaire, qui avez exercé des responsabilités, qui souhaitez de nouveau exercer des responsabilités, nous avons un devoir de vérité et d'exigence", a lancé M. Valls au député LR Eric Ciotti, élu niçois. Dès les premières heures après la tuerie, M. Estrosi notamment avait accusé le gouvernement de "mensonge d'État" sur les policiers présents ce soir-là. Mardi, il avait demandé à M. Valls de saisir l'inspection générale des services.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement valide la nomination de Bernard Roman à la tête de l'Arafer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720134633.501ttvk3.html</link>
   <description><![CDATA[La candidature du député socialiste Bernard Roman à la présidence de l'Arafer, le gendarme du rail et de la route, a été entérinée mercredi par les députés et sénateurs, quasiment sans opposition et avec le soutien d'une partie de la droite. Proposée la semaine dernière par l'Elysée, la candidature de M. Roman a été approuvée à une forte majorité par la commission du développement durable de l'Assemblée nationale (25 voix pour, 1 contre, 3 abstentions), dont le député du Nord est aussi le premier questeur depuis 2012. La droite s'est montrée moins enthousiaste au Sénat, (12 voix pour, 3 abstentions, 7 votes blancs), sans empêcher pour autant entraver la nomination de celui qui a assumé devant les parlementaires "une proximité amicale forte" avec le Président de la République. "Je suis un Hollandais pur jus. On se connaît depuis 35 ans, on est partis en vacances ensemble", mais "je n'accepterai jamais un coup de téléphone du ministre des Transports ou du Président pour me dire +voilà ce que tu dois faire+", a-t-il déclaré devant les sénateurs. La nouvelle fonction de M. Roman libère de fait la première circonscription du Nord, dont il était le député depuis 1997, dans la lignée de Pierre Mauroy qui y fut aussi élu vingt ans. Ce territoire ancré à gauche pourrait accueillir aux prochaines législatives François Lamy, député de l'Essonne et proche de la maire de Lille, Martine Aubry. M. Roman, 64 ans, succède à un autre ancien député, Pierre Cardo, 66 ans, premier président de l'Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières (Arafer), nommé en 2010 malgré une prise de position remarquée contre la candidature de Jean Sarkozy à la tête de l'établissement public d'aménagement du quartier de la Défense (Epad). Saluant devant les parlementaires la "ténacité" de son prédécesseur, qui a "affirmé et renforcé l'indépendance" de l'Arafer, M. Roman s'est engagé à la "réaffirmer sans cesse", mais aussi à publier les données sur la rentabilité des sociétés autoroutières et à émettre des propositions sur la dette de SNCF Réseau.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: une mission d'information de l'Assemblée va plancher jusqu'à fin 2016-début 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720124401.izgjp2wi.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale, présidée par Claude Bartolone (PS), va plancher jusqu'à fin 2016-début 2017 sur les suites du référendum britannique et le suivi de la négociation sur le Brexit, indique un communiqué publié mercredi après une première réunion. Outre des déplacements notamment à Londres, à Strasbourg et à Bruxelles, cette mission rencontrera à partir de la rentrée parlementaire des personnalités européennes, politiques, membres de la société civile et citoyens, acteurs associatifs, intellectuels. Composée de 23 membres, outre son président, représentant tous les groupes politiques de l'Assemblée, la mission aura notamment comme vice-présidents Elisabeth Guigou (PS, présidente de la commission des Affaires étrangères), Philip Cordery (PS, circonscription des Français du Benelux), Daniel Fasquelle (LR) et Pierre Lequiller (LR). Le Royaume-Uni a franchi mercredi une première étape vers la mise en oeuvre du Brexit en annonçant qu'il renonçait à assumer la présidence tournante du Conseil de l'UE en 2017. La nouvelle Première ministre britannique, conservatrice, se rend mercredi et jeudi en visite officielle en Allemagne et en France, ses premiers déplacements à l'étranger depuis sa prise de fonction, lors desquels elle devrait commencer à dessiner le calendrier d'une sortie de l'Union européenne. Le président du Conseil européen Donald Tusk a appelé lundi Theresa May à organiser "un divorce de velours".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des sources: un projet de loi "qui restreint plus qu'il ne protège" dénonce la Presse judiciaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720110656.fqk1an7a.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi PS visant à renforcer la liberté, l'indépendance et le pluralisme des médias, adoptée en seconde lecture à l'Assemblée, "restreint plus qu'elle ne protège le secret des sources des journalistes", regrette mercredi l'Association de la Presse judiciaire (APJ). "Le gouvernement a voulu surfer sur la vague sécuritaire en essayant de faire adopter, au regard du +contexte actuel+, un amendement supprimant le caractère nécessairement exceptionnel du recours aux investigations afin d'identifier les sources journalistiques", souligne dans un communiqué l'association qui s'interroge: "Que n'auraient dit les députés de gauche si un gouvernement de droite avait proposé une telle mesure en contradiction avec la jurisprudence de la Convention européenne des droits de l'homme (CEDH)?" Pour l'APJ, si le texte adopté "comporte quelques avancées, il élargit toutefois la possibilité de porter atteinte au secret des sources". "Le texte initial prévoyait cette possibilité pour les délits prévus aux titre I (Intérêts fondamentaux de la Nation) et titre II (Terrorisme) du livre IV du code pénal passibles de dix ans d'emprisonnement", rappelle l'association. Si "ce seuil a été abaissé à sept ans", "le message à destination de nos informateurs est clair: +Bouclez-là, sinon...+", constate l'APJ. "Non, ce texte ne garantira pas la liberté de l'information, comme l'a affirmé la ministre de la Culture, Audrey Azoulay", martèle l'APJ. "Bien au contraire, la CEDH rappelle que l'absence de protection du secret des sources pourrait dissuader celles-ci d'aider la presse à informer le public sur des questions d'intérêt général". Fondée en 1887, l'Association de la Presse judiciaire est l'une des plus anciennes associations de presse. Elle a compté dans ses rangs deux futurs présidents de la République, Alexandre Millerand et Raymond Poincaré et totalise aujourd'hui plus de 200 membres parmi les journalistes chargés de couvrir l'actualité judiciaire. La proposition de loi, adoptée par la gauche mais rejetée par LR, doit maintenant repartir fin septembre au Sénat, qui avait voté une protection des sources moindre, avant ensuite son adoption définitive par les députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 13:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'état d'urgence ne peut pas être un état permanent" (Cazeneuve)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720090126.4mpoj0iy.html</link>
   <description><![CDATA["L'état d'urgence ne peut pas être un état permanent", a déclaré mercredi au Monde le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, estimant que l'attentat de Nice "appelle un niveau de vigilance renforcé". L'Assemblée nationale a adopté massivement, tôt mercredi matin, le projet de loi prolongeant l'état d'urgence post-attentats, finalement pour six mois. "L'état d'urgence est un outil, parmi d'autres. Aujourd'hui, 80% des assignations à résidence et plus de la moitié des perquisitions effectuées concernent des individus fichés pour radicalisation. Si une seule de ces perquisitions nous permet de déjouer un attentat, nous nous devons de la mettre en oeuvre", a déclaré M. Cazeneuve. "Toutes les mesures prises ne garantiront jamais le risque zéro. Dire cela, c'est dire la vérité aux Français sur la réalité de la menace", a affirmé le ministre, assurant qu'il "était extrêmement difficile de détecter la préparation" d'un attentat comme celui de Nice. Selon lui, le groupe État islamique (EI) n'a "pas revendiqué l'organisation de cet acte terroriste mais y a apposé a posteriori son logo". Le ministre est revenu sur les attaques de la droite, visant notamment le dispositif de sécurité de Nice. "L'outrance de certains propos risque de créer un climat aux conséquences lourdes pour le pays. C'est pourquoi l'instrumentalisation du terrorisme à des fins politiciennes est abjecte", a-t-il affirmé. "Les responsables politiques doivent s'ériger au-delà de leurs propres intérêts et se garder de toute tentation populiste (...). Je sais que des échéances politiques se profilent. Mais ces polémiques abaissent la parole publique et risquent d'affaiblir le pays", a-t-il estimé. Pour M. Cazeneuve, la présidente du FN Marine Le Pen "poursuit un objectif constant: susciter et entretenir la division dans le pays en ciblant tous les musulmans de France, sous couvert de dénoncer les islamistes". "En attisant les antagonismes par les discours, le FN prête la main à l'objectif des terroristes: créer des fractures insurmontables". Pour M. Cazeneuve, "l'unité nationale n'est pas un confort politique pour ceux qui gouvernent mais une exigence commune, une absolue nécessité. Elle est la condition de la résilience". A-t-il songé à démissionner? "Non, parce qu'on ne déserte pas le combat contre le terrorisme et pour la République, on le mène jusqu'au bout. On n'abandonne pas ses troupes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls dénonce une "stratégie" de Wauquiez s'écartant de la "droite républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720060204.h9nkkusd.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dénoncé dans la nuit de mardi à mercredi une "stratégie" du numéro deux du parti LR Laurent Wauquiez s'écartant de celle de la "droite républicaine", dans un moment très tendu de l'examen à l'Assemblée d'une quatrième prolongation de l'état d'urgence. Une intervention du député de Haute-Loire et président d'Auvergne-Rhône-Alpes pour défendre le principe de centres de rétention pour les "suspects" d'actes terroristes a déclenché l'ire du Premier ministre et aussi de socialistes, dans un hémicycle au bord de l'incident de séance peu après 2h30 du matin. "Dans ceux à l'origine de très nombreux attentats terroristes au cours des derniers mois, il y avait très souvent des individus qui étaient surveillés par les réseaux de renseignement, classés dans les fichiers S, et qui, si vous aviez appliqué cette mesure, n'auraient pas pu passer à l'acte", a accusé M. Wauquiez, demandant de "changer le droit". Là où "vous invoquez les libertés personnelles des terroristes, nous disons: il n'y a pas de liberté pour les ennemis de la République", a-t-il ajouté, sous des huées à gauche. "Dehors, facho", a-t-on pu entendre sur certains bancs de gauche. M. Valls lui a vertement répliqué, dénonçant des propos "inadmissibles". "Je ne crois pas que ce soit un dérapage de votre part, je pense que c'est une stratégie de votre part, que je ne confonds pas avec la droite républicaine. Cette stratégie, elle vous emportera", a-t-il prédit. "La France dont je dirige le gouvernement ne sera pas celle où seront instaurés des centres où l'on enferme de manière indéterminée, pour un temps indéterminé, des individus que l'on suspecte", a ajouté le locataire de Matignon, selon qui "la notion même de suspect a entraîné ce pays à des moments donnés, dans son histoire au cours des deux derniers siècles, dans le pire". "Je ne me laisserai jamais entraîner par un opportuniste dans cette voie-là", a-t-il conclu sous les applaudissements de son camp, après avoir aussi critiqué une mesure "inconstitutionnelle" et contraire à la Convention européenne des droits de l'Homme (CEDH). Eric Ciotti (LR) a ensuite accusé le Premier ministre de "caricaturer" les propositions de la droite. "Il s'agit de personnes extrêmement dangereuses pour notre société. Il y a aujourd'hui 70 procédures d'hospitalisation sous contrainte pour des personnes qui présentent une dangerosité, et vous refusez une procédure similaire pour des personnes qui sont beaucoup plus dangereuses", a argué le député et président du conseil départemental des Alpes-Maritimes. Les amendements LR ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 08:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abdeslam filmé 24H/24 en prison: l'Assemblée nationale vote une base légale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720035631.5mqrl96q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté aux premières heures de mercredi une base légale à la vidéosurveillance de certains détenus, tel Salah Abdeslam, qui avait contesté ce dispositif lui étant appliqué. Les députés ont adopté à cette fin un amendement de Philippe Gosselin (LR) au projet de loi de prorogation de l'état d'urgence, avec l'avis favorable du gouvernement. Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, présent pour l'examen des derniers amendements après le départ de Manuel Valls de l'hémicycle, en a souligné la "très bonne écriture". Salah Abdeslam, seul jihadiste encore en vie des commandos ayant provoqué les attentats du 13 novembre à Paris et Saint-Denis, avait demandé début juillet la suspension du dispositif de vidéosurveillance permanent de sa cellule au nom du respect de sa vie privée. La justice administrative a rejeté sa requête. Son avocat, Me Frank Berton, avait notamment attaqué l'arrêté pris par le garde des Sceaux le 9 juin 2016 et permettant la mise en place d'un tel dispositif pour certains détenus particulièrement importants. De telles mesures doivent être encadrées par la loi et non par un simple arrêté, avait-il plaidé, s'appuyant sur la Constitution, l'article 8 de la Convention européenne des droits de l'Homme sur le droit au respect de la vie privée et un avis de la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil). L'amendement de M. Gosselin grave dans la loi la possibilité, pour l'administration pénitentiaire, de prendre des mesures de vidéosurveillance des cellules de détention pour parer à des risques d'évasion ou de suicide.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 05:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée vote massivement le projet de loi de prolongation, pour six mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720033252.s19zqyih.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté massivement, tôt mercredi matin, le projet de loi prolongeant l'état d'urgence post-attentats, finalement pour six mois, après un débat marathon d'environ sept heures et demi et dans une atmosphère souvent tendue. A 4h53, dans un hémicycle inhabituellement garni à cette heure, les députés ont voté le texte par 489 voix contre 26, et 4 abstentions, après quelques retouches. Le projet de loi va passer dès ce mercredi en commission puis en séance au Sénat, où la majorité de droite entend le durcir. Une centaine d'amendements ont été examinés en séance à l'Assemblée, où seule une poignée a été adoptée. Initialement prévue pour trois mois dans le projet gouvernemental découlant des annonces de François Hollande après l'attaque au camion de Nice le 14 juillet (84 morts), cette quatrième prolongation depuis les attentats du 13 novembre a été portée à six mois. Une option souhaitée par une partie de la droite et à laquelle le chef de l'Etat s'était dit ouvert. En dehors de la durée supplémentaire pour ce régime d'exception, gouvernement et majorité n'ont accédé qu'à quelques demandes de l'opposition, à ce stade. Ainsi, l'Assemblée a voté la possibilité de fouille des bagages et des véhicules, sans instruction du procureur, sous le régime de l'état d'urgence. Les députés ont aussi supprimé, en matière de terrorisme, toute automaticité de réduction de peines, ce qui était une proposition de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de 2015. En outre, ils ont renforcé le contrôle parlementaire de la mise en oeuvre de l'état d'urgence, en prévoyant une remontée en temps réel des actes pris sous ce régime. Les élus UDI ont aussi fait voter la création d'une commission non permanente de contrôle de l'état d'urgence, composée de sept députés et sept sénateurs. S'il s'est globalement "félicité" de la tenue du débat, le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a déploré une "formule choquante" de Laurent Wauquiez (LR). Là où "vous invoquez les libertés personnelles des terroristes, nous disons: il n'y a pas de liberté pour les ennemis de la République", avait déclaré le numéro deux du parti LR, sous des huées à gauche. M. Le Roux a également trouvé "choquant" que certains à droite puissent "laisser à penser que nous pouvons trouver de la force pour la République en reniant nos engagements sur nos textes fondamentaux, règles de droit et la Déclaration des droits de l'homme". Et ce proche de François Hollande d'estimer que "la dérive populiste emportera tous ceux qui y cèderont". Au nom du groupe LR, Guillaume Larrivé a affiché une "obsession de responsabilité et d'efficacité", expliquant que la réponse à l'attentat de la promenade des Anglais "ne peut évidemment pas être la levée de l'état d'urgence" mais jugeant que "les règles juridiques ne doivent pas être l'alibi pour l'inaction". Outre des "procès d'intention", il a reproché à la majorité de gauche de s'enfermer "dans un confort routinier alors que nous avons proposé des avancées" pour durcir la législation anti-terroriste. Pour l'UDI, la prolongation de l'état d'urgence, "au bénéfice du doute", est surtout "un symbole" et il faudra "bien plus pour gagner cette guerre", a résumé François Rochebloine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 05:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée élargit les possibilités de fouille des véhicules et bagages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720023012.8iucizja.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi la possibilité de fouille des bagages et des véhicules, sans instruction du procureur, sous le régime de l'état d'urgence post-attentats, qui va être prolongé de six mois. Les députés ont adopté des amendements identiques en ce sens au projet de loi de prorogation de l'état d'urgence des députés LR et du rapporteur Pascal Popelin (PS). Ces fouilles seront possibles à l'occasion de contrôles d'identité, sans l'accord du conducteur ou du propriétaire du bagage. La droite réclamait l'autorisation de telles fouilles, même hors état d'urgence. Le rapporteur avait indiqué être ouvert à des évolutions, mais dans le respect de la Constitution. Les élus LR se sont ralliés à cette possibilité sous le seul état d'urgence. L'Assemblée poursuivait après 4H00 du matin le débat marathon des amendements au projet gouvernemental, après avoir voté sans changement son article 2 qui permettra de saisir lors des perquisitions administratives et d'exploiter les données des ordinateurs et téléphones. Cette mesure avait été rendue nécessaire, selon le gouvernement, après une censure par le Conseil constitutionnel de la possibilité de copie de telles données, faute de suffisamment de garanties. En commission, les députés ont réduit de quarante-huit à vingt-quatre heures le délai dont disposera le juge des référés du tribunal administratif pour autoriser l'exploitation des données et des matériels informatiques. Ils ont aussi créé, sur proposition de M. Popelin, un dispositif de retenue administrative des personnes présentes dans les lieux faisant l'objet d'une perquisition ordonnée sur le fondement de l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 04:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée vote l'article prolongeant pour six mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720001955.f6209zrx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi l'article du projet de loi de prolongation de l'état d'urgence portant sa durée désormais à six mois, soit jusqu'à fin janvier 2017, à la suite de l'attentat de Nice. Peu avant 2H00, les députés ont adopté à main levée cet article, déjà modifié en commission pour porter la durée de prorogation de trois à six mois, comme le demandait une partie de la droite et comme François Hollande s'y était montré ouvert. L'article prévoit aussi de rétablir les perquisitions administratives, qui avaient été suspendues en mai. L'autre article du projet de loi, qui reste à voter dans la nuit, vise à permettre de saisir lors de ces perquisitions et exploiter les données des ordinateurs et téléphones. L'état d'urgence, régime d'exception créé pendant la guerre d'Algérie, est en vigueur depuis les attentats du 13 novembre. C'est la quatrième fois que le Parlement est appelé à le prolonger, mais la première fois pour une durée aussi longue. Des députés LR ainsi que l'élu d'extrême droite Jacques Bompard ont vainement cherché à porter la durée de prolongation à un an, au motif que "la menace est durable". Le rapporteur Pascal Popelin (PS) a défendu la durée de six mois, position d'"équilibre". Pour sa part, dénonçant une "surenchère sécuritaire", l'écologiste contestataire Isabelle Attard a cherché supprimer l'article, l'état d'urgence n'ayant "plus d'intérêt", a-t-elle justifié dans son exposé des motifs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 02:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: interventions de responsables politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719232234.7wwa1z3v.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des extraits des interventions de plusieurs responsables politiques mercredi soir lors du débat à l'Assemblée nationale sur une quatrième prolongation de l'état d'urgence: - André Chassaigne (Front de gauche): "Il faut avoir le courage politique de sortir de l'état d'urgence et de mettre fin à ce régime d'exception, attentatoire par nature aux libertés et aux droits fondamentaux. Le maintenir ne changera rien et ne nous prémunira pas des attaques terroristes. Nous venons d'en faire la douloureuse expérience (...) Tirons les leçons de l'Histoire et luttons pour ne pas laisser notre pays sombrer dans un état sécuritaire, autoritaire, voire arbitraire". "Nous payons aujourd'hui les inconséquences de la politique française au Moyen-Orient depuis de nombreuses années" et "le gouvernement doit aujourd'hui expliquer clairement à nos concitoyens les tenants et les aboutissants de notre politique internationale." - Jean-Christophe Lagarde (UDI): "Vous nous demandez une prolongation de cet état d'exception au bénéfice du doute. Une majorité du Parlement, et du groupe UDI vous l'accordera sans doute (...) Je comprends que cet acte peut être un symbole à défaut d'être efficace", mais "nous avons besoin de bien plus pour gagner cette guerre d'un genre nouveau". Il serait, selon lui, "irresponsable de prétendre qu'un changement de chef d'Etat et de majorité, même si je les souhaite, suffirait à faire cesser les attentats et à l'emporter" et "si la guerre contre le terrorisme devient un moyen de gagner la future élection présidentielle, alors cette victoire se fera sur les ruines, et d'une future défaite de la France". - Bruno Le Roux (PS): "Ne tombons pas dans le piège ! Tout ce qui participe d'une surenchère sécuritaire, tout ce qui conduit à diviser les Français, tout ce qui conduit à exacerber les tensions, à malmener le corps social participe des visées de Daech". "Nous devons apprendre de chaque événement et ne pas sans cesse reprendre des débats déjà dépassés (...) L'assassin de Nice n'était pas fiché S. Pourquoi alors sans cesse faire comme s'il l'avait été, au risque d'être dans le déni de réalité ?" En revanche, "nous devrons à l'avenir élargir considérablement les périmètres de sécurité et rendre ces rassemblements (populaires) inaccessibles à tous les véhicules non autorisés" par exemple. - Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file du groupe à dominante PRG: "Certes, l'état d'urgence est un régime d'exception. Mais il répond à des circonstances exceptionnelles. Devant une telle succession d'attentats, l'État doit rester au niveau de protection maximal pour la population" et il est "sous contrôle". "Il serait d'ailleurs très utile, comme cela avait été prévu, d'inscrire l'état d'urgence dans la Constitution". "Notre pays est meurtri et blessé. Sous le choc des attaques (...) Il fait front avec courage, avec dignité (...) Ce qu'il attend de ses représentants, ce ne sont évidemment pas des polémiques ou des querelles inutiles". - Laurent Wauquiez, numéro deux du parti LR: "Les Français sont en colère. Ils ne veulent plus de minutes de silence, ils ne veulent plus de défilés, ils veulent des actes (...) Ils n'acceptent plus de voir la barbarie de l'islamisme radical se répandre en France." "Le gouvernement a-t-il pris toutes les mesures pour faire face à la menace terroriste ? La réponse est non", mais "vous n'avez esquissé aucune autocritique" alors que la France est le "pays le plus meurtri de toutes les démocraties occidentale." - Bruno Le Maire, candidat à la primaire de la droite: "Montrons-nous à la hauteur de la dignité dont le peuple français a fait preuve. Le débat oui, les querelles politiciennes, non. (...) Le vrai combat contre le terrorisme se livre ici en France sur notre territoire national, en combattant avec la dernière fermeté l'islam politique contre lequel nous n'avons cessé de reculer depuis des années." Et "il est urgent que la France prenne la tête de la mobilisation internationale" contre le groupe Etat Islamique (EI). En outre, "il faut avoir le courage de reconnaître que nous avons été trop complaisants avec un certain nombre d'Etats, notamment les Etats du Golfe, qui entretiennent des ambiguïtés dans leurs relations avec les mouvances les plus radicales, je pense à l'Arabie Saoudite et au Qatar".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 01:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
