<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Syndicat "Avenir lycéen": des députés LREM tirent à boulets rouges sur Mediapart, Libé et LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123185222.efbm9stc.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de députés LREM ont pris lundi la défense de Jean-Michel Blanquer en tirant à boulets rouges sur LFI et sur Mediapart qui a publié avec Libération des enquêtes sur le syndicat "Avenir lycéen", soupçonné d'être téléguidé par le ministère de l'Education. Dans une tribune publiée sur le site Atlantico, ces députés emmenés par Aurore Bergé, François Cormier-Bouligeon, Ilana Cicurel ou Claire O'Petit, estiment que les deux médias, "bien décidés à monter cela en épingle", cachent en vérité une mouvance politique, "l'extrême gauche", qui aurait décidé de "nuire" au locataire de la rue de Grenelle en raison de sa dénonciation de "l'islamo-gauchisme". "Il est presque comique de les voir ainsi s'indigner d'une éventuelle proximité politique entre un mouvement de jeunesse et la majorité, eux qui se nourrissent depuis toujours des liens entre l'extrême gauche et plusieurs organisations lycéennes et étudiantes", écrivent les députés. "On comprend en fait que le vrai reproche est de gêner l'extrême gauche", ajoutent ces élus LREM qui visent plus particulièrement le directeur de Mediapart Edwy Plenel et le leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon. "Mensonges, diffamations, menaces, harcèlement, tout est bon contre ceux qui ne pensent pas comme eux et qu'ils voient non pas comme des adversaires mais comme des ennemis", complètent-ils. "Ces Gramsci aux petits pieds ont décidé de s'en prendre à ce qu'à son époque le théoricien italien défendait: l'armature idéologique de l'État (éducation, presse, culture, etc.) avec les méthodes des fascistes qu'ils combattaient alors", fustigent encore ces "marcheurs". Samedi, Libération a publié un long article affirmant que le syndicat "Avenir lycéen" créé en 2018, qui s'est distingué par sa défense des réformes gouvernementales, avait "germé" au ministère avec l'idée de "servir la communication" de M. Blanquer. Mediapart a lui révélé début novembre qu'"Avenir lycéen" avait reçu 65.000 euros de subventions en 2019 qu'il avait dilapidés en frais de bouche et hôtels de luxe. Le ministre de l'Education a estimé dimanche qu'il s'agissait d'une "affaire à partir de rien". Cette tribune pro-Blanquer intervient au lendemain de la publication d'une autre tribune de Christophe Castaner, destinée à rassurer les journalistes sur les intentions de la majorité après les polémiques sur l'article 24 de la proposition de loi sur la sécurité globale. Sur le JDD.fr, M. Castaner avait fait une "déclaration d'amour" aux journalistes, promettant de continuer "à défendre votre liberté d'écrire, de produire et de nous égratigner".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prévision de déficit de la Sécu s'aggrave de 7,8 md euros pour 2021 (Dussopt)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123175103.ng7klxp8.html</link>
   <description><![CDATA[Les comptes de la Sécurité sociale devraient afficher un déficit de 35,7 milliards d'euros en 2021, soit 7,8 milliards de plus par rapport aux dernières prévisions, sur fond de crise provoquée par la pandémie de Covid-19, a indiqué lundi Olivier Dussopt. "Le solde du régime général et du fonds de solidarité vieillesse devrait s'établir à 35,7 milliards d'euros de déficit en 2021, soit une dégradation de 7,8 milliards par rapport à la précédente prévision", a déclaré le ministre des Comptes publics à l'ouverture de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget de la Sécu pour 2021 devant l'Assemblée. Cette dégradation est imputable "à la contraction de la masse salariale dans le secteur privé" pour 6 milliards d'euros, et "dans une moindre mesure à la diminution des prévisions de recettes fiscales et des ajustements de la prévision de croissance pour 2021", a-t-il ajouté. Le gouvernement anticipe un rebond moins fort que prévu de l'économie en 2021, à +6% contre +8% auparavant, du fait notamment du maintien de protocoles sanitaires contraignants sur une partie de l'année prochaine. M. Dussopt a toutefois ajouté que la prévision de déficit pour 2020 - 49 milliard d'euros - "ne nous paraît pas remise en cause par les nouvelles hypothèses macro-économiques". Cette nouvelle lecture est organisée à la suite de l'échec des députés et sénateurs à se mettre d'accord sur un texte commun en commission mixte paritaire. Le Sénat procèdera ensuite à une nouvelle lecture, avant que le dernier mot ne revienne à l'Assemblée nationale le 30 novembre. Les dépenses prévues par ce budget ont été alourdies au cours de la procédure, avec notamment une nouvelle rallonge de 800 millions d'euros pour 2020, demandée par le gouvernement afin de couvrir les dépenses liées à l'augmentation des tests PCR et au déploiement des tests antigéniques, ainsi que pour accroître les moyens des établissements et services pour personnes âgées. Les parlementaires ont aussi intégré une enveloppe supplémentaire de 2,4 milliards pour les hôpitaux et les hausses de salaires du "Ségur de la santé". Les députés s'apprêtaient lundi à revenir sur une demande introduite par le Sénat, dominé par l'opposition de droite, d'allonger la durée du travail pour tenter d'équilibrer le régime des retraites. M. Dussopt a jugé cette disposition "prématurée", et le ministre de la Santé Olivier Véran a lui aussi estimé qu'elle ne "semble pas trouver sa place" dans ce projet de budget.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption: premier feu vert des députés à une ouverture aux couples non mariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123172455.jvpzczlz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné lundi en commission leur feu vert à l'ouverture de l'adoption aux couples pacsés ou concubins, lors de l'examen d'une proposition de loi LREM. Ce texte "visant à réformer l'adoption", porté par Monique Limon et qui sera examiné le 2 décembre dans l'hémicycle de l'Assemblée, entend faciliter et sécuriser les procédures, et aussi renforcer le statut de pupille de l'État. La commission des Lois de l'Assemblée a adopté lundi son article 2 qui doit permettre de déconnecter l'adoption plénière du statut matrimonial de l'adoptant. Aujourd'hui, le mariage n'est "pas une garantie de stabilité" pour les enfants, a justifié Mme Limon. Sa collègue "marcheuse" Coralie Dubost a elle vanté un "texte de progrès" qui supprime toute "discrimination de nature civile". Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Les députés LR ont dit leur opposition au changement proposé, au nom de "l'intérêt supérieur de l'enfant". "Le mariage est une union stable" et c'est le "cadre le plus protecteur", selon Xavier Breton. Dans un communiqué, l'association La Manif pour tous a dénoncé "une proposition de loi dangereuse examinée de manière précipitée". Par amendement, les députés ont en outre abaissé l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée minimale de communauté de vie a été réduite de deux à un an. La proposition de loi fixait aussi un écart d'âge maximal de 45 ans entre le plus jeune des adoptants et le plus jeune des enfants à adopter, écart qui a été porté à 50 ans en commission pour tenir compte des évolutions de la société. Le débat sur la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger s'est invité dans les échanges, à la faveur d'amendements de députés LREM qui ont été rejetés. La proposition de loi traite également de la question des enfants abandonnés par leurs parents. Elle est issue d'un rapport de Monique Limon et de la sénatrice LR Corinne Imbert, remis au gouvernement fin 2019.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: après les hausses de salaires, une "loi Ségur" moins consensuelle au menu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123090018.ut9fwwud.html</link>
   <description><![CDATA[Largement inspirée des conclusions du "Ségur de la santé", une proposition de loi portée par les députés LREM sera examinée à partir de mercredi en commission à l'Assemblée nationale, où elle devrait être en partie réécrite après de vives critiques des médecins et des directeurs d'hôpitaux. Quatre mois après les accords salariaux historiques (plus de 8 milliards d'euros de revalorisations pour les personnels hospitaliers), le "Ségur" est de retour dans l'agenda politique, avec un texte qui fait à la fois le plein de soutiens et l'unanimité contre lui. Côté pile, les 272 députés du groupe LREM ont signé cette proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification". Une initiative parlementaire en réalité fortement influencée par le gouvernement, la plupart de ses 15 articles découlant directement des "conclusions du Ségur" présentées en juillet. Ses auteurs ne s'en cachent pas: ce texte "constitue la traduction législative des mesures issues (de ces) conclusions qui ne relèvent pas du domaine budgétaire". La majorité disposant d'une fenêtre la semaine prochaine pour choisir l'ordre du jour dans l'hémicycle, "le choix a été fait de profiter de ce créneau", avec un "vecteur assez rapide" pour viser une adoption définitive début 2021, explique Thomas Mesnier, rapporteur général de la commission de affaires sociales. Côté face, les représentants des médecins font front commun contre le premier article, qui entend créer "une profession médicale intermédiaire" entre praticiens et infirmiers pour "répondre aux besoins de santé" de la population, alors que l'exécutif avait seulement annoncé cet été "une mission de réflexion (...) en concertation avec l'ensemble des acteurs". L'Ordre des médecins a fait savoir "qu'il ne conduirait pas, en l'état", cette mission, exigeant au préalable "le retrait" de la mesure. Les doyens des facultés de médecine et des autres professions de santé (pharmacie, dentaire, sage-femme) se sont aussi inquiétés d'une "démarche qui apparaît précipitée". - "Pas complètement mûre" - "Très fermement" opposés à cette réforme, les cinq syndicats représentatifs des médecins libéraux en réclament "le rejet", comme deux fédérations de libéraux de santé (infirmiers, kinés, pharmaciens, biologistes...) qui "doutent de l'intérêt" de légiférer sur ce sujet "à marche forcée". Même convergence chez les directeurs d'hôpitaux, dont le premier syndicat (Syncass-CFDT) a taillé en pièces une proposition de loi "rédigée hâtivement et contenant des erreurs de droit". En particulier l'article 7, qui prévoit qu'un établissement public sans chef passe automatiquement en "direction commune" avec l'hôpital de référence de son territoire: une évolution "au gré du hasard et au fil du temps" qui serait "le pire des modèles". Un avis partagé par la deuxième organisation (SMPS-Unsa), qui juge cette mesure "contre-productive car de nature à brusquer les élus, les médecins, les soignants et les managers de santé", avec un risque d'"oppositions fortes entre les acteurs territoriaux". D'autres articles ont jusqu'ici rencontré moins d'oppositions, notamment celui autorisant les sages-femmes à prescrire des arrêts de travail dans "les mêmes conditions" que les médecins et dentistes, ou celui empêchant de payer les praticiens intérimaires au-delà du plafond légal. Mais "le manque de précision juridique" du texte - dépourvu d'étude d'impact - est pointé par la patronne des députés socialistes, Valérie Rabault, qui a demandé vendredi au président de l'Assemblée, Richard Ferrand, de saisir le Conseil d'Etat "afin que toutes les garanties puissent être apportées aux soignants qui vont être concernés". Quoi qu'il en soit, une source parlementaire LREM reconnaît que la proposition de loi n'est "pas complètement mûre" et devrait être "largement réécrite" en commission des affaires sociales, à commencer par l'article 1 qui deviendrait une commande de rapport, car "ce n'est pas possible de mettre la charrue avant les boeufs, il va falloir concerter". "Ce n'est pas le moment de braquer tout le monde, c'est même l'inverse", assure Stéphanie Rist, rapporteure du texte, qui espère trouver "du consensus". Le temps est compté: l'examen en séance publique est programmé à partir du 30 novembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tollé après des soupçons d'instrumentalisation d'un syndicat lycéen pro-Blanquer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121182233.qdtlbd0y.html</link>
   <description><![CDATA[Un syndicat lycéen qui aurait été téléguidé par le ministère de l'Education pour soutenir les réformes du gouvernement: les nouvelles accusations portées contre "Avenir lycéen", déjà soupçonné d'avoir dilapidé des subventions publiques, ont provoqué un tollé qui pourrait éclabousser Jean-Michel Blanquer. A l'unisson, les principales organisations lycéennes rejointes par le syndicat enseignant Snes-FSU ont crié au scandale samedi et sommé le ministre de faire la lumière sur un "coupable mélange des genres" et une possible "instrumentalisation" d'un mouvement de jeunesse à des fins politiques. "Avenir lycéen" a, lui, rejeté en bloc ces accusations. La première mèche avait été allumée début novembre par Mediapart qui avait révélé qu'"Avenir lycéen", jeune syndicat qui s'est distingué en défendant les réformes dans l'Education, avait bénéficié en 2019 de 65.000 euros d'argent public qui avaient été engloutis dans des frais de bouche ou dans des hôtels de luxe. Selon le site, le ministère était informé de ces dérapages depuis juillet. Dans une longue enquête publiée samedi, Libération a étoffé le dossier en assurant que ce syndicat, créé fin 2018, avait "germé Rue de Grenelle, dans l'entourage proche de Jean-Michel Blanquer, pour servir la communication du ministre, et surtout rompre tout dialogue avec les syndicats lycéens" opposés à ses réformes, notamment celle du bac qui avait donné lieu à des mobilisations en 2018. Fondé sur de nombreux témoignages, l'article affirme ainsi que le numéro 2 du ministère à l'époque, Jean-Marc Huart, était étroitement lié aux responsables d'"Avenir lycéen" et que des rectorats participaient à l'écriture de communiqués du syndicat, systématiquement favorables aux réformes du ministère. Contacté par l'AFP, le ministère n'a pas souhaité faire de commentaires. - Démenti d'"Avenir lycéen" - Dès vendredi soir et la parution en ligne de l'article de Libération, des élus LFI et communistes avaient réclamé une commission d'enquête parlementaire pour faire la lumière sur les liens d'"Avenir lycéen" "avec le pouvoir exécutif et les actions de contrôle du ministère de l'Education nationale sur ses membres et son action". Dans la foulée, les syndicats lycéens sont tous montés au créneau samedi pour dénoncer une "propagande d'Etat", certains pointant du doigt Jean-Michel Blanquer qui tient les rênes de la rue de Grenelle depuis 2017. Dans un communiqué, la Fidl a dénoncé un "dévoiement total de la cause syndicale et une insulte faite aux jeunes" et exhorté M. Blanquer à saisir la justice pour qu'une enquête judiciaire soit ouverte. Le syndicat MNL voit lui dans "Avenir lycéen", "une entreprise politique n'ayant pas hésité à manipuler certains de nos jeunes camarades lycéens (...) afin de servir les intérêts du ministre". Quant à l'UNL, qui a annoncé le prochain dépôt d'une plainte après les premières révélations de Mediapart, elle accuse M. Blanquer d'avoir "instrumentalisé de toute pièce une prétendue opposition au mouvement de contestation qui s'était monté contre lui". L'article a également fait réagir le syndicat enseignant Snes-FSU, première organisation du secondaire, qui a exigé la "transparence" pour établir si l'administration avait agi "sur ordre ou sur pression politique". Par la voix de son co-fondateur Nathan Monteux, "Avenir lycéen" a répondu samedi en défendant son indépendance et son droit "à porter une autre voix que celle de l'extrême gauche syndicale". "On peut être jeunes et s'engager pour faire changer les choses et non seulement pour bloquer le pays. Notre choix a été clair : la proposition. Proposer et en finir avec l'opposition systématique", a indiqué M. Monteux dans un communiqué. "Personne ne nous a manipulés. À aucun moment quiconque au ministère de l'Éducation Nationale n'a "utilisé" notre mouvement", a-t-il ajouté. Après les premières révélations de Mediapart, le ministère avait indiqué avoir diligenté une enquête administrative sur les subventions accordées à "Avenir lycéen" et s'était défendu de tout favoritisme. Il avait par ailleurs indiqué que le versement de la subvention de 30.000 euros allouée en 2020 à "Avenir lycéen" avait été gelé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tollé après de nouvelles accusations contre le syndicat pro-Blanquer "Avenir lycéen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121142845.9wtswab1.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats lycéens ont dénoncé samedi une "propagande d'Etat" et une tentative "d'étouffer" la contestation dans l'Education après de nouvelles accusations visant l'organisation de jeunesse "Avenir Lycéen", qui défendait des positions pro-gouvernementales et aurait été téléguidée par le ministère. Dans une longue enquête publiée samedi, Libération assure que ce syndicat lycéen, créé en 2018, "a germé Rue de Grenelle, dans l'entourage proche de Jean-Michel Blanquer, pour servir la communication du ministre, et surtout rompre tout dialogue avec les syndicats lycéens" opposés à ses réformes, notamment celle du bac. Fondé sur de nombreux témoignages, l'article affirme que le numéro 2 du ministère à l'époque, Jean-Marc Huart, était étroitement lié aux responsables d'"Avenir lycéen" et que des rectorats participaient à l'écriture de communiqués du syndicat, systématiquement favorables aux réformes du ministère. Contacté par l'AFP, le ministère n'a pas souhaité faire de commentaires. Des élus LFI et communistes ont réclamé dès vendredi soir une commission d'enquête parlementaire sur cette affaire. Début novembre, Mediapart avait déjà affirmé qu'"Avenir lycéen" avait reçu 65.000 euros de subventions publiques en 2019 qui auraient été engloutis en frais de bouche et autres dépenses dans des hôtels de luxe. Samedi, le site d'information a par ailleurs soutenu, mail à l'appui, qu'un cadre du ministère avait été informé dès juillet dernier des dérapages financiers d'"Avenir Lycéen" sans qu'aucune enquête ne soit alors diligentée. L'article de Libération samedi a provoqué la colère des syndicats lycéens, dont certains ont directement pointé du doigt Jean-Michel Blanquer. Dans un communiqué, la Fidl a dénoncé un "dévoiement total de la cause syndicale et une insulte faite aux jeunes dont le ministère aurait organisé l'étouffement de la parole" et exhorté M. Blanquer à saisir la justice pour qu'une enquête judiciaire soit ouverte. Le syndicat MNL voit lui dans "Avenir lycéen", "une entreprise politique n'ayant pas hésité à manipuler certains de nos jeunes camarades lycéens (...) afin de servir les intérêts du ministre". Quant à l'UNL, qui avait annoncé une plainte après les premières révélations de Mediapart, elle accuse M. Blanquer d'avoir "instrumentalisé de toute pièce une prétendue opposition au mouvement de contestation qui s'était monté contre lui". L'article a également fait réagir le syndicat enseignant Snes-FSU, première organisation du secondaire, qui a appelé à faire toute la lumière sur ce "coupable mélange des genres" afin d'établir si l'administration avait agi "sur ordre ou sur pression politique". Après les premières révélations de Mediapart, le ministère avait diligenté une enquête administrative sur les subventions accordées à "Avenir lycéen" et s'était défendu, auprès de l'AFP, de tout favoritisme en assurant que ce syndicat faisait partie des organisations "représentatives". Il avait par ailleurs indiqué que le versement de la subvention de 30.000 euros allouée en 2020 à "Avenir lycéen" avait été gelé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incitation à alléger les loyers de commerçants: le Sénat élargit le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121125640.i3ehfbu0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a élargi samedi le dispositif de crédit d'impôt voté par l'Assemblée nationale en faveur des bailleurs qui consentent des abandons de loyers à des commerçants pour la période du reconfinement. Ce dispositif, introduit dans le projet de budget pour 2021, prévoit un crédit d'impôt de 50% du montant de ce loyer. Toutefois, tel qu'adopté par l'Assemblée nationale, il ne s'appliquerait qu'à compter de 2021. L'amendement présenté par le rapporteur général du Budget Jean-François Husson (LR), identique à un amendement PS, vise d'abord à anticiper son entrée en vigueur à 2020. Sur ce point, le ministre chargé des Comptes publics Olivier Dussopt a donné quitus aux sénateurs, favorable à "garantir l'application immédiate du crédit d'impôt". Mais il s'est en revanche opposé aux autres modifications proposées, jugeant en particulier l'élargissement du champ d'application aux microentreprises "extrêmement fragile en droit". L'amendement vise en outre à étendre le périmètre des bailleurs éligibles, ce qui permet en particulier d'inclure les bailleurs sociaux. Il introduit enfin un mécanisme analogue de prise en charge partielle des abandons de loyers consentis par les collectivités territoriales. Contre l'avis du gouvernement, le Sénat a également voté un coup de pouce fiscal supplémentaire pour les PME, en complétant un dispositif adopté par l'Assemblée nationale qui relève de 7,6 à 10 millions d'euros le plafond de chiffre d'affaires pour bénéficier du taux réduit d'impôt sur les sociétés. Pour le rapporteur, la mesure adoptée par les députés "conduit simplement à actualiser un seuil demeuré inchangé depuis le passage à l'euro en 2002", pour tenir compte de l'inflation, et n'est "que partielle". L'amendement voté par les sénateurs prévoit ainsi deux modifications.Il relève la fraction de bénéfice éligible au taux réduit d'impôt sur les sociétés de 38.120 euros à 50.000 euros. Il relève aussi de 7,6 millions d'euros à 10 millions d'euros le seuil de chiffre d'affaires en deçà duquel une entreprise n'est pas assujettie à la contribution sociale sur l'impôt sur les sociétés. Le Sénat a encore adopté un amendement d'Éric Bocquet (CRCE à majorité communiste) pour taxer plus efficacement les géants du numérique si leurs activités "atteignent un certain seuil". En revanche, il a rejeté un amendement PS qui proposait d'exclure temporairement les grandes entreprises de la baisse de l'impôt sur les sociétés. Le Sénat poursuit samedi l'examen en première lecture du projet de loi de finances pour 2021. L'Assemblée nationale dominée par la majorité présidentielle pourra revenir dans la suite de la navette sur les dispositions votées par la chambre haute.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 12:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Policiers armés en dehors du service: l'Assemblée vote l'accès aux établissements recevant du public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121025259.aftm5k2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi une mesure permettant aux forces de l'ordre en dehors de leur service de conserver leur arme lorsqu'ils accèdent à des établissements recevant du public, certains élus redoutant des "dérapages". Avec émotion, le député LREM Jean-Michel Fauvergue, ancien patron du Raid, a évoqué le "massacre" du Bataclan de novembre 2015. Parmi les spectateurs du concert, "il y avait trois policiers" dans la salle, "ils n'ont pas pu intervenir", "l'entrée avec l'arme de service était interdite, car il y avait une fouille". Depuis, "les policiers et les gendarmes sont autorisés à avoir leur arme hors service, sur volontariat et dans certaines conditions". Et ils peuvent "rentrer dans des établissements recevant du public", mais "certains" leur refusent l'accès, notamment ceux avec des "portiques à l'entrée", a-t-il poursuivi. La mesure proposée dans la loi "sécurité globale" vise à leur permettre d'accéder à ces établissements. Plusieurs élus ont fait part de leurs doutes comme le communiste Stéphane Peu. "On n'est pas sûr que ce soit une vraie protection", il "peut y avoir des dérapages". "Avec une arme qu'on échappe dans une boîte de nuit, on peut créer la panique, avoir l'effet contraire à celui recherché", s'est inquiété le député LREM Sacha Houlié. Ca "fait du policier quelqu'un qui ne décroche jamais vis-à-vis de son boulot", a complété l'insoumis Alexis Corbière. Et dans un concert de rock" comme au Bataclan, c'est "extrêmement dangereux d'avoir une arme", selon lui. "Ce qui est demandé, ce n'est pas de multiplier les armes partout. Je suis contre ça, je suis contre une société à l'américaine", a souligné M. Fauvergue (LREM), co-rapporteur de la proposition de loi. "Le but" est que puissent "intervenir à l'intérieur" "ces "policiers-là qui sont volontaires, entraînés et qui ont sur eux la carte de service". Pour offrir une "garantie supplémentaire", le gouvernement a fait voter un amendement promettant un décret en Conseil d'Etat pour cette mesure, plutôt qu'un simple arrêté du ministère de l'Intérieur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 02:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": l'Assemblée vote la mesure controversée, avec des garde-fous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121001943.f0iq9wn8.html</link>
   <description><![CDATA[Le geste d'apaisement du gouvernement sera-t-il suffisant pour éteindre la polémique? Dans un climat tendu, l'Assemblée nationale a voté vendredi soir la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, avec des garanties du gouvernement sur le "droit d'informer". "L'équilibre est réaffirmé entre la liberté d'informer et la protection des forces de l'ordre", a estimé le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, lors d'un débat houleux. Face à la fronde des défenseurs des libertés publiques et des sociétés de journalistes, le gouvernement a précisé l'article litigieux qui pénalise d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" des forces de l'ordre en intervention quand elle porte "atteinte" à leur "intégrité physique ou psychique". L'amendement gouvernemental réécrivant cet article 24, adopté par 146 voix contre 24, spécifie que la mesure ne peut porter "préjudice au droit d'informer", et que l'intention malveillante contre les forces de l'ordre doit être "manifeste". Mais il n'a pas suffi à désamorcer les protestations dans l'hémicycle, de l'opposition de gauche à certains élus du MoDem, pourtant membres de la majorité. L'insoumis Ugo Bernalicis a ainsi fustigé "une entreprise de dissuasion massive d'aller manifester et filmer ce qu'il se passe en manifestation". Un peu plus tard, il a provoqué quelques remous en appelant le ministre "Gérald Le Pen", dressant le parallèle avec le "programme" de la dirigeante du RN. M. Darmanin a appelé les députés à ne "pas répondre à la provocation". Au MoDem, Nicolas Turquois, qui s'est abstenu, s'est dit "mal à l'aise" devant cet article 24 et les difficultés "d'interprétation" de l'atteinte à "l'intégrité psychique". - Cinq abstentions chez LREM - Comme la gauche, des élus du groupe centriste avaient d'ailleurs proposé de supprimer l'article. Deux MoDem ont voté contre l'amendement et trois se sont abstenus. Cinq députés LREM ont choisi l'abstention, le reste de la majorité votant pour. Le patron du groupe LREM et ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner considère que la "proposition du gouvernement nous permet d'y voir clair" et de "rassurer". "Si la liberté de la presse peut être attaquée, les policiers et les gendarmes peuvent l'être également", a souligné M. Darmanin, après avoir soufflé le chaud et le froid sur cette disposition, suggérant parfois de la durcir. Devant les députés, il a reconnu s'être "posé la question en tant que ministre de l'Intérieur" du "floutage" des visages des policiers, une mesure hautement inflammable, qui ne fait pas partie de la proposition de loi, mais que réclament des élus de droite et les syndicats de policiers. A droite, LR soutient l'article mais le député Eric Diard s'inquiète de sa "constitutionnalité". Son collègue Pierre-Henri Dumont a regretté que cette mesure se base sur la loi sur la presse de 1881 et non sur des dispositions déjà existantes du Code pénal. Au RN, Marine Le Pen a salué une disposition qui va "dans le bon sens" et ne mérite "ni excès d'opprobre" et "ni excès d'honneur". "Oui", journalistes et citoyens pourront continuer à filmer et à diffuser "sans intention malveillante", a affirmé le co-rapporteur LREM de la proposition de loi, Jean-Michel Fauvergue. La restriction sur les images ne vise d'ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme est censé arborer en intervention. Après le vote, les syndicats de policiers comme Alliance et Unité-SGP-FO ont salué une "victoire importante", malgré "l'acharnement de nos détracteurs". Pour l'Intérieur, la mesure permet de "protéger ceux qui nous protègent", confrontés à une violence qui déborde des réseaux sociaux. Journalistes, défenseurs des libertés publiques et pourfendeurs des violences policières dénoncent "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article controversé. Un rassemblement est prévu samedi après-midi, place du Trocadéro à Paris. Plusieurs dirigeants de médias ont exprimé leur préoccupation concernant l'article 24, dont la direction de l'information de l'AFP. Trente-trois personnes avaient été interpellées et un journaliste de France Télévisions placé en garde à vue pendant 12 heures mardi soir lors d'une manifestation près du Palais Bourbon. Dans la nuit, l'Assemblée a adopté un autre article sensible qui vise à créer un "cadre juridique" pour le recours aux drones par les forces de l'ordre. La gauche a critiqué des utilisations "trop larges" et "intrusives".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drones des forces de l'ordre: l'Assemblée vote un cadre juridique, très critiqué à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121000005.44854rlh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en faveur d'un "cadre juridique" pour "règlementer" l'utilisation des drones par les forces de l'ordre, avec des usages jugés "trop larges" par l'opposition de gauche, inquiète d'une "surveillance trop intrusive". "Pour la première fois, nous allons adopter un cadre juridique pour les caméras aéroportées, pas uniquement les drones", a fait valoir Alice Thourot (LREM), co-rapporteure de la proposition de loi sur la "sécurité globale" débattue à l'Assemblée. "Le Conseil d'Etat comme la CNIL (commission nationale de l'informatique et des libertés) l'appelaient de leurs voeux", a-t-elle argumenté, en défendant une "utilisation restreinte" pour la "sécurité régalienne" et les "sapeurs-pompiers dans certains cas". Voté par 87 voix contre 19, l'article 22 de cette proposition de loi règlemente le recours aux drones par les "autorités publiques", forces de l'ordre, militaires, services d'incendie et de secours. Il clarifie l'usage des drones lors de manifestations, en cas de craintes "de troubles graves à l'ordre public". Ils peuvent aussi être utilisés dans la "prévention d'actes de terrorisme", le constat et la poursuite d'infractions, la protection de bâtiments et installations publics ou encore "la surveillance des littoraux et zones frontalières". Le public sera informé de la mise en oeuvre de ces "dispositifs aéroportés de captation d'images". La gauche a critiqué un cadre "beaucoup trop large". "Est-ce qu'on veut une société de télésurveillance généralisée?", a lancé l'insoumise Danièle Obono. Pas opposée à l'utilisation des drones "par principe", la non-inscrite Paula Forteza juge les utilisations proposées "trop intrusives", notamment en matière de "prévention" de faits. C'est "un vrai tournant structurel, pas anodin". Selon la socialiste Marietta Karamanli, "cela renforce un peu l'idée que cette surveillance vient conforter un modèle d'encadrement des manifestations". Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a répondu que ces "moyens techniques d'intervention existent dans tous les pays qui nous entourent et qui sont démocratiques", et que le cadre proposé "est tout à fait légal et respectueux des libertés". Certains élus LR, MoDem ou Agir ont plaidé en vain pour autoriser également les polices municipales à utiliser des drones. Le gouvernement avait initialement rédigé un amendement en ce sens, mais l'a retiré avant la discussion.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syndicat "Avenir lycéen": LFI demande une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120221545.qlhu9s11.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI et plusieurs communistes ont réclamé vendredi soir une commission d'enquête parlementaire sur le lien du syndicat "Avenir lycéen" avec le "pouvoir exécutif", après des articles de presse consacrés au train de vie de ce syndicat "pro-Blanquer". "Nous déposons ce soir une proposition de résolution visant à la création d'une commission d'enquête sur l'activité du syndicat Avenir Lycéen, ses liens avec le pouvoir exécutif et les actions de contrôle du ministère de l'Education nationale sur ses membres et son action", indiquent les élus insoumis, auxquels se sont associés plusieurs députés PCF. Une enquête administrative a été ouverte par le ministère après des révélations de Mediapart faisant état de subventions accordées à Avenir lycéen. Selon le site d'information, cette structure créée en 2017, qui défend des positions pro-gouvernementales, aurait dépensé une bonne partie des 65.000 euros de subventions reçues en 2019 en frais de bouche, déplacements et autres dépenses dans des bars et hôtels de luxe. Interrogé le 12 novembre par l'AFP, le ministère avait indiqué "vérifier ce qu'il s'est passé", avec un "contrôle sur pièces". Dans un article publié par Libération vendredi soir, Clairanne Dufour, "l'une des fondatrices d'Avenir lycéen", évoque le souhait du gouvernement de donner "de la visibilité aux élus des instances lycéennes, qu'il estimait plus légitimes". Mais "j'ai mis du temps à le comprendre, le vrai objectif du ministre, était de s'en servir pour exclure les autres syndicats", pointe-t-elle. Le ministère se défend, lui, de tout favoritisme: "Avenir lycéen est une organisation représentative au Conseil supérieur de l'éducation", avait souligné à l'AFP Edouard Geffray, directeur général de l'enseignement scolaire (Dgesco), le numéro 2 du ministère. Or les subventions sont accordées en fonction d'une "grille d'analyse" dont fait partie la représentativité, ainsi que la nature des projets ou des actions prévus. Le ministère rappelle par ailleurs qu'il ne peut vérifier qu'a posteriori, un an après son versement, si une subvention a bien servi à mener les actions prévues. Au lendemain de la parution de l'article de Mediapart, Avenir lycéen avait réagi sur Twitter en dénonçant des "faits non avérés" imputés aux "mandatures précédentes", et annoncé la démission de huit de ses dirigeants.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 22:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: le Parlement pourrait proposer des stratégies pour vacciner contre le Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120220140.umoa0zg7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) estime que le Parlement "est fondé à se saisir" de l'enjeu du vaccin contre le Covid-19, et pourrait proposer via son office scientifique des "stratégies vaccinales", dans une interview publiée sur le site du Figaro vendredi soir. Dans un communiqué, l'Office des choix scientifiques et techniques (OPECST) s'est aussitôt dit "prêt à élaborer des recommandations". "Travaillons pour anticiper la large diffusion des vaccins. Sous réserve, évidemment, de toutes les validations scientifiques, nous devrons être prêts pour agir le moment venu. Le Parlement est fondé à se saisir aussi de cet enjeu, parallèlement aux travaux des pouvoirs publics et des autorités sanitaires", assure M. Ferrand au Figaro. L'OPECST, présidé par le député ex-LREM Cédric Villani et qui rassemble des députés et des sénateurs, "me paraît être l'instance idoine pour réfléchir et proposer les stratégies vaccinales", ajoute M. Ferrand. "Je note, comme tous les Français, que des pistes de vaccins seraient explorées et en train d'aboutir. J'ai donc envie d'y croire! D'ici là, ne baissons pas la garde" face au virus, insiste l'élu du Finistère. Le gouvernement doit s'atteler à concevoir une campagne de vaccination, alors que les essais en cours font espérer l'arrivée d'un vaccin à partir de mi-décembre. Par "son fonctionnement collégial, la qualité de ses recommandations" et "la robustesse de son Conseil scientifique", l'OPECST estime être "un organe incontournable dans ce moment charnière de la crise sanitaire". L'Office "va ainsi poursuivre et accélérer les travaux engagés pour éclairer au mieux le Parlement pour qu'il puisse délibérer en toute connaissance de cause", assure-t-il. Et de souligner que "de nombreuses questions devront trouver une réponse avant que la campagne (vaccinale) ne commence: quelle protection offriront les vaccins et pour quelle durée ? Dans quel délai pourra-t-on disposer de quantités suffisantes ? Comment garantir l'équité sociale dans l'accès à la vaccination ? Faudra-t-il cependant établir des priorités ? (...) Faut-il établir une obligation vaccinale ?" Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) s'est dit "favorable si nécessaire à la vaccination obligatoire", et a appelé à "un vote du Parlement" sur ce point.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 22:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Images des policiers: l'Assemblée vote la mesure controversée avec les garanties du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120183742.8lxg0mr4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté en première lecture vendredi soir la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, avec les garanties du gouvernement en faveur du "droit d'informer". Dans sa rédaction modifiée, l'article 24 adopté par 146 voix pour et 24 contre, prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende, "sans préjudice du droit d'informer", la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un agent de la police nationale, gendarme ou d'un agent de police municipale, "dans le but manifeste qu'il soit porté atteinte à son intégrité physique ou psychique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron laisse Darmanin monter au front sur les lois sécuritaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120182140.psehgirp.html</link>
   <description><![CDATA[Concentré sur la préparation d'un allègement du confinement, Emmanuel Macron se tient à l'écart du débat sur les lois accusées d'être "liberticides", laissant aux manettes son ministre Gérald Darmanin, ancien disciple de Nicolas Sarkozy. En plein confinement qui met les Français sous tension, le chef de l'Etat ne s'est pour l'instant pas publiquement exprimé sur la loi "sécurité globale" et son article 24, qui encadre la diffusion d'images de policiers à des fins malveillantes. Ce texte, examiné vendredi à l'Assemblée, est la cible des critiques d'organisations de journalistes, de la gauche, de défenseurs des libertés et du droit d'informer, et il divise aussi au sein de la majorité où certains n'ont pas caché leur malaise. Emmanuel Macron avait déjà refusé de se mêler du débat sur le mot d'"ensauvagement" utilisé à la rentrée par le même Gérald Darmanin, ministre de l'Intérieur depuis juillet. Le chef de l'Etat a besoin de tout son crédit et d'une majorité solide pour convaincre les Français de respecter pour encore des semaines des contraintes liées au contexte sanitaire. Il compte également sur leur adhésion sur la loi contre les séparatismes, l'une des plus importantes de son quinquennat, présentée en Conseil des ministres le 9 décembre. Mais ce doublé de lois axées sur la sécurité gène une partie de la majorité qui s'est souvent divisée sur ces sujets. Le ministre de l'Intérieur a jeté de l'huile sur le feu en suggérant dans un premier temps que les journalistes se signalent aux autorités avant de couvrir une manifestation, avant de reculer. - "Couvercle" - La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article 24, qu'elle juge "inutile" et potentiellement nuisible au contrôle de l'action des policiers et gendarmes. Des syndicats de journalistes, de nombreuses rédactions et d'autres organisations ont dénoncé des "atteintes à la liberté d'informer". Les dangers de dérive "se sont révélés au grand jour" mardi soir, où lors d'une manifestation contre le texte, "des journalistes ont été intimidés verbalement, empêchés de faire leur travail, placés en garde à vue pour l'un d'entre eux", dénonce vendredi le directeur du Monde Jérôme Fenoglio dans un éditorial. Le MoDem, allié de la majorité, a pris ses distances en annonçant qu'il ne voterait pas l'article 24 dans sa rédaction originelle et des députés Marcheurs ont tenu à défendre la liberté de la presse. Jean Castex est finalement intervenu jeudi soir en proposant à Gérald Darmanin et au chef de file des députés LREM Christophe Castaner un amendement de compromis qui garantit le droit d'informer. "Castex a joué son rôle. Cet arbitrage est de nature à calmer le jeu", selon une source gouvernementale. Cette polémique tombe mal dans un pays "à cran" qui attend un déconfinement qu'on lui annonce comme encore lointain, estime un conseiller de l'exécutif. "C'est un coup politique" du ministre de l'Intérieur pour répondre aux demande des policiers. "Mais la manifestation de mardi soir a été pour nous un vrai signal d'alerte. On ne peut pas se permettre une telle crise en période de confinement. Lorsque le couvercle sera levé et les mesures d'urgence terminées, nous pouvons avoir à gérer une crise sociale", avertit-il. "Et il est compliqué de se présenter en défenseur de la liberté de la presse pour Charlie Hebdo tout en demandant une accréditation pour couvrir des manifestations", commente la même source. "On a accusé Emmanuel Macron d'être trop libéral, maintenant on lui reproche d'être trop sécuritaire. On oublie un peu vite qu'il défend constamment depuis un mois les valeurs républicaines et a sacralisé la liberté d'expression", défend une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De nombreuses rédactions refusent d'accréditer leurs journalistes à des manifestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120174255.ngnr3t53.html</link>
   <description><![CDATA[Les directions des rédactions de nombreux médias nationaux et régionaux se sont engagées à ne pas accréditer leurs journalistes pour couvrir des manifestations, au nom de la liberté de la presse, dans une tribune publiée vendredi sur le site du Monde. "Responsables de rédaction, nous nous inquiétons de la volonté du ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, de porter atteinte à la liberté de la presse dans le cadre des manifestations", écrivent-ils. "Les journalistes n'ont pas à se rapprocher de la préfecture de police pour couvrir une manifestation. Il n'y a pas d'accréditation à avoir pour exercer librement notre métier sur la voie publique. Nous refuserons, pour cette raison, d'accréditer nos journalistes pour couvrir les manifestations", ajoutent les signataires. En outre, "ce dispositif s'inscrit dans un contexte particulièrement inquiétant avec la proposition de loi sur la +sécurité globale+ qui prévoit la restriction de la diffusion des images de policiers et de gendarmes", ajoutent les directions des rédactions, qui réaffirment également leur "attachement à la loi de 1881 sur la liberté de la presse" et assurent qu'ils resteront "vigilants pour qu'elle soit préservée". Cette tribune a été signée par les responsables des rédactions d'une quarantaine de médias nationaux dont 20 Minutes, AFP, BFM-TV, Le Canard enchaîné, Charlie Hebdo, Europe 1, les rédactions de France Télévisions et des antennes de Radio France, la Croix, Les Echos, Le Figaro, L'Express, Le Point, Le Monde, Le Parisien, Libération, L'Obs, M6, Marianne, Mediapart, RMC, RTL ou encore TF1. Plus d'une trentaine de titres de la presse quotidienne régionale ont également signé ce texte, dont L'Alsace, Le Progrès, La Montagne, la Provence, Sud Ouest. Par ailleurs, plusieurs dirigeants de ces médias ont exprimé leur préoccupation concernant l'article 24 de la proposition de loi "pour une sécurité globale", dont la direction de l'information de l'AFP. Cette disposition controversée "menace l'exercice du travail des journalistes sur le terrain, la liberté de la presse et plus généralement le droit d'informer", a estimé le directeur de l'information de l'agence de presse, Phil Chetwynd. De son côté, le directeur du Monde Jérôme Fenoglio déclare, dans un éditorial publié vendredi, qu'"aucune réécriture ne peut plus justifier l'indéfendable article 24, dont la suppression pure et simple s'impose désormais". Les syndicats de journalistes ont eux-mêmes appelé solennellement les éditeurs de presse et les dirigeants des rédactions à se mobiliser dans cette "guerre des images". "Il en va de leurs responsabilités de protéger la liberté d'informer et de garantir l'indépendance des journalistes, leurs salariés. Il n'y a pas de démocratie sans information libre", ont-ils souligné dans un communiqué intersyndical, appelant également les rédactions à "flouter les images des promoteurs de la proposition de loi Sécurité globale, à commencer par Gérald Darmanin". Le gouvernement s'est engagé à amender l'article 24 de la proposition de loi "Sécurité globale" pour garantir la liberté d'informer, alors que les syndicats de journalistes et défenseurs des libertés publiques estiment que cette mesure interdirait en pratique de filmer les forces de l'ordre et empêcherait de documenter les violences policières. fpo/rh/cal M6 - METROPOLE TELEVISION SA TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
