<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand : trois juges d'instruction désignés à Lille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011154456.h03vn8aw.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelle étape dans le dossier Richard Ferrand, classé sans suite à Brest, relancé à Paris puis dépaysé à Lille: trois juges d'instruction viennent d'être désignés pour instruire cette affaire immobilière qui avait coûté à l'actuel président LREM de l'Assemblée nationale sa place au gouvernement. Ces trois juges ont été désignés le 25 septembre "pour instruire le dossier", a annoncé jeudi le parquet de Lille à l'AFP, précisant "qu'aucune convocation pour mise en examen n'(avait) été délivrée". La Cour de Cassation avait ordonné en juillet le dépaysement à Lille de l'information judiciaire ouverte à Paris. En effet, la plus haute juridiction judiciaire avait validé la demande des avocats de Richard Ferrand, qui avaient mis en avant en mars un possible conflit d'intérêts lié à un magistrat parisien membre de l'association anticorruption Anticor à l'origine de la procédure judiciaire. Les hauts magistrats ont donc décidé de confier l'enquête au tribunal de grande instance de Lille "afin de garantir l'impartialité objective de la juridiction saisie". Cette procédure de dépaysement avait entraîné le report de son audition devant le juge parisien Renaud Van Ruymbeke initialement prévue le 26 mars. Il y a tout juste un mois, dans la foulée de la démission surprise du ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot, Richard Ferrand, fidèle de la première heure du président Emmanuel Macron, a connu une belle promotion en étant élu président de l'Assemblée nationale après la nomination de François de Rugy au gouvernement. Cet ex-journaliste et ex-dirigeant de mutuelle, ancien socialiste, élu depuis 2012 au Palais Bourbon, pilotait jusqu'alors, depuis son départ forcé du gouvernement, en juin 2017, le groupe majoritaire LREM. Révélée par Le Canard enchaîné, l'affaire porte sur le bien immobilier acquis par la compagne de Richard Ferrand et loué aux Mutuelles de Bretagne, dont il était alors le directeur général (1998-2012). Cette histoire lui avait coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, qu'il avait dû abandonner un mois après sa nomination. - 'Traitement indépendant ' - Les faits visés remontent à 2011. A l'époque, les Mutuelles de Bretagne, qui cherchaient à louer des locaux pour installer un centre de soins à Brest, avaient choisi parmi trois offres la proposition d'une société civile immobilière (SCI) appartenant à 99% à sa compagne, l'avocate Sandrine Doucen. Ce bien acquis pour un prix de 375.000 euros a été financé par les loyers versés par les Mutuelles de Bretagne. Le 13 octobre, le parquet de Brest avait classé sans suite son enquête préliminaire. Le procureur de Brest reconnaissait avoir pu "envisager l'ouverture d'une information judiciaire" sur des soupçons de prise illégale d'intérêts. Mais il s'est avéré que "l'infraction éventuelle" était "prescrite" depuis le 19 juin 2015, selon les règles de prescription (trois ans) alors en vigueur, avait-il expliqué. Déçue par ce classement sans suite, l'association Anticor avait déposé à Paris une plainte avec constitution de partie civile, procédure qui permet de passer outre le refus du parquet d'entamer des poursuites pénales. Le juge du pôle financier de Paris, Renaud Van Ruymbeke, avait ouvert le 12 janvier une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts". Pour l'avocat de Richard Ferrand, Philippe Bazire, la désignation de ces trois juges d'instruction est "la suite normale de la procédure". "Elle se met en oeuvre, il n'y a rien de spécial à en dire, c'est l'étape attendue", a-t-il dit. Mais pour l'avocat d'Anticor, Jérôme Karsenti, "la présence de trois juges pour cette affaire emblématique qui touche un des premiers personnages de l'Etat est rassurant sur le traitement indépendant qui sera fait à l'enquête". "Nous sommes satisfaits que les choses avancent dans cette affaire, malgré les manoeuvres dilatoires de M. Ferrand", a pour sa part déclaré à l'AFP Jean-Christophe Picard, président de l'association, en référence à la requête déposée par les avocats du couple pour demander le dépaysement de l'affaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autotests de dépistage du sida: les députés prolongent la TVA réduite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011145733.9sya4ymk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission une pérennisation du taux réduit de TVA pour les autotests de dépistage du sida, via un amendement des communistes au projet de budget 2019. Le taux de TVA à 5,5%, en vigueur depuis 2017, est actuellement assuré d'être maintenu jusqu'à fin 2018. Pour défendre sa pérennisation, les députés communistes ont souligné dans leur amendement que "même si d'importantes avancées ont été réalisées ces dernières années dans le domaine de la lutte contre le VIH à travers, notamment, le développement d'outils de prévention et de traitement, le combat contre cette pandémie reste d'actualité et doit unir le plus grand nombre". "En France, entre 30.000 et 50.000 personnes seraient séropositives sans le savoir. Renforcer le dépistage est urgent pour permettre à ces personnes d'être informées et soignées, mais aussi pour interrompre le cycle de transmission", ont-ils ajouté. Cet amendement au projet de budget 2019, validé par la commission des Finances, devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégré au texte de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: trois juges d'instruction désignés à Lille (parquet à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011133923.c7obgf1z.html</link>
   <description><![CDATA[Trois juges d'instruction ont été désignés à Lille pour instruire le dossier Richard Ferrand dans l'affaire immobilière qui avait coûté à l'actuel président LREM de l'Assemblée nationale sa place au gouvernement, a-t-on appris auprès du parquet de Lille. "Trois juges d'intruction" ont ainsi été désignés, "le 25 septembre", "pour instruire le dossier", a indiqué cette source à l'AFP. "En l'état, aucune convocation pour mise en examen n'a été délivrée", a-t-elle ajouté. La Cour de Cassation avait ordonné en juillet le dépaysement à Lille de l'information judiciaire ouverte à Paris.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 13:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget 2019: incident de vote en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011111554.md3eug3v.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la majorité n'étaient pas suffisamment nombreux jeudi matin en commission des Finances à l'Assemblée, où la suppression d'un article du projet de budget pour 2019 concernant le gazole non routier a été votée. Ce vote est toutefois sans incidence à ce stade, puisque l'article concerné pourra être validé la semaine prochaine dans l'hémicycle. "Les marcheurs ne sont pas du matin... C'est le nouveau monde ! La majorité a été mise en minorité en com. finances: nous avons réussi à supprimer l'art. 19 du PLF 2019 qui allait lourdement pénaliser les travaux publics avec une suppression du taux réduit sur le gazole", s'est félicité sur Twitter Thibault Bazin (LR) après l'adoption d'un amendement de son groupe. "Après avoir levé à 1h cette nuit, reprise à 9h ce matin. Certains ont eu un réveil difficile, du coup en commission l'opposition (était) majoritaire", a aussi tweeté la députée PS Christine Pirès-Beaune. Mais "plusieurs députés de la majorité étaient en audition en vue de leurs rapports spéciaux" sur le projet de budget, a-t-on expliqué au groupe LREM. Et la réunion jeudi matin de la commission n'était pas prévue initialement et a été ajoutée ces dernières heures. L'article 19 vise à supprimer le tarif réduit de taxe intérieure de consommation (TICPE) sur le gazole non routier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés votent une série de mesures en faveur des agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011103354.47s853gj.html</link>
   <description><![CDATA[Transmission des exploitations, épargne professionnelle: les députés ont voté en commission, dans la nuit de mercredi à jeudi, une série de mesures supplémentaires en faveur des agriculteurs, dans le cadre de l'examen du projet de budget pour 2019. Comme annoncé mi-septembre par le Premier ministre Edouard Philippe, la transmission des exploitations sera facilitée, via un triplement du plafond d'exonération des transmissions de baux ruraux à long terme, qui a été voté en commission des Finances à l'initiative du rapporteur Joël Giraud (LREM). Actuellement fixé à 101.897 euros, ce seuil sera relevé à 300.000 euros. Le projet de loi de finances prévoit un assouplissement du "dispositif de dotation pour aléas", qui permet aux agriculteurs de se constituer durant les bonnes années une épargne de précaution. Les députés LREM en commission ont poussé plus loin l'assouplissement, en prévoyant que "l'épargne stocks" (fourrage, bovidés, produits de la viticulture, etc) pourra dépasser la moitié du total de l'épargne. Cela "responsabilise l'exploitant, à qui il appartiendra d'apprécier l'opportunité de constituer une épargne monétaire et l'ampleur de celle-ci", selon les auteurs de cet amendement. En outre, les députés ont prévu de supprimer sous conditions l'indemnité compensatrice liée au défrichage de forêts, dans certains cas de transformation en petit terrain agricole. Ces amendements devront être revotés dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégrés au projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition de loi LR sur l'avenir de la santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011100046.f7jn54kc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR sur "l'orientation pour l'avenir de la santé", la ministre Agnès Buzyn assurant en partager "certains objectifs", mais la jugeant "non opportune", notamment au regard du plan santé du gouvernement. "Entendez-vous les craintes, les inquiétudes et l'angoisse des Français pour leur santé et celle de leurs proches" et "l'épuisement des professionnels de santé?", a lancé à l'ouverture des débats le député LR Jean-Carles Grelier, auteur de la proposition débattue dans le cadre d'une journée réservée au principal groupe d'opposition ("niche parlementaire"). Plaidant pour "une réponse rapide" dépassant "les clivages" et "un nouveau cap", le député a défendu son texte qui entend notamment placer le patient "au coeur du système" et propose un plan pluriannuel d'action dénommé "Objectif santé 2022". La ministre de la Santé a assuré partager les préoccupations du député et "certains objectifs", notamment en matière de prévention. Mais, alors que l'Assemblée s'apprête à examiner le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019, elle a jugé la proposition "non opportune et pour certains de ses objets déjà satisfaite au regard de ce que propose le gouvernement" notamment dans le cadre du plan "Ma santé 2022", présenté mi-septembre par Emmanuel Macron. Des élus de la majorité ont aussi pointé ce "télescopage" et, comme en commission, la proposition a été rejetée à l'initiative de LREM par 75 voix contre 55, sans que ses articles ne soient examinés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Niche Copé": les députés circonscrivent une révision favorable aux entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011090622.atxcpxwe.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont circonscrit en commission une révision de la "niche Copé" voulue par le gouvernement mais jugée trop favorable aux entreprises, dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. La "niche Copé" est une exonération partielle d'impôt sur les plus-values à long terme sur la cession de filiales et de titres de participation. Le gouvernement voulait étendre de 88 à 95% cette exonération pour "compenser" la suppression de certains avantages fiscaux pour les entreprises, en lien avec la modification du "régime de groupe" français sur l'intégration fiscale. Les députés socialistes, communistes et également une soixantaine d'élus LREM, emmenés par Emilie Cariou, souhaitaient eux ne pas toucher à cette "niche Copé", pour ne pas créer d'"appel d'air pour certains grands groupes" et attendre de connaître les impacts du toilettage de l'intégration fiscale. Le coût pour les finances publiques de cette révision de la niche s'élèverait à 330 millions d'euros. Le rapporteur général Joël Giraud (LREM) a lui proposé un amendement afin de conserver l'exonération à 95%, mais uniquement pour les groupes fiscalement intégrés, soit 120.000 entreprises, pour la plupart des PME d'après lui. Cette proposition a été adoptée, et devra être revotée dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégrée au projet de loi. Le président de la commission Eric Woerth (LR) a pour sa part défendu la "niche Copé", qui a, d'après lui, "beaucoup fait pour conserver l'attractivité du pays" pour les holdings. Son coût s'est élevé à 4,4 milliards en 2017, 7 milliards en 2018, a pointé la gauche en commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Annie Genevard (LR) critique les "mots inutilement blessants" du pape sur l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181011065150.ttcvson3.html</link>
   <description><![CDATA[Annie Genevard, la vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, a jugé jeudi "violents" et "inutilement blessants" les mots employés mercredi par le pape François sur l'avortement, comparé au recours à un "tueur à gages". "Je pense que les mots sont violents et l'expression est choquante, malheureuse", a estimé sur Cnews la secrétaire générale des Républicains, ajoutant que "les mots que le pape a employés sont inutilement blessants et risquent de réactiver une guerre inutile". "L'Église s'est toujours positionnée contre l'interruption volontaire de grossesse, ce n'est pas une position propre à ce nouveau pape, donc sur le fond, c'est son droit et on comprend pourquoi elle est dans cette logique, c'est conforme au message évangélique", a aussi rappelé la députée LR. Le pape François a comparé mercredi l'interruption volontaire de grossesse au recours à "un tueur à gages", dans son homélie prononcée lors de sa traditionnelle audience sur la place Saint-Pierre. "Interrompre une grossesse c'est comme éliminer quelqu'un. Est-il juste d'éliminer une vie humaine pour résoudre un problème?", a demandé le pape argentin aux fidèles rassemblés sur la place. "Se débarrasser d'un être humain, c'est comme avoir recours à un tueur à gages pour résoudre un problème", a-t-il martelé dans une homélie consacrée au commandement biblique de "ne pas tuer".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: un rapport sénatorial propose une "remise à plat" des financements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181010171640.zyao7shh.html</link>
   <description><![CDATA[Structures médico-sociales, assistance à domicile ou aides à l'achat de fauteuils roulants: un rapport parlementaire, présenté mercredi, préconise de "remettre à plat" les financements publics en faveur des personnes handicapées, afin de favoriser leur "inclusion" en milieu ordinaire. "Avec les mêmes moyens financiers, on pourrait répondre beaucoup plus largement aux besoins des familles", a déclaré lors d'un point presse le sénateur (LR) Philippe Mouiller, qui a présidé un groupe de travail sénatorial sur ces questions de "financement du handicap". "A budget constant", les rapporteurs recommandent une "simplification des structures et des acteurs intervenant auprès des (...) handicapés". "En l'état actuel, les (...) handicapés et leur familles demandent clairement plus de places" dans les établissements spécialisés, a convenu M. Mouiller. "Mais notre logique c'est de ne laisser dans les institutions que les cas les plus complexes, et de permettre à un maximum de personnes de vivre dans une société plus inclusive (en milieu ordinaire, ndlr), sous réserve qu'on ait les moyens financiers de leur apporter des services et un accompagnement", a-t-il ajouté. "Le handicap c'est plus de 30 milliards d'euros par an en France", en additionnant les contributions de la Sécurité sociale, de l'Etat et des départements, a relevé le sénateur des Deux-Sèvres. "Comment on fait, à partir de ces enveloppes financières, pour coordonner l'Etat et les départements, pour développer les services, les prestations, et faire en sorte de sortir les personnes des institutions?", a-t-il développé. Dans leur rapport, les sénateurs proposent de mettre fin au cofinancement de certaines structures d'accueil à la fois par l'assurance maladie et par les départements, une spécificité selon eux "aberrante" car source de blocages. Ils préconisent de "mettre fin aux cloisonnements" engendrés par les "frontières d'âge" entre établissements pour mineurs et ceux réservés aux adultes. Ils demandent que les assistants d'éducation qui aident les élèves handicapés à domicile ou en milieu adapté soient rémunérés par l'Education nationale - comme leurs homologues qui interviennent directement dans les écoles - et non pas par les départements, car la situation actuelle induit selon eux une "rupture d'égalité". Ils suggèrent de confier à un intermédiaire public l'achat groupé de certains équipements onéreux, comme les fauteuils roulants, afin de faire baisser les prix. Ils prônent par ailleurs la mise en place de "plateformes territoriales" du handicap afin de répondre au mieux aux besoins des publics concernés au niveau des "bassins de vie", les zones géographiques les plus pertinentes selon eux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert définitif pour le projet de loi contre la fraude fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181010171141.vj301tjt.html</link>
   <description><![CDATA[Débusquer plus facilement les fraudeurs et mieux les sanctionner: le Parlement a donné mercredi son feu vert définitif au projet de loi qui crée une police fiscale et desserre le controversé "verrou de Bercy". Après un accord entre députés et sénateurs la semaine dernière, le texte contre la fraude fiscale et sociale a été approuvé une dernière fois à l'Assemblée par 112 voix contre 14. Tous les groupes politiques ont apporté leurs suffrages, à l'exception des Insoumis et communistes, pour qui il n'est "pas à la hauteur" des enjeux. "Ce texte fera date car il apporte des réponses inédites et de qualité pour lutter contre la fraude", a affirmé le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, présent lors du vote. Selon le gouvernement, il doit "donner des moyens efficaces pour combattre toutes les formes de fraude", qui privent chaque année l'État de plusieurs dizaines de milliards de rentrées fiscales. Le texte est présenté comme un corollaire à celui sur le "droit à l'erreur", adopté fin juillet, permettant sous réserve d'être "de bonne foi" d'éviter des sanctions de l'administration au premier manquement. Car, selon les termes du ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, si l'erreur est humaine, "persévérer est diabolique". Pour renforcer la lutte antifraude, le projet met notamment en place un service spécialisé à Bercy, dit de police fiscale, étoffe les sanctions et renforce la possibilité de rendre publics les noms des fraudeurs ("name and shame"). Il prévoit également une procédure de plaider-coupable et étend à la fraude fiscale la convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), qui permet à une entreprise de payer une amende afin d'éviter des poursuites, sans reconnaissance de culpabilité. Il précise en outre les obligations fiscales des plateformes d'économies collaboratives. - "Mieux que des cambrioleurs" - Mais sa mesure emblématique, qui ne figurait pas dans le projet initial du gouvernement et a été ajoutée par les parlementaires, est le desserrage du "verrou de Bercy". Ce dispositif, qui confère au fisc le monopole des poursuites, sautera pour les plus gros fraudeurs, avec la mise en place d'un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires sanctionnées par des pénalités administratives importantes. Le montant de la fraude déclenchant cette transmission est fixé à 100.000 euros. Le nombre de dossiers transmis à la justice devrait ainsi doubler. Si tous les groupes d'opposition s'accordent sur l'"enjeu majeur" de la lutte contre la fraude, LR saluant notamment par la voix d'Eric Diard "une avancée" et l'UDI-Agir se disant aussi "favorable" au texte, certains à gauche le trouvent trop timoré. Ils déplorent en particulier que le "verrou" n'ait pas été totalement supprimé, et regrettent que le texte se contente d'élargir la liste française des paradis fiscaux à la liste fixée au niveau européen. Malgré ces bémols, les socialistes ont voté pour. Christine Pirès-Beaune a dit craindre que le travail ne soit "jamais terminé en la matière tant l'imagination de certains pour contourner la loi est sans bornes". Elle a relevé le hasard du calendrier qui fait que le procès pour fraude visant le géant suisse UBS vient de s'ouvrir lundi à Paris, la banque ayant, selon elle, "utilisé tous les recours à sa disposition pour éviter ce procès". Convoquant aussi l'exemple d'UBS, les Insoumis ont, eux, jugé "cosmétiques" les quelques "mesures positives", déplorant notamment la procédure de plaider-coupable ou la CJIP. Eric Coquerel a dénoncé "un système à deux vitesses" avec des fraudeurs fiscaux "mieux traités que des cambrioleurs", disant craindre qu'avec ce texte, "rien n'empêche de frauder davantage, d'évader davantage". Pour les communistes, Fabien Roussel a aussi souligné que le procès UBS aurait pu ne jamais avoir eu lieu, déplorant que des mécanismes de transaction "inacceptables" soient étendus par le texte, jugé globalement "pas à la hauteur".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de loi antifraude</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181010171113.n7qd4wfr.html</link>
   <description><![CDATA[Création d'un service d'enquête spécialisé à Bercy, publication du nom des plus gros fraudeurs et encore "déverrouillage" du verrou de Bercy: voici les principales mesures du projet de loi contre la fraude adopté définitivement mercredi par le Parlement. Verrou de Bercy Le texte met fin au monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale pour les plus gros fraudeurs. Est prévu un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires avec des pénalités administratives importantes. Le montant de la fraude déclenchant cette transmission est fixé à 100.000 euros. Pour la transmission des affaires concernant les personnes soumises à une déclaration auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), le seuil est inférieur de 50% à celui des autres cas. Police fiscale Création d'un service spécialisé à Bercy, dit de police fiscale. Cette structure pourra être saisie par le Parquet national financier (PNF) dans le cas de dossiers nécessitant une expertise fiscale pointue, avec des enjeux budgétaires considérables. Ce "fisc judiciaire", censé épauler la Brigade nationale de répression de la délinquance fiscale (BNRDF, actuellement débordée), pourra par ailleurs procéder à des écoutes et des perquisitions. Il sera opérationnel au 1er juillet 2019, selon le gouvernement. Intermédiaires sanctionnés Des sanctions administratives seront créées pour les "tiers complices de fraude fiscale et sociale", à savoir les officines (cabinets d'avocats, sociétés de conseil...) ayant élaboré les montages frauduleux ou abusifs. Ces intermédiaires, qui profitent aujourd'hui d'un certain flou juridique, pourront se voir infliger des pénalités allant de 10.000 euros à 50% des honoraires perçus. Une mesure à peu près similaire avait été proposée voilà quelques années par le Parlement, avant d'être censurée par le Conseil constitutionnel. Un risque cette fois écarté, selon Bercy. Nom des fraudeurs La pratique du "name and shame" ("nommer et faire honte"), qui consiste à désigner publiquement le nom des fraudeurs à des fins dissuasives, via les journaux ou sur internet, sera développée pour les cas les plus graves. Elle concernera les personnes morales. Plaider coupable Une procédure de plaider coupable sera mise en place pour les fraudeurs poursuivis au pénal et disposés à reconnaître leurs torts. Ces derniers pourront ainsi éviter un procès, en acceptant la peine proposée par le parquet. Ce dispositif, destiné à accélérer les procédures et à améliorer les résultats de la lutte contre la fraude, n'empêchera pas, le cas échéant, la publication du nom des fraudeurs. Transaction Extension à la fraude fiscale de la convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), une mesure permettant à une entreprise de payer une amende afin d'éviter des poursuites, sans reconnaissance de culpabilité. Liste noire Le texte étend la liste française des États et territoires non coopératifs (ETNC) en matière fiscale à la liste de l'Union européenne. Actuellement, sept pays figurent sur la liste française des paradis fiscaux: Bruneï, Nauru, Niue, le Panama, les îles Marshall, le Guatemala et le Botswana. La liste de l'UE quant à elle en comprend neuf. Plateformes internet Le texte de loi clarifie l'amendement voté en décembre 2016 par le Parlement, qui impose aux plateformes en ligne du type Airbnb de transmettre automatiquement à l'administration fiscale les revenus générés par leurs utilisateurs. Seront dispensées de cette obligation les activités qui sont exonérées par nature, comme les ventes de biens de particuliers à particuliers ou le covoiturage. La dispense s'appliquera si le montant annuel perçu dans l'année "par un même utilisateur sur une même plateforme" est de moins de 3.000 euros et lorsque le nombre d'opérations réalisées est inférieur à 20 opérations par an. Instauration d'un régime de "responsabilité solidaire des plateformes en ligne en matière de TVA": si la plateforme ne met pas en oeuvre les mesures de nature à permettre la régularisation des vendeurs indélicats, celle-ci peut être tenue pour redevable de la TVA due par ces derniers. Tabac Les circuits illicites de vente seront plus durement sanctionnés. vab-parl/reb/pab/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent un plafonnement des taxes pour les titres de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181010162130.nn6iejzu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission un plafonnement des taxes acquittées par les étrangers lors de l'octroi d'un premier titre de séjour ou d'un renouvellement, dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019. La commission des Finances a adopté un amendement porté par une trentaine de députés LREM et MoDem, dont Stella Dupont, le rapporteur Joël Giraud, et encore Sonia Krimi, prévoyant ce plafonnement à 150 euros pour un premier titre de séjour, et 87 euros pour un renouvellement. "Ces montants semblent mieux proportionnés aux revenus des personnes", justifient les auteurs. Actuellement, jusqu'à 609 euros peuvent être acquittés pour un premier titre, 269 euros pour un renouvellement. Les titres de séjour doivent permettre de "sortir la personne de la précarité en permettant son autonomie, notamment financière, et de favoriser son intégration", font-ils aussi valoir. Le droit de visa de régularisation, qui doit être versé si l'étranger est entré ou s'est maintenu sur le territoire sans les documents ou visas exigés, serait également supprimé. Ces mesures devront être validées à nouveau dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi contre la fraude fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181010155836.keot9zxw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi contre la fraude qui crée notamment un nouveau service de police fiscale et desserre le controversé "verrou de Bercy" pour les dossiers les plus graves. Le texte contre la fraude fiscale et sociale a été approuvé par 112 voix contre 14, avec l'appui de tous les groupes politiques, à l'exception des Insoumis et communistes, pour qui il n'est "pas à la hauteur" des enjeux. "Ce texte, je crois, fera date car il apporte des réponses inédites et de qualité pour lutter contre la fraude" qui exige de la "fermeté", a affirmé le secrétaire d'État Olivier Dussopt, qui représentait dans l'hémicycle le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin. Adopté au Sénat en juillet puis à l'Assemblée en septembre, le projet de loi avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs la semaine dernière. Pour lutter contre la fraude, qui prive chaque année l'État de plusieurs dizaines de milliards d'euros de rentrées fiscales, il met notamment en place une police fiscale, rattachée à Bercy, étend la possibilité de rendre publics les noms des fraudeurs ("name and shame") ou prévoit une procédure de plaider-coupable. Sa mesure phare, qui ne figurait pas dans le texte initial du gouvernement, est le desserrage du "verrou de Bercy". Ce dispositif, qui confère au fisc le monopole des poursuites, sautera pour les plus gros fraudeurs, avec la mise en place d'un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires avec des pénalités administratives importantes. Le montant de la fraude déclenchant cette transmission est fixé à 100.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: pas l'ombre d'une "feuille de papier à cigarette" avec Macron, dit Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181010140632.85n2l96q.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y a pas "le début du commencement de la moitié d'une feuille de papier à cigarette" entre le président Macron et le Premier ministre Édouard Philippe, a assuré ce dernier mercredi à l'Assemblée nationale en réponse à une question sur le remaniement gouvernemental. "Je voudrais vous dire avec le plus grand calme et la plus grande sérénité que ni vous ni personne, jamais, ne mettra le début du commencement de la moitié d'une feuille de papier à cigarette entre le président de la République et le Premier ministre", a lancé Édouard Philippe lors de la séance des questions au gouvernement. L'image de la feuille de papier à cigarette est une des formules favorites du Premier ministre pour décrire ses relations avec le chef de l'État, sur lesquelles M. Philippe et son entourage montrent la plus grande discrétion. Le Premier ministre s'est justifié de ne "jamais commenter les rumeurs" car cela "n'apporte rien à l'action publique, ni même au débat public". "Certaines m'amusent, d'autres me consternent, et il n'est pas impossible que parfois elles m'affligent", à propos des multiples rumeurs et informations circulant autour du remaniement. L'ancien maire du Havre répondait au député LR de Haute-Loire Jean-Pierre Vigier, qui dénonçait la "mascarade" du temps pris par l'exécutif pour procéder à ce remaniement, qui n'interviendra pas avant vendredi soir au plus tôt. Sur fond de rumeurs et d'échos de presse, l'Élysée a démenti mercredi tout "bras de fer" entre le Président et son Premier ministre sur le remaniement, évoquant seulement "une discussion" sur le choix des profils adéquats. "Le Premier ministre a fait des propositions" au Président, "le Président en a accepté certaines, en a refusé d'autres" puis "ils ont engagé un dialogue". "Ils ont décidé d'éviter de s'imposer des gens dont l'un ou l'autre ne voudrait pas et de prendre leur temps", a affirmé l'Élysée. Le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a également annoncé mercredi qu'il n'y aurait pas de déclaration de politique générale après la nomination du nouveau gouvernement. Il n'y en a "pas besoin" car le gouvernement "ne change pas de ligne politique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biocarburants à base d'huile de palme: les députés suppriment un avantage fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181010125747.1wsi408w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission la suppression d'un avantage fiscal pour les biocarburants à base d'huile de palme, dont le développement est nocif pour l'environnement. La commission des Finances a adopté des amendements en ce sens au projet de budget pour 2019, venant de la commission du Développement durable et d'élus LREM, MoDem et LR. Leurs auteurs soulignent que "l'extension des plantations de palmier à huile constitue une cause majeure de déforestation et de dégradation des écosystèmes, dans les pays du Sud" et que "depuis plusieurs années, la consommation d'huile de palme est en hausse croissante dans les carburants". Les Républicains rappellent aussi que "l'État a décidé d'augmenter les autorisations d'importation d'huile de palme à hauteur de 300.000 tonnes, augmentation qui impose une concurrence totalement déloyale aux agriculteurs producteurs de colza". Via les amendements validés, l'huile de palme sera exclue de la minoration du taux de prélèvement supplémentaire de taxe générale sur les activités polluantes (TGAP, payée par les distributeurs) prévue pour les biocarburants. "Cette suppression de niche fiscale infondée pourra générer des crédits supplémentaires" qui pourraient "être réalloués" en faveur du développement des pratiques agri-écoresponsables dans la production de biocarburant, suggère la commission du Développement durable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
