<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 17:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une mesure pour faciliter la transformation de bureaux en logements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113155620.lyfvyzzh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi une mesure fiscale dans le projet de budget 2016 pour faciliter la transformation de bureaux en logements, à l'initiative de députés socialistes de Paris. Déposé par la rapporteure générale du budget Valérie Rabault (PS) au nom de la commission des Finances, l'amendement adopté, porté en particulier par Sandrine Mazetier et Annick Lepetit, prévoit une exonération de taxe foncière sur les propriétés bâties, sur délibération de la collectivité territoriale concernée, pour une telle transformation. "Une telle mesure est indispensable pour faire face à la pénurie de logement que connaissent de nombreuses communes, en particulier Paris", ont fait valoir les deux élues dans un communiqué. "La ville de Paris comptait en 2014 près 800.000 m2 de bureaux vides répartis sur près de 210 adresses, soit 5% du parc total des bureaux" et, "entre 2001 et 2012, seuls 380.000 m2 de bureaux ont été autorisés à être transformés en logement", ont-elles précisé. Cet amendement, cosigné par les députés PS de Paris Pascal Cherki, Anne-Christine Lang, Seybah Dagoma, Christophe Caresche, Patrick Bloche, Fanélie Carrey-Conte et Daniel Vaillant, marque "une nouvelle avancée de la gauche dans la bataille du logement", selon Mmes Mazetier et Lepetit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Spectacles vivants musicaux: l'Assemblée vote un crédit d'impôt, contre l'avis de Bercy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113150146.owowc0zx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi, contre la volonté de Bercy, mais avec le soutien de la ministre de la Culture, la création dans le projet de budget d'un crédit d'impôt pour les spectacles vivants musicaux et de variétés en faveur des "artistes en développement". Le président de la commission des Affaires culturelles, Patrick Bloche (PS), qui défendait cet amendement cosigné par une quarantaine de députés socialistes, a évoqué "un secteur extrêmement fragile" avec "des petites structures indépendantes implantées sur tout le territoire". Ce député de Paris a estimé que le crédit d'impôt permettrait notamment "la stimulation de l'emploi et l'accélération de la profession". Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, s'est dit défavorable à la mesure, qui avait été votée en commission des Finances mais devait être revotée dans l'hémicycle pour être intégrée au projet de loi de finances pour 2016. "On vit là quelque chose qu'on a déjà connu. On commence par des crédits d'impôt pour les petits, ensuite on élargit à des plus grands, puis finalement à tout le monde et ensuite on enlève les plafonds", a-t-il dit. M. Bloche a alors fait part de son étonnement, disant avoir eu d'autres assurances par "d'autres voix du gouvernement". "Je ne cite pas volontairement la rue de Valois", où se trouve le ministère de la Culture, a-t-il malicieusement ajouté. Dans un communiqué, Fleur Pellerin a de fait salué peu après une mesure qui "aidera à repérer de jeunes talents, à préserver la diversité de la création et favorisera son renouvellement". Pour la ministre, cet amendement et celui également adopté vendredi pour renforcer le crédit d'impôt sur les séries et téléfilms "viennent renforcer, à un niveau sans précédent, la politique de soutien à la création dont elle a fait sa priorité". A droite, Charles de Courson (UDI) a quant à lui dénoncé la création du crédit d'impôt pour les spectacles musicaux, relevant qu'"il n'y a pas que le domaine culturel" qui compte mais que, pour ce dernier, c'est "toujours plus" de moyens. Les bénéficiaires du crédit d'impôt, censé permettre "d'accroître le nombre et la qualité des projets de tournées d'artistes en développement", seront les entreprises créatrices de spectacles employant des artistes en développement (ceux dont aucun spectacle n'a totalisé plus de 12.000 entrées payantes sur les trois ans précédant la demande). Le crédit d'impôt, soumis à plusieurs conditions, sera égal à 15% du total des dépenses de création, d'exploitation et de numérisation d'un spectacle musical ou de variété, ou 30% pour les très petites, petites et moyennes. Les dépenses prises en compte seront plafonnées à 500.000 euros par spectacle. Selon Mme Pellerin, le crédit d'impôt "devrait s'élever à 1,9 million d'euros en 2016, 5,6 M en 2017 et 7,3 M en 2018". Le Prodiss, syndicat des producteurs privés de spectacles de musiques actuelles, a salué dans un communiqué une mesure favorable au nombre de tournées produites chaque année en France, "gage de survie de nos TPE-PME" et "assurance de voir de nouvelles structures continuer à émerger".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 16:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement Ayrault sur la CSG: pour Le Roux, les socialistes sont "incorrigibles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113143239.c8elqs2v.html</link>
   <description><![CDATA[Les socialistes sont "quelquefois incorrigibles", a protesté vendredi sur Europe 1 le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux, après l'adoption de l'amendement Ayrault-Muet visant à remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de la CSG pour certains salariés. "Nous sommes quelquefois incorrigibles. Vous commencez l'émission sur un amendement dont les Français ne verront pas l'application, en tout cas pas tout de suite (...) Alors que, dans la même journée d'hier (jeudi), nous avons voté un amendement permettant de récupérer des dizaines de milliards d'euros sur (...) ce que l'on appelle l'optimisation fiscale agressive, réglé (la situation de) centaines de milliers de personnes retraitées qui sont rentrées dans l'impôt local (...) et (...) commencé à mettre en place la retenue à la source", a déclaré M. Le Roux. L'Assemblée a adopté jeudi soir en première lecture cet amendement au projet de budget 2016 porté par l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet (PS). L'objectif est de remplacer une partie de la prime d'activité perçue a posteriori par les salariés les plus modestes par une baisse de la CSG visible sur leur fiche de paye. Pour M. Le Roux, même si le but affiché est louable, "le dispositif techniquement n'était pas bien ficelé". Mais, a expliqué le chef de file des députés PS, proche de François Hollande, "je n'entendais pas faire battre l'ancien Premier ministre en séance". La mesure, qui pose notamment un "problème de constitutionnalité" selon M. Le Roux, pourrait aussi augmenter substantiellement le coût pour l'État de la prime d'activité (que seule une partie des bénéficiaires potentiels réclame actuellement), estimé autour de 4 milliards d'euros par an à compter de 2016. Vendredi, le débat autour de l'amendement Ayrault-Muet a rebondi entre socialistes lors de la discussion budgétaire. "Dans les couloirs, on nous explique à tout bout de champ que l'amendement voté hier à l'initiative de MM. Ayrault et Muet a un surcoût de plusieurs milliards. Soit effectivement il y a un surcoût et il y a donc une baisse d'impôt, soit il n'y a pas de surcoût et, dans ce cas-là, il n'y a pas de drame", a notamment lancé Olivier Faure, l'un des vice-présidents du groupe PS. Jean-Marc Germain, qui a défendu sans succès, comme M. Faure, un amendement visant à prolonger la contribution exceptionnelle sur l'impôt sur les sociétés, a lui jugé que l'amendement Ayrault-Muet, qu'il a présenté comme "une baisse d'impôt dont devraient bénéficier les catégories populaires", allait coûter de "1 à 2 milliards d'euros", ce qui nécessite "des mesures de financement". Le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a rétorqué que cet amendement n'était "pas une réduction d'impôt" et a affirmé n'avoir "jamais dit que l'amendement coûtait de l'argent". M. Eckert a également réaffirmé que le gouvernement n'entendait pas "revenir sur les engagements pris dans le cadre du pacte" de responsabilité, ce que les amendements de MM. Faure et Germain auraient conduit à faire selon lui, ce que contestent les auteurs. Chef de file des députés PS de la commission des Finances, Dominique Lefebvre a estimé qu'une remise en cause du pacte serait "une erreur économique" et "politique". M. Faure lui a répliqué ne pas comprendre cette attitude de "systématiquement vouloir reprendre le débat avec sa propre majorité".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 15:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vente d'une chaîne TV: l'Assemblée relève la taxe sur les plus-values de cession</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113131947.wzlncwd9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a relevé vendredi de 19% à 25% le taux de la taxe sur les plus-values en cas de cession d'une chaîne de télévision, dans la foulée de l'affaire concernant la chaîne Numéro 23. Le député socialiste Razzy Hammadi, auteur de l'amendement adopté dans le cadre du projet de budget 2016, a expliqué que "dans l'économie +normale+, il existe déjà une imposition à 25% sur les cessions de titres". Or, a noté ce membre de la commission des Finances, on vise ici "des sociétés qui obtiennent des autorisations du CSA (Conseil supérieur de l'audiovisuel, NDLR) et qui revendent des titres, au-delà même du contrôle de la société". "Le gouvernement et le Parlement, depuis cette cession de titres d'une chaîne que je ne vais pas ici citer, mais qui a beaucoup choqué, a pris un certain nombre de mesures", mais relever le taux de la taxe sur les plus-values permet de "faire bien et efficace en une seule fois", a fait valoir cet élu de Seine-Saint-Denis, dans une référence implicite à la chaîne Numéro 23. Le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a émis un avis de sagesse sur cet amendement. Le CSA a retiré en octobre l'autorisation de diffusion de Numéro 23 à partir du 30 juin 2016, une première. Le gendarme de l'audiovisuel a sanctionné la société pour avoir, selon lui, "cherché avant tout à valoriser à son profit l'autorisation" de diffusion obtenue, alors que la fréquence publique lui avait été attribuée gratuitement. Numéro 23 a fait entrer à son capital fin 2013 le groupe russe de télévision UTH à hauteur de 15%, avec un pacte d'actionnaires prévoyant une "cession rapide" de la chaîne. Celle-ci était en passe d'être vendue au groupe NextRadioTV d'Alain Weill pour 88,2 millions d'euros. Or, elle se trouvait encore dans la période d'interdiction de revente, qui est de deux ans et demi après son démarrage. Il est envisagé par le président du CSA, Olivier Schrameck, un nouvel appel à candidatures pour la fréquence, une fois les éventuels recours épuisés par la chaîne. Le gouvernement aura aussi le droit de préempter cette fréquence, par exemple pour le projet de chaîne d'information de France Télévisions, avait indiqué M. Schrameck le 20 octobre au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises "prédatrices" et avantages fiscaux: le gouvernement renvoie au travail parlementaire, amendement PS retiré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113120134.v3ril4br.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes ont retiré vendredi leur amendement au projet de budget 2016 qui visait à pénaliser des entreprises aux comportements "prédateurs", par exemple en les privant de CICE, face à la préférence du gouvernement pour un travail parlementaire sur cette question. Dans le cadre du projet de loi de Finances, la commission des Finances de l'Assemblée avait adopté un amendement socialiste visant à priver de trois avantages fiscaux (niche Copé, CICE, CIR) des groupes dont les filiales détenues depuis moins de cinq ans perdaient plus de 50% de leurs actifs incorporels (brevets, marques, fichiers clients...) ou plus de 30% de leurs salariés. "De grands groupes peu scrupuleux rachètent aujourd'hui des entreprises françaises dont les dirigeants, au moment de leur départ, n'ont parfois pas toujours bien préparé la transmission. Ces grands groupes s'empressent de récupérer les brevets avant de réduire les coûts de l'entreprise par des licenciements importants pour se prévaloir de résultats en hausse" et "l'entreprise ainsi démantelée est ensuite revendue avec une plus-value totalement exonérée d'impôt (" niche Copé ")", expliquaient-ils dans l'exposé des motifs. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a jugé dans l'hémicycle que l'amendement, bien que soulevant "une vraie question", n'allait pas "empêcher les abus" tel qu'il était rédigé. Il a proposé un groupe de travail ou une mission parlementaire sur "cette question (qui) devra être traitée". La députée PS Christine Pirès-Beaune, co-auteur de l'amendement avec Alain Fauré et Romain Colas, l'a retiré et il n'a donc pas été soumis au vote de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 13:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Spectacles vivants musicaux: l'Assemblée vote un crédit d'impôt, contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113113221.4ykbfkqv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi, contre la volonté du gouvernement, la création dans le projet de budget 2016 d'un crédit d'impôt pour les spectacles vivants musicaux et de variétés afin de favoriser des "artistes en développement". Le président de la commission des Affaires culturelles, Patrick Bloche (PS), qui défendait dans l'hémicycle cet amendement co-signé par une quarantaine de députés socialistes, a évoqué "un secteur extrêmement fragile" avec "des petites structures indépendantes implantées sur tout le territoire". Ce député de Paris a estimé que le crédit d'impôt permettrait notamment "la stimulation de l'emploi et l'accélération de la profession". Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, s'est dit défavorable à la mesure, qui avait été votée en commission des Finances mais devait être revotée dans l'hémicycle pour être intégrée au projet de loi de finances. "On vit là quelque chose qu'on a déjà connu. On commence par des crédits d'impôt pour les petits, ensuite on élargit à des plus grands, puis finalement à tout le monde et ensuite on enlève les plafonds", a-t-il lancé. M. Bloche a alors fait part de son étonnement, disant avoir eu d'autres assurances par "d'autres voix du gouvernement". "Je ne cite pas volontairement la rue de Valois", où se trouve le ministère de la Culture, actuellement occupé par Fleur Pellerin, a-t-il malicieusement ajouté. A droite, Charles de Courson (UDI) a dénoncé la mesure, relevant qu'"il n'y a pas que le domaine culturel" qui compte mais que, pour ce dernier, c'est "toujours plus". Les bénéficiaires du crédit d'impôt qui doit permettre "d'accroître le nombre et la qualité des projets de tournées d'artistes en développement" seront les entreprises créatrices de spectacles employant des artistes en développement (ceux dont aucun spectacle n'a totalisé plus de 12.000 entrées payantes sur les trois ans précédant la demande). Le crédit d'impôt, soumis à plusieurs conditions, sera égal à 15% du total des dépenses de création, d'exploitation et de numérisation d'un spectacle musical ou de variété, ou 30% pour les très petites, petites et moyennes. Les dépenses prises en compte seront plafonnées à 500.000 euros par spectacle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 12:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse en ligne: 8 députés de gauche et de droite demandent à Hollande "une solution juste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113111936.34k96qk6.html</link>
   <description><![CDATA[Huit députés de gauche et de droite ont demandé à François Hollande une "solution juste" pour les sites de presse en ligne, tels Mediapart et Arrêt sur Image, face aux redressements fiscaux "qui menacent leur existence", dans un courrier dont l'AFP a eu copie vendredi. Parlant dans ce courrier daté de jeudi d'une "affaire de principe dans une +République numérique+", les députés socialistes Christian Paul, coprésident de la commission Numérique et Libertés de l'Assemblée, Pascal Cherki, Daniel Goldberg, Laurence Dumont, écologiste Sergio Coronado, les élus Les Républicains Patrice Martin-Lalande, coprésident du groupe internet, Laure de la Raudière et Franck Riester ont mis en avant que les redressements de TVA et mises en demeure récents "menacent l'existence, ou à tout le moins, (le) développement" des sites concernés. Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés. Après avoir noté qu'en France et en Europe, la différence de traitement fiscal entre médias sur papier et en ligne est "jugée absurde depuis de nombreuses années", ces élus ont fait valoir que "l'interprétation de la loi fiscale a été inutilement rigoureuse" en France aux dépens de la presse en ligne et que "l'ajout de pénalités considérables, dans ce cas précis, est réellement choquant". En appelant à "une solution juste" et "sans retard", les huit députés ont considéré qu'elle pouvait passer par le vote au Parlement d'une disposition interprétative, l'examen positif d'un recours par le ministère des Finances, une médiation entre l'Etat et les entreprises concernées. "Le renvoi aux contentieux administratif, constitutionnel, et aux juridictions européennes, en raison de leurs délais de trop longues années, serait sans effet devant cette situation, inévitablement vécue par les intéressés et par l'opinion publique, comme un inexplicable acharnement", ont-ils souligné.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce le crédit d'impôt pour les séries et téléfilms, en plus du cinéma</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113105613.7baipjbs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un renforcement du crédit d'impôt pour les fictions audiovisuelles, en plus de ce qui était prévu pour le cinéma, pour lutter contre les délocalisations de tournage, dans le cadre du projet de budget 2016. Les députés ont adopté un amendement porté par le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, et le président de la commission des Affaires culturelles, Patrick Bloche (PS), qui relève le taux du crédit d'impôt - une somme soustraite du montant de l'impôt qu'une entreprise ou qu'un particulier doit payer - pour les oeuvres de fiction françaises (séries, téléfilms...) à 25%, contre un "taux réel" inférieur à 10% actuellement, et réévalue son plafond. "Le secteur est en pleine expansion mais les jours de tournage ont diminué l'année dernière" en France, compte tenu de la "féroce compétition" des pays étrangers, a expliqué M. Le Roux, citant l'exemple de la saison 2 de la série "Versailles", dont le tournage se ferait de façon "incompréhensible" hors de l'Hexagone. "La filière est fortement créatrice d'emplois" et, selon une étude du centre national de la cinématographie (CNC), "pour un euro de crédit d'impôt audiovisuel versé, 12,9 euros de dépenses sont réalisées dans la filière audiovisuelle et 3,6 euros de recettes fiscales et sociales sont perçues par l'État", rappelle l'exposé des motifs de la mesure. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, s'en est remis au vote de l'Assemblée sur cet amendement, dont le coût n'a pas été évalué. Le député Les Républicains, Frédéric Lefebvre, s'est prononcé pour, jugeant qu'"il faut investir massivement pour la fiction". L'Assemblée a aussi validé le renforcement du crédit d'impôt cinéma, inscrit dans le projet de loi de finances. Il pourra bénéficier à des oeuvres impliquant l'usage d'une langue étrangère pour des raisons artistiques. De plus, le taux du crédit d'impôt sera porté à 30% (au lieu de 20 à 25% avant) pour les films en français, ainsi que les films d'animation et les fictions à forts effets visuels sans usage obligatoire du français. En outre, le plafonnement de l'ensemble des crédits d'impôt pour une même oeuvre sera porté de 4 à 30 millions. La députée socialiste Karine Berger a tenté en vain de faire supprimer l'élévation du crédit d'impôt pour les fictions comportant au moins 15% de plans avec effets spéciaux, au nom de la défense de la culture française liée à l'usage de la langue française selon elle. Charles de Courson (UDI) a pour sa part demandé la suppression de ces nouvelles mesures de soutien au cinéma. "C'est un système massivement subventionné, est-ce qu'il faut continuer ?", a-t-il interrogé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 11:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale vote la défiscalisation outre-mer jusque fin 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113003949.8usheas4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de jeudi à vendredi, en faveur du maintien de la défiscalisation outre-mer jusque fin 2020, alors que le dispositif avait été jusqu'alors prolongé jusqu'à fin 2017, au travers d'un amendement du gouvernement au projet de budget 2016. Devant les inquiétudes répétées du patronat ultramarin, le gouvernement avait déjà acté le fonctionnement de la défiscalisation actuelle jusque fin 2017 dans l'article 43 du PLF 2016. Le gouvernement y a ajouté jeudi un amendement pour donner un cadre stabilisé pour trois années supplémentaires, sans préjuger de ce qu'un changement de majorité en 2017 pourrait engendrer. Mais les questions concernant le soutien aux économies d'outre-mer font généralement l'objet d'un consensus politique. Conformément aux annonces de la ministre des Outre-mer Georges Pau-Langevin, seront entre autres prorogés les régimes d'aides en faveur du logement social jusqu'en 2020, à savoir le crédit d'impôt pour les départements d'outre-mer (DOM), et la réduction d'impôt pour les collectivités (COM) dans lesquelles ce crédit ne s'applique pas. Pour les régimes d'aide à l'investissement productif, est aussi prévue une prorogation jusqu'en 2020 avec, pour les départements d'outre-mer, une obligation progressive de recourir au crédit d'impôt. En effet, le seuil de chiffre d'affaires interdisant le recours à la défiscalisation pour limpôt sur le revenu est abaissé progressivement de sorte qu'en 2020, seules les petites entreprises des Dom (moins de cinq millions d'euros de chiffre d'affaires) pourront encore bénéficier de ce régime. Dans l'hémicycle, des députés, principalement des élus ultra-marins de gauche et de droite mais aussi le rapporteur spécial sur l'outre-mer de la commission des Finances Patrick Ollier (Les Républicains), ont fait adopter plusieurs retouches. "Les collectivités d'outre-mer, dont les plus importantes en termes de population sont en outre les plus éloignées du territoire métropolitain et confrontées de ce fait aux plus grandes difficultés de développement, pourraient voir leurs économies déstabilisées par l'absence d'une visibilité suffisante quant au maintien des dispositifs d'aide fiscale dont elles bénéficient", a notamment plaidé M. Ollier dans l'exposé d'un amendement. Les députés ont ainsi conditionné l'extinction de la défiscalisation des investissements productifs à la mise en place un mécanisme crédible et institutionnalisé de préfinancement à taux zéro (ou d'avance remboursable), le gouvernement s'en étant remis à leur "sagesse" pour ce vote. Dans les collectivités à fiscalité propre (Nouvelle Calédonie, Polynésie française, Saint-Martin, Saint-Barthélemy, Saint-Pierre-et-Miquelon, Wallis et Futuna), où le crédit d'impôt n'est pas applicable, les mécanismes de défiscalisation classiques seront conservés, pour le logement social comme pour l'investissement productif. Les députés ont obtenu en séance, avec un avis favorable du gouvernement, la prorogation des dispositifs de défiscalisation dans ces collectivités jusqu'à fin 2025, Saint-Martin excepté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 01:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: feu vert de l'Assemblée à l'assouplissement du prêt à taux zéro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112231528.fyis1t4k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir dans le projet de budget 2016, à l'initiative du gouvernement, l'assouplissement des critères permettant de bénéficier du prêt à taux zéro (PTZ), qui devrait bénéficier à 120.000 ménages, soit deux fois plus qu'en 2015. Afin de soutenir l'accession à la propriété et l'activité dans le secteur du bâtiment, le président François Hollande a annoncé un renforcement du PTZ, outil principal de soutien de l'accession sociale à la propriété. "Une très grande majorité des ménages primo-accédants seront éligibles à ce nouveau PTZ, renforcé et simplifié pendant deux ans, avec des conditions beaucoup plus avantageuses", a déclaré la ministre du Logement Sylvia Pinel lundi lors d'une conférence de presse. Les mesures annoncées entreront en vigueur à compter du 1er janvier, pour deux ans. Un prêt couvrira une part plus élevée de l'achat d'un bien immobilier neuf: il pourra représenter 40% de celui-ci. Actuellement, ce prêt aidé par l'Etat et réglementé, accordé aux ménages primo-accédants sous conditions de ressources, ne peut représenter que 18 à 26% du montant de l'emprunt contracté. Pour être éligible à ce prêt, les plafonds de revenus des ménages seront relevés, alignés sur ceux du logement intermédiaire. Le différé de remboursement sera allongé: les ménages pourront commencer à rembourser ce prêt au bout de 5 ans, 10 ans ou 15 ans, selon leurs revenus. Aujourd'hui cela va d'une absence de différé pour les familles éligibles aux revenus les plus élevés à 14 ans pour les ménages les plus modestes. La durée de prêt sera aussi plus longue, de 20 ans minimum, réduisant le montant des mensualités de remboursement. Le PTZ dans l'ancien sous conditions de travaux, actuellement réservé à 6.000 communes rurales, sera élargi à tout le territoire, à condition de réaliser des travaux d'un coût d'au moins 25% du prix d'achat. Ces mesures, qui permettront selon le gouvernement de créer au moins 50.000 emplois, coûteront 2 milliards d'euros sur 5 ans pour les finances publiques à compter de 2017, contre 700 millions d'euros pour le PTZ actuel. Le coût supplémentaire sera "quand même" d'environ 250 millions d'euros de plus par an, a pointé la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). "Cela coûte un peu, mais cette disposition doit à la fois relancer la construction et assurer aux ménages modestes et moyens des possibilités plus larges d'acquérir leur logement", a déclaré dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Le député socialiste Daniel Goldberg, qui a entre autres regretté que le PTZ soit trop changeant, a noté que, "nonobstant cet amendement", aux alentours de quatre milliards d'euros sont consacrés à l'aide à l'accession à la propriété (hors investissement locatif) dans le projet de budget 2016.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote des coups de pouce aux maisons de santé pluriprofessionnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112223421.ars3kz91.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir des coups de pouce dans le projet de budget pour 2016 aux maisons de santé pluriprofessionnelles, par le biais d'amendements socialistes et radicaux de gauche en faveur d'exonérations de taxe foncière et de taxe d'aménagement. Face à une carence en offre de santé, en zone rurale mais aussi dans certaines zones urbaines sensibles, nombre de communes optent de plus en plus souvent pour l'ouverture d'une maison de santé pluriprofessionnelle, "solution idéale pour attirer les médecins vers les territoires isolés et résoudre les difficultés d'accès aux soins", dans un immeuble municipal dédié à un service public de santé, selon les auteurs des amendements. Mais il arrive parfois que les communes aient de trop grandes difficultés à assumer financièrement les travaux, ce qui peut les dissuader de mener à bien leur projet d'utilité publique, ont plaidé certains députés dans l'exposé de leurs mesures. En 2012, il y avait moins de 200 maisons et pôles de santé. A la fin de cette année 2015, la France en compte environ 800. Pour encourager le développement de ces structures, les députés ont voté en faveur d'une exonération permanente de taxe foncière sur les propriétés bâties sur délibération des collectivités territoriales ou EPCI, dans le cas où les revenus tirés de l'exploitation de l'immeuble servent exclusivement au remboursement des frais de construction et fonctionnement des maisons de santé. Ils ont aussi adopté des amendements permettant une exonération de la taxe d'aménagement dont les maîtres d'ouvrage doivent s'acquitter à l'occasion d'opérations de constructions immobilières. Lors d'un comité interministériel délocalisé mi-septembre à Vesoul (Haute-Saône), le président François Hollande a décliné, à trois mois d'élections régionales à risque pour la majorité, 21 mesures amplifiant l'effort en faveur des zones rurales, dont une installation des médecins favorisée pour atteindre plus de 1.000 maisons de santé en 2017.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 23:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: les députés revalorisent de 1% les valeurs locatives, une des clefs pour les impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112214128.k1s64znf.html</link>
   <description><![CDATA[Les valeurs locatives servant de base aux impositions directes locales seront revalorisées de 1% en 2016, en vertu d'un amendement au projet de budget de l'Etat voté jeudi dans l'hémicycle de l''Assemblée nationale. Adoptée préalablement en commission des Finances via un amendement du député PS Dominique Baert, cette hausse devait être revotée en séance publique pour être intégrée au projet de loi de finances 2016. Le projet de budget ne "prévoyait en effet aucune actualisation de ces valeurs locatives", selon l'exposé de l'amendement, qui a retenu un taux de 1%, c'est-à-dire le chiffre de la prévision d'inflation pour 2016. Favorable à la mesure, le chef de file des députés socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a observé entre autres que "revaloriser les bases, c'est augmenter le montant de l'impôt payé par nos concitoyens, mais, dans certains cas, cela évite aux élus locaux de l'augmenter davantage". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'en est remis dans l'hémicycle à la sagesse des députés. La socialiste Karine Berger a plaidé pour cesser de revaloriser les bases de la fiscalité locale en utilisant un chiffre d'inflation qui est, depuis huit ans, systématiquement supérieur à l'inflation constatée. Elle a pointé "une incohérence" avec la revalorisation des prestations sociales, désormais calculée sur la base de l'inflation constatée. Cette réévaluation par anticipation, souvent supérieure à l'inflation constatée au final, a "un effet vertueux: dans beaucoup de communes, cela oblige les élus à s'interroger vraiment sur les taux, voire à faire des efforts supplémentaires sur les dépenses pour ne pas toucher aux taux", a mis en avant le président de la commission des Finances et député-maire du Perreux-sur-Marne, Gilles Carrez (Les Républicains). L'UDI Charles de Courson a souligné qu'il soulevait, depuis 22 ans, le même problème: "juridiquement, les valeurs locatives devraient être représentatives de la réalité des loyers et de leur évolution, au lieu de connaître une revalorisation nationale ne reposant sur rien". Les impôts locaux sont fonction d'une part des taux, votés par les collectivités territoriales, d'autre part des bases, revalorisées chaque année par le Parlement via le budget de l'Etat. Par ailleurs, l'Assemblée a voté entre autres la recréation un abattement de 30% sur la valeur locative des "lofts" créés dans des friches industrielles ou commerciales, par le biais d'un amendement de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) et du député du Nord Dominique Baert (PS), auquel le gouvernement s'est montré favorable. Créé par le budget rectificatif 2008 de fin de d'année, cet abattement à la charge des collectivités territoriales avait été abrogé compte tenu de la redéfinition des périmètres de la politique de la ville dans la loi de 2014. "Alors même que, dans des villes ou des quartiers sinistrés économiquement, réutiliser les friches et recréer une mixité sociale n'est pas aisé, cet abattement était un instrument utile et incitatif", selon l'exposé des motifs de la mesure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 22:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112194859.qe5k78gl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité et exposées à la concurrence internationale, via un amendement du gouvernement au projet de budget de l'Etat pour 2016. Ce soutien, évalué à un total de 93 millions d'euros pour 2016, sera "financé dans le cadre de la réforme de la Contribution au service public de l'électricité (CSPE)" prévue en projet de loi de finances rectificative en fin d'année, a précisé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. La "compétitivité" des secteurs électro-intensifs concernés (sidérurgie, chimie...), "dont vous connaissez l'importance en matière d'emploi et de localisation des activités industrielles sur le territoire", dépend "d'un approvisionnement compétitif et prévisible en électricité", a-t-il fait valoir. Ainsi sera mis en place "un dispositif de compensation carbone dès 2016, comme le droit européen le permet" et comme il en existe dans plusieurs pays, dont l'Allemagne. Le montant de l'aide compensera "une partie du coût carbone incorporé dans le prix de l'électricité par le système européen d'échange de quotas", a précisé M. Eckert. "L'aide représente pour les bénéficiaires un allègement de l'ordre de 3 EUR/MWh, soit une économie de l'ordre de 6 à 20% de leur facture d'électricité, contribuant à leur compétitivité", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Tout en rappelant l'avis favorable de la commission des Finances, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a souligné que ce soutien s'ajoutait à une autre mesure dérogatoire votée l'an dernier au profit des entreprises électro-intensives. Le gouvernement va au total dédier "200 millions d'euros en 2016 pour aider les électro-intensifs", ce qui va aider l'industrie française "à faire face à la concurrence, notamment allemande", a souligné le ministre de l'Economie Emmanuel Macron lors d'un déplacement dans une usine sidérurgique. Outre les 93 millions sur la compensation carbone votée jeudi, le gouvernement prévoit de renforcer des mesures déjà existantes, détaille-t-on dans l'entourage du ministre. Les rabais accordés par RTE sur le coût du transport de l'électricité devraient ainsi atteindre environ 50 millions d'euros en 2016 avec la création de trois niveaux, à 20%, 45%, et 90% à partir du 1er janvier contre une réduction unique de 50% actuellement. La prime d'interruptibilité que touchent certaines usines capables de s'arrêter immédiatement quand le courant est coupé pour éviter un black-out général devrait de son côté être augmentée et élargie à un plus grand nombre de sites. "La France produit de l'électricité à bas coût. Mais les tarifs ont avantagé les ménages plutôt que les entreprises. Notre souhait est d'aider les entreprises", a souligné M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçabilité du tabac: l'Assemblée supprime un article du code des impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112184921.vkrmpep1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement socialiste au projet de budget 2016 supprimant un article du code général des impôts avec l'objectif affiché de mettre en place "rapidement" une traçabilité indépendante des produits du tabac pour lutter contre la fraude. L'amendement porté par Frédéric Barbier (PS), auteur d'un récent rapport sur l'avenir des buralistes, et co-signé par près de 50 députés PS, supprime l'article 569 du Code général des impôts. Selon l'exposé des motifs, il vise à mettre en application "le plus rapidement possible" le Protocole de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) de 2012 contre le commerce illicite, approuvé par le Parlement cet automne. Ce Protocole vise à créer "un marquage unique, sécurisé et indélébile sur chaque produit" du tabac. Les auteurs de l'amendement, adopté dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2016, font valoir que l'article du Code des impôts, qui transpose la directive tabac de l'Union européenne de 2014, "prévoit d'accorder 80% des opérations de traçabilité aux fabricants de tabac eux-mêmes". Ils estiment que c'est une disposition contraire au Protocole car "laisser les fabricants de tabac assurer la traçabilité de leurs produits est contraire au bon sens". Ils affirment qu'une fois ratifié, le Protocole "aura une valeur juridique supérieure aux autres textes", dont la directive - qui doit être transposée d'ici 2019 pour les cigarettes et le tabac à rouler - et le Code des impôts. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, qui défendait le texte dans l'hémicycle, a évoqué une mesure de "cohérence". "C'est pour mettre cette traçabilité indépendante qui ne coûtera rien à l'Etat français puisqu'elle est financée par les cigarettiers, que nous nous étions engagés (...) à abroger cet article 569 pour mettre en place dès 2016 cette traçabilité indépendante", a ajouté cet élu socialiste de Seine-Saint-Denis. "Nous pouvons sur ce sujet, comme nous le faisons sur le paquet neutre, avoir (...) une législation française qui aille plus vite que la législation européenne", a aussi affirmé M. Le Roux. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, comme la rapporteure générale Valérie Rabault (PS), ont mis en avant le fait que l'amendement abroge "purement et simplement" la traçabilité dans le Code des impôts, un geste "contraire à l'objectif" poursuivi. La députée Michèle Delaunay, cancérologue et farouche combattante du tabagisme, a par la suite dénoncé la création d'un "vide juridique". Le vote de l'amendement "supprime le dispositif actuel de traçabilité des produits du tabac mais n'instaure aucun dispositif pour le remplacer", a-t-elle déploré dans un communiqué, indiquant qu'elle déposerait un amendement au projet de budget visant à "combler ce vide juridique" d'ici la fin de la première lecture. En juin 2014, l'Assemblée avait déjà voté des amendements au projet de budget rectificatif 2014, retirant aux fabricants de tabac le contrôle de la traçabilité de leur produit. Mais le texte avait été réécrit par la suite pour coller à la directive européenne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu et CSG: l'Assemblée adopte l'amendement Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112181049.gilst41z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi par 35 voix contre 21 l'amendement de l'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault, qui amorce une progressivité de la CSG, malgré de profondes critiques d'une partie des socialistes et de fortes réserves du gouvernement. A l'issue de près de deux heures de débat intense dans un hémicycle inhabituellement garni pour un débat budgétaire, les députés ont donné leur feu vert à l'amendement de M. Ayrault et de Pierre-Alain Muet (PS), présenté dans le cadre du projet de budget de l'État pour 2016. Ils ont adopté une ultime retouche supprimant toute référence à la perspective d'un "impôt citoyen sur le revenu" fusionnant impôt sur le revenu et Contribution sociale généralisée (CSG). Sur cet amendement signé par quelque 160 députés PS et présenté à l'identique par les écologistes et les radicaux de gauche, le gouvernement s'en était remis au vote de l'Assemblée. Satisfait de l'issue d'une bataille feutrée de plusieurs semaines, celui qui fut locataire de Matignon jusqu'à son remplacement par Manuel Valls en mars 2014 a déclaré à la presse juste après le vote: "Je ne suis pas dans la revanche", "ce n'est pas une affaire personnelle". Il s'est dit animé par "une conviction de justice fiscale pour les classes populaires", notant que "100 euros sur la feuille de paye de plus au 1er janvier 2017, c'est ça le sens politique" de la mesure. Si nombre de frondeurs PS mais aussi des députés comme Karine Berger ont soutenu la mesure dans l'hémicycle, le chef de file des députés socialistes de la commission des finances Dominique Lefebvre a été le plus virulent dans les critiques. L'amendement n'ouvre "aucun droit nouveau" et n'accordera "pas un euro de revenu disponible de plus" aux salariés, tout en risquant d'être inconstitutionnel pour "rupture d'égalité devant l'impôt", selon lui. Plus policé, le ministre des Finances Michel Sapin a formulé des critiques similaires sur le fond et jugé que le texte "soulève de véritables interrogations" constitutionnelles mais aussi opérationnelles. "Le gouvernement ne peut donc pas être favorable à cet amendement", a-t-il dit, tout en s'en remettant au choix des députés. "S'il est adopté (...) il conviendrait de travailler très précisément pour qu'un certain nombre des inconvénients que je viens de décrire puissent être surmontés par des modifications qui ne seraient pas d'ailleurs mineures", a-t-il prévenu. Hostiles à une mesure introduite "à la hussarde", pouvant augmenter "beaucoup" le coût pour l'Etat de la prime d'activité et être censurée par le Conseil constitutionnel, la droite et le centre ont voté contre. Réunir IR et CSG, idée "épouvantable" selon Charles de Courson (UDI), constituerait "une bombe fiscale" néfaste notamment aux classes moyennes, a aussi affirmé l'ancien ministre du Budget Eric Woerth (Les Républicains).]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
