<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 19:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Parc auto de l'Etat, taxis et VTC: plus de véhicules propres, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010170849.iy9voexf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi des mesures obligeant l'Etat, ainsi que les propriétaires de taxis, voitures de transport avec chauffeurs et voitures de location à être équipés d'un nombre croissant de véhicules "propres". Ces dispositions figurent dans le projet de loi sur la transition énergétique, dont l'Assemblée devait achever l'examen en première lecture vendredi soir, ou dans la nuit de vendredi à samedi. A compter du 1er janvier 2016, au moment du renouvellement des flottes de voitures de l'Etat et des établissements publics, un véhicule sur deux devra être "propre". Ce devra être aussi le cas de 10% des taxis, voitures de transport avec chauffeurs (VTC) et voitures de location renouvelés avant 2020. Cette obligation d'achat ne s'appliquera qu'aux sociétés de taxis et VTC comptant plus de 10 véhicules. Les véhicules propres, précise le texte, sont des "véhicules électriques ainsi que les véhicules de toutes motorisations et de toutes sources d'énergie permettant l'atteinte de faibles niveaux d'émission de gaz à effet de serre et de polluants atmosphériques, fixés par référence à des seuils déterminés par décret". Et pour les plus de 3,5 tonnes, cela peut être des véhicules "électriques à batterie ou à pile à combustible à hydrogène, hybrides électriques, les véhicules fonctionnant au gaz de pétrole liquéfié ou au gaz naturel, au biométhane, y compris tout mélange hydrogène gaz naturel, ou au gaz naturel liquéfié, et les véhicules fonctionnant avec des carburants à haute teneur en biocarburants et définis par voie réglementaire".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 19:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent l'obligation de travaux de rénovation énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010162428.uchkc0c2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté vendredi l'une des principales mesures du projet de loi sur la transition énergétique, l'obligation de réaliser des travaux de rénovation énergétique en cas de travaux de ravalement, de toiture, et d'aménagement de nouvelles pièces. "La rénovation énergétique est attendue car elle est un levier de sortie de crise" pour le bâtiment, a souligné la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Pour aider les ménages à financer leurs travaux, le projet de loi de finances 2015, débattu en parallèle, institue un crédit d'impôt pour la transition énergétique, qui va remplacer l'actuel crédit d'impôt développement durable (CIDD). Il porte à 30% l'allègement fiscal pour des travaux de rénovation énergétique ou pour l'acquisition d'équipements permettant des économies d'énergie (chaudières à condensation, appareils de régulation du chauffage, etc.). L'abattement actuel, dans le cadre du CIDD, est compris entre 15% et 25%. Cela concernera le montant des travaux engagés entre le 1er septembre 2014 et le 31 décembre 2015. D'autre part, l'éco-prêt à taux zéro a été relancé depuis juillet 2014. Les députés ont de plus adopté un amendement fixant comme objectif de rénover énergétiquement "500.000 logements par an à compter de 2017, dont au moins la moitié est occupée par des ménages aux revenus modestes". Cet amendement prolonge un objectif qui existe déjà jusqu'en 2017. "Ce ne sera qu'un objectif de papier s'il n'y a pas de moyens", a cependant mis en garde l'écologiste Cécile Duflot. Sur 30 millions de logements, "4 millions sont des passoires énergétiques", selon Jean-Paul Chanteguet (PS), président de la commission du Développement durable de l'Assemblée. Le texte instaure aussi des dérogations aux règles d'urbanisme en cas de travaux d'isolation. Cette disposition simplifie et élargit l'obtention du permis de construire ou de la déclaration préalable pour la réalisation de ce type d'opérations. La ministre a tenu à rassurer les défenseurs des maisons à colombage, inquiets en Alsace de l'impact de ces nouvelles normes sur l'aspect visuel de ce bâti, qui sera préservé. En outre, le projet de loi met en place un "carnet numérique de suivi et d'entretien" du logement, mentionnant les informations utiles à son entretien et à l'amélioration de sa performance énergétique, pour les constructions neuves d'immeubles privés à usage d'habitation à partir de 2017. Les députés ont aussi voté un amendement pour favoriser la rénovation acoustique à l'occasion de la rénovation énergétique des bâtiments. Tout contrat de prestation visant à une amélioration de la performance énergétique ou environnementale d'un bâtiment devra préciser, sous peine de nullité, si le prestataire s'oblige ou non à un résultat. Lors des ventes d'immeubles d'habitation, les conseils généraux pourront aussi décider de moduler les droits de mutation (de 3,10 à 4,50%) en fonction des performances énergiques des bâtiments, en vertu d'un autre amendement adopté. Par ailleurs, les députés ont validé l'obligation de mise à disposition des clients de leurs données de consommation de gaz et d'électricité, ainsi que de systèmes d'alerte en cas de dépassement d'un certain seuil. Ces services ne doivent pas donner lieu à facturation. Un amendement gouvernemental adopté précise que ces dispositifs seront pris en charge pour le distributeur via le TURPE (tarif payé par les utilisateurs) et pour le fournisseur via la CSPE (contribution au service public de l'électricité). Il n'y aura pas d'augmentation "automatique" de ces tarifs, a précisé à l'AFP le président (PS) de la commission spéciale de l'Assemblée, François Brottes, qui table sur une réduction de la consommation grâce à ces services.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Madame LE président: Gosselin (UMP) renvoie les protagonistes "dos à dos"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010161544.brdbpre2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Philippe Gosselin a renvoyé vendredi "dos à dos" la vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier (PS) et l'élu UMP Julien Aubert, qu'elle a sanctionné pour avoir persisté à l'appeler "Madame le président". Philippe Gosselin, très en pointe contre le mariage homosexuel lors des débats de 2013, explique, dans un texte transmis à l'AFP, ne pas avoir signé la lettre ouverte contre cette sanction publiée dans Le Figaro par 139 députés UMP à l'initiative d'Henri Guaino et François Fillon. "J'aurais tendance à renvoyer nos deux protagonistes dos à dos. En tout l'excès est mauvais: aucune raison de refuser la féminisation de certains titres. Le masculin est le +genre neutre+ pour des raisons essentiellement historiques liées aux postes d'abord occupés par des hommes. Mais aucune raison, non plus, de vouloir, en une forme de sectarisme qui peut tourner au ridicule, féminiser à outrance!" écrit l'élu de la Manche. Au passage, le député UMP épingle François Fillon qui, lorsqu'il était Premier ministre, avait "fait supprimer, à la suite de diverses pressions féministes et à la veille des présidentielles, dans tous les textes et dossiers officiels, le terme de +Mademoiselle+, par une circulaire de février 2012". Il ironise aussi sur la socialiste Sandrine Mazetier, "qui voulait faire supprimer l'expression +école maternelle+ car trop +genrée+, pas assez neutre et donc traumatisante pour les enfants". Enfin, ce membre de la commission des Lois de l'Assemblée nationale estime que la pétition des 139 députés y va "un peu fort" lorsqu'elle parle de "forfaiture - crime en droit pénal ! -" au sujet de la sanction infligée par Sandrine Mazetier. "Il me semble que son attitude, ridicule et militante, ne mérite pas tant d'éloge", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>1 million de livrets des députés PS pour les militants et sympathisants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010154723.b95qm9dx.html</link>
   <description><![CDATA[Un livret des députés socialistes, qui présente "deux années d'action au service des Français" et qui doit être tiré à un million d'exemplaires, va être distribué aux militants et sympathisants de gauche, a-t-on appris vendredi auprès du groupe PS. Chaque député PS doit ainsi pouvoir en distribuer quelque 3.500 exemplaires afin que le public dispose d'une meilleure "lisibilité" sur les actions engagées. En 16 pages, ce livret, titré "Réussir la nouvelle étape" et présentant une photo de François Hollande entouré de Français sur sa couverture, expose les différents chantiers engagés par la majorité: emploi, pouvoir d'achat, finances publiques, solidarité, ou encore sécurité. Il se conclut sur le "plan de travail dense" de la rentrée 2014, avec "transition énergétique et croissance verte", "plan de relance pour le logement", "priorité à l'apprentissage", "réforme territoriale" et encore "réforme de l'asile" notamment. "Depuis 2012, la majorité de gauche qui dirige la France a engagé un processus difficile de redressement de notre pays et de son économie", écrit le président du groupe socialiste, républicain et citoyen (SRC), Bruno Le Roux, dans un éditorial sous une citation de Jean Jaurès appelant à "l'invincible espoir". Les coûts d'impression (8 centimes l'exemplaire) et de personnalisation du livret sont partiellement pris en charge par le groupe et principalement par les députés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Madame LE président: Catherine Coutelle (PS) pourfend les députés UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010151609.sn9zcbg9.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Catherine Coutelle, présidente de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée, a protesté vendredi contre la pétition de 139 députés UMP en faveur de leur collègue Julien Aubert, sanctionné pour persister à appeler "Madame le président" une présidente de séance. "Cette insistance d'une certaine droite à ne pas féminiser délibérément les titres dénote un archaïsme et un sexisme qui s'abritent indûment derrière l'Académie française", écrit Catherine Coutelle dans un communiqué. Contrairement à ce que disent les députés UMP, "n'importe quel dictionnaire, Larousse, Hachette ou Robert, donne +celle qui préside+ comme première acception du mot présidente, +épouse du président+ n'étant qu'une autre acception", souligne-t-on dans l'entourage de Mme Coutelle. La position des députés UMP "dit surtout leur refus de voir des femmes accéder aux plus hautes responsabilités", poursuit-elle dans son communiqué. "Le sujet est essentiel. Comment se projeter dans un métier ou dans une fonction qui n'existent qu'au masculin? Féminiser permet de rendre visible, et ce qui n'est pas nommé est invisible. Il ne faut pas se relâcher: le combat doit se poursuivre", conclut la députée de la Vienne. Dans une tribune publiée vendredi dans Le Figaro et sur lefigaro.fr, et initiée par François Fillon et Henri Guaino, les 139 députés - qui qualifient Mme Mazetier de "vice-président de l'Assemblée nationale" - estiment que la sanction infligée à Julien Aubert (suppression d'un quart de son indemnité parlementaire) a "couvert de ridicule cette institution essentielle qu'est la présidence de l'Assemblée". La sanction est "d'autant plus intolérable qu'elle punit l'usage correct de la langue française", ajoutent ces élus du principal groupe d'opposition, en affirmant "qu'en français +la présidente+ désigne la femme du président".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Oeuvres d'art dans l'ISF: Jégo (UDI) ne voulait pas signer l'amendement voté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010105151.gcpmmltm.html</link>
   <description><![CDATA[Le centriste Yves Jégo ne souhaitait pas signer l'amendement au projet de budget 2015 pour intégrer les oeuvres d'art dans le champ d'application de l'ISF, voté en commission à l'initiative d'élus de son groupe, a-t-on indiqué vendredi au groupe UDI. Outre Yves Jégo, candidat à la présidence de l'Union des démocrates et indépendants, l'amendement adopté mercredi en commission des Finances de l'Assemblée était signé du chef de file des députés UDI Philippe Vigier et de Jean-Christophe Lagarde. Mais "Yves Jégo, député de Seine-et-Marne, n'est pas cosignataire" et son "nom est apparu sur l'amendement suite à une erreur matérielle interne au secrétariat administratif du groupe", a affirmé vendredi le secrétariat général du groupe UDI à l'Assemblée. Cette mise au point intervient au lendemain de la critique de l'assujettissement des oeuvres d'art à l'ISF par un autre député UDI également candidat à la présidence du parti, Jean-Christophe Fromantin, selon lequel le risque d'une fuite des oeuvres et collections hors de France est plus important que les recettes éventuelles. "Sans réelle justification, les oeuvres d'art ont été délibérément exclues de l'assiette de l'Impôt de solidarité sur la fortune au moment de sa création" en 1988, est-il écrit dans l'exposé de l'amendement controversé, où l'idée d'intégrer les oeuvres d'art dans l'ISF est présentée comme une volonté d'"encadrer des pratiques et un marché spéculatifs et en aucun cas de taxer la culture ou la création". Pour être intégré au projet de budget pour 2015, l'amendement voté mercredi en commission des Finances devra être revoté la semaine prochaine lors de l'examen du texte dans l'hémicycle de l'Assemblée. La rapporteure générale du Budget, la socialiste Valérie Rabault, a apporté en commission son soutien à cet amendement. En 2012, son prédécesseur, Christian Eckert, devenu depuis secrétaire d'État au Budget, avait fait adopter par la commission des Finances un amendement similaire, qui avait ensuite été rejeté en séance, à l'initiative du gouvernement, après les protestations des professionnels du secteur relayées par plusieurs élus, dont des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la réduction de la part du nucléaire de 75% à 50% en 2025</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010085135.43exxacw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'article 1er du projet de loi de transition énergétique, qui prévoit de réduire la part du nucléaire dans la production d'électricité de 75% à 50% à l'horizon 2025, comme promis par François Hollande. Le même article du projet de loi, qui était débattu depuis lundi dans l'hémicycle, programme la diminution de moitié de la consommation énergétique en 2050 par rapport à 2012. Les députés y ont ajouté un objectif intermédiaire de réduction de 20% de la consommation en 2030, via un amendement gouvernemental. Parmi les autres objectifs définis, figurent la baisse des émissions de gaz à effet de serre de 40% entre 1990 et 2030, et leur division par 4 en 2050. Enfin, la part des énergies renouvelables doit être portée à 23% en 2020 et 32% en 2030, et la consommation des énergies fossiles diminuer de 30% en 2030. La gauche a applaudi le vote de cet article, dont la discussion n'a cessé d'être allongée par l'UMP. Ainsi le député du Haut-Rhin Michel Sordi, dont la circonscription comprend la centrale de Fessenheim menacée de fermeture, a redit vendredi matin être "attaché au nucléaire" ainsi qu'aux emplois qui en découlent, et "convaincu qu'il fait partie de la transition énergétique", avant que le couperet de la fin du temps de parole de son groupe ne tombe. La réduction de la part du nucléaire est vivement combattue par l'UMP, hostile à un "parti pris idéologique" et à "un compromis politique entre le candidat François Hollande et les écologistes". UMP et UDI reprochent aussi à la majorité de ne rien dire de l'impact de ce choix sur les factures d'électricité. Mais pour la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, qui porte ce texte, la nouvelle répartition entre les énergies "va faire baisser les factures" et "la priorité de ce texte est les économies d'énergie". L'Assemblée doit achever vendredi soir l'examen des 64 articles du projet de loi "relatif à la transition énergétique pour la croissance verte".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 10:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suspension écotaxe: Royal se justifie devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141010081453.182tvpt1.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a dû se justifier vendredi matin devant l'Assemblée nationale de sa décision de suspendre sine die l'écotaxe, à l'ouverture d'une séance d'examen de son projet de loi sur la transition énergétique. Interpellée par le député du Front de gauche Patrice Carvalho qui jugeait que le "tout routier" était "consacré" par cette suspension, Mme Royal a déclaré ne pas avoir "choisi de faire une annonce" mais avoir dû le faire face à "l'incapacité d'appliquer" le système prévu de péage de transit poids lourds. "Nous devons trouver une solution qui ne détruise pas les emplois mais en crée", a-t-elle martelé, appelant la commission spéciale de l'Assemblée mise en place pour l'examen du projet de loi de transition énergétique à "se pencher sur la question des sociétés autoroutières". "On a vu les sociétés autoroutières depuis leur création verser 15 milliards d'euros à leurs actionnaires, il y a là comme quelque chose qui ne va pas" et "il n'y a aucune raison que nous ne mettions pas à plat ce problème", a ajouté Mme Royal. Dans une ambiance tendue, à son tour l'ancienne ministre EELV Cécile Duflot a jugé la suspension de l'écotaxe "prématurée et tragique au moment où nous débattons de ce sujet" de la transition énergétique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 10:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Madame LE président: 139 députés UMP demandent la levée de la sanction contre Aubert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009181213.0tfi0816.html</link>
   <description><![CDATA[139 députés UMP demandent jeudi au président de l'Assemblée Claude Bartolone de lever la sanction financière contre un autre député UMP, Julien Aubert, qui avait persisté le 7 octobre à appeler "Madame LE président" la présidente de séance Sandrine Mazetier. Dans une tribune publiée sur lefigaro.fr, à paraître vendredi dans l'édition papier et initiée par François Fillon et Henri Guaino, les 139 députés - qui qualifient Mme Mazetier de "vice-président de l'Assemblée nationale" - estiment que la sanction infligée à M. Aubert (suppression d'un quart de son indemnité parlementaire) a "couvert de ridicule cette institution essentielle qu'est la présidence de l'Assemblée". Selon eux, la sanction est "d'autant plus intolérable qu'elle punit l'usage correct de la langue française" qui est, "selon la Constitution, la langue de la République". "En français +la présidente+ désigne la femme du président (...) La mise à l'amende d'un député pour s'être exprimé correctement en français dans l'enceinte de l'Assemblée nationale française signifierait-elle que l'Assemblée s'arroge désormais le droit de fixer les règles de la langue, ce qui nous amènerait aux portes du totalitarisme?", s'interrogent-ils. "Sera-t-on un jour puni pour avoir utilisé dans nos débats l'expression +école maternelle+ que Mme Mazetier voulait faire interdire l'année dernière? Police de la langue ou police de la pensée? A vrai dire les deux. Mme Mazetier a utilisé les pouvoirs qui lui étaient conférés à d'autres fins pour imposer par la force de la sanction sa funeste idéologie jusque dans le langage. Détournement et abus de pouvoir sont les mots qui viennent spontanément à l'esprit. Y en a-t-il d'autres pour qualifier cette attitude, sinon peut-être un vieux mot de l'ancien code pénal: le mot +forfaiture+?", se demandent-ils également. Les signataires estiment qu'"en approuvant cette décision inique", M. Bartolone a "pris le risque de détériorer profondément les relations entre les membres" de l'Assemblée. Parmi les signataires figurent également Xavier Bertrand, Jérôme Chartier, Luc Chatel, Eric Ciotti, Gérald Darmanin, Eric Woerth, Nicolas Dupont-Aignan (non inscrit).]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Oeuvres d'art dans l'ISF: un député UDI opposé à l'amendement voté à l'initiative de ses collègues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009153356.t248qxsr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI Jean-Christophe Fromantin a dénoncé jeudi l'assujettissement des oeuvres d'art à l'Impôt sur la fortune voté en commission à l'initiative d'élus de son groupe, jugeant plus important le risque d'une fuite des oeuvres et collections que les recettes éventuelles. Après avoir pointé "l'absurdité de cette idée proposée chaque année depuis 10 ans qui consiste à taxer des biens déjà pris en compte fiscalement lors de leur vente ou de leur transmission", le député-maire de Neuilly s'est inquiété du "risque d'une fuite des oeuvres et des collections vers d'autres pays, privant la France d'un de ses plus formidables atouts" mais aussi des difficultés des estimations et contrôles. "Lors d'une précédente tentative d'élargissement de la base taxable de l'ISF aux oeuvres d'art, le rendement de la mesure avait été évalué à quelques dizaines de millions d'euros, soit environ 1% ou 2% du poids de l'ISF. Ce rendement serait largement contrebalancé par les conséquences économiques et culturelles d'une telle mesure", selon M. Fromantin. Aux yeux de ce député, "plutôt que d'envoyer un signal aussi négatif, voire dogmatique, aux propriétaires d'oeuvres d'arts, de taxer encore et toujours les Français, de prendre le risque de pénaliser la création et l'action culturelle de la France, il serait plus judicieux de transformer l'ISF pour qu'il participe de façon dynamique à la politique d'investissement et de développement des PME et de retirer de son assiette les titres détenus dans les entreprises". Pour être intégré au projet de budget pour 2015, l'amendement voté mercredi en commission des Finances devra être revoté la semaine prochaine lors de l'examen du texte dans l'hémicycle de l'Assemblée. La rapporteure générale du Budget, la socialiste Valérie Rabault, a apporté en commission son soutien à cet amendement. En 2012, son prédécesseur, Christian Eckert, devenu depuis secrétaire d'État au Budget, avait fait adopter par la commission des Finances un amendement similaire, qui avait ensuite été rejeté en séance, à l'initiative du gouvernement, après les protestations des professionnels du secteur relayées par certains élus, dont des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de vote électronique pour la présidentielle pour les Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009151225.skptnwye.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi UMP visant à permettre à quelque 1,6 million de Français de l'étranger de voter par internet à la présidentielle et aux européennes, comme ils ont pu le faire aux législatives de 2012. "Cette modalité de vote a connu un grand succès" aux législatives pour des électeurs contraints sinon de parcourir plusieurs centaines de kilomètres pour voter, a souligné l'UMP Thierry Mariani, un des onze députés des Français de l'étranger (circonscription recouvrant l'Europe de l'Est, l'Asie et l'Océanie) et auteur de la proposition de loi. D'autres députés des Français de l'étranger, comme l'écologiste Sergio Coronado et l'UDI Meyer Habib, ont soutenu cette proposition. Les députés du groupe socialiste ont suivi l'avis du gouvernement, "défavorable, non pas pour des raisons de principe, mais pour des difficultés techniques et juridiques", selon Matthias Fekl, secrétaire d'Etat chargé des Français de l'étranger. A la différence des élections législatives, l'élection présidentielle se déroule dans une circonscription nationale unique, a-t-il fait remarquer. En conséquence, "le Conseil constitutionnel pourrait juger qu'il y a rupture d'égalité devant le vote entre électeurs de la même circonscription", une partie pouvant voter par voie électronique et l'autre non, a jugé M. Fekl. Si 57% des votants ont utilisé le vote électronique au premier tour des législatives, "il n'a pas à lui seul favorisé la participation électorale mais a eu pour effet de remplacer d'autres supports de vote comme le vote par correpondance", a également nuancé le secrétaire d'Etat. Le socialiste Pascal Popelin a également mis en garde contre "le risque de piratage pour une élection qui désigne le chef des armées d'un pays membre du Conseil de sécurité" de l'ONU. "En n'instaurant pas le vote électronique pour toutes les élections se déroulant à l'étranger, nous allons à l'encontre du principe de l'égal accès des électeurs au vote", a rétorqué l'UDI Meyer Habib.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur l'asile à l'Assemblée mi-novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009144414.rmwzbg0i.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi visant à réformer le système d'asile sera débattu à l'Assemblée mi-novembre, tandis que celui sur l'immigration ne devrait être à l'ordre du jour qu'au premier semestre 2015, a-t-on appris jeudi de sources parlementaires. Le projet de loi sur l'asile, dont la rapporteure sera la socialiste Sandrine Mazetier, sera étudié en procédure accélérée (une lecture par chambre), d'abord en commission le 5 novembre, puis en séance lors de la semaine du 17 novembre. Celui sur l'immigration, dont la mesure-phare est la création de titres de séjour pluriannuels, ne devrait être à l'ordre du jour qu'au premier semestre 2015, peut-être en février, avec le socialiste Erwann Binet sera le rapporteur. Initialement, le gouvernement voulait étudier les deux textes ensemble, mais les députés PS ont tenu à éviter les amalgames entre le droit d'asile et la gestion des flux migratoires, selon ces sources. Le projet de loi sur l'asile vise à rénover un système "à bout de souffle", selon le gouvernement. Depuis 2007, la France enregistre une hausse continue des demandes d'asile, qui se sont élevées à 66.000 en 2013. Ces flux créent de l'engorgement à tous les niveaux. L'objectif de la réforme vise à raccourcir les délais de traitement pour les ramener à neuf mois en moyenne en 2017 contre deux ans aujourd'hui. L'Acat (Action des chrétiens pour l'abolition de la torture) a regretté jeudi que le Parlement soit "sommé de voter à la va-vite". "Le gouvernement contraint les députés à travailler dans l'urgence et tente de faire passer dans la précipitation une réforme qui est loin de faire l'unanimité", a-t-elle déploré dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suspension sine die du dispositif de l'écotaxe: "regrettable erreur" (Chanteguet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009143447.627slxuu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Jean-Paul Chanteguet, a qualifié jeudi de "regrettable erreur" la suspension sine die du dispositif de l'écotaxe annoncée par Ségolène Royal, qui "équivaut évidemment à son abandon". "La mission d'information parlementaire que j'ai conduite en début d'année était pourtant parvenue, en 4 mois de travail, à refonder la légitimité de cette redevance d'usage de la route par les camions", a regretté M. Chanteguet dans un communiqué. Ses propositions avaient obtenu "le soutien de la plus importante organisation de transporteurs, tout en permettant de se dégager de la pression des mécontentements et d'une contestation reposant largement sur un déficit de pédagogie et de courage politique", a-t-il ajouté. Cet élu socialiste de l'Indre a considéré que l'écotaxe "bénéficiait d'une grande force, puisqu'elle prenait racine dans le consensus politique des lois de Grenelle adoptées à la quasi-unanimité" et répondait à "la nécessité de mettre en place une politique durable du transport routier, en réorientant notre économie vers un modèle moins dépensier en énergie, moins polluant". Le président de la commission du Développement durable a également fait valoir qu'elle reposait sur "deux principes incontestables": celui de l'utilisateur-payeur, car "ce n'est pas aux contribuables de payer pour le passage des camions sur les routes", et du pollueur-payeur. Et, a souligné M. Chanteguet, "cette écotaxe présentait l'avantage de procurer à l'Etat des ressources, qui lui permettent de financer l'entretien des routes mais aussi le développement d'infrastructures alternatives de transport durable comme le chemin de fer ou les voies fluviales". "Sans ces moyens, l'Etat n'est plus en mesure d'assurer sa responsabilité" en la matière, a déploré le député socialiste.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un amendement PS pour donner un coup de pouce à l'emploi à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009140544.z36bj1xd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gérard Bapt va déposer au nom du groupe SRC un amendement au projet de budget 2015 de la Sécurité sociale, visant à réduire les cotisations des particuliers employant des salariés à domicile, a-t-il annoncé jeudi à l'AFP. Cet amendement propose de doubler l'allègement dont bénéficient depuis 2013 les particuliers employeurs, qui passerait ainsi de 0,75 euro de l'heure à 1,50 euro, pour tous les emplois à domicile, a précisé M. Bapt. Cette mesure, qui représente un coût de 170 millions d'euros, serait financée par une augmentation des prix du tabac, a-t-il dit. Cet été, le Parlement avait voté cette disposition, mais seulement pour les gardes d'enfants et l'assistance aux personnes âgées ou handicapées. Elle avait été censurée en août, pour des raisons de forme, par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait alors indiqué qu'elle serait de nouveau proposée, dans le cadre du projet de budget de la Sécu. La Fédération des particuliers employeurs (Fepem) milite de son côté depuis deux mois pour que l'allègement soit porté à deux euros pour tous les particuliers employeurs, afin de relancer l'emploi à domicile.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme du congé parental rapporterait 290 millions d'euros en 2017 (Bapt, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009140132.cb2b8foq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gérard Bapt souligne que le total des économies prévues dans les prestations familiales sera en 2017 "bien supérieur" aux 700 millions d'euros attendus en 2015, la réforme du congé parental devant par exemple générer à elle seule 290 millions en 2017, dans un entretien jeudi aux Echos. En annonçant le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, le gouvernement n'avait pas donné le détail des 700 millions d'euros d'économies prévues dans la branche famille. Il avait seulement précisé que la division par trois de la prime à la naissance à partir du 2e enfant permettrait d'économiser 250 millions d'euros dès l'an prochain. "Le gouvernement a construit son projet de loi dans la durée, avec des économies pluriannuelles dont le montant sera bien supérieur à 700 millions d'euros à terme", souligne M. Bapt, rapporteur du projet de budget de la Sécu à l'Assemblée. "Seule la prime à la naissance est à rendement constant et doit générer 250 millions dès 2015". "En revanche, la réforme du congé parental monte en charge progressivement: 70 millions la première année, mais 290 millions en 2017", ajoute-t-il. "C'est pareil pour la réforme du complément du mode de garde, qui passe de 20 à 85 millions d'euros, et pour le glissement de la majoration des allocations familiales de 14 à 16 ans, car seul le flux des nouveaux entrants est concerné. Il n'est pas touché aux droits acquis". Le report à 16 ans de la majoration des allocations familiales devrait permettre d'économiser 180 millions d'euros en 2015 et 640 millions en 2017, a précisé une source parlementaire interrogée par l'AFP. Enfin, le décalage du premier versement de l'allocation mensuelle versée aux parents de jeunes enfants (allocation de base de la Prestation d'accueil du jeune enfant) doit rapporter 60 millions d'euros en 2015. Cela donnerait des économies de 580 millions d'euros sur ces prestations l'an prochain. Pour arriver au total de 700 millions annoncé par le gouvernement, il faut ajouter les économies réalisées sur la Convention d'objectifs et de gestion (COG) avec la Caisse nationale d'allocations familiales (environ 200 millions), selon cette source. Concernant l'idée d'une modulation des allocations familiales en fonction des revenus, relancée par des députés socialistes comme alternative à la réforme du congé parental, M. Bapt souligne dans les Echos qu'elle "pose plusieurs problèmes". "A partir de quel niveau obtiendrait-on un rendement suffisant pour compenser la disparition des autres mesures?" La modulation est "un choix que j'ai défendu il y a deux ans, mais qui avait été écarté après concertation avec les associations familiales et les syndicats de salariés", rappelle-t-il. "La contrepartie de ce renoncement en était très claire: la réduction du quotient familial, avec l'affirmation que l'on ne toucherait pas à l'universalité et à l'unicité des allocations familiales".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
