<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déclaration de politique générale de Castex attendue le 15 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708122150.9yx836h7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex doit faire le 15 juillet à 15H00 sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale, qui se prononcera par un vote, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Tel est l'ordre du jour qui a été fixé en conférence des présidents de l'Assemblée, sous réserve d'une délibération formelle du Conseil des ministres à venir. A l'issue de la déclaration du chef du gouvernement le 15 juillet, le débat sera d'une durée de 2h30, puis le vote se tiendra dans les salons voisins de l'hémicycle pendant une durée de 30 minutes. Cette déclaration interviendra après une interview le 14 juillet d'Emmanuel Macron, qui compte alors préciser son cap pour le reste du quinquennat. "J'ai compris que c'était là qu'aurait lieu vraiment le discours de politique générale, et ensuite le lendemain devant l'Assemblée nationale et le Sénat", a glissé mardi le président de la chambre haute Gérard Larcher (LR). Son ordre du jour doit encore être établi mais la déclaration de politique générale pourrait ainsi être lue devant les sénateurs le 15 juillet également.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"C'est mou!": impatience des députés aux premiers pas du gouvernement Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708115412.fdqt3exx.html</link>
   <description><![CDATA["C'est mou!", "accélère!": dans une ambiance agitée, les députés d'opposition ont pressé mercredi le Premier ministre Jean Castex de fixer sa "feuille de route" et tenté de le déstabiliser, lors de sa première séance de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Virginie Duby-Muller (LR) a lancé la charge, dans un hémicycle fourni: "Votre gouvernement penchera bien plus à gauche que vous" et "les Français n'en peuvent plus". "Avez-vous le courage de reconnaître que le cap n'était pas le bon?". Le chef du groupe Damien Abad (LR) avait plus tôt dit à l'AFP attendre du Premier ministre "qu'il fixe un peu la feuille de route" et la "méthode de travail", à défaut de son discours de politique générale qui n'aura lieu que la semaine prochaine. Applaudi par la majorité dans une ambiance de rentrée des classes, M. Castex a dit "toute l'émotion et tout l'honneur" qu'il ressentait devant "la représentation nationale". Il a défendu "un gouvernement de combat", "tourné vers l'efficacité", alors qu'au banc se trouvaient anciens et nouveaux ministres portant des masques, crise sanitaire oblige. D'emblée, le locataire de Matignon a été chahuté sur sa droite comme sur sa gauche. "Allez, allez", entendait-on alors que M. Castex prenait son temps. "Il a pour mission de nous endormir!", a raillé Patrick Hetzel (LR) sur Twitter. "Truismes" et "langue de bois", a épinglé l'insoumis Eric Coquerel, tandis que Jean-Luc Mélenchon disait son "ennui" face à un "ouragan de banalités". Au micro, Valérie Rabault (PS) a ensuite attaqué sur les retraites: "Vous êtes tout seul contre les partenaires sociaux", "maintenir cette réforme relève de l'irresponsabilité". Mais sur cette "réforme de fond", a promis le Premier ministre, "nous ne renoncerons pas". En un peu plus de deux heures, M. Castex n'a répondu qu'à quatre questions au total, laissant le champ à ses nouveaux ministres. A plusieurs reprises, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a invité à cesser le "brouhaha". "On n'est pas au spectacle", a tenté le nouveau garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, visiblement déstabilisé. "Est-ce qu'on décompte les interruptions?", a-t-il demandé à M. Ferrand. Réponse: "On ne décompte pas. On souffre en silence"... Le LR Antoine Savignat a lancé à l'ex-avocat pénaliste: "Ici les mots ne sont plus rien, les Français ont besoin d'action". Son collègue Philippe Gosselin relevait sur Twitter les "premiers pas étonnamment balbutiants" de la "vraie vedette" du jour. Nouvelle venue mais politique aguerrie, la ministre de la Culture Roselyne Bachelot s'est montrée particulièrement à l'aise, assurant que "le gouvernement n'est pas resté inactif" pour le secteur dans la crise. Plus hésitante, Elisabeth Moreno (Egalité femmes-hommes) a jugé "surnaturel" de se retrouver dans un hémicycle qu'elle avait "l'habitude" de regarder à la télévision, lançant aux élus dans un grand rire: "Vous êtes plus beaux en vrai". Dans les couloirs, Anne-Christine Lang (LREM) a fait le constat de ministres "un peu tétanisés", tout en saluant "des fortes personnalités" et "une belle énergie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 11:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Energies: la France appliquera sa feuille de route (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708110444.ury8lbdm.html</link>
   <description><![CDATA[La feuille de route énergétique de la France, qui prévoit une baisse de la part du nucléaire et l'essor des renouvelables, sera appliquée, a assuré mercredi la ministre de la Transition écologique, Barbara Pompili, devant l'Assemblée nationale. "Sur la question des énergies, la feuille de route est claire et vous pouvez compter sur moi pour faire en sorte qu'elle soit appliquée", a-t-elle dit lors de la première séance de questions au nouveau gouvernement. Elle répondait au député (LR) du Jura Jean-Marie Sermier qui, notamment sur le nucléaire, appelait à défendre "le maintien du parc existant et (investir) sur de nouvelles générations d'EPR pour réduire notre empreinte carbone". "On a un vrai sujet sur le fait que nous votons des lois et qu'elles ne sont pas appliquées, et vous pouvez compter sur moi pour faire appliquer les lois, les stratégies votées par notre représentation nationale", a répondu la ministre. Votée en septembre 2019, la loi Énergie et Climat, qui vise la neutralité carbone à l'horizon 2050, prévoit de réduire à 50% la part du nucléaire dans la production électrique d'ici à 2035. Elle prévoit aussi une baisse de 40% de la consommation d'énergies fossiles d'ici à 2030, et la fermeture des dernières centrales à charbon en 2022. Sur tous les sujets de la transition écologique, et de la relance, "on va travailler ensemble, avec vous à l'Assemblée nationale, et ça va arriver très vite, avec les citoyens de la Convention pour le climat qui ne s'intéressaient pas à ces questions au départ et qui, quand ils se sont jetés dans le sujet, ont compris l'enjeu et nous ont fait de bonnes propositions, et avec les territoires", a-t-elle appelé. La ministre a évoqué le rapport du Haut conseil pour le climat, qui juge dans son rapport annuel publié mercredi que les premières mesures d'urgence de soutien à l'économie n'intègrent pas assez l'enjeu climatique. Le rapport "nous dit qu'il faut accélérer. Ca tombe bien, je l'avais dit aussi, et ça tombe bien, le gouvernement, le Premier ministre, le président de la République le disent aussi, donc travaillons ensemble pour y arriver", a-t-elle déclaré, en appelant à "sortir des postures". cho-jmi/alb/tes AREVA]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 11:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première intervention chahutée à l'Assemblée pour Eric Dupond-Moretti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708103839.hidlnwso.html</link>
   <description><![CDATA["Mais ça va pas?": la première intervention à l'Assemblée nationale du nouveau ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a été tour à tour applaudie et chahutée mercredi, provoquant un certain agacement chez l'ancien ténor du barreau. Le garde des Sceaux répondait à une question du député LR Antoine Savignat: "Vous ne deviez jamais occuper ce fauteuil et vous êtes là. Vous ne deviez jamais avaler de couleuvres et avez retiré cette plainte pour votre atteinte inadmissible à votre vie privée et au secret professionnel. Vos actions futures seront-elles en adéquation avec vos déclarations passées ou pas ?", a demandé le député. Avant de répondre, Eric Dupond-Moretti a été applaudi de façon appuyée, puis le chahut a démarré. "On n'est pas au spectacle et je vais répondre à la question que me pose le député", a-t-il commencé. "D'abord quand on est avocat pénaliste libre, on n'a pas la même parole que quand on représente l'Etat", a répondu l'ex-ténor des barreaux. "C'est vrai qu'à un moment j'ai dit que je n'accepterais pas cette tâche, il doit y avoir une dizaine ou une quinzaine d'années", a-t-il poursuivi avant de devoir s'interrompre en raison du chahut. En 2018, il avait affirmé que "jamais" il n'accepterait d'être ministre de la Justice. "Je vous en prie. C'est déjà compliqué pour moi, c'est une première", a tenté de reprendre le garde des Sceaux, dans le bruit. "Monsieur le député, j'ai un sens aigu du contradictoire et de la parole de l'autre. J'aimerais que vous me laissiez au moins m'exprimer". A nouveau chahuté, il s'est tourné vers le président de l'Assemblée Richard Ferrand: "Est-ce qu'on décompte les interruptions?", a-t-il demandé. Réponse: "On ne décompte pas. On souffre en silence". Après avoir été à nouveau interrompu, Eric Dupond-Moretti, visiblement agacé, a lâché: "Mais ça va pas?" à l'intention des députés turbulents. "L'idée que l'on se fait de la justice transcende les clivages. (...) On peut tous travailler ensemble", a-t-il fini par dire, suscitant des applaudissements. Lors d'une deuxième question, sur les chantiers de la justice, le ministre a, dans un climat plus apaisé, souligné sa "fierté d'être ici, devant la représentation nationale". "Je mesure l'ampleur de la tâche et je l'embrasse avec beaucoup d'humilité, cette tâche à venir", a déclaré le garde des Sceaux. A propos de ses priorités: "il y a d'ores et déjà un certain nombre de pistes: l'enquête préliminaire, sa durée, la présomption d'innocence, les violations du secret de l'enquête", a-t-il dit, avant d'être applaudi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 10:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Castex réunira les partenaires sociaux avant le 20 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708102042.5i9hcqc3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex réunira "de façon collective" les partenaires sociaux "avant le 20 juillet", a-t-il indiqué mercredi, pour aborder notamment l'épineuse question de la réforme des retraites, à laquelle il a promis de ne pas "renoncer". "Dès cette semaine, je recevrai l'ensemble des partenaires sociaux, qui seront avant le 20 juillet réunis de façon collective dans une conférence de méthode", a déclaré M. Castex, interrogé lors de la séance de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Mon objectif est de mettre tous les sujets sur la table", et notamment "la réforme des retraites", a-t-il poursuivi. Invité quelques heures plus tôt sur BFMTV et RMC, le chef du gouvernement avait assuré vouloir recevoir les partenaires sociaux séparément les 9 et 10 juillet, puis "tous ensemble", afin de "rouvrir les négociations" sur le volet universel de la réforme et se pencher sur le financement des retraites. A l'issue de cette première réunion, "nous nous retrouverons avec les partenaires sociaux pour décider à la rentrée ce qui relève de la négociation et de la concertation", a expliqué M. Castex face aux parlementaires. Le Premier ministre a cependant d'ores et déjà indiqué qu'il aborderait séparément la question du "futur régime universel", "avec en toile de fond le devenir des régimes spéciaux", et celle du "financement du système actuel". La "réforme de fond, à laquelle nous ne renoncerons pas", sera séparée "des dispositions qu'il y a lieu de prendre pour sauvegarder le système actuel", a-t-il détaillé, évoquant un "sujet de plus court terme". "Convenez toutes et tous avec moi que la situation financière de ce système n'est plus tout à fait le même depuis qu'il subit lui aussi de plein fouet l'impact de la crise", a-t-il insisté. Interrogé sur le fait de savoir s'il comptait allonger la durée de cotisation, M. Castex a répondu: "moi je ne commence pas un dialogue et une concertation en donnant une solution avant de commencer". D'après une estimation provisoire du Conseil d'orientation des retraites (COR), le déficit du système de retraites devrait approcher cette année le niveau record de 30 milliards d'euros, très loin des 4 milliards attendus avant la crise. - Le Ségur de la santé "aboutira" - Lors de son intervention sur BFMTV et RMC, M. Castex s'est par ailleurs dit optimiste sur l'issue du "Ségur de la santé", en rappelant avoir proposé mardi soir une enveloppe de 7,5 milliards d'euros pour les soignants hors médecins. "Sur ces bases, la négociation aboutira", a-t-il déclaré, en promettant un résultat "à la hauteur des attentes". Sur le dossier de l'assurance chômage, le Premier ministre veut "décaler la mise en oeuvre" de la réforme, dont les syndicats réclamaient l'abandon. Le 1er volet, qui durcit les conditions d'ouverture de droits des chômeurs, est en vigueur depuis le 1er novembre 2019 mais la mise en oeuvre du deuxième volet a été suspendue jusqu'au 1er septembre. S'agissant des jeunes, pour qui l'exécutif a promis des mesures, le gouvernement va "mettre en place des dispositifs qui pourront massivement renforcer leurs chances d'entrer dans un emploi", a-t-il dit sans préciser si ce serait une prime à l'embauche ou un allégement de cotisations sociales salariales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'observatoire de la haine en ligne en place fin juillet, annonce le CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200707175559.9vu9i6dc.html</link>
   <description><![CDATA[Le futur observatoire de la haine en ligne sera opérationnel à la fin du mois de juillet, a indiqué mardi le président du CSA Roch-Olivier Maistre. Ce nouvel organe créé par la loi Avia contre la haine en ligne doit assurer "le suivi et l'analyse de l'évolution des contenus" haineux, en lien avec opérateurs, associations et chercheurs. Ce sera une "enceinte pour avoir autour de la table tous les acteurs, pour suivre ce phénomène", a indiqué le patron du Conseil supérieur de l'audiovisuel devant la commission Culture de l'Assemblée nationale. Jugeant certaines dispositions attentatoires à la liberté d'expression, le Conseil constitutionnel avait largement censuré en juin une partie de la loi Avia. Dans le droit fil de l'engagement d'Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur internet, le texte porté par la députée LREM Lætitia Avia prévoyait pour les plateformes et moteurs de recherche l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes allant jusqu'à 1,25 million d'euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nadia Hai, nouvelle ministre, démissionne de l'Assemblée pour bloquer son suppléant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200707150455.witikgdq.html</link>
   <description><![CDATA[Nadia Hai (LREM), nommée lundi ministre déléguée à la Ville, a démissionné de son mandat de député, ce qui entraînera une législative partielle dans les Yvelines et non son remplacement par son suppléant, mis en examen, selon le Journal officiel publié mardi. "Le président de l'Assemblée nationale a reçu de Mme Nadia Hai, députée de la 11e circonscription des Yvelines, une lettre l'informant de sa démission à compter du lundi 6 juillet 2020. Acte est pris de sa démission", indique le JO. Cette démission survient alors que le suppléant de la marcheuse, Moussa Ouarouss, qui aurait dû hériter de son siège à l'Assemblée nationale, est mis en examen depuis la fin 2019 dans une enquête portant sur un trafic de stupéfiants entre le Maroc et la France. Cette démission permet d'"éviter une situation qui aurait pu être embarrassante", a expliqué le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre devant la presse. Ainsi "le groupe ne risque pas d'être entraîné dans une polémique". Interrogée par l'AFP au moment de l'annonce de cette mise en examen, Mme Hai avait indiqué ne plus avoir de contacts avec son suppléant "depuis plusieurs mois" en raison de "désaccords politiques". "Je suis tombée de la chaise quand on m'a parlé de cette affaire mais je crois en la présomption d'innocence", avait-elle ajouté. La législative partielle devra avoir lieu dans un délai de trois mois, conformément au Code électoral. Novice en politique, Mme Hai avait été élue en 2017 face notamment au candidat socialiste à la présidentielle Benoît Hamon. Elle a été nommée lundi ministre déléguée auprès de la ministre de la Cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, Jacqueline Gourault (MoDem). La tête de file du groupe LR au conseil régional d'Ile-de-France, Othman Nasrou (Libres!) a d'ores et déjà indiqué mardi dans un communiqué qu'il était candidat à l'élection législative partielle. M. Nasrou est notamment conseiller municipal de Trappes, chef de l'opposition, depuis 2014.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: les collaborateurs parlementaires réclament toujours un statut</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200707143238.knz5rpew.html</link>
   <description><![CDATA[Après le jugement dans l'affaire Fillon, les syndicats de collaborateurs parlementaires mettent en avant leur situation toujours "précaire" et estiment qu'"il est temps" que l'Assemblée nationale reconnaisse leur "existence complète" avec un statut, dans une tribune publiée mardi dans Le Monde. "Nous demandons du respect, sa traduction concrète par un statut, et, plus que tout, que la loi s'applique là où elle est votée", écrivent les sept organisations syndicales des collaborateurs parlementaires (CFTC, CGT, SNCP-FO, Unsa, Solidaires, CFDT et CFE-CGC). Les représentants des quelque 2.000 collaborateurs de députés rappellent que l'affaire Fillon avait mis en lumière il y a trois ans le travail de ces "petites mains de la République". Après la condamnation de l'ex-Premier ministre fin juin en première instance dans l'affaire des emplois fictifs de son épouse Penelope, ils soulignent que leur "situation reste précaire et opaque". Et ce malgré "une loi symbolique" dès l'été 2017 instaurant notamment l'interdiction des emplois familiaux et "un timide accord collectif" en 2018, prévoyant notamment "une fiche de poste, personnalisable mais non obligatoire". "Les collaborateurs parlementaires font partie des 2% de salariés à ne pas bénéficier d'une convention collective complète. On mesure combien la transparence sur les tâches demandées est encore à achever", affirment les syndicats. Et de marteler, alors que "certains employeurs pensent pouvoir exercer" une "emprise" sur leurs salariés, que "non, +brumiser les jambes+ de son employeur, garder les enfants de celui-ci ou lui faire ses courses et son ménage personnel ne sont pas les missions d'un collaborateur". "Ces faits amènent trop souvent à des situations de harcèlement dans notre institution", poursuivent les syndicats. "Si la parole se libère, notamment grâce à la mise en place d'une cellule d'écoute anti-harcèlement" depuis février, "la peur de représailles et le manque d'audace de la part des autorités à l'Assemblée nationale en la matière sont regrettables", poursuivent-ils. Selon un bilan fin juin, 26 personnes avaient contacté la cellule, dans deux tiers des cas pour des situations présumées de harcèlement moral. Soulignant que le droit du travail "s'impose" aux députés employeurs et que "les abus abîment le lien de confiance nécessaire entre les citoyens et leurs représentants", les syndicats jugent qu'"il est temps que l'Assemblée nationale reconnaisse l'existence complète des collaborateurs parlementaires": "pas demain, pas à la prochaine législature. Aujourd'hui".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nadia Hai, nouvelle ministre, démissionne de l'Assemblée, bloquant son suppléant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200707093016.lffxjeqf.html</link>
   <description><![CDATA[Nadia Hai (LREM), nommée lundi ministre déléguée à la Ville, a démissionné de son mandat de député, ce qui entraînera une législative partielle dans les Yvelines et non son remplacement par son suppléant, mis en examen, selon le Journal officiel publié mardi. "Le président de l'Assemblée nationale a reçu de Mme Nadia Hai, députée de la 11e circonscription des Yvelines, une lettre l'informant de sa démission à compter du lundi 6 juillet 2020. Acte est pris de sa démission", indique le JO. Cette démission survient alors que le suppléant de la marcheuse, Moussa Ouarouss, qui aurait dû hériter de son siège à l'Assemblée nationale, est mis en examen depuis la fin 2019 dans une enquête portant sur un trafic de stupéfiants entre le Maroc et la France. Interrogée par l'AFP au moment de l'annonce de cette mise en examen, Mme Hai avait indiqué ne plus avoir de contacts avec son suppléant "depuis plusieurs mois" en raison de "désaccords politiques". "Je suis tombée de la chaise quand on m'a parlé de cette affaire mais je crois en la présomption d'innocence", avait-elle ajouté. La législative partielle devra avoir lieu dans un délai de trois mois, conformément au Code électoral. Novice en politique, Mme Hai avait été élue en 2017 face notamment au candidat socialiste à la présidentielle Benoît Hamon. Elle a été nommée lundi ministre déléguée auprès de la ministre de la Cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, Jacqueline Gourault (MoDem).]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 09:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex s'affirme en "chef de la majorité" devant les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706201110.o64w9wzg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex s'est affirmé lundi comme "chef de la majorité" devant les parlementaires LREM, MoDem et Agir qu'il recevait à Matignon, aussitôt après la formation de son équipe gouvernementale, selon des propos rapportés. "L'été sera studieux. Chacun devra être au travail tout de suite", a-t-il déclaré, réaffirmant aussi sa volonté de "dialogue". Dans ce nouveau casting qui comprend l'arrivée surprise de l'ex-ministre Roselyne Bachelot et de l'avocat Eric Dupond-Moretti, il a reconnu qu'il n'y avait "pas de gros changement. Mais ce n'était peut-être pas la peine, étant donné le contexte politique". "Et puis, il y en a déjà eu un à la tête de gouvernement", a-t-il ajouté d'après plusieurs participants. "Ce gouvernement doit être la marque de l'unité. Unité de notre famille", a insisté le locataire de Matignon, soulignant que "trois parlementaires et non des moindres ont rejoint l'équipe gouvernementale": Barbara Pompili, Brigitte Bourguignon et Nadia Hai, toutes trois LREM. "Le Premier ministre est le chef de la majorité. Ce n'est pas le caporal", a-t-il lancé plus tard, sous les applaudissements. Il était régulièrement reproché à son prédécesseur Edouard Philippe - un ex-LR qui n'avait pas pris sa carte à LREM - de ne pas jouer ce rôle d'animateur de la majorité. "C'est le chef, cela lui implique des devoirs" et il doit "trouver les voies et moyens de souder la majorité", a insisté M. Castex. Et d'ajouter: "Ensemble, il faut que nous respections nos rôles respectifs. Le Parlement a sa place et je le respecterai toujours. Et le pouvoir exécutif a la sienne. Nous devons marcher main dans la main". Il a aussi plaidé pour "que nous n'ayons qu'une boussole: l'efficacité" car "nos concitoyens attendent des résultats". "Je suis certain que si nous ne sommes pas fidèles entre nous - et au président de la République -, si nous ne travaillons pas dans la fluidité", il n'y aura aucune chance de "faire gagner la France". "À partir des réformes engagées dans la première partie du quinquennat nous allons nous mobiliser pour protéger les Français face à la crise", a ajouté M. Castex. Il a promis de "le faire en investissant dans la transformation de notre pays vers une société plus écologique, plus sociale et juste. Une société où les valeurs de laïcité progressent sans cesse, et où l'ascenseur républicain fonctionnera à nouveau", toujours selon des propos rapportés. Le Premier ministre a aussi glissé être "consterné de voir la violence y compris physique qui s'exprime" envers les parlementaires, qui "traduit une montée de la violence dans la société" selon lui. L'ex-maire de Prades (Pyrénées-Orientales) a encore souhaité "renforcer singulièrement nos relations avec les territoires de la République". "Ca part sur un très bon pied", ont jugé à l'issue des parlementaires. Olivier Becht (Agir) a notamment salué une "excellente prestation" de celui qui est "incontestablement chef de la majorité", tandis que Jean Louis Touraine (LREM) a évoqué un discours "de bon aloi" au ton "simple, direct". adc-reb-jmt-chl/ib/or]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nadia Hai, une "marcheuse" ministre déléguée chargée de la Ville</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706192026.zpu91jdm.html</link>
   <description><![CDATA[Nadia Hai, nommée à 40 ans ministre déléguée à la Ville, était jusqu'alors députée LREM des Yvelines où elle avait battu sèchement le socialiste Benoît Hamon en 2017, avant de se spécialiser à l'Assemblée dans les sujets dont elle désormais la charge. Novice en politique, Nadia Hai avait éliminé le candidat socialiste à la présidentielle dès le premier tour des législatives, avant de s'imposer au second face au LR Jean-Michel Fourgous. Originaire de Trappes, cette conseillère de gestion en patrimoine pour la banque Barclays, titulaire d'un diplôme supérieur de banque, a travaillé 15 ans en qualité de conseillère en gestion de patrimoine. Cette mère de famille avait co-fondé le Comité Femmes En Marche avec Macron (FEMM). Elle avait notamment axé sa campagne sur l'égalité des chances et la jeunesse, en revendiquant son inexpérience - et son manque de notoriété -, selon elle gage de renouveau. Depuis son arrivée au Palais Bourbon, la députée qui siège à la commission des Finances a planché à plusieurs reprises sur des sujets liés à la politique de la ville. Elle est vice-présidente du groupe d'étude Villes et banlieues et a notamment été chargée d'une mission d'information parlementaire pour évaluer et contrôler l'utilisation des financements de l'Agence nationale de rénovation urbaine (Anru). Elle avait aussi été désignée par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) dont elle est proche, pour plancher sur la fiscalité et notamment la réforme de l'ISF. Mme Hai devient ministre déléguée auprès de la ministre de la Cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, Jacqueline Gourault (MoDem). Son suppléant Moussa Ouarouss, qui doit hériter de son siège à l'Assemblée, est mis en examen depuis la fin 2019 dans une enquête portant sur un trafic de stupéfiants entre le Maroc et la France. Interrogée par l'AFP au moment de l'annonce de cette mise en examen, Mme Hai avait indiqué ne plus avoir de contacts avec son suppléant "depuis plusieurs mois" en raison de "désaccords politiques". "Je suis tombée de la chaise quand on m'a parlé de cette affaire mais je crois en la présomption d'innocence", avait-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amélie de Montchalin, des Affaires européennes à la Fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706185044.5pixxkzw.html</link>
   <description><![CDATA[Amélie de Montchalin, nommée lundi ministre de la Transformation et de la Fonction publique, a fait ses premières armes sur le budget à l'Assemblée nationale avant de défendre le projet européen du président Emmanuel Macron comme secrétaire d'Etat chargée des Affaires européennes. A 35 ans, cette économiste surdiplômée, juppéiste de coeur avant de rejoindre le chef de l'Etat en 2017 - elle devient alors députée de l'Essonne - a tout des premiers de la classe de la "Macronie" : jeune, fonceuse, un brin technocrate. A la faveur du remaniement, elle prend le titre ministre. Son portefeuille, qui relevait du secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, redevient aussi un ministère à part entière. "Merci @Emmanuel Macron et @Jean Castex de me confier la mission de transformer l'action publique, plus que jamais nécessaire face à la crise", a-t-elle sans tarder tweeté. "Je m'engage à renforcer et moderniser nos services publics, et à soutenir toutes celles et ceux qui les font vivre au quotidien", a-t-elle ajouté. La suppression de l'ENA, projet emblématique du quinquennat, sera aussi à l'ordre du jour. A l'Assemblée, Amélie de Montchalin s'est rodée aux rapports de force politiques sur les questions budgétaires - "j'adore le budget ! ", confiait-elle volontiers - puis à la coprésidence du groupe parlementaire du parti présidentiel (LREM) au côté de Gilles Le Gendre. Au sein du groupe majoritaire, cette jeune femme énergique aux sages lunettes rondes a vite su se rendre incontournable, alliant expertise budgétaire et défense acharnée des choix de l'exécutif, au point d'être saluée même par les oppositions. - "En mission" - Si de nombreux députés LREM ont tressé des lauriers à la jeune femme - "vive, mesurée, efficace" - d'autres ont grincé contre son "autoritarisme" ou "caporalisme". Face à un président de groupe ne tenant pas toujours ses troupes, "elle avance à la schlague", soulignait une source parlementaire. Nommée secrétaire d'Etat aux Affaires européennes en mars 2019, en remplacement de Nathalie Loiseau partie mener campagne pour les Européennes, elle se plonge dans les dossiers du Brexit, du budget de l'UE pour la période 2021-2027 puis du plan de relance européen post-covid ...enchaînant sans relâche les déplacements à travers l'UE pour défendre le point de vue français. Elle multiplie aussi alors les interviews, avec un débit de mitraillette, au risque de sortir parfois du strict champ des sujets européens. En pleine crise du Covid-19, elle n'hésite ainsi pas à dénoncer la "propagande" et les "belles images" de la Chine qui joue alors à fond la carte de la diplomatie du masque. Des propos cinglants qui ont fait grincer des dents jusque chez son ministre de tutelle, Jean-Yves Le Drian, selon une source diplomatique. Plus récemment, elle semble aussi avoir irrité Emmanuel Macron en critiquant son échange téléphonique avec l'humoriste Jean-Marie Bigard, selon des indiscrétions de presse. "Je préfère parler à la radio que passer des coups de fil à des humoristes", lâche-t-elle alors sur BFMTV. Avant de "tomber" dans la politique et s'occuper aujourd'hui de Fonction publique, Amélie de Montchalin, diplômée de HEC et Harvard, a d'abord fait carrière dans la banque et l'assurance: économiste chez BNP Paribas, directrice de la Prospective et du suivi des politiques publiques chez Axa. Sans être encartée à droite, elle a été un temps pendant ses études assistante de Valérie Pécresse, appréciée comme "un modèle" de techno devenue femme politique. Elle envoie des notes pendant la primaire de 2017 à Alain Juppé pour "sa vision réformiste et humaniste" puis rejoint Emmanuel Macron pour son "engagement européen". Cette catholique pratiquante, mère de trois enfants, se revendique de "la grande famille jésuite" et n'hésite pas à comparer son engagement en politique à celui des "pères Jésuites envoyés en mission". Lyonnaise de naissance, elle vante aussi volontiers ses origines agricoles. Sa famille maternelle exploite une ferme dans l'Essonne, près de Paris, où elle s'est fait élire députée en 2017. Son père en revanche a été cadre supérieur dans des groupes industriels. bur-vl/cb BNP PARIBAS AXA]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brigitte Bourguignon, une ex-socialiste chargée de l'Autonomie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706184046.y7htxlww.html</link>
   <description><![CDATA[Ex-socialiste ralliée à En Marche et longtemps soutien de la "jambe" gauche du quinquennat, la présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée Brigitte Bourguignon se retrouve à piloter le lourd dossier de l'Autonomie, en lien avec le grand âge. La députée du Pas-de-Calais s'est récemment illustrée à la tête de la commission d'enquête sur le Covid-19, dont elle ne voulait faire "ni un tribunal ni un feuilleton télévisé" - une gestion saluée même par les oppositions et tranchant avec la commission d'enquête sur l'affaire Benalla il y a deux ans. À 61 ans, Mme Bourguignon intègre pour la première fois un gouvernement, comme ministre Déléguée auprès d'Olivier Véran (Santé et Solidarités), avec qui elle a entretenu de bonnes relations au Palais Bourbon notamment lors des examens des budgets de la Sécu au fil des années. "Ensemble, nous conduirons un chantier historique, pour l'autonomie", a lancé sur Twitter le ministre. Le principe de la création d'une "cinquième branche" de la Sécurité sociale qui serait justement dédiée au risque de perte d'autonomie a été acté dans un projet de loi, en cours d'examen au Parlement. Une concertation sur le sujet doit réunir durant les prochaines semaines les acteurs du secteur du grand âge et du handicap, les partenaires sociaux et les collectivités territoriales, en vue de conclusions mi-septembre. Femme blonde discrète mais résolue, Mme Bourguignon en était à son deuxième mandat à l'Assemblée. Bien que concurrencée par plusieurs collègues, elle avait été reconduite à l'été 2019 à la tête de la commission des Affaires sociales. Assez rapidement au début de la législature, elle avait demandé à la majorité de s'appuyer davantage sur sa "jambe" gauche, non sans irriter dans son camp. Elle avait lancé un "cercle de réflexion" autour du "progrès social" au sein du groupe LREM, composé d'une trentaine de députés, dont plusieurs anciens socialistes. Des initiatives assez similaires de collègues ont débouché sur la création d'un neuvième groupe politique à l'Assemblée, Écologie Démocratie Solidarité. Elle est restée fidèle au groupe majoritaire. Mme Bourguignon est "toujours loyale et extrêmement droite", selon un député. Mais certains voyaient dans son appel à une politique plus à gauche une initiative "folklorique" voire une "maladresse". Née à Boulogne-sur-Mer dans une famille ouvrière avec un père chaudronnier, Brigitte Bourguignon, "pas bardée de diplômes" selon sa formule, a d'abord travaillé au centre communal d'action sociale de la ville. "Résiliente et battante", selon un proche, elle surmonte le décès brutal de son mari en 1995, alors qu'elle est jeune mère de trois enfants. Elle crée dans le Boulonnais trois structures d'insertion sociale, dont "Les paniers de la mer" en 2002, ensuite déclinées au niveau national: des personnes en voie d'insertion récupèrent le poisson invendu des criées pour le transformer et le livrer aux banques alimentaires. Elle préside toujours le Haut conseil du travail social. Adhérente au Parti socialiste depuis 1989, elle était devenue en 2001 adjointe au maire de Boulogne-sur-Mer, Frédéric Cuvillier. En 2008, cette adepte de course à pied était nommée secrétaire nationale du PS au sport. Succédant en 2012 à Jack Lang dans la sixième circonscription du Pas-de-Calais, elle est membre de la commission spéciale pour la loi Macron trois ans après, et apprécie alors chez le futur président "la démarche de pragmatisme" et l'idée "de prendre le meilleur de la gauche et de la droite". En mai 2017, elle se rattache à la dernière minute à En Marche et conserve sa circonscription face au FN, devenu RN.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barbara Pompili, une écologiste "réformiste" qui tente de verdir la macronie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706173524.moxluaiy.html</link>
   <description><![CDATA[Nommée lundi ministre de la Transition écologique, la députée LREM de la Somme et ancienne secrétaire d'Etat Barbara Pompili, 45 ans, est une écologiste "réformiste", ancienne d'EELV, qui tente de faire entendre une sensibilité écolo chez des "marcheurs" pas toujours convertis. Barbara Pompili préside depuis 2017 la commission du Développement durable de l'Assemblée, capitalisant sur son expérience de secrétaire d'Etat à la Biodiversité entre février 2016 et mai 2017. Assez discrète voire en retrait au départ, comme pour mieux laisser place au "nouveau monde" au Palais Bourbon, elle a développé au sein de sa commission et au-delà un réseau pro-environnement. Pour tenter de peser davantage, après une première partie de quinquennat en deçà de ses espérances, elle a d'ailleurs créé récemment, avec l'ex-chiraquien Hugues Renson, l'association "En Commun" qui rassemble une cinquantaine de députés LREM de sensibilité sociale et écologique. "C'est une grosse bosseuse, quelqu'un qui a toujours pour objectif de rassembler les gens autour des projets", salue un ancien collaborateur. Et si "elle n'est pas une frondeuse" dans l'âme, elle n'est pas non plus "béni oui-oui". Elle s'était par exemple abstenue début 2019 sur le texte controversé "anti-casseurs". Pour les municipales à Amiens, elle figurait sur la liste de Christophe Porquier, son compagnon ex-EELV, quitte à affronter la candidate UDI soutenue par LREM. Mitigée sur les résultats de la Convention citoyenne sur le climat fin juin, elle a averti que son succès "va dépendre de la manière dont nous réussirons tous collectivement à transformer l'essai, de la volonté politique". Selon la députée LREM Sonia Krimi, elle-même parfois insoumise, Barbara Pompili "concilie liberté de parole et autorité". Après une enfance à Liévin (Pas-de-Calais) et dans le bassin minier, cette fille d'institutrice auprès d'enfants handicapés fait ses études à l'IEP de Lille et adhère aux Verts en 2000. Elle devient la collaboratrice parlementaire du député Yves Cochet, qu'elle définit comme son "mentor". En 2002, elle s'occupe des relations avec la presse lors de la campagne présidentielle de Noël Mamère. - "Ecolo recyclée" - En 2012, elle est elle-même élue députée de la Somme dans la circonscription comprenant Amiens. Avec François de Rugy, élu de Loire-Atlantique, elle instaure une coprésidence inédite pour le nouveau groupe écologiste. "Elle a de la suite dans les idées tout en gardant une grande fraîcheur et en restant franche et directe", lui reconnaissait alors François de Rugy. "Ce n'est pas parce que je suis une femme jeune, écologiste, +blonde, à forte poitrine+ comme le diraient certains, que je dois me taire", déclarait en 2012 au Courrier Picard celle parfois surnommée "Barbie" par ses propres collègues. "La politique est un métier où il faut se blinder", dit aussi cette femme en pointe contre le sexisme en politique, divorcée et mère d'une fille. En mai 2016, elle dénoncera cependant "l'injonction pour être une victime" de Denis Baupin, qui était à l'époque accusé d'agressions sexuelles sur des collègues écologistes, avant que l'affaire ne soit classée sans suite. Sous la précédente législature, elle a cogné parfois sur le gouvernement, notamment en raison de certains choix budgétaires ou en défaveur de l'environnement, et de plus en plus sur ses camarades d'EELV. La rupture est consommée fin septembre 2015 lorsque Barbara Pompili, après François de Rugy et Jean-Vincent Placé, quitte le parti dans lequel elle ne se reconnaît plus. A partir de 2016, placée au gouvernement aux côtés de Ségolène Royal, Mme Pompili fait adopter définitivement la loi pour la reconquête de la biodiversité. En mars 2017, malgré la consigne du Premier ministre Bernard Cazeneuve à l'équipe gouvernementale, elle est la première à soutenir publiquement Emmanuel Macron pour l'élection présidentielle et se présente sous l'étiquette LREM à sa réelection dans la Somme. Barbara Pompili est "une écolo recyclée", raille un collègue marcheur. Alors qu'elle n'est pas une proche d'Emmanuel Macron, certains redoutent qu'elle manque de poids politique. En septembre 2018, elle avait osé défier Richard Ferrand dans la course au perchoir de l'Assemblée, promouvant l'accession d'une première femme à cette fonction et récoltant près de 30% des suffrages LREM.p]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandat national et local: une étude s'inquiète d'un "Parlement hors-sol"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706105116.xaqqt92u.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue des élections municipales, les élus locaux, conseillers municipaux, départementaux ou régionaux, sont de moins en moins représentés à l'Assemblée et au Sénat, souligne une étude publiée lundi par l'Observatoire de la vie politique et parlementaire, qui met en garde contre un "Parlement hors-sol". Cette étude relève que 40% des députés sont désormais élus locaux contre 54% au début de la législature. Et au Palais du Luxembourg, "54% seulement des sénateurs détiennent un mandat local", contre 70% à la veille du scrutin. Et cette baisse ne peut s'expliquer seulement par les lois de 2014, qui interdisent le cumul d'un mandat de parlementaire avec une fonction exécutive locale (maire, président de département, région ou intercommunalité...) puisque cette règle s'appliquait dès les législatives de 2017. En juin 2017, l'Assemblée comptait ainsi un total de 229 élus municipaux, contre 166 après les élections municipales du 15 mars et du 28 juin. A cela s'ajoutent 35 conseillers départementaux et 34 conseillers régionaux soit 235 députés détenant un mandat local aujourd'hui, sur un total de 577 députés. "La crainte, c'est que le phénomène se poursuive et qu'on ait de plus en plus un Parlement hors-sol au moment où les parlementaires doivent débattre de décentralisation et de déconcentration", met en garde Denys Pouillard, directeur de l'Observatoire de la vie politique et parlementaire. Sur la décentralisation, "les interlocuteurs qui deviennent de plus en plus valables aux yeux de l'exécutif sont les associations d'élus. En un sens, cela donne plus de pouvoir au gouvernement, car les discussions ont lieu en dehors du Parlement", juge le politologue. Denys Pouillard considère qu'il ne faut pas revenir en arrière sur la règle du non-cumul avec un mandat parlementaire, mais suggère des "dérogations" pour certaines fonctions, comme les présidents d'intercommunalités (EPCI), qui ont un rôle de "plus en plus important" et s'occupent de sujets de proximité comme "les ordures ménagères ou le ramassage scolaire". En revanche, ce chercheur est défavorable à l'assouplissement du non-cumul pour les maires de petites communes, car cette fonction est extrêmement chronophage, souligne-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 10:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
