<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 21:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire présente 37 mesures pour "réinsérer" les personnes radicalisées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150716190045.m69gppcy.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste des Hauts-de-Seine Sébastien Pietrasanta a remis jeudi au ministre de l'Intérieur les conclusions de ses travaux sur "la déradicalisation, outil de lutte contre le terrorisme", présentant 37 mesures pour "réinsérer" les personnes radicalisées. Sébastien Pietrasanta, ancien rapporteur du projet de loi de lutte contre le terrorisme, avait reçu en février la mission d'analyser les profils des personnes concernées par le phénomène de la radicalisation violente en lien avec les filières terroristes. Il a remis jeudi à Bernard Cazeneuve son rapport, contenant 37 propositions "visant à réinsérer dans le socle républicain" les personnes radicalisées, selon un communiqué du ministère de l'Intérieur. Le rapporteur a souligné "l'efficacité du numéro vert pour identifier les individus en proie à une radicalisation violente" et proposé de "poursuivre les recherches visant à élaborer un contre-discours efficace en direction des jeunes", selon ce communiqué. Parmi ses propositions, M. Pietrasanta évoque la mise en place d'un "fichier central de traitement des signalements", la création d'une "structure nationale de soutien aux familles", un "suivi psychologique personnalisé et des actions visant la réinsertion sociale" des radicalisés, selon le texte du rapport, disponible en ligne. Il préconise également un "système de mentor à la danoise pour l'accompagnement des radicalisés" et de s'appuyer "sur le témoignage de familles de victimes, de familles de jihadistes et de repentis pour élaborer un contre-discours". Pour les détenus, le rapporteur suggère la création "de nouveaux quartiers dédiés dans les prisons", une hiérarchisation des degrés de radicalité et des propositions de détentions adaptées. "Le gouvernement est absolument déterminé à agir autant par la prévention que par la répression, pour accompagner les jeunes et les familles, combattre le terrorisme et protéger les Français", a rappelé le ministre de l'Intérieur dans son communiqué. La France est confrontée à une hausse de la radicalisation religieuse, menant au jihad. Quelques 1.800 personnes ont été répertoriées par les services antiterroristes comme s'étant rendu ou ayant le projet de se rendre dans les zones de jihad en Irak et en Syrie. Cent-dix-neuf personnes parties de France sont mortes dans ces pays. Depuis le début de l'année, les actions au nom du jihad se sont multipliées. En janvier, dix-sept personnes ont été tuées lors d'attentats visant à Paris l'hebdomadaire Charlie Hebdo et le supermarché juif Hyper Cacher. Un chef d'entreprise a été décapité en juin par un de ses employés en Isère et trois jeunes hommes soupçonnés d'avoir projeté l'attaque d'une installation militaire des Pyrénées-Orientales ont été arrêtés lundi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de loi sur la répartition des compétences entre collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150716163350.h1c4jln9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi le projet de loi sur la répartition des compétences entre collectivités, le Sénat ayant approuvé dans l'après-midi le texte voté dans les mêmes termes au cours de la matinée à l'Assemblée nationale. Troisième volet de la réforme territoriale, le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) a été voté par 259 sénateurs, 49 s'étant prononcés contre. Le texte confirme la montée en puissance des régions et des intercommunalités, mais sans que cela se fasse au détriment des départements, comme envisagé initialement. Il confie aux régions l'économie et les grandes orientations stratégiques, aux départements la solidarité, et au bloc communal les services de proximité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vingt propositions pour mieux contrôler le financement des campagnes électorales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150716150215.rpirjlch.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée nationale a adopté un rapport préconisant une vingtaine de mesures pour renforcer le contrôle du financement des campagnes électorales, en portant notamment à six ans la durée maximale de l'inéligibilité encourue en cas d'infraction. Le renforcement constant des procédures qui encadrent le financement de la vie politique n'a pas permis "de dissiper un soupçon persistant à l'encontre de l'ensemble des formations politiques" et de ceux qui "assument la charge de la gestion des affaires du pays", écrit le rapporteur, le député socialiste Romain Colas. Une défiance qui se nourrit "en particulier du poison des affaires". Un meilleur encadrement du financement passe, selon lui, "par la responsabilisation des acteurs": "Si on rajoute de la transparence, on n'a pas besoin de multiplier les règles." Parmi les mesures proposées figure notamment de "porter à six ans (pour toutes les élections) la durée de l'inéligibilité" encourue en cas d'infraction à la législation sur le financement des campagnes électorales. Une durée jugée susceptible d'"écarter durablement" des personnes qui n'auraient pas respecté les règles et porté ainsi atteinte à la démocratie. Les candidats peuvent actuellement "encourir une inéligibilité d'une durée maximale de trois ans". Le rapport préconise également un renforcement des moyens humains et matériels de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP). Pour une meilleure transparence, il propose de contraindre les partis à "rendre compte de manière plus fréquentes de leurs finances au cours d'un exercice comptable", "par exemple dans le cadre de rapports semestriels". Selon le rapport, les "nouvelles modalités de l'action politique, tels que les primaires et les micropartis", doivent également être prises en compte par les dispositifs de contrôle, pour garantir "l'égalité devant la loi".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen: "faire tendre vers zéro" la politique de l'asile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150716145713.r24celjw.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national, Marine Le Pen, a dit jeudi souhaiter "faire tendre vers zéro" la politique de l'asile, au lendemain de l'adoption définitive par le Parlement de la réforme du droit d'asile. "Marine Le Pen propose une rupture totale dans la politique de l'asile afin de la faire tendre vers zéro, par l'arrêt de toutes les aides sociales et de logement aujourd'hui destinées aux demandeurs d'asile pour tarir les sources, l'élargissement du nombre de pays à partir desquels la demande d'asile vers la France est interdite, la reconduite rapide et systématique à la frontière des déboutés de l'asile, et le retour de nos frontières nationales après dénonciation des accords de Schengen", plaide-t-elle dans un communiqué. "Alors qu'un seul objectif devrait motiver l'action publique sur l'asile, à savoir la nécessité de le réduire considérablement et d'assurer le retour chez eux des déboutés de l'asile devenus clandestins, les parlementaires au contraire ont voté hier une loi ultra-laxiste qui cajole l'asile et qui aura nécessairement pour effet d'accroître encore les arrivées en France!", s'indigne-t-elle. "Parmi les éléments extrêmement condamnables de cette loi, figure l'idée générale que le demandeur d'asile doit voir l'ensemble de ses démarches facilitées (...), l'hébergement gratuit du demandeur d'asile est chouchouté (...), la +politique de peuplement+ chère à Manuel Valls, mais aussi à Jean-Pierre Raffarin, est institutionnalisée via la mise en place autoritaire d'une +répartition+ des demandeurs d'asile sur l'ensemble du territoire national. Plus une seule commune française bientôt ne sera épargnée par ce phénomène en explosion numérique", critique la dirigeante d'extrême droite. Elle s'en prend à "l'UDI, allié à l'ex-UMP, (qui) a voté ce texte insensé". "Quant à l'opposition des ex-UMP, elle relève de l'enfumage électoraliste le plus élémentaire car nombre de dispositifs votés dans cette loi ne sont que l'adaptation aux directives de l'Union Européenne, que l'UMP soutient avec la même ferveur que le PS." Le Parlement a définitivement adopté mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, la réforme du droit d'asile, qui vise à réduire à neuf mois le délai de réponse à une demande et à améliorer les conditions d'accueil.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent de nouveau l'exécution du budget 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150716144726.3ehq9vhd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé de nouveau jeudi, en nouvelle lecture, l'exécution du budget 2014, qui avait été rejetée par la majorité de droite du Sénat. "Pour la troisième année consécutive, le Sénat a rejeté l'exécution du budget, non pas pour une raison tenant à la certification des comptes, mais pour affirmer son opposition générale à la politique budgétaire du gouvernement", a déploré la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Comme en première lecture, la droite a voté contre. Le texte doit retourner une dernière fois au Sénat avant son adoption définitive par l'Assemblée le 22 juillet. Le projet de loi de règlement du budget 2014, présenté fin mai par le gouvernement, constate un déficit des administrations publiques (État, Sécurité sociale, collectivités locales) l'an dernier égal à 4% du PIB, contre 4,1% en 2013. Le débat a donné une nouvelle fois lieu à une bataille de chiffres entre le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, qui a mis en avant la réduction du déficit de l'ensemble des administrations publiques, et l'opposition qui a souligné que les dépenses continuaient à progresser. Pour le groupe UDI, Charles de Courson a décerné "la médaille d'or de la dépense publique" à M. Eckert. À Hervé Mariton (Les Républicains) qui se voulait "lanceur d'alerte", M. Eckert a répondu que "la dépense publique a augmenté de 0,9%, trois fois moins que lorsque vous étiez au pouvoir". "Pendant les dix années précédant cette majorité, la dépense publique augmentait de 3% par an en moyenne. Vous auriez dû être des hurleurs d'alerte", lui a-t-il répliqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Livret A: Schwartzenberg (PRG) demande un soutien aux Français peu aisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150716143349.1w6jf8o7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a demandé jeudi au gouvernement de "trancher sans tarder" sur la question du taux du Livret A, en l'appelant à être "attentif au pouvoir d'achat des Français peu aisés". Le gouverneur de la Banque de France, Christian Noyer, a plaidé il y a dix jours en faveur d'une baisse de la rémunération du Livret A, dont le taux, actuellement fixé à 1%, doit être révisé le 1er août. Le taux du Livret A pourrait reculer pour atteindre un niveau inédit de 0,5% contre 1% actuellement, si la formule de son calcul est respectée. Dans un communiqué, M. Schwartzenberg estime que le gouvernement doit se rappeler l'un des engagements de campagne de François Hollande: "Je garantirai l'épargne populaire par une rémunération du Livret A supérieure à l'inflation et tenant compte de l'évolution de la croissance." Or la hausse des prix devrait atteindre environ 0,6% en fin d'année 2015, note l'élu du Val-de-Marne, qui souhaite un maintien du taux du Livret A à 1%. "Le montant moyen détenu sur un Livret A est de 4.092 euros. Mais certains montants sont sensiblement plus modestes. Il s'agit donc de l'épargne populaire et de l'épargne des classes moyennes", insiste l'ancien ministre. Interrogé en début de semaine par RTL, le Premier ministre a assuré que "le gouvernement est sensible au pouvoir d'achat des Français, notamment des plus modestes" et que c'est "sur ces bases-là" qu'il prendra une décision sur le taux du livret A. Le gouverneur de la Banque de France a la main dans ce dossier. S'il choisit de suivre la formule de calcul, celle-ci s'applique automatiquement. S'il souhaite y déroger, le dernier mot revient au gouvernement. Depuis la création de ce produit d'épargne en 1818, son taux n'a jamais été inférieur à 1%. reb/ic/mat/DS RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: le PS ne veut pas de "coup fourré" du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715123225.6in1j8qr.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, Hugues Fourage, a appelé la majorité de droite au Sénat à approuver le compromis conclu avec les députés sur la réforme territoriale et à ne pas tenter de "coup fourré", jeudi, lors du vote définitif. "Le président du Sénat Gérard Larcher, qui a siégé au sein de la commission mixte paritaire, doit faire en sorte que ses conclusions soient respectées et qu'il n'y ait pas de coup fourré de la droite. La crédibilité du Sénat est engagée", a dit M. Fourage, lors d'un point de presse. Selon lui, le président du groupe Les Républicains au Sénat, Bruno Retailleau, fait campagne contre cet accord. Sénateurs et députés ont trouvé la semaine dernière un accord en commission mixte paritaire sur la répartition des compétences entre collectivités - régions, départements et bloc communal - à l'occasion d'une commission mixte paritaire sur le projet de loi NOTRe sur la nouvelle organisation territoriale de la République. Cette version prévoit notamment un seuil démographique de 15.000 habitants pour les intercommunalités, avec des aménagements et la suppression du suffrage universel pour désigner les conseillers communautaires. "Les sénateurs ont quelque peu raboté nos ambitions sur l'intercommunalité", a reconnu M. Fourage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: Le Foll se dit "serein" au sujet du vote au parlement français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715122724.p1e7gmmp.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll s'est dit "serein" mercredi, à l'issue du Conseil des ministres concernant le résultat du vote au parlement sur l'accord signé lundi matin à Bruxelles. "On est plutôt serein sur l'objectif de faire passer cet accord malgré certaines positions", a précisé M. Le Foll lors de son compte-rendu hebdomadaire. Il a ensuite tancé les dirigeants de l'opposition, dont Nicolas Sarkozy, et leurs positions fluctuantes sur la question grecque. "Là on a eu droit à un florilège de changements", s'est-il amusé, "ce n'est pas la marque de la responsabilité". "Il y en a qui perdent vraiment tout sens de la réalité" a poursuivi M. Le Foll. "La négociation a été menée depuis le début par le président de la République avec cohérence. Si on avait écouté les autres qui ont changé quatre fois de positions (...), qu'est-ce qui se serait passé?" Il a ensuite critiqué "les réjouis de la crèche" qui perdent "tout sens de la réalité" et "cet esprit de revanche qui anime trop l'opposition qui perd le sens de l'Histoire." Pendant le Conseil des ministres, François Hollande est revenu sur les négociations qui ont abouti à l'accord de Bruxelles, ainsi que sur celui de Vienne au sujet du nucléaire iranien. "La France, dans chacune de ces négociations, a été le pays qui a fait valoir l'intérêt général, à l'échelle mondiale, à l'échelle européenne et à l'échelle de la France", a déclaré le président, cité par M. Le Foll. Au sujet du Premier ministre grec, "le président de la République a souligné le courage d'Alexis Tsipras qui assume la responsabilité de soutenir cet accord (...). Il porte un jugement sur l'accord lui-même mais en même temps il assume l'accord", a tenu à signaler le porte-parole du gouvernement. François Hollande a également décrit M. Tsipras comme quelqu'un de "courageux" et "valeureux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les députés UDI "très majoritairement" pour l'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715115720.ryg30y56.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI voteront "très majoritairement pour l'accord sur la Grèce", même si quelques uns ne prendront pas part au vote, a indiqué mercredi leur président, Philippe Vigier. Celui-ci a réclamé, lors d'un point presse, un nouveau vote du Parlement lorsque l'accord aura été finalisé, début septembre, et a demandé aussi "la création d'un comité de suivi parlementaire, avec les deux assemblées et toutes les tendances politiques" de la situation grecque, "pour qu'on ne nous mente pas" et "que l'on sache à quel niveau la parole de la France est engagée". Lors de la crise financière de 2008, Nicolas Sarkzoy avait mis en place un groupe de travail de 24 députés et sénateurs pour formuler des propositions de réforme, a-t-il rappelé. "On n'a pas le droit de ne pas laisser une chance au peuple grec", a plaidé Philippe Vigier, en soulignant les "conséquences géo-politiques" qu'aurait eues un Grexit. Les députés UDI sont opposés à une diminution de la valeur de la dette grecque, mais favorable à un doublement dans le temps de son remboursement, a rappelé Philippe Vigier. "Cet allongement permettra à la Grèce, si elle fait les réformes, de supporter des annuités soutenables", a-t-il fait valoir. Parmi la trentaine de députés UDI, une demi-douzaine pourraient ne pas participer au vote, comme Charles de Courson, François Rochebloine ou Thierry Benoît, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: le groupe écologiste divisé sur le vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715115601.fjz5ok9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste se divisera mercredi après-midi sur la Grèce, la moitié approuvant l'accord intervenu au sommet européen et l'autre rejetant, s'abstenant ou ne participant pas au vote, selon une source du groupe. Neuf députés, dont les deux co-présidents de groupe Barbara Pompili et François de Rugy, voteront pour. Deux voteront contre (Isabelle Attard et Noël Mamère) et sept, dont Cécile Duflot s'abstiendront ou ne participeront pas au vote. "Personne ne juge que c'est un bon accord mais il y a des divergences sur les conséquences du vote", a résumé cette source.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: liberté de vote des députés Les Républicains sur l'accord (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715112212.5153urdy.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a indiqué mercredi qu'il laissait la liberté de vote à son groupe dans l'après-midi sur l'accord européen sur la Grèce. "On était sur une position favorable au départ mais les déclarations d'Alexis Tsipras disant que c'était un mauvais accord ont jeté le trouble, le doute chez beaucoup de parlementaires", a déclaré en conférence de presse M. Jacob, précisant que lui-même voterait cependant pour. Le Premier ministre grec Alexis Tsipras a reconnu mardi soir que l'accord avec les créanciers pour un troisième plan d'aide financière était un texte auquel "il ne croit pas", mais qu'il "a signé pour éviter le désastre au pays". Christian Jacob avait jugé lundi que l'accord, qui ouvre la voie à des négociations pour un troisième plan d'aide en échange notamment de nouvelles mesures d'austérité, allait "dans le bon sens". Seul un tiers du groupe compte se prononcer pour, les deux tiers privilégiant l'abstention ou un vote contre, selon un participant à la réunion de groupe. Outre Christian Jacob, Bruno le Maire et Eric Woerth figurent parmi ceux qui on défendu le "pour", tandis que notamment Gilles Carrez, Bernard Accoyer, Christian Estrosi et Axel Poniatowski se sont déclarés pour le "contre" ou l'abstention, selon la même source. Par ailleurs, Christian Jacob "demandera solennellement" au Premier ministre que le Parlement se prononce, début septembre, par un nouveau vote sur l'accord lorsqu'il sera définitivement mis au point à l'issue des négociations entre la Grèce et ses créanciers, a-t-il indiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les frondeurs PS vont majoritairement voter pour l'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715110756.3zwmt6yg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes frondeurs vont majoritairement voter pour l'accord européen sur la Grèce mercredi après-midi, mais certains vont s'abstenir, a indiqué à l'AFP l'un de leurs animateurs, Christian Paul. "C'est un accord incontournable, ça n'en fait pas un bon accord", a-t-il résumé, jugeant que "tout reste à faire" notamment sur la question de la dette. "L'ingérence imposée à la Grèce, au-delà même des questions budgétaires et fiscales, est intolérable", a aussi estimé ce porte-voix de l'aile gauche du PS, appelant à "réussir le sauvetage du pays, trouver une solution crédible et sortir de l'ambiance de décomposition du projet européen". Le député de la Nièvre considère que François Hollande "a placé la barre très haut" en annonçant mardi qu'il allait faire des propositions pour "un gouvernement économique européen" et l'instauration d'"un budget de la zone euro". Selon lui, "ou bien le président engage des propositions de réforme des traités, ou bien la crise de confiance va s'approfondir en France".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député PS Michel Françaix nommé membre du Conseil supérieur de l'AFP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715105108.iv18ylc3.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale a nommé mercredi le député PS Michel Françaix membre du conseil supérieur de l'Agence France-Presse, a-t-elle annoncé. M. Françaix a été à l'origine de la réforme adoptée début avril par le Parlement visant à améliorer la gouvernance de l'agence. Un sénateur doit également être nommé pour siéger au sein de ce conseil supérieur chargé de garantir la pérennité de l'AFP et de veiller au respect de ses obligations fondamentales. Le conseil supérieur doit notamment nommer cinq personnalités qualifiées au sein du conseil de l'administration et remettre un rapport annuel au Parlement sur la situation de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Signalements pédophilie: l'information de l'employeur possible après la mise en examen, décident les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715103846.umfzxwye.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet pourra informer l'employeur d'une personne exerçant des activités auprès de mineurs et soupçonnée de pédophilie après la mise en examen de celle-ci, selon un amendement adopté mercredi en commission à l'Assemblée sur ce point sensible. Selon l'amendement du rapporteur Dominique Raimbourg (PS), adopté lors de la nouvelle lecture d'un projet de loi relatif à la procédure pénale, le parquet aura, pour certaines infractions graves commises contre des mineurs ou de nature sexuelle, une obligation d'information de l'employeur (l'Education nationale en premier lieu mais aussi des associations et des institutions privées) en cas de condamnation, même non définitive, ou de placement sous contrôle judiciaire avec interdiction d'exercer une activité impliquant un contact habituel avec les mineurs. L'information est par ailleurs possible en cas de mise en examen ou de saisine de la juridiction de jugement. La personne concernée devra en outre en être informée. De récents scandales de pédophilie à l'école avaient soulevé cette question de l'information, qui n'est actuellement possible qu'après une condamnation définitive. Le gouvernement voulait que le parquet puisse informer les employeurs dès le stade de l'enquête, mais députés et sénateurs avaient échoué à se mettre d'accord, craignant que cela n'aille à l'encontre des principes de la présomption d'innocence et du secret de l'instruction. Le projet de loi sur l'adaptation de la procédure pénale au droit de l'Union européenne passera dans l'hémicycle vendredi, avant de retourner au Sénat. Ces dispositions sont la conséquence de l'affaire de Villefontaine (Isère) dans laquelle un directeur d'école, soupçonné de viols de 11 élèves, a été mis en examen, puis révoqué en mars. En dépit de sa condamnation en 2008 pour recel d'images pédopornographiques, il avait continué à exercer, l'Éducation nationale n'en ayant pas été informée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les députés Front de gauche, unanimes, voteront contre l'accord (chef de file)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715103743.jd2y86me.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de gauche "ont pris la décision à l'unanimité de voter contre" l'accord européen sur la Grèce et de "ne pas se limiter à une abstention", a annoncé mercredi leur chef de file, André Chassaigne. "C'est un mauvais accord, désastreux pour l'avenir de la Grèce" et "dont l'objectif recherché est de continuer à enterrer la Grèce", a déclaré à la presse le député communiste, quelques heures avant le débat et le vote à l'Assemblée nationale, alors qu'il s'était initialement déclaré lundi pour le vote de l'accord. M. Chassaigne a ainsi justifié sa volte-face: "mon premier réflexe, en apprenant qu'il y avait accord, que la Grèce n'allait pas être éjectée de l'euro et que l'asphyxie financière semblait évitée, était de marquer ma solidarité avec Alexis Tsipras, qui a eu un immense courage, beaucoup d'intelligence et de détermination". Il a toutefois changé d'avis après avoir "découvert, dès lundi après-midi le contenu du texte, le pire jamais vu" et après une longue "réflexion collective" entre élus. "L'intervention d'Alexis Tsipras mardi soir a aussi été importante dans la prise de décision finale, puisqu'il reconnaît que cet accord est très, très dur et lui a été imposé", a reconnu ce député du Puy-de-Dôme. Considérant désormais qu'"Alexis Tsipras a été obligé, le pistolet sur la tempe, de signer une perte de souveraineté de son pays, la remise en cause de textes législatifs votés depuis son arrivée au pouvoir en janvier ou une généralisation des privatisations", il a jugé que le vote contre des députés Front de Gauche allait "non seulement rendre service à Alexis Tsipras mais à l'ensemble des peuples d'Europe, et non lui tirer une balle dans la jambe". Interrogé sur le rôle de la France et de François Hollande, cet élu PCF a concédé que "la France a permis et a agi pour qu'il n'y ait pas de Grexit", mais observé qu'"au final, la France a quand même validé un accord détestable sur le fond et inacceptable sur la forme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
