<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 14:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Fausses informations" sur l'IVG: proposition de loi PS pour pénaliser des sites internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013123837.6wge3hdr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont déposé leur proposition de loi pour élargir le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse (IVG) aux sites internet diffusant de "fausses informations" sur l'avortement, considérant que leurs pratiques doivent être pénalisées. Le texte a été publié jeudi sur le site de l'Assemblée. Créé par une loi de 1993, le délit d'entrave contre le fait d'empêcher ou de tenter d'empêcher une IVG en perturbant l'accès aux établissements ou en exerçant des menaces sur le personnel ou les femmes concernées a été étendu en 2001, puis 2014. "Dans les années 1990, les anti-IVG menaient des actions commando pour culpabiliser les femmes et leur empêcher l'accès aux centres d'IVG (...) Ce sont les mêmes réactionnaires qui se cachent aujourd'hui derrière de faux sites internet" diffusant "de fausses informations", dit Catherine Coutelle, présidente PS de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, qui dénonce des méthodes relevant "du pénal". Les pratiques de ces sites se situent sur "un tout autre terrain" que les libertés d'expression et d'opinion, plaident les députés PS, leur président Bruno Le Roux compris, dans l'exposé de la proposition de loi. Non seulement "la multiplication de ces pratiques trompeuses est inquiétante" vu "l'importance des informations en ligne en matière de santé", mais elle entrave "l'action des pouvoirs publics qui tentent de prodiguer une information claire et accessible quant aux conditions d'accès à l'IVG", estiment-ils. L'article unique du texte propose l'extension du délit d'entrave à la diffusion ou transmission "par tout moyen, notamment par des moyens de communication au public par voie électronique ou de communication au public en ligne, des allégations, indications ou présentations faussées et de nature à induire intentionnellement en erreur, dans un but dissuasif" sur l'IVG ou à "exercer des pressions psychologiques" sur les femmes s'informant sur une IVG, voire leur entourage. "Nous avons jusqu'à fin février pour adopter (cette proposition de loi)pendant cette session. Quand on veut, on peut, et je ne doute pas que nous pourrons", a dit Mme Coutelle à l'AFP. Il y a quelques jours au Sénat, majoritairement de droite, un amendement du gouvernement dans le même but, jugé irrecevable, avait été rejeté en commission, lors de l'examen du projet de loi égalité et citoyenneté. Les ministres des Droits des Femmes, Laurence Rossignol, et de la Ville, Patrick Kanner avaient réaffirmé ensuite vouloir "sanctionner les sites internet qui, sous couvert d'une présentation neutre et objective, sont des paravents de groupes anti-IVG". Mais il n'est pas possible de réintroduire la mesure à l'Assemblée lors du nouveau passage du projet de loi pour des raisons de procédure (règle de "l'entonnoir"), selon des sources PS.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas: "pas un mot", pas "un acte" de Hollande contre la justice depuis 2012</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013104745.7tjrkyfo.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a assuré jeudi à l'Assemblée que François Hollande n'avait pas eu "un mot", "un acte", contre l'indépendance de la justice depuis 2012, en réponse à un député LR l'interpellant sur des propos critiques du président, rapportés dans un livre. "M. le député, donnez-moi un mot, un mot public du président de la République depuis 2012, dans lequel il aurait ne serait-ce que fait un commentaire sur une décision de justice. Pas un mot, encore moins une insulte, pas un acte, pas une demande d'intervention pour interférer dans une procédure", a lancé le garde des Sceaux à l'ex-magistrat Georges Fenech (LR), qui avait dénoncé une "offense terrible". En plein débat sur des propositions de loi LR antiterroristes, M. Urvoas a ajouté que le chef de l'Etat n'avait pas eu "un jugement porté publiquement à l'occasion d'une émission télévisée sur tel ou tel magistrat", allusion à l'ex-président de la République Nicolas Sarkozy, dont les relations avec les juges ont été souvent houleuses. Applaudi par les élus de gauche, le ministre de la Justice a souligné que la majorité avait voté des lois interdisant "au Garde des Sceaux de donner des instructions individuelles, pour respecter la magistrature". Et il a assuré que jamais un président, avant François Hollande, "n'avait respecté l'autorité de l'indépendance judiciaire", notant entre autres qu'il s'était exprimé devant le congrès de l'Union syndicale des magistrats (USM). "Donc, ce que vous avez dit n'est pas corroboré par les faits et par les actes posés par le président de la République", a insisté M. Urvoas, un proche du Premier ministre Manuel Valls. Le député LR Georges Fenech, membre de la commission des Lois, avait peu avant dénoncé "une atteinte insupportable à l'indépendance de la justice et sa dignité". "Le président de la République a traité l'institution judiciaire de lâcheté. Il a accusé les magistrats de se planquer, de jouer les vertueux, et il a ajouté +La justice n'aime pas la politique+. C'est un véritable scandale, M. le ministre", avait lancé ce soutien de Nicolas Sarkozy pour la primaire de la droite. C'est "à tel point un fait sans précédent qu'hier (mercredi), M. le président de la République a reçu le premier président de la Cour de cassation et le procureur général. Il semblerait M. le ministre que vous étiez présent à cette réunion. Il semblerait également que le président de la République n'a pas renié ses propos. M. le ministre, vous ne pouvez pas sur ce banc rester silencieux. Je vous demande d'intervenir et de jouer votre rôle de protecteur des magistrats", avait ajouté M. Fenech. De leur côté les deux plus hauts magistrats de France ont reproché jeudi à François Hollande de leur avoir infligé une "humiliation", lors d'une audience solennelle de la grande chambre de la Cour de cassation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une palette de propositions LR de lutte contre le terrorisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013103447.6yqpmobp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une palette de propositions du parti Les Républicains pour lutter contre le terrorisme, dont le placement en rétention de fichés S, la gauche brocardant des mesures "arbitraires" et de la "gesticulation" liée à la primaire de la droite. La majorité de gauche a voté, par 72 voix contre 48, une motion de rejet préalable de cette proposition de loi défendue par Eric Ciotti et co-signée par une large partie du groupe LR, après plus de deux heures de discussions liminaires. Elle visait notamment à permettre le placement en rétention d'individus "radicalisés constituant une menace à la sûreté de l'État", qui figureraient sur un nouveau fichier, plus restreint que l'actuel fichier S. Le texte entendait aussi instaurer une rétention de sûreté pour maintenir en détention les personnes condamnées pour crimes terroristes si elles continuent de présenter une forte dangerosité à l'issue de leur peine. Eloignement des étrangers menaçant l'ordre public et légitime défense des policiers étaient également au menu. A deux jours de la cérémonie d'hommage national aux victimes de l'attentat du 14 juillet à Nice, "notre arsenal pénal n'est pas complet" et "il faut de l'audace", a plaidé M. Ciotti, élu des Alpes-Maritimes et soutien dans la primaire de la droite de Nicolas Sarkozy. L'ancien président de la République a suggéré la semaine dernière un référendum le 18 juin 2017, au second tour des législatives, sur l'"internement administratif des fichés S les plus dangereux". "Vous avez raison, nous n'avons pas tout essayé", lui a répondu le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, citant avec ironie "le bagne, la torture, la réhabilitation de la peine de mort", ce qui a déclenché des protestations à droite. "Notre arsenal est complet et efficace", a affirmé le garde des Sceaux, balayant les mesures proposées au motif qu'elles "existent déjà", sont "inutiles" ou "ignorent l'Etat de droit". Le député socialiste Sébastien Pietrasanta, ancien rapporteur de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de 2015, a aussi raillé une "compilation de vieux disques usagés" sonnant "faux" car ne "respectant pas la Constitution, la Convention européenne des droits de l'Homme". Ce secrétaire national à la sécurité du PS a même repris des propos d'Alain Juppé sur ses réticences face au référendum mis sur la table par Nicolas Sarkozy, et estimé que le texte LR - de la "gesticulation" -, se "limite à occuper le terrain bruyamment" pendant la primaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'avantage fiscal du diesel étendu à l'essence pour les entreprises (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013091211.y7xzue23.html</link>
   <description><![CDATA[L'avantage fiscal accordé depuis de nombreuses années au diesel pour les flottes de véhicules professionnels sera étendu à l'essence, a annoncé jeudi la ministre de l'Energie Ségolène Royal. Les entreprises pourront déduire 80% de la TVA appliquée sur l'essence, comme c'est le cas actuellement pour le gazole, a expliqué la ministre sur France 2, une mesure qui se fera de façon progressive "en deux ans", a-t-elle ajouté. "Nous allons donner à l'essence le même avantage dont bénéficie le diesel", a justifié Ségolène Royal, sans évoquer le coût de cette mesure. "On ne va pas retirer un avantage au diesel pour tenir compte de la place de l'industrie du diesel (en France, ndlr), pour lui donner le temps de cette mutation vers les transports propres, mais il n'y a aucune raison que l'essence ait un désavantage", a-t-elle ajouté. La première étape de ce rééquilibrage fiscal entrera en vigueur dès le 1er janvier 2017, a-t-on précisé au ministère de l'Energie. Cette annonce intervient au lendemain de la présentation d'un rapport parlementaire préconisant la suppression en cinq ans des avantages fiscaux du gazole. Cette mission parlementaire avait été créée dans la foulée du scandale Volkswagen des véhicules truqués pour passer pour plus propre qu'ils n'étaient. Une éventualité qui a fait vivement réagir dans l'industrie automobile. Le syndicat FO du constructeur français PSA a estimé mercredi qu'une "chasse au diesel" menacerait "d'impacter violemment l'emploi" dans l'industrie automobile et notamment chez PSA, où "18.000 emplois européens dépendent" de ce type de moteur. Avec près de 20 millions de véhicules roulant à cette énergie au 1er janvier 2016, , le gazole est de loin le premier carburant vendu en France, où il a bénéficié pendant longtemps de nombreux avantages fiscaux, aussi bien pour les entreprises que pour les particuliers, mais ses ventes fléchissent: il est redescendu à 52,7% des immatriculations neuves françaises depuis le début de l'année contre 63,9% en 2014. Le gouvernement a entamé depuis 2015 un rééquilibrage de la fiscalité entre l'essence et le diesel, avec notamment une hausse de deux centimes de la taxe sur les carburants (TICPE) appliquée au diesel et une baisse équivalente sur l'essence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi montagne: compromis à l'Assemblée sur les nouvelles procédures d'urbanisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012225413.naggoite.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité et l'opposition ont trouvé un compromis mercredi à l'Assemblée sur le point le plus controversé du projet de loi montagne, le fait que les projets d'aménagement touristique en montagne devront être planifiés en amont dans des documents d'urbanisme. Depuis la loi montagne de 1985, les autorisations d'urbanisme en zones de montagne sont régies par des outils juridiques, dénommés unités touristiques nouvelles (UTN). Le projet de loi montagne "entend simplifier la démarche, à l'écoute de ce que les acteurs eux même ont demandé", selon la députée PS Bernadette Laclais (Savoie), rapporteure du projet de loi. Mais l'opposition contestait vivement la nécessaire planification des projets d'aménagements dans les documents d'urbanisme (Schémas de cohérence territoriales, SCOT, pour les plus grands ou Plans locaux d'urbanisme, PLUI, pour les plus modestes) que prévoit le projet. L'inscription de ces opérations de développement dans les documents d'urbanisme inquiétait les stations, qui craignaient notamment des délais rallongés. L'Association nationale des maires des stations de montagne (ANMSM) jugeait cette réforme "pas tenable". "Vous condamnez toute l'économie des sports d'hiver française", a renchéri dans l'hémicycle le député LR de Haute-Savoie Bernard Accoyer. Au terme de près de deux heures de discussions, la majorité et l'opposition ont fini par voter un amendement très technique de compromis du ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés augmentent le budget de l'aide au développement en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012224702.3jr0npp5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont augmenté mercredi soir en commission le budget de l'aide publique au développement pour 2017 d'environ 277 millions d'euros à la suite du vote d'amendements socialistes et écologistes. Ces amendements de la commission des finances, qui devront être revotés en séance, permettent d'affecter une fraction de 25% du produit de la taxe sur les transactions financières au budget de l'Agence française de développement. Le projet de loi prévoyant des recettes totales de la taxe sur les transactions financières à hauteur de 1,106 milliard d'euros pour 2017, cela représentera environ un budget supplémentaire de 277 millions d'euros. En revanche, à l'issue de débats animés, les députés ont refusé d'élargir la taxe sur les transactions financières aux transactions dites intra-journalières, comme le souhaitaient les ONG. "Ce soir, la commission des finances a fait un pas en avant et un pas en arrière en faveur de la lutte contre l'extrême pauvreté", a commenté l'ONG One dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat au Parlement "la semaine prochaine sur l'ensemble des opérations extérieures" (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012205057.ez2rsptp.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "proposera un débat dans les deux Assemblées - Sénat et Assemblée nationale - sur l'ensemble des opérations extérieures" de la France "la semaine prochaine", a annoncé mercredi le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll à l'issue du Conseil des ministres. Ce débat est destiné à informer le Parlement sur les opérations extérieures militaires de la France. Celle-ci est notamment engagée au Sahel et dans des opérations aériennes en Syrie et Irak. "La France, il faut le savoir, est présente et est en guerre" dans ces pays, a souligné M. le Foll. Au Sénat, le débat aura lieu mercredi 19 novembre à 16H15, a décidé dans la soirée la conférence des présidents qui fixe son odre du jour. La réforme constitutionnelle du 23 juillet 2008 a institué cette consultation du Parlement, lorsque l'exécutif décide d'engager une intervention armée. Ce fut le cas, le 24 septembre 2014, lorsque le Sénat et l'Assembée nationale ont été convoqués en session extraordinaire pour débattre de l'engagement des forces armées françaises en Irak. Si une intervention extérieure se prolonge au-delà de quatre mois, le gouvernement doit également présenter une demande de prolongation devant le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: des dérogations corses supprimées par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012202920.smtzm9ba.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission la suppression de certaines dérogations fiscales en Corse à l'initiative de l'UDI Charles de Courson. A l'occasion de l'examen du projet de budget 2017, les députés ont supprimé un article d'une loi de 1897 qui faisait que la Corse était, sans justification, exonérée du droit de circulation sur les vins. "Il est temps que le régime de droit commun soit appliqué sur tout le territoire français, y compris la Corse. La mise en oeuvre de cet amendement permettra à l'État de percevoir un million d'euros de recette fiscale supplémentaire liée au droit de circulation sur les vins produits et consommés en Corse", selon Charles de Courson Autre dérogation attaquée, "la taxe spéciale sur certains véhicules routiers (TSVR)" qui n'est pas appliquée sur les véhicules immatriculés en Corse et y circulant "Cette absence d'application représente une perte de revenu pour le budget de l'État de 0,6 million par an, et rompt l'égalité devant l'impôt entre les Français", selon M. de Courson. Les deux amendements du député UDI devront toutefois être revotés en séance, où les députés corses parviennent souvent à défendre les spécificités de l'île. Dans un rapport au vitriol rendu public en septembre, la Cour des comptes avait dénoncé des pratiques "obsolètes" et des dérogations "dépourvues de bases légales" sur la gestion de l'impôt en Corse qui reste minée par une série de "défaillances". Elle avait évalué à 78 millions d'euros le coût de ces multiples dérogations pour l'Etat français.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Changement d'état civil facilité pour les trans: les associations "heureuses"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012193032.6p2amdgk.html</link>
   <description><![CDATA[Les principales associations LGBT se sont dites "heureuses" du vote mercredi par l'Assemblée nationale du projet de loi "Justice du XXIe siècle", qui facilite le changement d'état civil pour les transgenres, une réforme réclamée de longue date. "C'est une avancée majeure, car on supprime cette épreuve abominable qu'est la stérilisation", s'est réjouie Clémence Zamora-Cruz, porte-parole de l'association Inter-LGBT (lesbiennes, gays, bisexuels et transgenres), interrogée par l'AFP. Le texte voté par l'Assemblée stipule que toute personne majeure ou mineure émancipée "qui démontre par une réunion suffisante de faits que la mention relative à son sexe à l'état civil ne correspond pas à celui dans lequel elle se présente et dans lequel elle est connue peut en obtenir la modification" devant un tribunal de grande instance. "Le fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut motiver le refus de faire droit à la demande", précise-t-il. "Heureux" et "satisfaits" du vote, "nous n'oublions pas qu'il a été difficile à obtenir" du fait de "l'obscurantisme" de certains, a affirmé Mme Zamora-Cruz. La loi permettra un "changement drastique pour des personnes trans" requérant un changement d'état civil, alors que la jurisprudence le conditionnait jusque-là à "l'irréversibilité" du processus, a souligné Sun Hee Yoon, présidente de l'association Acthé. Fin mars, le TGI de Montpellier avait ainsi débouté une requérante qui ne pouvait justifier d'une "impossibilité de procréer dans son sexe d'origine". "C'est un premier pas, une première victoire", a affirmé Catherine Michaud, la présidente de Gaylib, également secrétaire nationale de l'UDI pour les droits LGBT. "Maintenant, il faudra continuer à lutter pour la déjudiciarisation", quelle que soit la majorité politique après 2017, car il est "humiliant" pour une personne trans "d'aller devant un juge" pour une telle démarche, a-t-elle poursuivi. Cependant, Sophie Lichten, porte-parole du collectif Existrans, a critiqué un texte "trop modéré", "rétrograde". "On nous laisse sous la tutelle d'un juge, qui pourra accepter ou refuser le changement. On devra aller dans certaines villes où on sait qu'un juge est favorable", a-t-elle prédit. Et de citer l'exemple de pays comme l'Islande, le Danemark ou l'Argentine, où le changement d'état civil est selon elle "déclaratif". Existrans, qui milite pour une procédure "rapide, libre et gratuite, en mairie", organise samedi à Paris sa 20e marche revendicative.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission une taxe sur la publicité des vidéos en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012185339.091o885l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission mercredi un amendement de députés PS pour instaurer une taxe sur les revenus publicitaires des sites qui mettent à disposition des vidéos gratuites ou payantes sur Internet, dès lors qu'il s'agit de leur activité principale. Cette taxe, déjà surnommée "taxe YouTube", devra être revotée lors de l'examen du projet de loi finances en séance pour être adoptée. L'amendement proposé par les députés PS Karine Berger, Bruno Le Roux et Pierre-Alain Muet, fixe cette taxe à 2% du chiffre d'affaires des ventes et des abonnements, ou des revenus publicitaires ou de parrainage. Les sites de bandes-annonces et de promotion des films en sont exonérés, tout comme les sites "où les contenus audiovisuels sont secondaires". Un barème de 10% est prévu pour les sites diffusant des oeuvres à "caractère pornographique ou d'incitation à la violence". Le produit de la taxe sera affecté au Centre national du cinéma (CNC) jusqu'à un montant de 70 millions d'euros et au-delà au budget général de l'État, selon un sous-amendement de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault. Selon elle, la taxe s'inscrit dans le "cercle vertueux" du financement de ce secteur, "selon lequel les acteurs qui tirent profit de la diffusion des oeuvres contribuent au financement de leur création". "La taxe a précisément pour objet d'imposer des revenus tirés de la diffusion, payante ou gratuite, des oeuvres en vidéo physique et ligne", souligne-t-elle. S'il est adopté définitivement, cet amendement devra être notifié à la Commission européenne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés facilitent les tirs de loup en montagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012182059.yoqq9w19.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi des amendements, contre l'avis du gouvernement, pour faciliter les tirs de prélèvement de loups dans les territoires de montagne en s'écartant du cadre juridique national et européen. Adoptés à l'occasion du projet de loi Montagne, ces amendements présentés et soutenus par de nombreux élus de départements montagneux de tous les bancs précisent que "les moyens de lutte contre les grands prédateurs d'animaux d'élevage sont adaptés, dans le cadre d'une gestion différenciée, aux spécificités des territoires, notamment ceux de montagne". "Les loups se sont reproduits de manière massive, les espèces à protéger ce sont les brebis et non plus les loups. Le loup massacre le pastoralisme", s'est emportée la député PS des Hautes-Alpes Karine Berger. Pour l'UDI Philippe Folliot (Tarn), "le loup est une espèce invasive". Selon Annie Genevard (LR, Doubs), cet amendement permettra "d'autoriser davantage de tirs là où le danger est le plus manifeste". Les auteurs de l'amendement jugent que "le principe de protection stricte des espèces contenu dans la Convention de Berne et la Directive Habitats n'est plus adapté pour ces grands prédateurs qui nuisent aux systèmes d'exploitation agro-écologiques de notre pays". Le ministre de l'Aménagement du Territoire Jean-Michel Baylet a plaidé en vain que "la politique actuelle était équilibrée", rappelant que Ségolène Royal avait relevé de 12 à 36 le nombre de loups pouvant être tués chaque année, dans le cadre d'arrêtés préfectoraux. En 2015, près de 9.000 bêtes, essentiellement des ovins, tuées par des loups ont fait l'objet d'une indemnisation. Les députés ont également voté un amendement de la rapporteure Bernadette Laclais (PS) pour que l'indemnisation des éleveurs soit inscrite dans la loi et pas seulement dans une circulaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 20:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi "Justice du XXIe siècle" définitivement adopté par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012164422.wt0w9b8o.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de loi "Justice du XXIe siècle", dernière réforme judiciaire du quinquennat, qui prévoit notamment le divorce par consentement mutuel sans juge. Ce texte, approuvé par la gauche mais rejeté par Les Républicains, contient une kyrielle d'autres mesures comme la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs ou encore l'instauration d'amendes forfaitaires pour certains délits routiers. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, dont l'objectif est d'"améliorer le service public rendu aux justiciables", s'est dit certain que "ces avancées demain seront consensuelles". Les élus LR ont livré une dernière charge contre un texte qui "ne passera pas la décennie", avec une motion préalable et une série d'amendements qui ont été rejetés. Eric Ciotti en particulier est monté au créneau contre la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs créés en 2011 sous Nicolas Sarkozy, un "mauvais signal envoyé aux délinquants". "En désarmant la justice, vous désarmez un peu plus chaque jour ceux qui ont la charge quotidienne de la protection des biens et des personnes, parfois au péril de leur vie", comme l'a montré selon lui l'attaque dimanche de policiers à Viry-Châtillon, a lancé le député et président du conseil départemental des Alpes-Maritimes. A l'inverse, le radical de gauche Alain Tourret a salué "une belle loi", Marc Dolez (Front de gauche) pointant une amélioration de "la qualité et l'accessibilité" de la justice, mais dans un contexte de "gestion de la pénurie". L'UDI s'est abstenue en raison d'"imperfections et carences" dans le projet de loi, "loin du Vendôme de la justice", selon Stéphane Demilly. Le texte était depuis un an en navette avec le Sénat à majorité de droite, en désaccord avec plusieurs de ses dispositions, comme le divorce sans juge et la procédure facilitée de changement de sexe à l'état civil des transsexuels. Mais l'Assemblée a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise du lait: un rapport parlementaire préconise un outil de régulation des prix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012144017.mzcyoplf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés français ont proposé mercredi la création d'un outil européen de régulation des prix du lait dans un projet de résolution européenne, destiné à tenter de sauver la filière laitière victime de surproduction dans toute l'Europe. La plus importante mesure préconisée dans ce rapport est la mise en place d'un système d'encadrement des prix pour contrer la volatilité extrême du prix du lait qui a accompagné la suppression des quotas laitiers en 2015. La filière est en effet en crise de surproduction depuis la levée des quotas, ce qui a nécessité un plan de l'Union européenne pour faire remonter les prix. Il y a urgence. Si l'on comptait 427.000 exploitations laitières en France en 1983, elles n'étaient plus que 70.568 en 2013, selon l'organisme FranceAgriMer qui ne projette plus, si la tendance se poursuit, que 40.000 exploitations laitières en 2030. Les rapporteurs Yves Daniel (PS) et Hervé Gaymard (LR) ont été intéressés par la proposition de l'association des producteurs laitiers européens, l'European Milk Board, de laisser le prix du marché fluctuer entre un minimum et un maximum formant les deux bornes d'un tunnel de prix, sans revenir au système des quotas. Par exemple, si le prix chutait de plus de 15%, cela déclencherait automatiquement un appel d'offres pour la réduction de la production d'un minimum de 5%, avec une prime pour les producteurs qui participent. La réduction deviendrait obligatoire en cas de chute des prix de plus de 25%. Autre proposition pour atténuer la vulnérabilité des producteurs par rapport à la volatilité des prix du marché: "la mise en place de fonds de mutualisation", ou encore la réorientation des fonds européens par exemple en "déployant les financements" européens de la PAC "vers des mécanismes assurantiels susceptibles d'intervenir (...) dans les périodes de crise". Les rapporteurs encouragent également l'interprofession du lait à se réorganiser en intégrant de nouveaux membres comme la distribution, et surtout à définir une stratégie coordonnée, en particulier en matière de contractualisation. Les contrats en phase de renégociation en France entre producteurs et transformateurs devraient "s'assurer que les producteurs ne se retrouvent plus dans la situation absurde de produire à perte pendant des mois et soient la variable d'ajustement", souligne le rapport. Outre la prise en compte des difficultés des producteurs, "les prix doivent également refléter la répartition de la valeur ajoutée au sein de la filière". Pour cela, il apparaît "pertinent" aux rapporteurs, "que les industriels de la filière publient leurs marges nettes, et non leurs marges brutes, afin de renforcer la transparence (...) dans les données de l'Observatoire des prix et des marges". La collecte de lait dans toute l'Europe a progressé de 3,3% au cours des six premiers mois de 2016 par rapport au premier semestre 2015. En 2015, la collecte de lait dans les 28 pays de l'UE avait déjà progressé de 2,5%, à 151,6 millions de tonnes contre 147,9 millions de tonnes en 2014 et 141,2 millions en 2013.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis: en 2017, "une Assemblée nationale tripartite", avec le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012141201.dmt3l11p.html</link>
   <description><![CDATA[Il ne fait aucun doute que faute d'alliance à gauche, "nous aurons une Assemblée nationale tripartite" avec le FN, après les législatives de 2017, a déclaré mercredi le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis. Trois forces seront en présence: "LR, le FN qui navigue dans les sondages entre 40 et 60 parlementaires, et le PS qui navigue entre 40 et 120", et "on ne sait pas s'il y aura une majorité absolue", a-t-il décrit devant l'Association des journalistes parlementaires. "Si le PS, par toute une série de combinaisons, n'était pas capable d'être la principale force d'opposition à la droite - dans le cas de figure où elle aurait gagné - à ce moment-là la première force d'opposition serait le FN", a averti M. Cambadélis, lui-même député de Paris. "Personne ne pense qu'il sera facile de se recomposer politiquement" dans ce cas, et "la gauche sera contrainte, élection après l'élection, à soutenir la droite face au FN" dans les élections intermédiaires, a-t-il analysé, jugeant que "c'est l'autonomie de la gauche qui est en jeu". Selon le numéro un du Parti socialiste, "la présidentielle et les législatives vont définir le paysage politique pas simplement pour les cinq ans, mais pour la décennie à venir". "Je suis inquiet parce que la gauche n'a pas compris que l'époque inaugurée en 1971 par François Mitterrand était terminée: nous sommes dans le tripartisme et le problème n'est pas d'être rassemblés au 2e tour, c'est d'y être", a-t-il ajouté en plaidant pour un rassemblement dès le 1er tour dans le cadre de la "Belle alliance populaire". Aux "partenaires historiques" du PS, communistes et écologistes, M. Cambadélis assure que sans alliance, "ils ne seront pas représentés" à l'Assemblée. Interrogé par ailleurs sur des propos prêtés au président de la République fin 2015 dans un livre à paraître jeudi, plaidant pour "un acte de liquidation", un "hara-kiri" pour le PS, M. Cambadélis s'est montré serein. "Je vous rassure, il est peu probable que le président de la République dépose une motion au prochain congrès du PS pour qu'il se fasse hara-kiri, donc je suis tranquille sur ce plan", a-t-il lancé, ajoutant que cette idée de liquidation, "c'est une réflexion du président de la République qui n'est pas la mienne".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis: les confidences de Hollande permettent de "se débarrasser" de la phase du bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012135747.xlbcx6ef.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a défendu mercredi les confidences de François Hollande dans un livre et une interview dans L'Obs, y voyant l'occasion de "se débarrasser" de la phase "complexe" du bilan avant une possible candidature. "Je pense qu'il vaut toujours mieux commenter soi-même que laisser commenter, surtout quand les commentaires ne sont pas amènes", a déclaré M. Cambadélis devant l'Association des journalistes parlementaires. L'hebdomadaire publie un entretien avec le président en forme d'inventaire du quinquennat, le jour même où sont publiés des extraits d'un livre écrit par deux journalistes du Monde. "Je trouve ça pas trop mal d'avoir comme ça par petites touches (...) l'ensemble de son action. Cela lui permet de se débarrasser de cette phase toujours complexe qui est celle du bilan", a estimé le numéro un du Parti socialiste, ajoutant que, "quand il se lancera - s'il se lance -, nous n'aurons plus à traiter de ces sujets". L'interview à L'Obs "me semble marquer le fait que le président est remonté sur son cheval et qu'il met les points sur les +i+ et fait une sorte de mise au point vis-à-vis de la gauche", notamment sur la si controversée déchéance de nationalité, a-t-il poursuivi. "C'est pour moi aussi de bon augure, et indique qu'il se prépare, lentement, mais il se prépare". "A travers tous ces livres, comme à travers l'interview, il y a une volonté (...) de dire très clairement ce qu'il pense de toutes ces situations qu'il a été amené à traverser", a-t-il insisté, y voyant "une espèce d'inventaire avant le départ, le départ pour la prochaine campagne je suppose, ou le départ tout court". A la veille du premier débat télévisé de la primaire de la droite, M. Cambadélis a aussi souligné que c'était une manière "d'être dans l'agenda et de ne pas laisser la droite occuper totalement l'espace". "Donc, tout cela me paraît plus intelligent que cela ne paraît", a-t-il glissé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
