<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 14 May 2020 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Crise "prétexte" et Parlement "sous cloche": des députés d'opposition remontés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200514104510.1x04zjyz.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés d'opposition sont revenus à la charge jeudi contre un fonctionnement dégradé de l'Assemblée nationale par temps de coronavirus, en entamant l'examen d'un projet de loi d'urgence jugé "fourre-tout". Ce fonctionnement dénoncé par les oppositions comme à marche forcée a pu entraîner des erreurs: le député LREM Jean-François Cesarini, décédé en mars, a été compté comme votant à l'Assemblée récemment. L'Assemblée a rectifié jeudi et inscrit le nom de sa suppléante qui a pris son siège. Cela n'a pas changé le résultat final des votes, notamment samedi sur le projet de loi de prorogation de l'état d'urgence sanitaire, et mercredi pour l'adoption définitive de la proposition de loi de lutte contre la haine en ligne. Jeudi matin en séance, les socialistes ont présenté une motion de rejet préalable du projet de loi "portant diverses dispositions urgentes pour faire face à l'épidémie de covid-19", objet de quelque 400 amendements à étudier sur la journée. Report des réformes du divorce et de la justice des mineurs, assouplissement des règles de recours aux contrats à durée déterminée, et encore extension de la durée de validité des titres de séjour des ressortissants étrangers sont prévus. "Revoyez votre copie pour respecter le Parlement", a lancé Jérôme Lambert (PS), déplorant un nombre trop important d'habilitations au gouvernement à légiférer par ordonnances, et pour une durée trop longue. La crise sanitaire est un "prétexte", a renchéri Pierre-Henri Dumont (LR). "On ne peut pas travailler dans ces conditions", selon Caroline Fiat (LFI). Pointant des cavaliers législatifs, son collègue insoumis Loïc Prud'homme a ironisé: "ce n'est plus le Palais Bourbon, c'est l'hippodrome de Longchamp!" "Ne vous habituez pas à avoir un Parlement confiné, sous cloche", a ajouté Sébastien Jumel (PCF), dont le groupe avait boycotté mercredi l'hémicycle en critiquant le fait que l'Assemblée ne puisse "exercer toutes ses prérogatives". La présence en séance est limitée à 150 députés. Les règles pour les votes et pour la défense des amendements ont dû être aménagées, suscitant des frustrations jusque dans la majorité. Alors que Joël Aviragnet (PS) épinglait encore un projet de loi "sans colonne vertébrale" au menu, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem) a reconnu que le texte couvrait "beaucoup de périmètres ministériels". Mais il s'est dit "pas certain que le dépôt de 16 textes eut été préférable". Pour le rapporteur Guillaume Kasbarian (LREM), "oui, les délais d'examen sont courts, mais la situation l'exige".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 May 2020 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: le Parlement valide des mesures de lutte controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513165803.fqvsl6gd.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un long parcours chaotique, le Parlement a adopté définitivement mercredi, via un ultime vote de l'Assemblée à main levée, la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) visant à "mettre fin à l'impunité" de la haine en ligne, un texte jugé "liberticide" par ses détracteurs. Les députés se sont prononcés par 355 voix pour, 150 contre et 47 abstentions sur ce texte qui prévoit à partir de juillet pour les plateformes et les moteurs de recherche l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes allant jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Il s'agit de la première loi au menu sans lien avec le coronavirus, depuis le début de l'épidémie en France. Mais selon le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, "la haine en ligne a augmenté" durant le confinement et ses auteurs "se sentaient plus que jamais intouchables". La plupart des groupes politiques se sont partagés. La majorité ainsi que les députés UDI-Agir ont pour la plupart voté en faveur de cette "proposition de loi de responsabilisation" des plateformes, et les socialistes se sont abstenus. Sept "marcheurs" ont également opté pour l'abstention, et un a voté contre, Hubert Julien-Laferrière. Inquiets pour la liberté d'expression, les parlementaires de droite, de Libertés et territoires, de LFI et du RN s'y sont opposés, dans une ambiance houleuse. Plusieurs jugent aussi les dispositions "inefficientes" sans régulation européenne. Fustigeant un texte confiant aux GAFA (Google, Amazon, Facebook et Apple) "le soin de réguler une liberté publique", le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau, a annoncé une saisine du Conseil constitutionnel. Dans un baroud d'honneur, les Insoumis ont défendu une motion de rejet, demandant par la voix d'Alexis Corbière quelle est "l'urgence à mettre en place une loi liberticide". Les communistes ont boycotté la séance, dénonçant un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires. - "Epouvante" - Marine Le Pen est pour sa part venue défendre la suppression de la mesure phare, y voyant "une véritable épouvante". "Vous sous-traitez la censure au privé" et le "rôle du juge" disparaît, a accusé la présidente du RN. Mais il n'y a "en aucun cas un retrait de l'autorité judiciaire", a assuré la garde des Sceaux Nicole Belloubet, rappelant le nouveau "délit de non-retrait" pour plateformes et moteurs, ainsi que "la création d'un parquet spécialisé". Dans le droit fil de l'engagement d'Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur internet, la proposition de loi avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019. Elle a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, mais peine à faire avancer le sujet, Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. Ce vote définitif est intervenu alors que Laetitia Avia est elle-même mise en cause par Mediapart pour des "humiliations à répétition" et des "propos à connotation sexiste, homophobe et raciste" à l'encontre de cinq ex-collaborateurs parlementaires. L'élue de Paris, qui dénonce des "allégations mensongères", a indiqué qu'elle allait déposer plainte pour diffamation. "La lutte contre le racisme, l'antisémitisme, l'homophobie" sera "probablement le combat de toute ma vie", a clamé dans l'hémicycle Mme Avia, avocate de profession de 34 ans, à la peau noire. Cédric O l'a faite applaudir par la majorité, assurant que "laisser penser" le contraire "est un non-sens absolu". reb/jk/pb FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la proposition de loi de lutte contre la haine en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513155351.qq5yvb9p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée, la proposition de loi controversée de Laetitia Avia (LREM) de lutte contre la haine en ligne. Le texte prévoit pour plateformes et moteurs de recherche l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. La majorité ainsi que les députés UDI-Agir ont majoritairement voté pour, les socialistes se sont pour la plupart abstenus, tandis que les parlementaires de droite, de Libertés et territoires, de LFI et du RN s'y sont opposés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusée d'homophobie et de racisme, Laetitia Avia veut porter plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513122910.7nnd5aki.html</link>
   <description><![CDATA[Mise en cause par Médiapart pour des propos jugés sexistes, homophobes et racistes, la député LREM Laetitia Avia, à l'origine du texte contre la haine en ligne, a annoncé qu'elle allait porter plainte en diffamation, parlant "d'accusations mensongères" et de "manipulation". Cette polémique intervient alors que l'Assemblée nationale s'apprête à adopter ce mercredi par un ultime vote la proposition de loi de la députée de Paris contre les contenus haineux sur internet. "Nous allons porter plainte contre le journaliste de Médiapart dans les prochains jours", a précisé à l'AFP son avocat Me Basile Ader Avocate, militante de la première heure de LREM, Laetitia Avia s'est fait un nom à l'Assemblée en incarnant le combat contre les discriminations. Mais les témoignages anonymisés de cinq de ses ex-assistants parlementaires reccueillis par Médiapart viennent semer le trouble sur d'éventuelles contradictions entre le discours public de l'élue et ses pratiques au travail. Dans l'article, la députée est accusée de propos sexistes, racistes ou homophobes comme lorsqu'elle écrit en 2018 après le vote d'un amendement LGBT: "on a voté l'amendement des PD", dans un échange copié par une capture d'écran reproduit par Médiapart. Sont également évoqués des moqueries sur le physique, la tenue vestimentaire de militantes ou d'une élue ou des humiliations, harcèlements et abus de pouvoir sur ses collaborateurs. Réagissant sur Twitter, la députée a dénoncé un "acharnement" qui, dit-elle, "conduit à publier des accusations mensongères et incohérentes à la veille du vote final de la #PPLCyberhaine. Ce n'est pas un hasard". "Je n'ai jamais été raciste ou homophobe. Au contraire, mon parcours politique n'a pour raison d'être que la lutte contre le racisme et toutes les discriminations", se défend-elle évoquant "des bouts de messages privés (...) tronqués, détournés et décontextualisés". "C'est de la manipulation honteuse, animée par un seul objectif: me nuire et porter atteinte à mon combat politique", dénonce également l'élue en se justifiant sur l'un des exemples évoqués par Médiapart. "L'amendement des pd ? C'est l'expression qu'utilisait mon ex-collab, lui-même homosexuel, pour désigner cet amendement que j'ai soutenu. J'ai repris ses mots dans un message sans imaginer qu'il puisse être détourné. Ce détournement heurte, j'en suis consciente et désolée", dit-elle. Quant à ses collaborateurs? "certains sont partis, aucun ne s'est jamais plaint de harcèlement. Presque tous m'ont sollicitée après leur départ, pour me demander des conseils, des recommandations, ou simplement me donner de leurs nouvelles - bien loin du tableau mensonger dépeint par l'article de Médiapart", dit-elle. La présidence de l'Assemblée et celle du groupe LREM ont été avisées de l'affaire. La cellule anti-harcèlement lancée en février dernier a également été saisie ainsi que la déontologue. pr/jk/pb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: un 9e groupe avec des "marcheurs" serait "un contresens politique" (porte-parole gouvernement)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513113521.xnqtlp1f.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'un neuvième groupe politique à l'Assemblée nationale avec des "marcheurs" dissidents, serait "un contretemps, pour ne pas dire un contresens politique", a déclaré mercredi la porte-parole du gouvernement à l'issue du conseil des ministres. "Si tel était le cas, je ne peux que regretter que le ferment de la division soit à l'oeuvre dans une période (...) qui est absolument exceptionnelle, alors même que nous aurons des discussions à avoir à l'intérieur de la majorité évidemment sur ce que sera la fin du quinquennat (...). Il apparaît donc que c'est véritablement là un contretemps, pour ne pas dire un contresens politique", a commenté Sibeth Ndiaye.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: le Parlement s'apprête à adopter un projet controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513111040.d3awh9y2.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un long parcours chaotique, le Parlement s'apprête à adopter mercredi, via un ultime vote de l'Assemblée nationale, la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) visant à "mettre fin à l'impunité" de la haine en ligne, synonyme de "censure" selon ses détracteurs. Selon les députés LREM, "les contenus haineux, déjà trop présents sur la toile, ont significativement explosé ces dernières semaines" durant le confinement et "nous montrent, une nouvelle fois, l'urgence de réguler les réseaux sociaux". Sur le modèle allemand, plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est opposé à cette mesure phare. "Pas question de confier la police de notre liberté d'expression aux GAFA" (Google, Amazon, Facebook et Apple), selon le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau. Les députés de droite vont voter contre la proposition de loi mercredi, a indiqué à l'AFP leur patron Damien Abad, qui juge "les risques de sur-censure trop importants". "Tout le monde est d'accord pour lutter contre la haine en ligne mais le dispositif est mal conçu", selon lui. Une saisine du Conseil constitutionnel se profile à droite. Extrême gauche et extrême droite s'élèvent aussi contre un risque de "censure automatique". "Même en pleine crise sanitaire et économique, la macronie poursuit ses projets liberticides", a fustigé mercredi dans un communiqué l'eurodéputé RN Jordan Bardella. - Motion et boycott - Le vote intervient alors que Laetitia Avia est mise en cause par Mediapart pour des "humiliations à répétition" et des "propos à connotation sexiste, homophobe et raciste" à l'encontre de cinq ex-collaborateurs parlementaires. L'élue de Paris, qui dénonce des "allégations mensongères", a indiqué qu'elle allait déposer plainte pour diffamation. La parlementaire de 34 ans, avocate de profession, vise avec sa proposition de loi "la fin de l'impunité" en ligne. Il s'agit du premier texte au menu sans lien avec le coronavirus, depuis le début de l'épidémie en France. Dans le droit fil de l'engagement d'Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur internet, la proposition de loi avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, puis a été assez largement remaniée, au gré des critiques ou observations, jusqu'à la Commission européenne qui demandait un meilleur ciblage des contenus incriminés. Dans un dernier assaut, les députés Insoumis défendront mercredi une motion de rejet. Les communistes boycotteront la séance à partir de 15H00, dénonçant un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires et que les textes en lien avec la crise devaient être prioritaires. La proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, mais peine à faire avancer le sujet, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens mis en oeuvre et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. La plupart des groupes politiques se sont partagés. Une poignée de députés de la majorité s'étaient abstenus lors des précédentes lectures. Philippe Latombe (MoDem) avait même voté contre, jugeant "sans doute inconstitutionnelle" la "perte de souveraineté consécutive à la décision de confier la modération aux seules plateformes". reb/shu FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513102623.zuwxlkmr.html</link>
   <description><![CDATA[Retrait sous 24 heures des contenus haineux, "bouton" unique de signalement, amendes pour les plateformes récalcitrantes: voici les principales mesures de la proposition de loi de la députés Laetitia Avia (LREM), au vote définitif du Parlement mercredi. - Retrait sous 24 heures Quel que soit leur pays d'établissement, les opérateurs de plateforme en ligne (Facebook, Youtube...) et moteurs de recherche (Google, Qwant...), dont l'activité sur le territoire français dépassera des seuils déterminés par décret, seront tenus de retirer ou déréférencer dans un délai de vingt-quatre heures tout contenu "manifestement" illicite, après signalement par une ou plusieurs personnes. Les messages, vidéos ou images concernés sont ceux constituant des provocations à des actes de terrorisme, faisant l'apologie de tels actes ainsi que des crimes contre l'humanité, ou comportant une incitation à la haine, la violence, la discrimination. Les injures envers une personne ou un groupe de personnes à raison de leur origine, de leur appartenance ou non-appartenance à une race, religion, ethnie, nationalité, à raison de leur sexe, de l'orientation sexuelle, de l'identité de genre ou de leur handicap, seront également bannis. Même sort pour les contenus constitutifs de harcèlement sexuel ou, s'il sont susceptibles d'être vus par un mineur, ceux à caractère pornographique. Blocage et déréférencement des contenus illicites dupliqués ("sites miroirs") seront aussi facilités. Le retrait devra même être fait en une heure - et non plus 24 heures comme actuellement - pour les contenus terroristes ou pédopornographiques en cas de notification par les autorités publiques. - Peines à la clé A la place de ces contenus, les opérateurs feront figurer un message indiquant le retrait. Un délit de refus de retrait sera créé: la justice pourra prononcer des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros envers les opérateurs. Les éventuels signalements abusifs par les utilisateurs de plateforme seront eux passibles d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Un parquet et une juridiction seront spécialisés dans la lutte contre la haine en ligne. - Bouton unique de signalement Pour faciliter les signalements d'utilisateurs, les plateformes devront mettre en place un dispositif de notification "directement accessible" à partir du contenu litigieux, et "uniforme". D'un réseau social à un moteur de recherche, il sera ainsi facilement reconnaissable. Ces utilisateurs devront être tenus informés des suites données à leur notification. Les mineurs victimes d'un contenu abusif pourront saisir des associations de protection, qui agiront pour eux. - Coopération des plateformes Elles devront mettre en oeuvre "les procédures et les moyens humains" ainsi que "technologiques proportionnés permettant de garantir le traitement dans les meilleurs délais des notifications reçues", sans effectuer de retraits injustifiés. Elles seront incitées à déployer les moyens nécessaires pour empêcher qu'un contenu illicite devienne viral. Les plateformes devront aussi rendre compte publiquement des "actions et moyens" mis en oeuvre dans la lutte contre les contenus haineux, ainsi que des "résultats obtenus". Elles auront aussi l'obligation d'informer "promptement" les autorités des activités haineuses, et d'avoir un représentant légal chargé de répondre aux demandes de la justice. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération des opérateurs, et pourra, en cas de manquement persistant, prononcer une sanction sans excéder 20 millions d'euros ou 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le CSA publiera un bilan annuel et pourra publier les mises en demeure et sanctions. - Education La lutte contre la diffusion de messages haineux en ligne devra faire partie du programme scolaire, et la formation des enseignants sera renforcée. Les opérateurs seront tenus, lors de la première utilisation de leurs services par un mineur âgé de moins de quinze ans, de sensibiliser le mineur et ses parents à une "utilisation civique et responsable", et de les informer des risques juridiques en cas de diffusion par le mineur de contenus haineux. Un "observatoire de la haine en ligne" sera créé pour assurer "le suivi et l'analyse de l'évolution des contenus" haineux, en lien avec opérateurs, associations et chercheurs. reb/chl/cs/tes GOOGLE FACEBOOK APPLE INC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: le Parlement s'apprête à adopter un projet controversé contre la haine en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200513101916.8iwggjif.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un long parcours chaotique, le Parlement s'apprête à adopter mercredi, via un ultime vote de l'Assemblée nationale, la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) visant à "mettre fin à l'impunité" de la haine en ligne, synonyme de "censure" selon ses détracteurs. Selon les députés LREM, "les contenus haineux, déjà trop présents sur la toile, ont significativement explosé ces dernières semaines" durant le confinement et "nous montrent, une nouvelle fois, l'urgence de réguler les réseaux sociaux". Sur le modèle allemand, plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est opposé à cette mesure phare. "Pas question de confier la police de notre liberté d'expression aux GAFA" (Google, Amazon, Facebook et Apple), selon le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau. Extrême gauche et extrême droite s'élèvent aussi contre un risque de "censure automatique". "Même en pleine crise sanitaire et économique, la macronie poursuit ses projets liberticides", a fustigé mercredi dans un communiqué l'eurodéputé RN Jordan Bardella. - motion et boycott - Le vote intervient alors que Laetitia Avia est mise en cause par Mediapart pour des "humiliations à répétition" et des "propos à connotation sexiste, homophobe et raciste" à l'encontre de cinq ex-collaborateurs parlementaires. L'élue de Paris, qui dénonce des "allégations mensongères", a indiqué qu'elle allait déposer plainte pour diffamation. La parlementaire de 34 ans, avocate de profession, vise avec sa proposition de loi "la fin de l'impunité" en ligne. Il s'agit du premier texte au menu sans lien avec le coronavirus, depuis le début de l'épidémie en France. Dans le droit fil de l'engagement d'Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur internet, la proposition de loi avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, puis été assez largement remaniée, au gré des critiques ou observations, jusqu'à la Commission européenne qui demandait un meilleur ciblage des contenus incriminés. Dans un dernier assaut, les députés Insoumis défendront mercredi une motion de rejet. Les communistes boycotteront la séance à partir de 15H00, dénonçant un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires et que les textes en lien avec la crise devaient être prioritaires. La proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, mais peine à faire avancer le sujet, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens mis en oeuvre et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. Si la proposition de loi devrait être largement approuvée au Palais Bourbon, la plupart des groupes politiques se sont partagés. Une poignée de députés de la majorité s'étaient abstenus lors des précédentes lectures. Philippe Latombe (MoDem) avait même voté contre, jugeant "sans doute inconstitutionnelle" la "perte de souveraineté consécutive à la décision de confier la modération aux seules plateformes". reb/chl/cs/tes FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2020 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au-delà d'Air France, le gouvernement "accompagnera les autres compagnies aériennes", promet Girardin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512180023.molnxnzo.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement, qui a accordé un soutien de 7 milliards d'euros à Air France pour faire face à la crise du coronavirus, accompagnera "les autres compagnies aériennes", a promis mardi la ministre des Outre-mer Annick Girardin, à l'Assemblée nationale. Elle était interrogée lors des questions au gouvernement par le député UDI-Agir du Nord Paul Christophe, au nom des deux députés de Nouvelle-Calédonie (Philippe Dunoyer et Philippe Gomès) et de deux députés de Polynésie (Maina Sage et Nicole Sanquer) sur une aide de l'État aux compagnies aériennes du Pacifique, elles aussi en "situation critique", comme Air Calin (Nouvelle-Calédonie), et Air Tahiti Nui (Polynésie). "La faillite de ces compagnies constituerait un désastre économique et social", a expliqué le député, soulignant qu'elles assuraient "quasiment seules la desserte et le désenclavement" de ces territoires. "Au-delà d'Air France, nous accompagnerons les autres compagnies aériennes", a répondu la ministre, rappelant toutefois qu'Aircalin et Air Tahiti Nui bénéficiaient du Prêt garanti par l'État. Evoquant "une responsabilité collective", elle a souligné qu'il faudrait "travailler avec l'ensemble des actionnaires", c'est-à-dire "les Collectivités territoriales ou plutôt, le +Pays+ en Polynésie et en Nouvelle-Calédonie". Fin avril, le Syndicat des compagnies aériennes autonomes (Scara), dont fait notamment partie Air tahiti Nui, avait déjà réclamé l'aide de l'Etat avec "un fonds d'un montant d'un milliard d'euros".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les conseils municipaux élus au 1er tour installés au plus tard le 28 mai, dit Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512155213.hyonqaha.html</link>
   <description><![CDATA[Les conseils municipaux élus au premier tour des élections municipales le 15 mars dans plus de 30.000 communes seront installés "au plus tard le jeudi 28 mai", a indiqué Edouard Philippe mardi à l'Assemblée nationale. Le décret qui prévoit leur installation sera publié vendredi 15 mai. "Il fixera la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux et communautaires le lundi 18 mai", a précisé le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. La première réunion du conseil municipal, qui permettra notamment d'élire le maire et ses adjoints, doit ensuite se tenir dans les cinq à dix jours suivant la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux. "Soit, entre le samedi 23 mai et le jeudi 28 mai. Autrement dit, au plus tard le jeudi 28 mai, 30.000 des 35.000 communes françaises auront un conseil municipal installé et un maire et des adjoints élus dans des conditions normales", a souligné Edouard Philippe. Après avis du conseil scientifique, le gouvernement avait donné mardi matin son feu vert à l'installation des conseils municipaux élus au premier tour. Le gouvernement considère en effet que les dispositions en vigueur dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire et une ordonnance à venir mercredi en Conseil des ministres "permettront la mise en oeuvre des préconisations du comité des scientifiques", qui a recommandé le respect de conditions sanitaires strictes. L'ordonnance présentée mercredi "adaptera les règles de quorum et de présence du public" lors de la réunion des conseils municipaux, de façon à rendre ses recommandations applicables, a indiqué le Premier ministre. Au-delà des 30.139 communes dont les conseils ont été élus au premier tour, "il y a 154 conseils communautaires qui sont entièrement constitués dès le premier tour", a-t-il précisé : "Ceux-là se réuniront au plus tard le 8 juin, c'est-à-dire trois semaines après leur date d'entrée en fonction, et ils pourront élire leurs exécutifs". L'installation des conseils municipaux élus au premier tour avait été reportée, ainsi que la tenue du second tour, prévu le 22 mars, en raison de la crise sanitaire - le mandat des maires sortants étant alors prolongé. Les conseils d'environ 79% des communes concernées comptent moins de 20 élus et 95% moins de 30, selon les chiffres officiels. D'ici le 23 mai, le conseil scientifique doit rendre un autre avis sur l'état de l'épidémie et la possibilité d'organiser le second tour dans les quelque 5.000 communes restantes. "Sur le fondement de cet avis, nous pourrons réfléchir collectivement et prendre une décision sur la possibilité de tenir le second tour des élections municipales", a conclu Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte: les faits de délinquance "en baisse depuis trois mois" (Girardin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512150203.vrjtgaw8.html</link>
   <description><![CDATA["Les faits de délinquance" à Mayotte "sont en baisse depuis trois mois", a affirmé mardi la ministre des Outre-mer Annick Girardin, lors des questions d'actualité au gouvernement à l'Assemblée nationale. Elle répondait à une question du député LR de Mayotte Mansour Kamardine, relayée par le député de la Manche Philippe Gosselin, sur une dégradation de la sécurité et une hausse de la violence dans l'île de l'océan indien depuis le début de la crise sanitaire. Evoquant "une situation catastrophique" à Mayotte, avec des"vols en bandes organisées", "l'attaque d'une caserne de pompiers", "des magasins pillés", le député Gosselin a demandé que les effectifs des forces de l'ordre soient "ajustés" à "la réalité de l'île" et aux vrais chiffres de la population, qui ne sont "pas de 265.000" (chiffre Insee) mais "400.000 habitants", selon lui, en ajoutant l'immigration clandestine. La ministre a assuré que si des "images fortes" ont circulé dans les médias et sur les réseaux sociaux, concernant des rassemblements de jeunes autour de combats de boxe malgré le confinement et le couvre-feu, "il convient de distinguer les faits de délinquance" qui sont "en baisse depuis trois mois, de -45%", pour ce qui est des "vols et agressions de personne". Selon elle, "il y a eu deux nuits de phénomènes", avec "des jeunes désoeuvrés", a-t-elle dit, évoquant "des faits ponctuels". "On a mobilisé au maximum les forces sur place", a affirmé la ministre, citant "le renforcement des forces de l'ordre avec l'opération Résilience" des forces militaires qui "prennent en charge les stocks alimentaires et la protection des commerces", "le couvre-feu" instauré depuis le début du confinement, "un engagement systématique des forces mobiles" et "la mobilisation de véhicules blindés". Une réponse "dans le déni", selon le député Mansour Kamardine. Dans la nuit de dimanche à lundi, une caserne de pompiers à Kahani a été attaquée, des véhicules vandalisés, du matériel volé et des pompiers caillassés par une cinquantaine de personnes. Début mai des affrontements ont eu lieu dans le sud de Mamoudzou entre les forces de l'ordre et quelques centaines de jeunes rassemblés autour d'un combat de boxe qui refusaient de se disperser.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les conseils municipaux élus au 1er tour installés au plus tard le 28 mai (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512135622.lu94xzh9.html</link>
   <description><![CDATA[Les conseils municipaux élus au premier tour des élections municipales le 15 mars dans plus de 30.000 communes seront installés "au plus tard le jeudi 28 mai", a indiqué Edouard Philippe mardi à l'Assemblée nationale. Le décret qui prévoit leur installation sera publié le vendredi 15 mai. "Il fixera la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux et communautaires le lundi 18 mai", a précisé le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. La première réunion du conseil municipal, qui permettra notamment d'élire le maire et ses adjoints, doit ensuite se tenir dans les cinq à dix jours suivant la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux. "Soit, entre le samedi 23 mai et le jeudi 28 mai. Autrement dit, au plus tard le jeudi 28 mai, 30.000 des 35.000 communes françaises auront un conseil municipal installé et un maire et des adjoints élus dans des conditions normales", a souligné Edouard Philippe. Après avis du conseil scientifique, le gouvernement avait donné mardi matin son feu vert à l'installation des conseils municipaux élus au premier tour. Le gouvernement considère en effet que les dispositions en vigueur dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire et une ordonnance à venir mercredi en Conseil des ministres "permettront la mise en oeuvre des préconisations du comité des scientifiques", qui a recommandé le respect de conditions sanitaires strictes. L'installation des conseils municipaux élus au premier tour avait été reportée, ainsi que la tenue du second tour, prévu le 22 mars, en raison de la crise sanitaire - le mandat des maires sortants étant alors prolongé. Les conseils d'environ 79% des communes concernées comptent moins de 20 élus et 95% moins de 30, selon les chiffres officiels. D'ici le 23 mai, le conseil scientifique doit rendre un autre avis sur l'état de l'épidémie et la possibilité d'organiser le second tour dans les quelque 5.000 communes restantes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuil d'un enfant: proposition de loi de retour à l'Assemblée le 26 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512133707.18mpiv6r.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi pour accompagner les familles après le décès d'un enfant sera de retour le 26 mai à l'Assemblée nationale, où son examen en première lecture avait provoqué un couac de la majorité présidentielle. Fin janvier, les députés "marcheurs" avaient provoqué une vague d'indignation en rejetant, suivant la ministre du Travail, la mesure phare d'une proposition de loi de Guy Bricout (UDI-Agir) qui proposait l'allongement du congé de deuil à 12 jours. Emmanuel Macron avait alors appelé le gouvernement à "faire preuve d'humanité". Le Sénat dominé par la droite a depuis remis l'ouvrage sur le métier, et adopté à l'unanimité début mars un texte "considérablement enrichi par rapport à sa version initiale", selon Muriel Pénicaud. Les sénateurs ont ainsi porté de cinq à sept jours le congé actuellement prévu par le Code du travail, et créé un "congé de deuil" de huit jours supplémentaires fractionnable, pour partie pris en charge par la Sécurité sociale. Ce congé est étendu aux travailleurs indépendants et aux agents publics. Ils ont aussi prévu une allocation forfaitaire versée aux familles en cas de décès d'un enfant à charge, dont le montant sera fixé par décret. L'Assemblée nationale sera saisie en deuxième lecture de la proposition de loi mardi 26 mai en fin de journée, après le vote d'une proposition de résolution sur le "statut des enfants de soignants décédés du covid-19". Ce texte proposé par le groupe LREM, qui n'a pas encore été enregistré, sera sans valeur contraignante. Quarante députés, principalement de la majorité, ont demandé récemment "un statut de reconnaissance nationale" pour les enfants des personnels soignants morts du coronavirus. Ils réclament un statut "semblable à celui de +Pupille de la Nation+" et suggèrent de les protéger par des mesures concrètes, par exemple via une prise en charge de la scolarité et des études. Le gouvernement a indiqué étudier le cas de ces enfants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés LREM veulent permettre le don de congés payés aux soignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512132130.f3qlwfk6.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM veulent autoriser les salariés qui le souhaitent à faire don d'une partie de leurs congés payés aux soignants engagés dans la lutte contre le coronavirus, selon un courrier consulté mardi par l'AFP, un élu LR y voyant un "plagiat" de sa proposition. Dans cette lettre adressée à la ministre du Travail Muriel Pénicaud et co-signée par 100 députés, l'élu du Calvados Christophe Blanchet propose "que l'on puisse permettre aux salariés qui le désirent et qui le peuvent, dans le public comme dans le privé, de faire don d'une partie de leur congés payés", au bénéfice "de ceux qui luttent directement contre le coronavirus". Il fait état de la "frustration" de certains Français qui au-delà des applaudissements de soutien à 20 heures, "ne peuvent ou ne savent comment aider davantage" les soignants, plaidant qu'il ne faut pas faire "obstacle à la fraternité", dans ce courrier daté du 22 avril. "Un tel dispositif ne représente pas une charge pour l'État ni pour les entreprises car les congés payés sont déjà provisionnés. A titre indicatif, il y a 23 millions de salariés en France, si chacun donne juste un jour de congé, cela fait 23 millions de jours, ou l'équivalent en valeur, dédiés aux personnels soignants", ajoute le courrier. Ces jours pourraient être donnés "sous forme de chèques-vacances, utilisables aussi bien dans l'offre publique que privée", précise le député, qui évoque une possible proposition de loi en ce sens. L'élu LR Maxime Minot a fustigé dans un communiqué un "plagiat inacceptable" des députés LREM, soulignant avoir déposé le 22 mars une proposition de loi en ce sens, que les députés de la majorité "ont refusé de cosigner". Son texte porte sur l'instauration d'un "don de jours de repos pour les personnels soignants". L'élu y souligne qu'en l'état de la législation "seul le don à l'intérieur de la même entreprise pour des salariés qui viennent en aide à un proche atteint d'une perte d'autonomie" grave ou présentant un handicap est possible. L'élu de l'Oise, qui indique avoir "déjà recueilli plus de 50 cosignatures de députés issus de toutes les oppositions", dénonce "une façon de faire révoltante", lançant un appel pour que son texte soit inscrit "à l'ordre du jour en vue de son adoption dans le consensus que ce sujet mérite". Pour sa part, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a dénoncé mardi de la part de LR une "mauvaise polémique, certainement pas à la hauteur des enjeux". "Il faut d'abord qu'on lève les obstacles techniques qui s'opposent à cette excellente idée, ce qui n'est pas mince", a-t-il ajouté, indiquant toutefois être "assez confiant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mécontents du "fonctionnement" de l'Assemblée, les députés PCF boycotteront le débat sur la haine en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512114342.5c040w1k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mardi un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, annonçant leur décision de boycotter les débats mercredi sur la proposition de loi controversée de lutte contre la haine sur internet, premier texte "sans lien" avec le coronavirus examiné depuis la crise sanitaire. "Des engagements ne sont pas tenus: on avait convenu que les seuls textes qui arriveraient en discussion, dans la mesure où l'Assemblée nationale ne fonctionne pas dans son périmètre normal (et) ne peut pas exercer toutes ses prérogatives (...), étaient ceux en lien avec la crise sanitaire", a expliqué le chef de file des élus PCF André Chassaigne, lors d'un point presse en visioconférence. "Ce n'est pas respecté puisqu'un texte sur la haine sur internet arrive mercredi. Nous avons donc pris la décision de ne pas participer à cette discussion" sur un texte "qui n'était pas urgent", "au regard de l'affaiblissement de nos pouvoirs législatifs", a-t-il ajouté. Il a souligné que cette décision de "principe" visait à ne pas mettre "la main dans l'engrenage", alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires. La proposition de loi de Laetitia Avia (LREM), qui avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, doit être adoptée définitivement mardi par un ultime vote de l'Assemblée. Premier texte sans lien avec le coronavirus au menu depuis le début de l'épidémie en France, il doit instaurer l'obligation pour les plateformes et moteurs de recherche de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'amendes pouvant aller jusqu'à 1,25 million d'euros. Fustigeant à nouveau un "confinement de la démocratie", M. Chassaigne a jugé plus globalement que "notre Assemblée est abîmée" et que "le gouvernement ne respecte plus rien" en matière de délais sur l'examen des textes, pointant ses "oukases" sur l'ordre du jour. Les députés communistes ont adressé un courrier au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) pour récapituler leur "appréciation très négative du fonctionnement de l'Assemblée", a-t-il ajouté. Les élus communistes voteront par ailleurs "sans hésitation" contre le projet de loi, examiné à partir de jeudi, habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnances sur des dispositions diverses, par opposition "de principe" aux ordonnances et en raison de "dangers importants pour les droits des salariés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
