<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 14 May 2018 18:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi sur la protection des données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180514162547.qxadu1cf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement lundi à une large majorité le projet de loi renforçant la protection des données personnelles, un texte d'application du droit européen auquel sont en train de s'adapter les géants du net. Tous les groupes, à l'exception des communistes et des insoumis qui se sont abstenus, ont approuvé cette révision de la loi fondatrice Informatique et libertés de 1978. Celle-ci était rendue nécessaire par l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données", qui comprend le Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et une directive applicable aux fichiers pénaux. Ce nouveau règlement repose sur le droit fondamental que constitue, pour tout Européen, la protection de sa vie privée et de ses données personnelles. Il sera applicable à l'ensemble des entreprises et de leurs sous-traitants quelle que soit leur implantation, y compris hors Union européenne (UE). Les sociétés détentrices de données seront responsables des informations privées collectées et devront en assurer la protection sous peine d'amendes qui pourront aller jusqu'à 4% du chiffre d'affaires mondial ou 20 millions d'euros. Le texte donne aussi la possibilité aux ONG d'organiser des actions de groupe fédérant des milliers d'internautes pour attaquer les entreprises fautives. Certaines comptent d'ailleurs déposer une action de groupe contre les Gafam (Google, Apple, Facebook, Amazon et Microsoft) dès le 25 mai, date d'entrée en vigueur du nouveau RGPD, en estimant qu'ils conditionnent l'accès à leurs services à ce consentement à l'exploitation des données. La rapporteure Paula Forteza (LREM), ancienne d'Etalab - service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques- qui a dénoncé une "stratégie de chantage" de ces Gafam, s'est félicitée "de ces initiatives de la société civile qui font vivre les droits, contrôles et voies de recours mis en place par le texte". Assemblée et Sénat n'avaient pu se mettre d'accord sur une version commune, ayant des divergences sur l'exonération de sanction pour les collectivités territoriales, l'open data des décisions de justice ou encore l'âge minimal à partir duquel un mineur peut consentir seul au traitement de ses données personnelles finalement fixé à 15 ans. Lors de cette dernière lecture, les députés ont adopté un amendement pour s'assurer que Google et Apple ne puissent imposer leurs navigateurs et moteurs de recherche par défaut sur les smartphones, tablettes et PC. Cette mesure, défendue depuis de longs mois par Eric Bothorel (LREM) et soutenue à l'unanimité, vise à empêcher que "des contrats passés par des entreprises puissent à la fois imposer une application préinstallée et interdire qu'un choix alternatif protégeant mieux les données personnelles des utilisateurs soit proposé lors de la configuration initiale de leur terminal". Le secrétaire d'Etat au numérique Mounir Mahjoubi a adopté un "regard très ouvert" sur cet amendement, "qui n'est pas l'avènement de la lutte finale contre les plateformes" mais "un premier pas vers la régulation collective." far/ic/frd/jcc APPLE INC. FACEBOOK MICROSOFT GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 May 2018 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée se prépare à la révision de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180514133516.njuox59z.html</link>
   <description><![CDATA[Deux commissions de l'Assemblée nationale se mettent en ordre de marche pour la révision de la loi bioéthique, en entamant un cycle d'auditions sur des sujets allant de la recherche génétique à la procréation, ont annoncé lundi leurs deux présidentes. "La bioéthique touche à des sujets complexes, sensibles, qui concernent tous les Français" et "il est du devoir de la représentation nationale de prendre le temps de la réflexion et de mener un travail collectif de fond", ont estimé dans un communiqué commun les présidentes LREM Brigitte Bourguignon (commission des Affaires sociales) et Yaël Braun-Pivet (Lois). Les deux premières auditions, mercredi, auront pour thèmes "De la bioéthique au droit de la bioéthique" et "Recherche génétique et recherche sur l'embryon", avec notamment pour invités les professeurs Alain Fischer, titulaire de la chaire Médecine expérimentale au Collège de France, et Antoine Magnan, président du Comité national de coordination de la recherche. D'autres auditions sont annoncées pour juin sur les thèmes des "Neurosciences, robotisation et intelligence artificielle" ainsi que "Procréation et société". "Ce cycle d'auditions vise ainsi à poser sereinement, objectivement et rigoureusement les termes de ce débat, afin qu'il soit le plus éclairé possible", ajoutent Mmes Bourguignon et Braun-Pivet. Le projet de loi qui doit permettre de réviser le texte de 2011 est attendu au Parlement à l'automne. Le processus de révision a été officiellement lancé avec l'ouverture, le 18 janvier dernier, par le Comité consultatif national d'éthique, des États généraux de la bioéthique. Dans cette phase de consultation du grand public, qui vient de s'achever, les thèmes de la procréation (PMA et GPA) et de la fin de vie ont particulièrement mobilisé. Le député LR Xavier Breton, membre de l'Entente parlementaire pour la Famille soutenu par 55 autres élus de son parti, avait demandé en avril la mise en place d'une mission d'information parlementaire "pour préparer" la loi sur la bioéthique. Au Sénat, la commission des Affaires sociales mène aussi des auditions depuis mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 May 2018 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: l'"incessibilité" sera inscrite dans la loi (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180514065433.h5qbexu1.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Baptiste Djebbari, député LREM rapporteur du projet de loi sur la réforme ferroviaire, a indiqué lundi que l'"incessibilité" de la SNCF serait inscrite dans la loi, pour "ne laisser aucune place au fantasme de la privatisation". "Tout le groupe public ferroviaire, toutes les sociétés qui le composent, restent à 100% détenues par l'Etat, c'est ce que nous avons écrit dans la loi", a assuré M. Djebbari sur RMC, en réponse aux inquiétudes persistantes sur une possible privatisation. "Pour être très clair, ce qu'on a inscrit nous (lors de l'examen du texte en première lecture à l'Assemblée nationale, ndlr) c'est +Le capital est intégralement détenu par l'Etat+, ce qui en fait est plus fort que l'incessibilité", a-t-il développé. "Mais comme on ne veut laisser aucune place au fantasme de la privatisation, on inscrira +incessibilité+", a-t-il poursuivi, précisant en avoir discuté "hier" dimanche avec la ministre des Transports Elisabeth Borne. "Le gouvernement portera, je pense, un amendement au Sénat de manière à rajouter après la phrase +intégralement détenu par l'Etat+ +et incessible+", a-t-il précisé. "On rassure tout le monde", a-t-il jugé. Le secrétaire général de la CFDT, Laurent Berger, a réclamé lundi que l'"incessibilité" de la SNCF soit inscrite dans le projet de loi, afin d'éviter une "vente à la découpe" du groupe public ferroviaire. "Je demande à ce que le gouvernement dise très clairement qu'il n'y aura pas de cessibilité de quelque filiale que ce soit à la SNCF", a-t-il déclaré sur Cnews. A propos de la consultation lancée par les syndicats CGT-cheminots, Unsa-ferroviaire, SUD-Rail et CFDT-cheminots auprès des 147.000 cheminots, à partir de ce lundi et jusqu'au 21 mai, M. Djebbari a jugé que "ce n'est pas une consultation qui a une valeur juridique ni une consultation qui est légitime sur le plan démocratique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 May 2018 06:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: des inquiétudes pour la protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180512091611.zdleuxts.html</link>
   <description><![CDATA[Loin de fixer un âge de consentement sexuel à 15 ans, comme évoqué un temps, le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale, déçoit les associations, inquiètes pour la protection des jeunes victimes de viols. "C'est une marche arrière", déclare à l'AFP Martine Brousse, présidente de l'association La voix de l'enfant et membre du Comité d'experts qui avait été réuni pour étudier l'instauration d'un âge minimal de consentement à un acte sexuel. La militante est amère. Pour elle, le projet de loi n'"apporte rien de plus" à ce qui figure déjà dans la loi et "risque d'être moins protecteur" pour les victimes. Depuis sa présentation en mars en Conseil des ministres, l'article 2 cristallise les critiques. Très attendu par les associations de défense des droits des femmes et des enfants, choquées après deux retentissantes affaires où des fillettes de 11 ans avaient été considérées comme consentantes par la justice, il prévoit de "renforcer la répression des infractions sexuelles sur mineurs". Les actes sexuels sur mineurs de 15 ans sont interdits par la loi. Les auteurs peuvent faire l'objet de poursuites pour viol (tout acte de pénétration sexuelle, de quelque nature qu'il soit, commis par violence, contrainte, menace ou surprise), agression sexuelle ou pour le délit d'atteinte sexuelle. Le gouvernement, y compris Emmanuel Macron le 25 novembre, avait affiché sa volonté de voir instauré un seuil en-deçà duquel un mineur n'aurait pu être présumé consentant à un acte sexuel et 15 ans avait été choisi. Mais la première version du texte, mentionnant que "constituera un viol tout acte de pénétration sexuelle, de quelque nature qu'il soit, commis sur un mineur de quinze ans par un majeur, lorsque celui-ci connaissait ou ne pouvait ignorer l'âge de la victime" a été retoquée par le Conseil d'État, qui craignait l'inconstitutionnalité de la formulation. - "Déqualification de viols" - L'actuel texte, qui écarte désormais toute automaticité, entend faciliter les condamnations pour viol en prévoyant que "lorsque les faits sont commis sur un mineur de quinze ans", les notions de contrainte et surprise peuvent "être caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour consentir à ces actes". Il aggrave en outre les peines pour l'atteinte sexuelle: sept ans contre cinq actuellement, et dix ans lorsqu'il y a pénétration. "La philosophie est là" mais en "des termes qui respectent l'architecture de notre droit pénal et les principes constitutionnels", a défendu la secrétaire d'Etat à l'Egalité, Marlène Schiappa. "Insuffisant" pour Muriel Salmona, psychiatre et présidente de Mémoire traumatique et victimologie, qui juge "dangereux" le "nouveau délit aggravé d'atteinte sexuelle avec pénétration", de nature à "faciliter les déqualifications des viols en délits". "Plusieurs procès avaient requalifié des viols sur mineurs en atteinte sexuelle. C'est précisément cela que nous voulions empêcher", déplore dans un communiqué le Groupe F, fondé notamment par la féministe Caroline De Haas. Pour Youssef Badr, porte-parole du ministère de la Justice, ces craintes proviennent essentiellement d'une "mauvaise compréhension du texte". "Un viol et une atteinte sexuelle sont deux choses bien distinctes, il n'y a aucune volonté de correctionnaliser des crimes", défend-il. "Le fait d'augmenter la peine en cas d'atteinte sexuelle avec pénétration vise à sanctionner plus durement ces délits pour rappeler l'interdit de relation sexuelle" entre un mineur de moins de 15 ans et un majeur. "On est quand même loin de ce qui était annoncé", juge Laurence Rossignol, ancienne ministre des Droits de femmes, de l'Enfance et de la Famille, reprochant au gouvernement un "manque de courage" pour défendre la mesure. Pour la sénatrice socialiste, "on passe à côté de ce qu'on voulait, c'est-à-dire éviter les débats sur le consentement et le discernement d'un enfant".]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 May 2018 09:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après #Metoo, l'Assemblée débat des violences sexistes et sexuelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180512085448.ej0wazp4.html</link>
   <description><![CDATA[Harcèlement de rue, abus sur mineurs, cyberharcèlement: l'Assemblée nationale examine lundi et mardi le projet de loi visant à renforcer la répression des violences sexistes et sexuelles, mais qui "manque d'ambition" aux yeux de certains députés, après l'onde de choc Weinstein. Ce texte de quatre articles principaux, défendu par la secrétaire d'Etat à l'égalité femmes-hommes Marlène Schiappa, doit être examiné en première lecture jusqu'à mardi. Annoncé en octobre, peu avant la révélation d'accusations de harcèlement, agression ou viol visant le producteur américain Harvey Weinstein, le projet de loi a été présenté en Conseil des ministres en mars, après des mois de discussions sur fond de libération de la parole des femmes. Il prévoit notamment la création d'un "outrage sexiste" pour les faits de harcèlement dans l'espace public, passible d'une amende immédiate de 90 euros minimum. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, l'allongement à 30 ans après la majorité, contre 20 ans actuellement, des délais de prescription pour les crimes sexuels commis sur mineurs y est également inscrit. Cette mesure, émanant d'une mission qui avait réuni sous le précédent gouvernement un magistrat et l'animatrice Flavie Flament, doit permettre de "prendre en compte les troubles de l'amnésie traumatique", a défendu Mme Schiappa, malgré les réticences de magistrats arguant que plus la dénonciation est tardive, plus le recueil de preuves est difficile. Pour pénaliser davantage le "cyberharcèlement", notamment les attaques concertées contre une même victime, un troisième article vient compléter la définition du harcèlement sexuel ou moral. Mais l'article qui sera le plus discuté porte sur la "répression des infractions sexuelles sur mineurs", qui fait écho à deux récentes affaires où des fillettes de 11 ans avaient été considérées comme consentantes par la justice. - "Bataille politique" - Réécrit pour se conformer à la Constitution, selon le gouvernement, il est loin de l'annonce initiale d'instaurer une présomption de non-consentement, c'est-à-dire un âge en-deçà duquel un mineur ne pourrait être considéré comme consentant à un acte sexuel, ce qui avait donné lieu à des débats pour trancher entre 13 et 15 ans. Le texte, légèrement modifié en Commission des lois (qui a adopté 29 amendements sur 244 présentés), prévoit que "lorsque les faits sont commis sur un mineur de quinze ans", les notions de contrainte et surprise, constitutives d'un viol, peuvent "être caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour consentir à ces actes". Il double aussi, à 10 ans d'emprisonnement, la peine pour le délit d'atteinte sexuelle "avec pénétration", pour les cas où le viol, crime passible de 20 ans de réclusion, ne pourrait être établi. Au grand dam d'associations qui dénoncent un texte "peu protecteur" pour les victimes, qui devront "quand même faire la preuve qu'elles n'étaient pas consentantes", et craignent des requalifications de viols en "atteinte sexuelle avec pénétration". "Éviter les acquittements est ce qui nous tient le plus à coeur", a soutenu Marlène Schiappa devant la Commission. "Il ne faut laisser aucun viol, aucune agression sexuelle sans réponse et sans condamnation". Si les députés de la majorité, dont Marie-Pierre Rixain, présidente de la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, soutiennent ce texte à "l'avancée extrêmement positive", d'autres le critiquent. Sophie Auconie (UDI) a reproché un "manque d'ambition". "Ce texte est un recul", a-t-elle déclaré en direction de Mme Schiappa. "Écoutez ce que vous avez dit le 25 novembre à l'Elysée (lors de la promulgation de l'égalité femmes-hommes "grande cause" du quinquennat) et regardez ce que vous nous proposez". "On a le sentiment que la montagne, qui était à la fois le mouvement #MeToo et des paroles d'accompagnement de la ministre et du gouvernement saluant la libération de la parole, a accouché d'une toute petite, mais vraiment toute petite souris", a estimé pour sa part Clémentine Autain (Les Insoumis), promettant "une bataille politique" dans l'hémicycle. Le député LR Stéphane Viry a lui considéré que la nécessité était de faire évoluer les mentalités, pas toujours de légiférer.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 May 2018 08:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits du Parlement: "Pas de Congrès possible si le gouvernement reste sur sa ligne" (Karoutchi, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180511092131.vcqlhgg4.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur LR et ex-ministre des Relations avec le Parlement Roger Karoutchi a estimé vendredi que si le gouvernement restait sur sa ligne sur les droits du Parlement dans la réforme sur les institutions, il n'y avait "pas de Congrès possible" pour la voter. "Il va falloir qu'on monte au créneau beaucoup plus. Je ne comprends pas cette réforme, je ne sais pas ce qu'ils veulent, je ne sais pas à quoi ça sert (...) Ils ont ouvert le panier, il y a tout dedans", a-t-il critiqué sur Public Sénat. Le président du Sénat "Gérard Larcher a très clairement dit que nous étions disposés à une réduction du nombre de parlementaires. Après est-ce que c'est 30%, 25%, on peut en débattre, pour savoir comment les territoires sont représentés. Mais c'est pas là-dessus qu'on va se battre, on l'a acté, c'est pas le sujet. Le sujet, c'est comment fonctionne le Parlement et avec quel droits et quels pouvoirs", selon l'élu des Hauts-de-Seine. "Je vous dis aujourd'hui: il n'y a pas de Congrès possible. Si le gouvernement reste sur sa ligne, c'est même pas la peine qu'il y aille. J'ai fait voter la réforme de 2008, et d'une voix, et en renforçant le pouvoir du Parlement. Avec son comportement, il n'y a pas de Congrès possible", a insisté l'ancien ministre chargé des Relations avec le Parlement. Le projet de loi constitutionnel, premier volet de la réforme des institutions voulue par l'exécutif, est critiqué par les oppositions, qui y voient un affaiblissement du Parlement. Ce projet de révision constitutionnelle a été présenté mercredi en Conseil des ministres, l'autre volet de la réforme (réduction du nombre de parlementaires, limitation des mandats dans le temps, dose de proportionnelle aux législatives, etc), est attendu dans deux semaines. Toute révision constitutionnelle nécessite l'adoption du même texte par l'Assemblée et le Sénat, puis un vote à une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement en Congrès. L'autre option est le référendum, mais seulement après le vote conforme des deux assemblées. Quant à un référendum, "si le gouvernement veut (y) aller, bonne chance", a ironisé Roger Karoutchi. "Le référendum ne pourrait pas avoir lieu avant début 2019. Où en sera l'exécutif dans huit-neuf mois je n'en sais rien, mais comme on sait qu'en plus au référendum les gens ne répondent pas forcément à la question et convergent, tous ceux pas d'accord sur la hausse de la CSG, les retraités, la fiscalité, diront non, et si Macron perd son référendum, le quinquennat est fini", a-t-il asséné.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 May 2018 09:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme institutionnelle permettra un "Parlement plus efficace", selon Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180509183516.l3y6yadt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, s'est félicité mercredi de la présentation de la réforme institutionnelle au Conseil des ministres, en assurant qu'elle permettrait "un Parlement plus efficace", tout en indiquant que des propositions seraient formulées pour "enrichir le texte". Le président de la Chambre basse a "revendiqué" que la réforme permette "un Parlement plus efficace, un Parlement plus fort, et nous avons un certain nombre de propositions pour enrichir le texte du gouvernement, l'améliorer", a-t-il indiqué sur BFMTV. Alors que son homologue du Sénat, Gérard Larcher (LR), a sévèrement critiqué la réforme, qui constitue selon lui "une forme de mise sous tutelle du pouvoir législatif", François de Rugy a invité "les uns et les autres maintenant à dépasser les discours et les postures" et à "travailler concrètement". "Je suis en lien avec le président du Sénat et la majorité sénatoriale, parce qu'à la fin, il faudra faire adopter cette réforme", a poursuivi le président de l'Assemblée nationale, selon qui "on disait il y a encore quelques mois: +c'est la réforme impossible, vous n'y arriverez jamais+, (alors que) c'est en train de devenir". "Le système politique français, enfin, va se réformer", a-t-il encore ajouté. Déclinant des engagements de campagne d'Emmanuel Macron, le projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace" prévoit dans ses 18 articles de supprimer la Cour de justice de la République, permettre des différenciations territoriales plus poussées, ou encore - volet le plus contesté - d'accélérer la procédure parlementaire d'adoption des textes. L'autre volet de la réforme des institutions, avec des mesures emblématiques comme la réduction du nombre de parlementaires, la limitation des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives, est attendu dans deux semaines en Conseil des ministres, via des projets de loi organique et ordinaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 May 2018 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Belloubet défend la réforme devant des députés d'opposition inquiets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180509171138.eq2adp8s.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice a assuré mercredi que l'exécutif n'avait "aucun mépris du Parlement" lors d'un débat sur la réforme institutionnelle à l'Assemblée où droite et gauche se sont notamment inquiétés de la réduction du nombre de députés qui va donner "le pouvoir à la technocratie". "Il n'y a aucun mépris du Parlement de la part du pouvoir exécutif. Nous ne souhaitons pas un Parlement encadré, affaibli, meurtri, mais repensé, rehaussé, responsable", a assuré Nicole Belloubet devant une poignée de députés dans ce débat demandé par la gauche de la gauche, lors d'une "semaine de contrôle" où chaque groupe peut poser des questions à un ministre sur un thème. "Nous voulons fluidifier l'adoption des textes législatifs et renforcer la capacité du Parlement à évaluer les politiques publiques", a-t-elle plaidé. Mme Belloubet répondait notamment à une interpellation du chef de file communiste André Chassaigne qui l'avait appelé à "faire preuve de franchise en annonçant que ce projet", dont le volet constitutionnel a été présenté mercredi en Conseil des ministres, "consiste à confisquer le pouvoir législatif". Plusieurs députés, de la LFI Clémentine Autain au LR Xavier Breton en passant par la socialiste Cécile Untermaïer, ont critiqué la réduction du nombre de députés, qui "va donner plus de poids à l'administration" ou "remplacer les députés par des collaborateurs dans des circonscriptions XXL". Mme Belloubet a répondu que "les élus nationaux doivent se concentrer sur les tâches qui leur sont fixées par la Constitution: voter, contrôler, évaluer". "La France compte 500.000 élus locaux", a-t-elle rappelé. Elle a également défendu la limitation de trois mandats consécutifs identiques dans le temps comme "la volonté que la France ait moins de professionnels de la politique et davantage de professionnels en politique". La ministre a confirmé que les députés actuels pourraient encore faire deux mandats après celui-ci, face notamment aux inquiétudes de la LREM Hélène Zannier pour qui "les parlementaires vont donner l'impression de ne pas s'appliquer cette réforme". Hormis la gauche de la gauche, plusieurs députés ont soutenu le "droit à la différenciation" pour les collectivités locales prévue par le projet de révision constitutionnelle, certains comme Paul Molac (LREM) souhaitant même aller plus loin. "Cette différenciation s'exercera toujours dans les compétences des collectivités. Le texte constitutionnel ne répond pas à la question de savoir s'il faut accroître les compétences des collectivités, c'est un autre débat", a cependant prévenu la ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 May 2018 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: premier volet lancé, sous les feux des oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180509164235.z2p5caqe.html</link>
   <description><![CDATA["Ni abaisser certains, ni élever d'autres": Edouard Philippe a défendu le projet de révision constitutionnelle, présenté mercredi en Conseil des ministres et critiqué par les oppositions, dont LR, comme porteur d'un affaiblissement du Parlement. Déclinant des engagements de campagne d'Emmanuel Macron, le projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace" prévoit dans ses 18 articles de supprimer la Cour de justice de la République, permettre des différenciations territoriales plus poussées, ou encore - volet le plus contesté - d'accélérer la procédure parlementaire d'adoption des textes. L'autre volet de la réforme des institutions, avec les mesures emblématiques prévoyant la réduction du nombre de parlementaires, la limitation des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives, est attendu dans deux semaines en Conseil des ministres, via des projets de loi organique et ordinaire. L'objectif "n'est pas de transformer les équilibres issus de la Ve République" mais "d'avoir une forme d'efficacité réciproque entre le Parlement et le gouvernement", a assuré le chef du gouvernement au sortir du Conseil des ministres. Pas question "ni d'abaisser certains ni d'élever d'autres". Mais selon le président LR du Sénat Gérard Larcher, cette réforme constitue "une forme de mise sous tutelle du pouvoir législatif". "Je demeure ouvert à une réforme utile pour la France" mais pas "au détriment des droits du Parlement", "cela n'est pas négociable", a-t-il lancé, prévenant qu'"affaiblir le Parlement, c'est risquer de déplacer le débat dans la rue". - Pas des "Blanche Neige" - "Le gouvernement nous prend-il pour des Blanche Neige" prêtes à croquer "la pomme" renfermant "la mort de la démocratie"? s'est insurgée la sénatrice communiste Cécile Cukierman dans un communiqué. Au côté d'Edouard Philippe, la ministre de la Justice Nicole Belloubet a défendu le projet de loi, qu'elle portera en première lecture à l'Assemblée fin juin-début juillet, assurant qu'il "peut répondre à des attentes profondes de nos concitoyens" et n'est "pas un texte dans lequel les politiques viennent parler aux politiques". Toute révision constitutionnelle nécessite l'adoption du même texte par l'Assemblée et le Sénat, puis un vote à une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement en Congrès. L'autre option est le référendum, mais seulement après le vote conforme par les deux assemblées. L'ensemble de la réforme doit être parachevée en 2019. Alors que chez LREM monte un procès en "duplicité politique" du président du Sénat, qui fait du "bonneteau" selon un responsable, Gérard Larcher, entouré de responsables de sa majorité de droite et du centre, a estimé que "si les choses ne devaient pas aboutir, la responsabilité ne sera pas ici". "Le pouvoir constituant appartient au Parlement et à lui seul", a averti le premier des sénateurs remonté contre une mesure de l'avant-projet de loi ordinaire prévoyant un renouvellement intégral (et non par moitié) du Sénat dès 2021, "contraire à la Constitution" d'après lui. Le Sénat est "un interlocuteur de bonne volonté et constructif", assure l'influent président de sa commission des Lois Philippe Bas (LR), futur rapporteur du texte. La première lecture au Sénat devrait intervenir à la rentrée, peu avant les 60 ans de la Constitution de la Ve République. A l'Assemblée, les Insoumis ont épinglé un "rafistolage supplémentaire d'une Constitution" qui "sacralise la monarchie présidentielle", lors d'un débat sur les institutions organisé mercredi après-midi à l'initiative de la gauche de la gauche. "Un compromis est possible si, comme lors de la réforme de 2008, les débats permettent de largement amender le texte", estiment pour leur part les députés MoDem. "Depuis le début, la réforme n'est pas gagnée", observe une source parlementaire, mais "il y a des sujets actés - proportionnelle, non-cumul - et on a cheminé", sans "durcissement". Du côté de la droite sénatoriale, "sous couvert de rondeur, il n'y a pas spécialement envie de faire de cadeau politique", juge un "marcheur" familier du Palais du Luxembourg.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 May 2018 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendements des députés LREM: rappel aux règles de Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180509153831.sr6jcofv.html</link>
   <description><![CDATA[La volonté de certains députés LREM de présenter leurs propres amendements, différents de ceux du groupe, a provoqué mercredi un rappel aux règles internes par Richard Ferrand, après un débat nourri, selon des sources parlementaires. Lors de la première réunion après la suspension des travaux parlementaires il y a deux semaines, Dimitri Houbron, responsable LREM pour le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, a d'abord fait remarquer que sur ce texte, il y avait 240 amendements LREM pour 4 articles, regrettant de ne pas avoir été prévenu en amont. "Il y a quand même des limites à tout, il n'est pas possible qu'un responsable de texte découvre les amendements" après leur dépôt, a alors observé Richard Ferrand. "Vous n'entendez pas les ricanements sur les autres bancs et un peu plus haut chez les journalistes?", a ajouté le président du groupe majoritaire, selon des propos rapportés. Le député Mickaël Nogal, chef de file des "marcheurs" sur la loi Elan (Évolution du logement, aménagement et numérique), a alors souligné avoir comptabilisé 510 amendements individuels, alors que la réunion de "balayage", chargée d'en faire le tri lundi en avait étudié 562 et que le groupe en dépose seulement une trentaine. Une élue en ayant déposé une dizaine a regretté qu'on lui demande de retirer ses amendements ayant nécessité un "travail de fourmi". "Quel est l'intérêt d'avoir un avis défavorable du rapporteur? Dès l'instant où ça n'est pas retenu, ça ne peut pas être porté", a répondu Richard Ferrand, selon des propos rapportés. Il a insisté sur des "règles simples: le rapporteur et le responsable du texte sont les deux interfaces avant même de solliciter des co-signatures". Et de s'agacer, alors que plusieurs amendements sont liés à la loi SRU (qui impose aux communes un quota de logements sociaux): "Vous voulez trouver le moyen de polluer un projet de loi sur un sujet qui n'en fait même pas partie", toujours selon des propos rapportés. "C'était juste un rappel de notre fonctionnement interne: dépôt des amendements au groupe, réunion de balayage, et vote interne", a souligné une source LREM, plaidant que Richard Ferrand est "garant du respect de nos règles intérieures. Donc il fait preuve de fermeté". Un élu ayant participé à la réunion a aussi défendu un "processus normal" avec cet "énième" rappel, jugeant que "ce que veulent dire les collègues, c'est qu'ils veulent plus de temps pour exprimer leur pensée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 May 2018 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: Macron à l'heure des arbitrages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180509145438.289gzic3.html</link>
   <description><![CDATA[Un service national d'un mois obligatoire pour tous les jeunes, dont deux semaines d'internat, progressivement mis en place sur sept ans: les propositions du groupe de travail mandaté par l'Elysée sont entre les mains d'Emmanuel Macron, qui doit désormais trancher. Le rapport du groupe de travail sur le service national universel (SNU) présidé par le général Daniel Ménaouine, dont l'AFP s'est procuré copie, a bel et bien été rendu fin avril à la présidence, ultime arbitre de la forme que prendra cette promesse de campagne du chef de l'Etat. "De premières décisions seront probablement annoncées dans les prochaines semaines", a prudemment déclaré mardi sur RTL la ministre des Armées, Florence Parly, sans plus de détails. Ce rapport, dont Les Echos ont déjà publié les grandes lignes, préconise la mise en place d'un tronçon obligatoire d'un mois pour les jeunes de 15 à 18 ans, dont deux semaines en internat, pour renforcer la mixité sociale et la cohésion républicaine -- suivi d'une phase d'engagement citoyen de "trois à six mois, avant 25 ans". Une fois en vitesse de croisière, le SNU coûterait 1,6 milliard d'euros, un montant "raisonnable", estiment les auteurs, qui pointent toutefois plusieurs difficultés à surmonter: encadrement, nécessaire révision de la Constitution, mais aussi hébergement. Les internats scolaires risquent de ne pas suffire, il faudra donc investir quelque 1,75 milliard d'euros dans de nouvelles infrastructures, juge le rapport, qui exclut le recours aux casernes militaires. Les auteurs suggèrent ainsi de se donner du temps pour mettre en place le dispositif, qui débuterait mi-2019 par une phase pilote, avant d'être progressivement étendu à 700.000 jeunes d'ici 2026. Surtout, ils recommandent d'organiser au préalable une consultation de la jeunesse, afin de déminer les risques d'opposition à ce projet "s'il était mal compris ou mal conçu". Un avis prudent, à l'heure où les lycéens doivent déjà digérer de nouvelles modalités d'accès à l'université et une réforme du bac récemment annoncée. - questions juridiques - Le dossier du SNU est hautement sensible. A l'origine, le candidat Macron avait promis en mars 2017 de rétablir un "service militaire universel", obligatoire et d'une durée d'un mois. En février, le chef de l'État s'est finalement prononcé en faveur d'un service "obligatoire" d'une durée totale de "trois à six mois", en le recentrant sur un engagement plus civique que militaire, alors que les armées, déjà très mobilisés sur le front des opérations, redoutaient d'être fortement mises à contribution. Mais l'instauration d'un tel dispositif continue de susciter méfiance et perplexité en raison de son coût potentiel, du casse-tête posé par l'accueil de centaines de milliers de jeunes par an ou encore des problèmes juridiques qu'il pourrait soulever. Trois sénateurs membres de la commission des Affaires étrangères et de la Défense ont souligné mi-avril "les nombreuses difficultés matérielles, financières et juridiques" que laisse entrevoir ce projet. Avant eux, plusieurs rapports avaient déjà mis en exergue les problèmes posés par l'instauration d'un SNU obligatoire. Un rapport parlementaire publié en février suggérait lui un "parcours de citoyenneté" renforcé, échelonné tout au long de la scolarité. Dans un rapport remis fin janvier au ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer, le Conseil d'orientation des politiques de jeunesse (COJ), qui réunit les acteurs majeurs des politiques jeunesse, préconisait que ce service ne soit pas obligatoire afin notamment d'éviter "une rupture" dans le parcours scolaire, professionnel ou dans la vie personnelle des jeunes. Un rapport rédigé par cinq inspections générales, remis en novembre à Matignon et dont l'AFP s'est procuré copie, évoquait de son côté d'"importantes questions" juridiques soulevées par un SNU dont le volet "internat" pourrait contrevenir à la liberté d'aller et venir, garantie par la convention européenne des droits de l'Homme. "Le caractère obligatoire du futur dispositif va devenir de plus en plus central dans le débat public en raison des questions concrètes qu'il soulève", prédit la chercheuse Bénédicte Chéron dans une note de l'Institut de recherche stratégique de l'Ecole militaire (IRSEM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 May 2018 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexistes et sexuelles: projet de loi "petit et mal fagoté" pour les Insoumis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180509135526.aeueymk7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis ont dénoncé mercredi comme "petit et mal fagoté" le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, qui sera examiné à partir de lundi à l'Assemblée. "On a le sentiment que la montagne, qui était à la fois le mouvement #MeToo et des paroles d'accompagnement de la ministre et du gouvernement saluant la libération de la parole, a accouché d'une toute petite, mais vraiment toute petite souris", a affirmé Clémentine Autain lors d'un point presse. "On n'a absolument rien qui permet d'accompagner les victimes, qui permet de prévenir et qui prendrait en considération l'ensemble de la question" des violences sexistes et sexuelles, a-t-elle ajouté, alors que le texte était examiné en commission des Lois en présence de la secrétaire d'État à l'égalité femmes-hommes, Marlène Schiappa. Pour l'élue de Seine-Saint-Denis, il aurait fallu "une loi-cadre qui donne les moyens à la justice de fonctionner, à la police d'être formée, aux associations de pouvoir accompagner, à l'éducation de faire son travail", alors que les quatre articles du projet de loi "sont déconnectés du coeur du problème". Elle a notamment mis en avant la question des moyens qui, à ses yeux, "ne sont pas là", notant à titre de comparaison qu'en Espagne, "0,54 euro par habitant est dépensé pour lutter contre les violences faites aux femmes, alors qu'en France, c'est 0,33 euro par habitant" et que le budget des droits des femmes en France est de "0,0066% du budget de la France". Tout en notant comme "un point plutôt positif" l'idée d'étendre de 20 à 30 ans le délai du dépôt de plaintes pour les crimes sexuels (limité aux mineurs), elle a jugé globalement que c'est un texte "ni fait ni à faire", qui risque "même de détériorer les choses" avec un "risque de déclassement juridique du harcèlement sexuel et de correctionnalisation accrue des viols". Selon Clémentine Autain, qui a promis "une bataille politique" dans l'hémicycle la semaine prochaine, "le plus probable" est que son groupe s'abstiendra à l'issue des débats, jugeant notamment "rédhibitoire" l'absence de loi-cadre. Le texte doit notamment instaurer la verbalisation du harcèlement de rue et renforcer l'interdit de relation sexuelle avec un mineur de moins de 15 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pêche électrique: Jadot (EELV) pousse "un coup de gueule"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180507121325.wwchc4uc.html</link>
   <description><![CDATA[Yannick Jadot, député européen EELV, a poussé "un coup de gueule" contre la pêche électrique qui "menace" l'activité des artisans pêcheurs des Hauts-de-France, en appelant le gouvernement à faire interdire définitivement cette pratique, lundi auprès de l'AFP. "Je pousse un coup de gueule et je lance un appel aux autorités françaises pour qu'elles interdisent définitivement la pêche électrique", a affirmé M. Jadot, qui a accompagné dans la nuit de dimanche à lundi une sortie en mer des fileyeurs de Boulogne-sur-mer (Pas-de-Calais). "Le problème, c'est qu'ils n'ont plus rien à pêcher. La pêche électrique, pratiquée par les Néerlandais (en mer du Nord), les prive de poissons. Il ne peuvent plus pêcher la sole", a déploré le député européen. "La pêche électrique abîme l'écosystème et menace la vitalité des Hauts-de-France", a-t-il insisté. Mi-janvier, le Parlement européen s'est prononcé pour l'interdiction de la pêche électrique dans l'UE, s'opposant à la Commission qui veut autoriser cette pratique à une plus large échelle en mer du Nord. Le 6 mars dernier, dans une rare unanimité, l'Assemblée avait apporté son soutien au gouvernement pour qu'il obtienne l'interdiction définitive de la pêche électrique dans l'Union européenne, en adoptant une proposition de résolution mais qui n'a pas force de loi. Fin janvier, des pêcheurs avaient bloqué les ports de Calais et de Boulogne-sur-Mer pour protester contre ce type de pêche et réclamer des aides financières d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 May 2018 12:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit voisin: les éditeurs de presse saluent la proposition de loi du MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180503173825.zasseqm7.html</link>
   <description><![CDATA[Les éditeurs de presse français ont salué jeudi le dépôt par le MoDem d'une proposition de loi qui leur permettrait de se faire rémunérer par les géants du Net, sans attendre qu'un texte européen sur le même sujet, en discussion depuis deux ans, soit adopté. Une proposition de loi déposée début avril par le député Patrick Mignola (MoDem) vise à instaurer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, qui permettrait aux éditeurs de presse en ligne et aux agences de presse comme l'AFP de se faire rémunérer par les plateformes numériques. Et ce sans attendre l'adoption au plan européen d'une révision de la directive sur le droit d'auteur, qui devrait consacrer l'instauration d'un tel droit dans les 28 pays de l'UE, mais sur laquelle les discussions piétinent. "A l'étude depuis près de deux ans par l'Union européenne, les discussions à Bruxelles s'avèrent complexes, comme le montre l'absence de consensus intervenu encore vendredi dernier" lors d'une réunion des représentants permanents auprès de l'UE (ou Coreper), ont souligné dans un communiqué le Syndicat de la Presse Quotidienne Nationale (SPQN), l'Union de la Presse en Région (Upreg) et le Syndicat de la Presse Hebdomadaire Régionale (SPHR). C'est dans ce contexte que ces trois organisations de la presse française disent soutenir "avec la plus grande force" la proposition de loi émanant du MoDem. "L'adoption d'une loi nationale pour le +droit voisin+ aurait un impact immédiat sur l'économie de la presse en fournissant aux éditeurs les moyens juridiques de dialoguer et de négocier avec les plateformes mondiales", soulignent-elles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 May 2018 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'avenir du paritarisme, enjeu pour le prochain président du Medef</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180503063250.ahdk81iw.html</link>
   <description><![CDATA[A bout de souffle, le paritarisme? L'avenir de ce modèle social spécifique à la France, bousculé par l'exécutif, promet d'être un des enjeux majeurs pour le prochain président du Medef. Depuis le début de la campagne pour prendre la tête de la première organisation patronale, le sujet revient dans la bouche de tous les candidats à la succession de Pierre Gattaz, qui quitte son poste début juillet. "La mode est au +paritarisme bashing+", relève un observateur avisé, pour qui la question est "quel va être le rôle du Medef à l'avenir". Le "paritarisme", un terme popularisé dans les années 1960 par le secrétaire général de Force ouvrière André Bergeron, désigne un système dans lequel organisations patronales et syndicales se concertent et gèrent ensemble un certain nombre d'organismes, tels que l'Unédic (assurance chômage), les tribunaux prud'homaux, ou encore les caisses d'allocations familiales. Aujourd'hui, les partenaires sociaux gèrent un quart de la protection sociale en France, soit 150 milliards d'euros, tirés des cotisations patronales et salariales, selon un rapport parlementaire. Cette somme colossale explique les tiraillements sur l'avenir de ce modèle. D'autant qu'il a connu plusieurs coups de boutoir ces dernières années, le dernier concernant la gouvernance de l'Unédic. Le gouvernement a décidé que les prérogatives des partenaires sociaux en la matière seraient plus encadrées: avant chaque renégociation des règles d'indemnisation, il leur enverra un "document de cadrage", qui fixera une trajectoire financière à respecter et des objectifs pour l'évolution des règles du régime. Les partenaires sociaux s'en sont émus, FO dénonçant un "paritarisme étatisé" et la CPME, deuxième organisation patronale, envisageant de se retirer de l'Unedic. La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, a rétorqué qu'il fallait parfois "bousculer les corps intermédiaires" au nom de l'"intérêt général". - Modèle dépassé? - Au Medef, l'heure est à la réflexion: faut-il renoncer au paritarisme? le réinventer? Pour le plus libéral des candidats à la tête de l'organisation, Jean-Charles Simon, la solution doit être radicale. "La fin du paritarisme est la condition du renouveau du Medef", a-t-il déclaré lors d'un débat organisé par le mouvement patronal Ethic en avril, dénonçant le record français en termes de prélèvements obligatoires et jugeant les organisations patronales "complices" de ce système. Moins tranchés, les autres prétendants au poste semblent d'accord sur la nécessité de faire évoluer le modèle. "Nous devons retrouver la maîtrise de notre agenda social", plaide Alexandre Saubot, jusqu'à il y a peu président du pôle social au Medef, qui appelle à quitter les organisations où les partenaires sociaux n'ont aucun pouvoir, à l'image de l'assurance-maladie ou des caisses d'allocations familiales. "On peut faire des choses par le dialogue social, mais à condition qu'on respecte un espace de liberté", explique-t-il à l'AFP. Pour Geoffroy Roux de Bézieux, le paritarisme "a vécu dans sa forme actuelle". "Si on doit faire du social au Medef, il faut réinventer ce sur quoi on doit négocie", estime-t-il auprès de l'AFP, refusant aussi que les sujets soient imposés par le gouvernement. Par ailleurs, selon le candidat, "l'idée que tout doit être ramené au niveau national n'est plus en phase avec la réalité des entreprises", dont les modes d'organisation sont très différents. Mais la question reste un sujet sensible au sein de l'organisation patronale. "Il y a des mandataires patronaux qui trouvent leur compte dans le paritarisme", parce qu'il leur apporte reconnaissance ou notoriété locale, mais aussi pour certains des profits matériels (possibilité de financement des organisations territoriales voire compléments de revenus), explique à l'AFP Michel Offerlé, professeur à l'ENS et spécialiste du patronat. "Or le Medef existe aussi localement par ses militants qui animent les Medef territoriaux et qui sont les seuls vrais adhérents directs d'une organisation pourvoyeuse de mandats", ajoute-t-il. Observant le débat de loin, le nouveau patron de FO, Pascal Pavageau, a récemment jugé "atterrant" et "suicidaire" que la campagne en cours se fasse en disant que "la négo interpro n'a plus de sens et que le paritarisme n'existe plus". Pour le syndicaliste, le "piège" serait d'en sortir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 May 2018 06:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
