<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 12:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée s'attelle au nouveau budget, la gauche réclame l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200417102553.15x97ufy.html</link>
   <description><![CDATA[Soutiens aux entreprises, chômage partiel, aide aux plus modestes, prime aux soignants: l'Assemblée nationale doit voter vendredi un deuxième budget révisé, à grand renfort de nouveaux milliards face au coronavirus, alors que la gauche réclame déjà une contribution des plus riches et le retour de l'ISF. Après celui de la fin mars, ce deuxième projet de loi de finances rectificative (PLFR) intègre les 110 milliards d'euros annoncés par le gouvernement face à "l'urgence économique". Il prévoit un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9% du PIB et une dette à 115%. Face à une Assemblée réunie en format restreint pour raisons sanitaires, M. Le Maire a reconnu que le recul de 8% du PIB était "un chiffre sévère" mais "pas définitif". "Nous avons pris 20 points de dette en trois mois", a relevé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Défendant sans succès une motion de rejet, le chef de file des députés insoumis Jean-Luc Mélenchon a demandé "l'annulation de la dette ou du moins la conversion en dette perpétuelle". Examiné en première lecture, le texte est attendu au Sénat mardi. Face à la crise, "aucun citoyen, aucune entreprise, aucun emploi, aucun territoire de la République ne sera laissé de côté", a insisté le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). Cette révision budgétaire version 2 porte notamment à 24 milliards d'euros les crédits destinés à financer le chômage partiel, dont un tiers pris en charge par l'Unedic. "Près de 9 millions de salariés aujourd'hui sont au chômage partiel", ce qui doit éviter des "licenciements de masse", a estimé M. Le Maire. - "Sentiment d'injustice" - Le texte hisse aussi à 7 milliards d'euros le fonds de solidarité en faveur des très petites entreprises et des indépendants. Le gouvernement met également à disposition 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises stratégiques en difficulté dans les secteurs de l'aéronautique, de l'automobile et de la santé, a listé M. Le Maire. Les oppositions ont réclamé des éclaircissements et des ONG dénoncé "un chèque aux grands pollueurs sans conditions". "Ce ne sera pas un chèque en blanc", leur a rétorqué le ministre en séance, conditionnant les montées au capital ou éventuelles nationalisations temporaires à "un effort de redressement et de compétitivité" ainsi qu'à "une politique environnementale ambitieuse". Ce projet de loi comprend en outre une "avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt, ainsi qu'un fonds de soutien aux entreprises de taille intermédiaire d'un milliard d'euros. La droite a réclamé d'aller plus loin, Eric Woerth (LR) réclamant des annulations de charges pour hôtels, restaurants ou commerces. M. Darmanin a indiqué étudier "une exonération de charges (patronales) à la reprise". Enfin, le texte de loi tient compte de la prime exceptionnelle de 500 à 1.500 euros destinée aux soignants. Et intègre l'aide aux ménages les plus modestes de 150 euros, plus 100 euros par enfant, annoncée par l'exécutif mercredi. Evaluée à 880 millions d'euros au total, cette aide est jugée insuffisante par plusieurs députés de gauche. "Elle touche les familles en grande précarité, mais il reste toute une catégorie de travailleurs pauvres" avec "un sentiment d'injustice, peut-être même de colère", selon Jean-Louis Bricout (PS). Le vote global dans la soirée sur ce budget rectifié devrait cependant être large, socialistes comme Républicains y étant favorables, malgré des "trous dans la raquette". Et même le RN: dans l'hémicycle, Marine Le Pen a apporté son soutien à ce texte, "même lacunaire". - Qui va payer ? Au-delà, la question du "qui va payer" commence à se poser. Insoumis, communistes et socialistes réclament le rétablissement de l'impôt sur la fortune (ISF). "Vous faites payer le travail, comme avant. Nous voulons faire participer le capital", a lancé le numéro un du PCF Fabien Roussel. Le "marcheur" Laurent Saint-Martin leur a déclaré jeudi que "l'ISF pour vous est un symbole" mais "on ne répond pas à la tempête par des dispositifs fiscaux". Quelques rares voix dissonantes se font entendre chez LREM, dont la députée Fiona Lazaar ou le sénateur Xavier Iacovelli favorable "à une contribution exceptionnelle des plus grandes fortunes pendant cette crise", dit-il à l'AFP. A ce stade, l'exécutif refuse toute augmentation d'impôt.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 10:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur le traçage des données mobiles: les députés LR pour un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200416124905.cc7yvre1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont demandé jeudi un vote de l'Assemblée nationale à l'issue du débat le 28 avril sur les techniques de traçage des données des téléphones pour lutter contre le Covid-19. "Sur un sujet aussi sensible, chaque député doit pouvoir être le garant des libertés publiques", affirment le patron du groupe LR Damien Abad et le député Philippe Gosselin, membre de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés), dans un communiqué. Ils annoncent le dépôt d'une proposition de résolution pour obtenir un vote à l'issue du débat parlementaire voulu par Emmanuel Macron. "Le gouvernement ne doit pas s'assoir sur l'article 34 de la Constitution qui dispose que le Parlement fixe les règles concernant (...) les garanties fondamentales accordées aux citoyens pour l'exercice des libertés publiques", soulignent les deux élus. "Le rôle du Parlement n'est pas de papoter mais d'assurer le contrôle du respect des libertés individuelles et publiques", insiste M. Abad. Le débat se tiendra le 28 avril à l'Assemblée nationale et le 29 au Sénat, sans vote, comme le permet l'article 50-1 de la Constitution. La députée ex-LREM Paula Forteza, spécialiste du numérique, a également demandé un vote via une proposition de résolution qu'elle a soumise à ses collègues, a-t-elle indiqué dans un tweet. Ce vote est nécessaire pour "toute application technologique développée par l'Etat et présentant un risque éthique et sociétal", selon l'élue. L'absence de scrutin a déjà été vivement critiquée par le secrétaire national d'EELV Julien Bayou ou le député ex-LREM Matthieu Orphelin. Le projet de traçage des données mobiles est critiqué jusque dans les rangs de la majorité pour ses risques concernant la vie privée de ses utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Mardi, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O s'est dit "optimiste mais pas totalement certain" de l'utilité de ce projet d'application StopCovid dans la lutte contre le coronavirus. L'application StopCovid, si elle est déployée, doit permettre, à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Le projet est lancé dans une course contre la montre, puisque l'application doit être prête avant le 11 mai, date prévue pour une sortie progressive du confinement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solidays annulé: des députés LREM inquiets pour la lutte contre le sida</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200416084338.6dkfyvv7.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés LREM s'inquiètent du financement cette année de la lutte contre le sida après l'annulation du festival Solidays en raison de l'épidémie de coronavirus, dans un courrier au ministre de la Santé transmis jeudi à la presse. Le festival de musique parisien, "organisé par l'association Solidarité Sida, constitue un modèle dans le paysage culturel français en ce sens qu'il permet de financer des projets d'associations partenaires engagées dans la lutte contre le VIH-Sida", soulignent ces parlementaires emmenés par Jean-Louis Touraine (Rhône). En 2019, "l'association avait ainsi apporté les recettes de son édition annuelle en soutien à 108 projets d'aide aux malades du Sida, portés par plus de 80 associations dans 22 pays du monde (en particulier dans des pays d'Afrique où les systèmes de santé sont faibles)", soulignent-ils. Quelque 228.000 spectateurs avaient assisté au festival. Les pertes de financement cette année sont évaluées à 3 millions d'euros et Solidarité Sida "compte désormais sur la solidarité des partenaires du festival comme du public pour continuer à soutenir les projets financés et accompagnés". Les députés de la majorité signataires sont "inquiets" de l'impact de l'annulation du festival et sont "plus largement soucieux des effets que la crise pourrait avoir sur les actions essentielles des associations et structures d'aide aux malades, que ce soit dans nos territoires ou à l'international". "Face à ces risques, nous souhaitons que l'engagement public, notamment de l'État, soit total", plaident-ils auprès d'Olivier Véran. Le festival Solidays, qui était prévu du 19 au 21 juin, a été annulé lundi en raison du coronavirus. "Plus de 65% de la billetterie était déjà vendue", avait indiqué à l'AFP son fondateur Luc Barruet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les finances publiques mises à mal comme jamais par la crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200415153114.v27mhtjz.html</link>
   <description><![CDATA[La récession historique que va connaître la France cette année et les moyens déjà débloqués par le gouvernement pour soutenir l'économie vont considérablement dégrader les finances publiques, un choix assumé par l'exécutif. Dépenses massives, recettes fiscales en net recul: la crise économique engendrée par l'épidémie de Covid-19 et la prolongation du confinement jusqu'au 11 mai a encore obligé le gouvernement à refaire les comptes du budget de l'Etat pour 2020, avec un nouveau projet de loi de finances rectificative adopté mercredi en conseil des ministres. "Nous avons fait ce choix de soutenir notre économie, de la protéger. Nous continuerons de le faire, le temps que durera cette crise sanitaire", a assuré le ministre de l'Economie Bruno Le Maire à l'issue du conseil. Ce projet de loi vise "à améliorer un certain nombre de dispositifs d'urgence que nous avions mis en place", a-t-il ajouté. Avec un plan d'action relevé à 110 milliards d'euros, contre 45 milliards dans le premier budget rectificatif adopté en mars, les dépenses consacrées à la crise vont plus que doubler. Cette hausse intègre notamment le bond du coût du chômage partiel, à 24 milliards d'euros (dont un tiers est pris en charge par l'Unedic), les reports de charges, évalués à 12 milliards d'euros, ou encore l'augmentation du fonds de solidarité pour les petites entreprises et les indépendants de 1 à 7 milliards d'euros. Le gouvernement a aussi décidé de nouvelles mesures, dont la mise à disposition de 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises en difficulté ou la création d'une "avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt, ainsi qu'un fonds de soutien aux entreprises de taille intermédiaire d'un milliard d'euros. Le projet de budget intègre également 2,5 milliards d'euros pour des dépenses imprévues qui pourraient s'avérer nécessaires dans les prochaines semaines et une enveloppe pour financer des primes pour les fonctionnaires et le personnel soignant. La part des dépenses publiques va fortement augmenter à 60,9% du PIB, après 54% en 2019, selon le texte du projet de loi obtenu par l'AFP. Dans le même temps, avec la contraction attendue de 8% du PIB, le gouvernement anticipe une perte de 42,7 milliards d'euros de recettes fiscales par rapport au projet de loi de finances initiale adopté fin 2019, avant l'éclatement de la crise. - recettes en berne - C'est 32 milliards d'euros de plus que ce qui était envisagé il y a trois semaines dans le premier budget rectificatif. Dans le détail, les recettes de l'impôt sur les sociétés baisseraient de 12,8 milliards d'euros par rapport aux sommes inscrites dans la première loi de finances rectificative. Les recettes de taxe sur la valeur ajoutée (TVA) diminueraient de 9,1 milliards d'euros du fait notamment du recul de la consommation des ménages, tandis que les recettes de l'impôt sur le revenu baisseraient de 4,6 milliards, la taxe sur les carburants (TIPCE) de 1,5 milliard et les autres taxes de 4 milliards en tout. Conséquence: le déficit public devrait augmenter finalement à 9% du PIB, un niveau inédit depuis 1945, contre 3,9% prévus dans le premier budget rectificatif, et la dette à 115% du PIB. Très loin des règles européennes qui plafonnent le déficit à 3% et la dette à 60% du PIB. C'est un "plongeon" des finances publiques, a commenté le président LR de la Commission des Finances de l'Assemblée nationale Eric Woerth, même s'il a jugé que l'action du gouvernement répondait à "un objectif que nous partageons (...): faire en sorte que nous évitions la faillite de l'économie française". Ces dernières prévisions ne tiendront que si la situation économique ne se dégrade pas encore davantage, ce qui n'est pas à exclure, a pour sa part estimé le Haut conseil pour les finances publiques (HCFP). Le scénario économique du gouvernement "repose sur l'hypothèse forte d'un retour assez rapide à la normale de l'activité, au-delà du 11 mai", et "si cette hypothèse forte ne se réalisait pas, la chute d'activité pourrait se révéler supérieure", a-t-il indiqué dans son avis sur son projet de budget. Quoi qu'il en soit, M. Le Maire a estimé à l'Assemblée que "nous en avons pour des années avant de sortir des conséquences économiques de cette crise".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La crise va durer "des années", selon Bruno Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200415150815.4r0602aq.html</link>
   <description><![CDATA[La crise économique engendrée par l'épidémie de Covid-19 va durer "des années", a estimé mercredi le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, auditionné par la commission des Finances de l'Assemblée nationale. "Cette crise n'est pas une affaire de semaines, pas une affaire de mois, mais une affaire d'années. Et je pense qu'il faut mesurer que nous en avons pour des années avant de sortir des conséquences économiques de cette crise", a-t-il affirmé. Le gouvernement a présenté mercredi un nouveau projet de loi de finances rectificative pour 2020 tablant sur une récession historique avec une contraction de 8% du PIB cette année, un déficit public de 9% et une dette publique de 115%. Face à cette situation, la stratégie de reprise "ne peut s'inscrire que dans la longue durée", a estimé le ministre, auditionné avec le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin et son secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Dans un premier temps, la reprise de l'activité à l'issue du confinement dépendra de "la sécurité sanitaire des salariés", a-t-il ajouté. A moyen terme, "la clé" de la relance économique sera l'investissement, ainsi que la reprise de la consommation et les "soutiens spécifiques" qui seront accordés aux secteurs les plus touchés, a-t-il ajouté. Pour le président de la Commission des Finances, le député LR Eric Woerth, le projet de budget rectifié entérine un "plongeon" de l'économie et des finances publiques françaises. Cette situation répond toutefois à "un objectif que nous partageons (...): faire en sorte que nous évitions la faillite de l'économie française et le chômage qui irait avec", a-t-il ajouté, indiquant qu'il voterait le projet de loi de finances rectificative.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage des données mobiles: un débat sans vote au Parlement les 28 et 29 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200415133601.sxoam7mx.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat voulu par Emmanuel Macron sur les techniques de traçage des données des téléphones pour lutter contre le Covid-19 se tiendra le 28 avril à l'Assemblée nationale et le 29 au Sénat, sans vote, a-t-on appris mercredi de source gouvernementale. Le chef de l'Etat avait dit son souhait de ce débat lundi soir dans son allocution télévisée, prévenant que l'épidémie ne devait pas "mordre" sur les libertés individuelles. Le premier débat, organisé sur la base de l'article 50-1 de la Constitution et introduit par une déclaration du gouvernement, aura lieu le mardi 28 avril après la séance des questions au gouvernement au Palais Bourbon. L'absence de vote à l'issue du débat a été vivement critiquée par certains membres de l'opposition. "A-t-on changé de régime ? Depuis quand on débat sans vote sur un sujet aussi dangereux pour les libertés publiques et individuelles ? La prochaine étape c'est quoi, supprimer le Parlement ?", a grincé sur Twitter le secrétaire national d'EELV Julien Bayou. "Certaines de nos têtes pensantes ont visiblement encore du mal, trois ans après le début du quinquennat, à voir à quoi peut et doit servir le Parlement", a aussi dénoncé le député ex LREM Matthieu Orphelin (Libertés et Territoires), proche de Nicolas Hulot. Mardi, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O s'est dit "optimiste mais pas totalement certain" de l'utilité de ce projet d'application pour smartphones StopCovid dans la lutte contre le coronavirus. L'application StopCovid doit permettre, si elle est déployée, à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Le projet est lancé dans une course contre la montre, puisque l'application doit être prête avant le 11 mai, date prévue pour une sortie progressive du confinement. Il est critiqué jusque dans les rangs de la majorité pour ses risques concernant la vie privée de ses utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage des données mobiles: débat au Parlement les 28 et 29 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200415114350.50dsdwo6.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat voulu par Emmanuel Macron sur les techniques de traçage des données des téléphones pour lutter contre le Covid-19 se tiendra le 28 avril à l'Assemblée nationale et le 29 au Sénat, a-t-on appris mercredi de source gouvernementale. Le chef de l'Etat avait dit son souhait lundi soir dans son allocution télévisée, prévenant que l'épidémie ne devait pas "mordre" sur les libertés individuelles. Le premier débat, organisé sur la base de l'article 50-1 de la Constitution et introduit par une déclaration du gouvernement, aura lieu le mardi 28 avril après la séance des questions au gouvernement au Palais Bourbon. Le secrétaire d'Etat au numérique Cédric O s'est dit mardi "optimiste mais pas totalement certain" de l'utilité du projet d'application pour smartphones StopCovid dans la lutte contre le coronavirus. L'application StopCovid doit permettre, si elle est déployée, à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Le projet est lancé dans une course contre la montre, puisque l'application doit être prête avant le 11 mai, date prévue pour une sortie progressive du confinement. Il est critiqué jusque dans les rangs de la majorité pour ses risques concernant la vie privée de ses utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés LFI demandent la gratuité des obsèques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200415105907.dnhx96b9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI, emmenés par leur vice-présidente Mathilde Panot, ont déposé mercredi une proposition de loi pour obtenir la gratuité des obsèques pour l'ensemble des victimes du coronavirus. "À la douleur des familles en ces circonstances exceptionnelles ne doivent pas s'ajouter des dettes funéraires. Les populations les plus précaires recoupent bien souvent celles plus vulnérables au virus", relève le groupe parlementaire présidé par Jean-Luc Mélenchon, dans un communiqué. "Il est du devoir de l'Etat d'assurer des conditions d'obsèques dignes pour les familles et les proches des défunts, afin de les soulager et de faciliter leur deuil dans cette épreuve tragique", ajoutent-ils. Selon les députés LFI, "le seuil de l'inacceptable a été franchi à Rungis, alors que des familles étaient obligées de payer 55 euros l'heure afin de se recueillir auprès de leur défunt". A la suite de cette polémique, l'opérateur funéraire OGF, en charge de la gestion de l'accueil des cercueils à Rungis, a annoncé en fin de semaine dernière qu'il renonçait à faire payer les familles. Et le ministère de l'Intérieur a indiqué que l'Etat prendrait "en charge les frais supplémentaires occasionnés par les délais d'inhumation", soit les 35 euros par jour supplémentaires au-delà des six jours réglementaires. "Nous lui répondons que l'Etat doit prendre en charge totalement les frais d'obsèques de l'ensemble des personnes décédées du Covid-19. Il en va de notre humanité. Et de notre dignité commune", écrivent les députés LFI dans l'exposé des motifs de leur proposition de loi. Le code général des collectivités territoriales prévoit une prise en charge par les communes des frais funéraires des familles dépourvues de moyens financiers suffisants. La proposition de loi prévoit, à titre exceptionnel, la prise en charge totale par l'Etat de ces frais, à la place des communes, en l'étendant à l'ensemble des personnes décédées du Covid-19.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quarante députés pour une "reconnaissance nationale" des enfants de soignants décédés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200415090412.8d5w9z3j.html</link>
   <description><![CDATA[Quarante députés, principalement de la majorité, demandent "un statut de reconnaissance nationale" pour les enfants des personnels soignants morts du coronavirus, dans un appel diffusé mercredi. Il s'agirait de protéger ces enfants par des mesures concrètes, avec une prise en charge de la scolarité et des études par exemple. Depuis le début de l'épidémie, 6.019 cas potentiels de contamination ont été rapportés parmi les professionnels de santé et les salariés d'établissements médico-sociaux, selon un bilan de Santé publique France la semaine dernière. Parmi eux, une quinzaine de décès ont, à ce stade, été rendus publics. "Dans l'Indre, à Châteauroux, une aide-soignante de 48 ans est décédée et laisse dans son sillage quatre orphelins. Ils sont tragiquement, dans le personnel soignant, de plus en plus nombreux", soulignent ces parlementaires emmenés par François Jolivet, élu LREM de l'Indre. "Ce sont des visages, des +engagés+ au service des autres, mais surtout des mères et des pères de famille que la France ne doit jamais oublier. Ils méritent toute la reconnaissance de la Nation, parce qu'ils sont morts pour elle", poursuivent-ils dans cet appel transmis au ministre de la Santé Olivier Véran. Ces députés LREM et UDI-Agir demandent "la création d'un statut de reconnaissance nationale, semblable à celui de +Pupille de la Nation+, qui intègre la prise en compte des enfants de celles et ceux qui sont décédés de leur engagement contre le COVID-19". Le député LR Philippe Gosselin a déjà déposé fin mars une proposition de loi visant à étendre le statut de "Pupille de la Nation" aux enfants des personnels de toutes catégories, civils et militaires, morts à la suite directe de leur engagement contre le coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 09:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bouteilles à oxygène, chloroquine: les députés PS demandent des nationalisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200414144554.fzcofexu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes demandent à leur tour la nationalisation des sociétés "particulièrement nécessaires à l'indépendance sanitaire de la Nation", Luxfer (bouteilles à oxygène) et Famar (chloroquine), via une proposition de loi déposée mardi. "Qu'il s'agisse des respirateurs si nécessaires à la réanimation, des équipements de protection ou de certains médicaments, nos stocks étaient insuffisants" et "cette situation est le résultat de décennies d'absence de vision stratégique sur l'indépendance sanitaire de la France, entraînant délocalisations et sous-traitances dans des pays tiers", estiment les députés PS, dans l'exposé des motifs de ce texte de loi transmis à la presse. Selon eux, "la France dispose, à court terme, d'outils permettant d'inverser rapidement la tendance", avec les sociétés Luxfer (Gerzat, Puy-de-Dôme) et Famar (Saint-Genis-Laval, Rhône). La première, avant sa fermeture en 2019, était la seule en Europe à fabriquer des bouteilles à oxygène médical. La seconde, dernier fabricant français de chloroquine, est en redressement judiciaire. Dans leur proposition de nationalisation, dont la première signataire est Christine Pirès Beaune (Puy-de-Dôme), les parlementaires disent s'être inspirés "du dispositif propre aux entreprises industrielles de la loi de nationalisation de 1982". Plusieurs élus, dont les députés Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Marine Le Pen (RN), ont déjà réclamé la nationalisation de Luxfer ou Famar. Mme Pirès Beaune a aussi écrit au sujet de Luxfer au ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Dans son allocution télévisée lundi soir, Emmanuel Macron a encore appelé à "rebâtir l'indépendance agricole, sanitaire, industrielle, et technologique française", mais sans préciser les modalités.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage: pas certain que ce soit "prêt et utile", dit Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200414143503.jx41iaaw.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'est "pas certain du tout" que l'application de traçage des données mobiles StopCovid soit "prête et utile" contre le coronavirus, a souligné mardi le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, alors que ce projet suscite des inquiétudes jusque dans la majorité. Le traçage numérique des personnes contaminées par le virus ou au contact de personnes malades est "éventuellement une des briques du déconfinement", mais il n'est "pas certain du tout" que cette application StopCovid "soit prête et utile" à compter de mi-mai, a estimé M. Le Gendre. Ce sujet a d'abord créé "une forte émotion au sein du groupe LREM", a-t-il reconnu. Mais une visioconférence organisée la semaine dernière avec le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O a permis de faire "retomber la pression sur les risques que certains redoutaient d'une atteinte aux libertés publiques (....) Je crois que maintenant cette crainte est très clairement dissipée" chez les "marcheurs", a jugé l'élu de Paris. "Aujourd'hui notre questionnement porte presque plus sur la faisabilité du dispositif et son utilité, notamment sur l'efficacité des techniques Bluetooth ou la proportion de Français qui pourraient accepter" d'utiliser cette application sur leurs téléphones puisque "ca se passe sur une base totalement volontaire", a poursuivi le président du groupe LREM à l'Assemblée. Lundi soir, lors de son allocution, Emmanuel Macron a souhaité un débat au Parlement sur cette question avant le 11 mai - date à partir de laquelle un déconfinement progressif pourrait démarrer - en soulignant que l'épidémie ne devait pas "mordre" sur les libertés individuelles. Le gouvernement semble hésiter sur la mise en place de ce système, sur lequel travaillent actuellement des chercheurs de l'Inria et des développeurs bénévoles. "Il y a des incertitudes très fortes sur le fait que ça soit efficace et donc il n'est pas impossible que tout cela se dégonfle assez vite dans les semaines qui viennent", a déjà prévenu Cédric O la semaine dernière. Le projet StopCovid partage l'opinion française (46% pour et 45% contre), selon un sondage Ifop pour la Fondation Jean-Jaurès publié dimanche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins et Afrique : LCI mise "fermement en garde" par le CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200414134552.egiwrrlt.html</link>
   <description><![CDATA[Saisi par de nombreux téléspectateurs, le CSA a mis "fermement en garde" LCI après la diffusion d'une séquence début avril où deux professionnels de santé s'interrogeaient sur l'opportunité de réaliser des essais cliniques en Afrique. Dans cette séquence très critiquée, un chercheur de l'Institut français de la recherche médicale (Inserm) et un chef de service d'un hôpital parisien ont échangé sur l'opportunité de réaliser, en Afrique, des essais cliniques portant sur l'utilisation de la vaccination du BCG pour prévenir des infections au Covid-19. "Après analyse de l'ensemble de cette séquence, le CSA a relevé que les propos abrupts et contestables de l'un des intervenants n'avaient suscité aucune réaction ou demande d'explication sur le plateau. Il a donc estimé que cette séquence traduisait un défaut de maîtrise de l'antenne, telle que définie par la convention de LCI", chaîne d'info du groupe TF1, souligne le CSA dans un communiqué mardi. Le Conseil "a également considéré, au vu de la nature et des caractéristiques du sujet concerné, qu'il n'avait pas été traité avec suffisamment de rigueur" et "met donc fermement en garde la chaîne LCI contre le renouvellement de tels faits". Cette séquence avait provoqué de vives réactions en France et à l'international, de SOS Racisme, au Parti socialiste, en passant par la star ivoirienne du football Didier Drogba et le député des Français du Maghreb et de l'Afrique de l'Ouest M'jid El Guerrab qui a annoncé saisir la justice. Dans son communiqué, le CSA rappelle qu'"en cette période de crise sanitaire aigüe, où les interrogations, le besoin d'information et les enjeux de cohésion sociale sont plus forts que jamais, les médias portent une responsabilité éminente". "Elle exige une vigilance de chaque instant face aux risques importants de désinformation et une rigueur particulière dans la présentation et le traitement de l'information, y compris dans les illustrations visuelles", prévient le Conseil. Le communiqué salue par ailleurs "le très fort engagement de l'ensemble des médias audiovisuels, publics et privés, nationaux et locaux, et des rédactions pour assurer leur mission d'information malgré les grandes difficultés auxquelles ils sont confrontés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: les députés PCF demandent des "garanties sanitaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200414110454.wzedpip1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont demandé mardi des "garanties sanitaires" en vue de la sortie progressive du confinement à compter du 11 mai, une date choisie par Emmanuel Macron qui pose "un nombre incalculable de questions" à leurs yeux. "Nous souhaitons pouvoir sortir du confinement mais avec des garanties sanitaires et sans prendre des risques inconsidérés" face à l'épidémie de coronavirus, a déclaré Pierre Dharréville, un des porte-parole des députés communistes, lors d'un point presse par visioconférence. "Aurons-nous suffisamment de masques et de tests? Pourquoi ne tester que les personnes avec symptômes? Pourquoi rouvrir écoles, collèges et lycées, et pas les universités? Pas les théâtres?", a égrené l'élu des Bouches-du-Rhône, qui s'interroge sur la "cohérence" de ces annonces et le choix de cette date, que le président n'a selon lui pas étayé dans son allocution télévisée. "Un sujet est resté dans l'ombre: celui de la relance de l'activité globale", a relevé M. Dharréville. Il a aussi déploré qu'Emmanuel Macron ait évoqué "des failles" révélées par la crise, mais en faisant "l'impasse sur les responsabilités" selon lui. Le groupe des députés PCF a décidé de lancer une commission d'enquête sur "les dysfonctionnements dans la gestion sanitaire de la crise du coronavirus". Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a indiqué mardi qu'il transmettait cette demande de commission à la garde des Sceaux, comme il est d'usage. Alors que le chef de l'Etat a promis aux Français le retour des "jours heureux", Sébastien Jumel, autre porte-parole, a dénoncé un "hold up sémantique", la formule étant celle du programme du Conseil National de la Résistance en 1944. "Les jours seront heureux s'il y a un plan massif pour l'hôpital, si on donne des signes d'augmentation du pouvoir d'achat pour les petites mains mobilisées dans cette crise, si on prend soin des services publics", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 11:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau budget rectifié au menu de l'Assemblée vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200414093455.xgale1ri.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera vendredi le nouveau projet de budget 2020 rectifié, qui va prévoir un recul de 8% du produit intérieur brut en raison de la crise du coronavirus, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Au lendemain de l'annonce d'un prolongement du confinement jusqu'au 11 mai par Emmanuel Macron, les ministres de l'Economie Bruno Le Maire et des Comptes publics Gérald Darmanin ont annoncé mardi un aggravement des prévisions économiques, avec également un déficit public devant atteindre environ 9% du PIB et une dette à 115% en 2020. Le projet de budget intégrant ces nouvelles prévisions sera présenté mercredi en Conseil des ministres. Bruno Le Maire et Gérald Darmanin seront auditionnés dans la foulée en visioconférence par la commission des Finances de l'Assemblée, a-t-il été indiqué en conférence des présidents au Palais Bourbon. La commission examinera jeudi le texte de loi, avant son passage dans l'hémicycle en première lecture vendredi matin et pour toute la journée. Ne seront présents que deux députés par groupe politique, en plus du président de groupe, pour des raisons sanitaires. Le Sénat ne devrait examiner ce projet de loi de finances rectificative que la semaine prochaine. Un premier budget rectificatif avait déjà été adopté fin mars pour répondre au "tsunami" économique provoqué par l'épidémie, selon les termes du Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher: nouveau projet de budget rectificatif "sans doute" au Parlement la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200409094003.dk8q6lh2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a estimé jeudi que la situation économique due à la crise du coronavirus était "bien entendu" une urgence, indiquant qu'un nouveau projet de budget rectificatif serait "sans doute" débattu la semaine prochaine au Parlement. "A côté de l'urgence en direction des malades et des soignants, de l'urgence de l'équipement en matériel et en tests, bien entendu la situation économique est une urgence", a estimé M. Larcher sur LCI. "Nous allons sans doute la semaine prochaine débattre au Parlement d'un nouveau projet de loi de finances rectificative car nous voyons bien que tout ce qui avait été imaginé il y a maintenant 15 jours est en train de voler en éclats face à la réalité d'un confinement qui va durer et d'une activité économique (...) à demi paralysée", a-t-il ajouté. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire avait indiqué mercredi qu'il présenterait "dans les jours qui viennent" un nouveau projet de loi de finances rectificative pour entériner l'impact croissant de l'épidémie de Covid-19 sur l'économie française. De source parlementaire, le texte sera présenté en Conseil des ministres mercredi. Il pourrait être examiné dès jeudi à l'Assemblée et le lendemain au Sénat. Un premier budget rectificatif avait déjà été adopté fin mars pour répondre au "tsunami" économique selon les termes du Premier ministre. Selon Laurent Saint-Martin (LREM), rapporteur général du budget à l'Assemblée, ce nouveau texte reste "lié à l'urgence économique" et n'est "pas lié à la relance". Il s'agira notamment d'actualiser les trajectoires de finances publiques (déficit, dette). S'y ajouteront des "articles de crédits pour répondre à une forte consommation des mesures d'urgence économique comme le fonds de solidarité et le chômage partiel", a-t-il indiqué à l'AFP, le texte devant aussi permettre de "corriger un certain nombre d'angles morts" constatés ces dernières semaines. Au delà de l'urgence, M. Larcher a estimé sur LCI qu'après la crise sanitaire, il faudra "une réflexion peut être sur une conception de la société". "Le Parlement ne sera pas de trop dans le cadre d'un dialogue social ouvert, dans une réalité économique qui va nous appeler sans aucun doute à des efforts: à travailler plus, à dépenser mieux", a-t-il affirmé. Sur l'idée d'un gouvernement d'union nationale post-crise, le président du Sénat a estimé que "le temps est à l'unité nationale" car "rien ne serait pire que la désunion". Mais "l'union nationale c'est autre chose", a-t-il jugé, invitant à se méfier "de possibles unions temporaires qui ne nous ouvriraient qu'à des alternatives à caractère populiste". Interrogé sur ce qu'il attend de l'allocution du chef de l'Etat lundi soir, M. Larcher a demandé "clarté, vérité, transparence". "Il faut dire les choses" en ces temps de "complotisme", a-t-il affirmé soulignant notamment que "parler de déconfinement trop tôt, ce serait relâcher l'attention".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 09:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
