<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 12:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>2017 sera "une Bérézina" pour les socialistes - B. Debré, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104105053.vo8szqvr.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Debré, député LR de Paris et soutien de François Fillon pour la primaire de la droite: "François Hollande, il est mort, c'est fini. Dans son propre parti, dans sa propre mouvance, les gens n'en veulent plus". "Vous vous souvenez de 1993 -j'étais déjà élu-, il y avait 57 députés socialistes, c'était absolument la Bérézina. Ca va être la Bérézina. Ils sont en train de s'effondrer devant nos yeux, ce qui est dramatique pour notre pays, avec un président de la République qui doit relever quand même de la médecine quand on a fait un livre comme il l'a fait".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget des anciens combattants adopté par l'Assemblée, avec une forte hausse des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103163325.oubkinf6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture le projet de budget des anciens combattants, qui prévoit le relèvement de la pension de plus d'un million de personnes de 11% en 2017, mesure dénoncée comme "électoraliste" par l'opposition. La retraite annuelle du combattant, actuellement fixée à 674 euros, va ainsi passer à 702 euros au 1er janvier 2017 et à 750 euros fin 2017, "une progression unique en Europe" selon le rapporteur Razzy Hammadi (PS, Seine-Saint-Denis). Le groupe LR a voté contre ce budget, dénonçant par la voix du député corse Sauveur Gandolfi-Scheit "une vision purement électoraliste de la politique de soutien du monde combattant". L'UDI s'est abstenue, François Rochebloine ironisant sur "les années pré-électorales favorables au monde combattant". Pour le Front de gauche Jean-Jacques Candelier, qui a voté contre, "cette mesure favorable ne doit pas masquer la réalité de ce budget toujours contraint" alors qu'il est "urgent" d'agir, "compte tenu de la moyenne d'âge des anciens combattants, qui est de 78 ans". L'allocation de reconnaissance versée aux harkis, forces supplétives de l'armée française lors de la guerre d'Algérie, va aussi être revalorisée de 100 euros, pour atteindre 2.422 ou 3.515 euros annuels selon les cas. Cette mesure s'inscrit dans la continuité du plan d'action pour les harkis décidé en 2014, s'est réjoui le secrétaire d'Etat Jean-Marc Todeschini. Il a mis en garde contre les "faux espoirs" que pourrait susciter "l'ancienne majorité qui n'avait pris aucune mesure" et qui a déposé une proposition de loi d'indemnisation des harkis "d'un coût de 4 à 5 milliards d'euros". Le projet de budget prévoit également une hausse d'un million d'euros de la politique sociale de l'Office national des anciens combattants(ONAC). Au total, le budget pour les Anciens Combattants et la Mémoire est de 2,45 milliards d'euros, soit une diminution de 2,6% due à des raisons démographiques du fait la disparition d'environ 50.000 ayants droit par an. Cette diminution est plus faible que celle prévue en 2016 (-4,9%), a fait remarquer M. Todeschini, alors que l'opposition a déploré un recul de quelque 500 millions d'euros depuis le début du quinquennat de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>17 associations demandent aux députés de ne pas financer de nouvelles prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103154837.ve3m23j2.html</link>
   <description><![CDATA[Dix-sept associations de défense de droits de l'homme et organisations professionnelles ont demandé jeudi aux députés de ne pas financer le volet du budget 2017 prévoyant la construction de prisons, un projet "coûteux et contreproductif" selon elles. Ces organisations, parmi lesquelles l'Observatoire international des prisons, la Ligue des droits de l'Homme, Emmaüs France, ainsi que des associations de professionnels de la justice et des syndicats pénitentiaires, appellent à se rassembler devant l'Assemblée nationale vendredi, au moment où les députés examineront le volet "justice" du projet de loi de finances pour l'an prochain. Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas avait dévoilé fin septembre un ambitieux plan de construction de prisons, destiné selon lui à lutter contre la surpopulation de nombreux établissements. Dès l'an prochain, une enveloppe de 1,1 milliard d'euros sera consacrée au lancement de la construction de 4.355 places en maisons d'arrêt, ces prisons où sont détenues les personnes en attente de procès, et qui sont les plus affectées par la surpopulation. Selon les signataires de l'appel aux députés, ce projet "politiquement confortable mais objectivement néfaste" ne fera qu'alourdir encore une dette de plus de 6 milliards d'euros déjà contractée ces dernières années pour construire des prisons. Les organisations redoutent que l'accompagnement des démarches d'insertion des détenus, les alternatives à la prison et les aménagements de peine, "plus efficaces en matière de prévention de la récidive", ne pâtissent de cette orientation décidée par M. Urvoas. "L'accroissement du parc carcéral ne permettra pas de résorber la surpopulation, car il en traite les symptômes, sans agir sur les mécanismes qui en sont à l'origine", à savoir une politique pénale toujours plus répressive, selon les 17 associations, qui s'appuient sur "de très nombreux travaux de recherche en France et à l'étranger".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fromantin (DVD) demande des comptes à Valls sur les relations de Le Guen avec le Qatar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103145937.tuzww71d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député DVD Jean-Christophe Fromantin a demandé jeudi des comptes dans une question écrite à Manuel Valls sur les relations du secrétaire d'Etat Jean-Marie Le Guen avec le Qatar, dénoncées dans le livre "Nos très chers émirs" et démenties par le secrétaire d'Etat. D'après cet ouvrage des journalistes Georges Malbrunot et Christian Chesnot, il y a eu des "dérives" de la relation entre le Qatar et des personnalités politiques de tous bords. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, en particulier, aurait voulu "imposer une agence de communication" pour "contrôler un peu les déclarations au Parlement qui seraient critiques vis-à-vis du Qatar", selon M. Chesnot. M. Le Guen a encore démenti mercredi: "Il n'y a pas eu le début d'une preuve, j'ai porté plainte en diffamation", a-t-il déclaré à France Culture. "La justice passera dans plusieurs mois. Ils seront condamnés à des peines qui seront à mon avis pas à la hauteur de l'argent qu'ils vont faire en vendant leurs livres", a ajouté ce proche de Manuel Valls. Dans une question écrite, vu son peu de temps de parole possible dans l'hémicycle comme non inscrit, M. Fromantin a demandé au Premier ministre "s'il est en mesure de démentir officiellement" ce qui est rapporté dans le livre et "de rassurer la représentation nationale sur l'éthique du ministre qui a la responsabilité des relations avec les parlementaires", selon un communiqué. S'ils étaient avérés, les faits seraient "moralement très choquants mais également d'une extrême gravité", juge le député-maire de Neuilly-sur-Seine (ex-UDI). "Ils piétinent le principe d'équilibre de nos institutions" et "mettent à mal l'image de la France dans un contexte géopolitique extrêmement sensible dont le Qatar est un acteur incontournable", relève celui qui est l'un des vice-président des groupes d'amitié France-Israël et France-Liban. Mercredi, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée, Claude Goasguen (LR) a lancé, lors d'une question sur des résolutions de l'Unesco qui ont irrité Israël, que la France a "assez léché la babouche des émirs". Le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Harlem Désir, a été chargé de lui répondre. "Il aurait mieux valu Le Guen, pour la babouche", s'est alors exclamé Patrice Verchère (LR). "S'il vous plaît, ce genre de réaction n'est pas nécessaire", a lâché le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), avant que M. Désir ne réponde sur le fond de la question.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Musclé face aux crises, le dernier budget du quinquennat pour l'agriculture voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103142849.dh8ssee8.html</link>
   <description><![CDATA[Le dernier budget pour l'agriculture, l'alimentation et la forêt du quinquennat Hollande, en forte hausse principalement face aux crises multiples, a passé jeudi le cap de la première lecture à l'Assemblée, après un débat traversé de nombreuses inquiétudes pour ce secteur. Soutenu globalement à gauche, malgré quelques réserves, il a été rejeté par la droite et le centre, lors de l'examen du projet de loi de finances 2017 en première lecture. Marqués par les crises tous azimuts et les chocs climatiques, les crédits 2017 affichent un bond de 15% à 5,12 milliards d'euros, notamment pour financer une réduction de cotisations sociales, accordée aux agriculteurs pour "redonner de la compétitivité", a souligné le ministre, Stéphane Le Foll. Outre les missions liées à l'agriculture proprement dite (à hauteur de 3,1 milliards), cette somme abonde l'enseignement et la recherche dans le domaine agricole, avec l'"engagement tenu" de plus de 1.000 créations de postes depuis 2012, a notamment vanté ce proche de François Hollande. La rallonge pour 2017, qui marque une hausse de 700 millions par rapport au budget 2016, intègre le financement de 7 points de baisse de cotisations, soit 480 millions d'euros, pour continuer à assurer le budget de la Mutualité sociale agricole. S'il a salué une "inversion de tendance" du budget allant "dans le bon sens" et accordé quelques bons points, le centriste Thierry Benoît a relativisé la hausse et pointé des "lacunes". "Au-delà de l'accumulation de plans d'urgence, nécessaires mais plutôt centrés sur le court terme, les agriculteurs attendent un sursaut véritable sur les restructurations de filières et les prix", selon cet élu d'Ille-et-Vilaine. - Craintes sur le Ceta - Pour LR, Antoine Herth (Bas-Rhin) a jugé le "discours louangeur" de la majorité loin du "crépuscule de l'agriculture". Plusieurs orateurs ont relayé les difficultés aiguës des agriculteurs, dues aux retards de versements des aides de la politique agricole commune (PAC), cet agriculteur de profession parlant de "scandale d'État". Le ministre a notamment rappelé l'engagement gouvernemental à allouer les avances de trésorerie. Face aux craintes soulevées par un socialiste sur le traité de libre-échange Ceta UE/Canada, M. Le Foll s'est aussi voulu rassurant : la France pourra "défendre sa spécificité des indications géographiques protégées"; les clauses de sauvegarde sont possibles sur les ouvertures de certains marchés; et "pas d'importation de viande si produite avec des hormones de croissance". Face aux tentatives diverses de débloquer ou redéployer des fonds, par exemple pour soutenir les projets alimentaires territoriaux et circuits courts (écologistes non inscrits, UDI, PRG) ou aider davantage les agriculteurs obligés de se reconvertir (PRG, écologistes non inscrits), le ministre a épinglé des "Messieurs et Madames plus", défendu les efforts engagés, et opposé son "sérieux budgétaire". "Charles-Amédée, quand même, vous qui êtes sérieux avec les dépenses publiques (...) Le jour où vous allez devenir ministre de l'Agriculture, si ça arrive, vous verrez, ce n'est pas facile", a glissé en souriant M. Le Foll à Charles de Courson (UDI). Tous les amendements ont été rejetés ou retirés, mais les élus ont rappelé leurs vives préoccupations, notamment pour les "très dures" reconversions des agriculteurs, surtout après 50 ans, ou pour leurs retraites "trop basses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La dématérialisation de la propagande électorale encore supprimée par les députés, en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103123319.y5r1l4ab.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé jeudi en commission un article du projet de budget 2017 prévoyant la dématérialisation - donc la disparition de l'envoi papier - de la propagande électorale, dont les professions de foi des candidats, refusée par des groupes de tous bords. Dans le cadre de l'examen en commission élargie des crédits de la mission "Administration générale et territoriale de l'Etat", les députés ont adopté une série d'amendements, portés par des élus de droite comme de gauche, supprimant cette disposition, qui sera débattue dans l'hémicycle mardi après-midi. Cette dématérialisation des documents électoraux avait déjà été proposée au Parlement en 2014 et 2015. Mais, à chaque fois, les parlementaires l'ont rejetée, estimant notamment qu'elle pénaliserait les citoyens n'ayant pas internet. A moins de sept mois de la présidentielle, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a tenu à expliquer devant la commission pourquoi le gouvernement était "aussi insistant sur cette réforme". Il a avancé notamment une économie attendue d'environ 170 millions d'euros et l'"impact environnemental positif" de la réforme, qui "évite de gaspiller des tonnes de papier dans des envois dont on ne mesure pas toujours complètement l'utilité". Il a toutefois reconnu, avant la décision des députés, que cette proposition faite "pour la troisième fois de cette législature" se heurtait cette année à des réticences "pas moindres que les années précédentes". De fait, les élus présents ont défendu la suppression de l'article concerné. Véronique Louwagie (LR) a invoqué notamment "la fracture numérique" et les difficultés pour les seniors, Dominique Baert (PS) plaidant pour que "la démocratie reste à l'intérieur de chacun des foyers". David Habib (PS) a toutefois estimé que la dématérialisation de la propagande électorale, "processus inéluctable", se fera un jour. Il a souligné que 10% des circulaires envoyées aux électeurs étaient retournées notamment pour problèmes d'adresses. Aujourd'hui, avant chaque scrutin, les 47 millions d'électeurs reçoivent à leur domicile une enveloppe comprenant les circulaires et les bulletins de vote des candidats qui l'ont souhaité. L'État prend en charge les frais liés à la mise sous pli de ces documents ainsi que l'affranchissement des enveloppes de propagande. Il rembourse également le coût du papier et l'impression des circulaires et bulletins de vote aux listes de candidats ayant obtenu au moins 5% des suffrages exprimés. La dématérialisation de la propagande électorale consisterait à remplacer l'envoi en format papier des documents par leur mise en ligne sur un site internet public et leur mise à disposition au sein des mairies.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Actions gratuites: Valls défend le besoin de "stabilité fiscale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103111939.l4tmyylt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a évoqué jeudi le besoin de "stabilité fiscale" sur le dossier du durcissement fiscal des actions gratuites, laissant entendre que son gouvernement pourrait tenter d'inverser le vote de sa majorité en deuxième lecture à l'Assemblée nationale. Lors d'un déplacement dans le XIXe arrondissement de Paris lançant un "guichet unique" pour les investisseurs étrangers, la présidente de la région Ile-de-France Valérie Pécresse en a profité pour demander au Premier ministre de revenir sur cette décision, afin de préserver la compétitivité française. La mesure est poussée par les députés PS "frondeurs". "J'en appelle également à la stabilité fiscale et il faut que le Parlement et donc la majorité accompagnent bien évidemment les choix que nous faisons ici", lui a répondu M. Valls quelques minutes plus tard à la tribune. "Stabilité et visibilité fiscales, c'est indispensable. Trop souvent au cours des dernières années nous avons donné le sentiment du zigzag et pour les entreprises qui nous regardent de l'extérieur c'est un élément qui est toujours dangereux", a souligné le Premier ministre. Le 19 octobre, le gouvernement a échoué, face à une partie de la gauche, à imposer ses vues sur les avantages fiscaux accordés depuis la loi Macron aux attributions d'actions gratuites par les entreprises à certains salariés, l'Assemblée préférant une version plus restrictive. Certains députés socialistes, dont le candidat à la primaire Benoît Hamon, entendent limiter les "abus" de cette "niche fiscale et sociale", en soulignant qu'elle bénéficie surtout aux très hauts salaires. Selon le député PS Romain Colas, un des initiateurs de ce vote, pas moins "de 6,4 milliards d'euros d'actions gratuites ont été distribuées dans les entreprises du CAC 40" en 2014. "Ce n'est un secret pour personne que le gouvernement était défavorable à ces amendements", a-t-on souligné dans l'entourage de M. Valls. "Le projet de loi de finances va désormais au Sénat, où il va être détricoté, et donc il va revenir à l'Assemblée nationale, et en deuxième lecture on va refaire le match. Le gouvernement rappellera les positions qu'il a exprimées en première lecture", précise-t-on à Matignon. Des représentants de la place de Paris et de plusieurs entreprises s'activent actuellement de convaincre les parlementaires d'inverser le vote, a appris l'AFP de source proche du dossier. Au cabinet de M. Valls, on s'est toutefois félicité de voir la maire de Paris Anne Hidalgo soutenir les mesures du gouvernement en faveur des "impatriés". Dans le projet gouvernemental, leur avantage fiscal de prime d'impatriation durera 8 ans au lieu de 5. Mme Hidalgo, pourtant plutôt proche de l'aile gauche du PS et des frondeurs, a proposé d'aller jusqu'à 10 ans. "On ne peut pas à un an de la loi qui défiscalisait les actions gratuites revenir sur cette défiscalisation, taxer à nouveau, et je ne vous parle pas de la taxation sur les transactions financières... Aujourd'hui c'est un contre-message terrible alors que nous voulons faire de l'Ile de France la place la plus attractive pour attirer les Londoniens", a plaidé Mme Pécresse devant la presse. "Cette question de l'attractivité, les frondeurs de gauche ne la comprennent pas. Ils ne comprennent pas qu'à un moment donné il faut créer un environnement favorable. Et le paradoxe, c'est que Manuel Valls se donne du mal pour faire un régime d'impatriation très favorable pour les salariés rapatriés en France. Mais j'ai confiance dans le gouvernement", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis/VTC: la proposition de loi Grandguillaume adoptée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103000310.gg531cb2.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté mercredi soir en première lecture une proposition de loi PS qui vise à "pacifier" les relations dans le transport public de la personne, notamment entre taxis et VTC. La droite et le RDSE (à majorité PRG) ont voté en faveur du texte qui doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire chargée de trouver un accord entre les deux chambres. PS, CRC (Communiste, républicain et citoyen) et écologistes se sont abstenus. Les sénateurs ont examiné la proposition de loi du député PS Laurent Grandguillaume alors que plusieurs centaines de chauffeurs de VTC, taxis et Loti (transport collectif à la demande) ont manifesté dans la journée à Paris, les uns pour, les autres contre le texte, bloquant même les abords du Palais du Luxembourg. Le texte veut lutter contre l'emprise des plateformes sur les conducteurs et durcir l'accès des chauffeurs Loti aux plateformes VTC. Tout en simplifiant les obligations qu'impose aux VTC la proposition de loi, le Sénat est revenu sur la suppression, décidée en commission, de l'obligation de transmettre à l'autorité administrative des données des personnes intervenant dans le secteur. Il l'a limitée aux seules données nécessaires au respect de la réglementation, excluant explicitement les données relatives aux passagers. Les sénateurs ont par ailleurs exclu le covoiturage du champ de la proposition de loi et ajouté à la liste des informations que les plateformes devront vérifier, le justificatif d'assurance du véhicule et, pour les déplacements en VTC, la conformité du véhicule avec les conditions techniques et de confort. Ils ont aussi prévu que pour toutes les courses réalisées par un taxi, le passager peut payer dans le véhicule par carte bancaire. "Nous avons voulu maintenir l'équilibre du texte, tout en garantissant sa stabilité juridique", a souligné le rapporteur Jean-François Rapin (LR). "Inutile de légiférer à la hâte si le texte doit être censuré par le Conseil constitutionnel..." Pour Vincent Capo-Canellas (UDI-UC), "ce texte est un cautère sur une jambe de bois" alors qu'"il faudrait fixer un cadre qui réponde vraiment aux mobilités d'aujourd'hui, avec les moyens technologiques du XXIe siècle". Jean-Jacques Filleul (PS) a salué un texte qui "ne cherche pas à freiner les nouvelles mobilités, mais à les accompagner". Quant au secrétaire d'État aux transports Alain Vidalies, il a affirmé que la proposition de loi "reçoit l'approbation très majoritaire des organisations syndicales et professionnelles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 01:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au budget 2017 de l'écologie et du développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102195057.7oqjdjwa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi après quelques retouches les crédits 2017 de l'Ecologie, du Développement et de la Mobilité durables en première lecture, Ségolène Royal vantant leur hausse à l'approche de l'application de l'accord de Paris mais la droite dénonçant des artifices. Le budget global pour 2017 du ministère s'affiche en hausse après les lois sur la transition énergétique de 2015, sur l'économie bleue mais aussi pour la biodiversité de 2016, à 16,27 milliards d'euros, dont près de 9 milliards d'euros (masse salariale comprise), pour la mission Écologie développement et mobilité durables. A deux jours du "moment historique" de l'application de l'accord de Paris issu de la COP21, la ministre a défendu "un budget pour consolider le rôle de la France comme chef de file de la croissance verte et de la croissance bleue, à tous les niveaux". Pour le groupe socialiste, Christophe Bouillon a appuyé un budget "qui accompagne la dynamique de transition énergétique", avec par exemple la poursuite du crédit d'impôt dédié, et exprimé "un seul regret" sur l'absence d'un prix plancher du carbone. "Malgré toutes les bonnes intentions affichées, les moyens ne sont pas à la hauteur", a regretté Patrice Carvalho au nom du Front de Gauche, épinglant une situation qui "se détériore" pour les transports et les énergies renouvelables. A droite, où LR et UDI n'ont pas davantage voté ces crédits, Martial Saddier a reproché au gouvernement d'afficher "artificiellement une hausse de 7%" par une modification de périmètre. Dans l'hémicycle, l'Assemblée a voté, sous l'impulsion du gouvernement et au grand dam de LR, un versement complémentaire pour la gestion des navires en fin de vie, par redistribution de fonds (quote-part fixée à 2% pour 2018 et 2019 du produit brut du droit annuel de francisation et de navigation). Les écologistes contestataires, désormais non inscrits, ont obtenu, avec l'aval de Ségolène Royal, d'affecter 5% des recettes de la taxe sur les éoliennes en mer à l'Agence française pour la biodiversité, en maintenant, à hauteur de 5%, une affectation pour financer des projets concourant au développement durable d'activités maritimes autres que la pêche. Mais ils ont échoué à alourdir la taxe sur les pollutions diffuses appliquée aux produits phytosanitaires utilisés par les agriculteurs. "Commençons déjà par trouver des produits de substitution", a notamment plaidé la ministre, évoquant "un sujet assez sensible en ce moment dans le monde rural" et la crise de l'agriculture. La droite a appelé à "arrêter de montrer du doigt la profession agricole". "Ce n'est jamais le moment", a protesté Brigitte Allain, elle-même agricultrice, convaincue que ce serait "vertueux écologiquement et économiquement pour les agriculteurs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 20:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>VTC/Loti: les pro et anti-proposition de loi Grandguillaume dans la rue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102191347.gnqduu40.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de chauffeurs de VTC, taxis et Loti (transport collectif à la demande) ont manifesté mercredi à Paris, les uns pour, les autres contre la proposition de loi du député PS Laurent Grandguillaume censée apaiser les relations entre taxis et VTC, et examinée mercredi au Sénat. Selon la préfecture de police, 600 VTC, taxis et Loti ont manifesté ce mercredi. En début d'après-midi, les chauffeurs partisans du texte se sont rassemblés près du Sénat, à l'appel des principaux syndicats et associations de la profession (Unsa SCP-VTC, associations des VTC de France, Actif-VTC, CAPA-VTC,...), a constaté un journaliste de l'AFP. "On est là pour la loi Grandguillaume", ont-ils scandé, tout en dénonçant "l'esclavagisme moderne" instauré par les applications de réservation en ligne. "L'année dernière, Uber a baissé ses prix de quasiment 37% sans aucune concertation, a expliqué Helmi Mamlouk, président de CAPA-VTC. Nous ne voyons pas la logique de faire des courses à 3 ou 4 euros dans une berline à 30.000 euros". En octobre 2015, Uber avait annoncé une baisse du tarif de la course de 20%, provoquant un mouvement de contestation parmi les chauffeurs VTC. Aujourd'hui, ceux-ci réclament la réintroduction de l'article 2 de la proposition de loi Grandguillaume, supprimée au Sénat en commission. Cet article oblige les plateformes à transmettre leurs données à un observatoire des VTC, créé pour l'occasion. Les manifestants se sont aussi insurgés contre l'influence des plateformes de réservation en ligne auprès de sénateurs de la droite et du centre, qualifiée de "lobbying énorme" par Sayah Baaroun, secrétaire général du syndicat SCP-VTC. Un premier rassemblement de chauffeurs Loti avait eu lieu en début de matinée près de la gare Montparnasse, cette fois-ci contre la proposition de loi Grandguillaume. A l'appel de l'association Alternative mobilité transport (AMT) et de l'Union des capacitaires de France (UDCF), ils ont ensuite défilé en cortège vers les Invalides, a constaté l'AFP. Les titulaires d'une capacité de transport public collectif Loti peuvent actuellement recruter des chauffeurs simplement munis d'un permis B et d'un certificat médical, quand les VTC (véhicule de tourisme avec chauffeur) doivent réussir un examen. Le nombre de chauffeurs bénéficiant du statut Loti, plus accessible et moins contrôlé que celui de VTC, a explosé avec l'apparition des applications type Uber. Une disposition du texte Grandguillaume prévoit l'évolution de leur statut vers celui des VTC à partir du 1er janvier 2017, via une équivalence pour les salariés pouvant justifier de 12 fiches de salaires. Cette modification "nous obligera à fermer les portes dans deux mois", a assuré Joseph François, président de l'AMT et patron de l'entreprise Groupe Max. Il évoque le chiffre de 12.000 suppressions d'emploi. Quant à ceux qui voudraient passer l'examen pour obtenir le statut de VTC, il est devenu "comparable à celui d'une grande école" et "il faut huit mois d'attente" pour le passer, relève-t-il. Salarié d'une entreprise Loti depuis juillet seulement, Albdelmalek ne pourra ainsi pas bénéficier de l'équivalence pour obtenir la carte VTC si la disposition est confirmée. "On ne peut pas mettre autant de monde au chômage", s'insurge auprès de l'AFP ce jeune homme de 23 ans venu "défendre son gagne-pain".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 20:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Devoir de vigilance": pas d'accord Sénat-Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102190928.9tkqubky.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat et l'Assemblée nationale ont échoué mercredi à trouver un accord sur une proposition de loi PS contraignant les multinationales à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement de leurs sous-traitants étrangers, inspirée de la catastrophe du Rana Plaza au Bangladesh en 2013, a annoncé la commission des lois du Sénat. L'Assemblée aura le dernier mot après une ultime lecture dans les deux chambres. La majorité sénatoriale de droite avait profondément remanié le texte, afin de le rapprocher de celui du texte de la directive européenne relative à la publication d'informations non financières par les grandes entreprises. L'effondrement du Rana Plaza avait tué 1.138 ouvriers et blessé plus de 2.000 autres, mettant en évidence les conditions de sécurité et de travail déplorables des ateliers travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales (Benetton, Camaïeu, etc). La proposition de loi vise à instaurer, pour les sociétés françaises employant plus de 5.000 salariés en France ou 10.000 salariés dans le monde, l'obligation d'élaborer et de mettre en oeuvre un plan de vigilance destiné à prévenir les risques d'atteinte aux droits de l'homme, de dommages corporels, environnementaux et sanitaires, ainsi que de corruption qui pourraient résulter de leurs activités, et de celles de leurs filiales, fournisseurs et sous-traitants. Pour le rapporteur du Sénat Christophe-André Frassa (Les Républicains), elle "va imposer des obligations disproportionnées et coûteuses aux grandes entreprises françaises, mais aussi à tout le tissu des petites et moyennes entreprises qui travaillent pour elles". Or, a-t-il ajouté, elle "ne changera strictement rien à la situation des travailleurs ou à la protection de l'environnement dans les pays en développement. Comment imaginer que la loi française va s'imposer dans ces pays?" Le président de la commission des lois Philippe Bas (LR) a qualifié de son côté la proposition de loi de "discours politique mis en forme de loi, d'un texte de circonstance". "Si les intentions sont évidemment bonnes - qui ne pourrait pas les partager? -, on ne fait pas de bonnes lois uniquement avec de bonnes intentions", a ajouté l'élu de la Manche, estimant par ailleurs le texte inconstitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 20:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Sapin II "sabote l'alerte sanitaire et environnementale" (sénateurs écologistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102171257.xwd1qoei.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs écologistes ont accusé mercredi le projet de loi Sapin II sur la transparence, la lutte contre la corruption et la modernisation de la vie économique, de "saboter l'alerte sanitaire et environnementale". "Sous couvert d'une approche +globale+, ce projet de loi efface purement et simplement de nombreuses dispositions de la loi de 2013 relative à l'indépendance de l'expertise en matière de santé et d'environnement et à la protection des lanceurs d'alerte", affirment-ils dans un communiqué. "Il renvoie le lanceur d'alerte à une définition étriquée, régressive par rapport aux jurisprudences de la cour européenne des droits de l'homme, et entame les compétences de la Commission nationale de la déontologie et des alertes en matière de santé et d'environnement", ajoutent-ils. "Les pollueurs et les firmes pharmaceutiques indélicates peuvent se frotter les mains", a déclaré à l'AFP l'auteure de la loi de 2013 Marie-Christine Blandin. "Avec ce texte, Irène Frachon à l'origine de l'affaire du Mediator serait aujourd'hui en prison", a ajouté la sénatrice du Nord. Les sénateurs écologistes "défendront des amendements afin que cette dernière grande loi de la mandature ne soit pas synonyme de renoncement face aux lobbies", écrivent-ils dans leur communiqué. Dans un communiqué diffusé par Transparency France, des ONG demandent de leur côté aux sénateurs "ne détruisez par le dispositif de protection des lanceurs d'alerte dont la France doit enfin se doter avec la loi Sapin II". "Plus d'un quart des amendements ont été déposés sur l'unique article concernant la protection des lanceurs d'alerte visant notamment à la suppression du principe de précaution dans la définition, du soutien financier aux lanceurs d'alerte (..) ou des sanctions pénales pour les auteurs de représailles", écrivent ces ONG dans un communiqué, demandant la réintroduction de toutes les mesures supprimées. Adopté en nouvelle lecture le 29 septembre par les députés, le texte revient pour une dernière étape au Sénat jeudi et vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté le projet de budget de la Sécu 2017 par 272 voix contre 240</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102163328.bv33n7zs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en première lecture le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2017 par 272 voix contre 240, et seulement 15 abstentions. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes pro-gouvernement ont approuvé ce dernier projet de budget de la Sécu du quinquennat Hollande, qui promet la fin du célèbre "trou" et prévoit notamment une baisse de la CSG pour les retraités modestes. LR, UDI et Front de gauche se sont prononcés contre. Le vote a été moins large au même stade que l'an dernier (286 contre 245 en 2015) mais la participation au scrutin est en léger recul cette année, entre désarroi dans les rangs socialistes et fin des vacances scolaires. La plupart des frondeurs, dont leur chef de file Christian Paul pour qui "la mesure en faveur des retraites modestes est importante", ont voté pour ce PLFSS. Seuls six socialistes se sont abstenus (contre 18 en 2015), dont les ex-ministres Aurélie Filippetti et Philippe Martin. Le groupe LR a critiqué une nouvelle fois un budget social "construit sur l'insincérité" et qui "signe la fin de règne d'un gouvernement aux abois". La baisse de la CSG est "très électoraliste, à six mois de votre départ", a lancé leur orateur Jean-Pierre Door, à l'unisson de Francis Vercamer (UDI) qui a vu un budget "en trompe-l'oeil" et sans réformes de structure. Le vote également contre du Front de gauche s'explique par "une dégradation à l'issue de ce quinquennat de l'accès aux soins de tous". Entre "comptabilité insincère" et "injustice sociale", "le compte n'y est pas", a affirmé Jacqueline Fraysse. De leur côté, les radicaux de gauche ont soutenu ce budget et notamment le "coup de pouce aux retraités les plus modestes", mais avec des bémols sur les économies portant sur l'industrie pharmaceutique et les hôpitaux, et encore les taxes sur le tabac.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier à Sarkozy: "il n'y a pas les bons et les mauvais centristes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102152644.ahxbm97p.html</link>
   <description><![CDATA[Philippe Vigier, chef de file des députés UDI et soutien d'Alain Juppé, a lancé mercredi qu'"il n'y a pas de bons et de mauvais centristes", alors que Nicolas Sarkozy cible toujours François Bayrou tout en étant soutenu lui-même par des centristes. Interrogé sur les attaques de Nicolas Sarkozy visant Alain Juppé et le président du MoDem, M. Vigier a répondu à la presse: "Je vois que Michel Mercier soutient Nicolas Sarkozy, dont il a été ministre, le MoDem est donc devenu moins infréquentable... Il n'y a pas de bonnes et de mauvaises alliances avec le centre". Interrogé par l'AFP, l'ex-ministre de la Justice Michel Mercier, récemment entré au bureau exécutif du MoDem et présent aux dernières universités de rentrée du parti de François Bayrou, a répondu: "M. Vigier n'est pas mon porte-parole". Interrogé sur qui il soutenait à la primaire, il a répondu: "je n'ai fait aucune déclaration sur le sujet" et précisé qu'il n'avait pas l'intention de le faire. Ces critiques de Nicolas Sarkozy focalisées sur François Bayrou ont pour but, selon Philippe Vigier, de pousser des électeurs à la primaire à "se détourner d'Alain Juppé" avec une posture du type "le vrai homme de droite, c'est moi". "Il faut arrêter ce combat stérile", a lancé le chef de file des députés centristes, invitant à "ne pas trop dériver parce que, à un moment ou à un autre, il faudra se retrouver" avant la présidentielle. Vu les sujets au menu du deuxième débat télévisé jeudi soir entre les sept candidats à la primaire, il a estimé que sur la sécurité, Nicolas Sarkozy se verra "probablement reprocher, sous sa présidence, plus de 10.000 postes de policiers et gendarmes supprimés". Et sur le "ni ni" face au FN, a glissé ce soutien d'Alain Juppé, "les phrases de Nicolas Sarkozy la semaine dernière vont sans doute sensiblement modifier sa réponse".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 16:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Airbnb, Drivy : la Fnaim appelle le Sénat à voter en faveur des cotisations sociales imposées aux particuliers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161102144945.8z9w0ft9.html</link>
   <description><![CDATA[La Fnaim appelle mercredi le Sénat à ne pas commettre la même "erreur d'appréciation" que l'Assemblée nationale, laquelle a d'abord refusé d'approuver le principe de faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives, avant de se raviser. "Le gouvernement a compris que les plateformes telles qu'Airbnb conduisaient les particuliers loueurs en meublé à générer des revenus importants, échappant totalement aux cotisations sociales, et que cette situation induisait une rupture d'égalité avec ceux qui mandataient un professionnel de la gestion en toute transparence", affirme la Fédération nationale de l'immobilier dans un communiqué. Jeudi les députés ont finalement approuvé un article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2017 instaurant, au-delà d'un certain seuil de revenus, des cotisations sociales sur les revenus tirés de la location de biens. Mais mercredi soir l'Assemblée nationale avait dans un premier vote, rejeté ce texte, les députés de l'opposition "refusant de +pénaliser des personnes qui veulent arrondir leurs fins de mois+ selon Isabelle Le Callennec, proche de Nicolas Sarkozy", rapporte la Fnaim. "Ce choix, consternant à force d'être à courte vue", affirment les professionnels de l'immobilier, "aurait été hautement dangereux et le risque en a été justement dénoncé par le ministre du Budget" Christian Eckert. La Fnaim "veillera", avertit-elle, "à ce que les sénateurs ne confondent pas aide à l'économie numérique et mépris des entreprises de services, parmi lesquelles les agences immobilières et les cabinets d'administration de biens". Pour elle, "il est impératif que la Haute Assemblée (...) ne commette pas l'erreur d'appréciation des députés en première approche". Un particulier qui tire plus de 23.000 euros de revenus annuels de la location d'un appartement devra s'affilier au Régime social des indépendants (RSI) et s'acquitter des cotisations sociales afférentes. Un seuil qui peut paraître "décalé par rapport à une activité épisodique et accessoire", juge la Fnaim. Pour les locations de biens meubles, voitures ou bateaux, le seuil de 7.720 euros de revenus a été retenu, pour déclencher le paiement des cotisations sociales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
