<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 May 2021 20:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Application StopCovid : la CJR classe la plainte contre Véran pour "favoritisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210512175819.0yutkm7y.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des requêtes de la Cour de justice de la République (CJR) a classé la plainte de l'association Anticor pour "favoritisme" visant le ministre de la Santé Olivier Véran dans sa gestion de l'application Stopcovid, a appris l'AFP mercredi auprès du parquet général près la Cour de cassation. D'après cette source, la commission des requêtes de la CJR, seul organe habilité à enquêter sur des ministres dans l'exercice de leurs fonctions, a estimé que cette plainte ne comportait pas suffisamment d'éléments pour permettre de dire que c'est M. Véran lui-même qui avait conclu les contrats dénoncés comme litigieux. Annoncé le 8 avril 2020, le développement de l'application a été présenté comme réalisé à titre gratuit par différentes entreprises privées, parmi lesquelles Dassault Systèmes, Capgemini, Orange ou Withings, mais l'Obs avait révélé en juin qu'une fois l'application lancée, son exploitation et sa maintenance feraient l'objet d'une facturation. Dans sa plainte consultée par l'AFP, l'association anti-corruption rappelait l'évaluation d'un rapport parlementaire de novembre selon lequel le coût global de cette application destinée à lutter contre l'épidémie de coronavirus avait été estimé à 6,5 millions d'euros de début juin à fin octobre. Anticor considérait que la gestion de cette application aurait dû faire l'objet d'un marché public passé via un appel d'offres, et qu'en ne le faisant pas, l'État a contrevenu au code de la commande publique qui rend une telle procédure impérative pour les marchés de fourniture et de services supérieurs à 139.000 euros hors taxes. L'association estimait aussi que la liste des entreprises du secteur privé ayant développé l'application au côté d'acteurs publics tels que Santé publique France ou l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information (Anssi) n'est pas précisément connue. Jean-Baptiste Soufron, avocat d'Anticor dans ce dossier, n'a pas souhaité commenter la décision de la CJR. Boudée pendant de longs mois par les Français qui s'inquiétaient pour leur vie privée, et même désinstallée plusieurs centaines de milliers de fois, l'application StopCovid est devenue TousAntiCovid mi-octobre et a été téléchargée par plus de 15,8 millions de personnes depuis le 2 juin 2020. gd/bl/pga/dlm DASSAULT SYSTEMES Capgemini]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 May 2021 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi séparatisme: pas d'accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210512173548.bhhw0pio.html</link>
   <description><![CDATA[Sans surprise, députés et sénateurs réunis mercredi en commission mixte ne sont pas parvenus à se mettre d'accord sur le projet de loi contre le "séparatisme", sur lequel l'Assemblée nationale aura donc le dernier mot. "Alors que l'adoption rapide du texte aurait pu apporter rapidement des avancées significatives, cet entêtement sénatorial contraint à une nouvelle navette parlementaire", ont déploré dans un communiqué le rapporteur général Florent Boudié et le président de la commission spécial au Palais Bourbon François de Rugy, tous deux LREM. "Il faudra donc attendre encore quelques mois avant qu'entrent en application le contrat d'engagement républicain exigible des associations bénéficiaires de subventions publiques, l'extension des obligations de neutralité aux agents exerçant des missions de service public ainsi que la clarification des règles et le renforcement des contrôles du financement des associations cultuelles", ont-ils ajouté. En avril en première lecture, le Sénat dominé par l'opposition de droite avait adopté en première lecture ce projet de loi mais après l'avoir nettement durci, avec des mesures contre le port du voile ou renforçant la "neutralité" à l'université. Après l'échec de la commission mixte paritaire, le groupe LR de la chambre haute a jugé que "le verbe du gouvernement et d'Emmanuel Macron est aussi haut que les textes sont faibles". "En définitive, en dépit de quelques mesures qui vont dans le bon sens, la loi confortant le respect des principes de la République ne changera en rien la lutte contre le radicalisme islamiste. Ce n'est une fois encore qu'un coup de com", estime le groupe emmené par Bruno Retailleau. La commission des Lois du Sénat a regretté elle que "l'équilibre entre efficacité et liberté" qu'elle avait recherché ait été rejeté. Et son président François-Noël Buffet (LR) d'espérer que les députés reprennent "plusieurs des avancées" sénatoriales. Voulu comme un "marqueur" du quinquennat Macron, ce projet de loi porté principalement par les ministres Gérald Darmanin et Marlène Schiappa loi prévoit en outre un encadrement plus sévère de l'instruction à domicile, un délit de "séparatisme" et une répression de la haine en ligne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 May 2021 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à une rallonge budgétaire exceptionnelle pour les aides d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210512162716.r98kx7ix.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée nationale a donné mercredi un feu vert de principe à la rallonge budgétaire de 7,2 milliards d'euros demandée par le gouvernement pour financer durant les prochains mois le fonds de solidarité et l'activité partielle. Ce décret d'avance soumis à l'avis des parlementaires prévoit d'allouer 6,7 milliards d'euros au financement du fonds de solidarité, et 500 millions d'euros pour celui de l'activité partielle. Cette rallonge d'un montant exceptionnel est assimilée à un "fusil à un coup" par le rapporteur général du budget (LREM) Laurent Saint-Martin, avant la préparation et le vote d'une loi de finances rectificative rendue indispensable par les conséquences budgétaires de la crise du Covid-19. Celle-ci est attendue d'ici l'été. La commission des Finances du Sénat, dominé par l'opposition de droite, a elle aussi rendu un avis favorable, "mais avec de fortes réserves", sur ce projet de décret d'avance. Son rapporteur général Jean-François Husson (LR) a déploré que le gouvernement n'ait pas présenté plutôt un projet de loi de finances rectificative "qui aurait permis de débattre de manière plus approfondie des demandes d'ouverture de crédits". Avec la troisième vague de l'épidémie et la levée progressive des restrictions d'activité, le gouvernement a décidé de prolonger de plusieurs mois, en les adaptant, les soutiens d'urgence mis en place au début de la crise sanitaire. Les quelque 30 milliards d'euros disponibles pour 2021 ne seront donc pas suffisants, surtout pour le fonds de solidarité qui est devenu le dispositif de soutien le plus coûteux. Rien que pour le mois d'avril, marqué par le reconfinement, Bercy a évalué le coût total des aides à 11 milliards d'euros. La couverture des charges fixes pour un coût de 1,3 milliards d'euros, et des aides sectorielles pour les stations de ski (700 millions d'euros), ou en faveur des stocks saisonniers des commerçants (200 millions) ont été gloutons avec les crédits du fonds de solidarité. Ceux de l'activité partielle ont été grignotés par l'aide exceptionnelle pour la prise en charge de 10 jours de congés payés (200 millions d'euros) et la prime exceptionnelle de 900 euros aux "permittents" qui cumulent jobs précaires et périodes de chômage (coût estimé de 1,5 milliards d'euros). Les 7,2 milliards d'euros seront ponctionnés sur le fonds qui permet la prise de participation de l'Etat au capital d'entreprises stratégiques. Auditionné mardi soir, le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt avait estimé que le risque que des entreprises stratégiques françaises tombent aux mains d'acquéreurs étrangers était moindre que prévu l'an dernier. Après publication du décret d'avance, le montant du fonds de solidarité s'élèvera à 12,9 milliards, l'activité partielle d'urgence atteindra 1,2 milliard et 3,9 milliards resteront pour les participations financières de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 May 2021 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benjamin Griveaux (LREM) démissionne de son mandat de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210512134705.4kzx0esp.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-porte-parole du gouvernement et éphémère candidat à la mairie de Paris Benjamin Griveaux (LREM) a annoncé mercredi sa démission de son poste de député pour se consacrer à un "projet entrepreneurial". M. Griveaux avait dû renoncer à la course à l'hôtel de ville de Paris après la diffusion d'images intimes du candidat dont la révélation, sur fond de motivations troubles, avait suscité un énorme scandale. Dans un message publié sur le réseau social Facebook, il indique avoir présenté mardi soir sa démission au président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. La rumeur de son départ du Palais Bourbon courait de longue date. M. Griveaux affirme "créer un cabinet qui conseillera et accompagnera les dirigeants d'entreprise dans leurs choix stratégiques". Dans un message adressé à ses collègues "marcheurs" que l'AFP a pu consulter, le quadragénaire assure qu'il continuera à soutenir les "combats" des députés LREM et à rester "fidèle au président de la République, ainsi qu'au projet de transformation de notre pays que nous avons collectivement porté depuis 2017". "Je serai toujours à vos côtés, mais différemment, dans les batailles qui s'annoncent", a-t-il écrit. Le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal a salué l'action de Benjamin Griveaux qui, comme "compagnon de route de longue date" d'Emmanuel Macron, a été "très engagé dans les différents postes qu'il a occupés" à ses côtés. "Sa loyauté au président va se poursuivre dans les années qui viennent", a-t-il ajouté, en jugeant "respectable" le "choix personnel et professionnel" fait par l'ancien porte-parole. Son siège de député de Paris devrait rester vacant jusqu'à la fin de la mandature. Pour fonder son cabinet, Benjamin Griveaux n'avait pas d'autre choix que de démissionner en vertu d'une loi votée au début du quinquennat, celle du 15 septembre 2017 "pour la confiance dans la vie politique", qui stipule qu'un parlementaire "ne peut pas débuter une activité de conseil à compter de son élection". C'est le deuxième ex-ministre de la Macronie redevenu député à quitter la vie politique, après le départ début avril de Brune Poirson, ex-secrétaire d'Etat à la Transition écologique, pour le géant hôtelier Accor. Pour éviter une élection partielle, le gouvernement avait prolongé la mission qu'il lui avait confiée sur l'éducation au développement durable. Son suppléant lui a succédé à l'Assemblée. Parmi les fidèles d'Emmanuel Macron ayant rejoint le privé, figure Sibeth Ndiaye, qui avait succédé à Benjamin Griveaux comme porte-parole du gouvernement en 2019 avant de quitter le gouvernement en juillet 2020 et d'être nommée secrétaire générale d'Adecco France, numéro un mondial du travail temporaire, en janvier. grd-jri/reb/cg/cbn FACEBOOK ACCOR ADECCO]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 May 2021 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence et pass sanitaire: l'Assemblée vote finalement le texte, après le couac dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210511231735.rbypw1xl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a finalement adopté dans la nuit de mardi à mercredi, par 208 voix contre 85, le projet de loi de sortie progressive de l'état d'urgence et le controversé "pass sanitaire", après une journée agitée par la fronde du MoDem dans la majorité. Sous la pression des centristes, le gouvernement a accepté d'écourter la période de transition pendant laquelle des restrictions de libertés restent à sa disposition face à la pandémie, du 2 juin à fin septembre, plutôt que fin octobre. Il avait dû demander une seconde délibération, après le rejet de l'article premier du projet de loi en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 23:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence sanitaire: le MoDem inflige un camouflet au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210511181053.rpvae3h7.html</link>
   <description><![CDATA[Coup de théâtre mardi à l'Assemblée nationale: la fronde des députés MoDem contre le gouvernement a provoqué le rejet de l'article clé du projet de loi mettant en oeuvre un régime de sortie transitoire de l'état d'urgence et le "pass sanitaire". Ce rejet surprise de l'article 1er par 108 voix contre 103 torpille, probablement temporairement, le coeur de ce texte censé desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au Covid en fixant une transition du 2 juin au 31 octobre. Pour l'UDI Pascal Brindeau, cela "vide le projet de loi de son coeur". L'article 1er fixait la durée de la période transitoire, permettait au Premier ministre de continuer à prendre des mesures de couvre-feu jusqu'au 30 juin inclus, au sein d'une plage horaire comprise entre 21H00 et 06H00 heures maximum, et surtout instaurait un controversé "pass sanitaire". Des dispositions qui ont fait bondir les oppositions mais aussi le MoDem, l'un des trois piliers de la majorité parlementaire, ulcéré par le déroulé des premières heures du débat, lundi soir. "Il n'y a pas eu de dialogue et d'écoute" sur "les lignes rouges" du texte, au sein de la majorité, a expliqué Philippe Latombe (MoDem), soulignant l'unanimité de son groupe contre l'article. Le gouvernement peut encore demander une seconde délibération. Elle devrait avoir lieu mardi "soir tard", selon une source parlementaire. Et le gouvernement pourrait faire un pas en direction de son allié centriste sur la réduction à quatre mois, dès fin septembre plutôt que fin octobre, de ce régime transitoire. Face à cette situation inédite, suspensions et conciliabules entre les groupes animaient le Palais Bourbon en début de soirée. "S'il y a une seconde délibération, il ne faut pas que ce soit dans les mêmes termes", a insisté une source au groupe MoDem. La réduction dans le temps du régime de transition était l'une des mesures préconisées par un rapport parlementaire rédigé par le "marcheur" Sacha Houlié et le LR Philippe Gosselin. "Le gouvernement doit reconnaître son échec et réécrire l'article premier", a demandé le PS, qui avait déposé sans succès une motion de rejet préalable. Le groupe socialiste "refuse de donner au gouvernement un pouvoir règlementaire d'exception proche de l'état d'urgence" et critique "le pass sanitaire imprécis et excessivement large". Introduit par le gouvernement en commission, il est au coeur des crispations, même si les groupes MoDem ou LR ne sont pas opposés à son principe. - Trop "floue" - Dans sa rédaction actuelle, cet outil doit subordonner l'accès des grands rassemblements ou de certains lieux à la présentation d'un résultat négatif de dépistage du virus, ou bien un justificatif de vaccination, ou encore une attestation de rétablissement après une contamination. Pour les grands rassemblements nécessitant le "pass", une jauge à 1.000 personnes a été promise par le gouvernement, mais sans être inscrite dans le marbre de la loi. La publication d'une interview au Parisien du Premier ministre n'a rien arrangé. Jean Castex y a en effet annoncé qu'au cinéma ou au spectacle, "la règle sera 1 siège sur 3, avec un plafond de 800 personnes par salle". Pour le MoDem, la rédaction de cette disposition dans l'article 1 était trop "floue". A l'unisson avec les oppositions, il réclamait davantage de précisions au regard de son périmètre et de ses critères d'application (surface, densité, extérieur/intérieur, etc). Mais outre le fond de la proposition de loi, la forme des débats a particulièrement exaspéré les députés, qui ont pointé du doigt une attitude jugée désinvolte voire méprisante du ministre de la Santé Olivier Véran et du secrétaire d'Etat à la transition numérique Cédric O, lundi soir. "On a eu un rapporteur absent qui lisait ses fiches et deux ministres au banc qui ont passé beaucoup de temps sur leurs portables", a taclé le MoDem Bruno Millienne. Au point qu'une source parlementaire estime pour sa part que le vote des alliés centristes n'est pas lié à une mesure précise du texte, mais à une "accumulation de frustrations" des élus MoDem dans la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence: l'Assemblée vote contre le pass sanitaire, LREM lâché par le MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210511171242.2xfy7jqi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi à la surprise générale contre l'article clé du projet de loi de sortie progressive de l'état d'urgence sanitaire qui comprend le controversé "pass sanitaire", le MoDem lâchant LREM pour protester contre le flou du texte. Les députés ont rejeté l'article 1er par 108 voix contre 103. "Il n'y a pas eu de dialogue et d'écoute" sur "les lignes rouges" du texte, au sein de la majorité, a expliqué Philippe Latombe (MoDem), soulignant l'unanimité de son groupe contre l'article. Le gouvernement peut encore demander une seconde délibération. Le projet de loi de "gestion de sortie de la crise sanitaire" fixe une période de transition du 2 juin au 31 octobre durant laquelle le gouvernement peut continuer d'exercer des pouvoirs de police sanitaire jugés exorbitants par les oppositions et certains défenseurs des libertés publiques. L'article 1er rejeté par les députés était le coeur du texte avec la possibilité pour le Premier ministre de continuer à prendre des mesures de couvre-feu jusqu'au 30 juin 2021 inclus, au sein d'une plage horaire comprise entre 21H00 et 06H00 heures maximum. Il prévoyait également un pass sanitaire qui doit subordonner l'accès des grands rassemblements ou de certains lieux à la présentation d'un résultat négatif d'un dépistage virologique, ou un justificatif de vaccination ou une attestation de son rétablissement à la suite d'une contamination. Il a suscité de vifs débats lundi soir. Pour les grands rassemblements nécessitant le "pass", une jauge à 1.000 personnes a été promise par le gouvernement mais sans l'inscrire dans le marbre de la loi. La publication d'une interview au Parisien du Premier ministre n'a rien arrangé. Jean Castex y a en effet annoncé qu'au cinéma ou au spectacle, "la règle sera 1 siège sur 3, avec un plafond de 800 personnes par salle". Après le coup de théâtre dans l'hémicycle, les députés d'opposition ont pointé la responsabilité du gouvernement. "Voilà ce qui arrive quand on traite par le mépris la représentation nationale", a lancé Philippe Gosselin (LR). "Les alertes ont été nombreuses sur le risque qu'il y a à s'installer comme si de rien n'était dans ce qui relève d'un régime d'exception", a insisté à son tour le communiste Stéphane Peu. Le patron de LREM Stanislas Guerini a déploré ce rejet. "Je le regrette car je suis résolument favorable à l'instauration du pass sanitaire, car il va nous permettre de recouvrer nos libertés plus rapidement", a-t-il dit sur RTL. "Il peut y avoir une deuxième lecture à l'Assemblée nationale. Il faudra trouver un moyen pour instaurer cet outil", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tribunes de militaires: Le Pen "joue un jeu dangereux", selon Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210511134243.8l0gndb1.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen "joue un jeu extrêmement dangereux" en cautionnant les militaires signataires de tribunes publiées par Valeurs Actuelles, a estimé mardi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, y voyant une menace pour la démocratie. Son soutien à ces tribunes "révèle que l'extrême droite a depuis toujours un problème avec la démocratie, et considère qu'à un moment donné la force peut potentiellement remplacer la démocratie", a-t-il estimé devant la presse à l'Assemblée. La cheffe du RN "assume qu'il y a des gens qui la soutiennent qui voudraient la suppression de la démocratie pour établir une situation qu'ils jugeraient meilleure", a-t-il poursuivi. "La force militaire est faite pour protéger la démocratie, pas pour être instrumentalisée contre la démocratie par l'extrême droite", a ajouté le chef de file des députés UDI. L'armée "est républicaine et se sent insultée par des gens qui la manipulent", a encore assuré ce membre de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale. "Nos militaires sont républicains, ils sont tous citoyens" et à ce titre sont libres de leurs opinions, a-t-il précisé, mais quand ils prétendent s'exprimer au nom de l'institution, "là c'est un problème". Ces deux tribunes dénoncent une "guerre civile qui couve" et le "délitement" de la France. Les militaires signataires - majoritairement en retraite pour la première et anonymes pour la seconde - évoquent notamment une intervention de l'armée pour rétablir l'ordre intérieur.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'urgence sanitaire: les députés Modem menacent d'un vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210511131156.h8p03y6q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Modem, très mécontents du déroulé des débats sur le projet de loi "gestion de sortie de crise sanitaire", ont brandi mardi la menace d'un vote contre si le texte n'était pas amendé, notamment sur le "pass sanitaire" jugé trop flou. "On a assisté hier à un déni de démocratie", a regretté le député Bruno Millienne devant la presse. Interrogé sur l'hypothèse d'un vote contre un texte censé desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au Covid, M. Millienne a estimé: "on peut aller jusque-là". La liste des griefs du Modem après une première journée de débats est longue, entre le refus du gouvernement d'avancer la fin du régime transitoire de sortie de l'état d'urgence d'un mois, du 31 octobre au 30 septembre, et le rejet d'amendements visant à clarifier le périmètre du "pass sanitaire". Le rejet également d'amendements ouvrant la voie à une réouverture des discothèques, un combat porté par le député Modem Christophe Blanchet, n'a pas non plus été apprécié dans les rangs du parti centriste, l'une des trois composantes de la majorité au Palais Bourbon. "Il y a de l'amertume pas simplement sur le fond mais aussi sur la forme", a affirmé Philippe Latombe, porte-parole du groupe sur ce texte. "Sur la forme, c'est exécrable", a complété M. Millienne. Le Modem reproche à l'exécutif l'entretien accordé par Jean Castex au Parisien où il précise le plan d'actions du gouvernement pour le déconfinement et où le Premier ministre semble envoyer des signaux contradictoires sur l'utilisation du "pass sanitaire" avec des jauges de 800 personnes pour les cinémas. "Je n'ai pas été élu pour me soumettre à un diktat gouvernemental", tonne Bruno Millienne. Interrogés sur les gestes attendus de la part du gouvernement, les députés ont renvoyé la balle dans le camp LREM. "A eux de voir où ils en sont dans leur réflexion", a évacué M. Millienne. Son collègue Latombe espère notamment des amendements gouvernementaux pour préciser les dispositions relatives au "pass sanitaire" qui est selon lui menacé d'inconstitutionnalité. Il met en garde contre la tentation du gouvernement de ramener d'un à deux mois la clause de revoyure devant le Parlement pour les confinements locaux envisagés par le projet de loi. L'examen du texte doit reprendre en fin de journée dans l'hémicycle. Il sera soumis au Sénat le 18 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat se penche sur l'aide au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210511101929.k80d6mnv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite entame mardi après l'Assemblée nationale l'examen en première lecture du projet de loi relatif au "développement solidaire", qui vise à remodeler et augmenter l'aide au développement, avec la volonté de compléter la programmation financière jusqu'en 2025. Attendu depuis longtemps et adopté à l'unanimité en première lecture par les députés début mars, ce texte sera au programme des sénateurs jusqu'à mercredi, voire lundi prochain. Il répond à l'engagement du président Emmanuel Macron de porter l'aide publique au développement (APD) à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat, en 2022, contre 0,37% à son arrivée à l'Elysée. Les députés ont aussi inscrit dans la loi que la France "s'efforcera" en "2025" de consacrer "0,7% de son revenu national brut" à l'APD, objectif fixé par la communauté internationale. Les sénateurs sont allés plus loin en commission en adoptant une programmation des crédits de la mission "Aide publique au développement" jusqu'en 2025 qui enjamberait donc l'élection présidentielle de 2022. "On a musclé la partie finances, on a amélioré la partie objectif et sur pas mal d'autres points on a clarifié les choses, donc je crois que le texte est bonifié, beaucoup plus stable", a indiqué à l'AFP le co-rapporteur PS Rachid Temal. Selon les modifications apportées par la commission des Affaires étrangères, cette programmation devrait permettre d'atteindre environ 0,6% du RNB en 2025. Elle serait révisée avant fin 2023 afin d'examiner la possibilité d'atteindre l'objectif des 0,7% une fois les incertitudes liées à la pandémie du Covid-19 surmontées. La pente de la trajectoire fait toutefois débat au sein de la chambre haute, la commission des Finances estimant qu'elle doit aussi tenir compte du "contexte actuel de forte tension pesant sur les finances publiques". L'APD française a atteint 10,9 milliards d'euros en 2019, 12,8 milliards en 2020 et poursuivra sa hausse cette année. "Nous devrions dépasser le Royaume-Uni en 2021, pour nous classer au quatrième rang mondial des bailleurs d'APD", a indiqué le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian lors de son audition au Sénat, vantant "un véritable changement de braquet". - Biens mal acquis - Parmi les autres modifications apportées en commission, les sénateurs ont prévu qu'à compter de 2022, une part de 60% du produit de la taxe sur les transactions financières soit versée au fonds de solidarité pour le développement (contre 30% du produit de la TTF aujourd'hui affectés à l'APD). En outre, "les dons devront représenter au moins 65% du montant de l'aide publique au développement française" à compter de 2022 et sur toute la période 2022?2025 (contre 59% de dons et 41% de prêts en 2019). Pour la commission des Affaires étrangères du Sénat, cet objectif d'augmentation de la part de dons par rapport aux prêts et le doublement de la part de l'aide programmable allant aux pays les plus pauvres (30% contre 15% actuellement) "permettront de cibler davantage l'Afrique et en particulier les pays sahéliens" en proie à des offensives djihadistes. Son président Christian Cambon (LR) insiste sur "les fondamentaux" que sont l'aide à l'agroalimentaire, à l'enseignement et à la santé. Il souligne par ailleurs l'importance d'un renforcement du contrôle de l'utilisation de ces "sommes très importantes". Le texte prévoit ainsi une nouvelle commission d'évaluation de la politique de développement. Les sénateurs ont souhaité la présence dans cette commission de quatre parlementaires (deux députés et deux sénateurs). Les sénateurs ont encore, sur proposition de Jean-Pierre Sueur (PS), précisé le mécanisme visant à restituer aux "populations", sous forme de projets de développement, les avoirs confisqués par la justice française dans les affaires dites de "biens mal acquis" de dirigeants étrangers, notamment africains.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés ouvrent la voie à un "pass sanitaire" anti-covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510225144.2dqa26sr.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les réticences et mises en garde des oppositions et du Modem, les députés ont donné un premier feu vert à la création par le gouvernement d'un "pass sanitaire" lundi soir au premier jour de l'examen d'un projet de loi qui doit desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au Covid. Cette mesure-phare du texte introduite par le gouvernement en commission des Lois a fait l'objet d'un tir de barrage des oppositions avec à la clef de longues discussions et de nombreux amendements de suppression ou de précision. Tous rejetés. "Le pass sanitaire doit nous permettre de rouvrir des établissements recevant du public, des festivals, des lieux de rassemblement. Si nous n'avions pas le pass sanitaire, nous devrions attendre beaucoup plus longtemps", a prévenu le secrétaire d'Etat en charge du numérique Cédric O. "C'est la condition de la liberté", a vanté le député LREM, Roland Lescure. "La logique que vous êtes entrain de nous annoncer c'est la gestion d'une société avec covid", a taclé le LFI Eric Coquerel. Le communiste Pierre Dharréville a dénoncé une "philosophie de contrôle sociale dangereuse". A front renversé, Olivier Becht (Agir) a estimé: "le scandale n'est pas de demander de faire un test PCR, le scandale est de ne pas demander de le faire". L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger, subordonnera l'accès à des grands rassemblements ou de certains lieux à la présentation d'un résultat négatif d'un dépistage virologique, ou un justificatif de vaccination ou une attestation de son rétablissement à la suite d'une contamination. "Le dispositif est entouré de garantie suffisante car il ne s'appliquera pas aux activités quotidiennes" (restaurants, cinémas, théâtre, etc), a rassuré le rapporteur LREM Jean-Pierre Pont. Une jauge à 1.000 personnes a été promise par le gouvernement mais sans l'inscrire dans le marbre de la loi. Une question de "souplesse" pour M. Pont. -- Le Modem "amer"-- L'argument n'a pas convaincu le "marcheur" Pacôme Rupin ou le Modem Philippe Latombe qui ont dénoncé un "texte trop large" et "pas assez précis" quand d'autres députés de droite comme de gauche réclamaient davantage de "clarté dans les critères" (surface, densité, extérieur/intérieur), à l'instar de Philippe Gosselin (LR). La publication concomitante d'une interview au Parisien du Premier ministre n'a rien arrangé à l'affaire. Jean Castex y a en effet annoncé qu'au cinéma ou au spectacle, "la règle sera 1 siège sur 3, avec un plafond de 800 personnes par salle". Les débats autour du "pass sanitaire" ont également permis aux partisans d'une réouverture des discothèques de donner de la voix. Le Modem Christophe Blanchet a demandé que le "pass sanitaire" puisse servir de sésame pour réouvrir des établissements contraints à la fermeture depuis 14 mois. Là aussi sans succès en raison du risque de contamination jugé trop "important". Le groupe Modem qui avait souhaité apporter un certain nombre de clarifications sur cette question controversée du "pass" s'est dit "amer" et a laissé planer le doute sur son soutien final au texte, selon Philippe Latombe. Un vrai caillou dans la chaussure de la majorité. Le projet de loi de "gestion de sortie de crise sanitaire" prévoit de donner un cadre au déconfinement annoncé par Emmanuel Macron fin avril. C'est un "jalon" pour sortir "une bonne fois pour toutes" de la crise épidémique, selon M. Véran. Dans les faits, les huit articles du projet de loi de "gestion de sortie de la crise sanitaire" vont continuer d'octroyer au gouvernement du 2 juin au 31 octobre des pouvoirs de police sanitaire jugés exorbitants par les oppositions. Ils ne sont pas les seuls. Des députés de la majorité Sacha Houlié (LREM) et Philippe Latombe (Modem) appuyés par les oppositions ont sans succès essayé de réduire d'un mois la durée du régime transitoire. Parmi les autres mesures du texte, celui-ci prévoit la possibilité de maintenir un couvre-feu, et même un confinement local dans des territoires pouvant rassembler jusqu'à 10% de la population française. La clause de revoyure devant le Parlement de ces hypothétiques reconfinements devrait faire l'objet d'âpres débats mardi alors que les députés n'ont pas réussi à boucler l'examen de l'article 1er du projet de loi. Le texte doit être soumis au Sénat le 18 mai.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 22:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide le "pass sanitaire" malgré les critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510212755.5r7y2yye.html</link>
   <description><![CDATA["Condition de la liberté" ou "impasse"? Les députés ont validé la création d'un "pass sanitaire" pour l'accès aux grands évènements, malgré les sévères critiques des oppositions, lundi soir lors de l'examen du projet de loi de sortie de la crise sanitaire. Cette mesure-phare du texte introduite par le gouvernement en commission des Lois a fait l'objet d'un tir de barrage des oppositions avec à la clef de longues discussions et de nombreux amendements rejetés, y compris des centristes du Modem. "On nous dit que c'est un projet de loi pour gérer la sortie de cette crise sanitaire et on nous pond la mesure la plus coercitive de contrôle depuis le début de la crise du covid", a taclé Eric Coquerel (LFI). "Vous ouvrez la boîte de Pandore". "C'est la condition de la liberté", a rétorqué le député LREM, Roland Lescure. "Le pass sanitaire doit nous permettre de rouvrir des établissements recevant du public, des festivals, des lieux de rassemblement. Si nous avions pas le pass sanitaire, nous devrions attendre beaucoup plus longtemps", a prévenu le secrétaire d'Etat en charge du numérique Cédric O, ajoutant: "le pass sanitaire ne garantit pas qu'il n'y a aucun risque, il diminue les risques". L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger, subordonnera l'accès à des grands rassemblements ou de certains lieux à la présentation d'un résultat négatif d'un dépistage virologique, ou un justificatif de vaccination ou une attestation de son rétablissement à la suite d'une contamination. "Le dispositif est entouré de garantie suffisante car il ne s'appliquera pas aux activités quotidiennes", a redit le rapporteur LREM Jean-Pierre Pont. Une jauge à 1.000 personnes a été promise par le gouvernement mais sans l'inscrire dans le marbre de la loi. Il faut "maintenir une forme de souplesse", a justifié M. Pont. L'argument n'a pas convaincu le "marcheur" Pacôme Rupin ou le Modem Philippe Latombe qui ont dénoncé un "texte trop large" et "pas assez précis" quand d'autres députés de droite comme de gauche réclamaient davantage de "clarté dans les critères" (surface, densité, extérieur/intérieur), à l'instar de Philippe Gosselin (LR). La publication concomitante d'une interview au Parisien du Premier ministre n'a rien arrangé à l'affaire. Jean Castex y a en effet annoncé qu'au cinéma ou au spectacle, "la règle sera 1 siège sur 3, avec un plafond de 800 personnes par salle". "Une situation plus que désarmante", a euphémisé M. Coquerel agacé. Partisan du "pass", Olivier Becht (Agir) a plaidé: "le scandale n'est pas de demander de faire un test PCR, le scandale est de ne pas demander de le faire". Le communiste Pierre Dharréville a dénoncé une "chantage contre-productif". La discussion a été l'occasion d'une passe d'armes entre la députée Martine Wonner aux positions très controversées et le ministre de la Santé Olivier Véran lorsque celle-ci a fustigé "l'extorsion vaccinale". "Des propos d'une gravité absolue", a balayé le ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 21:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire allégé: le gouvernement attend le feu vert des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510172309.i5p5ulu8.html</link>
   <description><![CDATA[Desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au Covid: les députés ont débuté lundi l'examen du projet de sortie de crise prévoyant la levée progressive des restrictions, mais de nouvelles mesures comme le "pass sanitaire" font grincer quelques dents. Ce texte donnant un cadre au déconfinement annoncé par Emmanuel Macron fin avril est un "jalon" pour sortir "une bonne fois pour toutes" de la crise épidémique, a assuré le ministre de la Santé Olivier Véran dans l'hémicycle. "Il fixe un cap vers un retour tant espéré à notre vie d'avant", a-t-il souligné, délivrant un discours optimiste mais prudent sur l'évolution de la pandémie en France. Dernière étape avant le bout du tunnel? Dans les faits, les huit articles du projet de loi de "gestion de sortie de la crise sanitaire" vont continuer d'octroyer au gouvernement du 2 juin au 31 octobre des pouvoirs de police sanitaire jugés exorbitants par les oppositions. Des députés de la majorité Sacha Houlié (LREM) et Philippe Latombe (Modem) appuyés par les oppositions ont sans succès essayé de réduire d'un mois la durée du régime transitoire. Face aux "pouvoirs exceptionnels" conférés au gouvernement, "le Parlement doit pouvoir se prononcer tous les trois mois", a plaidé en vain M. Houlié. Malgré la petite fronde d'une partie de sa majorité, notamment des centristes, le gouvernement a tenu bon sur ce mois qu'il considère comme "un filet de sécurité". Le projet de loi permet encore un couvre-feu, et même un confinement local dans des territoires pouvant rassembler jusqu'à 10% de la population française, et crée un "pass sanitaire". "Ne pas (le) voter serait une sortie sèche (de l'état d'urgence sanitaire), cela serait irresponsable mais nous serons très exigeants sur les modalités", a prévenu Philippe Latombe (MoDem). "Nul ne conteste son utilité", a souligné Philippe Gosselin (LR). Mais "il faut vous faire confiance les yeux fermés". C'est "un nouvel épisode de l'état d'exception", fustige Eric Coquerel (LFI) qui dénonce des mesures "mal ficelées". - Un pass "trop flou" - Dans le collimateur de l'opposition: le "pass sanitaire" pour les grands évènements introduit en commission par le gouvernement. "Une mesure tombée du chapeau", selon M. Gosselin qui remarque qu'elle n'a pas été examinée par le Conseil d'Etat ou la Cnil. L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger pourrait limiter l'accès à des grands rassemblements ou lieux réunissant plus de 1.000 personnes. Pour participer à un festival par exemple, un mélomane pourrait devoir présenter le résultat négatif d'un dépistage virologique, ou un justificatif de vaccination ou une attestation de son rétablissement à la suite d'une contamination. Mais, malgré les assurances gouvernementales, ce dispositif fait tiquer jusque dans les rangs de la majorité. En commission, la majorité a voté une "ligne rouge" permettant d'exclure explicitement les activités du quotidien du périmètre du "pass": restaurants, cinémas, théâtre, etc. Sa rédaction demeure "trop floue", pointe M. Latombe. Ce nouvel outil "constitue un précédent dont il convient de limiter les effets", met en garde la socialiste Marietta Karamanli, qui a défendu sans succès une motion de rejet préalable du texte. C'est la deuxième fois en un an que le gouvernement présente un régime transitoire de sortie de l'état de l'urgence. Au début de l'été 2020, députés et sénateurs avaient voté un texte dont les bases sont similaires à celui examiné au Palais Bourbon, puis au Sénat le 18 mai. Entre-temps, le régime d'exception instauré en mars 2020 a été réactivé en octobre, puis prolongé en février, alors que le bilan humain de la pandémie dépasse en France les 106.000 morts. L'été dernier, lors du vote sur le précédent projet de loi de sortie de crise sanitaire, la majorité avait donné un large quitus au gouvernement. Les oppositions avaient voté contre. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) prévient déjà, dans Le Figaro, qu'il dira "non" aux deux mois pendant lesquels le gouvernement pourra déclarer l'état d'urgence sanitaire "sur une partie du territoire". "Ça ne peut se faire que sous le contrôle du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant le tribunal, un tag "anti négrophobie" en réponse à "l'insulte" de la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510171508.n0x9mn4t.html</link>
   <description><![CDATA[Un tag, comme réponse à "l'insulte" faite aux Noirs qu'est la présence de Colbert devant l'Assemblée nationale. Un militant jugé lundi à Paris pour avoir tagué "Négrophobie d'Etat" sur sa statue a défendu devant le tribunal un "geste politique". La vidéo, diffusée par le collectif "Brigade anti négrophobie", date du 23 juin 2020. On y voit Franco Lollia taguer de grandes lettres rouges le socle de l'imposante statue de Colbert. Le ministre de Louis XIV, instigateur du Code noir qui a réglementé l'esclavage, trône devant l'Assemblée nationale. "Soit disant la maison du peuple", note face au tribunal Franco Lollia, Guadeloupéen de 49 ans. C'est une "injure faite à tous les Noirs de France et du monde". En jean, t-shirt noir siglé "Brigade anti négrophobie", grosses lunettes argentées sur le nez, il s'était avancé lentement au centre de la salle d'audience bien remplie de ses soutiens. Après avoir tagué la statue il avait jeté de la peinture dessus, avant d'être interpellé. "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert) fait l'apologie de la négrophobie", avait-il dit aux gendarmes de l'Assemblée nationale. La juge demande s'il reconnaît les faits de dégradation pour lesquels il est jugé. "Je ne veux pas être vu comme un vulgaire délinquant, un gribouilleur", répond calmement M. Lollia. "Je reconnais que j'ai voulu interpeller l'Etat, lui dire que s'il accepte que Colbert continue de trôner devant l'Assemblée nationale", "c'est que la France est toujours viscéralement négrophobe". D'emblée, le procureur Vincent Plumas, qui a requis 800 euros d'amende, a prévenu M. Lollia qu'il ne s'exprimerait pas "sur l'esprit qui vous anime". "Je m'en tiendrai à des développements juridiques", a-t-il sobrement précisé. - "Double discours" - Ses réquisitions n'ont en effet duré qu'une dizaine de minutes, alors que les - cinq - avocats de M. Lollia ont plaidé pendant des heures, donnant à l'audience des airs de tribune. La juge a d'ailleurs dû faire un rappel à l'ordre quand des applaudissements ont ponctué la fin de l'exposé d'un avocat sur les différentes étapes historiques de l'abolition de l'esclavage. Le hasard du calendrier a voulu que ce procès, reporté deux fois, se tienne finalement à la date de la Journée nationale des mémoires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions, marquée cette année par les 20 ans de la loi du 21 mai 2001 reconnaissant l'esclavage et la traite comme crimes contre l'humanité, portée par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira quand elle était députée. Le président Emmanuel Macron a participé à une cérémonie de commémoration dans l'après-midi. De l'Etat, l'avocate au barreau de Guadeloupe Evita Chevry a plutôt dénoncé l'"hypocrisie", le "double discours", et la "hiérarchisation des valeurs". Me Georges-Emmanuel Germany (barreau de la Martinique) complète en choisissant la provocation. Il rappelle l'argument qu'on leur oppose : Colbert a fait de "grandes choses" pour la France. Certains diront qu'Hitler "a aidé l'économie allemande", avance-t-il. "A quand une statue d'Hitler devant une faculté d'Economie ?" La défense de M. Lollia souligne aussi que son "geste de protestation" s'inscrit dans un "mouvement mondial". Un mois avant le tag, la mort de George Floyd au cours d'une violente arrestation policière aux États-Unis avait provoqué des manifestations partout dans le monde. Depuis, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont au centre d'une polémique mémorielle. "Les symboles ne sont pas plus figés que les idées, ils s'adaptent, et la statue de Colbert appartient au musée de la négrophobie d'Etat", soutient Me Guy Florentin. Franco Lollia "est venu donner une leçon d'histoire, légitime et nécessaire", et demander à ce que cette statue "cesse de trôner devant la maison du peuple", a enfin lancé Me Emmanuelle Bruch au tribunal. "C'est l'histoire qui est en marche et vous devez avoir le courage de le constater", a-t-elle conclu. La décision sera rendue le 28 juin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une amende requise pour le tag "Négrophobie d'Etat" sur la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510150843.fto3ekiq.html</link>
   <description><![CDATA[Une amende de 800 euros a été requise lundi à l'encontre du militant "anti négrophobie" qui avait tagué la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale, et dont le procès se tient le jour du 20e anniversaire de la loi Taubira reconnaissant l'esclavage et la traite comme crimes contre l'humanité. La décision sera rendue le 28 juin. Le hasard du calendrier a voulu que le procès, reporté deux fois, se tienne finalement à la date de la Journée nationale des mémoires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions, marquée cette année par les 20 ans de la loi du 21 mai 2001 portée par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira quand elle était députée. Le président Emmanuel Macron et plusieurs ministres devaient participer dans l'après-midi à une cérémonie de commémoration de la loi. Devant le tribunal, le militant guadeloupéen Franco Lollia, 49 ans, arrivé en jean, sweat-shirt noir siglé "Brigade anti négrophobie" et grosses lunettes argentées sur le nez, a reconnu "les faits". "Je reconnais que j'ai voulu interpeller l'Etat, lui dire que s'il accepte que Colbert continue de trôner devant l'Assemblée nationale, la maison du peuple, c'est que la France est toujours viscéralement négrophobe", a-t-il déclaré. Le 23 juin 2020, devant l'Assemblée nationale, il avait tagué "Négrophobie d'Etat" en rouge sur le socle de la statue de Colbert, ministre de Louis XIV et initiateur du Code noir qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. Il avait ensuite jeté de la peinture rouge sur la statue. Il avait été aussitôt interpellé. "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert) fait l'apologie de la négrophobie", avait-il dit aux forces de l'ordre, dans une scène filmée et mise en ligne sur les réseaux sociaux par la Brigade anti négrophobie. "Je ne suis pas un vulgaire délinquant, un gribouilleur", a aussi dit Franco Lollia au tribunal devant une salle bien remplie de ses soutiens, parlant d'un "acte politique". Le procureur Vincent Plumas a, lui, prévenu dès le début, et alors que les quatre avocats du militant étaient déjà longuement revenus sur le combat qui animait leur client et l'histoire de l'esclavage, qu'il s'en "tiendrait à des développements purement juridiques". Si l'audience lui a permis de combler certaines "lacunes" en histoire, il a demandé au tribunal de s'en tenir aux faits, "simples", et non contestés, et de condamner Franco Lollia. Le tag de la statue était intervenu dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux États-Unis. Depuis, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
