<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire, confinement: le Sénat va poser des limites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029172050.3wnqko4n.html</link>
   <description><![CDATA[A peine le débat sur la crise sanitaire bouclé, le Sénat a entamé jeudi, après l'Assemblée nationale, l'examen en première lecture du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire, avec une donnée nouvelle, le reconfinement du pays dès vendredi. "Puisque confinement il y a, nous allons modifier l'état d'urgence sanitaire", a d'emblée prévenu le rapporteur du texte au Sénat, Philippe Bas (LR). "Sur ce point particulier du confinement, nous voulons que le gouvernement revienne devant le Parlement d'ici au 8 décembre s'il devait décider de prolonger le confinement, parce qu'il n'est pas concevable que les Français puissent être confinés pendant les fêtes de fin d'année, sans que la représentation nationale (...) n'ait été appelée à prendre ses responsabilités, c'est trop grave", a-t-il déclaré. L'état d'urgence sanitaire, qui avait pris fin le 10 juillet, a été rétabli par décret à partir du 17 octobre sur l'ensemble du territoire national, en raison de l'aggravation de l'épidémie de Covid-19. Mais un texte de loi est nécessaire pour le proroger au-delà d'un mois. En commission, les sénateurs ont ramené au 31 janvier 2021 le terme de l'état d'urgence sanitaire et supprimé la prolongation, jusqu'au 1er avril 2021, du régime de sortie de l'état d'urgence sanitaire. Les sénateurs se sont également opposés en commission "au recours massif aux ordonnances", divisant par deux le nombre d'habilitations demandées par le gouvernement. "Plus les droits des Français sont mis en cause, plus le Parlement doit être là pour contrôler les pouvoirs qui sont mis en oeuvre par le gouvernement", a souligné Philippe Bas. Au banc du gouvernement, la ministre chargée de l'Autonomie Brigitte Bourguignon a de son côté affirmé que la gravité de la situation sanitaire "appelle une réponse de l'Etat, mais aussi de chacun d'entre nous". "Nous nous préparons à un choc très important dans les jours qui viennent, il faut le dire", a-t-elle déclaré. Le Sénat doit achever en soirée ou vendredi matin l'examen de ce texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget de la diplomatie française, pour une fois en hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029171904.w3nxglrk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en première lecture le projet de budget 2021 de la diplomatie française avec une hausse qui, bien que modeste, tranche avec des années de "rabot" sur les fonds et les effectifs du Quai d'Orsay. "L'action extérieure de l'Etat" -réseau diplomatique, contribution aux organisations internationales, Français de l'étranger, diplomatie culturelle etc.- représente 2,9 milliard d'euros. Ces crédits représentent une hausse de 2,3% contre "une évolution moyenne à zéro" entre 2017 et 2019, relève le rapport de la commission des finances. Fait rare, les effectifs du ministère des Affaires étrangères, en baisse de 10% depuis 2007, restent stables à 12.105 emplois. Ce budget "marque enfin la fin du cycle du rabot", s'est félicité Christophe Di Pompeo (LREM), en soulignant "qu'aucune réduction de personnel n'est prévue", une première "depuis 20 ans. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a souhaité devant l'hémicycle que cette embellie ne soit "pas une pause" mais traduise à plus long terme "la fin de l'hémorragie". Michel Herbillon (LR) a, à l'inverse, déploré un budget "dans lequel on peine à voir les priorités" assignées à une diplomatie mise "en surrégime" par la "croisade solitaire" du président Emmanuel Macron sur la scène internationale. De nombreux orateurs ont salué la mobilisation des ambassades et consulats pour rapatrier les milliers de Français bloqués à l'étranger au début de la crise du Covid-19. L'attaque au couteau qui a blessé un vigile du consulat de France de Jeddah (Arabie saoudite) a également été mentionnée pour rappeler les risques encourus par le personnel des missions diplomatiques. Le rapporteur pour avis de la commission des Affaires étrangères Frédéric Petit (MoDem), a pour sa part demandé que l'Agence pour l'enseignement du français à l'étranger (AEFE) "poursuive sa mue". Dans un rapport pour avis, il déplore le "manque d'adéquation apparent entre les ambitions du gouvernement" de doubler le réseau d'enseignement français homologué, soit une augmentation de 350.000 élèves en dix ans, "et l'organisation présentée par l'Agence".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: l'Assemblée nationale apporte un soutien massif au reconfinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029131104.4jxkxwc7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a apporté jeudi un large soutien, par 399 voix contre 27, au gouvernement et au reconfinement décidé par l'exécutif face à la deuxième vague du Covid-19, en dépit des critiques visant l'exécutif, lors du débat sur la crise sanitaire. Le Premier ministre Jean Castex, soutenu par l'ensemble des membres de la majorité, a fait part de sa "gratitude pour ce vote clair et sans ambiguïté qui est à la hauteur des circonstances graves que notre pays traverse". Dans l'opposition, le groupe socialiste a fait le choix de voter en faveur du reconfinement, pour "protéger les Français". Mais c'est un "oui de colère" contre "l'impréparation" du gouvernement, a souligné Valérie Rabault. Le groupe LR a décidé de ne pas prendre part au vote en raison du contexte de l'attaque au couteau à Nice. Il n'est "pas sûr qu'un vote qui montrerait des fractures dans la représentation nationale soit opportun (...) Notre groupe ne prendra pas part au vote, en conscience et en responsabilité afin de ne pas ajouter des divisions dans notre pays", avait indiqué le chef des députés de droite Damien Abad. Les députés LR, absents pour le vote, ne sont donc pas comptés au titre des abstentions, au nombre de 7. Chez les communistes, 8 ont voté pour et 6 contre. Les Insoumis ont tous voté contre. Les UDI, au centre droit, se sont partagés entre pour et quelques abstentions. Tous les membres de la majorité ont apporté leur soutien au gouvernement. Durant les débats, le Premier ministre a annoncé le masque obligatoire dès 6 ans, à l'école primaire. Il a aussi demandé un "recours massif" au télétravail, "cinq jours sur cinq" quand c'est possible. A la fin des discussions, Jean Castex a déploré que certains députés "aient décidé de ne pas prendre part au vote" sur le plan de confinement du gouvernement. "C'est certes leur droit le plus absolu, mais quand la maison France est dans la difficulté, on doit prendre ses responsabilités, on ne détourne pas le regard", a-t-il martelé. Ce vote au titre de l'article 50-1 de la Constitution n'a pas de valeur contraignante.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Virus: Castex précise le reconfinement, le masque imposé dès le primaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029130952.x1xgukgj.html</link>
   <description><![CDATA[Télétravail massif, masque obligatoire à l'école dès l'âge de 6 ans: au lendemain de l'annonce d'un nouveau confinement d'un mois, au moins, Jean Castex a détaillé jeudi à l'Assemblée nationale la mesure radicale décidée par le président Emmanuel Macron pour contrer une deuxième vague de Covid-19 "sans doute plus meurtrière" que la première. Les députés lui ont apporté un large soutien, par 399 voix contre 27, en début d'après-midi. "Nous avions anticipé la deuxième vague", a assuré le Premier ministre, qui a dit prévoir un pic d'hospitalisation en novembre "plus élevé qu'en avril", lors de son intervention à l'Assemblée nationale, à l'issue de laquelle il a immédiatement quitté l'hémicycle en raison de l'attaque au couteau à Nice qui a fait trois morts. La fin des débats, réclamée par les oppositions, a été refusée par le président de l'Assemblée, Richard Ferrand. "Précisément parce que des terroristes attaquent notre démocratie, c'est l'honneur de l'Assemblée nationale de continuer à faire vivre notre République", s'est-il justifié, après avoir fait observer une minute de silence. Plus tôt dans la matinée, le ministre de la Santé, Olivier Véran, avait estimé à "un million" le nombre de Français actuellement porteurs du nouveau coronavirus. Et selon le président du Conseil scientifique, Jean-François Delfraissy, les hôpitaux vont faire face à une situation "extrêmement difficile" dans les deux à trois semaines qui viennent, le temps que le confinement fasse ses effets. Devant les députés, Jean Castex a prévenu: "Le virus accélère, nous devons accélérer aussi", en rappelant qu'"aujourd'hui, 60% des lits de réanimation sont occupés par des patients Covid, soit deux fois plus qu'il y a 15 jours". "Je n'ai cessé d'appeler à la vigilance", s'est encore défendu le Premier ministre, en estimant que "certains qui nous disent aujourd'hui que nous aurions dû agir, et plus fort, ou que nous n'en faisions pas assez, prétendaient à l'époque que nous en faisions trop". "Aucun pays n'avait prévu (que la vague) s'accélérerait de manière aussi soudaine et brutale", a-t-il également fait valoir. - Télétravail massif - Deux semaines après l'application d'un couvre-feu, le nouveau confinement annoncé mercredi par Emmanuel Macron doit entrer en vigueur vendredi à 0H00 et durera jusqu'au 1er décembre, "a minima". Trois changements majeurs ont été mis en place par rapport au confinement du printemps: les écoles, collèges et lycées resteront ouverts, le travail pourra continuer, les Ehpad et les maisons de retraite pourront être visités. Première conséquence: le port du masque à l'école sera étendu aux enfants de primaire dès l'âge de 6 ans, alors qu'il était réservé jusqu'alors aux seuls élèves du collège, a annoncé jeudi le Premier ministre. Pour les travailleurs, "le recours au télétravail doit être le plus massif possible" pendant le confinement, a exhorté Jean Castex, en précisant que "dans le secteur privé, toutes les fonctions qui peuvent être télétravaillées doivent l'être cinq jours sur cinq". Mais pour le numéro un du Medef, Geoffroy Roux de Bézieux, la fermeture des commerces non-essentiels est "une erreur" qui risque d'entraîner beaucoup de faillites et de pertes d'emplois, et coûter "entre 50 et 75 milliards d'euros de PIB". Dans son allocution, Emmanuel Macron avait indiqué que le dispositif de fermeture des commerces serait réévalué tous les quinze jours, selon l'évolution de l'épidémie. Les entreprises de l'événementiel, du cinéma et du spectacle vivant seront en outre fermées le temps du confinement, a précisé Jean Castex, selon qui suspendre ces activités "est très douloureux mais nécessaire pour assurer l'effectivité" des mesures anti-Covid. "Nous autorisons le travail préparatoire aux spectacles, les répétitions, les enregistrements et les tournages afin de préparer les activités de demain", a-t-il toutefois précisé. Les prix Goncourt et Interallié, qui devaient être décernés les 10 et 18 novembre, ne seront remis que si les librairies sont ouvertes à ce moment-là. Les compétitions sportives professionnelles pourront également continuer pendant cette nouvelle période de confinement, avait précisé mercredi la ministre des Sports. - "Colère" et "responsabilité" - Après ce discours de moins d'une demi-heure, la cheffe de file des socialistes, Valérie Rabault, a adressé un "oui de colère" au reconfinement: un "oui de responsabilité" pour protéger les Français, mais une "colère" contre "l'impréparation" du gouvernement, a-t-elle fustigé. "Tout le monde peut constater que vous êtes pris de court", a complété Jean-Luc Mélenchon (LFI). "Un homme décide de tout, tout seul, entouré de ce conseil de défense hors-sol", a-t-il lancé à propos d'Emmanuel Macron. Le patron de La République en marche, Stanislas Guerini, leur a sèchement répondu: "Quand nous débattons, vous criez ; quand nous ne débattons pas, vous pleurez: régulez vos émotions, ça nous fera du bien". Le patron des députés LR, Damien Abad, a pour sa part indiqué que son groupe ne prendrait pas part au vote, "afin de ne pas ajouter des divisions au pays", en déplorant par ailleurs que "nous [n'ayons] plus d'autre choix que celui du reconfinement". Le chef du gouvernement doit encore se rendre devant le Sénat dans l'après-midi, puis tenir une conférence de presse à 18H30. Si le reconfinement est prévu sur tout le territoire national, des adaptations sont toutefois prévues pour les outre-mer, qui doivent encore être précisées par la gouvernement. "Quoi que nous fassions, près de 9.000 patients seront en réanimation à la mi-novembre, soit la quasi-totalité des capacités françaises", a prévenu M. Macron, alors que les capacités de réanimation seront portées à 10.000 lits, soit un doublement du nombre initial. Le nombre de patients s'y élevait mercredi à 3.036.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 13:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: large adhésion de l'Assemblée nationale au reconfinement lors d'un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029124240.32786dem.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a apporté jeudi un large soutien, par 399 voix contre 27, au gouvernement et au reconfinement décidé par l'exécutif face à la deuxième vague du Covid-19, lors du débat sur la crise sanitaire. Le Premier ministre Jean Castex a fait part de sa "gratitude pour ce vote clair et sans ambiguité qui est à la hauteur des circonstances graves que notre pays traverse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nice : Castex porte le plan vigipirate au niveau "urgence attentat" partout en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029121830.c2waaoew.html</link>
   <description><![CDATA[Le plan vigipirate est porté au niveau "urgence attentat" sur l'ensemble du territoire national après l'attaque meurtrière de Nice, a annoncé jeudi devant l'Assemblée nationale le Premier ministre Jean Castex, précisant qu'un conseil de défense aurait lieu vendredi matin. Le chef du gouvernement a dénoncé une "attaque aussi lâche que barbare qui endeuille le pays tout entier", après l'attaque au couteau jeudi contre une basilique en plein coeur de Nice qui a fait trois morts, dont un sacristain. Le niveau "urgence attentat" est le niveau le plus haut du plan vigipirate. Il peut être mis en place à la suite immédiate d'un attentat ou si un groupe terroriste identifié et non localisé entre en action. Ce niveau est mis en place pour une durée limitée: le temps de la gestion de crise. Il permet notamment d'assurer la mobilisation exceptionnelle de moyens, mais aussi de diffuser des informations susceptibles de protéger les citoyens dans une situation de crise. Evoquant un attentat "ignoble", dans lequel "trois de nos compatriotes ont été assassinés à l'arme blanche dans des circonstances abjectes", le chef du gouvernement a assuré que "la réponse du gouvernement sera ferme implacable et immédiate". Trois personnes ont été tuées lors de cette attaque, dont l'auteur a été interpellé, suscitant un choc en France à la veille d'un reconfinement pour lutter contre le Covid-19. Le chef de l'Etat Emmanuel Macron a décidé de se rendre sur place.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confinement: LR ne prendra pas part au vote à l'Assemblée, à cause de l'attaque à Nice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029112045.sgigm6vl.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR à l'Assemblée nationale ne prendra pas part au vote sur la situation sanitaire et le reconfinement, en raison de l'attaque à Nice, a déclaré jeudi son président Damien Abad, alors que la socialiste Valérie Rabault a appelé à interrompre le débat. Il n'est "pas sûr qu'un vote qui montrerait des fractures dans la représentation nationale soit opportun (...) Notre groupe ne prendra pas part au vote, en conscience et en responsabilité afin de ne pas ajouter des divisions dans notre pays", a affirmé le député de l'Ain. Le groupe Libertés et Territoires a également annoncé par la voix du député de Charente-Maritime, Olivier Falorni, son intention de ne pas prendre part au vote. Plus tôt à la tribune, la cheffe de file du groupe socialiste Valérie Rabault a estimé qu'il aurait fallu "interrompre ce débat" sur le reconfinement et la gestion de la crise sanitaire, en raison de l'attaque à Nice. "La République continue, la République est vivante, la démocratie aussi, mais le respect que nous devons à nos concitoyens, aux Niçois, aurait dû nous imposer de reporter notre débat", a-t-elle lancé sous les applaudissements de députés de gauche et de droite. Le groupe PS votera cependant en faveur du plan du gouvernent. "J'ai pour ma part la conviction profonde que précisément parce que des terroristes attaquent notre démocratie, notre République, que c'est l'honneur de l'Assemblée nationale de continuer à faire vivre notre République", a réagi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand au perchoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Nice: Castex quitte l'Assemblée, le débat sur le reconfinement s'y poursuit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029100420.fyfmyvbz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a quitté précipitamment, jeudi matin, l'Assemblée nationale où il était venu préciser le reconfinement pour se rendre à la cellule de crise mise en place au ministère de l'Intérieur après l'attaque au couteau qui a fait trois morts à Nice. "Je ne peux, une nouvelle fois dans les circonstances très difficiles que notre pays traverse, dans les épreuves qu'il subit, qu'appeler l'ensemble de la représentation nationale à l'unité et à la cohésion", a dit le chef du gouvernement aux députés, avant de promettre qu'il ferait "tout son possible" pour revenir ensuite dans l'hémicycle. A la tribune, la cheffe de file du groupe socialiste Valérie Rabault a estimé qu'il aurait fallu "interrompre ce débat" sur le reconfinement et la gestion de la crise sanitaire, en raison de l'attaque à Nice. "La République continue, la République est vivante, la démocratie aussi, mais le respect que nous devons à nos concitoyens, aux Niçois, aurait dû nous imposer de reporter notre débat", a-t-elle lancé sous les applaudissements de députés de gauche et de droite. "J'ai pour ma part la conviction profonde que précisément parce que des terroristes attaquent notre démocratie, notre République, que c'est l'honneur de l'Assemblée nationale de continuer à faire vivre notre République", a réagi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand au perchoir. Auparavant, une minute de silence a été observée à l'Assemblée nationale, en présence de Jean Castex, en hommage aux victimes de l'attaque de Nice.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 10:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vingt milliards de plus pour soutenir l'économie pendant le nouveau confinement, annonce Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029094758.gvu99k1u.html</link>
   <description><![CDATA[Le chômage partiel et le fonds de solidarité seront étendus pour soutenir les entreprises pendant le nouveau confinement national, financés par un budget rectificatif que le gouvernement présentera la semaine prochaine, a annoncé jeudi Jean Castex à l'Assemblée nationale. "Mercredi, le conseil des ministres adoptera un nouveau projet de loi de finances rectificative prévoyant une enveloppe de 20 milliards d'euros supplémentaires pour financer ces mesures de soutien et d'accompagnement", a expliqué le Premier ministre à l'occasion d'un débat sur les nouvelles restrictions annoncées mercredi soir par Emmanuel Macron. "Les PME qui connaissent des difficultés pourront bénéficier d'un renforcement des exonérations de charges et nous prolongerons de six mois les prêts garantis par l'Etat", a également annoncé le Jean Castex. Dans le détail, "tous les secteurs faisant l'objet d'une fermeture administrative bénéficieront d'aides pouvant aller jusqu'à 10.000 euros par mois via le fonds de solidarité" et, pour ces mêmes secteurs, "nous mettons en place l'activité partielle avec zéro à charge pour l'employeur". "Pour les autres secteurs, le dispositif d'activité partielle en vigueur, qui devait se réduire au 1er novembre sera maintenu et prolongé pour les salariés, aux conditions actuelles", a également précisé le chef du gouvernement. "Nous devons collectivement assumer ces dépenses", a-t-il lancé devant les députés, en faisant valoir "ne rien faire aurait un coût économique, financier et surtout humain encore plus considérable". Selon le ministre des Comptes publics, Olivier Dussopt, un mois de confinement représente "10 milliards d'euros de dépenses d'intervention". "Lorsque l'activité s'arrête pendant un mois entier, c'est entre 2 et 2,5 points de PIB que nous perdons. C'est plus de 10 milliards d'euros de dépenses d'intervention et c'est au moins 10 milliards d'euros de perte de recettes fiscales", avait-il expliqué mercredi, en rappelant que depuis le début de la crise, l'Etat avait vu ses recettes baisser de 70 milliards d'euros de recettes fiscales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 09:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Nice: Castex quitte l'Assemblée pour se rendre à la cellule de crise de Beauvau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029090948.bpbdsucz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a quitté précipitamment, jeudi matin, l'Assemblée nationale où il était venu préciser le reconfinement pour se rendre à la cellule de crise mise en place au ministère de l'Intérieur après l'attaque au couteau qui a fait deux morts à Nice. "Je ne peux, une nouvelle fois dans les circonstances très difficiles que notre pays traverse, dans les épreuves qu'il subit, qu'appeller l'ensemble de la représentation nationale à l'unité et à la cohésion", a dit le chef du gouvernement aux députés, avant de promettre qu'il ferait "tout son possible" pour revenir ensuite dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 09:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à Nice: minute de silence et suspension de séance à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029085550.4u4yaunp.html</link>
   <description><![CDATA[Une minute de silence a été observée jeudi à l'Assemblée nationale, en présence du Premier ministre, en hommage aux victimes de l'attaque de Nice juste après le discours de Jean Castex sur le reconfinement. La séance a été ensuite suspendue par le président de l'Assemblée, Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex à l'Assemblée: "Nous avions anticipé la deuxième vague" du Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029084522.pakv60p6.html</link>
   <description><![CDATA["Nous avions anticipé" la deuxième vague de l'épidémie, mais "aucun pays n'avait prévu qu'elle s'accélérerait de manière aussi soudaine et brutale", a souligné jeudi le Premier ministre Jean Castex, en ouverture du débat à l'Assemblée nationale sur le reconfinement. "Je n'ai cessé d'appeler à la vigilance", a-t-il insisté. "Certains qui nous disent aujourd'hui que nous aurions dû agir, et plus fort, ou que nous n'en faisions pas assez prétendaient à l'époque que nous en faisions trop".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19 : le port du masque à l'école "étendu aux enfants de primaire dès l'âge de 6 ans" (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029084506.y1qvu7en.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, a indiqué jeudi que "le port du masque (à l'école) sera étendu aux enfants du primaire, dès l'âge de 6 ans", lors d'une allocution devant l'Assemblée nationale au lendemain de l'annonce d'un nouveau confinement par Emmanuel Macron. "Dès la rentrée de lundi, le protocole sanitaire sera adapté et renforcé pour assurer la protection de tous les enfants, les enseignants, les parents d'élèves, conformément à l'avis que nous a transmis (mercredi) le Haut Conseil de santé publique", a ajouté le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Castex prévoit un pic d'hospitalisation en novembre "plus élevé qu'en avril"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029084028.h6066oo9.html</link>
   <description><![CDATA["Nous allons devoir gérer au mois de novembre un pic d'hospitalisation plus élevé qu'au mois d'avril dernier", a averti le Premier ministre Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Le virus accélère, nous devons accélérer aussi", a lancé le chef du gouvernement en précisant qu'"aujourd'hui 60% des lits de réanimation sont occupés par des patients Covid, soit deux fois plus qu'il y a 15 jours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reconfinement: Ferrand (LREM) déplore les "chicayas politiques dérisoires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029080541.tlbkyxiv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a regretté jeudi les "chicayas politiques dérisoires" autour de la situation sanitaire et du reconfinement, et l'absence de "propositions" de l'opposition, juste avant le débat sur le sujet à l'Assemblée. "C'est un peu facile d'être tout le temps dans une posture de contestation, jamais dans une posture de proposition. Je pense que ce n'est pas à la hauteur. Nous devons faire bloc, nous devons être unis, l'heure est grave pour le pays", a appelé M. Ferrand sur France Inter. "Ceux qui viennent dire que les concertations n'ont pas lieu, que le Parlement n'est pas respecté, j'aimerais les entendre dire ce qu'il faudrait faire en termes de méthode et de mesures", a souligné le président de l'Assemblée. "J'ai une pensée solidaire pour tous les Français qui souffrent, pour ceux qui ont peur pour leurs proches, pour leurs parents. Il faut tout de même être humain dans cette affaire et oublier les chicayas politiques qui sont dérisoires", a-t-il conclu sur ce point. Emmanuel Macron a annoncé mercredi le retour du confinement sur tout le territoire national à partir de vendredi pour au moins un mois, mais sans fermer les établissements scolaires. Le Premier ministre Jean Castex doit défendre ces nouvelles mesures jeudi matin à l'Assemblée nationale et jeudi après-midi au Sénat, où les débats seront suivis de votes. Un "oui mais de colère", "pilotage incohérent", "échec cinglant": avant même le débat au Parlement, les partis d'opposition ont fustigé la politique de l'exécutif face au Covid-19, même s'ils appellent au respect du confinement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
