<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls dénonce les "provocations" de certains responsables patronaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202150125.q4mea5zc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a dénoncé à nouveau mardi les "provocations" de certains "dirigeants du patronat", qui ne sont "pas à la hauteur" de leurs "responsabilités". "Quand la Nation, à travers le Parlement, consent et va consentir un effort de 40 milliards d'euros pour les entreprises, pour la compétitivité, pour baisser la fiscalité et pour baisser les charges, chacun doit être à la hauteur de ses responsabilités", a estimé M. Valls lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale, alors que les propos mardi du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sur un "échec" de la concrétisation du Pacte de responsabilité ont suscité plusieurs réactions. "Je le dis notamment aux dirigeants du patronat, un certain nombre de propositions, de provocations, de propos aujourd'hui ne sont pas à la hauteur de cette responsabilité", a-t-il ajouté, répondant à une question du député UMP David Douillet. "Les Français, depuis des années, font des efforts et ils attendent que chacun s'engage pour l'emploi et pour la compétitivité, c'est ce que nous attendons", selon lui. Comme la veille en déplacement à Nantes, le chef du gouvernement a dit ne pas vouloir "confondre (...) les entrepreneurs de ce pays, les chefs d'entreprises qui se battent, les salariés (...), avec un certain nombre d'organisations patronales". S'en prenant à l'ex-majorité UMP aux affaires, il a lancé : "quand on a laissé le pays dans cet état, ( ...) quand on n'a pas fait de la compétitivité, des efforts, on est un peu plus modeste et on soutient un gouvernement qui lui s'engage pour la croissance, la compétitivité et l'emploi". Le Medef organise mercredi une mobilisation contre la politique économique du gouvernement, après les manifestations de la CGPME (Confédération des petites et moyennes entreprises) lundi, à Paris et Toulouse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote sur l'Etat palestinien à l'Assemblée: 150 personnes dénoncent un encouragement au "terrorisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202145934.n5f1g18t.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques 150 personnes se sont réunies à l'appel d'associations pro-israéliennes mardi près de l'Assemblée nationale à Paris, avant le vote d'une résolution non contraignante des députés socialistes, invitant le gouvernement à reconnaître un État palestinien. "J'ai honte du vote qui va s'exercer à l'Assemblée nationale, un vote inutile, infamant, qui nous déconsidère un peu plus sur la scène internationale", a déclaré le député parisien Claude Goasguen (UMP), très applaudi par la foule. Initialement partagé, le groupe des députés UMP a finalement décidé mardi de voter contre la proposition de résolution, un choix sur la ligne de Nicolas Sarkozy, nouveau président du parti. La résolution devrait cependant être votée par les députés socialistes, communistes et écologistes, majoritaires. "Le PS a aujourd'hui lâché Israël", a dénoncé le député (UDI) des Français de l'étranger Meyer Habib, fustigeant une tentative "de récupérer les banlieues". Egalement présent à la manifestation, le député-maire socialiste de Sarcelles, où vit une importante communauté juive, François Pupponi, hostile au vote de la résolution, voit dans le vote "un blanc-seing aux réseaux qui ont animé l'antisémitisme en France ces derniers mois". Les manifestants réunis par une dizaine d'organisations juives et pro-israéliennes ont brandi des pancartes proclamant notamment "Non à une résolution qui encourage les terroristes" ou "Jérusalem, Toulouse, Bruxelles: les terroristes sont partout". De nombreuses personnes arboraient un autocollant noir et blanc, reprenant le graphisme de l'organisation jihadiste Etat islamique présente en Syrie et en Irak, et frappé du slogan: "Non à l'Etat islamique palestinien". "C'est une résolution unilatérale, inique et cynique (...) avec des visées électoralistes. Chaque fois qu'on attaque Israël, ce sont les Juifs qui en paient le tribut. Ce n'est pas une résolution pour la Palestine mais contre Israël et contre les Juifs", a assuré Sammy Ghozlan, président du Bureau national de vigilance contre l'antisémitisme. Un autre vote sur la résolution invitant le gouvernement à reconnaître l'Etat palestinien est prévu au Sénat le 11 décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution sur la Palestine: les députés PRG partagés entre non-participation et vote pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202142147.8a0jpv5p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste, à dominante PRG, se partageront pratiquement à égalité mardi entre non-participation au scrutin et vote pour la proposition de résolution socialiste sur la reconnaissance de l'Etat palestinien, selon un communiqué. Sur cette proposition de résolution, les députés du groupe, qui ont liberté de vote, "se répartissent en deux parties pratiquement égales". Les uns, dont le président du groupe Roger-Gérard Schwartzenberg et le vice-président de la commission des Affaires étrangères Paul Giacobbi, ont décidé de ne pas prendre part au vote, "estimant que cette proposition de résolution n'est pas conforme à la Constitution (art. 34-1) qui ne permet pas à l'Assemblée nationale d'engager le gouvernement à accomplir un acte déterminé, de lui donner une instruction", a indiqué le groupe. M. Schwartzenberg avait prononcé un discours d'une tonalité très critique vendredi lors du débat dans l'hémicycle. Non seulement "c'est à l'exécutif qu'il appartient de décider de la diplomatie française", mais "cette résolution intervient à un moment de grande tension" et "risque d'être mal comprise vu la situation actuelle qui ne s'y prête guère, marquée par plusieurs attentats très meurtriers commis à Jérusalem", avait notamment déclaré ce député du Val-de-Marne et ex-ministre. Les autres députés du groupe à dominante PRG, qui fait partie de la majorité gouvernementale, "se prononceront en faveur de cette proposition de résolution relative à l'État de Palestine déposée par le groupe socialiste de l'Assemblée nationale", selon le communiqué. "Dans les deux cas, les députés du groupe RRDP sont pour la solution des accords d'Oslo et la coexistence pacifique de deux États, vivant côte à côte", est-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution sur la Palestine: le groupe UMP, sur la ligne de Sarkozy, votera contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202133724.xzbxju5w.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP, partagé entre ne pas participer au vote et voter contre, a finalement décidé mardi de voter contre la proposition de résolution socialiste sur la reconnaissance de la Palestine, un choix sur la ligne de Nicolas Sarkozy, présent à la réunion. "Le groupe, qui a hésité longtemps entre ne pas participer au vote pour ne pas cautionner cette mascarade et voter contre, votera contre", a déclaré son président Christian Jacob devant les médias, évoquant aussi une "manoeuvre politicienne de la gauche et des socialistes qui ont voulu griller les communistes et les écologistes". A cette décision, le nouveau président de l'UMP Nicolas Sarkozy, qui a participé à la réunion de groupe à l'Assemblée, a "évidemment contribué", selon le député-maire UMP de Provins (Seine-et-Marne). L'un des soutiens de Bruno Le Maire lors de la campagne pour la présidence du parti, Damien Abad, a rapporté que "Nicolas Sarkozy a bien rappelé l'importance de retrouver une forme d'unité dans le groupe dès le vote sur la Palestine". De son côté, Daniel Fasquelle, proche de l'ancien président de la République, a expliqué que, jusqu'alors, "environ la moitié du groupe voulait voter contre et l'autre ne pas prendre part au vote" et que Nicolas Sarkozy "de par sa présence, a fait que s'est engagé un débat qui a conduit à s'accorder sur une position". "On s'est demandé: +mais qu'est-ce qu'on dira demain de la position de l'UMP sur un sujet aussi important+? Il faut que l'UMP ait une position", a résumé ce député du Pas-de-Calais, qui comptait initialement ne pas participer au vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob après la réunion avec Sarkozy: "la famille est en ordre de marche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202132732.71j54rzv.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a jugé mardi, au sortir d'une réunion du groupe UMP en présence de Nicolas Sarkozy, que "la famille est en ordre de marche" et que "l'heure est au rassemblement". "Pour cette première sortie comme président de l'UMP, dont il est un patron incontesté avec un score sans équivoque, Nicolas Sarkozy a été formidablement bien accueilli", a déclaré Christian Jacob devant la foule de micros et caméras massés dans les couloirs de l'Assemblée pour cette réunion. Et le député-maire de Provins a affirmé que "l'heure est au rassemblement, à l'unité", "la famille est en ordre de marche, avec de la place pour tout le monde". "Nicolas Sarkozy a dit à plusieurs reprises qu'il n'était pas là pour diriger seul le parti et qu'il avait besoin de tous", a-t-il ajouté. Interrogé sur l'absence de l'ancien Premier ministre François Fillon à la réunion autour de Nicolas Sarkozy à l'Assemblée, le président du groupe UMP l'a minimisée, en soulignant que le nouveau président de l'UMP verrait le député de Paris "aujourd'hui même". Pour l'UMP désormais, "la ligne d'horizon, ce sont les échéances à venir avec les élections départementales et régionales", a assuré M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le 13 janvier sur la prolongation de l'intervention en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202112132.xazxzyxa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se prononcera par un vote le 13 janvier sur la prolongation de l'intervention aérienne française en Irak, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce vote interviendra près de quatre mois après le début des frappes aériennes françaises, le 19 septembre, conformément à la Constitution qui fait obligation au gouvernement de demander l'autorisation au Parlement pour prolonger une intervention militaire au delà de quatre mois. Selon une souce parlementaire, Jean-Marie Le Guen a fait cette annonce devant la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et commissions autour du président Claude Bartolone (PS). Le 24 novembre, l'intervention française avait donné lieu à un débat sans vote, là aussi conformément à la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 12:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aéroport Toulouse: ne pas vendre hors UE des infrastructures "stratégiques" (Berger, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202111510.zolcwkdl.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Karine Berger, secrétaire nationale du PS à l'Économie, s'est dite mardi "très mal à l'aise" avec l'idée de vendre à des "structures étrangères non-européennes" des "infrastructures stratégiques" comme l'aéroport de Toulouse. "Je ne suis pas très convaincue par cette idée de vendre l'aéroport de Toulouse à des fonds étrangers", a réagi l'élue des Alpes-de-Haute-Provence sur Sud Radio. "Je suis très mal à l'aise sur le fait qu'on puisse laisser vendre ces infrastructures à des structures étrangères qui ne sont pas européennes, et je voudrais qu'on puisse trouver une solution alternative", a-t-elle déclaré, qualifiant l'aéroport de Toulouse-Blagnac d'infrastructure "stratégique", "symbole de la réussite française en matière aéronautique." L'état, qui a décidé de céder 49,99% de sa participation dans l'aéroport de Toulouse, a reçu quatre offres: l'une émanant d'un consortium formé par Aéroports de Paris (ADP) et Predica (Groupe Crédit Agricole), les autres venant du financier Natixis-Cube, du groupe français de construction Vinci et des investisseurs chinois de Shandong Hi Speed Group et d'un fonds d'investissement de Hong Kong, associés au groupe de logistique canadien SNC Lavalin. Il devrait rendre sa décision mi-décembre. Un site participatif appelé Wiseed a lancé une levée de fonds auprès du public dans le but de racheter une partie du capital et de "garder le contrôle sur cet actif stratégique aux côtés des collectivités locales". Le site avait levé 17,4 millions d'euros vendredi. Karine Berger a-t-elle un conseil à donner au président de la République? "Essayer de voir si avec de l'épargne française, ou au moins européenne, on ne peut pas trouver d'autres investisseurs qui nous permettent de continuer à avoir une main européenne, voire française, sur le devenir de cette infrastructure", a-t-elle répondu. "La question c'est pas forcément la place de l'État puisqu'il resterait à 51% dans l'aéroport de Toulouse. Le problème, c'est une fois qu'on a laissé le monde entier ramasser nos plus belles inventions, nos plus belles infrastructures, au fond qu'est-ce qu'il nous restera à nous pour continuer à construire notre propre richesse, notre propre avenir, notre propre valeur ajoutée ?" a interrogé la députée. alv/cgd/nm AEROPORTS DE PARIS CREDIT AGRICOLE VINCI SNC-LAVALIN GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy à l'Assemblée devant les députés UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202110056.y21osya6.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy, nouveau président de l'UMP, est arrivé mardi matin à l'Assemblée nationale pour participer à la réunion des députés de son parti, a constaté une journaliste de l'AFP. Souriant, accompagné du secrétaire général intérimaire de l'UMP Luc Chatel et du président du groupe Christian Jacob, Nicolas Sarkozy est entré dans la salle de réunion, au sous-sol du Palais Bourbon, entouré d'une nuée de photographes et de caméras. Serrant les mains des nombreux députés présents, il a notamment salué à deux reprises Bruno Le Maire, qui a obtenu 29,2% des voix lors de l'élection interne pour la présidence, ainsi que Jean-François Copé, son prédécesseur à la tête de l'UMP, démissionnaire fin mai en raison de l'affaire Bygmalion. Hervé Mariton, autre ex-candidat à la présidence de l'UMP avec quelque 6% des voix, était venu juste avant la réunion s'excuser auprès de Laurent Wauquiez, proche de Nicolas Sarkozy, de ne pouvoir être présent. L'absent le plus notable est François Fillon, qui devait rencontrer M. Sarkozy mardi en début d'après-midi au siège de l'UMP. Tous les proches de l'ancien chef de l'Etat sont présents, de Patrick Balkany à Christian Estrosi, en passant par Henri Guaino ou Nathalie Kosciusko-Morizet. "On a l'impression de faire une rentrée des classes", commentait, ravi, Laurent Wauquiez.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 12:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bernard Cazeneuve veut "redonner sa force" au droit d'asile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202050039.5aah5zdf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve veut "redonner sa force" au droit d'asile, jugeant "qu'il fait partie des valeurs fondamentales de la République et qu'il est concrètement menacé". "Parce que le droit d'asile est constitutif de notre identité républicaine, il faut avoir le courage d'analyser nos insuffisances et d'y porter remède", affirme M. Cazeneuve dans une tribune publiée mardi dans le quotidien Libération. A une semaine de l'examen du projet de loi réformant le droit d'asile, le 9 décembre à l'Assemblée nationale, il a rappelé que l'objectif premier du gouvernement était de "réduire à neuf mois la durée moyenne" d'examen d'une demande, alors qu'elle peut atteindre deux ans aujourd'hui. Le projet doit aussi "améliorer l'accueil et l'hébergement de ces réfugiés", avec la création de 5.000 places supplémentaires en Cada (centre d'accueil pour les demandeurs d'asile). Il en existe actuellement près de 25.000. "D'ici à 2017, l'hébergement en Cada doit être la norme", souligne M. Cazeneuve. Le ministre insiste sur "le renforcement des droits" des demandeurs d'asile, avec notamment le droit à un recours suspensif en cas de rejet de leur demande. Le droit d'asile est "sans doute le plus symbolique, le plus profondément associé aux valeurs de la République. Au nom de ces valeurs, redonnons sa force au droit d'asile", conclut-il. Le texte, auquel les députés ont intégré des garanties supplémentaires pour les demandeurs lors de son examen en commission fin novembre, vise notamment à transposer en droit français les directives européennes du "paquet asile" voté l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien de l'ordre et jihadistes: l'Assemblée devrait créer des commissions d'enquête mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141201173934.8h7r9967.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait créer mercredi deux commissions d'enquête, l'une à la demande des écologistes sur le maintien de l'ordre dans les manifestations, et l'autre, sur proposition UMP, consacrée à la surveillance des filières et personnes jihadistes. Députés écologistes et UMP usent ainsi du droit, dit "de tirage", dont dispose tous les ans chaque groupe d'opposition ou minoritaire à obtenir la constitution d'une commission d'enquête. Celle-ci est acceptée si les trois cinquièmes des membres de l'Assemblée ne s'y opposent pas et à condition que la commission n'enquête pas sur des faits faisant l'objet de poursuites judiciaires. Ainsi, bien que les écologistes aient demandé la commission d'enquête sur le maintien de l'ordre après la mort de Rémi Fraisse le 26 octobre lors d'affrontements avec les forces de l'ordre sur le site du barrage de Sivens, elle ne portera pas sur les circonstances de son décès, objet d'une information judiciaire. Elle sera "relative aux missions et modalités du maintien de l'ordre républicain, dans un contexte de respect des libertés publiques et du droit de manifestation". Ni l'UMP, selon une source proche du groupe, ni le PS, selon des sources concordantes, ne devraient s'opposer à la constitution de la commission. Les socialistes appliqueront ainsi par anticipation, même si elle n'est pas encore entrée en application, la modification du réglement de l'Assemblée votée la semaine dernière, qui supprime la possibilité de refuser une commission proposée au titre du droit de tirage, a expliqué à l'AFP le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS). Sur le fond, le groupe socialiste, qui arrêtera sa position définitive mardi, n'affiche cependant pas un grand enthousiasme, dans un contexte tendu entre les écologistes et le gouvernement, particulièrement depuis le drame de Sivens. "Les conditions d'emploi de la force publique sont exemptes de tout reproche et faites de manière républicaine, mais si des parlementaires veulent le vérifier, vérifions-le", résume le député PS de Seine-Saint-Denis, Pascal Popelin. Selon des sources concordantes, il est pressenti pour devenir le rapporteur de cette commission d'enquête. Des discussions sont en cours entre écologistes et socialistes pour savoir qui exercera la fonction clef de rapporteur et celle, plus symbolique, de président de la commission, selon le co-président du groupe écologiste François de Rugy. Noël Mamère (membre du groupe mais pas d'EELV) occupera l'un de ces deux postes, a dit M. de Rugy à l'AFP. Les socialistes ne s'opposeront pas non plus à la proposition UMP de commission d'enquête sur "la surveillance des filières et des individus djihadistes", mais en tout état de cause, même en cas de votes hostiles de la majorité de gauche, ceux-ci n'auraient pas atteint les trois cinquièmes requis. Le président du groupe UMP, Christian Jacob, avait annoncé fin septembre cette demande de commission après l'interception ratée en France de trois jihadistes présumés de retour de Syrie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 18:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de budget de la Sécu pour 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141201171313.xqgf3dtj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, entérinant la mise sous conditions de ressources des allocations familiales. Lors d'un vote à main levée, les députés socialistes et radicaux de gauche se sont prononcés pour, l'UMP, l'UDI et le Front de gauche contre, tandis que les écologistes se sont abstenus. Ce budget vise à réduire de deux milliards d'euros le déficit de la Sécu l'an prochain, principalement grâce à des économies sur les médicaments et les actes jugés inutiles. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a défendu un "texte de progrès et de transformation", saluant en particulier "la mobilisation du groupe socialiste" pour faire passer la modulation des allocations familiales, une mesure "d'efficacité et de justice" selon elle. L'UMP mais aussi le Front de gauche ont lancé une ultime charge contre cette réforme via des amendements de suppression de la modulation, qui ont été rejetés. Hervé Mariton, farouche défenseur de la famille et candidat malheureux à la présidence de l'UMP, a dénoncé une "insulte à l'ensemble de familles en France" de la part du gouvernement. L'UDI n'y voit "qu'un but comptable" et "une remise en cause du principe d'universalité", de même que le Front de gauche vent debout contre "une faille grave et dangereuse". "Pour 90% des familles de notre pays, absolument rien ne va changer", a martelé la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS). Dans la majorité, les écologistes et radicaux de gauche ont aussi dit leurs réserves, les premiers pointant "la fin d'un consensus national", les seconds appelant à "veiller à ne pas confondre politique familiale et politique sociale". Globalement à gauche, ce budget de la Sécurité sociale est vu comme "une nouvelle étape dans le rétablissement des comptes sociaux" par les radicaux de gauche, mais il "reste trop marqué par les choix du pacte de responsabilité" en faveur des entreprises aux yeux des écologistes et "incarne la droitisation d'une politique" pour le Front de gauche. Le texte "ne contient aucune avancée significative" selon les centristes, et se résume à "de la tuyauterie, quelques coups de rabot et des augmentations de taxes" d'après l'UMP, qui annonce une saisine du Conseil constitutionnel. Dans une déclaration, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a salué le vote de ce budget, "premier des textes financiers de fin d'année, (qui) permettra de mettre en oeuvre une partie du plan d'économie de 21 milliards d'euros pour 2015".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 18:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine au patronat: "Les Français n'attendent pas des pin's et des cadenas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141201155052.el86vdrw.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a lancé depuis l'hémicycle de l'Assemblée nationale une pique au patronat, qui manifeste à compter de lundi en France, en affirmant que "les Français n'attendent pas des pin's et des cadenas". "Certains défilent dans la rue en brandissant caricatures et exagérations", a déclaré la ministre dans son discours d'ouverture à la lecture définitive du projet de budget de la Sécu pour 2015, en référence aux trois grandes confédérations patronales (CGPME, Medef et UPA) ayant appelé à une semaine de mobilisation pour "décadenasser" l'économie française. "Les Français n'attendent pas des pin's et des cadenas, ils attendent des droits et des emplois, et c'est la logique engagée par le gouvernement", a poursuivi Mme Touraine. Alors que le patronat demande notamment la suspension du compte individuel de pénibilité, qui doit entrer en vigueur à partir de 1er janvier 2015 et qu'il juge largement "inapplicable", elle a défendu cette mesure issue de la réforme des retraites votée depuis le début du quinquennat Hollande. "Ce compte pénibilité constitue une avancée sociale majeure et je veux dire aujourd'hui que la mise en place de ce compte sera simple, simple pour les entreprises, simple pour les salariés", a-t-elle assuré. "C'est à se demander si, au moment de s'engager, il n'y a pas chez certains une main qui signe, et l'autre qui fourbit déjà ses armes", a estimé Mme Touraine, au sujet des discussions qui avaient eu lieu entre organisations patronales et syndicales sur ce compte pénibilité. Elle a encore appelé "le patronat à faire preuve de responsabilité et à jouer pleinement son rôle de partenaire au lieu de systématiquement chercher à revenir sur les accords conclus".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 16:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: des milliers de manifestants à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141130175309.er23g8kw.html</link>
   <description><![CDATA[De 1.500 à 4.000 personnes, selon la préfecture et les organisateurs, ont manifesté dimanche après-midi à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace par une future région comprenant la Lorraine et la Champagne-Ardenne. Les protestataires, qui répondaient notamment à l'appel du parti autonomiste "Unser Land" ("Notre pays"), ont défilé derrière une large banderole proclamant "Elsasser sin mir, Elsasser bliewe mir" (Alsaciens nous sommes, Alsaciens nous restons). Ils entendaient protester contre la réforme territoriale qui vient d'être approuvée à l'Assemblée nationale, et qui prévoit - malgré l'opposition véhémente des élus alsaciens - la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. "Le combat n'est pas terminé: la loi doit repasser une nouvelle fois devant l'Assemblée, et nous espérons que cette fois les députés entendront le message du peuple", a dit à l'AFP Andrée Munchenbach, la présidente d'Unser Land. "L'Alsace, c'est une région qui marche, qui a une cohérence géographique, historique et culturelle, alors pourquoi casser quelque chose qui marche?" a dit de son côté Jean-Georges Trouillet, le porte-parole du parti autonomiste. Le collectif qui avait initialement appelé à cette manifestation, et qui en avait déclaré le parcours à la préfecture, s'est finalement désisté vendredi, suite à une mise en garde des autorités qui craignaient des débordements dus à d'éventuels casseurs. Mais d'autres opposants à la réforme, dont notamment Unser Land, avaient appelé les Alsaciens à se rendre malgré tout à Colmar ce dimanche. La manifestation s'est donc de facto déroulée hors de toute cadre réglementaire, a précisé à l'AFP un porte-parole de la préfecture, qui n'a cependant fait état d'aucun débordement. Le dimanche 23 octobre, jusqu'à 2.000 personnes, selon les organisateurs, avaient défilé pour les mêmes raisons à Strasbourg. Députés et sénateurs ont échoué jeudi à surmonter leurs désaccords sur la nouvelle carte des régions prévue dans le premier volet de la réforme territoriale. Le texte repassera en nouvelle lecture le 8 décembre à l'Assemblée, puis au Sénat, avant une adoption définitive avant Noël par l'Assemblée qui a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territorale: des milliers de manifestants à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141130173048.hasphlrh.html</link>
   <description><![CDATA[De 1.500 à 4.000 personnes, selon la préfecture et les organisateurs, ont manifesté dimanche après-midi à Colmar contre l'"annexion" de l'Alsace par une future région comprenant la Lorraine et la Champagne-Ardenne. Les protestataires, qui répondaient notamment à l'appel du parti autonomiste "Unser Land" ("Notre pays"), ont défilé derrière une large banderole proclamant "Elsasser sin mir, Elsasser bliewe mir" (Alsaciens nous sommes, Alsaciens nous restons). Ils entendaient protester contre la réforme territoriale qui vient d'être approuvée à l'Assemblée nationale, et qui prévoit - malgré l'opposition véhémente des élus alsaciens - la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. "Le combat n'est pas terminé: la loi doit repasser une nouvelle fois devant l'Assemblée, et nous espérons que cette fois les députés entendront le message du peuple", a dit à l'AFP Andrée Munchenbach, la présidente d'Unser Land. "L'Alsace, c'est une région qui marche, qui a une cohérence géographique, historique et culturelle, alors pourquoi casser quelque chose qui marche?" a dit de son côté Jean-Georges Trouillet, le porte-parole du parti autonomiste. Le collectif qui avait initialement appelé à cette manifestation, et qui en avait déclaré le parcours à la préfecture, s'est finalement désisté vendredi, suite à une mise en garde des autorités qui craignaient des débordements dus à d'éventuels casseurs. Mais d'autres opposants à la réforme, dont notamment Unser Land, avaient appelé les Alsaciens à se rendre malgré tout à Colmar ce dimanche. La manifestation s'est donc de facto déroulée hors de toute cadre réglementaire, a précisé à l'AFP un porte-parole de la préfecture, qui n'a cependant fait état d'aucun débordement. Le dimanche 23 octobre, jusqu'à 2.000 personnes, selon les organisateurs, avaient défilé pour les mêmes raisons à Strasbourg. Députés et sénateurs ont échoué jeudi à surmonter leurs désaccords sur la nouvelle carte des régions prévue dans le premier volet de la réforme territoriale. Le texte repassera en nouvelle lecture le 8 décembre à l'Assemblée, puis au Sénat, avant une adoption définitive avant Noël par l'Assemblée qui a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La grande distribution inquiète d'un projet de hausse de la taxe sur les surfaces commerciales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141130170155.jq975dhy.html</link>
   <description><![CDATA[Les entreprises de la grande distribution s'inquiètent de projets d'amendements qui visent à augmenter la taxe sur les surfaces commerciales (Tascom) et qui doivent être examinés lundi par l'Assemblée nationale, et estime que "des milliers d'emplois (sont) menacés". "Ce projet constitue une véritable provocation à l'encontre du grand commerce et de ses salariés. Nous n'acceptons pas d'être à nouveau ponctionnés, alors que le commerce est déjà le secteur économique le plus imposé en France, avec plus de 80 taxes", dénonce dimanche dans un communiqué la Fédération des entreprises du Commerce et de la Distribution (FCD). Selon la fédération, "la création de ce nouvel impôt va se traduire par la suppression de 8.000 emplois au moins", et "serait totalement contradictoire avec l'engagement récent du Président de la République de ne pas augmenter en 2015 le moindre impôt pour qui que ce soit". La grande distribution s'inquiète également du fait que "ce nouvel impôt, qui ne taxerait que les magasins physiques, accroîtrait encore les distorsions de concurrence intolérables avec les Amazon et autres Google qui ne paient déjà aucun impôt en France". Les enseignes disent, dans ce communiqué, ne plus pouvoir "supporter des décisions qui cassent l'emploi et l'activité dans leur secteur. Elles demandent solennellement au Premier Ministre, de s'opposer à un tel projet destructeur, et de les recevoir en urgence pour travailler à des mesures positives pour leurs salariés".]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
