<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés MoDem en appellent à un "nouveau contrat fiscal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108171658.xmyppfo1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem ont appelé jeudi à un "nouveau contrat fiscal" alors que les Français ne sont pas selon eux devenus "allergiques à la fiscalité écologique mais allergiques à la fiscalité tout court". "On doit encore accélérer la mise en oeuvre du projet du président de la République et proposer un nouveau contrat fiscal", en vue d'"une fiscalité plus juste et plus responsable", a déclaré en conférence de presse le président du groupe MoDem Patrick Mignola. La fiscalité écologique, qui provoque au travers de la hausse des taxes sur les carburants un fort mécontentement, doit être "une fiscalité de substitution et non d'addition", a plaidé cet élu de Savoie. Le taux des prélèvements obligatoires a atteint en 2017 un nouveau record à 45,3% du PIB. M. Mignola s'est félicité du "geste pour les plus modestes" annoncé mardi par Emmanuel Macron, avec l'idée notamment d'"améliorer le chèque énergie". Il faut aussi "définir une trajectoire de long terme qui redonne un espoir aux Françaises et aux Français". Des députés MoDem ont rencontré mercredi soir les ministres François de Rugy (Transition écologique) et Elisabeth Borne (Transports) pour leur faire part de leurs pistes immédiates, en particulier en faveur des biocarburants avec l'idée d'une aide à l'installation de boîtiers pour rouler au bioéthanol. "Nous avons demandé une meilleure transparence sur la part (du budget) consacrée à la transition énergétique", a aussi souligné Bruno Millienne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité, handicap: l'Assemblée vote les budgets santé et solidarité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108165458.w132cw5k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le financement des missions "santé, solidarité, insertion et égalité des chances" du projet de loi de finances 2019, avec une revalorisation de la prime d'activité et de l'allocation adulte handicapé (AAH). Ce budget, examiné en première lecture, de plus de 21 milliards d'euros au total, est en hausse d'1,7 milliard. "C'est un budget porteur d'une ambition sociale et sanitaire exceptionnellement forte", a défendu la ministre de la Santé Agnès Buzyn, soulignant sa cohérence avec le budget de la Sécu ("reste à charge zéro", CMU-C...). "Il porte les mêmes priorités: donner aux plus fragiles, agir sur les facteurs du déterminisme social et donner aux salariés modestes pour que le travail paie davantage", a-t-elle résumé, insistant sur deux mesures phares: "les revalorisations de la prime d'activité et de l'allocation adultes handicapés, deux engagements du président de la République". Les crédits de la mission santé augmentent de 3,5% et ceux de la solidarité de près de 7%, a souligné la ministre. Le programme handicap et dépendance bénéficie d'une augmentation de 5,1% à 11,9 milliards d'euros. Cela "permettra de porter le niveau de l'aide (AAH) à taux plein à 860 euros dès ce mois, soit une progression de 41 euros par mois. L'allocation sera portée à 900 euros/mois fin 2019", a détaillé Agnès Buzyn. En matière de solidarité, la prime d'activité bénéficiera d'un coup de pouce supplémentaire, augmentant de 30 euros supplémentaires dès avril 2019, de 20 euros en avril 2020 et en avril 2021 pour atteindre les 80 euros, chiffre sur lequel le président Macron s'est engagé sur la durée de son quinquennat. "Vous avez introduit de nouveaux modes de calcul et critères qui bloquent ces revalorisations", a dénoncé le communiste Hubert Wulfranc. "La revalorisation de la prime d'activité n'est destinée qu'aux travailleurs d'un foyer dont les revenus professionnels sont supérieurs à 0,5 Smic. Pour l'AAH, quelque 100.000 personnes en seront exclues. Parmi elles, les allocataires vivant en couple (le plafond des ressources a été abaissé, ndlr)", a-t-il expliqué. L'Association des paralysés de France avait aussi dénoncé "une intox et un recul des droits", pointant notamment la suppression de l'indexation de l'AAH sur l'inflation pour 2019. "Le discours du gouvernement sur les prestations sociales donne l'impression que ce sont les pauvres qui ont une dette à l'égard de la Nation", a dénoncé la socialiste Gisèle Biémouret. Emmanuelle Anthoine (LR) a estimé que "le compte n'y (était) pas" et Caroline Fiat (LFI) que le budget solidarité était "de la poudre aux yeux" et la prime d'activité "un tour de passe-passe". Les députés ont par ailleurs adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement prévoyant un rapport avant le 1er septembre 2019 sur l'indemnisation des familles de victimes de l'antiépileptique Dépakine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Divorce pour séparation de fait: les députés raccourcissent le délai à un an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108122929.f96k9rm5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont raccourci de deux ans à un an le délai de séparation de fait au-delà duquel il est possible de demander le divorce de manière unilatérale, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. A l'heure actuelle, un divorce pour "altération définitive du lien conjugal" peut-être prononcé notamment en cas de cessation de la communauté de vie entre les époux durant les deux années précédant l'assignation en divorce. Les députés ont adopté, dans la nuit de mercredi à jeudi, un amendement LREM qui réduit ce délai de deux ans à un an. Ses auteurs font valoir que cette procédure de divorce, "véritable alternative au divorce pour faute", permet de demander le divorce de manière unilatérale après un délai de séparation de fait de deux ans. "Or, ce délai de deux ans apparaît trop long compte tenu de l'évolution des modes de vie et limite l'intérêt de ce divorce", estiment-ils. Selon des données du ministère de la Justice, plus de la moitié des quelque 123.000 divorces prononcés en 2015 ont eu lieu par consentement mutuel. Les divorces pour altération définitive du lien conjugal représentaient 13,3% des cas. Ceux pour faute un peu moins de 7%.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés favorables à une taxe additionnelle de séjour pour financer la Société du Grand Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108121223.g3fg0sf4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés en commission dans la nuit de mercredi à jeudi pour la création d'une taxe additionnelle de séjour de 15% en Ile-de-France, afin de financer la Société du Grand Paris (SGP). Dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019 de l'Etat, la commission des Finances a adopté un amendement de Gilles Carrez (LR) et du rapporteur Joël Giraud (LREM) visant à faire ainsi participer visiteurs et touristes, qui empruntent le réseau de transports franciliens, au financement de la SGP, chargée de construire le futur métro automatique autour de la capitale. Cette "taxe additionnelle régionale de 15% à la taxe de séjour dans la région d'Ile-de-France" serait "obligatoire et ne nécessiterait pas de délibération du conseil régional de l'Ile-de-France", précisent les auteurs de l'amendement, qui devra être revoté dans l'hémicycle en fin de semaine prochaine. "Cette part régionale apparaît d'autant plus soutenable que la taxe de séjour française demeure limitée en comparaison d'autres métropoles européennes", argumentent les députés dans leur exposé des motifs, en soulignant qu'"il s'agirait d'une recette dynamique" du fait de l'assujettissement également des hébergements meublés "mis en location sur les plateformes de réservation en ligne" du type Airbnb. Dans un communiqué, la principale organisation du secteur hôtelier, l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), ainsi que le Groupement national des chaînes (GNC), se sont opposés à cette "nouvelle taxe sur les Français et les touristes internationaux". Ce projet est "en contradiction totale avec l'engagement du président de la République et du gouvernement de ne pas créer de nouvelles taxes" et "viendra pénaliser directement le pouvoir d'achat", plaident ces organisations. En outre, les députés ont donné un avis favorable à un autre amendement de MM. Carrez et Giraud, prévoyant d'augmenter sous conditions la taxe sur les bureaux en Ile-de-France, également pour financer la SGP. Les parkings commerciaux seraient en outre inclus dans le champ de la taxe, au même titre que les locaux commerciaux. Ces mesures avaient été préconisées par Gilles Carrez, élu du Val-de-Marne, dans un rapport au Premier ministre début septembre. Le député y considérait qu'il fallait des "recettes supplémentaires estimées entre 200 et 250 millions d'euros par an, dès 2019", pour que le projet de la Société du Grand Paris soit pérenne, privilégiant un financement régional et non national.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariage, divorce, droit de vote: les députés élargissent les droits des "majeurs protégés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108120515.135c2vi6.html</link>
   <description><![CDATA[Mariage, divorce, droit de vote: les députés ont élargi les droits des "majeurs protégés", placés notamment sous tutelle ou curatelle, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice, dans la nuit de mercredi à jeudi. Le gouvernement avait présenté fin octobre une série de mesures destinées à "faciliter le quotidien" des handicapés, prévoyant notamment que les personnes sous tutelle puissent avoir un droit de vote inaliénable et aussi se marier, se pacser et divorcer, sans qu'un juge puisse les en priver. Plusieurs amendements en ce sens, cosignés par de nombreux "marcheurs" et portés par Jean Terlier, le responsable LREM sur le projet de réforme de la justice, ont trait au régime de protection juridique des majeurs. L'un d'eux supprime l'autorisation préalable d'un juge ou du conseil de famille pour se marier ou se pacser et facilite les conditions du divorce. Un autre amendement au texte, qui sera examiné dans l'hémicycle à partir du 19 novembre, abroge l'article du code pénal qui prévoit que "lorsqu'il ouvre ou renouvelle une mesure de tutelle, le juge statue sur le maintien ou la suppression du droit de vote de la personne protégée". L'amendement indique dans son exposé des motifs que "dans le cadre du droit en vigueur, le droit de vote est retiré sur décision du juge des tutelles à 83% des majeurs en tutelle" et assure que la mesure répond à "une demande forte des associations de personnes handicapées et de leur famille". Pour garantir "la sincérité du scrutin", l'amendement interdit notamment les procurations aux mandataires judiciaires. Toujours porté par M. Terlier, un amendement vise également à recentrer les mesures de protection judiciaire sur les cas nécessitant réellement une intervention du juge, le gouvernement prévoyant sur ce point de procéder par ordonnance. Selon des chiffres du ministère de la Justice datant de fin 2014, on compte un peu moins de 680.000 majeurs sous protection judiciaire, 365.000 sous tutelle et 313.000 sous curatelle. La moyenne d'âge des majeurs sous tutelle est de 64 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les crédits pour la charge de la dette</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108001528.pzm05410.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le budget destiné principalement à la charge de la dette, le gouvernement rappelant son engagement de réduire la dette publique sur le quinquennat. Les députés ont validé à main levée, à l'occasion de l'examen en première lecture du projet de budget pour 2019, les crédits de la mission "Engagements financiers de l'État", qui s'élèvent à 42,47 milliards d'euros, soit une hausse d'environ 1,7% par rapport à 2018. La secrétaire d'État auprès du ministre de l'Économie, Agnès Pannier-Runacher, a insisté sur le "cap" fixé par l'exécutif à travers ce budget: "construire une nouvelle prospérité française, durable (...) une prospérité qui ne doit pas reposer sur plus de dépenses publiques et par conséquent pas plus d'impôts mais (...) sur plus d'activité et par conséquent plus d'emploi pour les Français et pour leurs entreprises". Insistant sur le fait de "rétablir durablement nos finances publiques", elle a rappelé des objectifs qui tiennent "en trois chiffres", mis en avant par le ministre de l'Économie Bruno Le Maire lors du précédent projet de loi de finances: "5 points de baisse de la dette publique, 3 points de réduction de la dépense publique et 1 point de baisse des prélèvements obligatoires, d'ici la fin du quinquennat." Lise Magnier (UDI-Agir) a fait part de ses inquiétudes au sujet d'une possible aggravation de la dette en raison "de taux d'intérêt américains (qui) remontent" et "ceux de la BCE (qui) suivront courant 2019". "Comment absorberons-nous cet effort supplémentaire, alors que nous n'arrivons déjà pas à réduire le déficit actuel? Notre système de financement des dépenses publiques crée une injustice intergénérationnelle. L'État vit à crédit sur les générations futures", a déploré la députée de la Marne. La rapporteure spéciale Dominique David (LREM) a demandé aux groupes de l'opposition de "ne pas céder à une dramatisation excessive de la situation". "Nous empruntons pour financer notre dette à des taux historiquement bas (...) Les taux risquent de remonter, c'est normal de le prendre en compte dans nos prévisions mais rien n'annonce un choc qui mettrait l'État en difficulté", a-t-elle affirmé. Les députés ont aussi voté notamment les crédits liés aux participations financières de l'État et ceux du compte spécial concernant la participation de la France au désendettement de la Grèce.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois volets budgétaires en même temps: boycott d'une réunion à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107190237.yu4kewgw.html</link>
   <description><![CDATA[Des Insoumis aux Républicains, les députés d'opposition ont quitté mercredi comme un seul homme une réunion de commission et sont allés manifester leur "indignation" face aux délais trop contraints pour les textes budgétaires, trois volets étant examinés en même temps. Le secrétaire d'État Olivier Dussopt était venu défendre en fin d'après-midi devant la commission des Finances le projet de loi de finances rectificative (PLFR) pour 2018, après sa présentation à la mi-journée en Conseil des ministres à Charleville-Mézières. L'annonce par le président de la commission Éric Woerth (LR) du délai pour déposer des amendements sur le texte, fixé jeudi à 15H00, avant leur examen vendredi, a suscité un tollé dans la salle. Dénonçant "un droit d'amendement bafoué", le communiste Fabien Roussel a suggéré à ses collègues de "quitter la séance". Il a été suivi par toutes les oppositions, soit près d'une vingtaine de députés. Tous se sont retrouvés côte à côte salle des quatre colonnes pour exprimer leur colère devant la presse. "On demande juste à travailler normalement", a déclaré Christine Pirès-Beaune (PS). "Nous sommes en commission sur les articles non rattachés du projet de loi de finances 2019, il y a les crédits des missions dans l'hémicycle et en même le PLFR qui arrive", a dit Véronique Louwagie (LR), son collègue François Cornut-Gentille envisageant "un recours devant le Conseil constitutionnel". Dans un communiqué, les LR ont aussi dénoncé une "censure du travail des oppositions" et une "dérive de la majorité", affirmant que "jamais la commission des Finances n'a été amenée à siéger dans ces délais aussi intenables". "Vous méprisez le Parlement", a lancé Charles de Courson (Libertés et territoires) à Laurent Saint-Martin, vice-président (LREM) de la commission des Finances venu discuter avec les parlementaires. "Belle brochette!", s'est exclamé le "marcheur" devant ces opposants, avant de se dire "d'accord sur les délais" trop contraints, et favorable à "un débat de fond". La plupart des députés ont regagné plus tard leur commission pour l'examen des articles non-rattachés du projet de budget 2019, qui devrait se poursuivre jusqu'à 1H00 du matin puis reprendre jeudi à 9H30.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement d'une mission "flash" sur la participation citoyenne à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107180843.jim55a6f.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission "flash" sur la "démocratie locale et la participation citoyenne" a été lancée mercredi à l'Assemblée et confiée aux députés Émilie Chalas (LREM) et Hervé Saulignac (PS). A l'initiative de la commission des Lois, cette mission "flash" - c'est-à-dire dont les conclusions devront être rendues d'ici un mois - portera notamment sur le droit de pétition et le référendum, selon Mme Chalas. Il s'agit, a-t-elle dit à l'AFP, de "réinterroger les dispositifs existants pour voir pourquoi ils sont mal appropriés sur les territoires et comment faire pour que ce soit plus utilisé et peut-être éventuellement amendé", dans le cadre de la réforme institutionnelle en cours. Elle a indiqué que les députés procèderaient à "un grand nombre d'auditions" concernant plusieurs ministères dont celui des Territoires et des Collectivités, de l'Intérieur et de la Justice. En mars, plus d'une centaine de députés LREM avaient plaidé pour l'inscription de la "participation citoyenne" parmi les missions du Parlement fixées par la Constitution, notant que les mécanismes actuels de "référendum d'initiative partagé" et de "droit de pétition" ne sont "pas suivis d'effets". Il faut notamment pour un référendum d'initiative partagée le soutien d'un dixième des électeurs (soit 4,5 millions de citoyens) à une initiative parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée honore Clemenceau et Jaurès, avant une polémique sur Pétain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107173100.kw7fcmzu.html</link>
   <description><![CDATA[Devenus des références politiques, Jaurès et Clemenceau, la première des victimes et le héros national de la Grande Guerre, ont été honorés mercredi à l'Assemblée avant, ironie de l'histoire, qu'éclate une polémique sur un hommage à Pétain. "Il aura fallu cent ans pour que la Représentation nationale s'acquitte d'une dette envers l'Histoire, cent ans pour qu'on appose enfin deux plaques dans l'hémicycle, là où siégeaient Jean Jaurès et Georges Clemenceau", a lancé le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, ex-socialiste devenu "marcheur". Face à lui, dans l'hémicycle, plusieurs ministres et anciens ministres, des centaines de députés de toutes tendances politiques, à l'exception du Rassemblement national, ont applaudi debout pendant de longues minutes l'hommage rendu aux deux figures politiques, en présence de leurs familles. Quelques heures plus tard, c'est une autre figure de la Grande Guerre, Philippe Pétain, qui a fait irruption dans l'actualité. Emmanuel Macron a justifié la célébration de "ce grand soldat" samedi aux Invalides avec sept autres maréchaux, malgré "des choix funestes" pendant la Seconde Guerre mondiale. "Ça tombe plutôt mal. Encore un mauvais pas du président de la République", a déploré le communiste André Chassaigne. Durant les questions au gouvernement, la socialiste Valérie Rabault a "regretté" cette conjonction. Si l'artisan de la Collaboration avec le régime nazi suscite majoritairement le rejet, Jaurès et Clemenceau sont plébiscités par la classe politique. De Jean-Luc Mélenchon à Nicolas Sarkozy en passant par Emmanuel Macron, chacun trouve dans leurs destins politiques hors norme, matière à inspiration ou justification de ses choix politiques. Adversaires politiques, le socialiste Jaurès, humaniste oeuvrant pour l'émancipation de la classe ouvrière, et le radical Clemenceau, incarnation de l'ordre et de la fermeté, ont marqué la vie du Palais Bourbon par leurs duels oratoires. Tous deux Républicains et ardents défenseurs des libertés, ils ont su taire leurs différences dans leurs combats pour l'innocence du capitaine Dreyfus, la critique du colonialisme, le développement de la protection sociale ou la séparation de l'Église et de l'État. Jean Jaurès fut assassiné à Paris par un nationaliste trois jours avant le déclenchement de la guerre de 14-18 qu'il avait voulu à tout prix éviter. Chef de guerre victorieux, Clemenceau est sorti du conflit avec le rang de héros national. - "De la vitamine" - "Pour un certain nombre d'entre nous, Jaurès, c'est une vitamine. Quand ça va pas fort, quelques pages de Jaurès", a confié à l'AFP le leader de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, qui avait recherché sa place dans l'hémicycle dès son arrivée en juin 2017. "Ce sont deux grands héros de la République qui ont été souvent opposés mais qui avaient le même amour de la France", a jugé le président du Conseil constitutionnel Laurent Fabius. L'ancien président de l'Assemblée, Louis Mermaz, a insisté sur leur capacité "à se retrouver sur les grandes causes nationales et internationales". Après le général de Gaulle, Valéry Giscard d'Estaing, François Mitterrand et François Hollande, Emmanuel Macron a lui aussi emprunté les mots du "Père la victoire" pour notamment justifier sa détermination. "Dans ces moments marqués par l'angoisse, la peur, les changements profonds, il faut savoir tenir", a-t-il encore repris cette semaine. Il faut tenir jusqu'au dernier "quart d'heure", avait-il déjà affirmé à propos de la lutte contre l'Etat islamique en Syrie. Avant lui, le socialiste Manuel Valls avait fait du "Tigre" Clemenceau sa référence suprême. "Il y a plusieurs hommes en lui, le médecin des pauvres, l'élu de la Commune de Paris, l'homme de formules assassines et le ministre de l'Intérieur créateur des brigades du Tigre", avait-il expliqué, oubliant son rôle plus contesté de briseur de grèves. Les zélateurs de Jaurès, fondateur du journal "L'Humanité", ne sont pas moins nombreux à gauche comme à droite. Le président Nicolas Sarkozy a été jusqu'à le citer vingt-sept fois dans un discours de soixante-deux minutes en 2007. Aux Européennes de 2009, Louis Alliot (RN) a lui assorti une affiche d'un "Jaurès aurait voté FN", présentant son parti comme le seul à défendre "les valeurs de justice sociale et d'humanisme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés mobilisés pour les civils victimes des guerres, "les gueules cassées d'aujourd'hui"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107172427.1p0ko65p.html</link>
   <description><![CDATA["Les civils sont les gueules cassées d'aujourd'hui": une vingtaine de parlementaires se sont rassemblés mercredi devant l'Assemblée nationale, à l'appel de l'association Handicap International, pour exhorter la France à s'engager contre les bombardements militaires en zones peuplées. Nuh l'Irakien, Lum Phun la Laotienne, Theresa la Soudanaise, Alvarro le Colombien... Des députés de tous bords ont brandi les portraits de victimes civiles de divers conflits à travers le monde. Les civils représentent aujourd'hui 90% des victimes de guerres, une augmentation "effrayante", selon l'ONG qui rappelle qu'en 1914-1918 cette proportion avoisinait les 40%. Les "gueules cassées d'aujourd'hui, c'est 90 civils chaque jour qui sont victimes, mortes ou blessées, des bombardements en zones peuplées", a déclaré à l'AFP le député (LREM) du Rhône, Hubert Julien-Laferrière. Il s'agit de lancer "un pavé dans la mare" et de créer une mobilisation "transpartisane" dans l'hémicycle, a dit de son côté Sandrine Mörch (LREM, Haute-Garonne). Handicap International et les parlementaires appellent notamment les autorités françaises à prendre part à un projet de déclaration politique contre les bombardements en zones peuplées mené par 12 pays, dont la Suisse, la Norvège et l'Autriche. La France ne s'est pour l'instant pas engagée, une absence de positionnement jugée "incompréhensible" par Anne Hery, directrice du plaidoyer pour l'association. "Au moment du Forum pour la Paix (conférence internationale prévue du 11 au 13 novembre à Paris, ndlr), tous les regards seront tournés vers Emmanuel Macron pour l'inciter à faire un geste fort pour rejoindre cette déclaration politique", a-t-elle déclaré à l'AFP. L'association affirme avoir mobilisé 4.500 députés sur le sujet dans huit pays différents, notamment par le lancement de plusieurs pétitions. Ce rassemblement fait suite à une tribune parue dans le quotidien La Croix dans le courant d'octobre incitant la France à participer aux discussions internationales "pour mettre fin aux bombardements de civils", et signée par quelque 90 parlementaires de différents partis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs de députés: rémunérations et temps de travail discutés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107171610.s6a77f4m.html</link>
   <description><![CDATA[La négociation "se poursuit" entre les députés et les collaborateurs parlementaires sur les rémunérations et le temps de travail, a indiqué mercredi l'Association des députés-employeurs, après la signature d'un accord collectif la semaine dernière. "La négociation collective se poursuit", a déclaré la présidente de l'association, Émilie Chalas (LREM), en présentant lors d'une conférence de presse l'accord qui entrera en vigueur le mois prochain. "Plusieurs chantiers restent ouverts" sur des "références salariales" ou "l'organisation du temps de travail", qui "seront abordés" lors des prochaines négociations, a ajouté cette élue de l'Isère. Cet accord est "une brique supplémentaire dans la construction de ce qui pourra s'apparenter à terme à la définition d'un statut des collaborateurs", a affirmé à ses côtés le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Dans un communiqué, la CFTC-Parlement a estimé qu'il était désormais temps d'"aborder les sujets difficiles", évoquant notamment les "milliers d'heures supplémentaires" non compensées. Selon Mme Chalas, l'accord de la semaine dernière, "le deuxième du genre" après un premier texte en 2016, a été signé "à l'unanimité" avec les cinq syndicats représentatifs (CFDT-SMA/CFE-CGC/CFTC/CGT-CP/SNCP-FO) après six mois de discussions "parfois âpres". La mise en place, actée la semaine dernière, de "fiches-métiers" permettra notamment de mieux définir le métier des collaborateurs, "chevilles ouvrières" du fonctionnement démocratique mis à mal par le "Penelopegate", a estimé la députée, évoquant un métier jusqu'alors "impensé". Elle a aussi mis en avant le "référent formation" prévu par l'accord et annoncé un "nouveau guide de la relation contractuelle député-collaborateur". Les collaborateurs sont 2.000 environ, et chaque député est employeur. 576 des 577 députés sont membres de l'association, selon Mme Chalas. En janvier, le bureau de l'Assemblée nationale a décidé de revaloriser de 10% l'enveloppe pour la rémunération des collaborateurs. Le montant mensuel du crédit par député, calculé pour 5 collaborateurs en principe, parfois à temps partiel, a été porté à près de 10.600 euros. Lors de sa réunion mercredi, le bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée, a décidé de faciliter le report d'une année à l'autre du reliquat de cette enveloppe, selon des participants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les fonctionnaires de l'Assemblée consultés sur leur réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107165953.5g212yhj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) va organiser une consultation de tous les agents de l'institution, en vue de la réforme de la fonction publique parlementaire, un chantier sensible. Le bureau de l'Assemblée, son "conseil d'administration", a adopté mercredi une "nouvelle feuille de route sociale, avec une nouvelle méthode et un nouveau calendrier, pour moderniser la fonction publique parlementaire", selon un communiqué. Fin mai, l'ex-président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) avait annoncé la réforme du statut et des missions des quelque 1.100 fonctionnaires de l'institution, pour laquelle un rapport suggérait "l'éventuelle externalisation de certaines tâches", ce qui avait inquiété en interne. Mais en juillet, M. de Rugy avait écarté certaines pistes et annoncé des concertations. Titulaire du perchoir depuis septembre, M. Ferrand a rencontré l'ensemble des organisations syndicales et les associations de fonctionnaires, dont il a une nouvelle fois souligné mercredi "l'excellence". Et "une consultation de tous les agents de l'institution sera organisée à l'échelle des services pour que l'ensemble du personnel puisse formuler des propositions sur l'évolution de leurs métiers et de leurs missions à l'horizon d'une dizaine d'années". Trois cycles de discussions sont programmés, sur les missions, et au second semestre 2019 sur les carrières et "les dispositifs dérogatoires de fin de carrière et de rémunération". Le président de l'Assemblée doit s'exprimer lundi devant les personnels, dont le statut est régulièrement sous les feux des projecteurs. "Richard Ferrand veut embarquer l'ensemble des fonctionnaires" et "il met tout sur la table, il n'y aura pas de décisions par petits bouts", s'est félicité Sylvain Waserman (MoDem), membre du bureau. Face à un discours d'apaisement, "les personnels restent vigilants", selon une source parlementaire. Les syndicats sont sur le qui-vive, à l'instar du Span-CGT qui réclame depuis plusieurs mois "le maintien du statut pour tous" et non "la création d'une fonction publique à plusieurs vitesses". Le bureau de l'Assemblée a en outre acté qu'"un groupe de travail réunissant le président de l'Assemblée et les présidents des groupes politiques abordera dès novembre la réforme du règlement intérieur" de l'institution. L'horizon de cette réforme est "juin prochain", a précisé M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Edouard Philippe en Corse "avant la fin de l'année"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107154934.e7q4suid.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe se rendra en Corse "avant la fin de l'année" afin d'évoquer la situation institutionnelle de l'île avec les élus locaux, a-t-il annoncé mercredi à l'Assemblée nationale. "Les membres du gouvernement se rendent régulièrement en Corse et entretiennent cette discussion", avec les élus locaux, a souligné le Premier ministre. "Et j'aurai moi-même l'occasion d'aller en Corse avant la fin de l'année comme je m'y étais engagé auprès de l'exécutif corse", a-t-il poursuivi. "Nous pourrons discuter de ces évolutions (institutionnelles) en gardant à l'esprit le cadre initial que nous avons fixé et en espérant que l'examen de la réforme constitutionnelle (prévu en janvier) permette la mise en oeuvre du droit à la différenciation" des territoires, a-t-il encore répondu au député nationaliste corse Jean-Félix Acquaviva. Les relations entre le gouvernement et les élus nationalistes corses restent tendues en dépit de la visite de plusieurs ministres sur l'île et de la tenue d'un premier cycle de discussions, clos en juillet à Matignon avec la création d'un nouveau "statut fiscal et social" pour l'île. Début août, le président indépendantiste de l'Assemblée de Corse, Jean-Guy Talamoni, avait appelé à la définition d'une "nouvelle stratégie" face au refus de Paris d'entendre ses demandes. Dans le viseur de M. Talamoni et de Gilles Simeoni, président du Conseil exécutif de Corse, la question des "prisonniers politiques" et de leur rapprochement, la place de la Corse accordée dans la prochaine réforme constitutionnelle ou encore la création d'un statut de résident.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rend enfin hommage à Jaurès et Clemenceau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107140136.wyey8yc8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu mercredi hommage à Jean Jaurès et Georges Clemenceau en apposant des plaques à leur nom sur les sièges qu'ils occupaient lorsqu'ils étaient députés sous la IIIe République. "Il aura fallu cent ans pour que la Représentation nationale s'acquitte d'une dette envers l'Histoire, cent ans pour qu'on appose enfin deux plaques dans l'hémicycle, là où siégeaient Jean Jaurès et Georges Clemenceau", a déclaré le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. Adversaires politiques mais respectueux l'un envers l'autre, le socialiste Jaurès, humaniste oeuvrant pour l'émancipation de la classe ouvrière, et le radical Clemenceau, incarnation de l'ordre et de la fermeté, ont marqué la vie de l'Assemblée nationale par leurs duels oratoires. Jean Jaurès fut assassiné à Paris trois jours avant le déclenchement de la guerre de 14-18 qu'il avait voulu à tout prix éviter. Chef de guerre victorieux, Clemenceau est sorti du conflit avec le rang de héros national. Richard Ferrand a remercié dans son discours Jean-Luc Mélenchon (LFI) et André Chassaigne (PCF), les premiers à avoir attiré son attention sur l'absence de plaque au nom de Jean Jaurès. "Quant à Clemenceau, en cette année du centenaire de l'Armistice, il m'est apparu naturel et nécessaire que l'Assemblée nationale songe enfin à l'honorer", a-t-il expliqué. Des membres des familles Jaurès et Clemenceau étaient présents lors du dévoilement des plaques sur les deux fauteuils, situés au quatrième et sixième rang à gauche de l'hémicycle où siège aujourd'hui le groupe à majorité communiste. Tous les groupes et partis étaient représentés à l'exception du Rassemblement national.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remplacement de l'"exit tax": les députés veulent durcir le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107132138.h3b53do4.html</link>
   <description><![CDATA[Pour les patrimoines mobiliers les plus importants, les députés entendent durcir le dispositif prévu par le gouvernement en remplacement de l'"exit tax", afin de freiner l'exil fiscal des entrepreneurs. La commission des Finances de l'Assemblée a adopté mercredi un amendement en ce sens du rapporteur Joël Giraud (LREM) au projet de budget 2019, qui devra encore être validé dans l'hémicycle la semaine prochaine. L'"exit tax" avait été instaurée en 2011. Cet impôt porte sur les "plus-values latentes" de chefs d'entreprises qui décident de transférer leur domicile à l'étranger, en cas de cession effective de leur patrimoine en France dans les quinze années suivant leur départ. Le président de la République Emmanuel Macron avait annoncé au printemps sa suppression pure et simple afin de renforcer l'attractivité de la France, mais le projet de budget prévoit finalement de la remplacer par un dispositif "anti-abus" plus ciblé. Il concernera ainsi les cessions de patrimoine intervenant jusqu'à deux ans après un départ de France, contre jusqu'à 15 ans à l'heure actuelle. En commission, M. Giraud a rappelé le rendement faible de l'"exit tax". La durée de sursis de l'imposition a été longuement débattue. La majorité a voté une forme de compromis via un amendement du rapporteur, cosigné par Emilie Cariou (LREM): pour les participations les plus importantes, supérieures à 2,57 millions d'euros, il prévoit un délai de cinq ans après le départ hors de France du contribuable, à l'issue duquel celui-ci bénéficiera d'un dégrèvement complet de l'"exit tax" pesant sur les plus-values latentes sur les titres et valeurs mobilières détenues. Cela concernerait un tiers des redevables de l'"exit tax". Pour les participations inférieures, le délai de deux ans prévu par le gouvernement serait maintenu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
