<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 13:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Maternelle obligatoire: les communistes se réjouissent, mais demandent des moyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327111659.5zkvv9j1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont approuvé mardi la décision d'Emmanuel Macron d'abaisser l'âge de la scolarité obligatoire de six à trois ans, à condition que cela ne se fasse pas "à moyens constants". L'abaissement de l'âge de la scolarité obligatoire de six à trois ans est une mesure "que l'on porte depuis longtemps", a déclaré mardi Elsa Faucillon lors d'un point-presse à l'Assemblée nationale, en réaction à l'annonce du chef de l'Etat mardi en ouverture des "Assises de la maternelle", organisées à Paris. La députée a néanmoins souligné l'importance de mettre à disposition à l'échelle locale les moyens humains, logistiques et financiers nécessaires à cette réforme. "On ne peut pas penser que ça se fera à moyens constants", a-t-elle estimé. Cette mesure, qui devra passer par une loi, concernera quelque 26.000 enfants. Actuellement 97,6% des petits âgés de trois ans sont déjà scolarisés (et quasiment 100% des enfants de 4 et 5 ans). Mme Faucillon a en outre dit souhaiter que la scolarité soit obligatoire dès 2 ans dans les quartiers prioritaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaques de l'Aude: Wauquiez persiste et cible Macron devant les députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327111455.sxda69ov.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de LR, Laurent Wauquiez, a ciblé mardi la "vision" d'Emmanuel Macron sur le terrorisme devant les députés LR, appelant à "maintenir notre ligne constante" et réclamant encore le rétablissement de l'état d'urgence et la rétention administrative des "plus radicalisés". "Emmanuel Macron a combattu la déchéance de la nationalité. Il nous a fait sortir des mesures de protection permises par l'état d'urgence. Le président de la République a déclaré: +Daech est vaincu+. Il a une vision: le terrorisme s'explique par une raison sociale", a notamment attaqué le président du parti LR lors de la réunion du groupe à l'Assemblée, selon des propos rapportés. Sur ce "combat extrêmement important, il faut maintenir notre ligne constante", a exhorté M. Wauquiez, martelant les demandes de rétablissement des mesures de l'état d'urgence et de rétention administrative "pour les plus radicalisés" et demandant à ses troupes d'"être les vigies avec des propositions concrètes". "Il est resté sur sa ligne d'hier (lundi), à savoir ferme sur ses convictions et ses propositions", selon un député présent à la réunion. Le président de LR avait dénoncé lundi la "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron et réclamé le rétablissement de l'état d'urgence et "l'expulsion immédiate des étrangers" qui "incitent à la haine de la France". Damien Abad, un des vice-présidents des Républicains, a jugé mardi matin que ces déclarations de Laurent Wauquiez n'étaient pas "polémiques" et respectaient les victimes, tout en soulignant "qu'aujourd'hui la mémoire nécessite l'action". "Je dis au gouvernement: pas de surenchère moralisatrice, pas d'indignation surjouée", a-t-il défendu sur RFI. Interrogé sur la similarité des propositions de LR avec celles de Marine Le Pen, M. Abad a répondu que "la question pour nous ce n'est pas de faire des propositions en fonction de ce que le Front national propose, mais en fonction de ce que les Français demandent". Certaines des propositions de M. Wauquiez font débat jusqu'au sein de LR. Frédéric Péchenard, vice-président LR de la région Ile-de-France et ex-directeur général de la police nationale, a ainsi estimé lundi que la rétention administrative des fichés S n'avait pas guère de sens dans la mesure où elle était "très difficile à mettre en oeuvre". Il s'est dit en outre "favorable" à la fin de l'état d'urgence. "Les Français ne se satisfont plus de l'union nationale autour de la célébration d'un héros" et "on demande que le président fasse la démonstration qu'il exerce une de ses prérogatives majeures qui est de protéger les Français", a plaidé pour sa part Annie Genevard, secrétaire générale des Républicains et vice-présidente de l'Assemblée, via L'Opinion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'hommage au gendarme Arnaud Beltrame diffusé mercredi sur toutes les grandes chaînes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327110711.7xdm34nd.html</link>
   <description><![CDATA[L'hommage national au gendarme Arnaud Beltrame, tué vendredi par l'assaillant jihadiste de l'Aude, sera diffusé simultanément mercredi matin sur TF1, France 2, M6, BFMTV, LCI, franceinfo, CNews, LCP Assemblée Nationale, Public Sénat et TV5 Monde, ont indiqué les chaînes mardi. Mercredi matin, le cortège funéraire partira à 10H00 de la place du Panthéon pour se diriger, par les quais de la Seine, vers l'Hôtel des Invalides, où se déroulera la cérémonie d'hommage national, ouverte au public. TF1 démarrera la diffusion de son édition spéciale à 9H50. France 2 proposera une émission dès 10H avec Pierre Servent, spécialiste des questions "de défense et de stratégie", Fabrice d'Almeida, historien, et les journalistes de la chaîne. M6 bousculera également ses programmes dès 10H avec une édition spéciale consacrée à la cérémonie. Emmanuel Macron présidera la cérémonie à partir de 11H30 dans la cour des Invalides, en présence de la famille du gendarme décédé à l'âge de 44 ans et des familles des victimes de l'attaque terroriste de Carcassonne et Trèbes. Le président y prononcera l'éloge funèbre, avant d'élever Arnaud Beltrame au grade de commandeur de la Légion d'honneur. La cérémonie se terminera par une minute de silence suivie par La Marseillaise interprétée par l'orchestre de la garde Républicaine. Emmanuel Macron avait annoncé samedi qu'un "hommage national" serait rendu à l'officier de gendarmerie, dont la mort "en héros" aux mains d'un jihadiste dans l'Aude suscite une vive émotion. Peu après la prise d'otages vendredi dans un supermarché Super U de Trèbes, commune proche de Carcassonne, le lieutenant-colonel Beltrame s'était livré à la place d'une femme que l'assaillant avait prise comme bouclier. Grièvement blessé, il a succombé samedi à ses blessures. tsz/fpo/shu TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: minutes de silence à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327102005.u7gwlc42.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée et le Sénat rendront mardi un hommage solennel aux victimes des attaques jihadistes de l'Aude, avec des minutes de silence, et une question au gouvernement de chaque groupe politique à l'Assemblée, suivie d'une réponse groupée du Premier ministre. A l'Assemblée, "un hommage solennel" sera rendu "à 15 heures, au lieutenant-colonel Arnaud Beltrame et aux victimes de l'attaque terroriste de Carcassonne et de Trèbes", a indiqué la présidence. "Cet hommage de la représentation nationale sera introduit par François de Rugy et prendra la forme d'une minute de silence", selon un communiqué. A l'issue, comme cela a été acté en conférence des présidents, "un représentant de chaque groupe posera au gouvernement une question en lien avec l'attaque terroriste de Carcassonne et de Trèbes. Ces questions feront ensuite l'objet d'une réponse groupée du Premier ministre". Les députés LREM ont par ailleurs observé une minute de silence lors de leur réunion hebdomadaire, en présence d'Edouard Philippe. Le président du groupe, Richard Ferrand, a appelé à être digne du courage du gendarme Arnaud Beltrame, et "à ne pas se laisser salir par la boue de la récupération" politique, selon un participant. Danièle Herin, députée de l'Aude comptant Trèbes dans sa circonscription, a exprimé son émotion, salué les forces de l'ordre et les secours qui sont intervenus, et remercié le gouvernement et ses collègues pour le soutien. Au Sénat, un hommage sera également rendu aux victimes des attentats de l'Aude avant le début des questions au gouvernement, suivi d'une minute de silence. Une cérémonie publique d'hommage national au gendarme Arnaud Beltrame, tué vendredi par le tueur jihadiste de l'Aude, se déroulera mercredi aux Invalides, après une veillée réservée à "ses frères d'armes", a annoncé l'Elysée lundi. Les drapeaux et étendards de la gendarmerie, comme ceux de l'Assemblée nationale et du Sénat, ont été mis en berne en l'honneur de l'officier de gendarmerie, dont la mort "en héros" suscite une vive émotion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: Edouard Philippe se "méfie des réponses juridiques rapides"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327101932.1pihx4l6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a dit mardi se "méfie(r) des réponses juridiques rapides", alors que droite et extrême droite ont remis sur la table des propositions très dures, après les attaques jihadistes de l'Aude. "Je me méfie des réponses juridiques rapides. Il y a un arsenal juridique dont les forces de l'ordre peuvent se saisir pour comprendre, suivre, sanctionner", a déclaré le chef du gouvernement devant les députés LREM, selon des propos rapportés. Les députés du groupe majoritaire avaient observé une minute de silence au début de leur réunion à huis clos, avant que leur président Richard Ferrand ne prenne la parole pour les appeler à "être dignes du courage d'Arnaud Beltrame", lieutenant-colonel tué par l'assaillant jihadiste et auquel un hommage national sera rendu mercredi. Ce proche d'Emmanuel Macron leur a aussi demandé de "ne pas se laisser salir par la boue de la récupération", en référence aux réactions d'une partie de l'opposition. Puis Danièle Hérin, députée de la circonscription de Trèbes, avait fait part de son émotion, saluant l'intervention des forces de l'ordre et des secours et remerciant le gouvernement et ses collègues pour leur soutien. Le président de LR Laurent Wauquiez a exigé lundi le rétablissement de l'état d'urgence et "l'expulsion immédiate des étrangers" qui "incitent à la haine de la France". La présidente du FN Marine Le Pen a formulé des exigences similaires, en invoquant la "prévention". Elle a aussi accusé mardi la majorité de cacher sa "lâcheté" derrière "le corps d'un héros", Arnaud Beltrame.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: Fesneau (MoDem) dénonce une "instrumentalisation" par Wauquiez et Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180326115606.tj5610v8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe MoDem à l'Assemblée, Marc Fesneau, a dénoncé lundi une "instrumentalisation" par Laurent Wauquiez et Marine Le Pen des attaques jihadistes de l'Aude, avec des propos "accusatoires à l'encontre de l'Etat", contraires à "ce dont le pays a besoin". "Faisant fi des plus élémentaires dignité et responsabilité requises après un tel drame, Laurent Wauquiez et Marine Le Pen ont choisi une nouvelle fois l'instrumentalisation de la douleur et des peurs au profit de polémiques politiciennes dont chacun peut mesurer le haut degré d'irresponsabilité", écrit l'élu centriste dans un communiqué. Lors d'une allocution au siège de LR dans la matinée, le président du parti Laurent Wauquiez a dénoncé la "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron et réclamé le rétablissement de l'état d'urgence. Plus tôt, la présidente du FN, Marine Le Pen, avait demandé la démission du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, fustigeant une "défaillance profonde" du gouvernement dans la lutte contre le terrorisme. M. Fesneau entend "rétabli(r) les faits" après ces "propos accusatoires à l'encontre de l'État", soulignant notamment que la loi antiterroriste votée à l'automne permet "d'augmenter les moyens dédiés au renseignement et à la sécurité des Français ainsi que de se doter de nouveaux outils de lutte contre le terrorisme". "Notre pays a plus que jamais besoin d'unité et de pleine conscience des risques", plaide le député du Loir-et-Cher, pour qui il faut agir collectivement "sans chercher la récupération des drames et sans donner prise à ceux qui veulent diviser les Français et les dresser les uns contre les autres". "L'irresponsabilité est donc du côté de ceux qui tiennent de tels propos et à qui je dis aujourd'hui que la malhonnêteté et l'outrage n'ont jamais servi les intérêts de notre Nation", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi sur l'alimentation à l'Assemblée le 22 mai (Travert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180326111145.ynxvedem.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur l'alimentation sera examiné à l'Assemblée nationale à compter du 22 mai, a déclaré le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert lundi dans une interview au journal L'Opinion. "Le projet de loi arrivera en séance publique à l'Assemblée le 22 mai", y affirme le ministre, rappelant les "trois piliers" du texte: regroupement des producteurs en organisation, inversion de la construction des prix et encadrement des promotions couplé au relèvement du seuil de revente à perte. Il estime que ces mesures pourraient engendrer une "hausse globale des prix de 800 millions d'euros pour un chiffre d'affaires sur les produits alimentaires de 125 milliards", soit "50 centimes sur un panier moyen". Ce, si le seuil de revente à perte est relevé de 10%, comme le prévoit le projet de loi, "pour les seuls produits têtes de gondole, et si les distributeurs ne rééquilibrent pas leurs marges". "Quand Leclerc et l'UFC-Que Choisir parlent d'une ponction de 5 milliards sur le pouvoir d'achat, c'est de l'enfumage", estime M. Travert, qui dénonce "un calcul absurde qui porte sur tous les produits alimentaires". Il ne se prononce pas en revanche sur un scénario dans lequel les distributeurs ne joueraient pas le jeu et ne rééquilibreraient pas leur marges sur l'ensemble de la gamme vendue en grande surface. Le texte prévoit d'encadrer les promotions ou de relever le seuil de revente à perte pour que les produits alimentaires soient revendus au moins 10% au-dessus de leur prix d'achat, afin de couvrir les frais de logistique des distributeurs, qui se retrouvaient de fait assumés par les industriels et les producteurs quand les produits étaient revendus sans marge. Autre chantier destiné à enrayer la crise économique qui frappe le monde agricole, la fiscalité: un groupe de travail, qui rassemble une vingtaine de parlementaires et des représentants du monde agricole, "doit rendre ses conclusions, notamment sur l'épargne de précaution, en juin, afin qu'elles puissent être reprises dans le budget 2019", a indiqué le ministre. La FNSEA a plaidé ces derniers mois pour que les agriculteurs puissent disposer d'une épargne de précaution accumulée les "bonnes" années de récolte avec une fiscalité allégée, et utilisable pour permettre la gestion des exploitations en cas de mauvaise année due à un aléa climatique ou à une baisse des cours due à un choc sur le marché. Le ministre a également rappelé le lancement d'une mission d'information de l'Assemblée nationale sur le foncier agricole. "Il faut réserver des terres aux jeunes qui s'installent, éviter la spéculation, améliorer la transparence sur les achats par des acteurs étrangers et préserver des surfaces agricoles dans les réflexions sur l'aménagement du territoire", souhaite notamment Stéphane Travert.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi sur l'alimentation à l'Assemblée le 22 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180326093309.4ksfjtgb.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur l'alimentation sera examiné à l'Assemblée nationale à compter du 22 mai prochain, déclare le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert lundi dans une interview au journal L'Opinion. "Le projet de loi arrivera en séance publique à l'Assemblée le 22 mai", déclare le ministre dans cette interview, rappelant les "trois piliers" du projet: regroupement des producteurs en organisation, inversion de la construction des prix et encadrement des promotions couplé au relèvement du seuil de revente à perte. Il reconnaît que ces mesures vont engendrer une "hausse globale des prix de 800 millions d'euros pour un chiffre d'affaires sur les produits alimentaires de 125 milliards", soit "50 centimes sur un panier moyen". "Quand Leclerc et l'UFC-Que Choisir parlent d'une ponction de 5 milliards sur le pouvoir d'achat, c'est de l'enfumage", estime en revanche M. Travert, qui dénonce "un calcul absurde qui porte sur tous les produits alimentaires". Selon lui, les produits concernés par le relèvement du seuil de revente à perte sont "les produits têtes de gondole", vendus à perte. Le texte prévoit d'encadrer les promotions ou de relever le seuil de revente à perte pour que les produits alimentaires soient revendus au moins 10% au-dessus de leur prix d'achat, afin de couvrir les frais de logistique des distributeurs, qui se retrouvaient de fait assumés par les industriels et les producteurs quand les produits étaient revendus sans marge. Autre chantier destiné à enrayer la crise économique qui frappe le monde agricole, la fiscalité: un groupe de travail, qui rassemble une vingtaine de parlementaires et des représentants du monde agricole, "doit rendre ses conclusions, notamment sur l'épargne de précaution, en juin, afin qu'elles puissent être reprises dans le budget 2019", a indiqué le ministre. La FNSEA a plaidé ces derniers mois pour que les agriculteurs puissent disposer d'une épargne de précaution, accumulée les "bonnes" années de récolte avec une fiscalité allégée, et utilisable pour permettre la gestion des exploitations en cas de mauvaise année due à un aléa climatique ou à une baisse des cours due à un choc sur le marché.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 09:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radicalisation: l'Etat "se donne les moyens" pour le renseignement, selon François de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180326072539.c671rui1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy a souligné lundi que le renseignement et la surveillance des personnes soupçonnées de radicalisation sont "un combat de longue haleine" et que l'Etat se "donne les moyens" en la matière. Il a accusé sur Europe 1 ceux qui prônent l'enfermement des personnes fichées S les plus dangereuses de faire de la "surenchère": "les Etats-Unis ont eu à une époque Guantanamo et ont bien vu que ça ne marchait pas. Ca n'empêche pas les attentats et par ailleurs on se retrouve avec des personnes dont, au bout d'un moment, on ne sait plus quoi faire", a-t-il expliqué. Soulignant que "des dizaines d'attentats ont été déjoués depuis 2015", il a noté que "le risque zéro n'existe pas". Mais "notre rôle de responsables politiques (...) c'est de réduire encore et toujours ce risque" et "la question de la surveillance" - comme celle du renseignement - "doit être toujours améliorée". "Il faut être dans la surveillance, le renseignement. Et là on s'en donne les moyens: on va avoir 1.800 personnes recrutées spécifiquement pour le renseignement dans les cinq années qui viennent. En matière de police et de gendarmerie, (il y aura) 2.000 recrutements cette année et ce sera le même rythme pendant cinq ans pour avoir 10.000 fonctionnaires de police et de gendarmerie supplémentaires", a-t-il énuméré. "En matière de défense nationale, (il y a) 10.000 militaires sur le terrain dans le cadre de l'opération Sentinelle", a-t-il rappelé. L'Etat a pris des mesures "depuis trois ans (...) et à chaque fois nous sommes sortis renforcés", a-t-il encore fait valoir, soulignant qu'il s'agit d'"un combat de longue haleine".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 07:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: drapeaux en berne à l'Assemblée, hommage aux victimes la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180324143000.xyxrt767.html</link>
   <description><![CDATA[Les drapeaux ont été mis en berne samedi au Palais Bourbon, en hommage aux victimes des attaques jihadistes dans l'Aude, avant un hommage des députés la semaine prochaine, a annoncé François de Rugy, président de l'Assemblée nationale. Le président LREM de l'Assemblée nationale "adresse les condoléances de l'ensemble des députés aux familles et aux proches des victimes du terrorisme qui a un nouvelle fois frappé la France, dans l'Aude", indique-t-il dans un communiqué, précisant que "les drapeaux sont en berne" au Palais Bourbon. François de Rugy "salue le courage exceptionnel du Lieutenant-colonel Arnaud Beltrame qui a payé de sa vie son héroïsme face à la barbarie", selon le communiqué. "La représentation nationale rendra un hommage solennel cette semaine, en séance, aux victimes et aux forces de l'ordre", conclut-il. Le sacrifice d'Arnaud Beltrame, l'officier de gendarmerie qui s'était livré à la place d'une femme retenue en otage par Radouane Lakdim, suscitait samedi un hommage unanime en France, au lendemain des attaques jihadistes de Trèbes et Carcasonne, dont le bilan s'est alourdi à quatre morts.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cyberattaques: l'Assemblée permet aux opérateurs de traquer les virus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322232504.6orlwv62.html</link>
   <description><![CDATA[Les opérateurs de télécommunications pourront jouer un rôle dans la détection des cyberattaques, l'Assemblée nationale ayant donné son feu vert jeudi soir à cette disposition dans le cadre du projet de loi de programmation militaire (LPM). Le texte, examiné en première lecture, prévoit que les opérateurs "pour les besoins de la sécurité et de la défense des systèmes d'information" pourront mettre en place des dispositifs de détection des attaques sur leurs réseaux. Après en avoir informé l'Autorité nationale de sécurité des systèmes d'information (ANSSI), ils le feront à partir de marqueurs techniques capables de repérer la "signature" d'une attaque informatique. L'ANSSI, si elle a connaissance d'une menace, pourra demander aux opérateurs d'exploiter ces dispositifs, en recourant, le cas échéant, à des marqueurs qu'elle leur fournira, comme l'adresse IP d'un serveur appartenant à l'attaquant ou un site internet piégé. Les opérateurs devront informer l'Agence en cas de cyberattaque et, à la demande de l'ANSSI, avertir leurs abonnés de la vulnérabilité ou de l'atteinte de leurs systèmes d'information. Le texte prévoit aussi que les données recueillies dans le cadre de la mise en oeuvre des dispositifs de détection qui ne seraient pas directement utiles à la prévention des menaces visées soient immédiatement détruites. Sur cet article, qui a peu fait débat dans l'hémicycle, le rapporteur, Jean-Jacques Bridey (LREM) a souligné que "tous ces dispositifs seront contrôlés par l'Arcep", l'Autorité de régulation des communications électroniques et des postes. Mettant en avant l'enjeu "primordial de la confidentialité des données personnelles", les Insoumis ont plaidé en vain pour que les opérateurs n'aient pas le droit d'ajouter des marqueurs autres que ceux demandés par l'ANSSI. En février, le directeur général de cette Agence, Guillaume Poupard, avait expliqué que jusqu'alors, les opérateurs n'avaient "pas le droit de fouiller dans leurs flux pour détecter des attaques". "Ils ont le droit de protéger leurs systèmes, mais dans les flux qu'ils transportent, ils n'ont pas le droit d'aller voir s'il y a des attaques ou pas. Ils transportent l'eau, qu'elle soit potable ou pas potable, pour prendre cette analogie", avait-il ajouté. Toujours au chapitre de la cyberdéfense, les députés ont adopté dans la foulée un article qui permet aux cyber-combattants de bénéficier du régime protecteur dit "d'excuse pénale", dans le cadre de leur participation à des opérations extérieures. Cette mesure "renforce le bouclier juridique de nos soldats", a affirmé Fabien Gouttefarde (LREM), spécialiste du droit de la guerre. Le régime permet, sous certaines conditions, d'exonérer de leur responsabilité pénale les militaires exerçant des mesures de coercition, faisant usage de la force ou en donnant l'ordre. Les députés communistes ont tenté en vain de faire supprimer l'article, se disant opposés aux "immunités pénales". Mais la ministre des Armées Florence Parly a rétorqué qu'il s'agissait de "donner des protections" aux soldats "à condition bien sûr que ceux-ci respectent les règles du droit international", et qu'il ne s'agissait "pas du tout d'immunité et de couvrir des comportements délictueux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 23:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise les militaires à devenir conseillers municipaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322220914.fp4yisq3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi soir les militaires à devenir conseillers municipaux dans des petites communes, le gouvernement vantant un "immense progrès", alors que des élus de gauche mais aussi MoDem, ont plaidé en vain pour étendre ce droit à toutes les communes. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi de programmation militaire (LPM), les députés ont adopté l'article qui prévoit que les militaires en activité pourront se faire élire conseillers municipaux dans les communes de moins de 9.000 habitants. Les militaires, qui n'ont obtenu le droit de vote qu'en 1945, pourront aussi être conseillers communautaires dans les communautés de communes regroupant moins de 15.000 habitants. Ils ne pourront toutefois être ni maires ni adjoints au maire et ne pourront être des grands électeurs pour désigner les sénateurs. Cet article tire les conséquences d'une décision du Conseil constitutionnel de 2014, jugeant inconstitutionnelle l'incompatibilité entre les fonctions de militaire en activité et le mandat de conseiller municipal. La ministre des Armées, Florence Parly, a estimé que cette décision des Sages donnait "une extraordinaire opportunité" de conférer aux militaires des droits nouveaux et "de ce fait de contribuer à renforcer le lien entre les armées et la nation", y voyant "un immense progès". Elle a expliqué qu'au delà de 9.000 habitants, "les élus municipaux sont mécaniquement de grands électeurs", ce qui entrait en "contradiction" avec l'obligation de neutralité auquel sont soumis les militaires via leur statut. Le rapporteur Jean-Jacques Bridey (LREM) a prévenu d'emblée qu'il s'opposerait à toute modification des seuils (déjà revus à la hausse en commission), défendant "une position partagée par le maximum de représentants de la nation". Mais le communiste Jean-Paul Lecoq a regretté un "choix restrictif", réfutant l'idée que réserver la mesure aux petites communes soit un gage de neutralité avec des listes moins politisées que dans les grandes villes. Cela revient à considérer qu'un militaire "ne peut être candidat que sur une liste déclarée de facto apolitique", a-t-il jugé, et "il vaut mieux ne pas donner le droit d'éligibilité aux militaires que de les mettre dans cette situation là". Joaquim Pueyo (Nouvelle Gauche) a aussi jugé que "c'est un leurre" de dire qu'un conseiller militaire doit être neutre politiquement, estimant que si on accepte qu'un militaire soit conseiller, "il doit l'être sur toutes les listes et peu importe le nombre d'habitants". "Soit on donne la totalité de la citoyenneté aux militaires, soit on ne la donne pas", a renchéri Alexis Corbière (LFI), jugeant "vraiment préoccupante" et "presque non républicaine" cette "demi-mesure". Mettant en avant que les militaires "sont des citoyens à part entière", Josy Poueyto (MoDem) a aussi dit ne pas comprendre cette "restriction".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 22:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas "d'acharnement de la justice" sur Sarkozy, selon Fesneau (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322171737.wj74sye6.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, a estimé jeudi qu'il n'y avait pas "d'acharnement de la justice sur Nicolas Sarkozy", refusant toute "théorie du complot". "Un certain nombre de gens chez les Républicains veulent faire un acte politique" de la mise en examen de l'ancien président de la République dans l'enquête sur des soupçons de financement libyen de sa campagne de 2007, a regretté ce proche de François Bayrou lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Point-AFP. "Je fais confiance à la justice, je ne crois pas qu'il y ait d'acharnement de la justice plus sur Nicolas Sarkozy que sur quelqu'un d'autre. Je comprends que ses amis aient envie de le défendre et lui envoient des messages de soutien, c'est normal dans la vie politique et dans la vie publique. Mais qu'après, on essaie d'inventer de l'instrumentalisation, une théorie du complot ou je ne sais quoi... Non, il n'y a aucun complot", a ajouté le député du Loir-et-Cher.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem) : Mélenchon s'attribue le rôle du "théoricien du chaos dans la rue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322171017.dcow7vl3.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France insoumise, Jean-Luc Mélenchon, "s'est attribué" le rôle de "théoricien du chaos dans la rue", a estimé jeudi le président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, Marc Fesneau. Le député des Bouches-du-Rhône est "dans le rôle qu'il s'est attribué", "celui du théoricien du chaos dans la rue", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Point-AFP. "Moi, je ne suis pas dans la logique du bras de fer" comme lui qui dit "+on va vous faire céder+". "Je ne vais pas, au regard de ce que dit Jean-Luc Mélenchon, dire exactement l'inverse en disant +on va faire plier la rue+. La question n'est pas de faire plier la rue ou de faire plier le gouvernement. La question, c'est de réformer". Marc Fesneau juge "un peu choquant" que M. Mélenchon se pose, "à chaque fois qu'il y a une réforme", en "théoricien du statu quo" et dise "il faut que, dans la rue, on bloque les débats parlementaires que nous aurons dans les semaines qui viennent à l'Assemblée ou au Sénat". "La question", a ajouté le député du Loir-et-Cher, "c'est de dire +est-ce qu'il y a besoin d'une réforme de la SNCF ?+". "Parce que si Jean-Luc Mélenchon nous explique que le service est de qualité, que les usagers sont contents et qu'il n'y a pas une dégradation de la dette et du déficit de la SNCF (...) ce n'est pas la réalité des choses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la hausse sensible du budget des armées 2019-2025</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322170021.nw8dytrv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi la principale disposition du projet de loi de programmation militaire 2019-2025, à savoir la hausse sensible du budget des armées, qui va passer progressivement de 34,2 à 50 milliards d'euros. Une nouvelle fois, comme depuis le début des débats dans l'hémicycle il y a deux jours, les orateurs LR, comme Thibault Bazin et Patrice Verchère, ont contesté que cet effort, qu'ils n'ont "pas nié", soit "si important", comme l'affirme la majorité. Contestant la répartition de la hausse, 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, puis 3 milliards par an ensuite jusqu'en 2025, lors du prochain quinquennat, ils ont défendu des amendements, comme les socialistes, pour "lisser" davantage cette hausse, et même pour la reporter principalement au début de la période. La ministre des Armées, Florence Parly, s'est étonnée que LR puisse proposer des amendements qui "augmentent de cinq milliards d'euros" les dépenses votées dans la loi de programmation des finances publiques (2018-2022). Autre critique des LR mais aussi de la France Insoumise, la hausse des provisions dans la LPM pour le financement des opérations extérieures (Opex), qui va passer progressivement de 450 millions d'euros à un 1,1 milliard à partir de 2020. Jusqu'à présent, ces provisions se sont en effet révélées très insuffisantes et le dépassement était pris en charge par un financement interministériel, au bénéfice des armées. Mais la Cour des comptes a critiqué cette méthode, estimant que le budget voté par les parlementaires manquait alors de "sincérité". Partisan du maintien de ce financement interministériel, Bastien Lachaud (LFI) a argumenté qu'il "revient à l'ensemble de la Nation de porter le fardeau" d'une intervention militaire. Florence Parly a relativisé la hausse de ces provisions, qui représenteront "6%" de la hausse du budget de la Défense d'ici 2020. Elle a réaffirmé que si ces provisions étaient trop faibles, elles seraient toujours prises en charge par un financement interministériel et si, à l'inverse, elles étaient trop fortes, le solde resterait au ministère des Armées. Pour améliorer le suivi parlementaire de l'exécution de la programmation militaire au moyen de bilans semestriels, les députés ont par ailleurs adopté un amendement du rapporteur Jean-Jacques Bridey (LREM). Ce bilan comprendra désormais un recensement des commandes et livraisons pour les principaux programmes, une présentation synthétique des investissements en équipements et un état d'avancement plus détaillé pour les grands programmes de plus de 70 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
