<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Hausse de CSG: débat sous haute tension attendu à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025200752.fvimtrrx.html</link>
   <description><![CDATA[Accouchée dans la douleur, mal acceptée par l'opinion, la hausse de la CSG concentre les critiques, jusque dans la majorité qui cherche une manière de compenser l'impact négatif de la mesure sur le pouvoir d'achat des retraités. Un premier débat sur la contribution sociale généralisée a débuté jeudi dans la soirée dans l'hémicycle de l'Assemblée, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. Dès avant, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a prévenu que la proposition de certains membres de son groupe de moduler la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus était "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel. Mesure clé du premier budget de l'ère Macron présenté en 2017, la hausse d'1,7 point du taux normal de CSG, portée depuis janvier à 8,2% pour toutes les catégories de revenus (salaires, retraites, revenus du capital), pour un montant total de 22,5 milliards d'euros, a toujours du mal à passer. Destinée à permettre la suppression des cotisations maladie et chômage des salariés du privé afin de "récompenser le travail", la mesure reste une cible privilégiée des critiques de la droite et de la gauche. Face à la colère et aux manifestations depuis un an de retraités, le gouvernement a prévu de "corriger" son dispositif dans le budget 2019 de la Sécurité sociale, actuellement en discussion à l'Assemblée en première lecture, en exonérant de la hausse 350.000 foyers parmi les plus modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. La question du pouvoir d'achat des retraités est d'autant plus sensible que le gouvernement a décidé de limiter à 0,3% la revalorisation des retraites et des prestations sociales en 2019 et 2020, bien en-deçà de l'inflation. "La hausse de CSG a suscité tant de protestations que le Premier ministre fait marche arrière", soulignent Les Républicains. Il serait "sage" de "revenir véritablement en arrière, au lieu de faire semblant", jugent les communistes. Pour les socialistes, huit millions de retraités vont perdre au total "l'équivalent d'un demi-mois de pension". Ils suggèrent de n'appliquer la hausse de CSG qu'"aux seules pensions supérieures à 3.000 euros par mois pour un célibataire". Le coup de pouce du gouvernement, qui doit être validé cette semaine par l'Assemblée, est considéré insuffisant, y compris par certains dans la majorité, qui proposent une CSG progressive. - "Incompréhensions" - "Nous sommes nombreux à recevoir dans nos permanences des retraités pour qui cette augmentation créé un creusement des inégalités, une plus grande fragilité, davantage de vulnérabilité", malgré "le dégrèvement progressif de la taxe d'habitation", expliquent dans l'exposé de leur amendement les 32 signataires LREM, menés par le vauclusien Jean-François Cesarini. Ils proposent la création de deux seuils supplémentaires: l'un pour les revenus modestes et moyens, compris entre 1.200 et 1.600 euros, taxés à 6,6%, et un autre à 9,2% applicable aux retraités les plus riches (au-delà de 3.000 euros) qui eux seraient davantage mis à contribution. L'adoption de leur proposition la semaine dernière en commission, contre l'avis du rapporteur et du chef de file LREM Thomas Mesnier, a hérissé certains de leurs collègues. Le gouvernement n'en veut pas. Selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn, "il faut arrêter de créer des seuils, qui génèrent ensuite des débats sans fin et des incompréhensions". Et Marc Fesneau (Relations avec le Parlement), dont les anciens collègues MoDem ont aussi souhaité des "ajustements" sur la CSG, estime que "la progressivité n'est pas la bonne façon de répondre". Signe de la sensibilité du sujet, quinze "marcheurs" ont aussi récemment défendu, en vain, une augmentation de l'impôt sur la fortune immobilière (IFI) afin de "compenser" cette hausse de CSG pour une partie des retraités. Pour éviter un nouveau couac, les bancs des "marcheurs" étaient bien remplis jeudi soir lors de l'examen en séance de l'amendement de leurs collègues, qui se défendent d'être des "frondeurs". L'enjeu politique est de taille, les plus de 60 ans qui représentent un quart de la population française sont pour tous les partis des électeurs courtisés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Modulation de la hausse de la CSG: "erreur politique" et "trahison" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025190055.edlfowht.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de députés La République en marche de moduler la hausse de la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus est "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel, a estimé jeudi le président du groupe LREM Gilles Le Gendre. Des députés LREM, emmenés par le vauclusien Jean-François Cesarini, ont fait adopter en commission un amendement qui prévoit de moduler la hausse de la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus. L'Assemblée débat jeudi soir de la CSG dans l'hémicycle, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. "C'est une mauvaise idée parce que ça contredit toute la politique que nous avons menée pendant la campagne et depuis sur la question de la CSG", a déclaré M. Le Gendre sur LCP, au moment où des voix discordantes commencent à s'élever au sein du parti présidentiel sur plusieurs sujets. "Le contrat passé avec les retraités était très clair. Nous l'avons appliqué mot à mot. Le bouleverser, le changer, changer la règle dix-huit mois après, c'est une erreur politique, et c'est une forme de trahison par rapport au contrat que nous avons passé avec les Français", a conclu M. Le Gendre. "Nous avons proposé aux Français pendant la campagne de baisser très fortement les charges sur le travail, sur les salaires, et de le financer par une petite hausse pour tout le monde, pas seulement pour les retraités, de la CSG. Cette hausse de la CSG pour les retraités est en effet un sujet d'impopularité. C'est un fait. Nous l'assumons", a poursuivi le député de Paris. Mais, a-t-il fait valoir, "elle est compensée par plein d'autres choses qui bénéficient aux retraités: le reste à charge zéro sur les lunettes et les prothèses auditives, la baisse de la taxe d'habitation, l'augmentation du minimum vieillesse, le crédit d'impôt emploi à domicile qui concerne principalement les retraités".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen propose 10 mesures contre "l'ensauvagement en milieu scolaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025182155.yr6n3k2y.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national (RN, ex-FN) a présenté jeudi dix mesures pour "agir contre l'ensauvagement en milieu scolaire", en pleine polémique sur la violence à l'école. Lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale, Marine Le Pen a jugé que l'affaire de l'enseignante braquée par un élève à Créteil était "violente et quelque peu terrifiante". "Pour autant, elle a eu un mérite", selon elle: "Elle a révélé une vérité que les lecteurs attentifs des faits divers connaissent mais que le monde de l'Éducation veut occulter par les mensonges d'État, la culpabilisation de la communauté éducative, l'abandon des enseignants, la culture de l'excuse". La plupart des dix mesures présentées jeudi figuraient dans les 144 engagements présidentiels de Marine Le Pen: "tolérance zéro" face aux incivilités scolaires ; rétablissement des peines planchers et suppression des remises automatiques de peine ; suppression du versement des aides sociales "aux parents de mineurs récidivistes en cas de carence éducative manifeste" ; plan de désarmement des banlieues ; "injonction civile d'éloignement" pour les délinquants dangereux ou récidivistes. Au plan plus strictement éducatif, le RN souhaite "favoriser l'apprentissage dès 14 ans" et "recentrer l'enseignement sur les savoirs fondamentaux". Il veut également "rompre avec le dogme de la scolarisation à tout prix au delà de 16 ans". Parmi les mesures absentes du programme présidentiel figure l'abaissement de la majorité pénale à 16 ans. Le parti entend également "rendre obligatoire pour le chef d'établissement, lorsqu'il doit statuer sur des actes présentant un caractère pénalement condamnable, de le signaler systématiquement au procureur de la République". Le RN organisera le 17 novembre un colloque à l'Assemblée sur le thème "de la délinquance à l'ensauvagement" et compte ensuite déposer une proposition de loi "sur l'ensemble de ce sujet", a indiqué Mme Le Pen. Pour la députée du Pas-de-Calais, "le pouvoir est d'évidence dépassé par les évènements. Depuis un an et quatre mois, le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer n'a rien fait, rien décidé, rien pensé, rien analysé". M. Blanquer et le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner réunissent vendredi un "comité stratégique sur la violence à l'école". Il a promis un "plan d'actions ambitieux" dont il a déjà dévoilé des pistes: plus de policiers aux abords des écoles, du personnel formé aux questions de sécurité ou encore une évaluation du "climat scolaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité des spiriteux en Outre-mer: alignement sur la métropole étalé sur 4 ans (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025170901.c3925uvr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a choisi jeudi d'étaler sur quatre ans l'alignement à la hausse de la fiscalité des spiritueux en Outre-mer sur celle de la métropole, alors que le gouvernement envisageait initialement une période, plus longue, de dix ans. Les députés ont adopté l'amendement de la commission des affaires sociales, porté par le rapporteur Olivier Véran (LREM), qui "permet d'uniformiser, de manière progressive", la fiscalité des spiritueux dans certains territoires ultramarins (Guadeloupe, Guyane, Martinique, Réunion, Saint-Barthélemy et Saint-Martin), très avantageuse, et celle applicable en métropole d'ici au 1er janvier 2023. Selon le texte, voté dans le cadre de l'examen du projet de Budget de la Sécu, "le montant de la cotisation de sécurité sociale sur les alcools est de 40 euros par hectolitre pour les tafias, rhums et spiritueux composés à base d'alcool de cru produits et consommés", contre "577.90 euros par hectolitre d'alcool en métropole". "On ne peut pas avoir une politique de santé publique à deux vitesses", a insisté M. Véran en commentant, avec des chiffres, les conséquences sanitaires de cette fiscalité avantageuse dans les DOM. La ministre des Outre-mer Annick Girardin avait annoncé mardi une proposition pour "un étalement de la mise en place du dispositif, qui débuterait en 2020 - avec l'accord des "rhumiers" qui s'y étaient préparés- et pourrait s'étaler sur une dizaine d'années". Mais le gouvernement a finalement retiré son amendement avant les débats dans l'hémicycle. "Nous ne pouvons pas laisser perdurer une situation de discrimination, de laissez-faire, de laisser-aller dans les DOM", a souligné la ministre de la Santé Agnès Buzyn pour qui il était également nécessaire de trouver "l'équilibre" dans l'application de la hausse des taxes afin que celle-ci soit "absorbée par l'agriculture locale". La ministre s'était dite favorable à un autre amendement, de LREM, proposant une "transition de sept ans". Le député de Guadeloupe Max Mathiasin (MoDem) avait lui insisté sur une durée de dix ans pour "ne pas risquer la perte de cette production locale". La Guadeloupe, la Martinique et la Guyane "sont dans une situation de monoculture de la canne à sucre", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à un coup de pouce à la reconstruction après Irma</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025163508.h4s1j0xr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prolongé jeudi les exonérations de cotisations patronales dont bénéficient les professionnels de Saint-Martin et Saint-Barthélémy jusqu'au 30 juin 2019 pour "laisser plus de temps pour la reconstruction" des îles dévastées par l'ouragan Irma en 2017. La mesure était inscrite dans un amendement présenté par le gouvernement dans le cadre du projet de budget 2019 de la Sécu, qui répond à un engagement du président de la République pris lors de sa visite en septembre à Saint-Martin, a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Nous voyons que la reconstruction de Saint-Martin prend du temps (...) Cet amendement vise à prolonger les dispositions que nous avions prises après l'épisode Irma" il y a un an, a ajouté la ministre. Le coût des cotisations relatives à la part patronale du régime général s'élève "autour de 44 millions d'euros", a détaillé Mme Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants prématurés: Agnès Buzyn veut allonger le congé paternité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025144318.w171b3ez.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a annoncé jeudi à l'Assemblée nationale son intention d'accorder aux pères de bébé prématuré "un congé paternité supplémentaire pendant la phase d'hospitalisation", sans toutefois en préciser la durée. "J'avais indiqué que j'étais sensible à la situation d'enfants qui doivent être hospitalisés un long moment, notamment du fait de leur prématurité. C'est une réalité pour beaucoup de familles, une réalité pour la médecine et il faut en tenir compte", a expliqué la ministre dans l'hémicycle à l'occasion de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 lors duquel un amendement gouvernemental sera déposé. Actuellement, le congé paternité est de 11 jours consécutifs pour une naissance simple et 18 jours pour une naissance multiple. Un rapport remis en septembre au gouvernement préconisait de porter le congé paternité à deux ou trois semaines et de le rendre au moins en partie obligatoire. L'amendement évoqué par Mme Buzyn, qui sera déposé ce jeudi "en fin d'après-midi", doit être détaillé lors de son examen dans l'hémicycle. La ministre a en outre annoncé le dépôt de trois autres amendements du gouvernement pour "faciliter le recours au mi-temps thérapeutique et rendre obligatoire la dématérialisation des avis d'arrêts de travail par les médecins". Elle propose également d'accélérer le déploiement des communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS) et des assistants médicaux et encourager les établissements et professionnels de santé à "améliorer la pertinence des soins".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi logement et handicap: recours de la gauche devant le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025133437.f5mkhd9c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, communistes et Insoumis ont annoncé jeudi avoir saisi le Conseil constitutionnel du projet de loi Elan, y voyant notamment "une atteinte manifeste au principe d'accessibilité au logement" pour les handicapés. Le projet de loi, adopté définitivement le 16 octobre, prévoit le passage de 100% à 20% de logements accessibles aux personnes handicapées dans la construction neuve, tous les autres devant être "évolutifs", c'est-à-dire rendus accessibles à l'issue de travaux simples. Selon ces parlementaires, cette mesure porte "une atteinte manifeste au principe d'accessibilité aux logements des personnes à mobilité réduite et méconnaissent, par la même, le principe constitutionnel d'égalité ainsi que les exigences" découlant du Préambule de la Constitution de 1946 sur la sécurité matérielle devant être apportée à chacun. Après le tollé suscité par cette disposition de la loi Elan (Évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), notamment parmi les associations de handicapés, le gouvernement a promis la publication "avant fin 2018" du décret rendant obligatoire un ascenseur pour les bâtiments d'habitation collectifs neufs comptant au moins trois étages, contre quatre actuellement. Un recensement des logements accessibles ou adaptés aux personnes à mobilité réduite dans le parc locatif social devrait aussi être diffusé début 2019. En outre, d'après les auteurs du recours, plusieurs dispositions du projet de loi, notamment celles modifiant la loi littoral, constituent une "atteinte manifeste au droit à un environnement sain, au devoir de préservation et d'amélioration de l'environnement de l'État, ainsi qu'au principe de précaution", selon le texte envoyé à l'AFP. Le projet de loi élargit les possibilités de constructions en zone littorale, notamment quand elles sont nécessaires à des activités agricoles, forestières et aux "cultures marines", ou à la production d'énergies renouvelables sur les petites îles. Il est aussi prévu la possibilité de comblement - encadré - des "dents creuses", ces parcelles vides situées entre deux bâtiments construits dans un même hameau.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saisonniers agricoles: l'Assemblée vote une compensation pour leur emploi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025112308.x2x9npeg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une mesure de compromis, sur deux ans, afin de compenser la fin de l'exonération de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers, après de longs débats. Le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, soumis aux députés, prévoit de supprimer ce dispositif TO/DE (travailleurs occasionnels, demandeurs d'emplois), au profit d'allègements généraux de cotisations sur les bas salaires. En commission la semaine dernière, les députés s'étaient prononcés unanimement contre cette mesure de suppression, aux conséquences "coûteuses" pour "les maraîchers, les arboriculteurs, les viticulteurs", selon le rapporteur Olivier Véran (LREM). Le gouvernement a alors proposé une "sortie progressive" du TO/DE, avec une exonération totale maintenue jusqu'à 1,10 Smic pendant deux ans. Le seuil a été porté à 1,15 Smic pour 2019 grâce à un amendement des "marcheurs". Des députés de droite et de gauche sont montés au créneau mercredi soir et encore jeudi matin pour dénoncer "une compensation incomplète" qui fera "40.000 perdants" d'après les socialistes. "Il y a une hausse de charges et pas un cadeau", selon Les Républicains, et demain "il y aura plus de travail clandestin", a prédit le groupe "Libertés et Territoires". Le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume a assuré avoir "entendu (les) craintes" et trouvé "un équilibre", affirmant que "tous les amendements à plus de 1,25 (Smic) n'ont aucun sens car aucun travailleur saisonnier n'est payé à ce prix-là". "Rarement un sujet aura autant mobilisé sur nos bancs", "signe que la majorité est extrêmement attentive à la situation des agriculteurs", d'après le rapporteur. L'Assemblée a adopté l'article du budget de la Sécu plus généralement consacré à la transformation du CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi) en baisse de cotisations patronales pérennes, promesse du candidat Macron actée dès le projet de loi de finances 2018. Pour en limiter l'impact sur les finances publiques en 2019, les députés ont validé un report au 1er octobre d'un allègement supplémentaire de 4 points sur les cotisations patronales, prévu sur les salaires au niveau du Smic. Les communistes ont pointé "l'énormité" de ces baisses de cotisations et rappelé le "hold up" selon eux qu'a constitué le CICE instauré sous le précédent quinquennat, "sans contreparties réelles" en créations d'emplois. "Le CICE a prouvé sa nullité" selon les Insoumis également. Les socialistes ont au contraire défendu ce crédit d'impôt, dont la suppression va être un frein selon eux à la croissance. La majorité a défendu une mesure "attendue par le monde économique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saisonniers agricoles: tensions à l'Assemblée sur la fin d'exonération de cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181024232141.dqh5wjbf.html</link>
   <description><![CDATA[Députés de droite et de gauche se sont mobilisés dans la nuit de mercredi à jeudi contre la fin de l'exonération de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers, tandis que le gouvernement a proposé un geste sous la pression de la majorité. Le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, soumis à l'Assemblée, prévoit de supprimer ce dispositif TO/DE (travailleurs occasionnels, demandeurs d'emplois), au profit d'allègements généraux de charges sur les bas salaires. En commission la semaine dernière, les députés s'étaient prononcés contre cette mesure de suppression, aux conséquences "coûteuses" pour "les maraîchers, les arboriculteurs, les viticulteurs", selon le rapporteur Olivier Véran (LREM). Le gouvernement a depuis proposé une "sortie progressive" du TO/DE en 2019-2020. Jusqu'à près de 200 députés étaient présents dans l'hémicycle mercredi soir pour relayer les doléances des agriculteurs, en présence de quatre ministres un temps (Comptes publics, Santé, Agriculture, Relations au Parlement), ce qui est exceptionnel. "Il y a le feu", s'est exclamé Thibault Bazin (LR), jugeant que "le gouvernement rétropédale mais c'est insuffisant, il faut une compensation intégrale". "La ferme France est menacée. Les arboriculteurs de votre département vous ont interpellé", a lancé Philippe Vigier (Libertés et Territoires) au nouveau ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, ex-sénateur de la Drôme. Thierry Benoit (UDI-Agir) a évoqué "un problème de distorsion de concurrence" par rapport à l'Allemagne ou l'Espagne. "Vous signez l'arrêt d'activité pure et simple d'exploitations", a accusé Emmanuelle Ménard (extrême droite). Le socialiste David Habib a aussi critiqué une "confusion sur la politique agricole". "Arrêtez de faire circuler des peurs", leur a rétorqué Nicolas Turquois (MoDem). Didier Guillaume a affirmé que les allègements généraux, dès janvier, allaient procurer un "gain" à "beaucoup d'exploitations". Et pour l'emploi de saisonniers, a-t-il fait valoir, "le Premier ministre a arbitré pour faire un pas en avant", avec une exonération totale maintenue jusqu'à 1,10 Smic pendant deux ans, et même 1,15 Smic pour 2019 à la demande des députés LREM. Ainsi les pertes s'élèveront à 3,4 millions d'euros pour les cultures spécialisées, 0,5 million pour le secteur viticole, d'après Jean-Baptiste Moreau (LREM). L'Assemblée, faute de temps, devra valider jeudi ces amendements. Sur cet article du budget de la Sécu plus généralement consacré à la transformation du CICE en baisse de cotisations patronales pérennes, les députés ont simplement voté dans la soirée un coup de pouce au secteur de l'aide aux personnes dépendantes, via un relèvement du seuil d'exonération totale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'exonération de cotisations sur les heures sup'</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181024183118.iokotijj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi l'exonération des cotisations salariales sur les heures supplémentaires à compter du 1er septembre 2019, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale. "C'est une mesure favorable au pouvoir d'achat de ceux qui travaillent, notamment pour les ouvriers et les employés", a défendu le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron, cette mesure, adoptée par 92 voix contre 11, entend également améliorer "l'attractivité du travail" pour stimuler croissance et activité. Elle permet d'exonérer totalement la part salariale des cotisations d'assurance vieillesse sur les heures supplémentaires et complémentaires, sans effet sur les droits sociaux des assurés. Seules la CSG et la CRDS, contributions applicables sur l'ensemble des revenus, resteront dues. Cette exonération bénéficiera à l'ensemble des salariés du privé, ainsi qu'aux agents de la fonction publique, qu'ils soient titulaires ou non. Pour un salarié du privé, elle doit permettre un gain annuel moyen de pouvoir d'achat de l'ordre de 200 euros. La mesure a été soutenue par la droite et le centre mais critiquée par l'ensemble de la gauche. Les députés Les Républicains ont toutefois regretté que le dispositif n'entre pas en vigueur au 1er janvier, ne supprime pas les cotisions patronales et ne s'accompagne pas d'une défiscalisation. "Si vous voulez rester dans la postérité, souvenez-vous du +travailler plus pour gagner plus+", a lancé Rémi Delatte (LR) en référence au slogan de Nicolas Sarkozy qui avait mis en oeuvre en 2007 des heures sup' désocialisées et défiscalisées. La mesure avait ensuite été supprimée par François Hollande. Pour le socialiste Boris Vallaud, la mesure est "injuste car elle sera payée par tous ceux qui ne font pas d'heures sup'" et "va maintenir au chômage ceux qui y sont depuis longtemps". "C'est une mauvaise réponse à la question du pouvoir d'achat", a abondé Pierre Dharréville (PCF) parlant d'une "philosophie de l'économie discutable". "De quelle vie veut-on?", a enchaîné l'insoumis François Ruffin, assimilant les salariés visés à des "hamsters qui, sans cesse, travailleraient plus pour gagner plus". Le coût de l'exonération a été chiffré par le gouvernement à 2 milliards d'euros en année pleine. Mais, en 2017, une étude de l'Observatoire français de la conjoncture économique (OFCE) avait estimé qu'elle coûterait 3 milliards par an et pourrait détruire près de 19.000 emplois à l'horizon 2022.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aux assises, l'encombrante passion de Georges Tron pour la réflexologie plantaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181024163415.rn63anr4.html</link>
   <description><![CDATA["C'est sa vie": la passion de l'ex-secrétaire d'Etat Georges Tron pour la réflexologie plantaire, pratiquée jusqu'à lui valoir le surnom de "masseur chinois", a été dépeinte comme étant "de l'ordre du prosélytisme" mercredi devant les assises où il répond d'accusations de viols. Georges Tron, maire en exercice de Draveil (Essonne), est jugé depuis mardi à Bobigny au côté de son ancienne adjointe Brigitte Gruel. Ils sont accusés de viols et agressions sexuelles en réunion par deux anciennes employées municipales. Virginie Ettel et Eva Loubrieu affirment que l'élu avait commencé par leur prodiguer des séances de réflexologie plantaire, et fini par leur imposer des attouchements et des pénétrations digitales, avec ou sans Brigitte Gruel. Le psychologue qui a rencontré l'élu au cours de l'enquête a souligné mercredi que ce dernier voulait devenir médecin "depuis tout gamin". Un "idéal" contrarié lors de sa scolarité chez les jésuites qui ont relevé qu'il n'avait pas un "esprit scientifique". Lorsqu'un professeur d'arts martiaux l'initie plus tard à la réflexologie, Georges Tron "va complètement déplacer l'intérêt qu'il portait à la médecine occidentale sur la médecine asiatique", affirme l'expert. Membre fondateur de l'Association pour l'alternative en médecine (APAM), le responsable politique a promu ces pratiques dans un rapport parlementaire rédigé peu après sa première élection comme député de l'Essonne en 1993. Au RPR - sa famille politique - comme dans les couloirs de l'Assemblée, Georges Tron était d'ailleurs surnommé le "masseur chinois". Il parle de la réflexologie "comme un professionnel, c'est sa vie", insiste le psychologue. - "Ambiguïté" - Pour cet expert, Georges Tron est "complètement sourd" à l'"ambiguïté" pouvant émaner de sa "manipulation de pieds à tout-va", notamment sa possible "connotation sexuelle", voire "fétichiste". "Il ne s'est jamais interrogé sur son comportement ni sur les effets de cette pratique sur les gens qui l'entourent", estime encore le psychologue. A ses côtés, se tient la psychologue qui a examiné Brigitte Gruel. "Il y a quelque chose de l'ordre du prosélytisme", fait-elle remarquer. L'avocat de Georges Tron, Eric Dupond-Moretti, marque alors ostensiblement son approbation de la tête. En décembre dernier, l'affaire avait commencé à être examinée par la cour d'assises de Seine-Saint-Denis avant d'être renvoyée avec fracas à la demande de la défense. Quand il avait été entendu, Georges Tron avait déclaré que la réflexologie avait été "utilisée" pour lui "nuire", concédant une "forme d'imprudence". Depuis le début de l'affaire fin mai 2011, il se dit victime d'un "complot" de l'extrême droite locale menée par Philippe Olivier, beau-frère de la présidente du Rassemblement national (RN, ex-FN) Marine Le Pen. Devant la directrice d'enquête, Me Dupond-Moretti s'est appliqué à mettre en avant ce qu'il estime être des "liens très singuliers entre les plaignantes et le FN". Il a notamment évoqué le rôle joué par Gilbert Collard, premier avocat des plaignantes, aujourd'hui député RN du Gard, qui avait fourni aux enquêteurs une liste de victimes potentielles du maire. "Il n'y a pas de collusion entre les services de police et Me Collard. Je pense être indépendante et libre dans mes actions", a sèchement répondu l'officier de la police judiciaire de Versailles. A l'image de la veille, les échanges sont restés toutefois nettement plus cordiaux que lors du procès écourté de l'an dernier. L'affaire avait éclaté dix jours après la retentissante arrestation à New York de l'ex-patron du FMI Dominique Strauss-Kahn, accusé de viol par une femme de chambre. Georges Tron avait démissionné le 29 mai 2011 de son poste de secrétaire d'État à la Fonction publique du gouvernement Fillon. Le procès a lieu hors de l'Essonne, où Georges Tron faire toujours figure de baron local. Ancien député (1993-2010, 2011-2012), il est conseiller départemental LR et a été réélu à la tête de Draveil en 2014. Le verdict est attendu à la mi-novembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus sexuels dans l'Eglise: les députés PS ne désarment pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181024153139.s2x19wta.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes étudient toujours la possibilité d'une commission d'enquête parlementaire sur les abus sexuels dans l'Eglise, malgré le refus au Sénat la semaine dernière, a indiqué mercredi leur cheffe de file Valérie Rabault. La commission des Lois du Sénat a jugé "irrecevable" la demande de création par les sénateurs PS d'une telle commission d'enquête, au motif que la justice est saisie. Mais le Sénat a validé à la place une simple "mission d'information". "Je le regrette" et "on continue, on va reprendre les aspects juridiques, pour voir si on peut avoir une chance d'aboutir" à une commission d'enquête, a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires Mme Rabault, qui travaille "de concert" avec les sénateurs PS. Dans d'autres pays tels les Etats-Unis, l'Australie, l'Allemagne, des commissions d'enquête ont servi d'"aiguillon pour que la lumière puisse se faire", a appuyé l'élue du Tarn-et-Garonne, qui demande "pourquoi la France serait la seule à ne pas être dans ce cas". "Si l'ampleur (des faits) est confirmée, cela devient une question de politique publique, de protection de l'enfance, et on sort du fait divers", a ajouté la présidente du groupe PS. Un groupe de personnalités réunissant des religieux, d'ex-ministres, des avocats et des victimes a lancé récemment un appel, publié dans Témoignage chrétien, réclamant une enquête parlementaire sur les abus sexuels dans l'Église en France. Dans une tribune publiée sur le site du Parisien ce week-end, le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (LR), a défendu le lancement de la mission d'information, "seule solution viable et utile" selon lui. "La protection des enfants contre les abus sexuels est un sujet trop grave pour faire l'objet de joutes politiciennes", a-t-il estimé, promettant dans le cadre de la mission d'information de faire "des propositions" pour que cette protection soit "véritablement assurée, dans les mêmes conditions, par toutes les structures qui prennent en charge des enfants, y compris celles qui dépendent de l'Eglise catholique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antispécistes: Abad (LR) demande la création d'une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181024085856.5hzz55b5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Ain (LR) Damien Abad va demander "dans les jours prochains" la création d'une commission d'enquête de l'Assemblée nationale pour "lutter contre les activistes antispécistes violents et poser la question de la liberté alimentaire". "Chacun est libre ou pas de manger de la viande, mais on doit condamner ces actes d'une violence inouïe", s'est inquiété mercredi sur Public Sénat le parlementaire en dénonçant "cette nouvelle forme de terrorisme alimentaire" après un acte criminel antispéciste contre un abattoir dans son département. "C'est aujourd'hui un enjeu de société très fort, moi je ne veux pas qu'on subisse de nouveaux drames, les agriculteurs sont très en colère, les bouchers également", a expliqué M. Abad. "Notre rôle, si cette commission d'enquête aboutit, sera de faire toute la lumière sur la violence de ces activismes et surtout en tirer toutes les conclusions". "Notre volonté à nous c'est d'apaiser les tensions, de comprendre surtout les enjeux et d'en tirer un certain nombre de solutions", a précisé le député LR. L'incendie d'origine criminelle, qui a détruit la moitié d'un abattoir dans l'Ain, dans la nuit du 27 au 28 septembre, avait été revendiqué sur un site internet alternatif, les auteurs du texte souhaitant "replacer l'antispécisme dans une optique de conflictualité permanente". La FNSEA a souhaité le 3 octobre lors du Sommet de l'élevage la création d'une commission d'enquête parlementaire sur les associations anti-viande dont des militants dégradent boucheries et commerces alimentaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide largement les recettes du budget 2019 et enchaîne avec la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023205220.2fz6613u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement approuvé mardi le volet "recettes" du deuxième budget du quinquennat, malgré les vives critiques des oppositions sur une baisse du pouvoir d'achat, qui vont se répéter dans les débats sur le financement de la Sécu et la hausse de CSG. Pour cette première lecture, 346 LREM-MoDem ont voté pour, 181 contre (Gauche et LR) et 27 se sont abstenus (essentiellement UDI-Agir et "Liberté et Territoires) sur ce volet dans la lignée du premier budget Macron. La partie "dépenses" sera examinée à partir du 30 octobre, et l'ensemble doit être adopté définitivement avant fin décembre. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin et des Finances Bruno Le Maire ont défendu durant une longue semaine de débats les "engagements tenus", en premier lieu à l'égard de l'Europe, avec un déficit à 2,8% du PIB, sous la barre des 3%, alors même que la Commission vient de rejeter le budget italien - une première. Au nom du groupe LREM, Bénédicte Peyrol a vanté "un budget responsable" et sans "grand soir fiscal" mais avec un "enrichissement du socle" posé l'an dernier. Et ce, "sans compromettre le pouvoir d'achat", d'après Jean-Noël Barrot (MoDem). Mais certains élus de la majorité ont durant les débats porté les doléances de leurs administrés, notamment retraités, pour tenter d'infléchir la ligne - signe d'un début de contestation. Pour 2019, le gouvernement met en avant près de 19 milliards de baisse d'impôts et cotisations pour les entreprises, 6 milliards pour les ménages (dont 3,8 via une nouvelle baisse de la taxe d'habitation) - un chiffre vivement critiqué par les oppositions comme masquant des transferts et ne reflétant pas le vécu des Français. L'ensemble de la gauche a bataillé, mais en vain, en faveur de mesures de "justice", pour rétablir l'ISF ou supprimer la flat tax de 30% sur les revenus de l'épargne, deux mesures emblématiques votées il y a un an. C'est "toujours plus aux riches" selon les Insoumis, et avec une "boussole libérale" d'après les communistes. "C'est un budget d'imposture s'agissant du pouvoir d'achat et aussi de la transition énergétique", jugent les socialistes. Les UDI-Agir ont critiqué une "absence de vision claire", le groupe "Libertés et territoires" a pointé "l'urgence territoriale et sociale". - 'matrice libérale' - Les Républicains estiment "les classes moyennes, les retraités et les ruraux" qui vont "payer la note", notamment via les hausses de taxes sur les carburants. Le Premier ministre a assumé la hausse du prix du diesel, une "mesure courageuse" pour réduire "l'utilisation constante et croissante du fioul", tout en assurant qu'il faut "accompagner ceux qui sont les plus fragiles". Sitôt après le vote, l'Assemblée s'est plongée dans le budget de la Sécurité sociale, en excédent pour la première fois depuis 18 ans. L'examen de ses plus de 50 articles est prévu jusqu'à la fin de la semaine. Parmi les mesures phares figurent le futur "reste à charge zéro" pour certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives, la concrétisation des plans santé et pauvreté mais aussi le quasi-gel des prestations sociales et une incitation accrue aux médicaments génériques. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a affirmé son "ambition" de conforter "un État providence" par l'investissement dans "notre système de santé" et "la protection des plus fragiles". Une présentation qui n'a pas convaincu la gauche. "Ce budget ne répond pas aux enjeux, ne permet pas de faire face aux besoins de santé et de protection sociale du pays. Il s'inscrit dans la complémentarité d'un projet de loi de finances injuste qui reste dans une matrice libérale", a dénoncé le communiste Pierre Dharréville dans une motion de rejet. "Nous sommes trop attachés au modèle social français universel, protecteur, fraternel et juste, pour voter ce texte qui remet en question l'autonomie financière de la Sécu", a appuyé Joël Aviragnet (PS) tandis que François Ruffin (LFI) fustigeait des mesures "pas à la hauteur". Également critiques, les députés LR et UDI-Agir ont expliqué attendre du débat des avancées sur ce texte jugé "pauvre" et manquant de "réformes structurelles". "Il ne faut plus seulement transformer le système de santé, il faut le reconstruire. Sans réforme de fond, le beau vaisseau de la sécu ne se maintiendra pas longtemps à flot", a lancé Jean-Carles Grelier en défendant au nom du groupe LR un renvoi en commission du texte qui a été rejeté. "j'ai rêvé qu'à un moment la politique ne soit pas de la démagogie, de la gesticulation oratoire. J'entends ici la voix des lobbies que j'ai combattus", lui a répondu Agnès Buzyn. parl-reb-pr/ RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 20:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député force son accent alsacien dans l'hémicycle en réponse à Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181023153338.v1w4h9ld.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Bas-Rhin Bruno Studer (LREM) a forcé son accent alsacien mardi lors des questions d'actualité au gouvernement pour répondre, sans le citer, à Jean-Luc Mélenchon qui s'est récemment moqué de l'accent du sud d'une journaliste. "J'espère que ma question sera intelligible jusqu'au bout malgré mon accent alsacien que j'essaye furieusement de cultiver ces derniers jours", a lancé l'élu, qui a grandi en Alsace, en interrogeant le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer sur l'enseignement des langues vivantes. "Pourquoi est-ce que j'ai envie de prendre l'accent alsacien? Peut-être parce que c'est au nom de cet accent qu'en Alsace, nous avons subi des moqueries, des brimades (...) parfois même des règlements de comptes sanglants", a lancé ce président de la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, terminant sa question par un vibrant: "Vive l'Alsace, vive la République et tous les accents de France, de Strasbourg et même de Marseille". "Merci de ce moment glottophile", lui a lancé amusé le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. Auparavant, Jacques Cattin, député LR du Haut-Rhin, avait lui aussi posé avec un fort accent une question sur les travailleurs saisonniers. Mercredi, dans les couloirs du Palais Bourbon, le chef de file de La France insoumise et député des Bouches-du-Rhône Jean-Luc Mélenchon avait imité l'accent du sud d'une journaliste qui lui posait une question. "Vous dites n'importe quoi. Est-ce que quelqu'un peut me poser une question en français et à peu près compréhensible? Parce que votre niveau me dépasse", avait lancé M. Mélenchon dans cette séquence qui a largement circulé sur les réseaux sociaux. La députée LREM Laetitia Avia avait dans la foulée annoncé le dépôt d'une proposition de loi contre les discriminations linguistiques ou "glottophobie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
