<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 01:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Faciliter l'adoption d'enfants: l'Assemblée valide une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201205003344.17p2bvvm.html</link>
   <description><![CDATA[En dépit de l'opposition de la droite, l'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en première lecture une proposition de loi LREM ouvrant l'adoption aux couples non mariés, et devant faciliter celle des enfants délaissés. Soutenu par le gouvernement, le texte de la "marcheuse" Monique Limon a été approuvé à main levée, avec les voix de la majorité et de LFI, mais sans celles des socialistes qui se sont abstenus et des LR contre. Il doit désormais être examiné par le Sénat. Mesure phare, l'ouverture de l'adoption plénière aux couples pacsés ou concubins a nourri les échanges depuis mardi. Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Avec la mesure d'ouverture, "on renforce les droits de l'enfant", notamment en cas de rupture du couple, a fait valoir le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet, en opposition à la droite. Comme l'association La Manif pour tous, les LR jugent que le mariage offre "le plus de garanties possibles" et fustigent une "idéologie du droit à l'enfant" chez les macronistes. La proposition de loi prévoit d'abaisser l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée de communauté de vie a été réduite de deux à un an. L'une ou l'autre de ces conditions est requise pour solliciter un agrément en vue d'une adoption. Principe nouveau, un écart d'âge maximal de 50 ans entre le plus jeune des adoptants et le plus jeune des enfants à adopter a été fixé, contre l'avis de députés de plusieurs bords. Transposant une jurisprudence constante, la proposition de loi doit interdire en outre les adoptions conduisant à une confusion des générations, c'est-à-dire d'un enfant par ses grands-parents ou bien par son frère ou sa soeur. La mesure a également divisé l'hémicycle au-delà des frontières partisanes. Vifs échanges également, jusqu'à des éclats de voix, sur une disposition devant permettre, pour les couples de femmes ayant eu recours à une procréation médicalement assistée (PMA) à l'étranger et séparées depuis, que la femme qui n'a pas accouché puisse adopter l'enfant malgré l'opposition de la mère. La mesure doit être transitoire puisque la future loi de bioéthique règlera la question en ouvrant la PMA aux couples de femmes en France. Ce "bricolage", selon le mot de la droite, a mécontenté jusqu'aux rangs du MoDem, allié de la majorité. Plus de 200 familles sont dans cette situation, a expliqué LREM, tandis que Xavier Breton (LR) évoquait de futures "adoptions forcées". La question de la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger a été régulièrement mise sur la table, mais M. Taquet a renvoyé le sujet au projet de loi de bioéthique. La proposition de loi vise par ailleurs à améliorer le fonctionnement des conseils de famille, organes de tutelle des pupilles de l'État dans les départements. Elle entend favoriser l'adoption simple des enfants déclarés délaissés par leurs parents - l'absence de leur consentement exprès est critiqué par la droite et certaines associations du secteur. A maintes reprises, les députés ont déploré les conditions d'examen du texte, sans avis du Conseil d'Etat et en procédure accélérée, et, "cerise sur le gâteau", les larges habilitations au gouvernement à prendre des ordonnances. Quelque 650 pupilles de l'État ont été adoptés en 2018, et 615 enfants adoptés à l'étranger la même année. Le nombre de familles attendant de concrétiser leur projet d'adoption est bien supérieur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi LREM contre les dérives du "volontourisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204150749.a6ehl4ex.html</link>
   <description><![CDATA[Faux orphelinats, mise en danger de personnes fragiles... une députée LREM a déposé une proposition de loi visant à lutter contre les dérives du "volontourisme", une formule associant voyages de découverte et action solidaire. "Il ne s'agit pas d'interdire" le volontariat, mais "d'éviter les abus" d'organismes peu scrupuleux profitant de l'engouement, notamment des jeunes, pour les actions de solidarité à l'étranger, a déclaré vendredi à la presse Anne Genetet, élue des Français de l'étranger. Basée à Singapour et représentant les Français établis dans de nombreux pays d'Asie notamment, elle a elle-même identifié certaines dérives: missions auprès d'orphelinats fictifs au Népal ou au Cambodge, mauvais traitements infligés à des personnes fragiles par des volontaires mal formés, entre autres. "Ces mauvaises expériences peuvent amener les personnes participant à ces séjours, et qui prennent conscience des dérives, à rejeter toute autre forme d'engagement citoyen ultérieur. Elles entachent également l'image du secteur de la solidarité internationale et de la France à l'étranger", souligne l'exposé des motifs de la proposition de loi. Dans le collimateur, des entreprises à but lucratif qui prennent des sommes importantes pour du "volontourisme" (volontariat+tourisme) n'ayant de solidaire que le nom, grugeant à la fois des personnes à l'engagement sincère et les populations locales dans le besoin. La proposition vise notamment à interdire l'utilisation des termes "bénévolat" ou "volontariat" pour des activités à but commercial sans réel impact en termes de solidarité. Mme Genetet propose aussi de bannir "l'utilisation et la mise en scène de personnes vulnérables, dans le but d'organiser des séjours touristiques". "Sont notamment visées les organisations accueillant des mineurs dans des orphelinats ou structures assimilées, dans le but d'y organiser des excursions touristiques ou des missions de volontariat payantes, dans une logique avant tout de profit et non d'intérêt général", précise-t-elle. La députée souhaite aussi, dans le but de protéger les enfants, que les candidats à du volontariat à l'étranger auprès de mineurs produisent un extrait de casier judiciaire. Afin de mieux lutter contre la "confusion" entre les acteurs légitimes du secteur et ceux qui en abusent, la proposition entend conforter le rôle de la plateforme d'information France Volontaires, opérateur du ministère des Affaires étrangères. La parlementaire reconnaît toutefois la difficulté de "quantifier" ces dérives du "volontourisme": "Certaines structures vont s'évaporer, certaines sont de bonne foi. Il ne faut pas jeter la pierre à toutes les associations". Mme Genetet s'est montrée confiante pour le cheminement législatif de son texte, qui reçu un accueil "très positif" de son groupe politique ainsi qu'auprès du ministère des Affaires étrangères.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve l'adoption pour les couples non mariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204132943.clfehd1x.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré l'opposition de la droite, l'Assemblée nationale a adopté vendredi la mesure phare d'une proposition de loi LREM sur l'adoption d'enfants, qui ouvre cette possibilité aux couples non mariés. Cet article 2 autorisant l'adoption plénière pour les couples pacsés ou concubins a été voté à main levée, sous les applaudissements. Le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet a rappelé qu'actuellement, l'unique possibilité pour ces couples non mariés est que seul l'un des deux membres adopte l'enfant. "En renforçant la filiation aux deux membres du couple, on renforce les droits de l'enfant", notamment en cas de rupture du couple, a-t-il opposé aux arguments de la droite, vent debout contre la mesure d'ouverture. "Si seul l'intérêt de l'enfant prime, alors il est préférable de lui offrir le plus de garanties possibles" et donc d'en rester à l'adoption pour les seuls couples mariés, a affirmé Thibault Bazin (LR). Son collègue Xavier Breton a critiqué une "conception" de la majorité à l'égard de l'adoption "fondée sur le désir des adultes". "La modernité on s'en fiche": "le mariage offre une sécurité juridique que n'offre ni le Pacs, ni le concubinage", a aussi avancé Emmanuelle Ménard à l'extrême droite. Autre disposition cible de la droite: l'article 2 de la proposition de loi prévoit également que les adoptants devront "être en mesure d'apporter la preuve d'une communauté de vie d'au moins un an" (contre deux ans aujourd'hui) ou bien "être âgés l'un et l'autre de plus de 26 ans" (contre 28 ans). "Un an de vie commune pour prendre une décision d'adoption, c'est un peu léger", a lancé Mme Ménard. Le secrétaire d'Etat a souligné qu'il s'agissait de "planchers" pour pouvoir demander l'agrément en vue d'une adoption, et que la moyenne d'âge des adoptants s'élevait dans les faits à 41 ans. La rapporteure Monique Limon (LREM) a défendu la position "équilibrée" de la proposition de loi, face également à des amendements de son camp visant à encore abaisser l'âge minimal. Le débat sur la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger est revenu brièvement dans l'hémicycle. Le "marcheur" Raphaël Gérard a déploré que "le parent d'intention doive recourir à l'adoption", et demandé de "ne pas discriminer les enfants en fonction de leur mode de conception". M. Taquet a répondu à ce député et à l'ex-LREM Guillaume Chiche, également en pointe, qu'ils n'avaient pas "rendez-vous" pour rouvrir ce débat, déjà tranché dans le cadre de l'examen du projet de loi de bioéthique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 13:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le secteur de la sécurité privée frustré par la proposition de loi "Sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204124329.jt8qmugu.html</link>
   <description><![CDATA["Nous restons sur notre faim": éclipsées par la controverse autour de l'article 24, les mesures du texte de loi "Sécurité globale" concernant la sécurité privée sont jugées insuffisantes par les acteurs du secteur afin de l'assainir et d'encadrer sa croissance. Interrogés par l'AFP, ils ciblent avant tout les dispositions prises pour lutter contre le recours massif à la sous-traitance, notamment en cascade, le "cancer de notre métier" selon Frédéric Gauthey, président du Groupement des entreprises de sécurité, le syndicat patronal du secteur. Celui-ci est amené à prendre du poids, surtout en vue de la Coupe du monde de rugby 2023 en France et des Jeux olympiques 2024 de Paris. Et à décharger à l'avenir les forces de l'ordre de certaines tâches. La proposition de loi votée en première lecture à l'Assemblée, qui vient couronner deux ans et demi de travaux autour du continuum de sécurité, interdit pourtant la sous-traitance "au-delà du second rang" et à une entreprise de sous-traiter plus de 50% du montant d'un marché. Il prévoit aussi la création d'un observatoire afin de recenser les faits et pratiques du secteur. Insuffisant pour le moraliser, selon le patronat qui réclame notamment l'interdiction de la sous-traitance au-delà du premier rang. Frédéric Gauthey décrypte: "Quand vous sous-traitez, vous perdez le contrôle de la prestation. Et à chaque niveau de la cascade correspond de la marge qui s'envole. Donc celui tout en bas, pour survivre, pratique des prix qui tirent le marché vers le bas et contourne la législation. Cela biaise la concurrence et coule les marges des 90% d'entreprises qui respectent les règles du jeu." Florent Lecoq, négociateur CGT pour la branche, abonde: "Comme la concurrence est forte et les prix déjà très bas, les entreprises peuvent faire seulement des économies sur le salaire. Mais comme elles paient déjà au Smic, elles ne peuvent pas, légalement. Les dés sont pipés dès le départ." Tous deux regrettent également l'absence de création d'une garantie financière pour les professionnels sur le modèle de celle exigée dans d'autres secteurs (immobilier, intérim). Une telle mesure assainirait le secteur mais aurait pour autre effet, note le consultant Daniel Warfman, de "restreindre l'accès au marché à de nouveaux entrants". - Faible rémunération et qualification - Le secteur croît régulièrement: selon les dernières données (2018) de l'enquête de branche réalisée pour l'Observatoire des métiers de la prévention et de la sécurité, le nombre d'entreprises (11.500) augmente (+22,6% en 8 ans), comme celui de ses employés (177.300, +19% en 10 ans) et son chiffre d'affaires (7,6 milliards d'euros), dont la croissance annuelle est d'environ 3 % depuis 10 ans. Mais il souffre notamment "d'une forte atomisation", selon ce Livre blanc: les structures de moins de 20 salariés représentent 90 % des entreprises mais seulement 11,5 % du chiffre d'affaires, et environ 8.000 entreprises ne comptent aucun salarié. Dès lors, "de nombreuses sociétés ne sont pas en mesure de fournir les prestations de qualité qu'exige la contribution à la sécurité globale", poursuit le document. Une étude de l'Insee de 2018 pointait également du doigt un très modeste taux de marge moyen (3,7%) et une rentabilité négative pour près de 30% des entreprises. Etaient également soulignés de faibles niveaux de rémunération (deux tiers des salariés percevaient moins de 13 euros brut par heure), de qualification et d'encadrement (2% de cadres), alors que le recours à une main d'oeuvre peu qualifiée et issue de l'immigration est abondant. La proposition de loi votée exige d'ailleurs désormais pour travailler la maîtrise de langue française et la connaissance des "valeurs de la République". "Le fond du problème, c'est que le métier est peu reconnu, financièrement notamment, et que le personnel effectue de plus en plus de tâches sanitaires, notamment depuis la crise du Covid-19. Le texte n'aborde pas ce problème, ni vraiment celui du déficit de formation" estime Daniel Warfman. Voilà pourquoi, poursuit le consultant, si environ 360.000 cartes professionnelles sont actuellement en circulation, le secteur n'emploie réellement que quelque 180.000 salariés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pandémie: l'Assemblée valide les modalités de reports d'élections partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201204103543.jf6r30z5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi en première lecture le possible report en fonction de la situation sanitaire des élections législatives, sénatoriales et municipales partielles en raison de l'épidémie de Covid-19. Les sièges vacants "donnent lieu à des élections partielles organisées dès que la situation sanitaire le permet", au vu notamment des "recommandations générales" du Conseil scientifique chargé d'éclairer le gouvernement sur l'évolution de l'épidémie, stipule le texte. Une date butoir est toutefois fixée au 13 juin 2021 pour tenir ces élections. Ces dispositions s'appliquent également aux conseils municipaux et d'arrondissement ainsi qu'aux commissions syndicales. Le gouvernement a introduit par amendement des modalités spécifiques pour les instances élues de certains territoires ultramarins (Saint-Pierre et Miquelon, Saint-Barthélémy, Saint-Martin, Nouvelle-Calédonie, Polynésie française, Wallis et Futuna). Les dispositions du projet de loi doivent permettre de "concilier au mieux les principes de sincérité du scrutin et de préservation de la santé publique". L'exposé des motifs rappelle que "les risques importants de propagation de l'épidémie" ont "déjà conduit à adapter, à plusieurs reprises, le calendrier électoral", notamment le second tour des municipales, qui s'est tenu le 28 juin dernier au lieu du 22 mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale pour la reconnaissance du Haut-Karabakh, le gouvernement contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203174627.d228vjt4.html</link>
   <description><![CDATA[Après le Sénat, l'Assemblée nationale a adopté massivement jeudi une résolution favorable à une reconnaissance du Haut-Karabakh, une perspective à laquelle le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian s'est déclaré opposé afin de préserver le rôle de médiateur de la France. La résolution non contraignante, présentée par le groupe Les Républicains, a été adoptée par 188 voix contre 3, et 16 abstentions. Des députés soutiens de longue date de la cause arménienne se sont mobilisés en faveur de ce texte, deux membres du groupe d'amitié France-Azerbaïdjan de l'Assemblée ont voté contre. La résolution demande notamment "la mise en oeuvre d'un processus de paix et de reconnaissance du Haut-Karabakh", région séparatiste d'Azerbaïdjan à majorité arménienne, en proie à un conflit meurtrier cet automne. M. Le Drian, présent en séance, a toutefois affirmé ne "pas partager" cette demande de reconnaissance, en soulignant que "nos amis arméniens ne le demandent pas eux-mêmes". Une telle décision "reviendrait à nous exclure nous-mêmes de la co-présidence du groupe de Minsk" qui associe Paris, Moscou et Washington dans la recherche d'une solution à ce conflit, a-t-il souligné. "Ce serait renoncer à notre rôle de médiateur". Le ministre s'est référé à une déclaration des trois capitales réaffirmant jeudi l'importance du groupe de Minsk pour résoudre le conflit, alors que la Turquie, alliée de Bakou, revendique un nouveau format de négociations dont elle serait partie prenante. Le Sénat français a voté le 25 novembre dernier une résolution demandant elle aussi la reconnaissance du Haut-Karabakh, provoquant des protestations en Azerbaïdjan et en Turquie. Le parlement azerbaïdjanais a réclamé l'exclusion de la France de la médiation, et la Turquie dénoncé "un exemple du mépris des principes du droit international (...) pour des considérations de politique intérieure". Le Nagorny Karabakh (Haut Karabakh), théâtre d'une guerre meurtrière de 1988 à 1994, a été secoué cet automne par six semaines de combats qui ont fait plus de 4.000 morts et permis à l'Azerbaïdjan de reconquérir une partie de la région. Un accord de cessation des hostilités a finalement été signé le 9 novembre sous l'égide du Kremlin, l'Arménie ayant dû s'engager à rendre plusieurs districts azerbaïdjanais échappant au contrôle de Bakou depuis 30 ans. La résolution dénonce la "tentative d'éradication" des Arméniens de ce territoire, faisant un parallèle avec "les populations chrétiennes, kurdes ou yézidies" victimes de l'extrémisme islamiste au Moyen-Orient. Elle demande aussi au gouvernement de "réexaminer avec ses partenaires européens" la poursuite du processus d'adhésion de la Turquie à l'Union européenne, de nombreux orateurs dénonçant le rôle d'Ankara dans ce conflit. Pierre-Yves Bournazel (groupe Agir) a ainsi fustigé "l'expansionnisme néo-ottoman du président Erdogan", et Agnès Thill (UDI) estimé que "la Turquie n'est plus notre alliée au sein de l'Otan" et évoqué des "sanctions" contre Ankara. Mais plusieurs parlementaires, tout en proclamant leur solidarité avec les Arméniens, se sont toutefois démarqués des références confessionnelles de la résolution, qui souligne la "nécessité de défendre activement les communautés chrétiennes minoritaires menacées en Europe, en Orient et dans le monde". Plusieurs groupes ont laissé la liberté de vote à leurs membres. Le Haut Karabakh "n'est pas un conflit religieux" mais "territorial", a notamment déclaré François Mbaye (LREM), en reprochant au texte d'entretenir la "confusion" sur ce point. Clémentine Autain (LFI) a elle aussi dénoncé "l'agression infâme" contre le peuple arménien, mais a mis aussi en cause les affaires "fructueuses" de la France avec l'Azerbaïdjan, son "premier partenaire commercial dans le Caucase".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatismes": la modification de la Constitution prônée par LR battue en brèche à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203133227.xzsphg0h.html</link>
   <description><![CDATA[Graver la lutte contre le communautarisme dans la Constitution : tel était jeudi l'objectif des députés LR, mais leur argumentaire a été battu en brèche par une large partie de l'hémicycle et le gouvernement, qui met la dernière main à son projet de loi "séparatismes". L'Assemblée nationale examinait une proposition de loi constitutionnelle issue du Sénat, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe LR. Le texte va arrêter là son parcours : il a été rejeté, article par article, par la majorité, qui a dénoncé une "posture". Loi de 1905 sur la séparation des églises et de l'Etat, Commune de Paris ou même querelle entre Philippe Le Bel et le pape Boniface VIII au XIVe siècle : les députés ont animé les débats avec un florilège de considérations historiques. "Pas de la petite politique politicienne", a salué le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Le gouvernement s'apprête à dégainer un projet de loi contre les "séparatismes" et l'islam radical. Voulu par Emmanuel Macron comme marqueur politique avant 2022, ce texte sera présenté en Conseil des ministres, le 9 décembre. De l'école à la maison au financement des cultes, en passant par la haine en ligne, le texte, "confortant les principes républicains", contient un large éventail de mesures destinées à lutter contre "l'idéologie séparatiste" de "l'islamisme radical". LR, qui estime que l'exécutif vient braconner sur ses terres, a donc défendu sa propre proposition de loi pour griller la politesse à la majorité. Tout en parant son initiative des meilleures intentions. "Notre démarche ne s'inscrit pas en faux contre le projet du gouvernement", a déclaré Annie Genevard, la rapporteure LR du texte. "Elle vous sera utile en venant conforter juridiquement la démarche qui sera la vôtre." Plus acide, son collègue Eric Ciotti a par avance condamné "des mesures dont la faiblesse est indigente". Comme en écho de ces accusations, Eric Dupond-Moretti a balayé les prétentions du texte défendu par les LR : "L'heure n'est pas à l'incantation mais à l'action". Imprécise dans sa rédaction, "approximative dans ses objectifs", et porteuse d'une "atteinte disproportionnée à la liberté de conscience" : l'ex-avocat s'est mué en procureur pour dresser le réquisitoire de la proposition de loi. - "Guerre de religions" - Celle-ci avait été adoptée le 19 octobre au Palais du Luxembourg dominé par la droite, par 229 voix et 23 abstentions - sans vote contre, en l'absence de la gauche -, trois jours après la décapitation de Samuel Paty. Le texte avait été inscrit à l'ordre du jour bien avant l'assassinat de ce professeur d'histoire qui avait montré à ses élèves des caricatures de Mahomet. La proposition de loi visant "à garantir la prééminence des lois de la République" devait ouvrir la voie à un référendum pour modifier la Constitution. "Il est plus que jamais nécessaire de rappeler la valeur de nos principes républicains et la primauté de la règle commune sur les revendications individuelles", a défendu Mme Genevard. Hors les soutiens de l'UDI et des députés RN, la proposition de loi LR s'est vue opposer une fin de non-recevoir par les autres groupes. "Le texte n'apporte rien de nouveau", a constaté la socialiste Cécile Untermaier, tandis que le LREM a fustigé une initiative servant avant tout l'"agenda" politique de la droite. "Généralités redondantes et ridicules" alimentant le risque de "guerre de religions", a pointé le patron de LFI Jean-Luc Mélenchon. Un texte qui, sous couvert du "combat légitime contre les islamistes", se serait étendu "par ricochet à d'autres combats politiques", selon le député Libertés et Territoires Jean-Félix Acquaviva, qui a opposé son "patriotisme" corse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 13:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatismes": l'Assemblée rejette une proposition de loi LR dénoncée comme "incantatoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203123431.e4ikll05.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi LR voulant changer la Constitution pour y affermir la laïcité et la lutte contre le communautarisme, un texte "d'incantation" selon le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Imprécise dans sa rédaction, "approximative dans ses objectifs" et porteuse d'une "atteinte disproportionnée à la liberté de conscience": M. Dupond-Moretti s'est attaché devant l'Assemblée nationale à démonter le texte LR issu du Sénat, qui entendait griller la politesse à l'exécutif et son futur projet de loi "séparatismes". "Les contours de l'Etat de droit ne peuvent pas être approximatifs", a dénoncé le garde des Sceaux qui s'est fait en revanche l'avocat du projet gouvernemental qui doit être présenté en conseil des ministres, le 9 décembre. "Ce texte nous dotera d'outils concrets et permettra de garantir la prééminence des lois de la République sans avoir à toucher à la Constitution", a mis en avant Eric Dupond-Moretti. "L'heure n'est pas à l'incantation mais à l'action", a-t-il relevé. La proposition de loi LR de deux articles avait été adoptée le 19 octobre au Palais du Luxembourg dominé par la droite, par 229 voix et 23 abstentions -sans vote contre en l'absence de la gauche-, trois jours après la décapitation de Samuel Paty. Le texte avait été inscrit à l'ordre du jour bien avant l'assassinat de ce professeur d'histoire qui avait montré à ses élèves des caricatures de Mahomet. La proposition de loi visant "à garantir la prééminence des lois de la République" aurait ouvert la voie à un référendum mais elle a fait l'objet d'une large front du refus dans l'hémicycle où elle a reçu le seul soutien de l'UDI et des députés RN. Pourtant, selon la députée LR Annie Genevard, rapporteure du texte, "il est plus que jamais nécessaire de rappeler la valeur de nos principes républicains et la primauté de la règle commune sur les revendications individuelles". Son article 1er rappelait une "évidence" pour Mme Genevard: "Nul ne peut se prévaloir de son origine ou de sa religion pour s'exonérer de la règle commune", quand son article 2 prévoyait d'inscrire dans la Constitution "l'obligation pour les partis politiques de respecter le principe de laïcité au même titre que la souveraineté nationale et la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 12:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale plaide pour le dépistage systématique du Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203105940.q896r0b8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté jeudi une résolution demandant au gouvernement de s'inspirer des exemples étrangers en matière de dépistage "systématique" du Covid-19. Le texte présenté par le groupe Les Républicains a recueilli 135 voix pour, 8 contre et 20 abstentions. La gauche -communistes, socialistes, "insoumis"- a voté pour. LREM, le groupe le plus important de la majorité, a dit "ne pas s'y opposer" malgré les vives critiques de LR et d'autres sur la stratégie sanitaire du gouvernement, estimant que la recommandation concernant les tests était déjà remplie dans les faits. Le secrétaire d'Etat à l'enfance et la famille Adrien Taquet a répondu que la France était déjà "parmi les pays les plus testants au monde", avec un objectif de plus de 2 millions de tests par semaine atteint à l'automne. Les exemples étrangers évoqués en séance -Allemagne, Corée du Sud, Slovaquie, Chine, Liverpool en Grande-Bretagne etc.- soulèvent "beaucoup de questions" et "ont rendu beaucoup d'experts dubitatifs", a-t-il ajouté. La résolution "invite le Gouvernement à s'inspirer des politiques sanitaires initiées dans d'autres pays, en particulier en ce qui concerne le dépistage systématique". Le texte souligne "le bien-fondé de la stratégie de dépistage massif, en particulier auprès de Français asymptomatiques" et met en exergue l'objectif "d'éviter absolument un nouveau reconfinement". Le chef de file des députés LR, Damien Abad, a rappelé le rapport parlementaire très critique envers la stratégie sanitaire du gouvernement rendu public mercredi, pour dénoncer "une politique de tests très erratique". Il a reçu un rare soutien du chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, qui a jugé "utile et importante" la résolution. "On ne peut pas garder la France en prison à intervalles réguliers", a-t-il dit en référence au risque d'un nouveau confinement. "Après le mensonge des masques, le fiasco des tests", a lancé de son côté Sébastien Chenu, du RN. A l'inverse Brahim Hammouche, au nom des centristes du MoDem, a jugé ce texte sur les tests "décalé" au moment où tous les regards se portent sur la stratégie vaccinale à développer face au virus. L'UDI Christophe Naegelen a aussi souligné que le dépistage massif "n'est pas en mesure de nous prémunir de tout confinement". La "marcheuse" Michèle Peyron a elle aussi critiqué la "vision idéalisée du dépistage massif" contenue dans la résolution. Elle n'y a cependant pas fait obstacle, estimant que sa préconisation était déjà satisfaite, notamment au lendemain de l'annonce par le Premier ministre Jean Castex de campagnes de dépistage à grande échelle à Saint-Etienne, Le Havre et dans une ville du Nord.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatismes": "pas l'incantation" mais "l'action", dit Dupond-Moretti aux LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201203102248.ji6peez7.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a dressé jeudi le réquisitoire d'une proposition de loi des Républicains désireux de changer la Constitution pour y affermir la laïcité et la lutte contre le communautarisme, en considérant que l'heure n'était pas "à l'incantation mais à l'action". Imprécise dans sa rédaction, "approximative dans ses objectifs", et porteuse d'une "atteinte disproportionnée à la liberté de conscience": M. Dupond-Moretti s'est attaché devant l'Assemblée nationale à démonter le texte LR issu du Sénat, qui entend griller la politesse à l'exécutif et son futur projet de loi "séparatismes". "Les contours de l'état de droit ne peuvent pas être approximatifs", a dénoncé le garde des Sceaux qui s'est fait en revanche l'avocat du projet gouvernemental qui doit être présenté en Conseil des ministres, le 9 décembre. "Ce texte nous dotera d'outils concrets et permettra de garantir la prééminence des lois de la République sans avoir à toucher à la Constitution", a mis en avant Eric Dupond-Moretti. "L'heure n'est pas à l'incantation mais à l'action", a-t-il relevé. La proposition de loi LR de deux articles a déjà été adoptée le 19 octobre au Palais du Luxembourg dominé par la droite, par 229 voix et 23 abstentions -sans vote contre en l'absence de la gauche-, trois jours après la décapitation de Samuel Paty. Le texte avait été inscrit à l'ordre du jour bien avant l'assassinat de ce professeur d'histoire qui avait montré à ses élèves des caricatures de Mahomet. La proposition de loi visant "à garantir la prééminence des lois de la République", qui ouvrirait la voie à un référendum, n'a aucune chance d'être validée par l'Assemblée. Elle a déjà été largement rejetée par les autres groupes politiques en commission, seule l'UDI s'étant déclarée favorable au débat. La députée LR Annie Genevard, rapporteure du texte, a répondu au ministre de la Justice qu'"il est plus que jamais nécessaire de rappeler la valeur de nos principes républicains et la primauté de la règle commune sur les revendications individuelles". Son article 1er rappelle une "évidence" pour Mme Genevard: "Nul ne peut se prévaloir de son origine ou de sa religion pour s'exonérer de la règle commune", quand son article 2 prévoit d'inscrire dans la Constitution "l'obligation pour les partis politiques de respecter le principe de laïcité au même titre que la souveraineté nationale et la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>VGE "a apporté modernité et audaces" à la France (Richard Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201202224748.x7sk5omd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a salué la mémoire de Valéry Giscard d'Estaing, décédé mercredi à l'âge de 94 ans, qui "a apporté modernité et audaces" à la France. "C'est avec émotion que j'apprends le décès du Président Valéry Giscard d'Estaing. L'idéal européen perd l'un de ses fondateurs, la France, un Président qui lui a apporté modernité et audaces: majorité à 18 ans, légalisation de l'IVG... Respectueusement, à sa mémoire", a rendu hommage M. Ferrand sur Twitter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 22:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faciliter les adoptions d'enfants: un débat sensible s'ouvre devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201202182643.ar9ex52l.html</link>
   <description><![CDATA[Ouvrir l'adoption aux couples non mariés, abaisser l'âge minimal requis pour les parents, et aussi faciliter l'adoption des enfants délaissés: l'Assemblée nationale s'est attelée mercredi à une proposition de loi LREM qui hérisse la droite et certaines associations. La majorité vante "un texte de progrès" et "d'actualisation" de l'adoption, au menu des députés en première lecture jusqu'à vendredi. Le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet a dit d'emblée mercredi son soutien au texte, appelant les députés "à tous (se)rassembler" et à ne pas s'enfermer dans une opposition entre "anciens et modernes". "Nous n'en faisons pas assez pour trouver une famille" pour les "enfants de notre pays dont la famille n'est plus là, n'assume pas ses responsabilités, ou n'est plus apte à le faire", a-t-il reconnu. La proposition de loi est issue d'un rapport au gouvernement fin 2019, co-écrit par la députée LREM Monique Limon et la sénatrice LR Corinne Imbert, et promet de vifs débats sur ce sujet touchant à l'intime de certains députés, eux-mêmes adoptés ou adoptants. Il s'agit de "faciliter et sécuriser l'adoption", et "renforcer le statut de pupille de l'État", compte tenu des disparités et difficultés d'application de la dernière loi relative à l'adoption de 2016. Mesure phare, l'ouverture de l'adoption plénière aux couples pacsés ou concubins doit permettre de mettre fin aux "discriminations relatives aux règles d'union ou à l'homoparentalité", selon la cheffe de file LREM sur ce texte, Coralie Dubost. Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Le mariage n'est aujourd'hui "pas une garantie de stabilité" pour les enfants, justifie aussi la rapporteure Monique Limon. Mais les députés LR sont contre ce changement. "Le mariage est une union stable" et c'est le "cadre le plus protecteur", selon Xavier Breton. Plus globalement, il pointe dans cette proposition de loi des "mesures pragmatiques, qui vont dans le bon sens" mais aussi "d'autres dispositions, juridiquement bancales ou idéologiques", dans la lignée du projet de loi ouvrant la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, en cours d'examen au Parlement. - "mal ficelé" - L'association La Manif pour tous dénonce "une proposition de loi dangereuse, examinée de manière précipitée", et la présidente de Sens Commun Laurence Trochu un texte "enrobé de bons sentiments mais mal ficelé". Plusieurs députés de tous bords ont déploré la procédure accélérée sur ce texte. Les députés ont abaissé en commission la semaine dernière l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée minimale de communauté de vie a été réduite de deux à un an. Le débat sur la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger, qui a resurgi en commission, ne manquera pas de revenir dans l'hémicycle. La proposition de loi vise par ailleurs à améliorer le fonctionnement des conseils de famille, organes de tutelle des pupilles de l'État dans les départements, et traite également de la question des enfants déclarés délaissés par leurs parents. Ce dernier point est discuté. Monique Limon entend aider à leur adoption simple, actuellement trop rare, en supprimant la possibilité, pour les parents remettant l'enfant à l'Aide sociale à l'Enfance en vue de son admission comme pupille de l'État, de consentir ou non à son adoption. Mais plusieurs acteurs du secteur sont vent debout, dont la fédération d'associations EFA (Enfance et familles d'adoption) qui a co-rédigé un "livre blanc" très critique. L'article 13 en question "soulève le plus de difficultés" et "pourrait être déclaré non-constitutionnel et non-conventionnel" au regard de la Convention européenne des droits de l'Homme, peut-on y lire. L'absence de consentement des parents biologiques serait "un grave retour en arrière". Mais, répond Monique Limon, "la décision des parents doit d'abord être de dire qu'ils ne sont pas en capacité d'élever leurs enfants". Le nombre de familles attendant de concrétiser leur projet d'adoption est largement supérieur aux adoptions réalisées chaque année. Selon les derniers chiffres connus, quelque 650 pupilles de l'État ont été adoptés en 2018, et 615 enfants adoptés à l'étranger la même année - volet international non abordé dans la proposition de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la lutte contre le "mercenariat" dans les hôpitaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201202173951.w66cs10v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi une mesure visant à lutter contre les excès de l'intérim médical dans les hôpitaux, un "mercenariat" souvent ruineux pour les établissement contraints d'avoir recours à des médecins qui font payer au prix fort leur présence à temps partiel. Cette disposition fait partie de la proposition de loi sur "l'amélioration du système de santé", examinée en première lecture depuis lundi par les députés. L'article 10 de ce texte soumis par Stéphanie Rist (LREM), elle-même médecin, vise à répondre à une promesse du "Ségur de la santé". Il permet de "bloquer les rémunérations des contrats d'intérim médical dépassant le plafond réglementaire, ou ne respectant pas les conditions fixées par la réglementation". D'autre part, selon l'exposé des motifs, il permet "aux agences régionales de santé de dénoncer devant le tribunal administratif les contrats irréguliers". Le ministre de la Santé Olivier Véran a salué "une solution aux excès, aux dérives des missions de courte durée dans les hôpitaux", qui permettent parfois à certains de "gagner un demi-mois du salaire d'un praticien hospitalier pour 24 heures de garde". Il ne s'agit "pas de mettre fin à l'intérim" mais de s'attaquer aux "ravages de l'intérim médical dans ses excès", a ajouté le ministre. Certains députés, sans remettre en cause la nécessité de maîtriser ce "mercenariat de l'intérim", se sont inquiétés des conséquences sur certains hôpitaux manquant de personnel permanent. Il faut prendre garde à ne pas "mettre en difficulté les directeurs d'établissements" dans les zones à faible démographie médicale, a notamment estimé le communiste Pierre Dharréville. Les députés ont adopté dans la foulée un article visant à créer, pour les personnes handicapées et leurs aidants, une "plateforme officielle d'information, d'orientation et d'accompagnement". Cette plateforme concerne "toutes les étapes de leur parcours via la mise en place de services personnalisés, accessibles et évolutifs". Un amendement a été introduit pour préciser que cette plateforme ne se substituera pas à l'accueil physique et téléphonique de ces personnes. L'ensemble de cette proposition de loi, qui entend notamment reprendre une partie des engagements non-financiers du "Ségur", sera soumis à un vote solennel de l'Assemblée nationale mardi, avant de passer au Sénat. Mardi soir, les députés ont retoqué certains dispositifs de la proposition de loi, en freinant une nouvelle étape de l'intégration des groupements hospitaliers de territoire (GHT) et en supprimant la création d'un numéro unique "santé". Lundi, à l'inverse, ils avaient approuvé une évolution du métier de sage-femme, leur ouvrant la possibilité de prescrire des arrêts de travail de plus de 15 jours, et élargissant leur droit à prescrire des médicaments ainsi qu'à adresser une patiente à un médecin spécialiste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: la commission d'enquête de l'Assemblée accable le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201202171222.qvxydrqs.html</link>
   <description><![CDATA["Sous-estimation du risque", "pilotage défaillant de la crise": la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de l'épidémie de Covid-19, pilotée par LR, charge l'exécutif mais LREM dénonce un "rapport partial et partiel". La France était "mal armée" face à la pandémie qui a éclaté en début d'année, affirme le chef de file des députés LR Damien Abad. La gestion de la crise a été "chaotique" et a révélé des "failles structurelles", a renchéri devant la presse Eric Ciotti, rapporteur LR de la commission d'enquête, à l'issue de six mois d'auditions. La commission d'enquête a adopté mercredi matin ce rapport, qui pointe une série de manquements des pouvoirs publics en amont de la crise sanitaire et pendant, mais sans les voix des députés LREM qui se sont abstenus. Tous les autres membres se sont prononcés pour. "Nous ne pouvions voter pour un rapport partial et partiel", a expliqué le député LREM Julien Borowczyk, président de la commission. Le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal a lui défendu les actions menées: "nous avons montré que nous étions à la fois dans la gestion et dans l'adaptation de la politique qui est menée face à un virus qui bouscule l'organisation des pays du monde entier". Au total, la commission d'enquête a mené plus de 50 auditions, dont celle de l'ex-Premier ministre Edouard Philippe et de plusieurs ministres de la Santé successifs, durant quelque 130 heures au total. Un des moments forts avait été en juin celle du professeur marseillais controversé Didier Raoult, qui avait étrillé la gestion de la crise par les autorités et les conflits d'intérêt dans la recherche. - Pas un "tribunal" - La commission d'enquête "n'était ni un tribunal populaire, ni un tribunal judiciaire" et il n'y a "pas de mise en cause personnelle", assure son rapporteur Eric Ciotti. "Rien à voir avec la commission Benalla", selon Damien Abad. Depuis le début de l'épidémie de coronavirus qui a fait près de 53.000 morts en France, l'exécutif a été visé par de nombreuses plaintes pour mise en danger de la vie d'autrui ou homicide involontaire. Au total, 96 plaintes contre des ministres ont été adressées à la Cour de justice de la République. La France est au "4e rang des pays les plus touchés en Europe", relève M. Ciotti. "Des pays ont mieux fait face que d'autres", martèle-t-il, chiffres à l'appui: la moyenne dans l'Union européenne a été de 532 décès pour 1 million d'habitants, et la moyenne en France a atteint 727 décès. "Nous constatons un manque d'anticipation et une sous-estimation du risque épidémique, une baisse des stocks stratégiques", avec des "problèmes de fournisseurs" pas assez diversifiés, a listé Damien Abad, pilonnant la politique française qui remonte jusqu'aux quinquennats précédents. Il a rappelé durant la crise le "manque d'interministériel, de déconcentration et de décentralisation", les "messages contradictoires sur les masques, des défaillances sur la politique des tests" et encore les "grands oubliés" qu'ont été les maisons de retraite et les malades hors Covid. Et de s'exclamer: "Plus jamais ça!" M. Ciotti prône notamment de "retrouver une forme de souveraineté sanitaire" et de créer un "ministère de l'Anticipation des crises". Selon lui, la gestion même de la crise doit relever du ministère de l'Intérieur. Or "le ministère de la Santé l'a préemptée". Le rapport de plus de 200 pages, que l'AFP a pu consulter, contient une trentaine de propositions, dont également l'élaboration d'un "plan pandémie générique", l'idée d'un opérateur à qui serait confiée la gestion des stocks stratégiques, et l'instauration d'"agences départementales de santé sous l'autorité hiérarchique des préfets afin de faire de ces agences de véritables acteurs sanitaires de proximité". Il est préconisé aussi de "revoir en profondeur le modèle des établissements pour personnes âgées" en les rattachant par principe à un établissement de santé. La commission d'enquête va poursuivre ses travaux au format de simple mission d'information, alors que la circulation du virus reste forte et que la stratégie vaccinale doit être précisée. De son côté, le Sénat à majorité de droite a aussi sa propre commission d'enquête sur la crise et doit examiner son rapport mardi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Woerth (LR) pour poursuivre la réforme mais doute de la "capacité" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201202140700.53ayaeda.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LR) Eric Woerth, président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale, s'est dit mercredi "favorable" pour poursuivre la réforme des retraites mais doute de la "capacité" du gouvernement à mener à bien un tel objectif avant la fin du quinquennat. "Je suis évidemment favorable à ce qu'on poursuive la réforme des retraites", a déclaré l'ex-ministre du Budget devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Sauf que je ne sais pas si le gouvernement est en capacité politique de la faire", a-t-il ajouté, relevant cependant qu'il était de son "devoir" de faire aboutir une telle réforme. "Il faut un gouvernement fort pour faire ça car c'est une réforme profonde. Il faut dire la vérité aux gens: +il faut travailler un peu plus longtemps+" mais "pour la porter dans l'opinion publique, dans un contexte aussi incertain, je ne sais pas si le gouvernement en est capable", a-t-il expliqué. Pour le député de l'Oise, l'exécutif "n'a pas engagé de réforme structurelle majeure depuis trois ans" or "une France sans projet est une France super-dangereuse, c'est une France qui a rétréci". Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a suscité l'hostilité jusque dans son camp en affirmant que la réforme des retraites était la "priorité absolue" pour la France déjà secouée par une triple crise sanitaire, économique, et politique. "On peut faire une réforme des retraites simple et efficace", a relevé M. Woerth pour qui "la première justice est d'assurer le versement des pensions" qu'il ne faut "pas réduire". Selon le président de la commission des Finances, la question de la soutenabilité du système de retraites, pose la question de la dette du pays. Il s'est fermement opposé à l'hypothèse d'un non-remboursement de la dette comme suggéré par l'ex-ministre socialiste au Redressement productif, Arnaud Montebourg. Une idée "irresponsable et démagogique", "simpliste", a commenté Eric Woerth: "on a une dette, il faut l'assumer". La dette s'envolera à 119,8% du PIB en 2020, selon les prévisions du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 14:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
