<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 21:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Logement outre-mer: adoption au Sénat d'une proposition de loi PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404191649.9gzttomt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi à l'unanimité, après l'Assemblée nationale, une proposition de loi PS destinée à relancer la politique du logement outre-mer et à y "faciliter la sortie de l'indivision successorale". Le texte qui a été modifié par les sénateurs devra faire l'objet d'une nouvelle lecture. Il prévoit la mise en place d'un dispositif dérogatoire et temporaire visant à favoriser les sorties d'indivision en outre-mer et à gérer les conséquences des partages qui en découlent. A l'initiative du rapporteur Thani Mohamed Soilihi, la commission des lois du Sénat a étendu le dispositif dérogatoire à Saint-Barthélémy et à Saint-Martin, a réservé ce dispositif aux successions ouvertes depuis plus de 10 ans, et a mis en place, jusqu'au 31 décembre 2018, une exonération des droits de partage pour les immeubles situés dans les territoires ultramarins concernés. Ils ont aussi donné la possibilité de procéder en Polynésie française à un partage du bien "par souche", quand le partage par tête est devenu impossible. Selon M. Mohamed Soilihi, "la situation de l'indivision outre-mer est un fléau endémique qui entrave le développement des territoires ultra-marins". La garde des sceaux Nicole Belloubet a estimé pour sa part que la proposition de loi, née d'une initiative du député PS de la Martinique Serge Letchimy, "contient des dispositifs innovants et nécessaires pour apporter des solutions pratiques aux difficultés de règlement des indivisions successorales". jlp/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: "miettes" ou "danger", la dose ne fait pas consensus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404184830.9rgz76gh.html</link>
   <description><![CDATA[Des "miettes" ou un danger pour la stabilité des institutions, la proposition de l'exécutif de faire élire 15% de députés à la proportionnelle aux législatives est loin de faire consensus dans l'opposition. L'idée, défendue par Emmanuel Macron dans sa réforme des institutions et à laquelle les Français adhèrent selon des sondages, entend permettre à "toutes les sensibilités" d'être "justement représentées", et d'apporter un remède à une des causes de la "crise d'adhésion à la politique". A chaque élection, les critiques notamment de "petits partis" contre l'effet amplificateur du scrutin majoritaire se répètent, de longue date. Mais le sujet est sensible. Nicolas Sarkozy comme François Hollande avaient promis une dose de proportionnelle, sans aller au bout. Seule exception depuis 1958: aux législatives de 1986, François Mitterrand avait choisi la proportionnelle intégrale pour limiter la victoire annoncée de la droite, 35 FN étaient entrés à l'Assemblée. En annonçant mercredi une dose de 15% couplée à 30% de parlementaires en moins (soit 61 députés sur 404), Edouard Philippe n'a pas détaillé les modalités devant figurer dans un projet de loi ordinaire: listes nationales, régionales ou panachages, redécoupage des circonscriptions, etc. Les critiques n'ont pas tardé. Première à réagir, la présidente du FN Marine Le Pen a dénoncé sur Twitter "une aumône à la démocratie!". Présent au second tour de la présidentielle, son parti n'a obtenu aux dernières législatives que huit sièges, contre 314 à LREM (sur 577). "C'est des miettes, et même M. (François) Bayrou doit pleurer ce soir", a renchéri devant la presse le porte-parole Sébastien Chenu, réclamant une proportionnelle intégrale plutôt que "cette bouillie". Le président du MoDem avait fait de l'introduction de la proportionnelle une condition du soutien à Emmanuel Macron et poussait pour 25% - haut de la fourchette envisagée par l'exécutif. Il y aura "beaucoup de choses à améliorer" lors du débat parlementaire, a-t-il déclaré à l'AFP. - "Pas loin du gadget" - Côté LR, Gérard Larcher, président d'un Sénat déjà élu partiellement à la proportionnelle, n'apparaissait pas contre une dose "raisonnable", autour de 10% initialement. A condition de garantir "un député et d'un sénateur par département". Mais dans son camp, la plupart veulent "zéro" et plaident que "les institutions de la Ve République, héritées du général de Gaulle, garantissent la stabilité". "L'introduction de la proportionnelle est une lourde erreur car elle achemine la France vers un système à l'italienne", selon un communiqué cosigné notamment par Gérard Larcher, les présidents des députés et sénateurs LR Christian Jacob et Bruno Retailleau, mais aussi Laurent Wauquiez. Et Philippe Gosselin a calculé qu'il n'y aurait "en gros que 340 députés élus dans les territoires" et "un distinguo entre ceux qui travailleront leur terrain (...) et les apparatchiks". Partisans de 100% de proportionnelle, les Insoumis ont dénoncé une dose "ridicule". Pour Eric Coquerel, cette mesure "sert à faire passer le reste, le fait qu'on va réduire drastiquement le nombre de parlementaires", alors que "le problème de nos institutions c'est l'hyperprésidentialisme". Dénonçant une réforme pour "museler le peuple" en transformant l'Assemblée en "think tank", les communistes ont jugé que la "demi-mesure" de la proportionnelle "ne compensera pas ça". Le socialiste Stéphane Le Foll a jugé "totalement contradictoire" de baisser de 30% le nombre de députés et d'introduire la proportionnelle. Côté UDI-Agir-Indépendants, la dose a été jugée "pas loin du gadget" par Yves Jégo, le vice-président de l'Assemblée espérant que c'est "une base de discussions". Pour le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, "20% est un minimum". S'il a salué, avec moins de parlementaires et un peu de proportionnelle, une réforme qui "va dans le bon sens", Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) a observé que, sans "effet correcteur fort", la proportionnelle "sera un simple symbole". Un rapport récent de la fondation Terra Nova (classée au centre gauche) estimait que la dose "devrait se situer entre 25% et 50% des sièges de l'hémicycle pour espérer améliorer la représentativité de l'Assemblée". chl/ic/chr TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: "la balle est maintenant dans le camp du Parlement" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404180305.d3mmki1c.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a salué mercredi un "message clair" de "transformation" après les annonces d'Edouard Philippe sur la réforme des institutions, soulignant que "la balle est maintenant dans le camp du Parlement". "Le message est clair: le système politique ne restera pas à côté des chantiers de transformation. Le gouvernement, la majorité parlementaire votent un certain nombre de réformes qui transforment la France et un certain nombre de secteurs de la vie économique, sociale, environnementale", a-t-il déclaré dans les couloirs après l'allocution du Premier ministre Edouard Philippe à Matignon. A l'unisson de l'exécutif, le locataire du "perchoir" a martelé que "ces réformes sont attendues par les Français", dépeignant comme "une première dans notre Histoire et sans doute en Europe et dans le monde" une réduction "aussi forte" du nombre de députés et de sénateurs. "Je suis convaincu que le Parlement votera largement d'ici la fin de l'année, ou au début de l'année prochaine", a-t-il enchaîné, alors que le calendrier de la réforme voulue par Emmanuel Macron a glissé. L'élu de Loire-Atlantique, "marcheur" issu des rangs écologistes et entré dans son troisième et dernier mandat, a insisté sur la volonté d'un "Parlement plus efficace qui permette de faire de meilleures lois, de mieux évaluer leur application ou l'efficacité de la dépense publique" et rappelé les chantiers qu'il a engagés pour préparer cette réforme. "La balle est maintenant dans le camp du Parlement. L'Assemblée nationale, j'en suis convaincu, sera à la pointe de cette réforme. Les députés enrichiront sans doute le texte du gouvernement, notamment pour renforcer les pouvoirs d'évaluation, de contrôle de l'action du gouvernement, des opérateurs publics", a ajouté M. de Rugy. L'Assemblée aura aussi "à coeur de faire aboutir cette réforme dans un accord avec le Sénat", a jugé le président, selon qui "un bon esprit de dialogue, constructif" s'est établi avec le président du Sénat, le LR Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: premiers tirs croisés en commission de LR et la gauche contre LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404173952.7klqo2q5.html</link>
   <description><![CDATA[Premiers tirs croisés sur le projet de loi "asile-immigration": la majorité s'est retrouvée, au démarrage de l'examen des 900 amendements en commission, prise à partie par LR dénonçant un "appel d'air" et par la gauche indignée d'un "affaiblissement des droits fondamentaux". La droite a focalisé ses critiques sur les premiers articles du texte, qui visent à faciliter le séjour de ceux ayant obtenu une protection internationale. Cible majeure de LR: la possibilité pour les mineurs reconnus réfugiés, qui jusqu'ici pouvaient faire venir leurs parents, de faire venir aussi leurs frères et soeurs, pour que "le droit à la réunification familiale ne s'exerce pas au détriment de l'unité des familles". "On va pousser des familles à envoyer des mineurs en tête de pont", a dénoncé Fabien Di Filippo (LR), jugeant cela "humainement scandaleux". "Votre naïveté va conduire à une augmentation des flux", a renchéri Eric Ciotti (LR). Ces propos ont fait bondir plusieurs députés LREM. "Qu'y a-t-il d'humainement scandaleux à permettre à des mineurs de pouvoir reconstituer leur famille ? Comment peut-on être qualifié de +tête de pont+ quand on fuit une zone de guerre ou qu'on est une jeune fille mutilée?", a ainsi répondu Laetitia Avia. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a estimé que LR "confond" les mineurs réfugiés - 400 en 2016 - avec "les mineurs non accompagnés". "Ceux-là (ndlr, près de 15.000 l'an dernier), qui viennent surtout de Guinée, de Côte d'Ivoire, du Mali, n'obtiendront pas le statut du réfugié", a-t-il assuré. Autre angle d'attaque LR: la lutte contre le terrorisme. Eric Ciotti a déposé des amendements pour que l'Ofpra puisse "retirer" le statut de réfugié lorsque la personne est soupçonnée de radicalisation, et pas seulement en cas de condamnation ou menace grave pour la sécurité nationale. L'Ofpra travaille "avec la DGSI", a répondu M. Collomb, et a "la préoccupation à chaque instant de protéger le territoire", selon la rapporteure Elise Fajgeles. - "Plus d'humanité" - En appui de la majorité face à la droite sur ces premiers articles, la gauche est montée au front quand on a abordé la réduction, contestée par les associations, des délais d'instruction de la demande d'asile. L'objectif du gouvernement est d'arriver à six mois contre quatorze aujourd'hui. Ugo Bernalicis (LFI) a dénoncé un "rabot majeur et inacceptable" sur la réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer la demande d'asile après l'entrée en France. Au-delà, le dossier sera examiné en "procédure accélérée", une "sous-procédure" offrant moins de garanties, selon le socialiste Hervé Saulignac, mais créée par l'ex-majorité lors de la précédente réforme de l'asile en 2015. Pour le communiste Stéphane Peu, cette disposition "affaiblit les droits fondamentaux des demandeurs d'asile" car elle ne tient pas compte des "difficultés à obtenir un rendez-vous" en préfecture. Une vingtaine de "marcheurs" critiques plaident dans ce sens, estimant comme Delphine Bagarry que "le primo-arrivant en France n'est pas toujours informé des démarches qu'il doit entamer". "Réduire les délais, c'est permettre aux demandeurs de rentrer plus vite dans le dispositif d'hébergement et de bénéficier d'une allocation, c'est au contraire plus d'humanité", a rétorqué Mme Fajgeles. Pour M. Collomb, si un demandeur d'asile attend le dernier moment pour déposer son dossier, c'est qu'il veut "gagner du temps" en anticipant le rejet de son dossier. Des amendements LREM pour encadrer quelque peu cette réduction des délais ont cependant été votés. Ainsi, un amendement de la rapporteure, initialement porté par une cinquantaine de LREM, exclut les pays qui pénalisent l'homosexualité de la liste des "pays d'origine sûrs" (dont les demandeurs sont soumis d'office à la procédure accélérée et peuvent être renvoyés même s'ils font appel d'un rejet). Cela concerne l'Inde, le Sénégal et le Ghana. Si "nous avons chez nous, des gens qui expriment des sensibilités", ils "ne cherchent pas à s'opposer au gouvernement", "les frondeurs, c'est l'Ancien monde", a minimisé le président du groupe LREM Richard Ferrand sur LCP. Autre point controversé du texte, la réduction d'un mois à quinze jours du délai pour faire appel d'un rejet alimentera les discussions en soirée. Les débats doivent se poursuivre jusqu'à jeudi soir, voire vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: cette réforme des institutions est "un point de départ", "beaucoup de choses à améliorer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404162430.btijmp2n.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a déclaré mercredi à l'AFP que la réforme des institutions présentée par l'exécutif était "un point de départ", soulignant qu'il y aurait "beaucoup de choses à améliorer" lors du débat parlementaire. "Pour moi, c'est un point de départ et non pas un point d'arrivée", a insisté le maire de Pau, qui plaidait notamment pour l'instauration d'une dose de 25% de proportionnelle aux législatives. Le gouvernement a retenu 15%. "Il y a beaucoup de choses qu'on peut améliorer dans ce texte, grâce au débat parlementaire. Il faudra trouver le bon équilibre, celui qu'Emmanuel Macron a proposé aux Français lors de la campagne présidentielle", a-t-il ajouté après la présentation de la réforme par le Premier ministre Edouard Philippe. Membre de la majorité, le MoDem est le principal allié de La République en marche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Valérie Rabault candidate pour la présidence du groupe Nouvelle Gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404160145.ti825hj6.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS du Tarn-et-Garonne Valérie Rabault est candidate pour prendre la succession d'Olivier Faure à la tête du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée, a-t-elle affirmé mercredi à l'AFP. M. Faure, élu la semaine dernière premier secrétaire du PS, avait annoncé qu'il laisserait sa place à l'issue du Congrès d'Aubervilliers, prévu le week-end prochain. Le vote devrait avoir lieu la semaine prochaine, mais "rien n'est arrêté" pour l'instant, selon le groupe. Selon des sources parlementaires socialistes, le député de Mayenne Guillaume Garot pourrait aussi se porter candidat. Il n'a pu être joint par l'AFP. Mme Rabault, représentante de la motion "La Fabrique" lors du Congrès de Poitiers de 2015, a apporté son soutien à Olivier Faure pour la conquête du PS. Elle a été rapporteure générale de la Commission des finances d'avril 2014 à juin 2017. Le groupe Nouvelle Gauche ne compte plus que 31 députés, après la bérézina électorale des législatives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: cette réforme des institutions est "un point de départ", "des choses à améliorer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404155703.d1y04q5p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a déclaré mercredi à l'AFP que la réforme des institutions présentée par l'exécutif était "un point de départ", soulignant qu'il y aurait "des choses à améliorer" lors du débat parlementaire. "Il faudra trouver le bon équilibre, celui qu'Emmanuel Macron a proposé aux Français lors de la campagne présidentielle", a insisté le maire de Pau, qui plaidait notamment pour l'instauration d'une dose de 25% de proportionnelle aux législatives. Le gouvernement a retenu une dose de 15%.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: 30% de parlementaires en moins, 15% de proportionnelle aux législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404135104.g4rpbre3.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif a décidé, dans le cadre de la réforme des institutions, de réduire de 30% le nombre de parlementaires et d'introduire une dose de 15% de proportionnelle pour les législatives à compter de 2022, ont déclaré mercredi à l'AFP des sources gouvernementales. Edouard Philippe, qui est intervenu sur le sujet mercredi en Conseil des ministres, doit dévoiler à 17H00 à Matignon, après des semaines de tractations entre majorité et opposition, "les grandes lignes" de la révision constitutionnelle voulue par le président Emmanuel Macron. Sur la baisse du nombre de parlementaires, comme sur l'instauration d'une dose de proportionnelle, les discussions se sont poursuivies jusqu'au dernier moment. Selon une source gouvernementale, le chef de l'Etat a "privilégié un accord" avec le président du Sénat Gérard Larcher (LR). "Nous verrons si cela suffira pour que la majorité sénatoriale de droite" vote la réforme, a poursuivi cette source. Concrètement, la baisse de 30% des parlementaires ramènera le nombre des députés à 404 et des sénateurs à 244 (contre 577 et 348 actuellement). Aux prochaines élections législatives, en 2022 (sauf dissolution antérieure), 15% des députés (soit 61 sur 404) seront désormais élus à la proportionnelle. Principal allié de La République en marche, le MoDem de François Bayrou plaidait pour une dose de 25%. S'agissant de la limitation à trois mandats maximum dans le temps, rejetée par la droite, l'exécutif a choisi de "temporiser", selon une source gouvernementale, en décidant que la mesure ne s'appliquerait que sur le mandat en cours, ce qui renvoie son effectivité au mieux à 2032. Les "petits maires" des communes de moins de 3.500 habitants étaient dès le départ exclus de la mesure. Selon une source parlementaire, le seuil sera relevé à 9.000 habitants. L'exécutif a découpé sa réforme en trois : un projet de loi ordinaire (dose de proportionnelle, habilitation à établir une nouvelle carte électorale), un projet de loi organique (baisse du nombre de parlementaires et non-cumul dans le temps) et une révision constitutionnelle (réforme du CSM, suppression de la Cour de justice dans la Constitution, Corse, rythme parlementaire, réforme du Cese...). frd/mat/bma CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Péages ferroviaires: le gendarme du rail gardera sa prérogative, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404130041.2svlsijc.html</link>
   <description><![CDATA[Le régulateur du rail, l'Arafer, gardera finalement sa prérogative de validation, en amont, des tarifs d'accès aux infrastructures ferroviaires de SNCF Réseau et aux installations de service, en vertu d'un amendement voté mercredi en commission à l'Assemblée. L'Arafer avait tiré la sonnette d'alarme mardi dernier sur le "rôle essentiel" de son avis de conformité de la tarification ferroviaire, selon elle menacé dans les projets de réforme du gouvernement. "L'avis conforme n'est pas à vendre" et "cette évolution serait une erreur et même une faute dans des logiques plus budgétaires que performantes", avait notamment objecté le président de l'Arafer, Bernard Roman, un ancien député PS. Finalement, la commission du Développement durable et de l'aménagement du territoire a voté un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Djebbari, proche d'amendements de Laurianne Rossi (LREM) et de Christophe Bouillon (PS), pour préserver les pouvoirs juridiquement contraignants de l'Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières. "Partageant l'objectif d'avoir un régulateur indépendant", le rapporteur a souligné que cela "permet de sanctuariser le caractère conforme de l'avis de l'Arafer". "Avec l'ouverture à la concurrence du transport ferroviaire, il sera d'autant plus important de préserver un accès équitable au réseau", selon Mme Rossi. D'autant que "personne aujourd'hui n'irait diminuer ou contester le travail réalisé par l'Arafer", pour M. Bouillon. Des députés de gauche et de droite ont échoué, par contre, à inclure des associations d'usagers et environnementales dans le collège de l'Arafer. Doutant de "la plus-value dans cette enceinte (...) technique", M. Djebbari a jugé plus pertinente la présence des représentants d'usagers et d'associations environnementales dans les autorités organisatrices. "L'Arafer est une autorité indépendante" dans laquelle les membres du collège n'ont "pas vocation à porter des intérêts corporatistes", a justifié Mme Rossi, l'Insoumis Loïc Prud'homme répliquant que "c'est bien tout le contraire". Stéphane Le Foll (PS) a regretté, "avec le poids que va prendre l'Arafer, de ne pas laisser des représentants d'usagers au moins", alors que "d'autres autorités administratives ont des représentants des usagers, de syndicats, d'associations environnementales". Un seul autre amendement de fond du communiste Hubert Wulfranc a été voté dans la matinée, contre l'avis du rapporteur, pour obtenir un rapport sur les conséquences des partenariats public-privé dans le ferroviaire. L'utilisation de ce mode de financement a fait débat. A gauche et à droite, plusieurs députés ont aussi critiqué la méthode du gouvernement, jugée néfaste pour le travail parlementaire, notamment le dépôt tardif d'amendements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Collomb porte une "politique de la peur" (députés communistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404114350.ewmhmbjw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mercredi chez le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb une "volonté d'accompagner la politique de la peur" avec le projet de loi asile-immigration, déplorant aussi son "entêtement" à défendre un texte "d'exclusion". C'est "un texte d'exclusion, un texte profondément déséquilibré" et "également inutile", a affirmé Elsa Faucillon, l'une des porte-parole des députés PCF lors d'un point presse, alors que le projet de loi est en cours d'examen en commission des Lois, dont elle est membre. Le projet a "une portée hyper-communicationnelle pour le gouvernement et pour le ministre", qui a tenté lors de son propos liminaire en commission mardi soir "en permanence, sans chiffres à l'appui, de parler d'une immigration en submersion, massive", a ajouté l'élue des Hauts-de-Seine. "On a bien senti dans sa présentation hier (mardi) qu'il y avait une volonté d'accompagner la politique de la peur", a-t-elle poursuivi. Elle a ajouté avoir perçu de "la colère" chez certains élus LREM face au discours de Gérard Collomb, qui lui a laissé un sentiment de "nausée". Les députés communistes entendent "dénoncer l'intox qui est faite et qui accompagne ce discours de la peur", en luttant notamment contre "cette idée d'invasion" et en dénonçant "l'amalgame fait entre asile et immigration". "Quand on essaie de surfer sur la logique de la peur, les gens finissent par préférer l'original à la copie et il n'est pas nécessaire de rappeler qu'Emmanuel Macron a été élu au second tour face à Marine Le Pen", a affirmé Mme Faucillon. Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis) a dénoncé une "fuite en avant politiquement très dangereuse", soulignant que "partout" où cela s'est produit, "ce sont les extrêmes droites européennes qui en ont tiré profit". Il a critiqué un "entêtement à légiférer en dépit des (critiques des) professionnels et des spécialistes du secteur". Mme Faucillon a de son côté relevé "l'entêtement du ministre qui nous a expliqué hier que s'il avait quitté Lyon, c'était pour cette loi", "son Graal". M. Peu a aussi épinglé "une façon de gouverner les yeux fixés sur les enquêtes d'opinion". "Emmanuel Macron emprunte les mêmes chaussures que (l'ex-Premier ministre italien) Matteo Renzi ou d'autres en Europe, avec malheureusement les résultats qu'on connaît", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: passe d'armes LR-LREM sur l'élargissement du regroupement familial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404111233.edcunkao.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi matin en commission l'élargissement du regroupement familial aux mineurs isolés ayant été acceptés au titre de l'asile, au grand dam des Républicains, qui ont vivement dénoncé "l'ouverture de nouvelles filières d'immigration". L'article 3 du projet de loi sur l'asile et l'immigration prévoit que les mineurs reconnus réfugiés, qui jusqu'ici pouvaient faire venir leurs parents, pourront désormais faire venir leurs frères et soeurs, afin que "le droit à la réunification familiale ne s'exerce pas au détriment de l'unité des familles". "Le gouvernement veut favoriser le regroupement familial. On va pousser des familles à envoyer des mineurs en tête de pont", s'est indigné Fabien Di Filippo (LR), qui a jugé cela "humainement scandaleux". "Vous ouvrez de nouvelles filières d'immigration. C'est un risque majeur (...) Votre naïveté va conduire à une augmentation des flux considérables", a renchéri Eric Ciotti (LR). Pour Valérie Boyer (LR), cela constituera "un appel d'air", "les mineurs vont être mis dans les bateaux de réfugiés". Ces propos ont fait bondir plusieurs députés LREM. "Qu'y a-t-il d'humainement scandaleux à permettre à des mineurs de pouvoir reconstituer une famille pour leur intégration? Comment peut-on être qualifié de +tête de pont+ quand on fuit une zone de guerre ou qu'on est une jeune fille mutilée?", a répondu Laetitia Avia (LREM), avocate. "Vous proposez que les parents laissent les frères et soeurs mineurs seuls dans le pays d'origine. C'est ce que j'appelle humainement scandaleux", a renchéri la rapporteure (LREM, ex-PS) Elise Fajgeles, également avocate. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a estimé que LR "confond" les mineurs réfugiés - 400 en 2016 - avec "les mineurs non accompagnés, qui sont, eux, un véritable problème. Ceux-là, qui viennent surtout de Guinée, de Côte d'Ivoire, du Mali, n'obtiendront pas le statut du réfugié". Près de 15.000 de ces jeunes migrants ont été confiés à l'Aide sociale à l'enfance (ASE) l'an dernier (soit une hausse de 85% en un an). La gauche est peu intervenue sur cette controverse, soutenant les trois premiers articles du texte visant à faciliter le séjour de ceux ayant obtenu une protection internationale. Le texte crée ainsi un titre de séjour de quatre ans, au lieu d'un an, pour les réfugiés "subsidiaires" (extension du statut de réfugié) et apatrides. Il renforce également la protection des jeunes filles exposées à un risque d'excision. Les députés ont adopté, contre l'avis de la rapporteure, un amendement de Dimitri Houbron (LREM) pour que ces dispositions soient "applicables aux individus mineurs de sexe masculin invoquant un risque de mutilation sexuelle de nature à altérer leur fonction reproductrice".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dette SNCF: scénario "dans les jours qui viennent", selon Djebbari</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404105258.5qijwjpk.html</link>
   <description><![CDATA[Le sort de la dette ferroviaire, qui a ressurgi en commission à l'Assemblée nationale, sera évoqué "dans les jours qui viennent", lorsque sera connu le nouveau statut juridique de la SNCF, a assuré mercredi le rapporteur de la réforme Jean-Baptiste Djebarri (LREM). Au deuxième jour de l'examen des amendements au projet de loi sur le pacte ferroviaire, l'opposition a remis sur le tapis l'absence de scénario pour une reprise des quelque 50 milliards de dette de SNCF Réseau, gestionnaire des infrastructures. Dans le "pacte ferroviaire", "on n'aborde à aucun moment le problème de la dette et une solution pour retraiter cette dette" comme "on a pu le voir dans d'autres pays", a déploré Jean-Marie Sermier (LR), observant que des investissements vont accroître l'endettement. "La question de la dette, il conviendrait de ne pas la remettre sous le paillasson", a lancé le communiste Hubert Wulfranc, d'autant que "les investissements, il va falloir les financer". Jugeant problématique de "discuter sans savoir où l'on va avec la question de la dette, quand même un sujet majeur", l'ancien ministre Stéphane Le Foll a rappelé qu'"en Allemagne, il y a d'abord eu reprise en charge par l'Etat d'une partie large de la dette de la Deutsche Bahn". "Sur la question de la dette, le président Macron s'est clairement exprimé sur le sujet (...) en disant que c'est du donnant-donnant et qu'en contrepartie des efforts de la réforme, on reprend la dette", a jugé Bertrand Pancher (UAI). Le rapporteur a répondu plus tard qu'il y a "une partie de la dette qui est insoutenable dans le système ferroviaire, notamment logée au sein de SNCF Réseau, et que cette partie devrait être traitée par l'Etat et rapidement, car on ne peut pas envisager la création d'une S.A. et la placer de facto en situation de faillite". "Dans les jours qui viennent, dès lors qu'on connaîtra le statut juridique de l'entreprise, on aura de façon concomitante la stratégie financière associée", selon le député de Haute-Vienne. La ministre des Transports, Elisabeth Borne, rencontrera jeudi les syndicats sur l'ouverture à la concurrence, la dette et le cadre social, a-t-elle déclaré mardi, au premier jour d'une forte mobilisation des cheminots. Sur la reprise de tout ou partie de la dette largement héritée de la construction des lignes à grande vitesse, Edouard Philippe est jusqu'à présent resté très vague. "L'Etat prendra sa part de responsabilités avant la fin du quinquennat pour assurer la viabilité économique du système ferroviaire", a-t-il dit en présentant la réforme en février.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Disparition de quatre oeuvres d'art à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404081445.l4f0jytw.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre oeuvres d'art ont disparu de l'Assemblée nationale, selon le dernier inventaire annuel réalisé, a-t-on appris mercredi de sources concordantes, confirmant une information du Canard Enchaîné. Quatre oeuvres d'art sont "portées disparues" à la suite d'un recensement "effectué par la cellule oeuvres d'art du service des affaires immobilières et du patrimoine fin 2017", a confirmé la présidence de l'Assemblée à l'AFP. Les oeuvres étaient "accrochées au mur dans des bureaux", a précisé la présidence. Et "les recherches menées jusqu'à présent n'ont pas permis de les localiser". Il s'agit d'une oeuvre de Takis qui appartient au Fonds national d'art contemporain, d'un tableau d'Hervé Télémaque, d'un autre de Richard Texier et d'une gravure d'un auteur inconnu, ces trois dernières pièces appartenant à l'Assemblée. Une plainte a été déposée. La brigade de répression du banditisme (BRB) de la police judiciaire parisienne a été saisie de l'enquête, a-t-on appris de source policière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures de la loi Elan sur le Logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404020131.dzi22vgv.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi sur le logement baptisé Élan (évolution du logement et aménagement numérique), présenté mercredi en Conseil des ministres et attendu à l'Assemblée nationale à partir du mois de juin. Un "bail mobilité" créé Un bail mobilité, conclu pour une durée de 1 à 10 mois et non reconductible, sera créé à destination des personnes "en formation professionnelle, en études supérieures, en contrat d'apprentissage, en stage, ou en mission temporaire dans le cadre de leur activité professionnelle". Aucun dépôt de garantie ne pourra exigé par le bailleur et le locataire pourra bénéficier de la garantie Visale (Visa pour le logement et l'emploi). Locations touristiques: sanctions et contrôle renforcés Les contrôles et les sanctions civiles en matière de locations de courte durée à des fins touristiques seront renforcés, tant à l'encontre des loueurs que des plateformes telles qu'Airbnb qui ne respecteraient pas les obligations légales. Le loueur devra transmettre à la commune le décompte du nombre de nuitées ayant fait l'objet d'une location pendant l'année en cours. Les amendes (de 5.000 à 10.000 euros) sont renforcées pour les loueurs qui ne respecteraient pas leurs obligations. Et de nouvelles amendes, allant de 10.000 à 50.000 euros, sont créées, visant pour la première fois les plateformes. Un plafond légal de 120 jours de location de la résidence principale à des fins touristiques est créé. Des logements "évolutifs" et non plus "accessibles" Les logements collectifs ne devront plus être entièrement accessibles aux personnes à mobilité réduite. Au sein de chaque bâtiment à usage d'habitation ou à usage mixte, seuls un dixième des logements devront l'être, tandis que les autres devront être "évolutifs", c'est à dire adaptables à la perte d'autonomie et au vieillissement (cloisons amovibles...). Permis de construire: les délais de recours raccourcis Une "cristallisation des moyens" sera instaurée en cas de recours: à partir d'une certaine date, le requérant ne pourra pas invoquer de nouveaux arguments pour motiver son recours, ce qui allonge la procédure. Un décret ramènera les délais de jugement à 10 mois, contre 18 à 24 mois en moyenne à l'heure actuelle. Les transactions financières au bénéfice d'associations seront interdites - pour "dissuader les associations créées au profit d'intérêts privés de marchander leur désistement" et la transparence sera imposée. Une réforme du secteur HLM engagée Les bailleurs sociaux dont le patrimoine compte moins de 15.000 logements devront faire partie d'un groupe d'organismes de logement social d'ici trois ans. La transmission de patrimoine via des fusions ou scissions d'organismes est facilitée. Les organismes de logement social pourront créer des filiales pour répondre à des besoins précis. La vente de logements HLM sera facilitée: plus besoin d'autorisation préfectorale, prix de vente fixé librement par le bailleur social s'il vend à un autre organisme, droit de préemption détenu par les communes supprimé. Une ordonnance permettra aux bailleurs de fixer plus librement les loyers de leurs logements, en les adaptant aux capacités financières des ménages qui les occupent - ils découlent aujourd'hui des financements d'origine. Pour plus de transparence dans l'attribution des logements HLM, la "cotation", qui attribue des points aux candidats en fonction de critères clairs, sera généralisée. La situation des locataires sera réexaminée tous les six ans: ceux ayant des revenus supérieurs aux plafonds devront payer un "surloyer" ou partir afin de laisser la place à des ménages moins aisés. La transformation de bureaux en logements facilitée L'équilibre économique de ces opérations lourdes et très coûteuses sera améliorée car elles bénéficieront d'un "bonus de constructibilité" (une surface constructible supplémentaire). Celui-ci sera de "10%", a précisé le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard. Elles pourront aussi déroger au Plan local d'urbanisme (PLU) et une catégorie d'immeubles de "moyenne hauteur" (de 38 mètres à 50 m), avec des règles de sécurité adaptées, sera créée pour faciliter la mutation de bureaux en logements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: feu vert des députés à des amendements du gouvernement sur la concurrence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403233130.be5thr2g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mardi soir en commission leur feu vert à une série d'amendements promis par le gouvernement sur l'ouverture à la concurrence, dans le cadre du projet de loi sur le pacte ferroviaire. Après une table-ronde avec les organisations syndicales, la ministre des Transports Elisabeth Borne avait confirmé vendredi que les dispositions sur l'ouverture à la concurrence seraient introduites par amendements, sans recourir à des ordonnances. A la fin d'une première journée de grève à la SNCF mardi contre la réforme, la ministre a défendu devant la commission du Développement durable ces dispositions, "fruit d'un travail important avec les partenaires sociaux", notamment sur le "sac-à-dos social", c'est-à-dire les conditions dans lesquelles les salariés passeront d'une entreprise ferroviaire à l'autre, notamment en cas de perte de contrat par la SNCF. Les salariés bénéficieront selon la ministre d'une "réelle portabilité des droits", sans limite de durée: ils conserveront notamment leur niveau de rémunération, ainsi que le régime spécial de retraite et la garantie de l'emploi pour les employés ayant été embauchés au statut par la SNCF. "Le transfert se fera prioritairement sur la base du volontariat", a ajouté Mme Borne. En cas de volontaires insuffisamment nombreux, que se passera-t-il? Un salarié désigné pourra-t-il refuser son transfert? "C'est un sujet sensible qui continue de faire l'objet de discussions avec les partenaires sociaux" et sera précisé d'ici l'examen du texte dans l'hémicycle à partir de lundi prochain, a-t-elle indiqué. Le rapporteur Jean-Baptiste Djebbari (LREM) a salué un "équilibre" global de la mesure. Par un autre amendement gouvernemental, a été ajoutée, parmi les futurs critères de calcul des redevances versées par les opérateurs du rail, "la nécessité de permettre le maintien ou le développement de dessertes ferroviaires pertinentes en matière d'aménagement du territoire". La ministre a précisé que cette disposition, "au-delà des textes européens" sur l'ouverture à la concurrence, avait vocation à s'appliquer non pas aux "petites lignes" couvertes par des contrats de service public, mais aux autres lignes, en particuliers celles TGV non rentables. Les députés ont aussi approuvé, et intégré au projet de loi, le calendrier de l'ouverture progressive à la concurrence. Seules les régions seront concernées dans un premier temps, à l'exception de l'Ile-de-France dont le calendrier est décalé. Elles pourront organiser des appels d'offre à partir de décembre 2019, mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusque fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. L'ouverture sera étendue aux TGV à partir de décembre 2020. Pour le reste, les députés ont à peine retouché le projet de loi, dont l'examen en commission va se poursuivre mercredi. Sur l'article 1er autorisant le gouvernement à modifier par ordonnance missions, organisation, et encore forme juridique de la SNCF, ils ont précisé, sur proposition PS, que cela devait se faire "en confirmant" son caractère public, et non "sans (le) remettre en cause" comme prévu par le texte initial. Mme Borne a évoqué à plusieurs reprises un "fantasme de privatisation", épinglant une "fake news". Députés PCF et Insoumis ont cherché en vain à obtenir de réunifier le système ferroviaire autour d'une entreprise intégrée, d'évaluer la reprise de la dette par l'Etat, ou de supprimer le changement de statut de l'entreprise. Les deux groupes d'opposition se sont aussi opposés sans succès à la fin du statut de cheminot pour les nouvelles embauches, comme les députés PS. Le communiste Hubert Wulfranc a parlé "au sens premier" d'une "épuration des salariés statutaires au profit des salariés contractuels" à la SNCF, et a été aussitôt repris par Mme Borne qui n'a pas voulu "laisser employer n'importe quel terme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 23:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
