<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 17:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Frais de mandat: Rugy plaide une simple "avance de trésorerie" (Canard enchaîné)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723151542.7ht3rjsd.html</link>
   <description><![CDATA[Une simple "avance de trésorerie": l'ex ministre François de Rugy a affirmé mardi avoir rapidement "remboursé", dès 2014 et 2015, avec son compte personnel, les cotisations d'élu versées initialement en utilisant ses frais de mandat de député. Selon le Canard enchaîné à paraître mercredi, M. de Rugy a récupéré lundi à l'agence du Crédit coopératif de Nantes les relevés de son compte bancaire dédié à "l'indemnité représentative de frais de mandat" (IRFM). Ces documents montrent qu'effectivement, en 2013 et 2014, M. de Rugy a effectué au profit d'Europe Ecologie - Les Verts deux versements correspondant à des cotisations, depuis ce compte IRFM, pour un total de 9.200 euros. Ces paiements ont été déduits du calcul de son impôt sur le revenu au titre de l'année 2015, selon son avis d'impôt consulté par Mediapart, qui indiquait qu'il n'avait pas réglé d'impôts cette année-là. Selon Le Canard enchaîné, deux remboursements ont suivi depuis son compte personnel: de 6.500 euros le 20 août 2014 puis de 3.200 euros le 23 juillet 2015, soit 9.700 euros en tout. "Si j'avais eu accès immédiatement à mes relevés bancaires - ce qui était impossible - je n'aurais pas démissionné", a assuré M. de Rugy au Canard enchaîné. "Il ne s'agit donc que d'une avance de trésorie", plaide l'ancien ministre de la Transition écologique, qui a démissionné il y a une semaine. L'utilisation de l'IRFM qui, à l'époque, n'était pas contrôlée, s'inscrivait alors en pleine zone grise. Cette indemnité, depuis réformée, avait vocation à couvrir les frais inhérents au mandat: location d'une permanence, déplacements, correspondance... Mais elle représentait aussi pour certains parlementaires "un revenu complémentaire", "dans la poche", selon Charles de Courson (ex-UDI), alors même qu'elle n'était pas soumise à l'impôt sur le revenu. En juin 2015, le déontologue de l'Assemblée classait "parmi les dépenses juridiquement interdites (avec l'IRFM, ndlr), celles contribuant au financement d'une campagne électorale". Et "parmi les dépenses déontologiquement non recommandées", il citait l'achat d'une permanence parlementaire venant accroître le patrimoine du député, ou le versement de cotisations à un parti, "surtout si ces versements donnent lieu à une réduction d'impôt ou une déduction fiscale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Greta, le Ceta et la canicule: drôle de climat d'un jour à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723151419.02hkzh3l.html</link>
   <description><![CDATA[Coup de chaud mardi à l'Assemblée avec une visite de l'égérie de la lutte climatique Greta Thunberg qui fait grincer des dents, le jour même du vote de ratification du traité Ceta de libre-échange avec le Canada, jugé par certains nocif pour l'environnement. L'adolescente suédoise de 16 ans, star mondiale au visage poupin et à la longue tresse, fait son entrée en début de matinée au Palais Bourbon pour un entretien programmé in extremis avec le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). La jeune fille, qui vient participer à un débat notamment avec des députés sur le climat, est accompagnée de jeunes militants français, l'air un peu impressionnés. "C'est peut être le jour le plus chaud en France", lui glisse en anglais Matthieu Orphelin (ex-LREM) en guise de mot d'accueil. Le député est à l'origine du collectif transpartisan pour le climat "Accélérons", fort de 162 députés et instigateur de cette visite. Aux abords de la salle du débat, journalistes et curieux affluent: "J'ai jamais vu de prophète !", glisse une collaboratrice. Certains LR avaient appelé au boycott, critiquant la venue d'"une gourou apocalyptique", d'une "fée Clochette" ou encore d'une "ado sous emprise qui a arrêté l'école". Le RN a dénoncé "une nouvelle forme de totalitarisme". "Dommage que la fessée soit interdite, elle en mériterait une bonne", a aussi tweeté Emmanuelle Ménard (app. RN). Dans la majorité, certains avaient autre chose à faire, "mal à l'aise", (Sylvain Maillard, LREM), ou plaidaient pour "arrêter d'enfoncer des portes ouvertes" (Benoit Simian, LREM). D'autres sont venus écouter une "lanceuse d'alerte", déplorant une polémique "dérisoire", ou comme Brune Poirson une "surenchère climatosceptique" des LR en campagne interne. - "Hypocrite" - Devant les membres du gouvernement Greta, en petite robe noire et baskets bleues, ironise face aux attaques. "Certains ont choisi de ne pas venir ici aujourd'hui (...) C'est très bien. Vous n'êtes pas obligés de nous écouter, nous ne sommes que des enfants après tout. Mais vous devez écouter la science"... Des applaudissements nourris retentissent. A ses côtés, les jeunes militants français interpellent les élus: "Combien d'enfants dans la rue vous faut-il pour réagir ?", "faites vos devoirs, (...) ce serait dommage que le conseil de classe vous empêche de passer au prochain mandat"... Pour l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho, "ceux qui sont critiques sont atteints du symptôme de l'autruche". Dans les rares élus de droite présents au débat, Eric Diard, se félicite de ne pas avoir "assisté à une messe". Mais au terme des échanges, la jeune suédoise juge son message incompris: "au lieu de nous féliciter, essayez de faire quelque chose !" Dans la foulée, elle assiste dans l'hémicycle aux questions au gouvernement depuis la tribune d'honneur. Les Insoumis, qui quelques minutes avant portaient des t-shirts avec la mention "hypocrite: n. m. Qui vote le Ceta et applaudit Greta", s'appuient sur sa présence pour dénoncer la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada. Raillant "baratineurs" ou "tartuffes", ils jugent le traité "climaticide", le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne répliquant dans le brouhaha: "Oui à Greta, oui au Ceta". D'autres députés de gauche soulignent cette "contradiction" (Olivier Faure, PS) ou fustigent "la lutte contre le réchauffement climatique à 12h00 et le renoncement climatique a 15h00" (Stéphane Peu, PCF). La jeune fille s'éclipse avant le vote. Interrogée sur le hasard du calendrier qui fait coïncider sa venue avec ce scrutin, elle avait dit plus tôt "très honnêtement" ne pas s'en être souciée. "La langue de bois dès 16 ans", pour un député d'opposition dépité. La ratification du Ceta est finalement votée par 266 voix contre 213. 52 élus LREM se sont abstenus, 9 ont voté contre. parl-chl-abd/reb/cs/phc]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la ratification du Ceta, record de contestations chez LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723150619.pwt20exy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada (Ceta), par 266 voix contre 213, et 74 abstentions, malgré un record de contestations au sein du groupe LREM. La majorité des députés LREM a voté pour, mais 52 "marcheurs" se sont abstenus et surtout 9 ont voté contre le texte. L'ensemble de la gauche s'est prononcée contre. LR et UDI-Indépendants se sont en majorité opposés au texte qui doit maintenant être soumis au Sénat à une date encore indéterminée. Un texte n'avait jamais généré autant de contestations au sein de la majorité présidentielle. Le scrutin sur la proposition de loi "anticasseurs", début février, avait donné lieu certes à cinquante abstentions mais aucun élu LREM n'avait voté contre. Du côté du MoDem, partenaire d'En Marche, 32 députés ont validé la ratification du Ceta mais 6 se sont abstenus et 2 ont voté contre. Entré en vigueur pour partie et de manière provisoire il y a bientôt deux ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. Il est vivement critiqué par les agriculteurs et les ONG. Son examen au Palais Bourbon mercredi dernier avait donné lieu à environ 10 heures de vifs échanges, jusque tard dans la nuit. Hasard du calendrier, ce vote s'est déroulé lors d'une journée chargée au Palais-Bourbon, marquée aussi par la visite de la figure suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg. Mardi matin en réunion de groupe LREM, le Premier ministre Edouard Philippe avait tenté de lever les doutes, mettant en garde contre les "conséquences non nulles" d'un vote qui ne serait pas aligné, selon un participant. Lundi, l'ex-ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a appelé, dans une lettre ouverte, les parlementaires à avoir "le courage de dire non" à ce traité, qui risque à ses yeux d'ouvrir la porte à des substances dangereuses par un abaissement des normes sanitaires. Une ratification irait "dans le bon sens", lui a répondu Emmanuel Macron, tout en réaffirmant la nécessité de s'assurer que le texte soit "bien mis en oeuvre". Le chef de l'Etat a souligné que l'ex-ministre s'était lui-même "battu pour (l') améliorer". Négocié pendant plus de sept ans, le Ceta avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son passage par l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enquête de l'Assemblée sur Rugy: "aucune irrégularité" mais trois dîners privés épinglés (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723145808.9q8gib0v.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête du secrétaire général de l'Assemblée nationale sur François de Rugy conclut que l'ancien président de l'institution n'a commis "aucune irrégularité", en épinglant toutefois trois dîners familiaux ou amicaux qu'il pourra rembourser, selon le rapport communiqué mardi. Dénoncés par Mediapart, neuf autres dîners à l'Hôtel de Lassay avec des journalistes, des universitaires ou encore des représentants du monde de la culture, sans "produit de luxe" d'après le secrétaire général, ne sauraient "être qualifiés de privés" selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre reconduit à la tête des députés LREM dès le premier tour d'un vote interne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723135949.a8a4c6iv.html</link>
   <description><![CDATA[L'élu de Paris Gilles Le Gendre a été reconduit mardi à la tête des députés LREM, dès le premier tour d'un vote interne pour un renouvellement des postes clés à mi-mandat, qui a donné une prime aux sortants. M. Le Gendre, président du groupe macroniste depuis septembre 2018, s'était représenté dans le cadre de ce remaniement LREM promis au début de la législature. Il l'a emporté par 161 voix sur 295, a indiqué le groupe majoritaire de l'Assemblée nationale. Il faisait face à cinq concurrents: Florent Boudié (ex-PS) qui a récolté 76 suffrages, Olga Givernet 28, Perrine Goulet alliée à l'ex-LR François Jolivet 17, Christophe Jerretie 12 et la plus discrète Stéphanie Do...1 voix. Trois présidents de commission ont été reconduits également au premier tour: Roland Lescure aux Affaires économiques, qui n'avait pas d'adversaire, mais aussi Barbara Pompili au Développement durable et Bruno Studer aux Affaires culturelles, qui faisaient face à respectivement deux et un collègues. En outre, Florian Bachelier a été réélu questeur de l'Assemblée, chargé de sa gestion, et Jean-René Cazeneuve président de la Délégation aux collectivités territoriales et à la décentralisation. De nouveaux secrétaires de l'Assemblée du groupe LREM ont été choisis dès mardi, assurant sur ces postes un réel renouvellement. Et Pieyre-Alexandre Anglade a été élu président de la commission des Affaires européennes mais les intentions de l'actuelle titulaire Sabine Thillaye, qui ne voulait mettre son mandat en jeu qu'en décembre, n'étaient pas connues dans l'immédiat. Pour le second tour, qui se tiendra mercredi de 10h à 14h, les autres présidents sortants des commissions sont tous encore en lice: Brigitte Bourguignon aux Affaires sociales face à Fiona Lazaar, Yaël Braun-Pivet aux Lois face à Laetitia Avia, et Jean-Jacques Bridey à la Défense face à Françoise Dumas. Un poste de questeure et deux postes de vice-présidents de l'Assemblée restent aussi à pourvoir, dont celui d'Hugues Renson qui est sortant, opposé à Sacha Houlié. Le principe du renouvellement à mi-mandat avait été décidé en juin 2017 pour apporter "respiration" et "émulation", alors que Richard Ferrand était à la tête des députés macronistes. Les sortants ne devaient initialement pas pouvoir se représenter pour ces postes clés, mais ils le peuvent finalement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'enquête du gouvernement dédouane Rugy, en attendant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723133214.ix0hwqut.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête sur les travaux dans le logement de fonction de François de Rugy a dans l'ensemble validé les dépenses engagées par l'ancien ministre de la Transition écologique qui attend désormais mardi les conclusions de l'Assemblée, déjà critiquées, sur ses dîners fastueux, une semaine après sa démission. Alors que M. de Rugy a fait savoir qu'il préparait "d'arrache-pied sa contre-offensive avec son avocat", après une série de révélations, le rapport du secrétariat général du gouvernement publié mardi matin lui offre une première arme. Cette inspection, diligentée le 11 juillet, a passé au crible les travaux entrepris fin 2018 pour 64.523 euros TTC à l'Hôtel de Roquelaure, un bâtiment du XVIIIe siècle où le ministre de la Transition écologique a ses quartiers. Elle souligne notamment "qu'aucune rénovation importante" n'avait été réalisée "depuis 2009 et même depuis 2003" et qu'en ce sens, le "relatif état d'usure des revêtements dans certaines pièces pouvait justifier la réalisation des travaux". Le rapport affirme aussi que "les règles de la commande publique ont été globalement respectées" et que certaines "dépenses d'équipements et d'ameublement (...) ont été ajustées à la baisse". Seul bémol exprimé par l'enquête menée par la contrôleuse générale des armées Virginie Aubard: la "relative urgence" dans laquelle les commandes ont été passées, notamment pour la réalisation d'un dressing sur mesure pour près de 17.000 euros TTC. Si ce logement ancien "manque de capacités de rangement", "le devis n'a pas été ajusté en envisageant par exemple un degré de finition moindre", déplore le rapport qu'Édouard Philippe a décidé de rendre public au nom de la "transparence", dixit Matignon. L'enquête montre aussi que "la spécificité de certains travaux" dans cet appartement de 156 m^3 "a engendré des coûts supplémentaires", comme la réfection, "des moulures de la chambre principale, du salon et des couloirs" pour plus de 16.200 euros TTC. Au total, commente Matignon, "cette inspection n'a relevé aucune irrégularité imputable au ministre dans le respect des principes d'exemplarité et des règles de la commande publique". M. de Rugy attend également dans l'après-midi les conclusions d'une enquête de l'Assemblée qu'il avait lui-même demandée sur une dizaine de dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay, lorsqu'il était président de l'institution. Selon une source proche, ces réceptions étaient toutes d'ordre "professionnel", avec journalistes et personnalités de la société civile. - "Pas crédibles" ? - M. de Rugy a été poussé à la démission mardi dernier à la suite d'une série de révélations de Mediapart, portant sur les dîners, les travaux mais aussi sur l'utilisation de frais de mandat pour payer des cotisations à son parti en 2013-2014. Sur ce dernier dossier, "c'est l'affaire Cahuzac à des proportions évidemment différentes", aux yeux de Pierre-Henri Dumont (LR), qui épingle une "fraude fiscale" prescrite. L'ex N°2 du gouvernement n'a cessé de clamer sa bonne foi. "La clarté sera faite dans les prochains jours", a promis Emmanuel Macron, interpellé samedi dans les Hautes-Pyrénées sur le cas Rugy. Pour sa part, Mediapart met en doute les vérifications menées par le secrétaire général de l'Assemblée qui a procédé à des auditions, dont celle volontaire de M. de Rugy, et à l'examen de factures et listes d'invités. Le journal n'a "jamais parlé d'illégalité", a souligné le journaliste Fabrice Arfi sur twitter. "Des dîners +professionnels+ dont Mme de Rugy a confirmé dans un entretien enregistré le caractère +amical+ des invités, que François de Rugy qualifie d'+informels+ et dont plusieurs convives ont réfuté l'aspect professionnel... La blague", a-t-il dit. Trois autres dîners à Lassay, pour Noël et Saint-Valentin en particulier, pourraient eux être sujets à caution, selon Le Journal du dimanche. François de Rugy s'est engagé à "rembourser chaque euro contesté". "Son avenir est derrière lui", balaie le communiste Sébastien Jumel. "Il a pris pour tous les autres", juge Louis Aliot (RN), évoquant des dîners d'Emmanuel Macron à Bercy lorsqu'il était ministre. Certains politiques mettent en cause l'impartialité des enquêtes internes, "pas crédibles" selon l'ex-ministre Delphine Batho. L'entourage du Premier ministre a récusé mardi ce procès, soulignant que "la mission d'organisation des services du Premier ministre" qui a conduit l'inspection sous l'autorité de Mme Aubard "est un corps composé de fonctionnaires rigoureux". Dans le même temps mardi, Matignon a diffusé une nouvelle circulaire complétant les règles déjà édictées au début du quinquennat. Ainsi, les travaux entrepris dans les logements de fonction des ministres dont le montant est supérieur à 20.000 euros devront désormais être "soumis à l'approbation du secrétariat général du gouvernement". jmt-reb-ast/ib/phc MONSANTO BAYER]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: l'auteur présumé du tag sur son domicile d'Orvault interpellé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723132128.ykxq078h.html</link>
   <description><![CDATA[L'auteur présumé du tag inscrit jeudi dernier sur le domicile de l'ex-ministre de la Transition écologique François de Rugy, à Orvault près de Nantes, a été interpellé et incarcéré, a-t-on appris mardi de source policière. "L'auteur a été interpellé", a affirmé une source policière, sans plus de précision sur le profil du suspect. Sous le coup d'un mandat d'arrêt dans une autre affaire, il a été directement incarcéré, a ajouté une source proche du dossier, précisant que l'homme faisait partie de la mouvance d'ultragauche. Le tag avait été réalisé sur un mur du rez-de-chaussée de l'immeuble où M. de Rugy, député de Loire-Atlantique, loue un appartement. "De Rugy escroc on te fera payer", indiquait le message en lettres capitales rouges. Le message portait la signature "PCM", sigle du Parti communiste maoïste, accompagné d'une faucille et d'un marteau. "Les parasites comme de Rugy qui se goinfrent de homard, vivent dans le luxe et profitent de logements sociaux grâce à l'argent volé aux travailleurs doivent être dénoncés et combattus!", avait revendiqué ce groupuscule, dans un communiqué adressé à la rédaction de Presse Océan. "M. de Rugy s'est présenté hier après-midi (lundi, ndlr) dans nos services pour déposer plainte pour ces faits", a précisé cette source. L'enquête est conduite par la Sûreté départementale. Cette action fait référence au train de vie reproché à l'ancien président de l'Assemblée nationale ainsi qu'au fait qu'il aurait loué un logement à vocation sociale à Orvault, ce qu'il a démenti, assurant ne pas connaître le caractère spécifique de cet appartement. François de Rugy a démissionné il y a une semaine de ses fonctions de ministre d'Etat à la Transition écologique à la suite des réactions suscitées par les révélations les jours précédents du site d'information Mediapart. L'enquête sur les travaux dans son logement de fonction de l'Hôtel de Roquelaure a dans l'ensemble validé les dépenses engagées, selon le rapport du secrétariat général du gouvernement que l'AFP s'est procuré mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre reconduit à la tête des députés LREM dès le premier tour d'un vote interne (groupe LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723130301.y17q509g.html</link>
   <description><![CDATA[L'élu de Paris Gilles Le Gendre a été reconduit mardi à la tête des députés LREM, dès le premier tour d'un vote interne, par 161 voix sur 295, a-t-on appris auprès du groupe majoritaire de l'Assemblée nationale. M. Le Gendre, président du groupe macroniste depuis septembre 2018, s'était représenté dans le cadre du renouvellement à mi-mandat des postes clés LREM au Palais Bourbon. Il faisait face à six concurrents.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: vote sous tension à l'Assemblée sur l'accord UE-Canada</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723124422.miye27qw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée s'apprête à voter mardi la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), "positif" pour l'économie française selon les uns, lourd de "risques" pour d'autres, un scrutin qui pourrait donner des sueurs froides à la majorité. Le texte, entré en vigueur pour partie et de manière provisoire il y a bientôt deux ans, suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem. Certains évoquent "une vingtaine" d'abstentions LREM, quand les plus alarmistes redoutent une réplique du scrutin de la loi "anticasseurs", qui avait donné lieu à 50 abstentions de "marcheurs". Mardi matin en réunion de groupe, le Premier ministre a tenté de lever les doutes, mettant en garde contre les "conséquences non nulles" d'un vote qui ne serait pas aligné, selon un participant. Lundi, l'ex-ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a appelé dans une lettre ouverte les parlementaires à avoir "le courage de dire non" à ce traité, qui risque à ses yeux d'ouvrir la porte à des substances dangereuses par un abaissement des normes sanitaires. Une ratification irait "dans le bon sens", lui a répondu Emmanuel Macron, tout en réaffirmant la nécessité de s'assurer que le texte soit "bien mis en oeuvre". Le chef de l'Etat a souligné que l'ex-ministre s'était lui-même "battu pour (l') améliorer". - "Double discours" - Négocié pendant plus de sept ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son passage par l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Le Ceta, qui supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, est vivement critiqué par agriculteurs et ONG, et les oppositions de droite comme de gauche. Son examen au Palais Bourbon mercredi dernier avait donné lieu à environ 10 heures de vifs échanges, jusque tard dans la nuit. Alors que le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian avait loué d'emblée un "accord important" dans un climat mondial "préoccupant", les socialistes avaient défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110. Les LR avaient ensuite plaidé sans succès pour un "ajournement" de la ratification (134 voix contre 116). Initialement, le texte devait être soumis à un vote "simple" dans la foulée des débats. Mais après des protestations de l'opposition, ce sera finalement un scrutin public, mardi après-midi après les questions au gouvernement. Hasard du calendrier, ce vote se déroulera lors d'une journée copieuse à l'Assemblée, marquée aussi par la visite de la figure suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg, pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. "Greta et la lutte contre le réchauffement climatique à 12h et le renoncement climatique à 15h avec le Ceta", un "en même temps macronien", a épinglé le communiste Sébastien Jumel. "Insupportable cette hypocrisie et ce double discours permanents !", a tweeté la patronne du Rassemblement national Marine Le Pen. Pour Julien Aubert (LR), qui taxe Greta Thunberg de "prophétesse en culottes courtes", "acheter à l'autre bout du monde une viande qu'il est possible de produire soi-même", c'est "une erreur écologique". Plusieurs élus d'opposition se sont aussi inquiétés de l'importation de viande nourrie par des farines animales interdites en France. "Fake news", rétorque le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), soulignant que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter aux normes européennes. "Nous ne transigerons jamais sur la santé et la qualité de l'alimentation", a insisté le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne. Les UDI et indépendants, majoritairement contre, ont évoqué de "vraies menaces", et Libertés et Territoires l'"accord de trop". PS, PCF et LFI ont critiqué à l'unisson un texte "incompatible avec les accords de Paris" et avec un "veto" climatique "introuvable". Ce traité "négocié dans l'ombre" permettrait "éventuellement à des industriels, à de grands groupes puissants canadiens, de venir contester ce que nous avons voté ici", fustige le Premier secrétaire du PS Olivier Faure. "Le principe de précaution est battu en brèche", déplore Hubert Wulfranc (PCF), quand l'Insoumise Mathilde Panot dénonce "la fin de notre souveraineté populaire, la capitulation du pouvoir politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: à l'Assemblée, Greta Thunberg ironise face aux attaques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723121652.0e23t797.html</link>
   <description><![CDATA["Vous n'êtes pas obligés de nous écouter, nous ne sommes que des enfants après tout"... La jeune militante suédoise Greta Thunberg a répondu mardi par l'ironie aux attaques mettant en cause sa légitimité à incarner le combat contre le réchauffement climatique. "Certains ont choisi de ne pas venir ici aujourd'hui, certains ont choisi de ne pas nous écouter", a-t-elle déclaré lors d'un débat organisé à Paris à l'Assemblée nationale par un collectif transpartisan pour le climat "Accélérons". "C'est très bien. Vous n'êtes pas obligés de nous écouter, nous ne sommes que des enfants après tout. Mais vous devez écouter la science. C'est tout ce que nous demandons: unissez-vous derrière la science", a-t-elle ajouté, renvoyant à la lecture du dernier rapport alarmant du groupe d'experts de l'ONU sur le climat (Giec). "C'est presque comme si vous ne saviez pas que (ces chiffres) existent, comme si vous n'aviez pas lu le dernier rapport du Giec dont dépend l'avenir de notre civilisation", a lancé l'adolescente de 16 ans. "Ou peut-être simplement que vous n'êtes pas assez matures pour dire les choses telles qu'elles sont. Même cette charge, vous nous la laissez à nous, les enfants". Plusieurs députés LR et RN ont exprimé ces derniers jours leur opposition à la venue de la jeune fille à l'Assemblée, l'un évoquant une "prophétesse en culottes courtes", un autre un "gourou apocalyptique". Des élus de tout bord sont malgré tout venus l'écouter. "Nous sommes devenus les méchants qui devons dire aux gens des choses pas faciles, parce que personne ne veut le faire ou n'ose. Et (pour cela), nous recevons un déferlement de haine et de menaces. Des députés et journalistes se moquent de nous et mentent à notre sujet", a répondu Greta Thunberg, devenue célèbre pour organiser depuis presque un an des grèves hebdomadaires de l'école pour le climat. La climatologue Valérie Masson-Delmotte a elle dénoncé des polémiques "extrêmement futiles". "On parle de la messagère mais pas du problème et ce qui m'intéresse, c'est de parler du changement climatique qui affecte tout le monde, les écosystèmes et les gens, et parler des solutions et faire en sorte que ces solutions soient déployées", a-t-elle déclaré à quelques journalistes. Après plus d'une heure de débat, Greta Thunberg, remerciant les députés ayant exprimé leur soutien, a toutefois noté qu'ils n'avaient pas compris son message. "Au lieu de nous féliciter, essayez de faire quelque chose", a-t-elle lancé sous les applaudissements de représentants du mouvement français des jeunes pour le climat. Ces derniers, soutenus par des dizaines d'organisations (Youth for Climate France, Citoyens pour le climat, Alternatiba, Greenpeace, Réseau Action Climat...) ont appelé à une mobilisation les 20 et 21 septembre, dans le cadre de la "semaine mondiale pour l'avenir" organisée du 20 au 27 septembre par le mouvement de la jeune suédoise, Fridays for Future.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilités, énergie-climat, bioéthique: l'Assemblée siègera à partir du 10 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723110829.1k8k4mmt.html</link>
   <description><![CDATA[Retour du projet de loi sur les mobilités, suite du texte énergie-climat et démarrage de bioéthique: l'Assemblée nationale devrait siéger dès le 10 septembre, avec un menu chargé pour une nouvelle session extraordinaire, a indiqué mardi à l'AFP une source parlementaire. Cet ordre du jour, "sous réserve des prérogatives du président de la République", a été annoncé par le gouvernement en conférence des présidents, qui rassemble autour de Richard Ferrand les présidents de groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement notamment. L'Assemblée cesse jeudi soir ses travaux pour la pause estivale. Les députés devraient reprendre le 10 septembre avec la nouvelle lecture du projet de loi sur les mobilités porté par Elisabeth Borne. La semaine suivante, du lundi 16 au mercredi 18, c'est le projet de loi énergie et climat, sur lequel députés et sénateurs vont tenter de s'accorder jeudi, qui fera son retour. Ce texte est désormais défendu également par Mme Borne qui a succédé à François de Rugy au ministère de la Transition écologique. Egalement le 18, le retour d'une proposition de loi créant le Centre national de la musique. La plupart des groupes politiques ont prévu leurs journées parlementaires annuelles les 19 et 20 septembre: LR à Belfort, les UDI et indépendants à Châlons-en-Champagne, les communistes à Saint-Etienne... Les députés LREM seront eux en séminaire le 19 à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis). Les séances reprendront ensuite le 24 septembre avec le copieux projet de loi sur la bioéthique et sa mesure clé d'ouverture de la PMA. Au milieu des échanges qui s'annoncent longs, sera intercalé le 25 septembre un débat sur la politique migratoire, comme voulu par Emmanuel Macron. Une seule séance par semaine de questions au gouvernement sera organisée en septembre, comme habituellement en session extraordinaire. Et la réforme des "QAG", qui découle du récent changement du règlement de l'Assemblée, n'entrera en application qu'en octobre. Au lieu de deux séances hebdomadaires d'une heure comme actuellement, une seule de deux heures se tiendra, sans doute le mardi, avec l'introduction d'un "droit de réplique" du député et de "contre-réplique" du gouvernement. De son côté, le Sénat prévoit de démarrer le 24 septembre avec le projet de loi sur l'économie circulaire porté par la secrétaire d'Etat Brune Poirson. Le projet de loi "Engagement et proximité", pour améliorer les conditions d'exercice du mandat de maire, devrait être ajouté au menu de fin septembre-début octobre. Dans les deux chambres, les commissions reprendront leurs travaux avant toutes ces séances, pour préparer l'examen des textes de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la politique migratoire à l'Assemblée le 25 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723092238.q9qe38zl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a annoncé mardi que le débat sur la politique migratoire voulu par Emmanuel Macron aurait lieu le 25 septembre à l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire. La date, "sous réserve des prérogatives du président de la République pour la session extraordinaire de septembre", a été annoncée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui rassemble autour de Richard Ferrand notamment les présidents de groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement. Le gouvernement fera le 25 septembre une "déclaration sur la politique migratoire de la France et de l'Europe" qui sera suivie d'un débat sans vote. Un débat selon la même forme aura lieu le 2 octobre au Sénat, en application de l'article 50-1 de la Constitution. A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire, pour "rebâtir un patriotisme inclusif". Le Premier ministre avait ensuite défendu un débat "sur tous les angles" de l'immigration, sans "tabous", plaidant que ce n'est "pas parce que c'est très difficile qu'on n'a pas le droit (de) parler" de quotas notamment. Dans sa "lettre aux Français", publiée le 13 janvier, le chef de l'Etat avait provoqué une polémique en interrogeant les Français sur des "objectifs annuels" d'immigration, faisant implicitement référence aux "quotas" d'immigration défendus dans la campagne présidentielle de 2017 par le candidat LR François Fillon. Dans une tribune publiée le 4 mars et adressée aux "citoyens d'Europe", il avait également appelé à "remettre à plat l'espace Schengen".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 09:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy innocenté? Les enquêtes de l'Assemblée et du gouvernement sur la table</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723085821.cirvm7ik.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, poussé à la démission par des révélations sur ses dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay et les travaux dans son logement de fonction ministériel, sera-t-il blanchi une semaine après? Les conclusions des enquêtes de l'Assemblée et du gouvernement, déjà critiquées, sont rendues publiques mardi. Selon cette enquête demandée par l'intéressée lui-même, la petite dizaine de dîners épinglés par Mediapart, lorsque l'ex-ministre de la Transion écologique présidait l'Assemblée en 2017-2018, étaient tous d'ordre "professionnel", avec journalistes et personnalités de la société civile, selon une source proche. Le montant des travaux à l'Hôtel de Roquelaure - 63.000 euros dont 17.000 pour un dressing - est aussi considéré comme justifié, dans un bâtiment du XVIIIe siècle nécessitant des prestataires spécialisés, d'après Le Parisien. Commandes, devis, factures: rien ne serait irrégulier au vu de cette inspection commandée par le Premier ministre. Ces révélations de Mediapart, ainsi que sur l'utilisation de frais de mandat pour payer des cotisations à son parti en 2013-2014, ont conduit le numéro deux du gouvernement à démissionner mardi dernier, tout en continuant de clamer sa bonne foi. "La clarté sera faite dans les prochains jours", a promis Emmanuel Macron, interpellé samedi dans les Hautes-Pyrénées sur le cas Rugy. "On doit être attaché à la présomption d'innocence", a aussi plaidé le chef de l'Etat, soucieux de contenir la polémique estivale sur homard et grands crus, un an après le déclenchement de l'affaire Benalla. "Retour aux faits. Je m'exprimerai le moment venu", a tweeté François de Rugy en fin de semaine, après les premiers résultats des contrôles. "Un jour, il reviendra sur tout cela, sur cette folie médiatique", a-t-on développé dans l'entourage de l'ex-ministre, qui va redevenir député en août et prépare "d'arrache-pied sa contre-offensive avec son avocat". Mais "dans la course à la justification et à l'opinion, il a perdu", juge un membre du gouvernement. - "bon sens" - Pour sa part, le journaliste d'investigation de Mediapart Fabrice Arfi met en doute les vérifications menées par le secrétaire général de l'Assemblée, qui a procédé à des auditions, dont celle volontaire de M. de Rugy, et à l'examen de factures et listes d'invités. "Des dîners +professionnels+ dont Mme Rugy a confirmé dans un entretien enregistré le caractère +amical+ des invités, que François de Rugy qualifie d'+informels+ et dont plusieurs convives ont réfuté l'aspect professionnel... La blague", a tweeté le journaliste. Trois autres dîners à Lassay, pour Noël et Saint-Valentin en particulier, pourraient eux être sujets à caution, selon le Journal du Dimanche. François de Rugy s'est engagé à "rembourser chaque euro contesté". Certains politiques mettent aussi en cause l'impartialité de ces enquêtes internes. Elles "ne sont pas crédibles" et "ne voient jamais rien", a fustigé lundi l'ex-ministre Delphine Batho. "Un peu comme si Bayer Monsanto disait que le glyphosate n'était pas nocif pour la santé. Super indépendant", selon Manon Aubry (LFI). Reste que si rien d'illégal n'a été commis, des élus se placent sur le plan de la moralité, dont François de Rugy se faisait le chantre, au diapason de la macronie. Il a "probablement fait des erreurs d'appréciation, parce qu'au-delà de la question de la légalité, il y a effectivement la question de la bonne manière de se comporter", a taclé mardi la secrétaire d'Etat à la Transition écologique Emmanuelle Wargon sur Franceinfo. "Le mélange des genres entre caisse privée et caisse publique n'est plus toléré", souligne l'ancienne magistrate Eva Joly, ex-EELV. "Il y a des précautions à prendre désormais", invite une source LREM, alors que l'Assemblée a connu des avancées ces dernières années en matière de transparence, mais moins côté présidence. Pour ce qui est du gouvernement, Edouard Philippe pourrait préciser sa circulaire de mai 2017 qui demandait "l'exemplarité" aux ministres, leur préconisant un "comportement modeste". "Les dépenses à caractère personnel ou familial ne peuvent évidemment être mises à la charge de l'Etat", était-il déjà inscrit. Pourraient y être ajoutées des préconisations sur les travaux dans les logements de fonction. Pas besoin de "nouvelles législations" mais de "bon sens", suggère le patron des députés LR Christian Jacob. Et de demander: si François de Rugy "n'est pas sorti du champ, je ne vois pas pourquoi le Premier ministre et le président l'ont poussé à la démission". pol-reb/ MONSANTO TWITTER BAYER]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 08:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Greta Thunberg à l'Assemblée: Bardella (RN) dénonce une "nouvelle forme de totalitarisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723070043.2ramv63h.html</link>
   <description><![CDATA[L'eurodéputé du Rassemblement national Jordan Bardella a dénoncé mardi "la dictature de l'émotion" et une "nouvelle forme de totalitarisme" avec la venue de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg mardi à l'Assemblée nationale. "Cette dictature de l'émotion permanente, qui plus est lorsqu'elle s'appuie sur des enfants, est une nouvelle forme de totalitarisme", a-t-il critiqué sur France 2, estimant qu'on "est au-delà du ridicule". "Utiliser des enfants pour afficher un fatalisme qui consiste à expliquer à toute la jeunesse que le monde est terminé, que le monde va prendre feu et que plus rien n'est possible, et donc il faut arrêter l'école et aller faire la grève, je trouve que ce discours est profondément défaitiste", a-t-il précisé. Il a aussi dénoncé le double langage de la majorité sur le sujet. "On ne peut pas en même temps faire venir la Jeanne d'Arc du climat, comme certains voudraient la caricaturer à l'Assemblée nationale, et en même temps faire voter le traité de libre-échange avec le Canada (Ceta) qui va accélérer les flux de super-tankers partout dans le monde et qui va accroître la pollution". "Il faut être un peu sérieux, un peu cohérent, et c'est encore une fois l'une des contradictions de la Macronie", a-t-il ajouté. Hasard du calendrier, le vote de ratification du Ceta se déroulera lors d'une journée copieuse à l'Assemblée, marquée aussi par la visite de Greta Thunberg, laquelle n'est pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. La jeune Suédoise de 16 ans est invitée par les 162 députés du collectif transpartisan sur le climat baptisé "Accélérons", à une réunion ouverte aux autres parlementaires. Elle assistera aussi, à la tribune d'honneur, à la séance des questions au gouvernement. Elle a reçu dimanche le Prix Liberté 2019 à Caen en présence de vétérans du Débarquement de Normandie de 1944.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parcours de la "combattante" de femmes homosexuelles pour devenir mères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723050016.fqlqp9zp.html</link>
   <description><![CDATA[Elles ont entre 25 et 40 ans et partagent toutes le même sentiment d'injustice à l'égard du droit français qui rend impossible leur désir de maternité dans la légalité, car homosexuelles. A quelques jours de l'examen, mercredi, en conseil des ministres du projet de loi bioéthique prévoyant la PMA pour toutes, cinq femmes ont raconté à l'AFP leur parcours semés d'embuches. - "Comme l'avortement avant" - Adeline et Katharina, 30 et 36 ans respectivement, sont mamans depuis six mois à peine. Leur fils est né à Toulouse mais il a été conçu par insémination au Danemark. Là-bas, l'enfant a la possibilité de connaître à sa majorité l'identité de son géniteur. "Pour nous, c'était important qu'il puisse savoir, s'il le désire, de qui vient 50% de son ADN", explique Adeline, exprimant le désir d'un changement en ce sens dans la législation en France où le don de sperme est anonyme. Pour ce couple franco-allemand, la PMA a fonctionné à la deuxième tentative, à leur grand soulagement, car "chaque voyage, avec les frais de l'insémination, l'avion et l'hébergement nous a coûté près de 2.500 euros", confie Katharina. Selon elle, "la PMA, c'est comme l'avortement avant, celles qui la veulent l'auront, mais ce serait tellement plus sécurisant qu'elle puisse être réalisée en France dans un cadre légal". Aujourd'hui, elles ne sont pas encore tout à fait sereines, puisque leur fils a officiellement une seule mère et que son adoption par Adeline "dépend du bon vouloir du juge", craint Katharina. "Là est toute l'injustice. Si j'étais mariée à un homme, il serait automatiquement le père en le reconnaissant, même s'il n'est pas le père biologique", s'offusque-t-elle. - "Mère illégale" - Pauline, 40 ans, a toujours su qu'elle voulait être mère. Il y a sept ans, après des mois d'une profonde réflexion, elle décide avec sa compagne de recourir à une PMA en Belgique. Au total, elle a dû faire quatre inséminations, "avec tout ce que cela implique d'allers-retours et de stress". "J'ai tenu parce que j'avais un tel désir de maternité, mais d'un point de vue logistique, ça peut te bouffer", confie cette professeur de français. Son fil de six ans connaît son histoire, qui, "oui est différente et atypique", reconnaît-elle. "Mais on ne lui a pas retiré quelque chose, on lui a juste proposé autre chose". Elle assume entièrement son choix, mais ce sont toutes les tensions dans la société qui l'inquiètent. Pour beaucoup, "je suis une mère illégale car j'ai eu mon fils en allant en Belgique", lance-t-elle amère. Un des moments les plus durs à vivre, alors qu'elle était enceinte de quatre mois, a été la +Manif pour tous+ qui a rassemblé un million de personnes contre le mariage homosexuel. "Les cristallisations de l'époque vont ressurgir aujourd'hui" avec le débat autour de la PMA, craint Pauline. - "Hypocrisie française" - Au début de la trentaine, Edwige, aide soignante, a commencé à ressentir un "besoin viscéral" de porter un enfant. "A la base, notre projet était de réaliser une insémination artisanale avec un don de sperme du meilleur ami de ma femme, mais quand il s'est mis en couple ça n'a plus été possible". Elle se tourne alors vers l'Espagne et Nino naît en 2015 après deux essais. "Ce qui nous a surpris, c'est que tout s'est passé sans encombre en France, avec la gynécologue qui nous suivait, à la pharmacie qui nous délivraient le traitement hormonal, avec les équipes médicales de l'hôpital où notre fils est né...", dit-elle. "Tout est prêt pour une PMA en France, il ne manque plus que la loi", estime Edwige, regrettant "l'hypocrisie française". "A-t-on vraiment besoin de parcourir des milliers de kilomètres pour prouver que cet enfant on le veut vraiment? s'insurge-t-elle. Aujourd'hui, le couple a envie d'un deuxième enfant, mais n'est pas très optimiste sur l'adoption rapide de la loi. "On ira sûrement en Espagne, une nouvelle fois", se résout à accepter Edwige, 37 ans. - Une pipette, une seringue et un pot - A 25 ans, Célia, elle, n'est pas engagée dans une course contre l'"horloge biologique" mais son envie d'avoir un enfant avec sa compagne est tout aussi forte. Avec sa compagne elles n'envisagent pas la PMA à l'étranger, "car l'idée de mettre autant d'argent pour concevoir nous déstabilise un peu", explique la jeune femme. "Pour trouver un donneur en France, il existe beaucoup de sites internet, encadrés par certaines règles comme l'interdiction de toute rémunération", précise-t-elle. La fécondation peut se faire par une méthode naturelle, semi-naturelle --la pénétration a uniquement lieu au moment de l'éjaculation-- ou artisanale. C'est cette dernière qu'a choisi Célia. "Le donneur s'isole dans une pièce avec un pot, et une fois le sperme recueilli, le couple gère seul la fécondation avec une pipette et une seringue". "Pour l'instant ça n'a pas encore fonctionné, après trois essais", soupire Célia. Mais elle continuera "tant qu'il le faudra".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
