<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 21:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Darmanin "s'étouffe" quand il entend le terme de "violences policières"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728191611.eemyr5e4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a réfuté mardi, comme ses prédécesseurs, le terme de "violences policières", estimant devant la commission des lois de l'Assemblée nationale que la police exerce "une violence légitime". "Quand j'entends le mot +violences policières+ personnellement je m'étouffe", a déclaré le ministre de l'Intérieur. "La police exerce une violence certes mais une violence légitime. (...) Elle doit le faire de manière proportionnelle, elle doit le faire de manière encadrée. Que quelques personnes le fassent en dehors des règles déontologique, la sanction doit être immédiate", a-t-il ajouté. "Mais il est normal que les policiers et gendarmes soient armés, interviennent par la force, pour que la force reste à la loi de la République et pas celle des bandes ou des communautés", selon lui. Pour le ministre, le terme "violences policières" est "antinomique". "Il peut y avoir des dérives, qu'on doit sanctionner et je pense que le gouvernement les sanctionne et s'il ne le fait pas, la presse, les syndicats, les parlementaires rappellent à la hiérarchie policière, au ministre de l'Intérieur, ce qu'il doit faire et c'est bien légitime", a-t-il estimé. Jugeant que "la crise de l'autorité vient de loin", Gérald Darmanin pense que "les clés de la solution, (...) c'est le trousseau du ministre de l'Education nationale". "Quand on s'occupe des enfants de maternelle, je suis sûr qu'à la fin la police a un peu moins de travail. Je ne suis pas angélique, il y aura toujours des gens qui, malgré une bonne éducation, seront violents, seront trafiquants et il faudra les sanctionner. Mais il est évident que quand on a peu de mots de vocabulaire, quand on n'a pas connu l'autorité quand on était enfant, qu'on est excusé sur tout et à tout moment, on a une crise de l'autorité quand on a 15, 20, 25 ans", selon lui. "Le ministre de l'Education nationale et les crédits très importants qu'on lui octroie et la politique que l'on mène permettra au ministre de l'Intérieur dans 15 ou dans 20 ans d'avoir un petit peu moins de travail". Les "violences policières" ont régulièrement été dénoncées lors des manifestations de "gilets jaunes" et plus récemment lors de marches en hommage à Adama Traore ou Cédric Chouviat, décédés lors d'interventions des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les "moustiques tigres", "risque sanitaire majeur", alerte une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728160040.riooyjc0.html</link>
   <description><![CDATA[Les moustiques Aedes ("moustiques tigres"), vecteurs de maladies comme zika, chikungunya ou dengue, vont "représenter un risque sanitaire majeur sur l'ensemble du territoire" lors "des prochaines décennies", estime mardi une commission d'enquête à l'Assemblée, qui appelle à des actions vigoureuses. "Il s'agit d'une espèce invasive, qui n'existait pas dans l'hexagone avant 2004. En 2019, 58 départements sur les 96 départements métropolitains étaient colonisés", selon la rapporteure et députée LREM de Mayotte Ramlati Ali. "Si pendant cinquante ans le territoire métropolitain a vécu à l'abri des maladies transmises par les moustiques, tel n'est plus le cas aujourd'hui. Il faudra apprendre à vivre avec eux, en limitant au mieux leur impact sur la santé des Français", ajoute-t-elle dans son rapport. Dans les outre-mer, ce "problème de santé publique" est "récurrent", avec des "épidémies de plus en plus virulentes", relève la commission d'enquête. Présidée par l'ex-ministre PS des Outre-mer Ericka Bareigts, qui vient de quitter l'Assemblée pour la mairie de Saint-Denis de La Réunion, la commission soumet 46 propositions pour "refonder une politique de prévention", "remettre à plat le cadre institutionnel" de la lutte contre la prolifération de ces moustiques ou "pérenniser" les moyens de la recherche. En matière d'insecticides, la deltaméthrine "est aujourd'hui la seule substance dont disposent les pouvoirs publics pour lutter, à court terme, contre les moustiques Aedes sur un lieu donné", selon le rapport. Mais si ce produit "demeure indispensable", la commission d'enquête plaide pour éviter des pulvérisations massives, pour des raisons environnementales ou par crainte "d'augmenter le risque d'apparition d'une résistance au produit chez les moustiques". Elle appelle à diversifier les molécules et privilégier les actions de terrain. Sont préconisées une meilleure information du public et la mise en place "dans les territoires affectés d'un plan régional de prévention contre le développement des gîtes larvaires". La commission demande aussi de fournir aux maires un guide des actions pour lutter contre les moustiques Aedes. Sur le plan juridique et institutionnel, une proposition de loi sur la sécurité sanitaire, adoptée en première lecture au Sénat en février, apporte une "première réponse" selon la commission. Si le texte arrive à l'Assemblée, il pourrait être le "vecteur" d'une "rationalisation plus ambitieuse des responsabilités des acteurs publics", pour notamment faire des agences régionales de santé (ARS) "le chef d'orchestre de la lutte anti-vectorielle", selon la commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les policiers "victimes d'attaque" vont avoir une plateforme d'écoute</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728155911.8myqer0p.html</link>
   <description><![CDATA[Un dispositif de soutien et d'orientation sous forme de plateforme d'écoute sera lancé au début du mois d'août pour les policiers et gendarmes "victimes d'attaque", a annoncé mardi Gérald Darmanin à l'Assemblée nationale. Interrogé lors de la séance des questions au gouvernement sur les suicides chez les forces de l'ordre, le ministre de l'Intérieur a estimé que "beaucoup de choses ont été faites, beaucoup de choses restent à faire". "L'une de raisons pour lesquelles les policiers et les gendarmes peuvent mettre fin à leurs jours, c'est les blessures, les agressions, les attaques, qu'elles soient physiques ou verbales ou mentales", selon lui. "Ils doivent en parler et ils doivent en parler auprès de leur hiérarchie et auprès du ministère de l'Intérieur. Un dispositif qui a été élaboré par mon prédécesseur pour les policiers et gendarmes victimes sera mis en place dès le début du mois prochain, qui permettra à toute heure en télé-déclaration ou au téléphone de pouvoir lorsqu'on est policier victime joindre immédiatement quelqu'un du ministère de l'Intérieur", a-t-il annoncé. Ce dispositif permettra "un suivi bien plus individuel qu'il ne l'est aujourd'hui pour les accompagner dans les difficultés personnelles ou individuelles", a dit M. Darmanin. Il s'agira d'un "espace d'écoute active et d'accompagnement 7 jours/7 avec une ligne téléphonique dédiée (numéro vert) et des échanges possibles par messagerie spécifique (boîte fonctionnelle)", a précisé l'entourage du ministre. Ces échanges proposeront une écoute active et un suivi avec prise en charge de la situation signalée en temps réel. Cette situation pourra être signalée directement par le policier victime ou indirectement par un syndicat, par exemple. "Ce sera également un dispositif de veille dynamique pour repérer les agents qui pourraient faire l'objet de cet accompagnement et entrer en contact avec eux", a-t-on ajouté de même source. En septembre 2019, un numéro vert a été mis en place pour lutter contre les suicides dans les rangs de la police. Ce numéro permet aux fonctionnaires de la police nationale d'avoir un accès anonyme, confidentiel et gratuit, 24H/24 et 7/7 aux psychologues de la plateforme. Depuis le début de l'année, 20 policiers se sont suicidés. En 2019, 59 policiers se sont suicidés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Gisèle Halimi, grande féministe et "avocate irrespectueuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728144944.gf2xshme.html</link>
   <description><![CDATA[Infatigable combattante pour la cause des femmes et le droit à l'avortement, l'avocate, ancienne députée et autrice Gisèle Halimi est décédée mardi, au lendemain de son 93e anniversaire. Elle "s'est éteinte dans la sérénité, à Paris", a déclaré à l'AFP l'un de ses trois fils, Emmanuel Faux, estimant que sa mère, qui était entourée de ses proches, avait eu "une belle vie". "La France perd une républicaine passionnée (...), une grande combattante de l'émancipation des femmes", a salué sur Twitter le président Emmanuel Macron. Sur le réseau social, de nombreux hommages ont été rendus à cette "rebelle infatigable (qui) s'est battue toute sa vie pour améliorer le sort des femmes", selon la ministre déléguée à l'Egalité Elisabeth Moreno, cette femme qui "ajoutait le courage au talent, le génie du verbe à la science du droit, l'engagement pour la dignité des peuples à la bataille pour l'égalité", pour l'ancien président François Hollande. "Toute sa vie elle aura combattu, elle aura milité, elle aura défendu. Son obsession, c'était la Justice pour tous et je devrais peut-être dire pour toutes", a déclaré le garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti, devant l'Assemblée nationale, où l'ancienne députée a été longuement applaudie. Née Taïeb, Gisèle Halimi voit le jour le 27 juillet 1927 à La Goulette, en Tunisie. Cette "Française de sang mêlé", issue d'une famille modeste, intègre le barreau en 1949 après de brillantes études à Paris. "Avocate irrespectueuse", selon le titre de ses mémoires, elle se fait connaître en 1972 lors du procès emblématique de Bobigny, où elle assure la défense de Marie-Claire Chevalier, mineure jugée pour avoir avorté à la suite d'un viol. Elle obtient sa relaxe et parvient à mobiliser l'opinion, ouvrant la voie à la dépénalisation de l'avortement, début 1975, avec la loi Veil. - L'injustice "physiquement intolérable" - Fondatrice en 1971 de l'association "Choisir la cause des femmes", elle est la même année l'une des signataires du célèbre manifeste des 343 femmes disant publiquement avoir avorté. En 1978, lors d'un autre procès emblématique, à Aix-en-Provence, elle représente un couple de femmes violées par trois hommes, contribuant à l'adoption d'une nouvelle loi reconnaissant le viol comme un crime. "L'injustice m'est physiquement intolérable", disait-elle souvent. "Toute ma vie peut se résumer à ça. Tout a commencé par l'Arabe qu'on méprise, puis le juif, puis le colonisé, puis la femme", confiait-elle au JDD en 1988. "L'histoire du féminisme, c'est celle de ces femmes qui comme Gisèle Halimi sont allées +trop loin+ pour leur époque, ont réussi des choses qui paraissaient impossibles et à qui l'Histoire a finalement donné raison", a salué la présidente de la Fondation des femmes, Anne-Cécile Mailfert. Élue députée de l'Isère (apparentée PS) en 1981, elle poursuit son combat à l'Assemblée nationale, cette fois-ci pour le remboursement de l'interruption volontaire de grossesse (IVG), finalement voté en 1982. En 1998, elle fait partie de l'équipe qui crée l'organisation altermondialiste Attac (Association pour la taxation des transactions financières et pour l'action citoyenne). Parallèlement, elle mène une carrière d'écrivain avec une quinzaine d'ouvrages parus, notamment "Djamila Boupacha" (1962), du nom d'une militante emblématique du FLN algérien qu'elle a défendue en 1960 en rendant publics les tortures et le viol dont elle avait été victime aux mains des militaires français. Dans "Fritna" (1999), oeuvre plus intime, elle évoque sa mère peu aimante, "pratiquante juive totalement ignorante". Ses combats ont été à plusieurs reprises portés à l'écran, dans des téléfilms dont "Le Procès de Bobigny" (2006), avec Anouk Grinberg, et "Le Viol" (2017), avec Clotilde Courau. Mère de trois garçons, dont Serge Halimi, directeur du mensuel Le Monde diplomatique, elle a confié qu'elle aurait aimé avoir une fille pour "mettre à l'épreuve" son engagement féministe. Dans une longue interview accordée au journal Le Monde en septembre 2019, la nonagénaire s'étonnait encore que "les injustices faites aux femmes ne suscitent pas une révolte générale". "Cela fait 70 ans que j'ai prêté serment et, si c'était à refaire, croyez-moi, je prendrais les mêmes engagements, je ferais exactement le même choix", ponctuait celle dont le cabinet était "encore ouvert" pour faire "pousser des idées".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 14:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: Castex plaide pour garder "l'équilibre" du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728143649.9ezh78ug.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Castex a insisté mardi auprès des députés pour maintenir "l'équilibre" du projet de loi bioéthique tel qu'obtenu en première lecture, saluant déjà une "avancée majeure" quand certains élus plaident pour aller plus loin. "Cet équilibre issu du vote en première lecture, le gouvernement demande solennellement à l'Assemblée de le préserver", a déclaré M. Castex lors de la séance de questions au gouvernement. "C'est un texte équilibré et je vous invite tous à ne pas vous éloigner de cet équilibre", a-t-il encore plaidé, évoquant la "nécessité d'apaiser la société". "La GPA (gestation pour autrui, ndlr) demeure notre ligne rouge", a encore souligné M. Castex. Le Premier ministre, qui ne s'était pas encore exprimé sur ce projet de loi plus de trois semaines après sa nomination, a notamment été interpellé par le patron des députés LR Damien Abad. "On voit bien que vous êtes embarrassé", a-t-il notamment lancé à M. Castex, issu des Républicains dont il a démissionné au début du mois. Auparavant, le chef du gouvernement avait délivré le même message en réunion de groupe auprès des députés LREM, rappelant que "la politique, c'est de l'équilibre, c'est du compromis". "Notre devoir collectif est de faire attention en voulant faire plus à ne pas arriver à faire moins", a déclaré M. Castex, selon des propos rapportés. En commission, les députés ont notamment autorisé le don d'ovocytes dans un couple de femmes (technique dite ROPA) et l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A), deux mesures qui ne figuraient pas dans le texte voté en première lecture en octobre 2019. Mardi, Damien Abad s'est particulièrement insurgé contre le volet sur le DPI-A. "C'est faire un premier pas vers le tri des embryons. Vous ne pouvez pas jouer à la roulette russe, aux apprentis sorciers avec les embryons. Dites nous si vous allez retirer cette mesure dangereuse et offensante", a-t-il lancé au Premier ministre. L'Assemblée nationale planche à nouveau depuis lundi sur ce texte sensible qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, et sur lequel les députés ont la liberté de vote. Avec près de 2.300 amendements au menu et un temps législatif programmé de 25 heures, qui peut doubler dans les faits, elle siègera ce week-end si besoin, a indiqué mardi le gouvernement en conférence des présidents de l'Assemblée. Plusieurs groupes ont dénoncé des conditions d'examen "chaotiques" (PS) et "une faute politique" dans le choix du calendrier (UDI). Annie Genevard (LR) a, elle, regretté en conférence des présidents qu'il n'y ait pas de scrutin solennel sur ce texte, à l'issue de son examen. Elle a été rejointe sur ce plan par la présidente de la commission spéciale bioéthique Agnès Firmin Le Bodo (Agir), qui a fait part de son "interrogation" sur l'absence d'un tel scrutin. Elle a indiqué en conférence de presse que "le texte tel qu'il est présenté aujourd'hui, à titre personnel, ne me convient pas", alors qu'elle était "favorable à l'équilibre trouvé en première lecture". Elle a fait état de "lignes rouges franchies en commission" sur ROPA et DPI-A. parl-chl-jmt/dch/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée pour le soldat français tué au Mali</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728131950.mrxi3wqo.html</link>
   <description><![CDATA[Gouvernement et députés ont observé mardi une minute de silence à l'Assemblée nationale en hommage au soldat français d'origine malgache tué jeudi au Mali au cours d'une opération de la force antijihadiste Barkhane. Le soldat du 1er régiment de hussards parachutistes de Tarbes Tojohasina Razafintsalama a trouvé la mort lorsque son engin blindé a sauté au contact d'un véhicule suicide chargé d'explosifs. Deux autres soldats à bord de l'engin blindé ont été blessés. Tojohasina Razafintsalama "est mort dans l'accomplissement de sa mission au service de la France", a souligné le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), avant le lancement des questions au gouvernement. "Je salue avec un profond respect son courage et sa détermination, et j'adresse au nom de la représentation nationale mes plus sincères condoléances à sa famille et à ses proches, ainsi qu'à ses frères d'armes", a-t-il ajouté, avant d'inviter parlementaires, membres du gouvernement et personnels de l'Assemblée à une minute de silence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation de la recherche le 21 septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728105336.2iuzoz1g.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR), qui promet un investissement inédit pour la recherche française mais fait l'objet de nombreuses contestations, est attendu pour la semaine du 21 septembre dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, selon l'ordre du jour annoncé mardi. Sous réserve du décret de convocation en session extraordinaire, les députés devraient débuter leurs travaux une semaine plus tôt en séance, le 14 septembre, par le projet de loi organique relatif à la transformation du Conseil économique, social et environnemental (Cese) en "Carrefour des consultations publiques" et nouvel outil de la démocratie directe. Emmanuel Macron avait souhaité fin juin que le Cese, troisième assemblée de la République, se transforme en "chambre des conventions citoyennes", dans le sillage de la récente Convention citoyenne pour le climat. Cette réforme devrait être âprement débattue. La même semaine du 14 septembre, doit être examinée dans l'hémicycle une proposition de loi de la majorité consacrée au renforcement de l'inclusion dans l'emploi et à l'expérimentation "territoire zéro chômeur de longue durée". Le 21 septembre, arrivera donc le très attendu projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR) 2021-2030, maintes fois repoussé depuis son lancement par l'ex-Premier ministre Edouard Philippe en février 2019. Le gouvernement promet de réinjecter 25 milliards d'euros dans la recherche publique sur les dix prochaines années, pour redonner du souffle à un système fragilisé par un déficit chronique d'investissement. Mais le texte a déclenché une vague de protestations sans précédent dans le monde universitaire et scientifique, où syndicats et collectifs ont multiplié depuis janvier les actions et envoyé plusieurs milliers de personnes dans la rue en mars pour demander le retrait d'un projet jugé "inique". Ils craignent l'avènement d'une recherche "sélective" et "compétitive" ainsi qu'une "explosion de la précarité" au sein de la profession. Dans la semaine du 28 septembre, les députés se pencheront sur le projet de loi - adopté par le Sénat - d'accélération et de simplification de l'action publique. C'est un texte composite avec lequel le gouvernement espère "simplifier la vie" des Français et des entreprises sur le plan administratif notamment. Début octobre, l'Assemblée devrait s'atteler ensuite au projet de loi portant diverses dispositions d'adaptation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière (DADUE). Adopté par le Sénat en première lecture, ce texte rassemble une série de mesures hétérogènes, de la protection des consommateurs à la règlementation douanière, en passant par des transpositions de directives européennes sur l'audiovisuel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: début d'un sprint à haut risque devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727225007.2zs0i443.html</link>
   <description><![CDATA[Ni "match retour" ni examen "en catimini", assure le gouvernement: l'Assemblée nationale a entamé lundi le nouvel examen du projet de loi de bioéthique, qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, avec de premières crispations sur ce texte sensible. Au menu toute la semaine, c'est le dernier projet de loi de cette session d'été, avec un temps législatif programmé de 25 heures, qui peut doubler dans les faits, et quelque 2.300 amendements pour cette deuxième lecture - pas la dernière. Au coup d'envoi des débats, en fin de journée, le ministre de la Santé Olivier Véran s'est dit "fier d'être aujourd'hui en tribune pour ouvrir enfin ce droit nouveau" de la PMA pour les femmes seules et les homosexuelles. "Je coupe court aux bruits qui voudraient que nous fassions passer ce texte en catimini avant l'été : c'est faux et la preuve, c'est que nous sommes là pour que le débat parlementaire ait lieu", a-t-il lancé. Pressé par des associations et une partie de la majorité, le gouvernement a choisi d'inscrire ce projet de loi qui doit concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron sur la PMA et avait été repoussé en raison de la crise du coronavirus. Mais les opposants à la PMA pour toutes, à droite ou à l'UDI, comme Pascal Brindeau, contestent ce calendrier, une "faute démocratique", avec une "seconde lecture en plein coeur de l'été", en "catimini". Le texte "porte en lui des avancées sociales, sociétales, médicales et scientifiques" et "est attendu par une grande partie de la population", a fait valoir Olivier Véran. La mesure phare de ce projet de loi est l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes. Il comprend aussi une ouverture de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes et la recherche sur les cellules souches embryonnaires. - "Monstruosité" - Deux nouveaux ministres sont au front. Ex-député LREM, M. Véran a pris la place d'Agnès Buzyn au ministère de la Santé en février. A la Chancellerie, c'est Eric Dupond-Moretti qui a succédé à Nicole Belloubet début juillet, et devra défendre le délicat volet de réforme de la filiation. Frédérique Vidal pilote toujours le volet recherche. En octobre 2019 en première lecture, le texte avait été adopté au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite validé en février 2020 mais modifié, limitant notamment le remboursement par la Sécurité sociale à la seule PMA à "caractère médical". Les députés sont revenus en commission sur la plupart de ces modifications. Sous l'aiguillon d'élus en pointe, ils ont aussi adopté l'autorisation du don d'ovocytes dans un couple de femmes, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA), et également l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Le gouvernement reste "défavorable" à cette technique de la ROPA et "l'interdit de la GPA reste une ligne rouge". De même sur l'élargissement du diagnostic préimplantatoire. Mais quatre des corapporteurs, dont Jean-Louis Touraine (LREM) pour qui l'exécutif devient globalement "un peu frileux", défendent dans le journal Le Monde un moyen avec ce DPI-A de réduire les fausses couches, et récusent tout "eugénisme". Vivement opposée au projet de loi, l'association Alliance Vita s'est élevée contre de "graves transgressions". "Occupez-vous de la crise, pas d'une loi qui divise", ont scandé lundi une poignée de manifestants aux abords du Palais Bourbon, dont des membres de La Manif pour tous. Sur la même ligne, la députée non inscrite et proche du RN Emmanuelle Ménard a défendu sans succès une motion de rejet préalable contre la "monstruosité" du projet de loi et de la PMA pour toutes, "une rupture anthropologique profonde". Olivier Véran a aussitôt appelé à "éviter des mots comme +monstruosité+, les mots qui peuvent blesser et faire mal". Après cette rapide passe d'arme, des crispations ont eu lieu à la reprise à 21H30, entre rappels au règlement et suspensions de séance, l'opposition reprochant à la majorité le peu de députés présents dans l'hémicycle pour ce débat "qui nous concerne tous". Durant la discussion générale, Maxime Minot a fait entendre une voix dissonante chez les LR en rappelant qu'il était favorable à un texte, qui "répond aux évolutions" de la société. Les députés n'ont examiné les quatre premiers amendements qu'en toute fin de soirée, avant la reprise mardi après-midi après les questions au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: "pas un texte en catimini", insiste Olivier Véran</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727171004.6gx30rqc.html</link>
   <description><![CDATA[La deuxième lecture du projet de loi de bioéthique à l'Assemblée n'est "pas un match retour" et ne se fait "pas en catimini", a insisté lundi le ministre de la Santé Olivier Véran, fier "d'ouvrir enfin un droit nouveau" avec la PMA pour toutes les femmes. "Je coupe court aux bruits qui voudraient que nous fassions passer ce texte en catimini avant l'été: c'est faux et la preuve, c'est que nous sommes là pour que le débat parlementaire ait lieu et qu'il ait bien lieu", a-t-il lancé au coup d'envoi des débats, alors que des protestations venaient du côté droit de l'hémicycle. "La majorité est là, solide, et elle le sera jusqu'à la fin de la semaine", a-t-il assuré. Sur le fond, Olivier Véran s'est dit "fier d'être aujourd'hui en tribune pour ouvrir enfin ce droit nouveau" de la PMA (procréation médicalement assistée) pour les femmes seules et les homosexuelles. La famille n'est "pas une identité figée et verrouillée, la seule chose qui compte, c'est que les enfants soient heureux". Dans une famille, "le seul équilibre qui devrait nous préoccuper, c'est l'amour de celles et ceux qui nous accueillent", a-t-il poursuivi. Le ministre de la Santé a aussi confirmé que le gouvernement souhaitait revenir à "l'équilibre" du texte adopté en première lecture à l'Assemblée et s'opposera à certaines mesures votées en commission spéciale comme la technique dite de la ROPA - l'autorisation du don d'ovocytes dans un couple de femmes, si l'une d'elle souffre d'infertilité - , ou l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Ainsi "cette deuxième lecture n'est pas un match retour", a-t-il lancé à la fois aux oppositions et à la majorité. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a souligné de son côté que "l'interdit de la GPA (gestation pour autrui) reste une ligne rouge pour le gouvernement". Et de préciser que "le gouvernement souhaite donc revenir à l'état de la jurisprudence antérieur" à une décision de la Cour de cassation du 18 décembre dernier. "En France, lorsqu'une femme a accouché de l'enfant, elle est mère de l'enfant. L'acte d'état civil qui désigne une autre femme à sa place n'est pas conforme à la réalité et ne peut être transcrit", a-t-il insisté. Le projet de loi comporte aussi un volet sur la recherche, défendu par Frédérique Vidal.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement prolonge le mandat des membres du Cese en attendant sa réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727170041.pig6ahqb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi un projet de loi qui prolonge le mandat des membres du Conseil économique, social et environnemental (Cese), en attendant une réforme de l'institution qui promet d'être âprement débattue à la rentrée. Adopté de façon consensuelle à l'Assemblée, dans les mêmes termes que la semaine dernière au Sénat, le texte prévoit que le mandat des membres du Cese est prorogé jusqu'à l'entrée en vigueur de la loi organique réformant l'institution et "au plus tard, jusqu'au 1er juin 2021". Annoncée début 2018, la réforme du Cese, souhaitée par Emmanuel Macron dès le début de son quinquennat, devait intervenir dans le cadre de celle des institutions, mais elle avait été stoppée net par l'affaire Benalla. Elle doit notamment permettre au Cese "d'organiser des conventions citoyennes sur le modèle de la Convention citoyenne pour le climat, en tirant des citoyens au sort pour organiser une consultation sur un sujet relevant de sa compétence". Le nombre de ses représentants doit être réduit d'un quart, pour passer de 233 à 175. Cela permettra de "répondre à une aspiration (...) d'un changement de la vie politique pour laisser davantage d'opportunité d'expression et d'action à des personnes qui en sont habituellement éloignées", a souligné le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Il a dit espérer "un grand moment de débat démocratique" lors de l'examen du projet de réforme lui-même, avec lequel l'Assemblée doit reprendre ses travaux mi-septembre après la pause estivale. Les députés ne se sont pas opposés aux dispositions "d'ordre purement pratique" du texte examiné, tout en prévenant que cela "ne préjuge en rien" de leur position sur la réforme elle-même, qui promet un débat "nourri" (PS) et sur laquelle il "ne faut pas se rater" alors que la démocratie est "malade" (Libertés et Territoires). Alexis Corbière, (LFI) a, lui, plaidé que plutôt que "quelques mesures de bricolage" sur le Cese, il fallait refonder les institutions "de fond en comble". Quant à Eric Diard (LR), il a prévenu que son groupe serait "très attentif à l'équilibre" des institutions, disant ses réticences à donner "plus d'importance" à une chambre consultative composée de personnes non élues.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à des "mesures de sûreté" pour les terroristes sortant de prison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727154110.hlyzy18m.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée, une proposition de loi LREM controversée prévoyant des "mesures de sûreté" pour les condamnés pour terrorisme, à l'issue de leur peine. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a aussitôt annoncé qu'il saisissait le Conseil constitutionnel de ce texte pour vérifier la "conciliation" entre "prévention des atteintes à l'ordre public" et respect "des libertés constitutionnellement garanties", selon un communiqué. Députés et sénateurs s'étaient mis d'accord la semaine dernière sur une version de compromis, une "ligne de crête" d'après sa co-auteure, la "marcheuse" Yaël Braun-Pivet. Assurant ne pas avoir été pris "soudainement d'une aveuglante folie liberticide", le ministre de la Justice et ex-avocat Eric Dupond-Moretti a apporté son soutien à cette "solution d'équilibre". L'autorité judiciaire pourra imposer durant cinq ou dix ans aux personnes condamnées pour terrorisme, à l'issue de leur peine, l'obligation de répondre aux convocations du juge d'application des peines, d'établir sa résidence en un lieu déterminé, des interdictions d'entrer en relation et de paraître dans certains lieux, et encore l'obligation de pointage ainsi que, sous réserve de l'accord de la personne, le port du bracelet électronique. Ces mesures sont limitées aux personnes condamnées à des peines lourdes, supérieures à cinq ans d'emprisonnement. Les députés LREM, LR, UDI et Agir ont voté pour, tandis que les élus MoDem se sont partagés et les socialistes se sont majoritairement abstenus. Les groupes LFI, PCF et Libertés et territoires se sont prononcés contre ce qu'ils voient comme une "surenchère sécuritaire" et certaines dispositions "plus punitives que préventives". Des sénateurs de gauche pourraient également saisir les Sages. "La menace est avérée": quelque 150 personnes condamnées pour des faits de terrorisme vont sortir de prison dans les trois prochaines années, et "certains sont encore dangereux", a expliqué Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des Lois. Il s'agit de "combler un trou dans la raquette de notre droit", selon l'autre auteur de la proposition de loi, Raphaël Gauvain. Ces personnes ont souvent été condamnées au début des années 2010, avant que les peines pour terrorisme ne soient durcies en 2016 dans la foulée de la vague d'attentats sur le sol français. Les députés LR et UDI ont regretté que les mesures n'aillent pas plus loin et ne concernent pas les "détenus de droit commun radicalisés" à leur sortie de détention. Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, s'était élevé début juin contre "la peine après la peine", dénonçant un texte qui remet en cause les garanties de l'Etat de droit. Très critique également, la Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) avait appelé "à s'en tenir aux techniques traditionnelles du renseignement" et à "oeuvrer en faveur de (la) réinsertion, seul gage véritable d'une prévention de la récidive". reb/chl/dch/dlm ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sprint à haut risque devant l'Assemblée nationale pour la bioéthique et la PMA pour toutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727143738.d8i556pm.html</link>
   <description><![CDATA[Le sensible projet de loi de bioéthique, qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, fait son retour lundi devant l'Assemblée nationale, avec quelque 2.300 amendements au menu pour toute la semaine et des nouveaux ministres au front. C'est le dernier texte de cette session d'été, avec un temps législatif programmé de 25 heures, qui peut doubler dans les faits. Le coup d'envoi sera donné en fin de journée. "Ca va être un peu plus rock'n'roll qu'en première lecture. Combien on sera dans l'hémicycle, une cinquantaine?", s'interroge un responsable. "La partie va se jouer", se félicite à l'inverse Guillaume Chiche, un ex-marcheur. Il pense que ses anciens collègues, dans "un nouveau temps du quinquennat", "vont se permettre une plus grande liberté de vote". Pressé par des associations et une partie de la majorité, le gouvernement a choisi d'inscrire ce projet de loi qui doit concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron sur la PMA et avait été repoussé en raison de la crise du nouveau coronavirus. Les opposants y trouvent des arguments supplémentaires: examen "en catimini", "en pleine crise économique" imposant d'autres priorités. Xavier Breton (LR) dénonce lundi dans Le Figaro un "passage en force", et dit craindre "que des députés militants prennent en otage ce texte". Son groupe, vent debout contre une "PMA sans père", a majoritairement voté contre le projet de loi en première lecture. Mais le texte "porte en lui des avancées sociales, sociétales, médicales et scientifiques" et "est attendu par une grande partie de la population", fait valoir le ministre de la Santé Olivier Véran. Plusieurs voient dans cet examen un signe à gauche. Mais pour la cheffe de file LREM, Aurore Bergé, le projet de loi "n'est pas étiqueté de gauche ou de droite". Sa mesure phare est l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes. Il comprend aussi une ouverture de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes et la recherche sur les cellules souches embryonnaires. - "Frileux" - Ex-député LREM, M. Véran a pris la place d'Agnès Buzyn. A la Chancellerie, c'est Eric Dupond-Moretti qui a succédé à Nicole Belloubet, et devra défendre le délicat volet de réforme de la filiation. Frédérique Vidal pilote toujours le volet recherche. En octobre 2019 en première lecture, le texte avait été adopté au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite validé en février 2020 mais modifié, limitant notamment le remboursement par la Sécurité sociale à la seule PMA à "caractère médical". Les députés sont revenus en commission sur la plupart de ces modifications. Sous l'aiguillon d'élus en pointe, ils ont aussi adopté l'autorisation du don d'ovocytes dans un couple de femmes, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA), et également l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Vivement opposée au projet de loi, l'association Alliance Vita s'est élevée contre de "graves transgressions", plaidant pour "arrêt(er) de faire n'importe quoi" avec ce texte examiné "au coeur de l'été". "Occupez-vous de nos salaires, pas de la PMA sans père", ont scandé lundi une poignée de manifestants aux abords du Palais Bourbon, dont des membres de La Manif pour tous, qui voit dans la ROPA "l'antichambre de la gestation pour autrui" (GPA, recours à une mère porteuse). Le gouvernement reste "défavorable" à cette technique, a indiqué M. Véran. De même sur l'élargissement du diagnostic préimplantatoire, même si comme député auparavant il était pour. Mais quatre des corapporteurs, dont Jean-Louis Touraine (LREM) pour qui l'exécutif devient globalement "un peu frileux", défendent dans une tribune au journal Le Monde un moyen avec ce DPI-A de réduire les fausses couches, et récusent tout "eugénisme". Ainsi la bataille dans l'hémicycle pourrait aussi avoir lieu au sein de la majorité. Le patron des députés marcheurs Gilles Le Gendre a appelé à "ne pas rouvrir des débats tranchés", malgré la "tentation" de certains. parl-reb-chl/dch/tes]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des opposants au projet de loi bioéthique manifestent devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727133555.160fvtxc.html</link>
   <description><![CDATA["Occupez-vous de nos salaires, pas de la PMA sans père": des associations, dont la Manif pour tous, opposées au projet de loi bioéthique, ont manifesté lundi devant l'Assemblée nationale avant l'examen du texte en deuxième lecture par les députés, en fin de journée. Membres du collectif "Marchons Enfants", ils sont une vingtaine à s'être déguisés en serveur, cuisinier, poissonnier, gilet jaune, étudiant ou encore médecin. Soit ces Français qui seraient "les oubliés" de l'exécutif et du Parlement, dont la priorité, selon eux, n'est pas d'affronter la crise socio-économique mais de profiter de l'été et du contexte sanitaire pour faire voter un projet de loi "ni bio, ni éthique". "Occupez-vous de la crise, pas d'une loi qui divise", "la priorité c'est d'avoir un métier", ont-ils scandé, entre autres slogans, lors d'une action seulement ouverte à la presse, à l'adresse des députés, appelés à se "réveiller" et à voter contre le projet de loi bioéthique, qui étend notamment la procréation médicalement assistée (PMA) aux femmes seules et aux couples de femmes. Le texte comprend aussi une ouverture de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes et la recherche sur les cellules souches embryonnaires. En octobre 2019 en première lecture, il avait été adopté au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite validé en février mais modifié, limitant notamment le remboursement par la Sécurité sociale à la seule PMA à "caractère médical". "Les promoteurs de ce projet de loi parlent d'un changement de civilisation. Et bien, un changement de civilisation ne se fait pas en plein été, à la va-vite, sans l'annoncer aux Français (...) Ce sont des questions fondamentales sur lesquelles il faudrait pouvoir s'exprimer massivement, or aujourd'hui le débat démocratique est extrêmement contraint par le contexte actuel", a déclaré à l'AFP Ludovine de La Rochère, présidente de la Manif pour tous. Sur le fond, ce projet de loi comprend selon elle des mesures "désastreuses sur les plans anthropologique et éthique", priverait "volontairement un enfant de père toute sa vie", créerait "une filiation fictive", ouvrirait la voie à la GPA (gestation pour autrui) et utiliserait "les moyens de la Sécurité sociale et de la médecine pour réaliser nos désirs individuels et non pas traiter nos pathologies". Caroline Roux, déléguée générale adjointe de l'association Alliance Vita, a de son côté dénoncé "l'emballement et l'irresponsabilité du gouvernement à faire passer en urgence une loi" qui intensifierait "la manipulation du vivant". Enfin, selon Bertrand Lionel-Marie, secrétaire général des Associations familiales catholiques, "les Français ne veulent pas de ce Tchernobyl de la procréation".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: Touraine, le député-médecin en "marche" rapide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727101559.v6w4ueps.html</link>
   <description><![CDATA[Issu des rangs du PS avant d'être marcheur, le député Jean-Louis Touraine, corapporteur du projet de loi bioéthique, est un éminent professeur de médecine, engagé de longue date sur les sujets sociétaux, et qui pousse aux ouvertures quitte à aller trop loin pour certains. Cravates bariolées et moustache blanche, l'élu du Rhône de 74 ans au ton toujours courtois en est à son troisième mandat depuis 2007. Fort de son expérience et de son expertise médicale, il ne rechigne pas à prendre des positions à rebours du gouvernement ou de ses collègues de la majorité. Sous cette législature, M. Touraine a été d'emblée en pointe sur la bioéthique, sujet auquel il a consacré récemment un ouvrage, "Donner la vie, choisir sa mort". Il avait déposé dès septembre 2017 une proposition de loi ouvrant la possibilité d'une "assistance médicalisée active à mourir". Aux avant-postes sur la bioéthique, il a aussi été rapporteur de la mission d'information qui avait préconisé dès janvier 2019 des changements majeurs. Un choix qui avait suscité "des remous en interne" au sein du groupe majoritaire, certains reprochant à cet élu "pro-PMA, pro-GPA, pro fin de vie" de manquer "d'humilité" et d'avoir déjà des réponses définitives. A l'automne 2019, en première lecture du projet de loi bioéthique ouvrant la procréation médicalement assistée à toutes les femmes, il avait notamment défendu en vain l'autorisation de la PMA post-mortem, ou l'accès à la PMA pour les personnes transgenres. Il avait aussi obtenu - très provisoirement - la reconnaissance automatique de la filiation d'enfants conçus par GPA (mère porteuse) à l'étranger. Après un vote qualifié de "couac" par le patron des députés LREM Gilles Le Gendre et qui avait suscité la colère dans les rangs de LR, l'Assemblée nationale était revenue sur cette mesure. En commission pour la deuxième lecture fin juin, M. Touraine est revenu à la charge en plaidant qu'il fallait "progresser encore davantage dans la direction de l'humanisme, de la justice, de l'égal accès à la parentalité". Dans un récent entretien au magazine Têtu, il a déploré un exécutif "un peu frileux" sur certaines avancées, critiquant aussi les conservateurs qui "sont restés bloqués au début du XXe siècle". Il a notamment soutenu l'autorisation du don d'ovocytes dans un couple de femmes, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA). Mais le gouvernement est contre. - "Electron très libre" - Le député Guillaume Chiche, qui partage ses idées progressistes, salue auprès de l'AFP un "parlementaire à part entière" avec "une boussole politique profondément humaniste", regrettant qu'on cherche parfois "à le caricaturer". "Il se bat sur chacun des points auquel il croit, c'est salutaire pour nos débats", estime le député qui a rejoint le groupe EDS après avoir été l'un des chefs de file LREM sur le projet de loi bioéthique. En première lecture, M. Touraine s'était attiré des piques de l'opposition pour ses "élans libertaires". Aujourd'hui encore, Thibault Bazin (LR) lui reproche d'avoir tendance à "électriser les débats". "Sous des abords +bonhomme+, des signes d'intolérance sont perceptibles" chez cet "ultra-progressiste", affirme-t-il. C'est "un électron plus que très libre, qui inquiète jusque chez les siens parfois", ajoute son collègue Philippe Gosselin. Fils de médecins, né le 8 octobre 1945 à Lyon, M. Touraine est spécialiste d'immunologie, des greffes et du Sida. En 1976, il a notamment réalisé la première greffe mondiale de foie foetale suivie de succès. Auteur de "Hors de la bulle", un ouvrage sur les enfants privés de défense immunitaire, il préside aussi l'association France Transplant depuis près de 25 ans. Côté politique, sa première victoire remonte à 1989, lorsqu'il est élu conseiller municipal. En 1995, il devient maire du VIIIe arrondissement de Lyon et vice-président de la communauté urbaine du Grand Lyon. En 2001, il est nommé premier adjoint de Gérard Collomb, après la conquête de la mairie par le socialiste. Il le restera pendant près de 15 ans. Mais il a déploré un "effondrement" des valeurs de son ancien camarade en mai, après son alliance avec la droite pour les municipales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 10:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour en forme de sprint devant l'Assemblée pour la bioéthique et la PMA pour toutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727020029.xplu27q6.html</link>
   <description><![CDATA[Le sensible projet de loi de bioéthique, qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, fait son retour lundi devant l'Assemblée nationale, avec quelque 2.300 amendements au menu pour toute la semaine et des nouveaux ministres au front. C'est le dernier texte de cette session d'été, avec un temps législatif programmé de 25 heures, qui peut doubler dans les faits. Le coup d'envoi sera donné en fin de journée. "Ca va être un peu plus rock'n'roll qu'en première lecture. Combien on sera dans l'hémicycle, une cinquantaine?", s'interroge un responsable, inquiet des votes. "La partie va se jouer", se félicite à l'inverse Guillaume Chiche, un ex-"marcheur". Pressé par des associations et une partie de la majorité, le gouvernement a choisi d'inscrire ce projet de loi qui doit concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron sur la PMA et avait été repoussé en raison de la crise du coronavirus. Les opposants y trouvent des arguments supplémentaires: examen "en catimini", "en pleine crise économique" imposant d'autres priorités, a encore dénoncé Annie Genevard (LR) lors des dernières questions au gouvernement. Son groupe, vent debout contre une "PMA sans père", a majoritairement voté contre le projet de loi en première lecture. Mais le texte "porte en lui des avancées sociales, sociétales, médicales et scientifiques" et "est attendu par une grande partie de la population française", lui a rétorqué le ministre de la Santé Olivier Véran. Plusieurs voient dans cet examen un signe à gauche. Mais la cheffe de file LREM Aurore Bergé l'affirme: le projet de loi "n'est pas étiqueté de gauche ou de droite". Sa mesure phare est l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes. Il comprend aussi une modification de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes et la recherche sur les cellules souches embryonnaires. - "Frileux" - Ex-député LREM, M. Véran a pris la place d'Agnès Buzyn. A la Chancellerie, c'est Eric Dupond-Moretti qui a succédé à Nicole Belloubet, et devra défendre le délicat volet de réforme de la filiation. Sur la recherche, un peu moins polémique, c'est toujours Frédérique Vidal qui pilote en revanche. En octobre 2019 en première lecture, le texte avait été adopté au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite validé en février 2020 mais modifié, limitant notamment le remboursement par la Sécu à la seule PMA à "caractère médical". Les députés sont revenus en commission sur la plupart de ces modifications. Sous l'aiguillon d'élus en pointe, ils ont aussi adopté l'autorisation du don de gamètes dirigé entre deux femmes au sein d'un même couple, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA), et également l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques. Vivement opposée au projet de loi, l'association Alliance Vita s'est élevée contre de "graves transgressions", plaidant pour "arrêt(er) de faire n'importe quoi". Et la Manif pour tous, qui a prévu une action lundi aux abords du Palais Bourbon, voit dans la ROPA "l'antichambre de la gestation pour autrui" (recours à une mère porteuse). Le gouvernement reste "défavorable" à cette technique, a indiqué M. Véran. De même sur l'élargissement du diagnostic préimplantatoire, même si comme député auparavant il était pour. Et le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre d'appeler à "ne pas rouvrir des débats tranchés", malgré la "tentation" de certains et la "liberté de vote" sur ce texte. Ainsi la bataille dans l'hémicycle pourrait aussi avoir lieu au sein même de la majorité. Très engagé, le co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM) juge que "l'exécutif devient un peu frileux". "Si on faisait un référendum, je suis convaincu que le texte serait plus progressiste qu'aujourd'hui", a assuré ce professeur de médecine au magazine Têtu. La droite, qui souligne que quoi qu'il advienne, le texte n'aura pas fini son parcours parlementaire, a demandé en vain sa position au nouveau Premier ministre Jean Castex (ex-LR). parl-reb/chl/cs/dth]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
