<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 12:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: débat à partir du 5 février à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160119112358.11c4dv1y.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de révision constitutionnelle, annoncé par François Hollande devant le Congrès après les attentats du 13 novembre, sera débattu à l'Assemblée nationale à partir du 5 février, selon une décision actée mardi en conférence des présidents. La discussion dans l'hémicycle du projet de loi constitutionnelle "de protection de la Nation", qui débutera le vendredi à 9h30, se poursuivra le lundi et le mardi suivant, au vu de l'ordre du jour communiqué par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Composé de deux articles, le texte vise à inscrire l'état d'urgence dans la loi fondamentale mais comprend aussi la mesure controversée de déchéance de nationalité de binationaux nés Français condamnés pour un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation. La rédaction de cet article, décriée par une majorité de la gauche, devrait cependant évoluer d'ici là, mais le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a estimé mardi matin que la formule "déchéance de nationalité" visant les terroristes serait néanmoins maintenue. Une hypothèse sur laquelle travaille le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, serait de ne pas préciser de condition de nationalité dans la Constitution mais de la renvoyer à une loi d'application, qui sera présentée en même temps. De nombreux responsables socialistes reprochent au projet de l'exécutif de stigmatiser les binationaux et de remettre en cause le droit du sol. L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault a plaidé lundi soir pour une "déchéance de citoyenneté" en lieu et place de la déchéance de nationalité. Le Sénat devrait examiner le texte sorti de l'Assemblée à partir du 16 mars. Son président, Gérard Larcher (Les Républicains), a laissé augurer au moins un aller-retour entre les deux chambres, en affirmant que le texte du Sénat serait "sans doute différent" de celui de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 12:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: Jacob (LR) confirme la création d'une commission d'enquête parlementaire sur les moyens déployés par l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160119112046.fxj6p79b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a confirmé mardi devant la presse la création prochaine d'une commission d'enquête parlementaire sur les "moyens mis en oeuvre par l'Etat pour lutter contre le terrorisme depuis le 7 janvier 2015", date de l'attaque contre Charlie Hebdo. Les députés LR usent ainsi du droit, dit "de tirage", dont dispose tous les ans chaque groupe d'opposition ou minoritaire pour obtenir la constitution d'une commission d'enquête. Cette annonce a été faite mardi matin lors de la conférence des présidents, qui réunit autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) les patrons des groupes politiques, les présidents de commissions et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. "Il faut regarder objectivement les moyens mis en oeuvre et les évaluer", a déclaré M. Jacob, qui a tenu à ce que la commission d'enquête se mette en place "à froid" et non en décembre au moment des élections régionales. Quatre jours après les attaques du 13 novembre, le chef de file des députés LR avait déclaré "possible", et "même assez probable", que son groupe demande une commission d'enquête parlementaire "de façon à ce que les Français connaissent toute la vérité sur les conditions dans lesquelles ont pu se réaliser (ces) attentats". Le président du parti Les Républicains, Nicolas Sarkozy, avait alors aussi appelé les parlementaires à "se servir des possibilités que nous offre la Constitution" car "les Français doivent connaître toute la vérité". Mercredi, la commission des Lois de l'Assemblée examinera si les conditions requises pour la création de cette commission d'enquête sont réunies, en vertu du règlement de l'Assemblée. La prochaine conférence des présidents prendra acte de la création de la commission. La garde des Sceaux Christiane Taubira "vérifiera aussi le périmètre" de la commission d'enquête, pour qu'elle n'empiète pas sur les enquêtes en cours après les attentats de janvier et novembre 2015, a précisé à la presse le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS). Les commissions d'enquête sont composées de trente membres au plus, désignés à la proportionnelle des groupes. Elles peuvent procéder à des auditions et leur rapporteur est habilité à effectuer des missions sur pièces et sur place. Leurs travaux ne peuvent excéder six mois. Le président de cette commission "relative aux moyens mis en oeuvre par l'Etat pour lutter contre le terrorisme" devrait être LR, et son rapporteur PS, a indiqué M. Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 12:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) croit au maintien de la "déchéance de nationalité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160119100524.0zbppwty.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux croit que la formule "déchéance de nationalité" pour les terroristes sera maintenue dans le texte révisant la Constitution qui sera soumis au Parlement, a-t-il indiqué mardi sur LCI. "Je ne vois pas le président de la République revenir sur les engagements qu'il a pris devant les Français et quand un terroriste français a pris les armes contre son pays, contre ses concitoyens au nom d'une autre idéologie (...), alors la République doit être forte et montrer qu'il s'est exclu de la communauté nationale", a déclaré M. Le Roux. "Et donc il y aura la déchéance, bien entendu, dans le texte que nous allons préparer, mais je crois même qu'il s'agira de la déchéance de nationalité pour les terroristes et je ne crois pas qu'il puisse y avoir beaucoup d'autres solutions", a-t-il poursuivi. De nombreux responsables socialistes reprochent au projet de l'exécutif de stigmatiser les binationaux et de remettre en cause le droit du sol. L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault a plaidé lundi soir pour une "déchéance de citoyenneté" en lieu et place de la déchéance de nationalité. "Ce n'est pas en caricaturant ce que veut aujourd'hui le président de la République, en faisant porter le débat sur le droit du sol ou le code de la nationalité que l'on arrivera à s'en sortir, ce n'est pas en compliquant les débats, ce n'est pas en les caricaturant qu'on arrivera à trouver la solution", a lancé M. Le Roux. "Moi je pense que c'est le point que souhaite le président de la République comme un point d'arrivée, la déchéance de nationalité. A nous ensuite de pouvoir l'organiser", a-t-il ajouté. M. Le Roux a indiqué que le texte devrait être examiné par les députés "le vendredi 5 ou le lundi 8" février. "Je pense que nous allons dans la journée à l'Assemblée nationale arrêter une de ces deux propositions". Sur France Info, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll a lui aussi défendu la déchéance de nationalité. "Sommes-nous français quand on n'a plus envie de partager le destin des Français? Non. Et que ceux qui viennent me dire qu'il faut la déchéance de citoyenneté, je voudrais qu'on me donne une explication. Je lui ai dit à Jean-Marc Ayrault. J'en ai discuté avec lui", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 11:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Kerviel: Galut (PS) demande à Taubira d'intervenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160118111712.96v2ev2x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Yann Galut a demandé lundi à la ministre de la Justice Christiane Taubira "de diligenter toute enquête pour que la vérité éclate" dans l'affaire Kerviel après les dernières révélations sur les doutes d'une magistrate enregistrée à son insu. "Après les doutes très sérieux révélés dès avril 2014 du commandant de police Nathalie Le Roy, en charge de l'enquête, Mediapart et 20 Minutes ont publié dimanche un enregistrement émanant d'une magistrate de la section financière du parquet de Paris officiant alors en tant que substitut du procureur dans ce dossier. Dans ce document, celle-ci affirme que non seulement la Société Générale savait mais qu'en plus il aurait été fait pression sur l'enquête et sur la Justice", s'indigne M. Galut dans son communiqué. Ce témoignage, "s'il est avéré, conforterait celui du commandant de police, et impose non seulement une révision du procès mais des investigations sur les éventuels agissements délictueux de la Société Générale et ses relations avec l'institution judiciaire", estime-t-il. M. Galut, qui avait déjà coordonné dès juin 2015 une demande parlementaire transpartisane de révision du procès Kerviel, demande également "à ce que la commandant de police Nathalie Le Roy, qui est au coeur des révélations de ce scandale Société Générale, puisse bénéficier d'un statut de lanceur d'alerte au regard de la gravité des faits qu'elle a révélés". Enfin, il renouvelle sa demande "que soient intégralement reversés au budget de l'Etat les 2,2 milliards de crédit d'impôt dont a bénéficié la Société générale en 2009 et 2010 au titre de sa perte de 4,9 milliards d'euros". Pour ses prises de risques colossaux à la Société générale, Jérôme Kerviel avait été condamné en première instance, puis en appel, à cinq ans de prison dont trois ferme pour abus de confiance, une peine confirmée par la Cour de cassation en avril 2014.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 12:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux s'attend à "un remaniement dans les semaines qui viennent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160117161905.ie9wex3d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a évoqué dimanche "un remaniement dans les semaines qui viennent", jugeant entre autres que "personne ne pourrait être choqué" d'une éventuelle nomination de Laurent Fabius comme président du Conseil constitutionnel. Notant que "nous rentrons dans les dix-huit derniers mois" avant la présidentielle et que "le président de la République peut avoir le souhait d'élargir sa majorité, car c'est aussi à ce moment-là qu'on peut le faire", M Le Roux a jugé sur Radio J qu'"il y aura un remaniement dans les semaines qui viennent". Interrogé plus tôt sur le souhait de quitter le gouvernement prêté à Emmanuel Macron par Le Parisien dimanche, le président du groupe PS a répondu: "Je ne le crois pas, je ne le souhaite pas". Il a critiqué une "petite musique" pour "essayer d'opposer les uns aux autres" et "des fadaises" dans le "portrait" d'Emmanuel Macron, qui "est le contraire de l'individualisme en politique", qui est "devenu l'un des piliers de l'équipe et n'envisage pas la réussite en dehors de ce travail d'équipe". "Le gouvernement est fait de personnalités diverses et talentueuses, et il en fait partie", a ajouté ce proche de François Hollande, avant de plaider "pour un élargissement de la majorité" à des personnalités "capables de se battre pour faire réussir le pays en menant la politique décidée par le président". Des écologistes sur la ligne critique de l'ancienne ministre Cécile Duflot pourraient-ils être intégrés à un gouvernement remanié? S'il n'a pas répondu directement, M. Le Roux a cité comme éléments permettant d'entrer au gouvernement la capacité de "se battre pour faire réussir le pays en menant les politiques décidées par le président de la République". Prié de dire si Laurent Fabius allait quitter le ministère des Affaires étrangères pour succéder à Jean-Louis Debré à la tête du Conseil constitutionnel, cet élu hollandais a rétorqué: "Je ne sais pas, j'en ai entendu parler. La personnalité qu'il a, la réussite qu'il a, le parcours qu'il a conduiraient à ce que personne ne voie cela comme un problème, un passe-droit ou quelque chose d'anodin, c'est une grande personnalité".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Le Roux (PS) espère une "rédaction consensuelle" dans "les jours qui viennent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160117141011.68kxcp9r.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a espéré dimanche sur Radio J une "rédaction consensuelle" dans "les jours qui viennent" sur la déchéance de nationalité pour les condamnés pour terrorisme. Après avoir noté que la déchéance de nationalité, jusqu'ici annoncée pour les binationaux nés Français, n'était qu'"un des éléments de ce que le président a soumis aux Français" via le Congrès, M. Le Roux a dit travailler "à ce que nous puissions soumettre au président de la République dans les jours qui viennent" une formule de compromis grâce au travail du président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas. Le président du groupe PS a rappelé l'équation: "cette rédaction, elle doit être consensuelle, respecter la parole du président de la République, respecter ce que souhaitent les parlementaires, qui ne veulent ni discrimination ni fabrique d'apatrides". Il a aussi souhaité "une sanction unique" pour tous les Français reconnus coupables d'actes terroristes et "au moment de la condamnation" pénale. L'écriture de l'article 2 de la révision constitutionnelle "peut ne pas être la proposition initiale, s'il y a une rédaction qui respecte ce que souhaite le président, une peine qui s'applique aux terroristes mais qui marque de façon forte, plus que symbolique, qu'ils se sont exclus de la communauté nationale", selon ce proche de François Hollande. Alors que l'extension de la déchéance de nationalité aux seuls binationaux nés Français et condamnés pour des crimes terroristes est loin de faire l'unanimité à gauche, ce député de Seine-Saint-Denis a encore jugé qu'il faudrait pouvoir "enlever les attributs de la citoyenneté française et la nationalité" de tous les terroristes, "quelle que soit leur nationalité". "Ce n'est pas fabriquer des apatrides que de condamner deux, trois, quatre, cinq terroristes à être déchus de la nationalité française", à la différence des pays qui "le font par milliers", a-t-il réaffirmé. Interrogé sur l'issue de la réforme constitutionnelle et les doutes de certains élus Les Républicains, tel l'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin, M. Le Roux a considéré que "les 3/5 (des suffrages exprimés ndlr) sont atteignables" au Congrès . Assurant qu'"il y a une majorité claire du groupe socialiste, bien plus que la moitié des députés PS" pour voter la révision, leur président a aussi mis en avant que sa "responsabilité est de réunir tous les députés socialistes". Quant à la ministre de la Justice, Christiane Taubira, qui "a le courage de dire ce qu'elle pense" et "apporte à ce gouvernement, à cette majorité" qui "fait travailler des talents très différents", il a jugé qu'elle avait tort de faire de la déchéance de nationalité "une question de principe".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Port de la kippa: "n'ayez pas peur", lance Estrosi (LR), qui fait une "différence" avec le port du voile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160117115444.p7i4407p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la région Paca, Christian Estrosi (Les Républicains), qui a appelé les juifs à ne pas avoir "peur" de porter la kippa, a fait dimanche une "différence" entre port de la kippa, pas "un comportement communautariste" selon lui, et port du voile. "Dire +il y a quelqu'un qui a été menacé parce qu'il portait la kippa, donc il faut ne plus la porter+, c'est une erreur. Je dis +n'ayez pas peur+", a déclaré M. Estrosi au "Grand rendez-vous" Europe 1/Le Monde/iTélé, après l'agression d'un enseignant juif à Marseille cette semaine. "N'accordez pas une victoire aux terroristes et aux barbares de Daech qui sont en train de faire la fête chez eux parce que vous avez décidé de ne plus porter votre kippa", a-t-il ajouté à l'adresse des juifs. "Les juifs ont toujours, pour ceux qui le souhaitaient, porté la kippa. Vous êtes en train de sous-entendre que c'est un comportement communautariste ?", a lancé le député-maire LR de Nice aux journalistes en se félicitant que les représentants en France "des trois grandes religions luttent contre le communautarisme". Interrogé pour savoir s'il mettait sur le même plan le port de la kippa et celui du voile, le président de la région Paca a dit faire une "différence", mais aussi assuré défendre "tout autant" les Français musulmans que juifs. "Je ne connais pas de pays où le non-port de la kippa est sanctionné. Lorsque je débarque à Tel Aviv, personne ne m'oblige à porter la kippa. Le judaïsme est d'ailleurs la seule religion du Livre qui n'est pas prosélytiste", a déclaré ce membre du groupe d'amitié France-Israël de l'Assemblée nationale. "Par contre, allez au Koweït, chez les grands amis de monsieur Hollande! Même si vous n'êtes pas une femme musulmane, au moment même où vous atterrissez en Arabie Saoudite, on impose aux femmes de porter le voile", a lancé M. Estrosi. Mercredi, deux députés, Claude Goasguen (Les Républicains) et Meyer Habib (UDI), ont porté brièvement une kippa devant les caméras, dans les couloirs de l'Assemblée nationale, en signe de solidarité avec la communauté juive après l'agression de Marseille.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: Morin ne voit pas de candidat UDI "capable de réaliser un bon score"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160116102932.emtkaqmn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Nouveau Centre, Hervé Morin, qui présente comme "un devoir" une candidature unique de la droite et du centre pour le premier tour de la présidentielle, ne voit pas de candidat UDI "capable de réaliser un bon score à la primaire", dans un entretien au Figaro de samedi. Estimant que Marine Le Pen se qualifiera pour le second tour en 2017, Hervé Morin, seul centriste à avoir remporté en décembre une région, la Normandie, déclare que "l'union de la droite et du centre derrière un candidat au premier tour n'est pas simplement une nécessité. C'est un devoir". "Ce que tous les derniers scrutins nous enseignent d'abord, c'est que la droite et le centre, additionnés, font à peine 30% au premier tour. C'est cela que je retiens en priorité. Face à la gauche et au FN, personne ne peut gagner sans rassembler", plaide ce député UDI de l'Eure. Une union de la droite et du centre, "d'autant plus facile qu'aujourd'hui, s'il subsiste des divergences sur la question européenne avec Les Républicains, nous sommes tous d'accord sur la nécessité d'une libéralisation de l'économie, la priorité que constitue l'école ou le renforcement de la sécurité", rend la participation de l'UDI à la primaire "évidente et nécessaire". Après avoir considéré que "le candidat UDI capable de réaliser un bon score à la primaire n'existe pas aujourd'hui", M. Morin note qu'il est possible pour les centristes de "soutenir celui qui, parmi Les Républicains, correspond le mieux à nos positions". Des élus centristes se sont "déjà engagés auprès de tel ou tel" sans attendre que leur formation ait arrêté "de position collective" ou négocié des "points importants", observe le président du NC, relevant que "la plupart ont intégré les équipes de campagne d'Alain Juppé, d'autres conservent des affinités avec Nicolas Sarkozy ou militent en faveur de Bruno Le Maire". Outre "un mot à dire sur les règles du jeu et les garanties d'équité" de la primaire organisée par Les Républicains, ce responsable centriste souhaite un accord sur "une plateforme programmatique" et une discussion sur les législatives. Interrogé sur François Bayrou (MoDem), qui soutient Alain Juppé tout en n'excluant pas de se présenter en 2017 si le maire LR de Bordeaux échoue à la primaire, il se borne à répondre: "C'est sa responsabilité".]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: une proposition de loi écologiste rejetée sur le fil à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160115000809.m25yz04l.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi écologiste en faveur des langues régionales a été rejetée, à une voix près, dans la nuit de jeudi à vendredi à l'Assemblée nationale, après un débat où ses défenseurs avaient plusieurs fois imposé leur version contre l'avis du gouvernement. Porté par le député du Morbihan Paul Molac, membre de l'Union démocratique bretonne (UDB), le texte sur l'enseignement immersif des langues régionales et leur promotion dans l'espace public et audiovisuel a été repoussé par 14 voix contre 13, plus de deux mois et demi après le rejet par le Sénat de la ratification de la charte des langues régionales. Au fil de la soirée, les cinq articles du texte avaient été votés, dont la plupart contre l'avis de la ministre de la Culture Fleur Pellerin et de la commission des Affaires culturelles et de l'Education. A peine le résultat annoncé par le président de séance, Denis Baupin (EELV), le député des Côtes-d'Armor Marc Le Fur (Les Républicains) l'a contesté "très solennellement", au motif que les défenseurs de la proposition de loi avaient été "constamment majoritaires" dans l'hémicycle. "Cette ultime manoeuvre ne vous grandit pas", a-t-il lancé aux socialistes. Quatre députés étant "en mission ou maladie" avaient donné délégation pour ce vote, a ensuite précisé M. Baupin, peu avant de lever la séance. Ce rejet "après usage d'un artifice du règlement" n'est "pas à la hauteur des enjeux", a regretté sur Twitter M. Molac. La proposition de loi avait été, lors de son passage en commission, en grande partie "vidée de sa substance", comme l'ont souligné des orateurs de tous bords. Mais, plus nombreux dans l'hémicycle jeudi soir, ses défenseurs, écologistes, radicaux de gauche et certains élus LR sont parvenus à y réintégrer notamment les trois premiers articles centrés sur l'enseignement des langues régionales, qui avaient été supprimés. Ces articles visaient à préciser que l'enseignement bilingue, possible dans le public dans les territoires où les langues régionales sont en usage, pouvait être dispensé quelle que soit la durée dans les deux langues. Ils entendaient soutenir financièrement les établissements privés associatifs d'enseignement bilingue, laïcs, gratuits et respectant les programmes nationaux, en permettant aux collectivités locales de s'émanciper de l'interdiction d'attribuer (écoles) ou de l'obligation de plafonner (collèges et lycées) leurs subventions d'investissement à l'enseignement privé. Le gouvernement a objecté que ces articles n'étaient pas conformes à la Constitution, le socialiste Yves Durand soulevant des problèmes vu la législation régissant les rapports entre enseignement public, privé et Etat. Seule la possibilité pour les régions de généraliser la présence de traductions en langue régionale sur les principales signalétiques, voies publiques, bâtiments publics et principaux supports de communication institutionnelle des services publics avait reçu le feu vert gouvernemental, moyennant une retouche. Quant à l'élargissement des missions du Conseil supérieur de l'audiovisuel à l'attribution d'une place significative aux langues et cultures régionales dans la communication audiovisuelle, il a aussi été voté en séance, malgré la tentative du gouvernement de le supprimer. Non seulement France 3 et Radio France notamment ont des missions en ce sens, mais il n'est pas possible d'imposer une diffusion en langue régionale sur l'ensemble des radios, télés, plateformes de rattrapage nationales, y compris privées, a plaidé la ministre. Les conséquences financières auraient aussi été trop lourdes pour le service public, selon M. Durand.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 01:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote surprise à l'Assemblée pour la suppression de la publicité dans les programmes enfants de France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114203943.b73ufh9l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la suppression de la publicité dans les programmes pour enfants de France Télévisions, contre l'avis du gouvernement et du groupe PS opposé à cette proposition de loi écologiste en raison de la perte de recettes financières qu'elle entraînerait pour le groupe public. La ministre de la Culture et de la Communication Fleur Pellerin a fait part de son mécontentement, dans un communiqué. "Comme je l'ai dit dans l'hémicycle, je ne laisserai pas fragiliser le service public de l'audiovisuel, ses salariés, ses missions, son soutien à la création". "Le vote de ce soir ne clôt pas le débat. Je continuerai à me battre (...) pour conforter les moyens et l'indépendance du service public de l'audiovisuel", a-t-elle dit. La proposition, votée par le Sénat fin octobre, prévoit à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. L'adoption du texte a été possible en raison du faible nombre de députés socialistes présents dans l'hémicycle jeudi soir. Le texte n'a toutefois pas été adopté conforme, ce qui laisse la possibilité au gouvernement et au groupe PS de revenir sur sa suppression lors de la navette parlementaire. Fleur Pellerin et le président PS de la commission de la Culture Patrick Bloche, dont les visages trahissaient un certain désarroi, ont tenté de faire traîner les débats mais cela n'a pas suffi face à la mobilisation du groupe écologiste, dont les 18 membres étaient presque tous présents, aidée par deux députés radicaux de gauche alors que les bancs du PS, de la droite et du Front de gauche, tous opposés à la suppression, étaient quasi-vides. Les écologistes ont fait "un coup de force", selon l'UDI Rudi Salles, en rétablissant par des amendements la version initiale du texte qui avait été vidé de sa substance en commission à l'initiative du groupe PS pour ne devenir qu'une simple demande de rapport sur "l'impact" de la suppression de la publicité. "La situation financière de France Télévisions est préoccupante. Les recettes publicitaires ont diminué de 100 millions d'euros entre 2010 et 2014 et ce dispositif se traduira par un manque de 15 à 20 millions d'euros", a répété, en vain, au cours des débats Fleur Pellerin. La rédactrice de la proposition, l'écologiste Michèle Bonneton avait argumenté que la jeunesse "pâtit physiquement et psychologiquement d'une surexposition aux messages publicitaires". Mme Bonneton avait en revanche été vivement critiquée par la communiste Marie-George Buffet. "Les enfants de moins de 12 ans regardent principalement les chaînes privées TF1, M6 et Gulli", lui a-t-elle fait remarquer. "Les annonceurs du secteur alimentaire pour la catégorie +enfants+ investissent d'abord dans les chaînes privées: TF1 reçoit 83 millions d'euros, M6, 48 millions d'euros", a-t-elle dit, en jugeant "immoral" que ces chaines privées bénéficient d'une suppression de la publicité sur France Télévisions. Le groupe socialiste s'était dit de son côté favorable à "l'autorégulation" alors que l'UDI Rudi Salles jugeait ce texte "inutile". Le texte oblige par ailleurs le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à rendre compte chaque année devant le Parlement de ses travaux sur la publicité télévisuelle dans les programmes pour enfants des chaînes publiques et privées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 21:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote surprise à l'Assemblée pour la suppression de la publicité dans les programmes pour enfants de France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114194939.0gf9xzf3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la suppression de la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants, contre l'avis du gouvernement et du groupe PS opposé à cette proposition de loi écologiste en raison de la perte de recettes financières qu'elle entraînerait pour le groupe public. La proposition, votée par le Sénat fin octobre, prévoit à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. L'adoption du texte a été possible en raison du faible nombre de députés socialistes présents dans l'hémicycle jeudi soir. Le texte n'a toutefois pas été adopté conforme, ce qui laisse la possibilité au gouvernement et au groupe PS de revenir sur sa suppression lors de la navette parlementaire. La ministre de la Communication Fleur Pellerin et le président PS de la commission de la Culture Patrick Bloche, dont les visages trahissaient un certain désarroi, ont tenté de faire traîner les débats mais cela n'a pas suffi face à la mobilisation du groupe écologiste, dont les 18 membres étaient presque tous présents, aidée par deux députés radicaux de gauche alors que les bancs du PS, de la droite et du Front de gauche, tous opposés à la suppression, étaient quasi-vides. Les écologistes ont fait "un coup de force", selon l'UDI Rudi Salles, en rétablissant par des amendements la version initiale du texte qui avait été vidé de sa substance en commission à l'initiative du groupe PS pour ne devenir qu'une simple demande de rapport sur "l'impact" de la suppression de la publicité. "La situation financière de France Télévisions est préoccupante. Les recettes publicitaires ont diminué de 100 millions d'euros entre 2010 et 2014 et ce dispositif se traduira par un manque de 15 à 20 millions d'euros", a répété, en vain, au cours des débats la ministre de la Culture Fleur Pellerin. La rédactrice de la proposition, l'écologiste Michèle Bonneton avait argumenté que la jeunesse "pâtit physiquement et psychologiquement d'une surexposition aux messages publicitaires". Mme Bonneton avait en revanche été vivement critiquée par la communiste Marie-George Buffet. "Les enfants de moins de 12 ans regardent principalement les chaînes privées TF1, M6 et Gulli", lui a-t-elle fait remarquer. "Les annonceurs du secteur alimentaire pour la catégorie +enfants+ investissent d'abord dans les chaînes privées: TF1 reçoit 83 millions d'euros, M6, 48 millions d'euros", a-t-elle dit, en jugeant "immoral" que ces chaines privées bénéficient d'une suppression de la publicité sur France Télévisions. Le groupe socialiste s'était dit de son côté favorable à "l'autorégulation" alors que l'UDI Rudi Salles jugeait ce texte "inutile". Le texte oblige par ailleurs le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à rendre compte chaque année devant le Parlement de ses travaux sur la publicité télévisuelle dans les programmes pour enfants des chaînes publiques et privées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 20:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la suppression de la publicité dans les programmes pour enfants de France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114191658.os3bepdh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la suppression de la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants, contre l'avis du gouvernement et du groupe PS opposé à cette proposition de loi écologiste en raison de la perte de recettes financières qu'elle entraînerait pour le groupe public. La proposition, votée par le Sénat fin octobre, prévoit à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. L'adoption du texte a été possible en raison du faible nombre de députés socialistes présents dans l'hémicycle jeudi soir. Le texte n'a toutefois pas été adopté conforme, ce qui laisse la possibilité au gouvernement et au groupe PS de revenir sur sa suppression lors de la navette parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 20:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi numérique: les députés veulent pénaliser le "revenge porn"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114180853.evvd93ev.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement au projet de loi "pour une République numérique", qui vise à pénaliser les "vengeances pornographiques", plus connues sous leur nom anglais de "revenge porn". L'amendement, adopté lors de l'examen du texte en commission des Lois, entend punir expressément "le fait de transmettre ou diffuser, sans le consentement de celle-ci, l'image ou la voix d'une personne, quand l'enregistrement, l'image ou la vidéo sont sexuellement explicites". Ces faits deviendraient passibles d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende. Inconnu il y a encore quelques années, le phénomène consacré par l'expression "revenge porn" consiste à mettre en ligne des photos ou vidéos intimes sans le consentement des personnes concernées, notamment à la suite d'un conflit ou d'une rupture. Des amendements pour punir de tels actes avaient été déposés par des députés socialistes et écologistes, mais c'est finalement l'amendement écologiste qui a été retenu, sa rédaction ayant été jugée meilleure par les députés présents. L'amendement a été adopté contre l'avis du rapporteur Luc Belot (PS) et du gouvernement, la secrétaire d'Etat au numérique, Axelle Lemaire, estimant qu'il faut "des sanctions dissuasives" face à ce phénomène qui prend de l'ampleur, mais notant que la rédaction posait des "difficultés juridiques" et arguant que "toute modification du Code pénal doit exiger un travail très rigoureux". Il a notamment été soutenu par l'ex-secrétaire d'Etat à l'Economie numérique, Nathalie Kosciusko-Morizet (Les Républicains). Les députés achevaient jeudi l'examen en commission du texte, qui sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir de mardi. Parmi les autres retouches effectuées, ils ont adopté un amendement du gouvernement pour permettre la saisine de la Commission nationale informatique et liberté (CNIL) sur les propositions de lois ayant un impact sur la protection des données personnelles. Ils ont aussi donné leur aval à un amendement de l'ex-ministre PS Delphine Batho pour encourager l'utilisation des logiciels libres par le secteur public ou un amendement du rapporteur pour renforcer le pouvoir d'enquête du gendarme des télécommunications, l'Arcep. Les députés ont par ailleurs débattu assez longuement d'amendements visant à augmenter les sanctions pécuniaires que la Cnil peut infliger en lien avec la protection des données personnelles. Mais ces amendements ont été rejetés, le gouvernement arguant qu'un règlement européen est "tout près d'être adopté définitivement" et qu'on "marche sur des oeufs". Un amendement socialiste visant à réprimer la diffusion à grande échelle de canulars informatiques ou "hoax", sous la forme de courriels ou de lettres-chaînes, qui a été retiré, pourrait revenir en séance avec une nouvelle rédaction. Wikimedia France, qui promeut Wikipedia en France, a aussi vivement regretté le retrait d'amendements sur la "liberté de panorama". Les amendements, que Wikimedia espère voir revenir dans l'hémicycle, devaient permettre de photographier et diffuser librement les photos des panoramas ou grands monuments installés sur l'espace public, alors qu'à l'heure actuelle en France, les ayants-droit - architectes, par exemple - peuvent s'opposer à la diffusion commerciale de photographies de grands bâtiments.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Manger local" dans la restauration collective: l'Assemblée unanime vote une proposition de loi écologiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114172807.ofqgv3eq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, à l'unanimité, une proposition de loi écologiste pour développer le "manger local" dans la restauration collective, avec notamment un objectif de 40% d'ici 2020. Le résultat de ce vote, à main levée, a été savouré par les députés écologistes, tout sourire, et par leur rapporteure, Brigitte Allain, selon laquelle une telle unanimité n'était "pas assurée" en faveur d'un texte "redonnant sur nos territoires de l'espoir et la possibilité de reprendre en main la politique". Ce texte, qui s'inscrit dans le sillage d'un rapport publié en juillet par cette députée de Dordogne et agricultrice de profession, cherche à "favoriser l'ancrage territorial de l'alimentation". "De nombreuses expériences ont démontré que manger local entraîne des comportements plus responsables: recherche de produits bio, réduction du gaspillage alimentaire, tri des déchets, etc.", alors qu'une "denrée alimentaire parcourt en moyenne 3.000 km avant d'atterrir dans nos assiettes", note l'exposé des motifs de la proposition de loi, évoquant un bénéfice "pour l'emploi, l'environnement et le lien social". D'ici au 1er janvier 2020, la composition des repas servis dans les restaurants collectifs publics devra inclure 40% de produits mentionnant la qualité et l'origine, issus de circuits courts, ou répondant à des critères de développement durable, notamment la saisonnalité, dont 20% issus de l'agriculture biologique. Le texte prévoit aussi que les grandes entreprises intègrent dans leur rapport sur leur Responsabilité sociale et environnementale (RSE) des informations sur leurs engagements en faveur de l'alimentation durable. Et la proposition de loi étend le label "fait maison" à la restauration collective, publique ou privée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (ex EELV) ne votera pas pour la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114150538.xpz274ia.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, ne votera pas pour l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité, une mesure "absolument inutile", a-t-elle affirmé jeudi au Talk Orange-Le Figaro. "Je considère que c'est absolument inutile. Cela occupe le débat public de manière complètement hystérique et cela ne résout rien. Et cela donne en plus un symbole qui me paraît un mauvais symbole", a-t-elle tranché. La députée, transfuge d'EELV, a indiqué qu'elle pourrait, "pourquoi pas", se ranger à une peine d'indignité nationale pour sanctionner les personnes condamnées pour terrorisme. Interrogée sur la proposition d'une primaire des gauches lancée lundi par une cinquantaine de personnalités, Mme Pompili a estimé qu'elle ne pourrait avoir lieu que "si le président de la République ne se représente pas, ce qui a priori n'est pas une option". Interrogée sur son propre parcours, la députée a indiqué qu'elle pourrait "éventuellement" adhérer au parti Ecologistes! fondé par le député François de Rugy. Elle n'a pas semblé vouloir participer au projet d'"alliance populaire" porté par le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis. Si les partis politiques, "un peu moribonds", doivent "se dépasser", elle ne croit pas "que cela puisse se faire autour d'un parti". "Je crois que l'alliance populaire ne devrait pas exister en tant que telle, je crois que ce devrait être des plateformes où se rencontrent des gens", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
