<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 18:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Emplois à domicile: l'UDI salue la réduction de cotisations adoptée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711162709.l0pq8za2.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction accrue de cotisations sociales en faveur des particuliers employeurs votée en commission au Sénat dans le cadre du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale 2014 va "dans le bon sens", ont estimé vendredi les députés UDI. Un amendement du sénateur socialiste Yves Daudigny, adopté jeudi à l'unanimité, double le montant de la réduction de cotisation par heure déclarée, pour la porter de 0,75 à 1,50 euros dès le 1er septembre. S'ils ont jugé dans un communiqué que cet amendement "va dans le bon sens", le président du groupe UDI de l'Assemblée nationale Philippe Vigier ainsi que les députés Arnaud Richard et Francis Vercamer ont espéré que "lors du retour du texte à l'Assemblée, la majorité prendra ses responsabilités, comme l'a fait celle du Sénat, en votant (leur) amendement à deux euros". "Depuis 2 ans, nous n'avons cessé d'alerter sur les conséquences des décisions prises par le gouvernement à l'égard des services à la personne. Ce sont près de 35.000 emplois non délocalisables qui ont été supprimés depuis 2013 (...) Le gouvernement a toujours rejeté nos propositions à plus tard sans jamais nous donner de date", ont souligné ces élus centristes. Ils ont aussi réagi à la recommandation jeudi de la Cour des comptes de cibler les aides fiscales et niches sociales accordées dans le secteur des services à la personne, qui recouvrent actuellement une large gamme d'activités tels que cours à domicile, soins esthétiques et promenade d'animaux. "Nous comprenons son souci de réduction de certaines aides, mais nous pensons qu'il faut plutôt s'attacher à lancer de grandes réformes structurelles plutôt que de fragiliser plus encore ce secteur créateur d'emplois non délocalisables", ont écrit MM. Vigier, Richard et Vercamer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un amendement dans la loi Thévenoud provoque la colère des VTC</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711155135.eo1z5zv6.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération française du transport de personnes sur réservation (FFTPR) a fait part vendredi, dans un communiqué, de son mécontentement suite à l'adoption d'un amendement dans la loi Thévenoud, votée jeudi à l'Assemblée nationale, les forçant à revenir à la base après chaque course. Parmi les dispositions prévues par la proposition de loi du socialiste Thomas Thévenoud, visant à sortir du conflit entre les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC), figure l'obligation pour ces dernières "de retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé". Une obligation qui provoque la colère de la fédération, laquelle regroupe plusieurs sociétés VTC, dont Allocab, LeCab ou encore Snapcar. Elle estime qu'elle "remet en cause le développement même des VTC". "Cet amendement, déposé à la dernière minute, n'a jamais été évoqué lors des nombreuses réunions de concertation qui avaient permis d'aboutir à un texte d'équilibre et de compromis devant permettre le développement économique de chacune des professions", dénonce la fédération dans son communiqué. Selon la FFTPR, cette règle vise à "empêcher les VTC d'être réactifs face aux demandes de clients, d'être compétitifs" et fait de ce type de véhicules "les seuls et uniques à être bannis de la voie publique". "Un non sens économique et une absurdité écologique", martèle la fédération, qui qualifie cette règle d'"absurde". La proposition de loi de M. Thévenoud, sur laquelle le Front de Gauche et l'UMP se sont abstenus et qui doit maintenant être adoptée par le Sénat, vise à répondre à "l'urgence de poser des règles du jeu pour l'exercice du métier des VTC" mais aussi "moderniser la profession de taxi", selon son auteur. Le texte interdit, entre autres, aux VTC d'avoir recours à la maraude électronique grâce aux applications sur smartphone intégrant une géolocalisation, qu'il compte en revanche développer pour les taxis grâce à un registre géré par l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: les Communes touristiques dénoncent des changements "partisans" et centrés sur l'IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711142338.7spgnf6y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Association nationale des maires des stations classées et des communes touristiques, Marc Francina (UMP), a réclamé vendredi la suppression des changements "partisans" sur la taxe de séjour, centrés selon lui sur l'Ile-de-France. Ces changements ont été votés dans le cadre de l'examen en première lecture du budget rectificatif 2014 à l'Assemblée. Souhaitant "s'opposer avec force aux manoeuvres et tractations de couloirs du maire de Paris et du président du Conseil régional d'Ile-de-France" sur la taxe de séjour par "intérêts partisans et égocentrés sur Paris et sa région", ce député de Haute-Savoie veut "la suppression en bloc de tous les dispositifs relatifs à la taxe de séjour contenus dans le projet de loi de finances rectificative", selon un communiqué. Il juge "inadmissible que les taxes Huchon (2 euros par nuit et par personne pour financer les transports franciliens) et Hidalgo (qui relève le montant de la taxe de séjour à 8 euros par nuit et par personne sur tout le territoire) soient maintenues en l'état alors que les ministres Fabius et Sapin se sont prononcés contre très clairement et que tous les professionnels sont vent debout contre cette hérésie économique". La commission des Finances de l'Assemblée nationale est revenue jeudi sur la hausse de la taxe de séjour votée lors du premier passage du budget rectificatif, via des amendements réformant les tarifs et barèmes et prévoyant, entre autres, une taxation accrue des palaces. Pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative (PLFR) pour 2014, ces amendements devront être revotés mardi lors du débat en deuxième lecture dans l'hémicycle. M. Francina appelle également dans son communiqué à une grande concertation nationale associant les élus, les professionnels et le gouvernement avec pour point de départ de la discussion les propositions du rapport parlementaire Woerth (UMP), Rabin (PS), Straumann (UMP) sur la fiscalité touristique dévoilé mercredi. Créée en 1930, l'ANMSCCT revendique plus de 1.000 communes adhérentes (stations classées, communes touristiques ou à vocation touristique), réparties sur les différentes zones géographiques (littoral, montagne, thermal, campagne et outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI): en l'état "difficile de soutenir la réforme territoriale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711133631.gzbnujo7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a indiqué vendredi qu'en l'état il était pour son groupe "difficile de soutenir la réforme territoriale", examinée à partir de mardi à l'Assemblée. Après des discussions restreintes d'après lui en commission, l'élu d'Eure-et-Loir espère "que le débat pourra réellement avoir lieu dans l'hémicycle et qu'il sera l'occasion de poser les bases d'une réforme territoriale ambitieuse, allant au-delà du redécoupage, des modes de scrutin et du calendrier", selon un communiqué. Sur le fond, "commencer par légiférer de la carte des régions et du calendrier électoral s'apparente à aborder le contenu avant le contenant en reportant à plus tard la question primordiale des compétences", estime M. Vigier. "En outre, les projets de loi présentés par le gouvernement n'offrent toujours aucune visibilité sur la réforme de l'Etat et sur les ressources financières, deux pivots essentiels à une réforme territoriale réussie", ajoute-t-il. A ce stade, conclut-il, "il apparaît difficile de soutenir une réforme qui ne semble ni ambitieuse ni en mesure de lutter contre l'érosion de la démocratie locale, de freiner les dépenses publiques inutiles et de faire des territoires les moteurs de la croissance de demain".]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emprunts toxiques: l'Assemblée vote un nouveau texte de protection des intérêts de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710182827.sp09hmf6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un nouveau projet de loi de protection des intérêts de l'Etat dans l'affaire des emprunts toxiques à la suite d'une censure du Conseil constitutionnel, l'opposition dénonçant une "loi d'amnistie bancaire". Ce texte vise à valider les contrats de prêts structurés souscrits principalement par les collectivités dans les années 2000, afin d'écarter le "risque financier maximum pour l'Etat (qui) peut être estimé à 17 milliards d'euros", selon l'exposé des motifs du projet de loi. Ce risque provient des multiples recours intentés par des collectivités contre les contrats de prêts dits "structurés" -c'est-à-dire obéissant à des mécanismes extrêmement sophistiqués - conclus avec des banques, dont Dexia et son "héritière" la SFIL pour un montant de 8 milliards. En décembre dernier, jugeant sa portée trop large, le Conseil constitutionnel avait censuré une disposition de la loi de finances 2014 sécurisant ces prêts qui ne mentionnaient pas par exemple de taux effectif global (TEG). Le nouveau texte, déjà adopté par le Sénat en mai, est limité aux seuls prêts structurés souscrits par des personnes morales de droit public. La haute juridiction n'avait pas remis en cause l'instauration par la loi de finances d'un fonds de soutien aux collectivités territoriales les plus frappées par des emprunts toxiques, abondé pour moitié par l'Etat, pour l'autre par les banques, et doté chaque année de 100 millions d'euros pour une durée maximale de 15 ans. Ces aides pourront être versées à partir de fin 2014, a précisé jeudi le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Les collectivités devront conclure une transaction préalable avec la banque concernée. C'est notamment contre ce principe de renoncement à une action en justice que se sont élevés des députés UMP, UDI, FN et du groupe du Front de gauche jeudi, en critiquant une "loi d'amnistie des banques aux frais des collectivités". - "Il ne s'agit pas de faire de cadeaux" - "Que les banques répondent de leurs actes", a lancé la centriste Sonia Lagarde, tandis que pour le Front de gauche, Jean-Philippe Nilor s'inquiétait du "très mauvais signal politique envoyé" et de collectivités déjà "étranglées" par la baisse des dotations de l'Etat. Aux yeux de Gilbert Collard (FN), ce projet de loi est un "acte d'amour (du gouvernement) à l'égard de la finance", de même que selon Sylvain Berrios (UMP) il manifeste "un lien consanguin avec les banques". Le député-maire de Saint-Maur (Val-de-Marne), qui a promis que son groupe engagerait "les démarches nécessaires" pour faire invalider ce texte, a mentionné que sa commune avait souscrit pour 131 millions d'euros de tels emprunts toxiques. En revanche, les écologistes ont majoritairement soutenu ce projet de loi de "compromis", le "moins inacceptable" selon Eric Alauzet. M. Eckert a souligné que "beaucoup de fautes ont été commises, par certaines collectivités, des banques" ainsi que l'Etat qui "n'a pas vu complètement le risque financier dans lequel il s'engageait" en décidant d'entrer au capital de Dexia sous la majorité précédente. "Il ne s'agit pas de faire de cadeaux", a aussi assuré le secrétaire d'Etat, récusant toute idée d'amnistie. Le projet de loi, examiné en procédure accélérée et qui n'a fait l'objet que d'une modification rédactionnelle jeudi, devrait être adopté définitivement par le Sénat le 17 juillet. L'affaire des emprunts toxiques concerne quelque 1.500 collectivités ou organismes publics, et a généré au moins 300 contentieux. Le dernier jugement remonte au 4 juillet: la ville d'Angoulême, qui avait assigné Dexia pour faire annuler un emprunt de 16 millions d'euros, a obtenu le remboursement de 3,4 millions d'euros pour une erreur de calcul des taux d'intérêt.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 20:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UMP a accordé en 2012 un prêt sans intérêt à deux ex-députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710175946.ndl4w8l0.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée a accordé deux prêts sans intérêt à l'été 2012 à deux ex-députés UMP, d'une valeur totale inférieure à 50.000 euros, sur décision de son président, Christian Jacob, selon une information de Médiapart confirmée au sein du groupe. Ce prêt a été accordé bien que les députés non réélus et au chômage bénéficient pendant trois ans maximum d'une allocation dégressive de retour à l'emploi. Le député UMP Etienne Blanc, membre du trio de parlementaires chargé d'une mission d'analyse des comptes du groupe, a indiqué à l'AFP que ces prêts avaient été accordés à deux anciens députés qui se trouvaient "en situation très difficile: l'un qui ne s'était pas représenté, et l'autre qui avait été battu" lors des élections législatives de juin 2012. Il a refusé de révéler leur identité. Ces prêts d'honneur, sans intérêt et d'une durée de deux ans, ont fait l'objet de contrats, a précisé M. Blanc, membre du trio aux côtés de ses collègues UMP Gilles Carrez, président de la commission des Finances de l'Assemblée, et Jean-François Lamour. Il reste environ 25.000 euros au total à rembourser d'ici fin 2014, selon un des trois députés cités par Médiapart. Selon M. Blanc, qui souligne que l'analyse menée par le trio ne constitue pas un audit comptable, "ce prêt ne soulève aucune critique" car "il était pris sur la réserve financière constituée par le groupe et qui doit justement servir en cas de coup dur, comme une défaite électorale". Cette réserve est constituée grâce à la dotation annuelle accordée par l'Assemblée nationale à chaque groupe politique, et qui s'élève actuellement à quelque trois millions d'euros pour celui de l'UMP. Quelle que soit leur étiquette, les députés non réélus et sans emploi bénéficient pendant trois ans maximum d'une allocation dégressive, financée par les cotisations des députés en exercice. Diminuée des autres revenus de l'intéressé, elle est égale le premier semestre au maximum à l'indemnité parlementaire (5.515 euros brut), pour progressivement baisser à 1.103 euros le sixième semestre. 44 députés en ont bénéficié en juin 2012 et 16 la recevaient encore un an plus tard, indique le site internet de l'Assemblée. A la suite de la révélation le 21 juin, également par Médiapart, d'un prêt de trois millions d'euros du groupe à l'UMP à l'été 2012, décidé par Christian Jacob sans en informer ses collègues, le groupe a annoncé mardi dernier se doter de "nouvelles règles juridiques et comptables", en suivant les propositions du trio. Et le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) a annoncé une réforme du statut des groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 19:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: la commission des Finances de l'Assemblée revient sur la hausse votée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710175812.9c3nb6zt.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée est revenue jeudi sur la hausse de la taxe de séjour votée lors du premier passage du budget rectificatif, via des amendements réformant cette taxe et prévoyant, entre autres, une taxation accrue pour les palaces. Pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative (PLFR) pour 2014, ces amendements devront être revotés mardi lors du débat en deuxième lecture dans l'hémicycle. Dans le sillage du rapport sur la fiscalité des hébergements touristiques publié mercredi par Éric Woerth (UMP), Monique Rabin (PS) et Eric Straumann (UMP), la commission a voté plusieurs amendements de Mme Rabin modifiant tarifs et barèmes de la taxe de séjour, mais revenant sur la possibilité de la porter à 8 euros. Exposant le résultat d'"un travail consensuel en vue d'une simplification", Mme Rabin a présenté jeudi en commission un nouveau barème passant de 7 à 3 catégories d'hébergements, dont une catégorie pour les hôtels de luxe, avec un plafond maximal de 3,50 euros à compter du 1er janvier 2015. Les communes ou les établissements publics commerciaux et industriels (EPCI) fixeront le tarif de taxe de séjour et de taxe de séjour forfaitaire applicable à chacune de ces catégories, mais il ne pourra "être inférieur à 0,20 euro, ni supérieur à 3,50 euros, par personne et par nuitée". Pour les palaces, le tarif devrait être fixé par les conseils municipaux à 3,50 euros, a affirmé la députée socialiste en commission, selon une source parlementaire. "Faute d'actualisation depuis 20 ans", les limites prévues pour la taxe de séjour et la taxe de séjour forfaitaire "étaient devenues obsolètes" et "devront être revues, en concertation avec les professionnels, afin d'arrêter par décret un barème qui conserve à ces taxes leur progressivité", note l'exposé de son amendement. L'augmentation de la taxe de séjour, proposée par des députés socialistes et votée à l'Assemblée nationale au grand dam des professionnels de l'hôtellerie, "était une erreur, non pas dans la préoccupation des collectivités territoriales (...) mais aujourd'hui on ne peut pas donner de signaux de cette nature", a jugé dimanche le ministre des Finances Michel Sapin. Alors que le ministre des Finances et le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'en étaient remis en séance à la "sagesse" des députés, la hausse votée avait été rapidement décriée par les ministres Laurent Fabius (Affaires étrangères, tourisme) et Arnaud Montebourg (Economie). La commission a également donné jeudi son feu vert à un réaménagement de l'assiette, du régime des abattements et du mode de recouvrement de la taxe de séjour. "Devenu anachronique", le régime des exonérations sera "simplifié" avec trois exemptions pour les mineurs, les travailleurs saisonniers et les personnes relogées ou en hébergement d'urgence. Les collectivités garderont la possibilité d'exonérer certaines catégories d'hébergement en fonction des circonstances locales. Et "compte tenu des difficultés de recouvrement de la taxe de séjour", notamment pour les meublés de tourisme ou les locations de courte durée, l'obligation de déclaration en mairie supprimée par la loi sur le logement Alur sera rétablie. Il est aussi proposé d'organiser la transmission d'informations entre l'administration fiscale et les collectivités pour mieux identifier les assujettis à la taxe de séjour. Ces mesures visent notamment les sites d'échanges d'appartements entre particuliers, type AirBnb. Le transfert du recouvrement de la taxe de séjour aux services fiscaux sera aussi expérimenté pendant trois ans dans les communes volontaires. "Les amendements acceptés aujourd'hui en Commission des finances reviennent sur cette initiative malheureuse des députés socialistes. Nous nous en réjouissons et souhaitons que cette avancée soit confirmée mardi prochain en séance publique, lors de la nouvelle lecture du projet de loi de finance rectificative" s'est félicité dans un communiqué Philippe Vigier, président du groupe UDI à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques au discours de Montebourg pour "redresser" la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710170813.6w6qs0yi.html</link>
   <description><![CDATA[Voici plusieurs réactions politiques jeudi à la "feuille de route du redressement économique de la France", présentée par le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg: - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la République et député de l'Essonne: "Les chiffres catastrophiques du chômage et du commerce extérieur en France montrent bien que la politique menée par ce gouvernement est mauvaise pour la France. Arnaud Montebourg se rend compte deux après que cette politique conduit notre pays à la ruine. En critiquant les politiques d'austérité et l'euro cher, il nous livre en fait un cinglant réquisitoire contre la politique décidée à Bruxelles et appliquée par François Hollande et Manuel Valls (...) Aux manettes d'un ministère de l'Economie qui n'a en réalité que peu de marges de manoeuvre, Arnaud Montebourg va rester prisonnier des beaux discours sans lendemain car il appartient à un gouvernement qui ne veut pas redonner à la France la maîtrise de sa monnaie, de son budget, de ses lois et de ses frontières." (communiqué) - François Brottes, député PS, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée: "Je salue le souffle des annonces qui sont faites en faveur d'une reprise des investissements dans notre pays. Je me félicite qu'à côté des plans de moyen terme en cours d'élaboration sur les filières d'avenir de la France, le gouvernement propose immédiatement des investissements très concrets dans les infrastructures et tous les secteurs d'excellence, des travaux publics et du logement à la fibre optique, des ports et des barrages aux nouvelles entreprises de santé." (communiqué) - Florian Philippot, député européen, vice-président du Front national: "Enfumer, communiquer et tromper: la vraie devise d'un Arnaud Montebourg qui souvent doit avoir bien mauvaise conscience..." (sur Twitter)]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 19:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis et VTC: les députés adoptent la proposition de loi Thévenoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710145823.3x2b8w8n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi la proposition de loi du socialiste Thomas Thévenoud visant à sortir du conflit de ces derniers mois entre les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC) en interdisant notamment à ces dernières d'être repérées par des smartphones. Le texte, sur lequel le Front de gauche et l'UMP se sont abstenus, et qui doit maintenant être adopté au Sénat, veut répondre à "l'urgence de poser des règles du jeu pour l'exercice du métier des VTC", mais aussi "moderniser la profession de taxi", selon son auteur. Les taxis se sont mobilisés en France, ainsi que dans plusieurs villes d'Europe et à Washington ces derniers mois pour protester contre la concurrence croissante et jugée déloyale des VTC, notamment de la société américaine Uber (filiale de Google), qui ne sont pas soumis aux mêmes contraintes. Etant donné le rôle d'internet dans l'essor des VTC, issus d'un régime juridique créé par la loi Novelli sur le tourisme de 2009, le texte veut permettre aux taxis d'être géolocalisés, avec la création d'un "registre de disponibilité des taxis" géré par l'Etat, sur la base du volontariat et sans surcoût. A l'inverse, les VTC, que le texte rebaptise "voitures de transport (au lieu de tourisme) avec chauffeur", ne pourront plus recourir à cette maraude électronique et devront s'en tenir au marché des courses avec réservation préalable, sous peine de "15.000 euros d'amende et un an d'emprisonnement". Prendre des clients à la volée dans la rue relève en effet de la prérogative des seuls taxis. "Interdire une technologie en 2014 est absurde", a jugé l'UMP Lionel Tardy. Les députés ont cependant voté un amendement pour pouvoir au moins informer le client du délai de disponibilité d'un VTC. Comme le réclamaient les taxis, les VTC ne pourront, après une course et dans l'attente d'une nouvelle réservation, stationner dans les aéroports ou aux abords des gares. Ils seront tenus "de retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé". Une autre partie du texte vise à moderniser la profession de taxi. Les autorités locales pourront ainsi définir une couleur unique des véhicules dans leur zone de compétence. Les chauffeurs devront aussi se doter d'un terminal de paiement par carte bancaire. Le texte veut aussi mettre fin, à l'avenir, au statut de locataire de voitures de taxi et aux pratiques de rachat de licences.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Services à la personne: la Cour des comptes recommande de "cibler" les aides</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710142806.mqu8xtyk.html</link>
   <description><![CDATA[La Cour des comptes a recommandé jeudi de cibler les aides fiscales et niches sociales accordées dans le secteur des services à la personne, qui recouvrent actuellement une large gamme d'activités tels que cours à domicile, soins esthétiques et promenade d'animaux. "Un meilleur ciblage des aides aux services à la personne serait la voie la plus souhaitable pour permettre (...) des économies substantielles", pouvant aller "jusqu'à 1,3 milliard par an", a dit le président de la Cour, Didier Migaud, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Ces économies "pourraient être mobilisées pour répondre aux enjeux du vieillissement de la population et du redressement des finances publiques", a-t-il ajouté devant le Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques. En dix ans, le coût des dépenses fiscales et niches sociales en faveur des services à la personne a presque doublé en euros constants (tenant compte de l'inflation) et devraient atteindre 6,4 milliards d'euros en 2014, précise cette enquête sur "le développement des services à la personne et le maintien à domicile des personnes âgées en perte d'autonomie". Elle souligne qu'une liste "excessivement large au regard des pratiques de nos partenaires européens" de 23 activités sont éligibles à ces aides, qui incluent notamment une réduction d'impôt de 50% des sommes déclarées au titre de l'emploi d'un salarié à domicile. La Cour recommande donc de "réexaminer la pertinence" des aides spécifiques accordées à certaines activités: cours à domicile, maintenance, entretien, vigilance temporaire de la résidence, assistance administrative, assistance informatique et internet, livraison de courses, soins esthétiques à domicile pour personnes dépendantes, promenade des animaux. En 2013, 3,8 millions de contribuables ont déclaré des dépenses de services à la personne dans le cadre des mesures de crédit ou réduction d'impôts, soit plus d'un foyer fiscal sur dix. La Cour propose aussi d'étudier "un abaissement ciblé" du plafond pour le crédit et la réduction d'impôts, qui ne concernerait toutefois pas les parents d'enfants en bas âge et les personnes fragiles (âgées ou handicapées). Elle conseille par ailleurs de "réexaminer l'exonération de cotisations patronales du seul fait de l'âge instaurée en 1948". Les plus de 70 ans sont exonérés des cotisations patronales, même s'ils ne sont pas dépendants. Elle prévient que "la politique de soutien aux services à la personne se révèle coûteuse si on la rapporte au nombre d'emplois concernés" et risque "ne pas être soutenable si l'emploi se développe notablement dans le secteur pour faire face aux besoins engendrés par le vieillissement de la population". Le secteur employait 1,3 million de personnes en 2012, soit 513.000 emplois en équivalent temps plein (2% de l'emploi total). Selon ce rapport, le régime de TVA appliqué au secteur est "trop complexe", avec 4 taux différents (allant de 0 à 20%), et la suppression du taux intermédiaire de 10% devrait être étudiée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: travail conjoint des parlementaires PS nationaux et européens après le "choc du 25 mai"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710125508.j89wxo3l.html</link>
   <description><![CDATA[Députés, sénateurs et eurodéputés socialistes se sont réunis jeudi matin à l'Assemblée pour enclencher un travail en commun sur l'Europe, plus que jamais nécessaire après le "choc" des européennes, ont indiqué leurs représentants. Le "choc du 25 mai", qui a vu les europhobes sortir renforcés des élections européennes, a montré "l'urgence" d'un tel travail conjoint, qui se faisait jusqu'alors de façon "trop institutionnelle", a déclaré lors d'une conférence de presse le patron des députés PS, Bruno Le Roux. Pour ce proche du président de la République, il faut "mettre l'Europe comme un fil rouge à tout ce que nous faisons". "Comme pays fondateur de l'Union européenne, nous avons une responsabilité pour que le rapport à l'Europe soit modifié", a expliqué Pervenche Bérès, présidente de la délégation socialiste française au Parlement européen. Les parlementaires se retrouveront une fois par trimestre, leurs responsables une fois par mois et une "lettre européenne" sera publiée, a précisé Philip Cordery, député PS des Français de Belgique, des Pays-Bas et du Luxembourg, et secrétaire national à l'Europe au sein du Parti socialiste. Ce travail se fera "en liaison avec l'exécutif", a ajouté Simon Sutour, président de la commission des Affaires européennes au Sénat. "L'Europe, l'une des questions majeures du quinquennat", a tweeté Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS, qui participait à cette réunion. "Pour réorienter à Bruxelles, il faut être unis à Strasbourg, unis entre les parlementaires socialistes européens et en France, mais aussi entre ces derniers et l'exécutif. La réorientation est mûre, saisissons-là!" a ajouté cet ancien secrétaire national du PS à l'Europe et aux relations internationales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine: la restriction de l'épandage de pesticides est une "avancée importante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710082132.a2sk57e9.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a affirmé jeudi que les mesures de restriction votées dans la nuit par l'Assemblée nationale sur l'usage de pesticides près des lieux sensibles, dont les écoles et les hôpitaux, constituaient une "avancée importante". "C'est une avancée importante" dans "le respect du travail des agriculteurs", a affirmé la ministre sur RMC/BFM-TV rappelant "les risques de l'épandage de pesticides pour les enfants et les personnes fragiles". Elle a souligné que les lieux concernés par les restrictions étaient notamment "les écoles et les hôpitaux" et que la distance requise pour l'interdiction "sera(it) variable". "Il y a des enjeux entre 50, 100 et 200 mètres, on verra en fonction des situations". Au sujet de la publication de la composition des pesticides, la ministre s'est prononcée "pour la transparence la plus grande possible". Elle comprend toutefois "les enjeux de secrets industriels" et estime qu'il "faut faire en sorte que les entreprises ne soient pas lésées". "On doit pouvoir trouver des compromis" mais la "transparence est toujours l'alliée de la santé", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 10:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou est "absolument en désaccord" avec la nouvelle carte des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710073314.dn8s3vna.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, le président du MoDem, s'est dit jeudi "absolument en désaccord" avec la nouvelle carte des régions qui, "par la loi de l'absurde" selon lui, prétend intégrer Limousin et Aquitaine. "Je suis absolument en désaccord et je trouve que tout cela est absurde. On a l'impression que la loi de l'absurde est celle qui préside à la définition de cette carte des régions", a déclaré M. Bayrou sur France Info. "C'est absurde parce c'est un découpage complétement à la tête du client. Il y a un mois on disait l'Aquitaine va aller avec Poitou-Charente, il y a deux semaines on disait l'Aquitaine va rester seule, aujourd'hui on dit l'Aquitaine va se marier avec le Limousin", a ajouté le maire de Pau. "C'est faire fi de tout ce qu'est une région. Une région c'est une unité économique, humaine, culturelle, des gens qui peuvent se rencontrer parce qu'ils habitent dans le même coin alors qu'avec le Limousin nous aurons entre le Béarn et le nord du Limousin, 450 km de distance", a expliqué le président du MoDem. Pour François Bayrou, "c'est fait uniquement pour des raisons politiques parce qu'on espère que cela va faire des majorités plus à gauche. Tout ceci n'a aucun sens". "La question ce n'est pas le nombre de régions mais le millefeuille c'est-à-dire le labyrinthe qui fait que les conseils généraux, les conseils régionaux, les intercommunalités c'étaient évidemment des échelons de trop qu'il fallait simplifier pour rendre plus efficace l'action publique et faire des économies. Or, on va rendre l'action publique moins efficace avec des régions qui n'ont pas d'unité et on ne fera pas d'économie, on dépensera davantage", a-t-il affirmé. Les députés ont voté mercredi en commission une nouvelle carte des régions, avec le Limousin relié à l'Aquitaine comme seule modification par rapport au projet initial du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 09:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La femme de Copé rémunérée à l'Assemblée: "vrai emploi ou emploi fictif?" demande Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710064307.jhkjklc8.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, s'agissant de la rémunération perçue par la femme de Jean-François Copé en tant que sa collaboratrice à l'Assemblée, a estimé jeudi que la "seule question" était de savoir si elle avait trait à un "vrai emploi ou à un emploi fictif". "La seule question qui vaille c'est +est-ce que c'est un vrai emploi ou un emploi fictif ?+. Mon épouse travaille avec moi (...) Dès qu'elle a eu l'occasion de travailler avec moi, même avant que nous soyons mariés, elle a toujours été déclarée", a souligné sur RTL le président de l'Assemblée nationale. "Dans le cadre des déclarations d'intérêt tous ces emplois vont être déclarés. Localement, les gens sauront si c'est un vrai emploi ou pas", a-t-il ajouté ne voulant "pas douter de M. Copé". "Lorsque vous êtes collaborateur de député, les gens savent si, à la permanence, c'est vous qui les recevez ou pas (...) Sur les circonscriptions, les gens savent qui travaille avec les députés", a-t-il affirmé. Nadia Copé, est rémunérée au titre de collaboratrice à l'Assemblée et bénéficie d'une partie de l'enveloppe dont son mari député, Jean-François Copé, dispose pour rétribuer ses collaborateurs a-t-on appris mercredi. La question dite des "emplois familiaux" à l'Assemblée, c'est-à-dire le fait d'employer femme, mari, enfants ou membres de la famille, fait régulièrement polémique. Ce fut le cas notamment en septembre 2012 lorsque Claude Bartolone (PS), tout juste arrivé au perchoir, avait confirmé que sa femme travaillait à son cabinet, se justifiant en expliquant qu'il avait "épousé sa collaboratrice". kap/ed RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur l'agriculture en deuxième lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710002050.wmxybgk2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi sur l'agriculture, l'alimentation et la forêt en deuxième lecture, qui donne une orientation plus écologique à ce secteur. Soutenu par toute la gauche, dont les écologistes satisfaits de "compromis très importants" pour se tourner vers l'agroécologie, ce texte a été encore rejeté par l'UMP, qui l'a jugé "de moins en moins pire" tout en persistant à dire que "ce ne sera pas une grande loi" car elle passe à côté d'éléments essentiels, comme la recherche. Peu avant la fin de la séance à 2 heures du matin, l'UMP Antoine Herth a glissé une allusion à la demie-finale du Mondial: "Il en va des débats comme des matchs de foot, nous finissons après prolongations et tirs au but, nous serons les Hollandais de la soirée et vous serez les Argentins", victorieux. Plus d'un millier d'amendements avaient été déposés pour ce deuxième passage au Palais-Bourbon du texte porté par le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. Lors de la dernière séance de débats, au rythme accéléré comparé aux précédentes, les députés ont adopté les mesures restreignant l'usage de pesticides près des lieux sensibles comme les écoles ou les hôpitaux, après quelques retouches, dont la création d'une sanction. Ils ont aussi autorisé les éleveurs à abattre des loups dans certaines zones du territoire et à certaines conditions. Entre autres dispositions, l'Assemblée a voté un amendement écologiste inspiré par la récente visite à l'Assemblée du chef indien Raoni, défenseur de la forêt amazonienne, et ajoutant la circonstance aggravante de bande organisée pour le trafic de bois illégal à l'échelle internationale, qui est punie de 7 ans de prison. Le socialiste Jean-Yves Caullet l'a retouché pour porter l'amende encourue à un demi-million d'euros. Le gouvernement a également fait revoter l'article 4 du projet de loi pour rétablir un amendement écologiste portant sur la mise à disposition de baux ruraux à des personnes morales. Mardi soir, les députés avaient allongé la liste des boissons alcoolisés appartenant au "patrimoine de la France", en ajoutant les cidres et poirés aux vins -introduits par le Sénat-, et aux spiritueux et bières -déjà ajoutés en commission-. Ils avaient également approuvé le principe de compensations pour les agriculteurs affectés par des projets et ouvrages rognant sur les terres agricoles, compensations prises en charge par les maîtres d'ouvrage, mais aussi adopté les mesures réformant les Safer, sociétés d'aménagement foncier et d'aménagement rural. L'Assemblée avait auparavant approuvé lundi soir les dispositions sur la création des Groupements d'intérêt économique et environnemental, les GIEE, collectifs d'agriculteurs s'engageant dans l'agro-écologie. Ceux-ci pourront toucher des aides majorées. Selon le ministère, les projets de GIEE en cours impliquent "10 à 12.000 agriculteurs", sur quelque 490.000 exploitations agricoles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 02:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
