<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 18:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Moralisation: adoption au Sénat du premier volet du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802163259.ck7rncx1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi à une très large majorité le premier volet du texte pour la confiance dans la vie politique, qui interdit les emplois familiaux de collaborateurs et instaure un nouveau régime pour les frais des parlementaires. Ces mesures sont contenues dans un projet de loi ordinaire, finalisé mardi en commission mixte paritaire et qui devra encore être voté jeudi par l'Assemblée nationale pour devenir définitif. En revanche, les mesures qui font partie du second volet, un projet de loi organique comprenant notamment la suppression de la réserve parlementaire, ne seront examinées que vendredi au Sénat et le mercredi 9 août à l'Assemblée. Mardi, une commission mixte paritaire (CMP, sept sénateurs et sept députés) chargée de trouver un accord entre les deux chambres sur le projet de loi organique a échoué. Le Sénat est opposé à la suppression de la réserve parlementaire, une enveloppe que sénateurs et députés peuvent distribuer aux communes et aux associations. Selon lui, sa suppression mettrait en danger les collectivités locales les plus petites. L'Assemblée aura le dernier mot. "Il n'est pas nécessaire d'un long propos pour saluer l'accord en CMP sur les deux textes relatifs à la confiance dans la vie politique, à l'exclusion des dispositions de la loi organique sur la réserve parlementaire", a déclaré le rapporteur Philippe Bas (LR). "Nous avons été très contrariés de l'obstination du gouvernement et de la majorité de l'Assemblée nationale à supprimer, sans compensation, cette source de financement précieuse pour les petites communes rurales ou les associations de Français de l'étranger", a-t-il lancé sous les applaudissements. "Pour le reste", s'est-il félicité, "l'accord trouvé sur le projet de loi ordinaire reprend un grand nombre des dispositions que vous avez adoptées". Le texte issu de la CMP reprend en effet des dispositions introduites par le Sénat, en particulier des précisions au cadre juridique d'emploi des collaborateurs parlementaires, l'obligation de publier la liste des emplois familiaux croisés au sein des assemblées et l'extension de la peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité aux délits de harcèlement sexuel et moral, aux cas d'infractions de grande délinquance économique et financière et aux délits d'abus de biens sociaux. Jean-Pierre Sueur (PS) a relevé des "avancées" dans le texte, justifiant que son groupe le vote. En revanche, pour Éliane Assassi, dont le groupe Communiste, républicain et citoyen s'est abstenu, "l'indécente plus-value de la ministre du Travail à l'orée d'un plan social chez Danone (ndlr: en 2013) jette gravement l'opprobre sur (les) travaux" parlementaires "et sur la légitimité de ce gouvernement à ériger la confiance comme modèle d'action politique". Mme Assassi a aussi dénoncé un texte "profondément lacunaire", regrettant, comme d'autres intervenants, que le gouvernement n'ait pas accepté "de faire sauter le verrou de Bercy". "Les évadés fiscaux peuvent continuer à dormir tranquillement", a-t-elle dit. Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. jlp/chr/er DANONE]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entraide judiciaire: l'Assemblée ratifie la nouvelle convention franco-algérienne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802153729.teyn896z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi la nouvelle convention bilatérale franco-algérienne en matière d'entraide judiciaire, portant essentiellement sur l'échange d'informations. Le texte a été voté via une procédure simplifiée, sans débat dans l'hémicycle, et doit être encore approuvé par le Sénat. La convention en matière d'entraide judiciaire, qui modernise des dispositions remontant à 1962, a été signée à Paris le 5 octobre 2016 par l'ex-garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas et son homologue algérien Tayeb Louh. Cette convention "autorise notamment les auditions par visioconférence, le partage des avoirs criminels confisqués, ou encore l'échange d'extraits de casiers judiciaires par voie électronique", selon le communiqué d'alors de la Chancellerie. Le texte "prévoit également des règles de protection des données personnelles compatibles avec les engagements européens de la France". En revanche, sont exclus du champ de la convention "l'exécution des décisions d'arrestation et d'extradition, l'exécution des condamnations pénales, sous réserve des mesures de confiscation, le transfèrement des personnes condamnées aux fins d'exécution d'une peine ainsi que les infractions militaires", selon le texte. Les députés ont également approuvé un accord entre la France et l'Algérie relatif "aux échanges de jeunes actifs". Cet accord, déjà voté au Sénat, répond essentiellement "à une demande formulée par les entreprises françaises implantées en Algérie qui souhaitent pouvoir employer des volontaires internationaux en entreprise (VIE), pratique abandonnée depuis 2013 en raison de la difficulté à obtenir des visas algériens", selon la rapporteure Sira Sylla (République en Marche). Ces entreprises "souhaitent aussi pouvoir envoyer de jeunes cadres algériens qu'elles emploient se former en France", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réserve parlementaire, une manne perdue pour les boulistes du Midi de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802144329.tfflxeio.html</link>
   <description><![CDATA[Les boulistes du Midi de la France vont perdre, avec la fin annoncée de la réserve parlementaire, une manne attendue chaque année, à l'instar de myriades d'associations sportives, culturelles ou caritatives très variées qui recevaient des subsides versés par leurs élus. L'aide versée l'an dernier dans la région à une cinquantaine de clubs aux noms fleuris, "La boule diplomate", "joyeuse", "renaissante", etc., a été modique, rarement plus de 2.000 euros par club, sauf exceptions. "C'est dommage qu'on enlève ça aux associations, on se retrouve coincés", réagit Jean-Pierre Asso du Club bouliste de la Vieille Ville qui finançait une formation gratuite pour les enfants du Vieux Nice. "La prochaine session doit reprendre en janvier, ça va être difficile. On essaiera avec des commerçants ou des entreprises privées pour compenser, c'est pas gagné !", dit-il. Les 1.500 euros obtenus grâce à la réserve parlementaire du député LR Eric Ciotti couvrait un quart du budget. Après la canicule de 2003, ça a permis d'installer une pièce climatisée pour les plus âgés. M. Ciotti soutenait d'autres clubs de pétanque parmi une longue liste d'associations, des pompiers aux Restos du coeur. L'an dernier, au moins deux sénateurs et une quinzaine de députés du littoral méditerranéen, de l'Hérault aux Alpes-Maritimes, ont ainsi fléché une petite part de leur enveloppe vers la pétanque, en plus de subventions du même acabit à tout le tissu associatif, sportif, caritatif et culturel local, du bridge à la tradition taurine, en passant par les jardins familiaux, le rugby, le vélo, etc. "Pour beaucoup de petits clubs, c'était une manne attendue chaque année pour organiser un concours", ajoute Jean Casale, président de la Passion Pétanque Française, organisateur d'une grande finale à Fréjus (Var). "Quand on fait un concours, si le député aide, cela charme un peu les joueurs et les licenciés, ce sont aussi des électeurs", ajoute-t-il. La pétanque est-elle de droite, comme beaucoup de députés généreux avec les boulistes, ou de gauche, comme certains élus marseillais non moins prodigues ? "Bonne question, je dirais que c'est un monde à part, 30 à 40% des joueurs ne votent pas", affirme M. Casale. Née en 1910 à La Ciotat, la pétanque se joue partout en France et des clubs jusque dans les Côtes-d'Armor ont perçu des chèques tirés sur la réserve parlementaire. A Nice, les clos de boule sont des installations municipales, presqu'un comité de quartier bis. "Normalement c'est apolitique. C'est un lien social, comme une famille. Les consommations sont moins chères et il y a des gens qui y passent tous les jours", indique Bernard Consonnove, président de la fédération départementale de pétanque. Avec la fin de réserve parlementaire, il prédit "moins de concours au calendrier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Message de soutien de l'Assemblée à la députée REM agressée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802134813.2suotkr7.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a adressé mercredi, au nom de l'Assemblée nationale, un message de soutien à la députée d'En Marche agressée dimanche sur un marché des Hauts-de-Seine, jugeant que les élus doivent pouvoir agir "en toute sérénité". "Au nom de tous les groupes et présidents de groupes", le président de l'Assemblée (REM, ex-écologiste) a souhaité "apporter un soutien chaleureux à notre collègue Laurianne Rossi, qui a été victime d'une agression sur le marché de Bagneux, dans sa circonscription, dimanche dernier", a déclaré M. de Rugy depuis le perchoir, avant le démarrage de la séance de questions au gouvernement. Des applaudissements ont alors retenti dans l'hémicycle. Et "je crois que naturellement la condamnation est unanime envers ce type d'actes contre les élus, candidats, militants, citoyens, ils doivent pouvoir mener leur action en toute sérénité", a ajouté M. de Rugy. L'agresseur de la députée de la République en marche Laurianne Rossi, 33 ans, giflée dimanche sur un marché à Bagneux alors qu'elle distribuait des tracts, a été condamné lundi à six mois d'emprisonnement, dont cinq avec sursis. L'homme de 63 ans, qui avait reconnu les faits et dont le geste violent avait suscité l'indignation dans la classe politique, a été incarcéré dans la soirée. L'agression a eu lieu moins de deux mois après celle subie par une autre élue, la candidate LR Nathalie Kosciusko-Morizet, prise à partie trois jours avant le second tour des législatives, alors qu'elle distribuait elle aussi des tracts sur un marché, à Paris. Son agresseur présumé, maire d'une petite commune de l'Eure, sera fixé sur son sort le 7 septembre. Quatre mois de prison avec sursis et 1.500 euros d'amende ont été requis contre lui.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Roblot-Troizier, nouvelle déontologue de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802124049.hf4o8ryt.html</link>
   <description><![CDATA[La docteure en droit public Agnès Roblot-Troizier a été nommée mercredi déontologue de la nouvelle Assemblée nationale, a annoncé la présidence du Palais Bourbon dans un communiqué. Cette ancienne membre de la Commission Jospin de rénovation et de déontologie de la vie publique est depuis 2013 professeure de droit public à l'École de droit de la Sorbonne (Université Paris I Panthéon-Sorbonne). Elle a été désignée sur proposition du président de l'Assemblée nationale François de Rugy, qui a souhaité un accord des présidents des groupes d'opposition. Un vote favorable des 3/5es des membres du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, était également nécessaire. Mme Roblot-Troizier succède à cette fonction à Ferdinand Mélin-Soucramanien, également ancien membre de la Commission Jospin, qui était en poste depuis avril 2014 et avait été nommé pour la durée restante de la législature. Le déontologue de l'Assemblée, fonction indépendante créée en 2011, est chargé de conseiller les députés sur toute situation délicate en matière de déontologie et d'alerter le bureau en cas de manquement. Les élus doivent lui déclarer les cadeaux qu'ils reçoivent d'une valeur supérieure à 150 euros, ainsi que leurs voyages financés par une personne physique ou morale, autre que l'Assemblée nationale. Les prérogatives du déontologue seront renforcées avec l'entrée en vigueur de la prochaine législation sur la moralisation de la vie politique. La nouvelle déontologue sera notamment chargée du contrôle, suivant des modalités à définir par le bureau de l'Assemblée, des dépenses des députés en lien avec leur mandat, donnant lieu à des prises en charge, remboursements et avances. Elle sera également dotée d'un pouvoir d'investigation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite, chômage des députés: feu vert à l'Assemblée pour un alignement sur le droit commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802121211.f30tkwkd.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à un alignement sur le droit commun du régime de retraite des députés et de leur allocation chômage, selon un communiqué. Les conditions de retraite des députés seront celles de la fonction publique, avec une application immédiate mais non rétroactive, a-t-on précisé de source parlementaire. L'allocation de fin de mandat des députés (chômage) sera alignée sur le régime de l'allocation d'aide au retour à l'emploi (ARE). De plus, le bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée, a décidé de supprimer dès à présent les avantages sur les transports dont bénéficiaient certains anciens parlementaires et leurs conjoints. Actuellement, les anciens députés ayant été parlementaires au moins 18 ans peuvent obtenir le remboursement de 50% des dépenses relatives à six voyages aériens aller-retour par an en métropole, et une prise en charge de leurs déplacements en train. Les anciens députés ayant été élus à l'Assemblée à trois reprises ont les mêmes avantages pour les voyages aériens. Pour le train, ils ont droit à une carte demi-tarif ou au remboursement intégral de quatre voyages aller-retour en métropole. L'économie sur ces avantages de transport est évaluée à 800.000 euros par an par la présidence. Le président de l'Assemblée, François de Rugy (République en marche, issu des écologistes), avait annoncé récemment ces premières décisions pour qu'"on parl(e) enfin des députés non plus pour des soupçons mais pour le travail qu'ils font". La suppression du régime spécial de retraites des parlementaires, déjà réformé en 2010, était aussi une promesse du candidat Emmanuel Macron. En outre, comme souhaité par M. de Rugy, le bureau a arrêté "la méthode du processus de réforme" pour "une nouvelle Assemblée nationale", voulue plus "moderne" et préparant la réduction du nombre de parlementaires. Sept groupes de travail seront constitués en septembre: sur "le statut des députés et leurs moyens de travail", "les conditions de travail à l'Assemblée nationale et le statut des collaborateurs parlementaires", "la procédure législative" et "les droits de l'opposition", "les moyens de contrôle et d'évaluation", "le développement durable" à l'Assemblée, "la démocratie numérique" et encore "l'ouverture de l'Assemblée nationale à la société". Chaque groupe de travail sera composé de dix députés et chaque groupe politique en présidera un, assisté d'un rapporteur de la majorité. Les auditions seront publiques. A partir d'une feuille de route fournie par le bureau, chaque groupe devra faire des propositions tous les six mois. Les propositions retenues par le bureau pourront être traduites dans des propositions de loi ou amendements, notamment au projet de réforme constitutionnelle annoncé par le chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la suppression de la réserve parlementaire confirmée en commission en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802113027.9iumlsok.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont confirmé la suppression de la réserve parlementaire en adoptant mercredi en nouvelle lecture en commission le projet de loi organique sur la confiance dans la vie politique. Après l'échec de la commission mixte paritaire (CMP) mardi avec les sénateurs, les députés présents ont approuvé de nouveau leur version du projet de loi, à l'exception des élus LR, qui ont voté contre. Le texte sera débattu en séance jeudi, puis retournera au Sénat, avant son adoption définitive mercredi prochain à l'Assemblée, qui a le dernier mot. La session extraordinaire a été prolongée pour boucler le processus, alors qu'il était auparavant prévu de l'achever à la rentrée si nécessaire. La suppression de la réserve parlementaire, enveloppe que députés et sénateurs distribuent aux communes et associations de leur choix et au coeur de l'échec de la CMP, a encore dominé les échanges en commission. Comme dans l'hémicycle la semaine dernière et à l'unisson de la majorité de droite du Sénat, Les Républicains ont ardemment rejeté cette suppression, voulue par l'exécutif et sa majorité à l'Assemblée. Pour Véronique Louwagie, "la transparence sur la réserve existait depuis plusieurs années", vu la publication détaillée de son usage annuel sur le site de l'Assemblée. Eric Ciotti a dénoncé "le populisme antiparlementaire du gouvernement". Marc Le Fur a estimé que seul le projet de loi de finances pouvait supprimer la réserve, qui n'est pas une loi mais une pratique. Le montant de cette enveloppe, 146 millions d'euros en 2016, est négocié chaque année avec le gouvernement lors de l'examen du budget. "Nous assumons le fait que la majorité parlementaire souhaite la suppression pure et simple de la réserve parlementaire, dont l'utilisation est parfaitement arbitraire et discrétionnaire. C'est une différence irréconciliable avec le Sénat", a riposté la rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM). Pour Jean-Luc Warsmann (Constructif-LR), la position du Sénat est "une conséquence du fait que, dans quelques semaines, il y a les élections sénatoriales". Les députés sont également revenus sur le calendrier retenu par l'exécutif pour achever la navette parlementaire, qui va retarder la fin de la session extraordinaire d'une semaine. "Les Français sont exigeants envers nous, ils nous demandent d'agir rapidement", a défendu Dimitri Houbron (REM). "On n'a pas attendu les députés En Marche pour travailler. C'est pas l'histoire de venir la semaine prochaine, c'est l'histoire des délais", a répliqué Michel Zumkeller (LR). En revanche, députés et sénateurs étaient tombés d'accord mardi sur le projet de loi ordinaire, qui prévoit notamment l'interdiction des collaborateurs familiaux pour les élus et la suppression de l'enveloppe pour frais de mandat des parlementaires (IRFM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Venezuela: Le Foll (PS) dénonce "un silence problématique" de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802085541.74q2oeop.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Stéphane Le Foll a dénoncé mercredi "un silence assez problématique" de la France sur la situation au Venezuela, estimant que ce pays "est en train de sortir des règles de la démocratie". La France "doit s'exprimer sur ce sujet", a affirmé M. Le Foll sur RTL, ajoutant qu'on ne peut pas laisser "un grand pays comme le Venezuela (...) tomber dans le chaos et potentiellement (...) dans une forme de sortie de la démocratie qui nous emmène au fur et à mesure vers le bâillonnement de l'opposition". "Il y a eu une élection législative il y a deux ans au Venezuela, elle a donné une majorité large à l'opposition. La question qui est posée c'est +Est-ce que le Venezuela reste dans la démocratie, ou est-ce qu'il en sort+?", a déclaré le députe de la Sarthe. "Aujourd'hui on est en train de sortir des règles de la démocratie et c'est ça le problème", a-t-il affirmé. "Ceux qui font semblant de dire qu'il y aurait un débat derrière plutôt droite-gauche se trompent. Il y a d'abord un débat sur démocratie, la sortie de la démocratie", a lancé Stéphane Le Foll à l'adresse de La France insoumise. Le député LFI Adrien Quatennens avait estimé mardi qu'il n'y a pas au Venezuela "un camp qui mate son peuple", mais "une confrontation entre deux camps politiques". Deux figures de l'opposition vénézuélienne ont été arrêtées mardi, à quelques heures de la prise de fonction de la toute puissante Assemblée constituante voulue par le président socialiste Nicolas Maduro, élue dimanche dans le sang. La Constituante se situe au-dessus de tous les pouvoirs, y compris du chef de l'Etat, et doit rédiger une nouvelle Constitution. Elle doit apporter la "paix" et permettre au pays de se redresser économiquement, selon le chef de l'Etat. L'opposition, qui contrôle le Parlement depuis 2016, a boycotté le scrutin en dénonçant une "fraude" visant à prolonger le pouvoir de M. Maduro, dont le mandat s'achève en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale : "On est informés au dernier moment" (Aliot, FN)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802081159.sf4cdp9i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front national Louis Aliot a dénoncé mercredi le "manque" de préparation et d'organisation à l'Assemblée nationale, où les députés sont "informés au dernier moment", pour une loi sur la moralisation politique qui "ne règlera rien" . Sur BFMTV, le député des Pyrénées-Orientales et vice-président du FN a estimé que "ça manque de préparation, d'organisation, on est informés au dernier moment". "On est convoqués ce matin il n'y a rien, cet après-midi, il n'y a pas grand-chose, on est reconvoqués mercredi prochain, on aurait pu concentrer tout le travail sur les textes actuels", a-t-il dit, en estimant que le "gouvernement fait +mine de+, pour faire de la communication et pas trop du fond politique". "Tout cela pour une loi qui ne règlera pas le problème de fond de la politique française", a ajouté M. Aliot. Le "texte n'est pas mineur mais il ne règlera rien (...) il manque l'essentiel" comme le +pantouflage+ dans la haute fonction publique ou un débat sur le statut des assistants parlementaires. "On est sur l'écume des choses, on ne va pas sur le fond du fonctionnement de la démocratie française ", selon le député FN. Faute d'un accord total entre députés et sénateurs mardi sur la moralisation politique, l'exécutif va retarder les vacances des parlementaires d'une semaine, jusqu'au 9 août.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: dernier feu vert de l'Assemblée à la réforme par ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801162524.epbfb6aw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi un dernier feu vert, par 421 voix contre 74, au projet de loi autorisant l'exécutif à réformer le droit du travail par ordonnances, le Sénat devant encore faire de même pour permettre son adoption définitive. Le projet d'habilitation sur ce premier gros chantier du quinquennat, promesse du candidat Macron, a été approuvé par la majorité REM et MoDem ainsi que Les Républicains et les Constructifs LR-UDI. Les groupes Nouvelle gauche, Insoumis et les communistes ont voté contre. 23 députés se sont abstenus. Pour être adopté définitivement, le texte doit encore faire l'objet d'un vote du Sénat, qui aura lieu mercredi, et non jeudi comme cela avait été initialement programmé. Le texte avait fait l'objet d'un compromis lundi en commission mixte paritaire (CMP) entre députés et sénateurs, après avoir été approuvé par l'Assemblée le 13 juillet, puis au Sénat jeudi dans des versions différentes. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a vanté devant les députés une "étape importante" vers "un modèle social ambitieux et rénové" avec le vote de ce texte définissant les contours des futures ordonnances sur lesquelles les arbitrages seront présentés aux organisations syndicales et patronales fin août. Doivent notamment y figurer la fusion de trois des quatre instances représentatives (délégués du personnel, comité d'entreprise et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail), le principe controversé d'un plafond des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, le recours aux CDI de chantier ou encore le rôle accru de l'accord d'entreprise. Des élus REM ont défendu le projet de loi avec "enthousiasme et optimisme pour la France", Aurélien Taché vantant notamment "un nouveau souffle et de nouveaux moyens au dialogue social" et reprochant aux députés de gauche hostiles au texte de ne "rien" proposer pour lutter contre le chômage. Les Insoumis, qui ont défendu en vain une motion de rejet du texte, et les communistes ont à nouveau fustigé un "cadeau presque prêt" pour le patronat pour les premiers, et "une loi de démolition sociale" pour les seconds. "Nous ne vous lâcherons pas un mètre de terrain aussi longtemps que la discussion et le rapport de forces seront possibles", a aussi lancé le chef de file des élus LFI Jean-Luc Mélenchon, rappelant qu'une journée d'actions à l'appel des syndicats CGT et SUD était programmée le 12 septembre, et un "rassemblement populaire" à l'initiative des Insoumis le 23 septembre. Pour le groupe Nouvelle Gauche, le PS Boris Vallaud a aussi dénoncé un texte qui ne contient "pas un droit nouveau" pour les salariés et une méthode qui a "escamoté le débat parlementaire". Au nom de LR, Gilles Lurton a signifié au gouvernement que "le piège des ordonnances ne nous laisse pas d'autre choix que de vous laisser le bénéfice du doute", promettant comme Agnès Firmin Le Bodo pour les Constructifs, d'être "exigeant" lors de la ratification. Celles-ci devraient être publiées au Journal officiel "autour du 25 septembre" et entrer en vigueur le lendemain. Elles devront faire l'objet d'un projet de loi de ratification, déposé au Parlement au plus tard trois mois après, ce qui leur permettra d'être pérennisées en ayant force de loi. Muriel Pénicaud a par ailleurs été de nouveau interpellée par des élus de gauche sur la plus-value boursière qu'elle a réalisée chez Danone, le MoDem Patrick Mignola montant au créneau pour la défendre en jugeant "normal que de brillants salariés gagnent de l'argent" et en la remerciant "de montrer qu'on peut gagner sa vie dans le privé avant de devenir ministre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Vallaud, "rendez-vous manqué" et "mémoire qui flanche" d'En Marche à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801151318.ssrgpu3w.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, Boris Vallaud, a regretté mardi une série de "rendez-vous manqués" et "la mémoire qui flanche" de la majorité En Marche, entre autres sur les projets de loi de moralisation. Dans une forme de bilan de la session extraordinaire du nouveau quinquennat, le député des Landes a pointé lors d'une conférence de presse "des rendez-vous manqués alors qu'il y a dans cette Assemblée des bonnes volontés pour rénover nos pratiques". Et, dans un clin d'oeil en hommage à une chanson de Jeanne Moreau, ce socialiste s'est aussi demandé "si la majorité a la mémoire qui flanche, si elle ne se souvient plus très bien de ses engagements de campagne". "De nouvelles méthodes, un débat ouvert, une Assemblée lieu de dialogue transpartisan - l'on nous encourageait même à transcender les clivages -, je n'ai pas eu le sentiment que ces promesses étaient tenues" par la majorité présidentielle, a insisté ce nouveau député. Aux yeux de cet élu du groupe Nouvelle Gauche, existerait parallèlement "un sentiment d'impuissance", voire "d'inutilité parfois", du côté de l'opposition. Sur les projets de loi pour restaurer la confiance dans la vie politique, s'"il n'est pas dérangeant un apprentissage dans de nouvelles fonctions" comme pour présider les séances, "l'absence parfois de ceux qui avaient de l'expérience et auraient pu encadrer ces débats a expliqué une part de la cacophonie", selon M. Vallaud. Ni sur les ordonnances habilitant le gouvernement à réformer le Code du travail ni sur la moralisation, le groupe Nouvelle gauche n'a "eu le sentiment que les oppositions étaient entendues, au contraire un certain nombre d'amendements qui auraient dû faire consensus comme la suppression partielle du verrou de Bercy souhaitée par six des sept groupes n'a pas prospéré", a ajouté le porte-parole. Il a aussi souligné qu'"un certain nombre de promesses n'ont pas été tenus, comme sur l'obligation de casier judiciaire vierge ou l'incompatibilité entre mandat parlementaire et activité de conseil". Quant à "remplacer" la réserve parlementaire, "pourquoi pas", mais pas "couper le rapport aux territoires" par sa suppression simple, a-t-il ajouté. "A l'avenir la Nouvelle Gauche sera du côté du gouvernement chaque fois que cela va dans le sens du progrès, parfois de façon plus déterminée que la majorité, mais une vigie permanente chaque fois que ce sont des reculs, un accroissement de la précarité, de la pauvreté", a conclu le porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés communistes dénoncent une volonté de "légiférer à marche forcée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801111719.7d4aphmp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mardi une volonté du gouvernement de légiférer "à marche forcée", illustrée notamment par la prolongation des travaux de l'Assemblée nationale la semaine prochaine. "On a la théorie du +marche au pas+ sur tous les sujets (...) ça, ça nous inquiète fortement", a affirmé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, également député de Seine-maritime, y voyant possiblement "une manière de masquer les cafouillages dont la première séquence parlementaire". Son collègue Pierre Dharréville a jugé "symptomatique" de cette "volonté d'avancer à marche forcée" l'organisation d'une ultime séance de débats sur l'un des textes de moralisation politique mercredi prochain, affirmant que le gouvernement veut "tout faire rentrer dans le cadre au chausse-pied". "On a été un peu surpris" de cette évolution du calendrier, a ajouté le député des Bouches-du-Rhône, pour qui cela traduit une volonté de l'exécutif de "marquer le démarrage de la législature et du mandat par des décisions qu'ils estiment fortes (...) mais selon lui, les textes de moralisation sont des "lois de vernissage". "Voter dans ces conditions ces lois dont ils nous ont parlé avec tant d'éclat, ce n'est quand même pas très glorieux", a-t-il ajouté, évoquant aussi le projet de loi autorisant l'exécutif à légiférer par ordonnances pour réformer le droit du travail, qui doit faire l'objet d'un dernier vote dans l'après-midi à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Désaccord Assemblée-Sénat sur le second projet de loi de moralisation (sources parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801104747.5ft10k0h.html</link>
   <description><![CDATA[Assemblée et Sénat ont échoué mardi à trouver un compromis sur le second texte de moralisation de la vie politique, le projet de loi organique, après s'être accordés sur une version commune pour le projet de loi ordinaire, a-t-on appris de sources parlementaires. Les discussions ont été vives en commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) sur ce projet de loi organique, qui prévoit notamment la suppression de la réserve parlementaire, une des mesures emblématiques. Les sénateurs voulaient remplacer cette enveloppe que députés et sénateurs distribuent aux communes et associations de leur choix par un autre dispositif de soutien aux communes. En l'état actuel de l'ordre du jour, ce texte sera examiné en nouvelle lecture jeudi par l'Assemblée, puis par le Sénat, et enfin en lecture définitive à l'Assemblée, qui a le dernier mot, mercredi 9 août, date qui vient d'être ajoutée au calendrier, alors que tout le monde anticipait une fin de session le 3 août. Pour un projet de loi organique, qui précise le fonctionnement des pouvoirs publics, l'Assemblée ne peut trancher en dernier lieu qu'à la majorité absolue de ses membres. Pour ce qui concerne le projet de loi ordinaire, qui prévoit l'interdiction des collaborateurs familiaux pour les élus ou la suppression de l'enveloppe pour frais de mandat (IRFM) des parlementaires, les mêmes 14 députés et sénateurs étaient parvenus auparavant mardi à un accord. "En supprimant sèchement la réserve parlementaire, le gouvernement prive les territoires ruraux et les associations de 146 millions d'euros pourtant indispensables au financement de petits projets d'intérêt général. Le Sénat avait pourtant souhaité proposer un dispositif alternatif à la réserve parlementaire à la fois transparent et équitable", a dénoncé dans un communiqué le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (LR). Selon la rapporteur à l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (République en marche), la proposition du Sénat "revenait peu ou prou à maintenir ce qui existe, avec un système arbitraire et discrétionnaire" et "cela n'aurait pas été accepté par l'Assemblée". "Le Sénat proposait de recréer une sorte de réserve ministérielle transparente, ce n'était pas satisfaisant", a jugé de son côté la socialiste Cécile Untermaier, qui militait "pour un budget participatif" attribué aux collectivités ou associations via un jury citoyen. M. Bas s'est dit "certain que le Conseil constitutionnel invalidera la suppression de la réserve parlementaire". Il a estimé en substance que le projet de loi organique ne pouvait pas supprimer quelque chose qui n'existe pas légalement, puisque la réserve parlementaire était une pratique politique, non inscrite dans une loi. Le montant de cette enveloppe est négocié chaque année avec le gouvernement lors de l'examen du budget. Selon M. Bas, la seule manière de supprimer la réserve serait donc d'en supprimer la ligne budgétaire lors du projet de loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: ultime séance finalement prévue le 9 août à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801100538.18eh00fo.html</link>
   <description><![CDATA[Une ultime séance de débats sur l'un des textes de moralisation politique est programmée le 9 août à l'Assemblée, selon l'annonce faite mardi en conférence de présidents, intervenue avant un échec des députés et sénateurs à s'accorder sur ce projet de loi organique. Outre une séance de questions au gouvernement, l'ordre du jour du 9 août communiqué par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner mentionne "éventuellement" une éventuelle lecture définitive du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique, selon des sources parlementaires. Pour un projet de loi organique, l'Assemblée ne peut trancher en dernier lieu qu'à la majorité absolue de ses membres. Si députés et sénateurs sont parvenus mardi à un premier accord sur le projet de loi ordinaire en commission mixte paritaire (CMP), ils ont finalement échoué, après des discussions parfois vives, à trouver un compromis sur le projet de loi organique, porteur de la suppression de la controversée réserve parlementaire. "L'Assemblée nationale convoquée le 9 août ! Le renouveau politique En Marche : voter la nuit, se réunir en août", a tweeté le chef de file des députés de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon, à l'issue de la conférence des présidents de groupe autour du président de l'Assemblée. Le président de l'Assemblée François de Rugy avait déclaré mercredi dernier avoir "bon espoir que le Sénat et l'Assemblée nationale puissent se mettre d'accord pour que cette loi (de moralisation de la vie politique, ndlr) soit adoptée rapidement, c'est-à-dire dès la fin de cette session extraordinaire", attendue le 3 août. Et jeudi, il avait évoqué une éventuelle poursuite "en octobre" du parcours parlementaire de ces textes si Assemblée et Sénat ne parvenaient pas à un accord sur une version commune.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll (PS) pose "la question de l'équilibre des pouvoirs" exécutif et législatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801093152.gpw8hi5o.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Stéphane Le Foll veut poser "la question de l'équilibre des pouvoirs" exécutif et législatif, estimant notamment que le pouvoir du président de la République de dissoudre l'Assemblée "ne se justifie plus". "Moi je pense que globalement il y a un problème d'équilibre dans les pouvoirs. Aujourd'hui, dans la République telle qu'elle est", a déclaré le député Nouvelle Gauche de la Sarthe mardi sur Europe 1. "Il y a une chose, déjà, préalable, c'est que le pouvoir de dissolution du président de la République ne se justifie plus", a-t-il poursuivi. "Avant, il y avait un septennat qui justifiait qu'il y ait un droit de dissolution, puisque 7 ans pour le président, 5 ans pour l'Assemblée, il pouvait y avoir quelques décalages. Aujourd'hui c'est justifié pourquoi, comment ?" M. Le Foll a indiqué que dans le cadre du projet de réforme du Parlement souhaitée par Emmanuel Macron, il préparait avec le député des Landes Boris Vallaud (PS) un texte qui pose la question de l'équilibre des pouvoirs. "On est arrivé à un moment où on doit se la poser", a-t-il dit. "Puisque le président de la République veut engager des réformes encore plus profondes, que le président de l'Assemblée semble aussi vouloir rendre un peu plus souple le fonctionnement de l'Assemblée, très bien, mais il y a des questions de fond qui sont posées. Quel est l'équilibre qu'on doit trouver, maintenant pour notre République ?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
