<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés adoptent une mesure contre les déserts médicaux critiquée par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019142316.p71rf7rl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une mesure visant à lutter contre les déserts médicaux en dissuadant les médecins libéraux de s'installer dans une zone où exercent déjà de nombreux médecins à moins qu'un autre s'en aille, une mesure aussitôt dénoncée par le gouvernement. L'entourage de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a fait savoir que le gouvernement, qui n'était pas représenté lors de l'examen en commission du projet de budget de la Sécurité sociale au cours duquel a été adopté cette mesure, y était "fermement opposé". L'amendement, qui devra être à nouveau voté la semaine prochaine dans l'hémicycle, était porté par Annie Le Houerou (PS), rapporteure pour l'Assurance vieillesse. Il stipule que "dans les zones (...) dans lesquelles est constaté un fort excédent en matière d'offre de soins, le conventionnement à l'assurance maladie d'un médecin libéral ne peut intervenir qu'en concomitance avec la cessation d'activité libérale d'un médecin exerçant dans la même zone". Pour Mme Le Houerou, cet amendement propose "une solution simple pour résoudre le problème du déficit des médecins dans certaines zones de notre territoire", via "un dispositif de régulation de l'installation qui existe déjà pour de nombreux autres professionnels de santé", comme les pharmaciens ou infirmiers. Elle a assuré que "le principe de la liberté d'installation des médecins" n'était pas remis en cause avec ce dispositif "souple". L'amendement a été longuement débattu en commission, des députés de droite comme de gauche, souvent eux-mêmes médecins, assurant partager le diagnostic de la députée, mais y voyant une "remise en cause de cette liberté d'installation". Plusieurs ont dit préférer les mesures "incitatives" aux mesures "coercitives". Gérard Sebaoun (PS) a notamment critiqué une "erreur de diagnostic" de la députée, estimant que l'amendement ne résout pas le problème posé, Bernard Accoyer (LR) jugeant pour sa part que "le volontariat est incontournable". A l'inverse, la mesure a obtenu le soutien de députés tels Bérengère Poletti (LR) qui a jugé "indécent qu'on continue à laisser s'installer des médecins dans des endroits où il y en a déjà trop". Pour l'entourage de Mme Touraine, qui met en avant les mesures prises depuis 2012, comme les aides financières pour l'installation des médecins, "une telle mesure pousserait certains médecins à exercer sans conventionnement et à proposer des soins non remboursés par la Sécurité sociale. Elle contribuerait à faire émerger une médecine à deux vitesses". Le principal syndicat de médecins libéraux, la CSMF, a fustigé dans un communiqué des "députés incorrigibles", dénonçant une volonté de "contraindre la liberté d'installation des médecins libéraux par un conventionnement sélectif", une "coercition". Il a été rejoint par un autre syndicat de médecins libéraux, le SML, qui a "dénoncé une inégalité de traitement". Les députés, qui ont achevé en début d'après-midi l'examen du texte en commission, ont aussi adopté un amendement de M. Accoyer, qui étend à tous les médecins "quel que soit le secteur d'exercice", la possibilité d'avoir une rémunération durant leur congé maternité. La mesure ne devait concerner que les médecins qui pratiquent des tarifs opposables ou qui s'engagent à modérer leurs honoraires. La rapporteure pour l'Assurance maladie Michèle Delaunay a émis un avis défavorable, tout en estimant que le sujet mériterait d'être à nouveau débattu en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés veulent donner plus d'autonomie à la SNCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019141453.qi9bgo40.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission parlementaire recommande de compléter la réforme ferroviaire de 2014, notamment pour rendre le système ferroviaire moins dépendant du pouvoir politique, et de créer une "eurovignette" régionalisée pour compenser l'abandon de l'écotaxe qui devait financer les infrastructures de transport. Les députés (UDI) Bertrand Pancher et (PS) Gilles Savary, co-rapporteurs de cette mission, saluent, dans leurs conclusions rendues mercredi, la mise en oeuvre "globalement satisfaisante" de la réforme ferroviaire. Cette réforme, votée le 4 août 2014, a créé deux Epic (établissement public à caractère industriel et commercial) : SNCF Réseau, chargé de la gestion de l'infrastructure ferroviaire, et SNCF Mobilités, opérateur ferroviaire, regroupés au sein d'un "Epic de tête" SNCF. Ils jugent toutefois nécessaire de parachever cette réforme, à la fois pour mieux préparer la SNCF à la concurrence d'autres opérateurs ferroviaires ou modes de transport, mais aussi pour maîtriser la dette et rendre les investissements dans le ferroviaire plus indépendants du pouvoir politique. Ils préconisent donc la transformation de SNCF Mobilités en société anonyme à capitaux 100% publics: "ça apporte une beaucoup plus grande autonomie de l'entreprise dans la définition de sa stratégie. Elle n'est pas liée à la conjoncture politique de l'instant", a détaillé Gilles Savary lors d'une conférence de presse. "Je vais prendre un exemple: le PDG d'(Alstom) Belfort dit +je ferme Belfort+, paf, on (le gouvernement, ndlr) prend le téléphone, on dit +M. Pepy (président du groupe SNCF, ndlr) vous savez qui vous êtes, c'est moi qui vous ai nommé, donc vous allez me commander des rames TGV. Je n'en ai pas besoin, mais vous savez qui est votre patron+", a-t-il continué. Le rapport de la mission de suivi de la réforme ferroviaire, entrée en vigueur le 1er janvier 2015, recommande également d'"instaurer impérativement une programmation prévisionnelle des investissements ferroviaires", et de "garantir un niveau soutenu de financements publics du réseau" pour ne pas plomber la dette du groupe ferroviaire. Pour Bertrand Plancher, "la politique d'investissement ne doit pas être soumise à l'aléa politique permanent". Au 30 juin 2016, la dette de SNCF Mobilité s'élevait à 8,2 milliards d'euros, celle de SNCF réseau à 40,8 milliards. Les deux députés recommandent ainsi de "sécuriser impérativement les ressources de l'agence de financement des infrastructures de transport de France (AFITF) et ne pas s'interdire, après l'échec de l'écotaxe, de relancer une réflexion sur l'instauration d'une recette dédiée (régionalisée)", ou "eurovignette". jul/fpo/it ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France favorable à un salaire minimum européen et une "convergence par le haut"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019113603.jeuf7i3n.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire remis mercredi au gouvernement prône la mise en place d'un salaire minimum dans chaque pays membre de l'Union européenne et une convergence "par le haut", ce que le secrétaire d'État aux Affaires européennes considère comme "une priorité" pour lutter contre le dumping social. Pas question d'instaurer un salaire minimum unique à l'échelle de l'UE, mais plutôt "d'organiser la convergence des salaires minima vers le haut, pour réduire les disparités", a expliqué le député socialiste Philip Cordery, qui a présenté le rapport à la ministre du Travail, Myriam El Khomri, et au secrétaire d'État aux Affaires européennes, Harlem Désir. "Au coeur de la convergence économique et sociale européenne, nous plaçons la mise en place d'un salaire minimum européen comme une priorité. Ce doit être l'un des axes forts du socle européen des droits sociaux que nous voulons promouvoir", a réagi M. Désir. Un salaire minimum européen "s'imposerait comme la meilleure arme pour lutter contre le dumping social, alors qu'il y a urgence à reconstruire l'identité de l'Europe par une identité sociale forte", a estimé pour sa part Mme El Khomri. Le rapport souligne la "forte hétérogénéité" des salaires minimums au sein des 28 États membres, "source d'une concurrence salariale préjudiciable au bon fonctionnement" de l'UE. 22 pays ont un salaire minimum légal national, dont le dernier en date est l'Allemagne. Six pays, l'Italie, Chypre, l'Autriche, le Danemark, la Suède et la Finlande n'en ont pas, mais disposent pour la plupart de salaires minima sectoriels. En valeur brute, les niveaux vont de 184 euros par mois en Bulgarie à 1.923 euros pour le Luxembourg - la France se situant à la 6e place. Le rapport propose d'instaurer un salaire minimum dans chaque état - légal ou conventionnel - qui prendrait la forme d'un plancher de salaire exprimé en pourcentage: 50 ou 60% du salaire médian, afin que le salaire minimum ne se situe pas en deçà du seuil de pauvreté et corresponde à la richesse économique. Cela reviendrait à relever les salaires minimum "avant tout dans les pays d'Europe centrale", a détaillé M. Cordery, "mais de "manière progressive", afin de ne pas porter atteinte à leur compétitivité. Pour y parvenir il préconise une "convergence en douceur". Une première étape serait d'inscrire un salaire minimum européen dans le socle européen des droits sociaux qui doit voir le jour au premier trimestre 2017. Des instances nationales - les futurs conseils de la productivité - détermineraient des critères de convergence. Une conférence salariale annuelle européenne émettrait des recommandations, puis la Commission pourrait proposer une augmentation du salaire minimum dans certains pays. L'absence de compétence juridique de l'UE n'est "pas un réel problème", selon le rapport. "La volonté politique suffit: par le passé, la Commission a déjà proposé des baisses de salaires dans certains pays, je ne vois pas pourquoi elle ne pourrait pas demander une hausse", a argué M. Cordery. "Il y a des forces qui résistent" dans certains pays, mais "il faut mener cette bataille d'idées", a conclu M. Désir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire prône un salaire minimum européen et une "convergence en douceur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019020046.v0b94f5u.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport de la commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale, remis mercredi au gouvernement, plaide pour un salaire minimum dans chaque pays membre de l'Union européenne et avance des pistes pour une "convergence en douceur", afin d'éviter la mise en concurrence entre salariés. "L'absence de convergence sociale actuelle en Europe et la forte disparité des salaires (...) ne nous permettent pas de mettre en place un salaire minimum unique à l'échelle de l'Union européenne", précise ce rapport qui doit être présenté par le député socialiste Philip Cordery à la ministre du Travail, Myriam El Khomri, et au secrétaire d'État aux Affaires européennes, Harlem Désir. Il propose donc la mise en place d'un "mécanisme de salaire minimum" et prône une "convergence en douceur qui ne déstabilise pas les marchés mais mette en oeuvre à moyen terme le nécessaire rapprochement des niveaux de salaire". L'absence de compétence juridique de l'UE pour l'imposer n'est "pas un réel problème", la "volonté politique suffirait", selon les auteurs. Au sein des 28 États membres, la situation est marquée par une "forte hétérogénéité" des niveaux des salaires et des modes de fixation, relèvent-ils. 22 pays ont établi un salaire minimum légal national, dont le dernier en date est l'Allemagne. Six pays, l'Italie, Chypre, l'Autriche, le Danemark, la Suède et la Finlande n'en ont pas mais disposent pour la plupart de salaires minima sectoriels. En valeur brute, les niveaux vont de 184 euros par mois en Bulgarie à 1.923 euros pour le Luxembourg - la France se situant à la 6e place. Plusieurs variables accroissent la diversité: revalorisations différentes, systèmes d'allégement des cotisations sociales, variations en fonction de l'âge... Cette hétérogénéité est "source d'une concurrence salariale préjudiciable au bon fonctionnement de l'Union européenne", souligne le rapport. Il propose la mise en place d'un salaire minimum dans chaque État sous la forme d'un "plancher de salaire minimum exprimé en pourcentage du salaire médian de chaque pays, les États restant libres d'adopter un niveau de salaire minimum supérieur". Il s'appliquerait aux pays de la zone euro, les autres pays de l'UE pouvant adhérer "sur la base du volontariat". Pour être supérieur au seuil de pauvreté, le salaire minimum serait fixé à entre 50 à 60% du salaire médian. Le rapport juge également nécessaire d'"organiser la convergence progressive des normes de salaires minima". Il suggère notamment d'"inscrire le salaire minimum européen dans le socle européen des droits sociaux", un mécanisme de "remontées de données nationales" et l'institution d'une conférence annuelle sur les salaires en Europe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 04:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent les vaccinations anti-grippe par les pharmaciens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018233258.xh50nru9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mardi soir d'autoriser à titre expérimental les pharmaciens à procéder à des vaccinations contre la grippe afin d'améliorer la couverture vaccinale dans le pays, dans le cadre de l'examen en commission du projet de budget de la Sécurité sociale. En commission des Affaires sociales, les députés ont ainsi adopté un amendement de la députée socialiste Michèle Delaunay, rapporteure pour l'Assurance maladie, qui stipule que "l'État peut autoriser, à titre expérimental et pour une durée de trois ans, le financement (...) de l'administration par les pharmaciens du vaccin contre la grippe saisonnière aux personnes adultes", un décret devant fixer les conditions d'application de cette expérimentation, notamment en ce qui concerne les modalités de formation des pharmaciens. L'exposé des motifs de l'amendement, qui devra être à nouveau voté dans l'hémicycle la semaine prochaine, pointe "l'insuffisance de la couverture vaccinale en France chez les adolescents et les adultes" et la "défiance" pour les vaccins, ce qui conduit à "l'extension des maladies infectieuses". Pour la grippe, "seulement 48% des assurés à risque se sont fait vacciner en 2015-2016, soit un recul de plus de 14 points depuis 2009", poursuit l'amendement, soulignant que "si la couverture vaccinale était de 75% (objectif fixé par l'OMS) 3.000 décès seraient évités chez les personnes de 65 ans et plus". L'amendement souligne que la vaccination par les pharmaciens se fera "en complément des autres professionnels de santé habilités et non à leur détriment".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 01:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve à la quasi-unanimité le projet de loi montagne en 1ère lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018163746.dqbl2ew4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi à la quasi-unanimité en première lecture le projet de loi montagne, qui "réactualise" la loi fondatrice de 1985 et comprend des mesures concrètes pour les quelque 10 millions de montagnards. Soutenu par tous les groupes, cet "acte II" de la loi montagne, qui doit maintenant être débattu au Sénat, a été approuvé par 511 voix contre une et 15 abstentions, à l'image du texte d'il y a trente ans adopté à l'unanimité, les députés présents saluant un moment "rare". "Nous avons su nous tendre la main", s'est félicité le ministre de l'Aménagement du Territoire, le radical de gauche Jean-Michel Baylet, disant espérer que la chambre haute "suive la sagesse de l'Assemblée". Au cours des débats, 129 amendements ont été adoptés en séance (160 l'avaient été en commission) sur les 524 discutés, et le projet de loi est passé de 25 articles à 74 désormais, a-t-il relevé par ailleurs dans un communiqué détaillant "plusieurs avancées". Au nom des élus Les Républicains, Laurent Wauquiez, président de la région Auvergne-Rhône-Alpes, a salué un moment "rare" et estimé que le texte avait permis des "avancées substantielles". "Moment rarissime #Wauquiez dit du bien d'une loi de gauche et la vote!", a ironisé sur Twitter l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit. Pour les radicaux de gauche, Joël Giraud (Hautes-Alpes) y a vu "le meilleur moment de cette législature", saluant un vote qui exprime "une rareté, l'esprit de cordée en politique". Présidente depuis peu de l'association nationale des élus de montagne, où elle a succédé à Laurent Wauquiez, Marie-Noëlle Battistel (PS, Isère) s'est dite "heureuse", dans un "contexte politique parfois difficile", qu'un "visage apaisé du débat politique" puisse être montré avec ce texte. Les députés Front de Gauche, favorables au texte, ont cependant jugé qu'"il ne bouscule pas de façon importante la loi de 1985", regrettant notamment que le ministre n'ait "pas voulu toucher à la loi Notre, notamment sur la compétence eau" qu'ils souhaitaient redonner aux communes de montagne. Outre les grands principes, réactualisés, sur la politique de montagne, le texte contient notamment des mesures pour mieux protéger et loger les saisonniers, favoriser l'accès à l'école ou permettre un meilleur accès au numérique et à la téléphonie mobile en montagne. A l'ouverture des débats sur ce projet, l'un des derniers du quinquennat, M. Baylet avait souligné que le texte avait fait l'objet d'une "co-construction" avec les acteurs de la montagne. Inspiré d'un rapport parlementaire des députées Annie Genevard (LR) et Bernadette Laclais (PS) de juillet 2015, le projet avait aussi la particularité d'avoir ce "duo politiquement mixte" pour rapporteures, "première" sur un texte du gouvernement, selon Mme Genevard. Dans un satisfecit exprimé par communiqué, l'Association des maires des stations de montagne (ANMSM), présidée par le député-maire LR des Alpes-Maritimes Charles-Ange Ginésy, a invité mardi "les sénateurs à poursuivre l'amélioration du texte", rappelant que son adoption définitive avant la fin de l'année était "impérative" pour mettre en oeuvre la dérogation du transfert de la compétence de promotion touristique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Sapin et Eckert ripostent aux attaques de la droite à l'ouverture des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018163304.c3qlvfvg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin et son secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert ont vivement critiqué mardi la droite qui attaque la "sincérité" du budget 2017, en y voyant un "prétexte" pour justifier des "cadeaux fiscaux" en cas d'alternance. "Vous semblez si certains de voir le déficit augmenter l'an prochain : venez donc à Bercy prendre toutes les informations dont vous avez besoin pour donner un avis sur le déficit de l'an prochain!", a lancé M. Eckert aux députés de l'opposition, en ouverture du débat budgétaire dans l'hémicycle de l'Assemblée. L'opposition dénonce depuis des semaines un budget "électoraliste et insincère" et ne croit pas à l'objectif de retour dans les clous européens avec un déficit public à 2,7% du PIB (contre 3,3% en 2016). "Tout cela n'est que prétexte. Notre budget conduit à un déficit inférieur à 3% l'an prochain et, quand vous parlez de 3,5 ou 4%, c'est que vous admettez dès maintenant que vos cadeaux fiscaux feront augmenter le déficit", a affirmé le secrétaire d'Etat. Dans une allusion aux propositions des candidats de la primaire de la droite en vue de la présidentielle, M. Eckert a dénoncé "un programme fiscal organisé autour d'une idée, payer le prix du soutien que vous apportent ceux qui, dans ce pays, sont les plus nantis". "Comment comprendre autrement la suppression de l'ISF, la baisse des successions pour les plus riches, ou la baisse de 10% de l'impôt sur le revenu y compris pour les millionnaires ? Et dans le même temps, les économies sur les retraites, sur l'éducation, sur les minima sociaux ?", a-t-il encore lancé. De son côté, M. Sapin a défendu le maintien d'une hypothèse de croissance de 1,5% en 2015 et 2016, alors même que l'Insee prévoit qu'elle devrait plafonner à 1,3%. "Si nous devions changer nos hypothèses à chaque fois qu'une enquête de conjoncture était publiée nous ne nous en sortirions pas", a-t-il plaidé, ajoutant que "les enquêtes de confiance les plus récentes indiquent que la reprise se consolide et confortent notre hypothèse pour 2017". Et, "même si nous perdions un ou deux dixièmes de croissance en 2016 par rapport à notre prévision initiale, cela ne remettrait en rien en cause notre objectif de déficit, ni pour cette année, ni pour l'année prochaine", a assuré le ministre. "Les données disponibles à ce stade de l'année le confirment: les rentrées fiscales et les dépenses constatées sont parfaitement en ligne avec notre engagement de tenir le déficit à 3,3%" cette année, a-t-il martelé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: des députés de tous bords réclament une hausse de la TTF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018155724.ker9t57t.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de tous les bancs espèrent élargir l'assiette et le taux de la taxe sur les transactions financières (TTF) afin d'augmenter le financement de l'aide au développement, à l'occasion du débat sur le projet de budget 2017 cette semaine dans l'hémicycle. Lors d'une conférence de presse commune mardi à l'Assemblée, en présence d'ONG (Action Santé mondiale, ONE, Oxfam France), Pascal Cherki et Monique Rabin (PS), Eva Sas (EELV), Nicolas Sansu (Front de gauche), Bertrand Pancher (UDI) et Jean-Marie Tétard (LR) ont déploré que la France n'ait consacré en 2016 que "0,37% de son revenu national brut à l'aide au développement, très loin des 0,7% promis devant la communauté internationale". Si le projet de loi de finances prévoit pour 2017 un budget à 2,62 milliards d'euros, en hausse de 130 millions d'euros, il reste néanmoins "en recul par rapport au début du quinquennat" de François Hollande, ont-ils tous souligné. Pour accroître ces ressources, ces députés souhaitent augmenter de 50 à 75% la part de la taxe sur les transactions financières (TTF) affectée au budget de l'aide au développement. Comme les recettes de la taxe sur les transactions financières sont évaluées à hauteur de 1,106 milliard d'euros dans le projet de budget 2017, cela représenterait 277 millions d'euros supplémentaires. Les députés pourraient avoir satisfaction sur ce point, déjà voté en commission. Surtout, ces élus de gauche et de droite souhaitent, ce qu'ils n'ont pas obtenu en commission, élargir l'assiette de cette taxe aux transactions dites intra-journalières et en relever le taux de 0,2 à 0,5%. Cela rapporterait, selon Oxfam, "de deux à quatre milliards d'euros en plus". L'année dernière, ces députés avaient, après un long débat, réussi à faire accepter au gouvernement cet élargissement pour une entrée en vigueur en 2017, mais le Conseil constitutionnel l'avait censuré au motif que la disposition ne figurait pas dans la bonne partie du projet de loi de finances. Cette année, cet amendement rencontre davantage de résistance au sein de la majorité et du gouvernement, car il est vivement combattu par les banques au nom de l'attractivité de la place de Paris, qu'elles veulent préserver pour récupérer des activités de la City après le Brexit. L'autre argument pour s'opposer à cet élargissement est d'attendre la mise en place d'une taxe similaire au niveau européen, négociée depuis des années par dix pays de l'UE. Si ces pays européens se sont enfin mis d'accord sur l'assiette en octobre, ils doivent encore s'accorder sur le taux pour une entrée en vigueur au mieux au 1er janvier 2018.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: les "Casques blancs" salués par l'Assemblée et Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018135051.qdtp9gyt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls et l'Assemblée nationale ont rendu mardi hommage aux secouristes syriens des "Casques Blancs", dont une délégation était reçue au Palais-Bourbon avant de l'être par François Hollande mercredi à l'Élysée. "La France ne vous abandonnera jamais, elle sera toujours à vos côtés, au nom de la liberté, au nom de la conception des droits de l'Homme, au nom des combats que la France a toujours menés", a lancé le chef du gouvernement, en exprimant son "respect" et son "admiration" pour ces bénévoles qui portent secours, au péril de leur vie, aux victimes civiles des bombardements en Syrie. Le Premier ministre a de nouveau appelé à un cessez-le-feu à Alep, alors que Moscou a seulement décidé d'une trêve de huit heures dans les bombardements menés par son aviation sur la deuxième ville syrienne. "Le combat pour sauver Alep, c'est le combat de la France. Vous pouvez compter sur elle, même si c'est difficile", a assuré M. Valls lors des questions au gouvernement. "Vous pouvez compter sur elle pour exiger un cessez-le-feu et pas une trêve de quelques heures (...) Compter sur elle pour l'aide humanitaire, pour que cette aide puisse parvenir aux populations affamées et bombardées", a-t-il poursuivi. "Compter sur elle pour que soit organisée, en toute sécurité, l'évacuation des blessés. Compter sur elle aussi (...) pour que les crimes de guerre soient dénoncés et poursuivis sans faiblesse" "Compter sur elle pour dire encore une fois à la Russie, qui est un grand pays, que ce pays assume pleinement ses responsabilités (...) il faut que ces crimes sur Alep cessent, il faut un cessez-le-feu, il faut que le dialogue puisse se retrouver pour instaurer la paix et la démocratie. C'est l'appel de la France!", a-t-il lancé. A l'ouverture de la séance peu auparavant, le président de l'Assemblée Claude Bartolone avait salué "la présence dans les tribunes d'une délégation de citoyens de la ville d'Alep". "A travers eux, la représentation nationale rend hommage à une population martyre confrontée à des souffrances intolérables. En votre nom à tous, je rappelle ici la position de la France, qui appelle au respect des résolutions des Nations unies en Syrie et à la mobilisation de toutes les énergies pour construire la paix en Syrie et dans la région", a-t-il déclaré depuis le perchoir, devant les députés et le gouvernement qui applaudissaient debout.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation de policiers: signe de "ras-le-bol" et de "désespoir", selon Jacob (LR) et Vigier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018121915.jhv3wvvz.html</link>
   <description><![CDATA[Les chefs de file des députés LR et UDI, Christian Jacob et Philippe Vigier, ont estimé mardi que la manifestation nocturne de policiers à Paris était un signe de "ras-le-bol" et de "désespoir", le centriste évoquant une société "au bord de l'embrasement". "C'est incontestablement révélateur de difficultés, de pressions chez les policiers, qui deviennent de plus en plus difficiles à supporter", a estimé M. Jacob au cours de son point de presse hebdomadaire. "Ce n'est pas le fait du hasard. Quand les policiers en sont là, ça veut dire qu'ils sont vraiment à bout", a poursuivi le responsable LR, ajoutant que "ce n'est pas dans la nature des policiers de faire ce genre d'action" ce qui rend cela "d'autant plus inquiétant" et "révélateur". "Il y a un ras le bol dans la police qu'on sent bien partout", a aussi affirmé M. Jacob, soutien de Nicolas Sarkozy, notant que ce type de manifestation est "extrêmement rare". Le chef de file des députés centristes, Philippe Vigier, a jugé de son côté qu'il fallait "entendre le message de désespoir des policiers", leur "épuisement physique mais aussi moral" notamment "depuis le début de l'état d'urgence" post-attentats. Cet élu UDI d'Eure-et-Loir s'est dit notamment "impressionné par les images terrifiantes" de l'attaque contre des policiers le 8 octobre à Viry-Chatillon (Essonne). "Cette montée des violences montre que la société française est éclatée, au bord de l'embrasement, avec une jeunesse en désespérance, encore un échec terrible de François Hollande, des zones de non droit, le démantèlement de Calais extrêmement difficile à gérer", a estimé ce soutien d'Alain Juppé pour la primaire de la droite. Plusieurs centaines de policiers ont manifesté de manière exceptionnelle sur les Champs-Élysées à Paris, dans la nuit de lundi à mardi, sans mot d'ordre syndical, pour exprimer leur ras-le-bol après l'attaque contre leurs collègues à Viry-Châtillon, faisant fi du devoir de réserve rappelé par leur hiérarchie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement s'oppose à un amendement sur l'impôt des sociétés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018115003.mhwcdpri.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie et des Finances Michel Sapin a dit mardi être opposé à toute modification de la trajectoire de baisse prévue pour l'impôt sur les sociétés (IS), qui doit être ramené progressivement à 28% pour toutes les entreprises d'ici 2020, dans le cadre du projet de budget 2017. "Je souhaite que sur ce point les choses soient simples. La simplicité, c'est que dès maintenant, on sache que pour 2020, pour toutes les entreprises de France, ce sera un taux à 28%", a déclaré M. Sapin lors d'une rencontre avec des chefs d'entreprise au salon Planète PME qui se tient ce mardi à Paris. Cette proposition, c'est "la plus simple, la plus compréhensible" et "celle qui correspond le plus aux besoins des entreprises françaises", a ajouté le ministre, alors que des députés débutent ce mardi l'examen dans l'hémicycle du projet de loi de finances (PLF) pour 2017. Le taux d'IS est actuellement de 33,3% dans l'Hexagone (contre 28% en moyenne au sein de la zone euro), avec un taux réduit de 15% jusqu'à 38.120 euros de bénéfice annuel pour les entreprises réalisant un chiffre d'affaires inférieur à 7,63 millions d'euros. Le gouvernement prévoit de ramener le taux normal à 28% dès 2017 pour une partie des PME, puis pour l'ensemble des entreprises jusqu'à 500.000 euros de bénéfice en 2018. L'objectif est d'élargir en 2020 ce taux aux entreprises de taille intermédiaire et aux grandes entreprises, via un palier intermédiaire en 2019. Malgré cette réforme, le gouvernement souhaite conserver le taux réduit de 15%, appliqué aux bénéfices compris entre 38.120 euros et 75.000 euros pour les entreprises au chiffre d'affaires inférieur à 50 millions d'euros. Cette trajectoire a néanmoins été remise en cause mercredi dernier en Commission des finances, par le biais d'un amendement déposé par les députés PS Karine Berger et Valérie Rabault, visant à limiter la baisse d'IS aux sociétés dont le chiffre d'affaires ne dépasse pas 50 millions d'euros - ce qui exclut les grandes entreprises. Mme Rabault souhaite par ailleurs élargir le bénéfice du taux réduit de 15% aux 100.000 premiers euros de bénéfices, ce qui permettrait à près de 75% des PME d'en bénéficier. Des propositions que le gouvernement ne soutiendra donc pas, jugeant plus pertinent sa propre réforme et son calendrier, qui "correspond à ce que sont les cycles d'investissement en fonction des entreprises". "Dans les toutes petites entreprises, lorsqu'on fait un investissement, lorsqu'on achète une machine par exemple, on a besoin qu'elle rapporte dès l'année suivante. Les plus grandes entreprises ont des cycles d'investissement à trois ans, quatre ans", a déclaré M. Sapin, pour justifier l'échelonnement de la réforme jusqu'en 2020. Le patron du Medef, Pierre Gattaz, s'est aussi élevé contre les propositions de Mme Rabault, dénonçant une "vision marxisante de la vie économique", avec de "gentilles petites entreprises d'un côté" et de "grandes entreprises forcément méchantes" de l'autre. Selon M. Gattaz, cela risque de recréer un "effet de seuil". "On va pénaliser encore la croissance des entreprises alors que notre enjeu est justement d'aider que nos TPE-PME deviennent des ETI (entreprises de taille intermédiaire, ndlr), et que les ETI deviennent des grands groupes", a-t-il estimé. Par ailleurs, "cela envoie un signal très négatif vis-à-vis des grosses PME, des ETI, des grandes entreprises, notamment étrangères, alors même que l'on doit se battre pour que la France redevienne attractive et que le gouvernement veut profiter du Brexit pour attirer les entreprises étrangères".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2016: les députés PS veulent exonérer d'impôt les primes des médaillés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161018092017.hs0gpm5i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS veulent exonérer d'impôt sur le revenu les primes perçues par les médaillés aux jeux Olympiques et Paralympiques de Rio 2016, selon un amendement déposé au projet de budget 2017, qui sera débattu dans l'hémicycle cette semaine. Le groupe socialiste veut accorder cette exonération "en témoignage de la reconnaissance de la Nation envers la performance qu'ils ont accomplie". La mesure concernerait également les primes versées par l'Etat aux guides des sportifs de l'équipe de France médaillés aux jeux Paralympiques. Les sportifs français ont décroché un total de 42 médailles aux jeux Olympiques de Rio, nouveau record de l'après-guerre après les 41 de Pékin en 2008, et 28 aux jeux Paralympiques. Les primes versées par l'Etat depuis les Jeux de 1984 à Los Angeles sont traditionnellement exonérées de l'impôt sur le revenu afin de favoriser le sport de haut niveau.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement et sexisme: des collaboratrices parlementaires lancent un site pour témoigner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161017180625.2g7hzcqg.html</link>
   <description><![CDATA[Un collectif de collaboratrices parlementaires a dénoncé lundi les propos et agissements sexistes comme "une réalité" marquant le "quotidien des femmes en politique", au-delà des seules "affaires" médiatisées, et lancé un site pour témoigner et informer, "Chaircollaboratrice.com". "De façon épisodique, avec notamment l'affaire Baupin, l'affaire Tron, l'affaire DSK, et l'actuel cas Baylet, le monde politique s'insurge contre l'un de ses membres qui aurait simplement +dérapé+. Ces affaires sont des cas extrêmes de harcèlement ou d'agression sexuelle, mais les propos et agissements sexistes sont le quotidien des femmes en politique, qu'elles soient élues ou collaboratrices", écrivent-elles dans une tribune parue dans Le Monde daté de mardi. En plein débat sur le projet de loi montagne, la députée écologiste Isabelle Attard a accusé mardi dernier Jean-Michel Baylet de "violences" passées envers une collaboratrice, ce à quoi le ministre de l'Aménagement du Territoire a rétorqué que ce dossier avait été classé sans suite par la justice. Les quatre porte-parole du collectif, Mathilde Julié-Viot, Charlotte Lestienne, Julie Rosenkranz et Charlotte Soulary, travaillent pour des députés de gauche, respectivement l'écologiste Noël Mamère, les socialistes Mathieu Hanotin et Laurent Kalinowski, et l'ex-PS Pouria Amirshahi. Ces élus soutiennent leur démarche, selon l'une des membres de ce collectif d'une dizaine de collaboratrices et fonctionnaires de l'Assemblée. Entre autres anecdotes, elles rapportent: "Un midi, dans l'ascenseur avec des collègues. Un député entre. Il me déshabille du regard quinze fois... Une avalanche de coups d'oeil salaces pendant les cinq étages qui restent à descendre (...) Arrivé en bas, un de mes collègues commente: +Ah bah dis donc, tu as plu au monsieur+ Oui, apparemment, pour certains, je ne suis que de la chair fraîche." Outre le "machisme de ce huis clos politique où les femmes sont souvent perçues comme illégitimes", le collectif pointe la proximité particulière des collaborateurs avec leurs employeurs (travail tardif ou déplacements "en tête à tête") et un contrat de travail rendant "dépendants" et empêchant "des femmes en situation de harcèlement de se sentir en sécurité et de se confier". Si "tous les hommes en politique n'ont pas un comportement répréhensible", selon ces collaboratrices, "le sexisme et le harcèlement doivent être pris pour ce qu'ils sont: une réalité" et "le rapport que certains ont aux femmes doit changer", martèlent-elles, espérant "des mesures concrètes, dans la loi et dans les pratiques". Pour "libérer une parole trop longtemps étouffée" mais aussi "prendre conscience de cette réalité", ce collectif a donc lancé un site pour recenser des témoignages de "victimes de sexisme à l'Assemblée nationale ou dans d'autres institutions politiques". Le choix a été "d'anonymiser les témoignages pour offrir les meilleures conditions aux collaboratrices qui souhaiteraient raconter, mais souvent n'osent pas ou pour qui les conséquences seraient très lourdes", car "notre but n'est pas de pointer du doigt tel élu, ministre ou autre homme politique, mais d'exposer le caractère généralisé du sexisme en politique", selon les initiatrices du site. Au printemps 2015, une tribune parue dans Libération et signée par une quarantaine de femmes journalistes avait dénoncé les dérives sexistes de certains hommes politiques. Dans un communiqué, l'Assemblée nationale a rappelé que, "dès le mois de novembre 2013", le bureau de la chambre basse, "sur proposition du président Claude Bartolone", avait "décidé de se saisir de la question du harcèlement (..) en instaurant un référent" parmi le personnel de l'Assemblée. Celui-ci peut notamment accompagner les collaborateurs "dans leurs démarches juridiques ou leur prise en charge psychologique". Depuis mai 2016, les députés et fonctionnaires parlementaires peuvent aussi saisir le déontologue pour des cas de harcèlement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement "ouvert" à une baisse de la CSG pour les retraités modestes (Eckert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161017151757.3z82q2pd.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est "ouvert" à une baisse de la contribution sociale généralisée (CSG) pour les retraités modestes, a indiqué lundi le secrétaire d'Etat au Budget, avant les débats sur le projet de budget de la Sécurité sociale. "Le gouvernement a une position plutôt ouverte sur ce point", a déclaré Christian Eckert sur France Inter, alors que les discussions sur ce projet de loi de financement doivent commencer mardi en commission à l'Assemblée nationale. De 600.000 à un million de retraités ont vu la CSG qu'ils payaient augmenter en raison de nouvelles règles de calcul, qui ont mené à une hausse du revenu fiscal de référence, a-t-il expliqué. "Revenir sur cette mesure par le jeu des seuils qu'il faudrait réaugmenter, c'est une possibilité, mais avec un impératif, c'est que le déficit du budget (de l'Etat), qui entre à l'Assemblée nationale demain, ne doit pas être alourdi à la suite de la discussion", a ajouté le secrétaire d'Etat. Selon M. Eckert, cette mesure devrait coûter "autour de 300 millions suivant le niveau auquel on relève les seuils" du taux nul et du taux réduit de CSG. "Il faudra en trouver quelques compensations, c'est-à-dire soit des économies ailleurs, soit des recettes supplémentaires", a-t-il toutefois prévenu. De son côté, le chef du groupe socialiste Bruno Le Roux, un soutien de François Hollande, a considéré lundi sur France 2 la CSG comme "une piste particulièrement intéressante", même "s'il faut voir avec le gouvernement comment nous la finançons". La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault et une soixantaine de députés PS ont déposé deux amendements au projet de budget de la Sécurité sociale pour baisser les prélèvements sur les petites pensions. Le premier aurait un coût de 470 millions d'euros, et bénéficierait à 910.000 retraités, avec un gain mensuel de 41 à 45 euros par mois. Le second, d'un coût de 260 millions d'euros, n'augmenterait que le seuil du taux zéro et bénéficierait à 480.000 personnes pour un gain de 45 euros par mois. Le mode de financement n'est cependant pas encore arrêté et fait débat au sein de la majorité. Mme Rabault propose de financer cette mesure par la modification du régime social applicable aux attributions d'actions gratuites (AGA), qui avait été allégé par la loi Macron de 2014. La loi de l'ex-ministre de l'Economie "a entraîné, sur la partie sociale, un manque à gagner pour la Sécurité sociale compris entre 250 et 300 millions d'euros", argumente cette députée PS du Tarn-et-Garonne dans ses amendements. En commission des finances, un amendement du député PS Romain Colas au projet de loi de finances 2017 a été adopté en ce sens pour rétablir en grande partie le régime social et fiscal antérieur. Mais le ministre des Finances Michel Sapin s'est dit la semaine dernière favorable au maintien de ces avantages fiscaux, tout en disant comprendre les "interrogations" de certains députés. Pour l'orateur du groupe PS Dominique Lefebvre, il faut séparer les deux sujets: "il n'y a pas de lien entre la CSG retraités et les AGA. Dire qu'on trouvera 250 millions avec les AGA, c'est une plaisanterie". S'il a déclaré à l'AFP approuver une "mesure anti-abus" sur les attributions d'actions gratuites pour "qu'elles ne se substituent pas aux salaires" dans les plus hautes rémunérations, il s'est montré hostile à une remise en cause globale du dispositif voté il y a deux ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Florange: Hollande aura "beaucoup de mal" à en faire "un symbole des promesses tenues" - Baumel, frondeur PS - LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161017073759.q19td27y.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Baumel, chef de file des "frondeurs" PS à l'Assemblée nationale: François Hollande "veut faire de Florange le symbole du fait qu'il a tenu ses promesses, mais précisément le symbole lui-même est douteux parce que si on regarde en détail le dossier de Florange, on voit qu'il n'a même pas tout à fait tenu ses promesses sur Florange". "Il veut en faire un symbole des promesses tenues. Il aura franchement beaucoup de mal". "Si on parle des promesses faites au moment de la campagne électorale, il avait promis qu'il s'opposerait à la fermeture des hauts fourneaux, les hauts fourneaux ont fermé". "Hollande en 2012 a accepté la fermeture des hauts fourneaux et il a situé son action sur le reclassement des salariés. Et pour un groupe comme Mittal, le reclassement des salariés c'était de toute façon une obligation légale. Donc ce que Hollande a obtenu est assez proche de ce que la loi aurait imposé". "S'il a une difficulté majeure dont je ne vois pas comment il se sort, c'est de faire croire qu'il a tenu ses promesses". vm/mat/gf ARCELORMITTAL]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
