<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Barbara Pompili, une écologiste "réformiste" qui tente de verdir la macronie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706173524.moxluaiy.html</link>
   <description><![CDATA[Nommée lundi ministre de la Transition écologique, la députée LREM de la Somme et ancienne secrétaire d'Etat Barbara Pompili, 45 ans, est une écologiste "réformiste", ancienne d'EELV, qui tente de faire entendre une sensibilité écolo chez des "marcheurs" pas toujours convertis. Barbara Pompili préside depuis 2017 la commission du Développement durable de l'Assemblée, capitalisant sur son expérience de secrétaire d'Etat à la Biodiversité entre février 2016 et mai 2017. Assez discrète voire en retrait au départ, comme pour mieux laisser place au "nouveau monde" au Palais Bourbon, elle a développé au sein de sa commission et au-delà un réseau pro-environnement. Pour tenter de peser davantage, après une première partie de quinquennat en deçà de ses espérances, elle a d'ailleurs créé récemment, avec l'ex-chiraquien Hugues Renson, l'association "En Commun" qui rassemble une cinquantaine de députés LREM de sensibilité sociale et écologique. "C'est une grosse bosseuse, quelqu'un qui a toujours pour objectif de rassembler les gens autour des projets", salue un ancien collaborateur. Et si "elle n'est pas une frondeuse" dans l'âme, elle n'est pas non plus "béni oui-oui". Elle s'était par exemple abstenue début 2019 sur le texte controversé "anti-casseurs". Pour les municipales à Amiens, elle figurait sur la liste de Christophe Porquier, son compagnon ex-EELV, quitte à affronter la candidate UDI soutenue par LREM. Mitigée sur les résultats de la Convention citoyenne sur le climat fin juin, elle a averti que son succès "va dépendre de la manière dont nous réussirons tous collectivement à transformer l'essai, de la volonté politique". Selon la députée LREM Sonia Krimi, elle-même parfois insoumise, Barbara Pompili "concilie liberté de parole et autorité". Après une enfance à Liévin (Pas-de-Calais) et dans le bassin minier, cette fille d'institutrice auprès d'enfants handicapés fait ses études à l'IEP de Lille et adhère aux Verts en 2000. Elle devient la collaboratrice parlementaire du député Yves Cochet, qu'elle définit comme son "mentor". En 2002, elle s'occupe des relations avec la presse lors de la campagne présidentielle de Noël Mamère. - "Ecolo recyclée" - En 2012, elle est elle-même élue députée de la Somme dans la circonscription comprenant Amiens. Avec François de Rugy, élu de Loire-Atlantique, elle instaure une coprésidence inédite pour le nouveau groupe écologiste. "Elle a de la suite dans les idées tout en gardant une grande fraîcheur et en restant franche et directe", lui reconnaissait alors François de Rugy. "Ce n'est pas parce que je suis une femme jeune, écologiste, +blonde, à forte poitrine+ comme le diraient certains, que je dois me taire", déclarait en 2012 au Courrier Picard celle parfois surnommée "Barbie" par ses propres collègues. "La politique est un métier où il faut se blinder", dit aussi cette femme en pointe contre le sexisme en politique, divorcée et mère d'une fille. En mai 2016, elle dénoncera cependant "l'injonction pour être une victime" de Denis Baupin, qui était à l'époque accusé d'agressions sexuelles sur des collègues écologistes, avant que l'affaire ne soit classée sans suite. Sous la précédente législature, elle a cogné parfois sur le gouvernement, notamment en raison de certains choix budgétaires ou en défaveur de l'environnement, et de plus en plus sur ses camarades d'EELV. La rupture est consommée fin septembre 2015 lorsque Barbara Pompili, après François de Rugy et Jean-Vincent Placé, quitte le parti dans lequel elle ne se reconnaît plus. A partir de 2016, placée au gouvernement aux côtés de Ségolène Royal, Mme Pompili fait adopter définitivement la loi pour la reconquête de la biodiversité. En mars 2017, malgré la consigne du Premier ministre Bernard Cazeneuve à l'équipe gouvernementale, elle est la première à soutenir publiquement Emmanuel Macron pour l'élection présidentielle et se présente sous l'étiquette LREM à sa réelection dans la Somme. Barbara Pompili est "une écolo recyclée", raille un collègue marcheur. Alors qu'elle n'est pas une proche d'Emmanuel Macron, certains redoutent qu'elle manque de poids politique. En septembre 2018, elle avait osé défier Richard Ferrand dans la course au perchoir de l'Assemblée, promouvant l'accession d'une première femme à cette fonction et récoltant près de 30% des suffrages LREM.p]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandat national et local: une étude s'inquiète d'un "Parlement hors-sol"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200706105116.xaqqt92u.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue des élections municipales, les élus locaux, conseillers municipaux, départementaux ou régionaux, sont de moins en moins représentés à l'Assemblée et au Sénat, souligne une étude publiée lundi par l'Observatoire de la vie politique et parlementaire, qui met en garde contre un "Parlement hors-sol". Cette étude relève que 40% des députés sont désormais élus locaux contre 54% au début de la législature. Et au Palais du Luxembourg, "54% seulement des sénateurs détiennent un mandat local", contre 70% à la veille du scrutin. Et cette baisse ne peut s'expliquer seulement par les lois de 2014, qui interdisent le cumul d'un mandat de parlementaire avec une fonction exécutive locale (maire, président de département, région ou intercommunalité...) puisque cette règle s'appliquait dès les législatives de 2017. En juin 2017, l'Assemblée comptait ainsi un total de 229 élus municipaux, contre 166 après les élections municipales du 15 mars et du 28 juin. A cela s'ajoutent 35 conseillers départementaux et 34 conseillers régionaux soit 235 députés détenant un mandat local aujourd'hui, sur un total de 577 députés. "La crainte, c'est que le phénomène se poursuive et qu'on ait de plus en plus un Parlement hors-sol au moment où les parlementaires doivent débattre de décentralisation et de déconcentration", met en garde Denys Pouillard, directeur de l'Observatoire de la vie politique et parlementaire. Sur la décentralisation, "les interlocuteurs qui deviennent de plus en plus valables aux yeux de l'exécutif sont les associations d'élus. En un sens, cela donne plus de pouvoir au gouvernement, car les discussions ont lieu en dehors du Parlement", juge le politologue. Denys Pouillard considère qu'il ne faut pas revenir en arrière sur la règle du non-cumul avec un mandat parlementaire, mais suggère des "dérogations" pour certaines fonctions, comme les présidents d'intercommunalités (EPCI), qui ont un rôle de "plus en plus important" et s'occupent de sujets de proximité comme "les ordures ménagères ou le ramassage scolaire". En revanche, ce chercheur est défavorable à l'assouplissement du non-cumul pour les maires de petites communes, car cette fonction est extrêmement chronophage, souligne-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 10:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau gouvernement annoncé "probablement" lundi matin, selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200705104755.e9n89nap.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a annoncé dimanche sur France 3 que la composition du gouvernement dirigé par le nouveau Premier ministre Jean Castex serait "probablement" connue lundi matin. Le chef du gouvernement a assuré dans le JDD mettre "les bouchées doubles" avec le président Emmanuel Macron pour former son équipe. Selon un proche du chef de l'Etat, l'annonce devrait se faire "en deux temps", d'abord les ministres, puis les secrétaires d'État, a-t-il expliqué à l'AFP. Richard Ferrand a également évoqué la possibilité d'un report de la déclaration de politique générale du Premier ministre "après le 14 juillet" et l'allocution d'Emmanuel Macron prévue autour de cette date. Jean Castex doit en outre recevoir lundi soir députés et sénateurs de la majorité, a-t-on appris de source parlementaire dimanche, confirmant une information de franceinfo.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau gouvernement annoncé "probablement" lundi matin (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200705103226.h2n4oyen.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a annoncé dimanche sur France 3 que la composition du gouvernement dirigé par le nouveau Premier ministre Jean Castex serait "probablement" connue lundi matin. Le chef du gouvernement a assuré dans le JDD mettre "les bouchées doubles" avec le président Emmanuel Macron pour former son équipe.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission du gouvernement: l'examen des textes sur le budget et la bioéthique suspendu au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200703134331.iqejbpv8.html</link>
   <description><![CDATA[C'est l'incertitude sur les travaux du Parlement, dans l'attente du nouveau gouvernement de Jean Castex: l'examen du budget rectifié a été suspendu vendredi à l'Assemblée nationale, qui devait entamer lundi la deuxième lecture du projet de loi de bioéthique. La séance a été interrompue en début de matinée, alors que le secrétaire d'Etat Cédric O se trouvait au banc du gouvernement, au cinquième jour des échanges sur le nouveau budget de crise pour 2020, avec un peu moins d'un millier d'amendements encore au menu. Du fait de la démission du gouvernement d'Edouard Philippe, "nous allons interrompre nos travaux", a indiqué depuis le perchoir Hugues Renson (LREM). Le Parlement ne peut siéger sur un texte de loi sans la présence d'un membre du gouvernement. Et ceux démissionnaires ne peuvent qu'expédier les affaires courantes, et non défendre un texte aussi important que le budget. "Le pays n'ayant plus de gouvernement, des secteurs entiers de notre économie et les collectivités territoriales devront attendre leur plan de soutien", a déploré sur Twitter Christine Pirès Beaune (PS). Les députés devaient initialement achever dans la soirée vendredi l'examen de ce troisième projet de loi de finances rectificative, qui doit passer au Sénat mi-juillet. Les travaux vont-ils reprendre lundi, si le nouveau gouvernement est nommé entre-temps? Ce jour-là devait démarrer l'examen en deuxième lecture du très attendu projet de loi de bioéthique qui ouvre la PMA à toutes les femmes. Le texte est prêt: il vient d'être adopté en commission dans la nuit de jeudi à vendredi, après 37 heures de discussions. Les oppositions n'ont eu de cesse de critiquer le choix de ce calendrier, dans un contexte de crise sanitaire et économique devant imposer selon elles d'autres priorités législatives. Une conférence des présidents de l'Assemblée, en présence du ministre des Relations avec le Parlement, devra arrêter un nouvel ordre du jour, pour tout le mois de juillet, a-t-on indiqué à l'AFP de sources parlementaires. Il faudra prévoir une demi-journée pour une probable déclaration de politique générale du nouveau Premier ministre, qui peut être suivie d'un vote. La même déclaration de Jean Castex sur son programme est possible devant le Sénat à majorité de droite. En attendant des éclaircissements sur l'agenda, des auditions de ministres ont été annulées, dont celle prévue vendredi après-midi d'Olivier Véran (Santé) par la commission d'enquête du Sénat sur la pollution des sols. reb/chl/jk/pb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cese: la "troisième assemblée de la République" à nouveau réformée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200703050018.4fkuq0p5.html</link>
   <description><![CDATA[Troisième assemblée après l'Assemblée nationale et le Sénat, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) est en passe d'être réformé par un projet de loi organique qui devrait être présenté vendredi en Conseil des ministres. A quoi sert-il? En quoi consiste la réforme et qu'en disent les partenaires sociaux? Le Cese, c'est quoi? Créée en 1925 sous le nom de Conseil national économique, cette institution est la troisième assemblée de la République. Elle conseille le gouvernement et le Parlement sur les lois et les orientations des politiques publiques, mais ses avis -- entre 25 et 30 par an-- ne sont que consultatifs et restent donc peu audibles. Ses membres représentent la société civile (syndicats, entreprises, agriculteurs, artisans, associations, organisations de jeunesse)... Beaucoup de ses travaux résultent d'auto-saisines. Cette assemblée est présidée depuis décembre 2015 par l'ex-dirigeant du Medef Patrick Bernasconi. Sis au palais d'Iéna à Paris, le Cese a tout dernièrement abrité les travaux de la Convention citoyenne pour le climat. Des voix se lèvent régulièrement pour critiquer son coût, demander sa suppression ou sa fusion avec le Sénat - proposition que le général de Gaulle avait soumise au référendum en 1969, essuyant un échec. En 2019, 20% des contributeurs du site du "grand débat", organisé dans la foulée du mouvement des "gilets jaunes", ont proposé de le supprimer. Le budget, voté par le Parlement, était de 40,23 millions d'euros en 2019, stable depuis quelques années. Le Cese avait été épinglé en 2015 par la Cour des comptes sur la gestion des indemnités et le temps de travail. Que prévoit la réforme? Annoncée en 2018 par Emmanuel Macron, le projet de loi organique (12 articles qui modifient l'ordonnance du 29 décembre 1958, selon le texte dont l'AFP a obtenu copie) vise à en faire une "chambre des conventions citoyennes", selon Emmanuel Macron. Le Cese pourra désormais être saisi par pétition électronique -- et non plus seulement par écrit. Avec toujours le seuil de 500.000 personnes. Ce seuil n'a été atteint qu'une seule fois, en février 2013, par des opposants au mariage pour tous qui demandaient d'ouvrir un débat sur ce sujet. Le Cese a alors jugé cette demande irrecevable, estimant qu'il n'était pas habilité à émettre un avis sur un projet de loi examiné par le Parlement. Autre changement: 175 membres contre 233 actuellement, avec la répartition suivante: 52 personnes représentants des syndicats, 52 du patronat (entreprises, artisans, agriculteurs...); 45 des activités "relevant des domaines de la cohésion sociale et territoriale et de la vie associative" et 26 de la protection de la nature et de l'environnement. Nouvelle mission: recours, à son initiative ou à la demande du gouvernement, à la consultation du public, en procédant à des tirages au sort pour déterminer les participants. Le Cese l'a déjà testé lors d'une consultation pendant le mouvement des "gilets jaunes" et pour la Convention pour le climat. Qu'en disent les partenaires sociaux? Patrick Bernasconi a toujours salué la réforme, notamment le tirage au sort, "un aboutissement" et un "renforcement de la démocratie participative". Thierry Cadart, de la CFDT, est aussi "très satisfait" que le Cese soit le lieu de la consultation citoyenne, car il garantira "l'indépendance" et évitera "l'instrumentalisation". Le "Cese avait beaucoup besoin de se moderniser". Alain Griset, de l'U2P (artisans, commerce de proximité), se dit "réservé" sur les critères des tirages au sort et prudent quant à l'impact de la réforme sur l'attitude de l'exécutif vis-à-vis des futures préconisations du Cese. "Si on est dans la philosophie de tenir compte de ce que dit le Cese, comme Emmanuel Macron l'a fait pour la Convention citoyenne pour le climat, alors on va dans le bon sens". Jean-Michel Pottier (CPME) se félicite de l'"équilibre général" du projet, avec le maintien des missions d'évaluation et de consultation. "Ce n'est pas évident pour le grand public, mais les avis du Cese finissent pas être distillés auprès des élus et dans le processus législatif". Inquiets, Philippe Martinez et Yves Veyrier, les numéros un de la CGT et FO, ont chacun écrit à Edouard Philippe à propos de l'article 6 qui prévoit qu'en cas de consultation du Cese sur un projet de réforme économique, sociale ou environnementale, le gouvernement ne procède pas aux consultations prévues par la loi. Or le Code du travail oblige à une "concertation préalable" des corps intermédiaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Festivals, médias, livre: l'Assemblée vote des mesures de soutien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702223009.xtaoefyx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir des mesures de soutien pour le secteur culturel, notamment les festivals et le livre, ainsi que la presse, dans le cadre de l'examen du troisième budget rectifié pour 2020 face à la crise du coronavirus. Via un amendement du gouvernement au texte examiné en première lecture, les députés ont voté des ouvertures de crédit de 50 millions d'euros pour la "mission Culture". Ces fonds visent à soutenir les opérateurs et les établissements les plus fragilisés par la crise, ainsi qu'à mettre en place un fond d'urgence de 10 millions pour les festivals dont les éditions 2020 ont été annulées pour cause de Covid-19. L'amendement gouvernemental a été adopté sans débat, mais des élus, y compris dans la majorité, à l'instar d'Aurore Bergé (LREM) ont plaidé en vain pour aller plus loin notamment pour soutenir le spectacle vivant. Un autre amendement gouvernemental a été adopté, là aussi sans débat, visant à mettre en place un plan de soutien pour les entreprises des secteurs des médias et de la presse avec 70 millions de crédits supplémentaires. Le gouvernement a encore prévu un effort budgétaire de 36 millions pour les entreprises du livre, dont 25 millions devant permettre aux librairies de surmonter leurs difficultés financières imputables à la crise sanitaire. Le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a indiqué que cet amendement visait à "concrétiser le plan exceptionnel" pour le secteur présenté par ses homologues de la Culture et de l'Economie. "Il était temps" a jugé globalement Michèle Victory (PS) regrettant qu'il ait fallu attendre trois mois pour ces mesures en faveur de la culture. Elle a observé que les sommes allouées depuis le début de la crise restaient relativement faibles "au regard des milliards perdus" dans un secteur "qui était déjà fragilisé". Le ministère de la Culture avait indiqué dans la matinée jeudi avoir mobilisé plus de 5 milliards d'euros depuis le mois de mars afin de faire face à l'impact du Covid-19 sur les secteurs de la culture et des médias. Sur les 5 milliards d'euros mobilisés, 2,9 milliards l'ont été au travers des dispositifs de soutien (activité partielle, fonds de solidarité, prêts garantis par l'État, exonérations de charges...).]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 22:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée aide les transports en IDF, les chambres de commerce et la rénovation énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702215410.r2tgif1b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un acompte pour les transports en Ile-de-France, des crédits pour le dispositif de rénovation énergétique "Ma Prime Rénov", et redonné contre l'avis du gouvernement 100 millions d'euros aux chambres de commerce, dans le budget rectifié 2020. De la droite à la gauche, en passant par le groupe Agir ensemble, allié à la majorité, des députés de différents camps portaient la mesure pour les chambres de commerce, afin de revenir temporairement sur une baisse de leurs ressources, via la diminution d'une taxe affectée. Cette baisse de ressources devait accompagner la restructuration des chambres de commerce et la redéfinition de leurs missions. Contre ces amendements, le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a regretté à "titre personnel" une tentative "de détricotage d'un projet de transformation publique". Ce "marcheur" a estimé que la mesure votée n'aurait pas l'effet escompté car elle modifie "des trajectoires et des ressources" des chambres de commerce, seulement "à partir de 2022". Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a indiqué "qu'aujourd'hui" les éventuels problèmes de trésorerie des chambres de commerce "n'apparaissaient pas dans les prévisions" et qu'il n'y avait "pas urgence à intervenir". Certaines voix dans la majorité ont soutenu la mesure, comme la LREM Stella Dupont, critiquant les "suppressions d'emplois" dans les chambres de commerce et d'industrie (CCI). "Nous sommes en pleine gestion de crise, on est juste en train de demander un moratoire de quelques mois" sur la baisse des ressources, a aussi plaidé Olivier Becht (Agir Ensemble). "Il faut arrêter de penser qu'on peut faire plus avec moins", a complété Eric Coquerel (LFI), tandis que Marc Le Fur (LR) jugeait qu'il fallait "soutenir les CCI", même si "elles doivent évoluer". Les députés ont par ailleurs prévu, avec l'aval du gouvernement, d'étendre l'accompagnement financier des collectivités et de leurs autorités de transports à Ile-de-France Mobilités, via un amendement du rapporteur, déjà adopté en commission. Laurent Saint-Martin a précisé qu'un acompte de 425 millions euros était prévu dès promulgation du projet de loi, soulignant que ce n'est "pas à l'usager de payer". Des élus LR se sont émus qu'Ile-de-France Mobilités ait été "oublié" initialement, une "sacré bizzarerie" pour Eric Woerth, Gilles Carrez jugeant l'accompte de 425 millions "probablement insuffisant". Olivier Dussopt a souscrit "au montant" proposé et à la logique de l'amendement, défendant un traitement "ad hoc" pour Ile-de-France Mobilités. Jean-René Cazeneuve (LREM) a défendu un "effort tout à fait exceptionnel", jugeant que vouloir compenser l'intégralité des pertes des collectivités serait une manière de les "infantiliser". La présidente du conseil régional d'Ile-de-France, Valérie Pécresse, tire le signal d'alarme depuis plusieurs jours sur les pertes de recettes "abyssales" subies par les transports publics dans sa région en raison de la crise du coronavirus. Elle a réitéré mardi sa menace d'arrêter de payer la SNCF et la RATP le 8 juillet si l'Etat ne compensait pas les pertes subies. Selon elle, les quelque 425 millions promis par l'Etat représentent "15% des 2,6 milliards de pertes (...) que le Covid a générées pour Ile-de-France mobilités". Dans la soirée, les députés ont également débloqué 100 millions d'euros pour financer le dispositif "Ma Prime Rénov", qui est en train de remplacer pour les particuliers le crédit d'impôt à la transition énergétique (CITE). Le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a vanté un amendement "important" sur une prime "beaucoup plus efficace que le crédit d'impôt, plus sociale" et "plus écologiste", et qui "fonctionne très bien", avec quelque 47.000 dossiers déposés mi-juin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie "organisée" de l'état d'urgence sanitaire: feu vert du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702210249.t0w4dqgi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi soir le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire le 11 juillet, avec de possibles restrictions jusqu'à l'automne, assimilées par les oppositions à un prolongement en "trompe l'oeil" de ce régime d'exception. L'Assemblée s'est prononcée une dernière fois par 50 voix contre 12 et une abstention avec l'appui de LREM, du MoDem et d'Agir, mais sans les suffrages des autres groupes de droite comme de gauche. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, l'avait auparavant examiné une dernière fois dans la matinée, le rejetant d'emblée. Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, à l'exception de la Guyane et Mayotte où il sera prolongé "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement, et même très activement en Guyane où le pic de l'épidémie est prévu "mi-juillet-fin juillet". Pour le reste du pays, le texte permet pendant la même période des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements. Défendant "une ligne de crête", "seule alternative" entre une "sortie sèche" de l'état d'urgence et une prorogation, le gouvernement a martelé le besoin de "vigilance" face au risque d'une "deuxième vague meurtrière" du virus. Pour le ministre de la Santé, Olivier Véran, l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", mais "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas". S'il fallait décider un nouveau confinement, tel celui mis en place à partir du 17 mars, le gouvernement devrait de fait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. "L'objectif est de tout faire pour l'éviter", a affirmé Emmanuel Macron dans un entretien à la Presse quotidienne régionale jeudi soir, le chef de l'Etat soulignant que "nous ne sommes pas sortis de la crise sanitaire, mais de sa phase la plus aigüe" et évoquant une phase de "grande vigilance". - "Déguisé" - Les restrictions aux libertés permises par le texte, jugées trop strictes par le Sénat, ont empêché un accord avec les députés la semaine dernière. Le président de la commission des Lois de la chambre haute, Philippe Bas (LR), a redit jeudi matin avoir l'impression que le gouvernement "veut conserver les moyens de l'état d'urgence sans le dire". Le Sénat avait cherché en première lecture à être "constructif", en réduisant la portée des restrictions possibles. Mais les députés ont ensuite réintroduit la possibilité d'interdire la circulation ou d'ordonner la fermeture provisoire d'établissements dans certaines parties du territoire dans lesquelles est constatée une circulation active du virus. Le texte permet en outre d'imposer des tests pour les personnes se déplaçant en avion entre les territoires ultramarins et l'Hexagone. La rapporteure à l'Assemblée Marie Guévenoux (LREM) a à nouveau récusé jeudi un "état d'urgence qui ne dit pas son nom". Elle a plaidé le besoin de ne pas être "démuni" et de pouvoir réagir rapidement de façon "ciblée" face à des "clusters". Mais les oppositions de droite comme de gauche ont renouvelé leurs critiques contre une forme de "zone grise". Au nom de LR, Thibault Bazin a évoqué une "version édulcorée de l'état d'urgence sanitaire", l'UDI formulant aussi des réticences sur cette version "allégée". Même reproche d'une "fausse sortie" à l'autre bout de l'hémicycle avec un état d'urgence "en trompe l'oeil (PS), "déguisé" (groupe EDS) ou "dangereux" (PCF), Alexis Corbière dénonçant un projet "qui réduit les libertés" et s'inquiétant notamment d'entraves au droit à manifester alors que la rentrée sociale sera "dure". Un "procès d'intention" injustifié pour la majorité, qui a défendu un texte "équilibré" et "périssable". Guillaume Vuilletet (LREM) a reproché aux oppositions de "reprendre une politique bien à l'ancienne, d'accuser le gouvernement de tous les maux, d'aller au complot", alors que le "seul objectif est de lutter contre l'épidémie". Le projet de loi permet également la prolongation de la conservation de certaines données collectées par les systèmes d'information de santé, à des fins de surveillance épidémiologique et de recherche, sans identification des personnes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 21:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée aide les transports en IDF et les chambres de commerce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702163902.92afklyp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un acompte pour les transports en Ile-de-France, et redonné contre l'avis du gouvernement 100 millions d'euros aux chambres de commerce dans le budget 2020 face à la crise déclenchée par le coronavirus. De la droite à la gauche, en passant par le groupe Agir ensemble, allié à la majorité, des députés de différents camps portaient cette mesure pour les chambres de commerce, afin de revenir temporairement sur une baisse de leurs ressources, via la diminution d'une taxe affectée. Cette baisse de ressources devait accompagner la restructuration des chambres de commerce et la redéfinition de leurs missions. Contre ces amendements, le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a regretté à "titre personnel" une tentative "de détricotage d'un projet de transformation publique". Ce "marcheur" a estimé que la mesure votée n'aurait pas l'effet escompté car elle modifie "des trajectoires et des ressources" des chambres de commerce, seulement "à partir de 2022". Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a indiqué "qu'aujourd'hui" les éventuels problèmes de trésorerie des chambres de commerce "n'apparaissaient pas dans les prévisions" et qu'il n'y avait "pas urgence à intervenir". Certaines voix dans la majorité ont soutenu la mesure, comme la LREM Stella Dupont, critiquant les "suppressions d'emplois" dans les chambres de commerce et d'industrie (CCI). "Nous sommes en pleine gestion de crise, on est juste en train de demander un moratoire de quelques mois" sur la baisse des ressources, a aussi plaidé Olivier Becht (Agir Ensemble). "Il faut arrêter de penser qu'on peut faire plus avec moins", a complété Eric Coquerel (LFI), tandis que Marc Le Fur (LR) jugeait qu'il fallait "soutenir les CCI", même si "elles doivent évoluer". Afin d'inciter à la "philanthropie", l'Assemblée s'est par ailleurs prononcée pour étendre de six à douze mois le délai pour effectuer un don sur succession après un décès, avec abattement fiscal, une mesure que le gouvernement ne trouve "pas praticable" en l'état. Dans l'après-midi, les députés ont aussi prévu, avec l'aval du gouvernement, d'étendre l'accompagnement financier des collectivités et de leurs autorités de transports à Ile-de-France Mobilités, via un amendement du rapporteur Laurent Saint-Martin (LREM), déjà adopté en commission. Celui-ci a précisé qu'un acompte de 425 millions euros était prévu dès promulgation du projet de loi, soulignant que ce n'est "pas à l'usager de payer". Des élus LR se sont émus qu'Ile-de-France Mobilités ait été "oublié" initialement, une "sacré bizzarerie" pour Eric Woerth, Gilles Carrez jugeant l'accompte de 425 millions "probablement insuffisant". Olivier Dussopt a souscrit "au montant" proposé et à la logique de l'amendement, défendant un traitement "ad hoc" pour Ile-de-France Mobilités. Jean-René Cazeneuve (LREM) a défendu un "effort tout à fait exceptionnel", jugeant que vouloir compenser l'intégralité des pertes des collectivités serait une manière de les "infantiliser". La présidente du conseil régional d'Ile-de-France, Valérie Pécresse, tire le signal d'alarme depuis plusieurs jours sur les pertes de recettes "abyssales" subies par les transports publics dans sa région en raison de la crise du coronavirus. Elle a réitéré mardi sa menace d'arrêter de payer la SNCF et la RATP le 8 juillet si l'Etat ne compensait pas les pertes subies. Selon elle, les quelque 425 millions promis par l'Etat représentent "15% des 2,6 milliards de pertes (...) que le Covid a générées pour Ile-de-France mobilités".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FACTCHECK - Non, un décret n'instaure pas un nouveau droit permettant aux particuliers de vendre leur animal à un labo</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702113451.96gvue70.html</link>
   <description><![CDATA[Des publications sur les réseaux sociaux et des articles de presse ont affirmé qu'un décret, publié pendant le confinement, permettait aux particuliers de vendre leur animal aux laboratoires. Ce n'est pas ce que dit ce décret, bien que certaines dispositions inquiètent associations et professionnels du droit. "Un décret est passé le 17 mars en toute discrétion. Il permet aux particuliers de vendre leur animal à des fins d'expérimentations scientifiques", affirment des publications sur Facebook, se basant notamment sur un communiqué de la fondation 30 Millions d'amis. "Jusqu'à présent, les animaux utilisés dans des procédures expérimentales devaient +avoir été élevés à cette fin et provenir d'éleveurs ou de fournisseurs agréés+. Des dérogations n'étant possibles que +lorsque la production des éleveurs agréés est insuffisante ou ne convient pas aux besoins spécifiques du projet+, une condition désormais supprimée", dénonce, entre autres, le communiqué. Cependant, la loi prévoit toujours que "les animaux utilisés ou destinés à être utilisés dans des procédures expérimentales" doivent "avoir été élevés à cette fin et provenir d'éleveurs ou de fournisseurs agréés". Le décret paru le 17 mars modifie bien les conditions de dérogations: elles pouvaient être accordées par le ministère "sur la base d'éléments scientifiques lorsque la production des éleveurs agréés est insuffisante ou ne convient pas aux besoins spécifiques du projet", l'argument scientifique est désormais le seul à être retenu. Toutefois le décret n'accorde en aucun cas un blanc-seing aux particuliers pour vendre leurs animaux. "Il y a sans doute eu un emballement", estime Loïc Dombreval, député LREM et ancien vétérinaire. "Il demeure absolument illégal et impossible de s'approvisionner chez un particulier", assure l'élu qui avait interpellé par écrit la ministre de la Recherche Frédérique Vidal à propos du décret. La ministre a de son côté dénoncé une "fausse information" le 30 juin à l'Assemblée. Différences d'interprétations Pourquoi, dès lors, avoir supprimé deux conditions de dérogation ? Contacté par l'AFP, le ministère explique que c'est pour se conformer à une "demande de la Commission européenne" qui jugeait que cette formulation était "susceptible de faciliter l'attribution des dérogations". "Je ne dis pas que vous pouvez simplement aller avec votre chien en laisse dans un laboratoire", reconnaît auprès de l'AFP Reha Hutin, présidente de la Fondation 30 Millions d'Amis, qui a publié un second communiqué prenant "acte" des réponses du ministère. Toutefois "la formulation du décret est floue et peut prêter à différentes interprétations", souligne-t-elle, appelant à un "débat national" sur l'expérimentation animale. C'est finalement le coeur du problème : est-ce que l'on considère que le décret facilite ou complique la délivrance de dérogation à des organismes d'élevage non agréés ? Selon Marie-Bénédicte Desvallon, avocate et responsable de la Commission Ouverte Droit Animaux, créé sous l'égide du Barreau de Paris, ce décret ne devrait finalement "rien changer" en ce qui concerne ces dérogations. "Le seul argument scientifique suffisait de toute façon déjà à déroger aux règles et l'argument de la +production qui ne convient pas à l'expérimentation+ (supprimé par le décret, NDLR), rentre déjà de fait dans celui de +l'argumentation scientifique+", estime Me Desvallon. L'avocate pointe toutefois une autre partie du décret, qui définit une procédure expérimentale comme l'utilisation d'un animal "y compris lorsque les résultats sont connus". Un point qui pourrait selon elle être incompatible avec le principe, introduit dans la loi, de réduction du nombre d'animaux utilisés pour les expériences. Selon les chiffres du ministère, en 2018 on dénombrait 1.910.519 utilisations d'animaux dans le cadre d'expériences scientifiques dans les laboratoires français, une "légère diminution" par rapport à 2017 (1.914.174 utilisations d'animaux), dont 62% de souris, et 84,5% provenant d'un élevage agréé et nés dans l'UE. En 2019, un rapport parlementaire estimait qu'"en France, on utilise environ 2,2 millions d'animaux par an à des fins scientifiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 11:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée veut redonner 100 millions d'euros aux chambres de commerce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702102751.wlclmvdg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi pour redonner 100 millions d'euros aux chambres de commerce dans le budget 2020 face à la crise déclenchée par le coronavirus, contre l'avis du gouvernement et malgré des divisions au sein de la majorité. De la droite à la gauche, en passant par le groupe Agir ensemble, allié à la majorité, des députés de différents camps portaient cette mesure visant à revenir temporairement sur une baisse des ressources des chambres de commerce, via la diminution d'une taxe affectée. Cette baisse de ressources devait accompagner la restructuration des chambres de commerce et la redéfinition de leurs missions. Contre ces amendements, le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a regretté à "titre personnel" une tentative "de détricotage d'un projet de transformation publique". Ce "marcheur" a estimé que la mesure votée n'aurait pas l'effet escompté car elle modifie "des trajectoires et des ressources" des chambres de commerce, seulement "à partir de 2022". Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a indiqué "qu'aujourd'hui" les éventuels problèmes de trésorerie des chambres de commerce "n'apparaissaient pas dans les prévisions" et qu'il n'y avait "pas urgence à intervenir". Certaines voix dans la majorité ont soutenu la mesure, comme la LREM Stella Dupont, critiquant les "suppressions d'emplois" dans les chambres de commerce et d'industrie (CCI). "Nous sommes en pleine gestion de crise, on est juste en train de demander un moratoire de quelques mois" sur la baisse des ressources, a aussi plaidé Olivier Becht (Agir Ensemble). "Il faut arrêter de penser qu'on peut faire plus avec moins", a complété Eric Coquerel (LFI), tandis que Marc Le Fur (LR) jugeait qu'il fallait "soutenir les CCI", même si "elles doivent évoluer". Afin d'inciter à la "philanthropie", l'Assemblée s'est par ailleurs prononcée pour étendre de six à douze mois le délai pour effectuer un don sur succession après un décès, avec abattement fiscal, une mesure que le gouvernement ne trouve "pas praticable" en l'état. Votées en première lecture lors de l'examen du troisième projet de loi de finances rectificative, ces mesures doivent encore être examinées par le Sénat, avant une probable nouvelle lecture à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 10:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie "organisée" de l'état d'urgence sanitaire: feu vert en vue du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702100602.fml5bye7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit adopter définitivement jeudi le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire le 11 juillet, avec de possibles restrictions jusqu'à l'automne, assimilées par les oppositions à un prolongement en "trompe l'oeil" de ce régime d'exception. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a dans la matinée rejeté le texte d'emblée, avant un ultime vote dans la soirée de l'Assemblée nationale qui a le dernier mot. Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, à l'exception de la Guyane et Mayotte où il sera prolongé "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement, et même très activement en Guyane où le pic de l'épidémie est prévu "mi-juillet-fin juillet". Pour le reste du pays, le texte permet pendant la même période des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements. Défendant "une ligne de crête", "seule alternative" entre une "sortie sèche" de l'état d'urgence et une prorogation, le gouvernement a martelé le besoin de "vigilance" face au risque d'une "deuxième vague meurtrière" du virus. Pour le ministre de la Santé, Olivier Véran, l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", mais "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas". S'il fallait décider un nouveau confinement, tel celui mis en place à partir du 17 mars, le gouvernement devrait de fait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. - "infantilisation" - Les restrictions aux libertés, jugées trop strictes par le Sénat, ont empêché un accord avec les députés la semaine dernière. Le président de la commission des Lois de la chambre haute, Philippe Bas (LR), a redit jeudi matin avoir l'impression que le gouvernement "veut conserver les moyens de l'état d'urgence sans le dire". Et de plaider: "Nos concitoyens ont plus besoin de vérité, de responsabilité que de risquer une forme d'infantilisation". Les sénateurs ont dénoncé une "situation hybride injustifiée" jusqu'à l'automne (PS), une "banalisation de l'exception" (RDSE à majorité radicale) et encore "une certaine obstination du gouvernement" (CRCE à majorité communiste). Le Sénat avait cherché en première lecture à être "constructif", en réduisant la portée des restrictions possibles. Mais les députés ont ensuite réintroduit la possibilité d'interdire la circulation ou d'ordonner la fermeture provisoire d'établissements dans certaines parties du territoire dans lesquelles est constatée une circulation active du virus. Le texte permet en outre d'imposer des tests pour les personnes se déplaçant en avion entre les territoires ultramarins et l'Hexagone. La rapporteure Marie Guévenoux (LREM) a plaidé mardi en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale qu'il ne fallait pas être "démuni", et pouvoir réagir rapidement de façon "ciblée" face à des "clusters". Mais les oppositions de droite comme de gauche ont renouvelé leurs critiques d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom" au-delà du 10 juillet, une forme de "zone grise". "Il faut savoir dire stop", a plaidé Philippe Gosselin (LR) fustigeant un projet de loi "Canada Dry", qui "prétend mettre fin à l'état d'urgence" mais en réalité en organise "une vraie fausse sortie", l'UDI formulant aussi des réticences. Craignant des restrictions au droit de manifester, l'insoumis Eric Coquerel a accusé la majorité d'"utiliser cette loi pour maintenir nos libertés en quarantaine". Un "procès d'intention" injustifié pour la majorité, qui a défendu un texte "équilibré" et "périssable". "On peut convoquer le virus (...) et le sommer de dire si oui ou non il est encore là, mais je ne suis pas sûr qu'il vienne nous voir", a observé Guillaume Vuilletet (LREM), défendant ce dispositif transitoire face à une "réalité qui évolue". Le projet de loi permet également la prolongation de la conservation de certaines données collectées par les systèmes d'information de santé. Elle sera restreinte à la seule finalité de surveillance épidémiologique et de recherche, sans identification des personnes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 10:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raoult devant les députés: Conseil scientifique et HAS dénoncent des propos "infamants" et de la "calomnie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702083851.spqp5u72.html</link>
   <description><![CDATA[Des propos tenus par Didier Raoult devant la commission d'enquête sur le Covid-19 sont "infamants" et relèvent de la "calomnie", ont accusé le Conseil scientifique qui éclaire le gouvernement et la Haute autorité de santé (HAS) dans des courriers à l'Assemblée nationale obtenus jeudi par l'AFP. Dans un autre courrier officiel consulté mercredi par l'AFP, l'AP-HP (Assistance publique - Hôpitaux de Paris) avait de son côté jugé que des déclarations du professeur Raoult "semblent s'apparenter à un faux témoignage".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron répond à la presse régionale et reçoit les présidents des 3 assemblées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702073154.4abn9md7.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron accorde jeudi, avant un remaniement annoncé comme imminent, une interview aux quotidiens régionaux à paraître vendredi, et reçoit à 17h30 les présidents des trois assemblées (Sénat, Assemblée nationale, Cese) qui lui remettront leurs recommandations, a annoncé l'Elysée. Ce seront les deux dernières étapes avant le remaniement prévu dans les jours qui viennent. "Cet entretien intervient à l'issue du cycle de consultations que le président de la République a souhaité conduire depuis plusieurs semaines et qui s'achève aujourd'hui avec la réception des présidents des trois assemblées à l'Elysee", a souligné la présidence. Il avait demandé début juin à Richard Ferrand, Gérard Larcher et Patrick Bernasconi de "mener des consultations les plus larges pour déterminer et préciser les priorités essentielles qui dans ce moment font consensus ou qui émergent au premier rang des préoccupations" des Français. Ils avaient un mois pour lui remettre leur rapport. Emmanuel Macron a consulté tous azimuts pour décider de la ligne politique qu'il veut suivre pour la fin de son quinquennat ainsi que l'équipe gouvernementale remaniée qui devra la mener, avec un remaniement prévu d'ici mercredi, selon son entourage. Il doit notamment décider de garder ou non son Premier ministre Edouard Philippe, après avoir promis une politique plus sociale et plus écologique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 07:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
