<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 22:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les élus qui voulaient rencontrer Barghouti renonçent à leur voyage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117214455.dr906e9x.html</link>
   <description><![CDATA[Les élus, dont le secrétaire national du PCF Pierre Laurent et quatre députés La France insoumise, qui désiraient rencontrer le dirigeant palestinien emprisonné Marwan Barghouti, ont décidé de renoncer à leur voyage prévu samedi après le refus d'Israël de les laisser entrer, ont-ils annoncé vendredi soir. Suite à une rencontre avec le Quai d'Orsay, "nous avons décidé de reporter à une date ultérieure notre délégation. En effet, la montée des pressions par le gouvernement israélien sur nos partenaires israéliens et palestiniens, sa stratégie de la tension, ne permet pas d'assurer la sécurité de la délégation", annoncent les membres du "réseau Barghouthi" dans un communiqué. "L'attitude du gouvernement israélien marque un durcissement liberticide important, un mépris de la République française et de ses élu-e-s. Pour la première fois, le gouvernement israélien a publié une liste d'élu-e-s et parlementaires français-e-s interdit-e-s d'entrée de territoire", dénoncent-ils. Ces élus devaient se rendre en Israël et dans les Territoires palestiniens du 18 au 23 novembre pour "alerter sur la situation des près de 6.000 prisonniers politiques palestiniens". La délégation disait vouloir rencontrer Marwan Barghouthi, haut cadre du Fatah emprisonné depuis plus de quinze ans par Israël. Elle cherchait aussi à voir l'avocat franco-palestinien Salah Hamouri, en détention administrative en Israël depuis le 23 août. Le réseau Barghouthi, qui tiendra une conférence de presse samedi après-midi près de l'ambassade d'Israël, condamne "cette décision de l'extrême droite israélienne au pouvoir. Cette attitude a cependant permis de médiatiser la cause que nous défendons pour la libération de tous les prisonniers politiques palestiniens, notamment Marwan Barghouthi et notre compatriote Salah Hamouri". "Nous allons refaire des démarches pour demander au gouvernement français d'appuyer une nouvelle demande d'autorisation pour rencontrer Marwan Barghouthi et Salah Hamouri dans leur prison. Comme partout dans le monde, le gouvernement français doit être plus ferme sur son exigence de liberté de circulation de citoyen-ne-s français-e-s en Israël et de liberté des parlementaires de mener leur mission d'information", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 22:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron va recevoir les responsables des partis sur l'Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117200509.3l3lexec.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron va recevoir lundi et mardi les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, ainsi que les responsables des partis pour les consulter sur les élections européennes de 2019, a annoncé vendredi l'Elysée. Ces responsables seront reçus à tour de rôle à l'Elysée où le président "souhaite les consulter sur l'organisation du scrutin des prochaines élections européennes", a indiqué l'Elysée dans un communiqué. Les entretiens porteront aussi "sur la tenue des conventions démocratiques lancées l'année prochaine dans toute l'Europe afin d'associer les citoyens européens à la refondation de l'Union européenne". Ces conventions sont l'une des idées phares de M. Macron pour "libérer la parole sur l'Europe" dans le cadre de son ambition de redonner une nouvelle vigueur à l'UE. Il a évoqué ces débats citoyens, qui pourraient être lancés au début 2018 dans les pays volontaires, dans ses discours sur l'Europe prononcés à Athènes puis à l'université de la Sorbonne. Leurs contours restent encore flous mais l'initiative a été accueillie positivement en Allemagne, Italie ou Bulgarie, selon l'Elysée. M. Macron a également évoqué la possibilité de changer le mode de scrutin des élections européennes de 2019, en introduisant des listes transnationales grâce à l'utilisation du quota des députés britanniques partants. Le débat est également lancé sur un retour à une circonscription nationale alors que, depuis les élections européennes de 2004, la France est divisée en huit circonscriptions (Est, Ouest, Ile-de-France...) "De notre point de vue il faut une liste nationale", a déclaré vendredi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde sur France 2, estimant qu'un scrutin par régions "escamote" le débat européen, "central" selon lui. La politique européenne de M. Macron séduit certains ténors de la droite, comme Alain Juppé, qui a évoqué la possibilité de créer un "grand mouvement central" avec le chef de l'Etat à ces élections. Mais Laurent Wauquiez, favori pour être le prochain président des Républicains, a qualifié d'"erreur" une telle idée. "Nous ne partageons pas la même vision de l'Europe qu'Emmanuel Macron", a-t-il dit en début de semaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La niche fiscale Madelin de soutien aux PME renforcée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117185959.5h2np95q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé vendredi, lors de l'examen du projet de budget 2018, la niche fiscale "Madelin" de soutien aux PME, en augmentant la réduction d'impôt sur le revenu pour les contribuables qui y investissent, mais en limitant son plafond et sa durée. Destinée à compenser la fin de la niche fiscale ISF-PME (qui permettait aux contribuables soumis à l'ISF de déduire une partie de leur impôt en investissant dans les PME) qui disparait avec la suppression de l'impôt sur la fortune (ISF), la réduction Madelin (qui porte sur l'impôt sur le revenu) est portée de 18 à 25%, à la suite d'un amendement du gouvernement (les députés étaient allés à 30% en commission). Mais elle restera soumise au plafond général des niches fiscales de 10.000 euros et n'a été adoptée que pour un an. Avec la réforme de l'ISF et la "flat tax" notamment, "nous avons pris des mesures pour que l'épargne française aille vers les fonds propres des entreprises. Mais changer la culture d'épargne des Français ne se fera pas en un jour", a argumenté la chef de file des commissaires LREM Amélie de Montchalin qui a défendu "une mesure de tuilage". Mais pour la droite, qui aurait souhaité un déplafonnement de la niche, "c'est fortement décevant", a jugé la LR Véronique Louwagie. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a jugé que la majorité "manquait d'ambition pour la compétitivité des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 19:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesure budgétaire favorable à Lyon: une "déclaration de guerre" de Collomb, selon la Région</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117184102.iy98v7d2.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes a dénoncé vendredi "une déclaration de guerre" du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, auquel il prête l'initiative d'un amendement au budget 2018 en faveur de la métropole de Lyon, adopté jeudi soir par l'Assemblée nationale. "L'ancien maire de Lyon a souhaité, en catimini, faire voter un amendement qui déroge à la loi NoTre à laquelle sont soumises toutes les collectivités, au profit de la seule Métropole de Lyon", a-t-il déploré vendredi soir dans un communiqué, évoquant une "mesure brutale" qui "engagerait une baisse significative des ressources de la Région". Gérard Collomb, qui présidait la Métropole lyonnaise avant d'entrer au gouvernement, "use de sa fonction à des fins partisanes au détriment d'une très large partie des territoires d'Auvergne-Rhône-Alpes", ajoute l'exécutif régional en dénonçant une "République bananière où tout lui (à M. Collomb, NDLR) est permis". Cet amendement, cosigné par six députés LREM dont Thomas Rudigoz, Yves Blein ou Bruno Bonnell, élus dans le territoire de la métropole, vise à "allouer des ressources dynamiques supplémentaires" à la métropole de Lyon, en modifiant la quote-part de la cotisation sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE) dévolue à la métropole. Selon M. Rudigoz, l'objectif est de "corriger une anomalie fiscale" liée au "transfert de la compétence transport des départements vers les régions", prévu par la loi NoTre et accompagné du "basculement de 25 points de la CVAE perçue par les départements au profit des régions. La métropole de Lyon, créée au 1er janvier 2015, a récupéré les compétences du département du Rhône sur son territoire. Pour la Région, "le manque à gagner sera de 45 millions d'euros jusqu'en 2027. Et deux millions pour l'année 2017", a estimé vendredi soir Étienne Blanc, premier vice-président à la Région Auvergne-Rhône-Alpes, lors d'un point-presse. "Le ministre de l'Intérieur doit assurer l'égalité entre les différentes collectivités (...) Évidemment, on ne laissera pas passer", a t-il ajouté en annonçant une saisine prochaine du Conseil constitutionnel. L'amendement adopté jeudi soir en dépit de nombreuses critiques, par 35 voix contre 26, doit faire l'objet d'un nouveau vote à l'issue du débat budgétaire en cours.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement : l'Assemblée aménage la fin du dispositif Pinel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117180102.vrshldk6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont aménagé vendredi la fin de l'avantage fiscal "Pinel" consenti aux particuliers achetant un logement pour le louer, dans certaines zones peu tendues ("B2 et C"), souvent des villes moyennes. Le projet de budget 2018 prévoit de proroger pour quatre années, soit jusqu'au 31 décembre 2021, le dispositif Pinel mais, "compte tenu de son coût croissant pour les finances publiques, de le recentrer sur les zones géographiques où la tension entre l'offre et la demande de logements est la plus forte". La prolongation de ce dispositif coûtera 59 millions d'euros en 2019, 159 millions d'euros en 2020, 360 millions en 2021 et 566 millions d'euros en 2022. Les zone B2 et C comprennent 920 communes qui bénéficiaient du Pinel, souvent des villes moyennes (Carcassonne, Béziers, Gap, Angers, Le Mans, Troyes, La Roche-sur-Yon...) mais aussi deux métropoles (Brest et Saint-Étienne). Plusieurs députés dont les circonscriptions sont dans ces villes, telle Emmanuelle Ménard (pour Béziers), élue avec le soutien du FN, ou Didier Le Gac (LREM, pour Brest), ont contesté l'exclusion de ces zones du dispositif. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'État Benjamin Griveaux, a répondu que le zonage et ses critères serait revu en 2018 dans le cadre de la stratégie logement. Mais "afin de préserver la sécurité juridique des opérations immobilières engagées en zone B2 ou C, tant pour les promoteurs que pour les investisseurs", le gouvernement, après deux heures de débat sur différentes dates "pour éviter des effets d'aubaine", a fait voter un amendement maintenant le bénéfice du dispositif pour ces zones B2 ou C dès lors que les demandes de permis de construire ont été déposées au plus tard le 31 décembre 2017 et à la condition que ces logements soient acquis au plus tard le 31 décembre 2018. Les communistes et Insoumis se sont, eux, opposés à la prolongation du dispositif Pinel, "qui coûte particulièrement cher", selon le député PCF de l'Allier Jean-Paul Dufrègne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PCF votera samedi sur la date de son congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117170650.2ws8toqc.html</link>
   <description><![CDATA[Le PCF doit fixer samedi, lors d'une assemblée nationale où sont attendus 900 "animateurs de section", la date de son "congrès extraordinaire" de 2018 et débattre des grands chantiers à mettre en oeuvre avant ce rendez-vous. Alors que le parti prépare sa "révolution", les cadres hésitent toujours entre les mois de juin et novembre pour la tenue du congrès. Le secrétaire national Pierre Laurent "plaidera pour novembre", afin de "prendre un temps approfondi et collectif" de réflexion, a-t-il expliqué vendredi lors d'un point presse. La réunion de samedi permettra de "dessiner l'agenda et l'ampleur des questions à traiter" et fait suite à une "intense consultation" des militants par voie de questionnaire adressé à 120.000 adhérents. "13.500 questionnaires ont été dépouillés", a précisé Pierre Laurent, espérant en recevoir encore "quelques milliers". Cette phase de consultation "va se poursuivre", a-t-il précisé. L'un des "grands chantiers" est la "transformation du parti", "largement plébiscitée" par les adhérents ayant répondu au questionnaire, a-t-il dit. Les communistes souhaitent notamment aller vers "un mode de travail plus horizontal, plus décentralisé", avec l'aide notamment des outils numériques. Ils veulent aussi "repenser le rapport du parti aux classes populaires" et au travail. La nécessité d'un "changement profond de l'image et de la communication" est elle plébiscitée à 90%, a-t-il précisé. Mais "la très grande majorité (...) ne veut pas d'un changement de nom qui abandonnerait l'idée communiste", a souligné Pierre Laurent. Le PCF "reprendra le débat sur la transformation de la société" a-t-il poursuivi, évoquant "la hausse des inégalités, les évolutions du travail, la précarisation". Le parti abordera également "la stratégie de rassemblement", Pierre Laurent estimant que "la coopération politique est nécessaire" avec "toutes les forces de gauche". Enfin, le parti lancera un "appel fort à l'amplification des mobilisations contre la politique d'Emmanuel Macron" et préparera ses "Etats généraux du progrès social", prévus le 3 février. Le secrétaire national n'a pas exclu de se présenter à sa propre succession lors du Congrès de 2018, assurant qu'il serait "disponible".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouragans: le président de l'Assemblée Rugy aux Antilles la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117162201.9zol7uhc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), va se rendre aux Antilles du jeudi 23 au samedi 25 novembre, après le passage des ouragans Irma et Maria, a annoncé la présidence de l'Assemblée. "A la suite des événements climatiques majeurs qu'ont subis nos compatriotes des Antilles cette année, le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, effectuera un déplacement à Saint-Martin, à Saint-Barthélemy et en Guadeloupe, du jeudi 23 au samedi 25 novembre inclus", selon un communiqué. François de Rugy, qui devait initialement se rendre en septembre aux Antilles après le passage d'Irma, avait reporté son déplacement après le passage de l'ouragan Maria "pour ne pas entraver la mobilisation renforcée des moyens disponibles sur place pour la protection des populations". L'Assemblée a créé cette semaine une mission d'information sur "la gestion des événements climatiques majeurs dans les zones littorales de l'Hexagone et des Outre-mer". Proposée par M. Rugy, cette mission, qui n'a pas encore commencé ses travaux, sera composée de 29 membres, 16 LREM, 5 LR, 2 MoDem, 2 Constructifs, 2 Nouvelle Gauche, 1 France insoumise, 1 communiste. Après une polémique sur la gestion par le gouvernement de l'ouragan Irma et le souhait de députés de tous bords d'une commission d'enquête, Emmanuel Macron s'était déclaré "favorable" le 12 septembre à une commission d'enquête parlementaire pour juger l'action du gouvernement, "mais au bon moment". Les travaux des missions d'information comprennent des auditions et éventuellement des déplacements en France et à l'étranger. Les rapports peuvent donner lieu à un débat sans vote en séance ou se conclure par le dépôt d'une proposition de loi, d'un projet de loi, ou la présentation d'un décret.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la prorogation d'une aide à la presse jusqu'en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117134530.fqdx02z4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi la prorogation jusqu'en 2020 d'une aide à la presse papier et en ligne, dans le cadre du projet de budget 2018. Les députés ont adopté un amendement de Marie-Ange Magne (LREM) permettant de prolonger un dispositif existant depuis 1996, autorisant une provision déductible du résultat imposable pour financer développements et acquisitions. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a donné un avis favorable à cette mesure dont le coût est inférieur à un million d'euros. "Les services en ligne à caractère pornographique, pervers ou incitant à la violence sont exclus du bénéfice" de ces dispositions, stipule l'amendement adopté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission du secret-défense: Tourret, nommé par Rugy, finalement remplacé pour respecter la parité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117132413.n7r54o9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Alain Tourret, nommé fin septembre par François de Rugy pour siéger à la commission du secret-défense, a démissionné et sera remplacé par Marie Guévenoux (LREM) pour respecter l'obligation de parité, selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée publié vendredi. La Commission du secret de la défense nationale (CSDN), autorité administrative indépendante créée en 1998, est obligatoirement consultée lorsqu'une juridiction française fait une demande de déclassification de documents. Elle comprend cinq membres: un président, un vice-président et un membre (nommés pour six ans par le président de la République sur une liste de six membres du Conseil d'Etat, de la Cour de cassation ou de la Cour des comptes comprenant 50% de femmes), plus un député et un sénateur, désignés par le président de chaque assemblée (pour un mandat suivant le sort de leur assemblée). Pour permettre la parité, un parlementaire homme ne peut être remplacé que par une femme. Or le précédent titulaire était le député socialiste Jean Glavany. Le député du Calvados Alain Tourret (LREM, issu du PRG), membre de la commission des Lois et avocat de profession, en avait été nommé membre le 29 septembre par le président de l'Assemblée. Depuis, des voix se sont élevées pour critiquer ce choix ne respectant pas les règles de parité et pouvant fragiliser par cette irrégularité les décisions de fond de la commission. La présidence avait demandé "un point juridique aux services de l'Assemblée", et assuré mercredi à l'AFP que "s'il apparaît qu'il y a eu un trou dans la raquette pour cette nomination, nous veillerons à ce que ce soit corrigé". Alain Tourret a donc "indiqué au président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, qu'il lui transmettait sa démission", selon le communiqué de vendredi. "Il apparaissait en effet que la nomination de M. Tourret avait été réalisée en méconnaissance d'une disposition nouvelle, qui n'existait pas lors des précédentes législatures pour cette commission, et qui impose désormais une alternance femmes-hommes d'une législature à l'autre", a souligné la présidence. François de Rugy "prend acte de cette démission et remercie Alain Tourret pour l'esprit de responsabilité dont il fait preuve", a-t-elle affirmé. Après concertation avec Richard Ferrand, président du groupe La République en marche, le présidence nommera "prochainement Marie Guévenoux comme membre titulaire" de la CSDN, poursuit le communiqué. Face aux critiques plus larges sur la parité, François de Rugy a tenu à défendre "une méthode basée sur la transparence et la concertation en prenant en compte les souhaits exprimés par chaque groupe et en tenant compte du poids politique de chacun d'eux" pour ces nominations au titre des organismes extraparlementaires. A cette date, 302 députés ont été nommés dans de tels organismes, dont 130 femmes (43%) et 172 hommes (57%). "Conformément aux engagements pris par François de Rugy lors de son élection à la présidence de l'Assemblée, un effort particulier est fait pour tendre vers davantage de parité entre les femmes et les hommes par comparaison avec celle observée dans l'hémicycle (39% contre 61%)", affirme la présidence. "Ces données témoignent d'une amélioration sensible par rapport à la précédente législature: au 1er mars 2017, 30% des députés nommés dans les organismes extraparlementaires étaient des femmes, 70% des hommes", plaide-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée donne une liberté aux communes pour favoriser le commerce de centre ville</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117122844.ixw7c0ak.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi une liberté aux communes en matière de taxe foncière pour favoriser le commerce de centre ville, contre l'avis du gouvernement. Les députés ont adopté un amendement MoDem au projet de budget 2018 permettant à chaque collectivité de décider d'un abattement sur la taxe foncière pouvant aller jusqu'à 15% pour les commerces de détail de moins de 400 m2. Les collectivités pourront aussi davantage moduler le coefficient de la taxe sur les surfaces commerciales. Le chef de file de ces députés centristes, Marc Fesneau, a justifié la mesure par le besoin de "rééquilibrer" la réforme récente des valeurs locatives pour les locaux professionnels, qui pénalise selon lui davantage ces commerces que les grandes surfaces. Une partie des LREM, les communistes, les socialistes et les élus LR ont soutenu une "mesure de bon sens" qui "colle à la réalité locale". Mais Benjamin Griveaux, secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Economie, a donné un avis défavorable, jugeant que "c'est un mauvais combat" car "les principaux concurrents" des petits commerces et également des grandes surfaces sont les acteurs du e-commerce. Il s'est aussi dit "sceptique" quant à l'idée d'une fiscalité par rapport à la surface et non par rapport à la valeur créée. "Le jour où vous aurez réglé la fiscalité du numérique n'est pas encore venu", a lancé le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR). Malgré un avis favorable du rapporteur à l'amendement, la cheffe de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin, s'est prononcée contre, se disant "sensible" à l'idée de "ne pas mettre de concurrence entre les structures qui créent de l'emploi". L'amendement a finalement été adopté par 33 voix contre 16. Les députés LREM se sont partagés entre 14 pour et 16 contre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement social: l'Assemblée prolonge une exonération pour certaines constructions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117120013.rit3hwdc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi une prolongation d'exonération de taxe foncière pour la construction de certains logements sociaux jusqu'en 2022, malgré des inquiétudes sur l'impact pour les collectivités, en plein débat sur leurs finances. Les députés ont adopté par 37 voix contre 14 un amendement du gouvernement au projet de budget 2018 (articles "non rattachés") qui prolonge jusqu'au 31 décembre 2022 "un allongement de l'exonération de taxe foncière sur les propriétés bâties (TFPB)". Cette disposition, dont bénéficient les nouveaux logements sociaux depuis 2004, selon le gouvernement, devait prendre fin au 31 décembre 2018. Le secrétaire d'Etat Benjamin Griveaux l'a défendue en arguant notamment qu'il s'agissait de "soutenir la production de logements sociaux à long terme". Mais François Pupponi (Nouvelle Gauche, Val-d'Oise) s'est dit "extrêmement étonné" de cet amendement, alors que les exonérations de taxe foncière sur les propriétés bâties "impactent lourdement les finances des collectivités locales". "Le président de la République ne peut pas annoncer lundi à Clichy et mardi à Tourcoing la volonté de s'occuper des quartiers défavorisés et (faire) voter systématiquement dans l'hémicycle des articles qui vont dans le sens contraire", a lancé ce conseiller municipal de Sarcelles. Le président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR, Oise) a pour sa part critiqué "des trous importants dans la raquette" avec cet amendement. Marc Le Fur (LR) a eu le sentiment que le gouvernement essayait de se rattraper sur le logement social, mais "le problème" est d'y parvenir en faisant payer les collectivités, "procédé un peu cavalier" selon lui. "On ne sait pas qui paie, on ne sait pas si c'est obligatoire", a lancé de son côté la socialiste Valérie Rabault, ex-rapporteure générale du Budget, y voyant une "malhonnêteté intellectuelle" et appelant, comme d'autres élus, le gouvernement à retravailler la disposition pour la suite des débats budgétaires. La cheffe de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin, a défendu la mesure en plaidant notamment que certains projets "sont aujourd'hui à l'arrêt". Après plusieurs suspensions de séance, les députés ont précisé, à l'initiative de M. Pupponi, que les projets réalisés dans le cadre des nouveaux programmes nationaux de rénovation urbaine (NPNRU) seraient exclus de la prolongation d'exonération. Benjamin Griveaux a précisé qu'un "examen et un travail" complémentaires sur la mesure auraient lieu dans le cadre de la deuxième lecture du projet de loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une hausse de la contribution transport des entreprises dans le 93 et le 94</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117103844.wjq15jwe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une hausse, sur trois ans, de la contribution transport versée par les entreprises de plus de 11 salariés en Seine-Saint-Denis et dans le Val-de-Marne, pour traduire un accord de 2016 entre l'Etat et la région destiné à financer le passe Navigo. Les deux départements concernés rejettent une mesure qu'ils jugent "inégalitaire". "Pour rééquilibrer l'emploi en Ile-de-France, il faudrait faire plus contribuer les entreprises de La Défense et des Champs-Elysées", ont-ils plaidé cette semaine. L'amendement au projet de budget 2018 de l'Etat qui a été adopté était porté par la députée LREM Amélie de Montchalin, ex-collaboratrice de la présidente de l'Ile-de-France Valérie Pécresse (LR). Il s'agit d'un "amendement de sincérité" pour "inscrire dans la loi ce qui a été acté" en 2016, a défendu cette élue de l'Essonne. L'accord prévoyait une hausse mensuelle de 3 euros du passe Navigo pour les usagers, une augmentation de la TICPE (taxe sur les carburants), et une hausse du versement transport, davantage harmonisé par le haut sur la Petite Couronne. L'harmonisation progressive des taux jusqu'en 2021 passera ainsi par une première hausse de 0,21 point en 2018 en Seine-Saint-Denis et dans le Val-de-Marne, pour un montant de l'ordre de 60 millions d'euros. Après s'être prononcé pour une hausse limitée à 2018, Benjamin Griveaux, secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Economie, s'est rallié dans l'hémicycle à une programmation de la hausse jusqu'en 2021. "Vous ne ferez toujours qu'augmenter les concentrations d'entreprises sur Paris et les Hauts-de-Seine", a critiqué l'Insoumis Eric Coquerel (Seine-Saint-Denis). Pour les départements de Seine-Saint-Denis, dirigé par Stéphane Troussel (PS), et du Val-de-Marne, par Christian Favier (communiste), "si un rattrapage a été engagé en termes de transports sur nos territoires, celui-ci est loin d'être mis en oeuvre. Il faudra attendre encore a minima 10 ans avant la mise en service de la totalité du réseau du Grand Paris Express. Il serait injuste de taxer des entreprises pour un service dont elles ne peuvent pas encore bénéficier".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 11:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner au gouvernement? "Quelle que soit la solution, ce sera la bonne" (Ferrand à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117083934.4ku4mpqn.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, président du groupe La République en marche (LREM) à l'Assemblée nationale, fait "une confiance absolue" à l'exécutif pour trouver "la meilleure solution possible" quant au maintien ou non au gouvernement de Christophe Castaner, qui va être élu samedi délégué général du parti majoritaire. "Je fais une confiance absolue à Christophe Castaner, au président de la République et au Premier ministre pour trouver la meilleure solution possible", a expliqué M. Ferrand à l'AFP. En plus d'être "la bonne personne pour diriger En Marche", "Christophe Castaner est un excellent ministre, qui a su porter la parole du gouvernement en faisant preuve de pédagogie, et dans l'exercice de ministre en charge des relations avec le parlement". "Quelle que soit la solution, ce sera la bonne et je la soutiendrai", a ajouté le député du Finistère. Adoubé par l'Elysée, M. Castaner est seul candidat au poste de délégué général de LREM et devrait être élu samedi à Lyon. Mercredi, il a laissé entendre qu'il s'apprêtait à quitter le poste de porte-parole du gouvernement, sans exclure de rester secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, ce qui suscite des critiques au sein de l'opposition de droite, du PS mais aussi au sein de LREM dont une membre de la direction provisoire, Astrid Panosyan, qui a jugé qu'un tel cumul "pos[ait] problème". Selon un sondage Elabe réalisé par BFMTV, sept Français sur dix estiment qu'il doit quitter le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 09:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée prolonge le crédit d'impôt pour l'agriculture bio</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171117003415.f8lqtk70.html</link>
   <description><![CDATA[Trois ans de plus: l'Assemblée nationale a prolongé le crédit d'impôt pour l'agriculture biologique, jusqu'en 2020, par un amendement du rapporteur général du budget, Joël Giraud, voté dans la nuit de jeudi à vendredi dans le projet de loi de finances 2018. Ce crédit d'impôt bénéficie aux entreprises agricoles dont 40% au moins des recettes proviennent d'activités agricoles relevant du mode de production biologique. Vu le besoin de développement du secteur devant une demande croissante des consommateurs et dans un contexte d'arrêt des aides au maintien de l'agriculture biologique dans le cadre de la PAC fin 2017, le montant a aussi été augmenté, de 2.500 euros à 3.500 euros pour les années 2018 à 2020, via l'amendement adopté. Les entreprises bénéficiant d'une aide à la conversion ou au maintien de l'agriculture biologique conserveront la possibilité de la cumuler avec le crédit d'impôt, sous réserve que le cumul n'excède pas 4.000 euros. Christine Pirès Beaune (PS) et Eric Alauzet (LREM, issu des rangs écologistes) ont défendu des amendements pour prolonger le crédit d'impôt de trois ans et le revaloriser à 4.000 euros, jugeant qu'il serait contradictoire de l'arrêter alors que la France veut encourager le développement de l'agriculture bio. Ils les ont finalement retirés au profit de celui du rapporteur général. La mesure est "plus généreuse que celle votée en commission la semaine dernière, elle proroge pour trois ans au lieu de deux ans, et augmente le montant", a vanté M. Giraud. Il a justifié son opposition en commission à l'amendement d'Eric Alauzet par "des difficultés de rédaction". Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a porté un amendement identique, puis s'est rangé à celui de M. Giraud. L'Etat avait annoncé fin septembre qu'il allait cesser à partir de 2018 de verser des "aides au maintien" des agriculteurs biologiques, pour se "recentrer" sur les "aides à la conversion" destinées à lancer des débutants du bio. Les aides au maintien versées après les trois premières années d'activité étaient essentiellement destinées à stabiliser et pérenniser une jeune exploitation bio. "C'est au marché de soutenir le maintien de l'agriculture biologique car la demande est là et il faut que nous soyons collectivement en capacité d'y répondre", avait justifié le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert (LREM, ex-socialiste).]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 01:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crédit impôt recherche: les entreprises devront donner des informations sur les docteurs financés ou recrutés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116235703.vo1kgg12.html</link>
   <description><![CDATA[Les entreprises bénéficiant du crédit d'impôt recherche (CIR) devront informer sur la proportion de docteurs financés ou recrutés ainsi, prévoit un amendement LREM au budget 2018 voté dans la nuit de jeudi à vendredi. Le CIR, importante niche fiscale, permet aux entreprises de déduire de l'impôt sur les sociétés 30% de leurs investissements en recherche et développement, dans la limite de 100 millions d'euros d'investissement, et 5% au-delà. Porteuse de l'amendement, la cheffe de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin, a affiché la volonté "non pas de faire de la paperasse en plus, mais d'inviter les entreprises à une vraie réflexion sur le recrutement de doctorants". Cela permettra aussi de "mieux comprendre qui embauche les docteurs", a-t-elle argumenté. Aux données qu'elles doivent déjà fournir dans leur déclaration de crédit impôt recherche, les entreprises concernées devront ajouter des informations sur "la part de titulaires d'un doctorat financés par ces dépenses ou recrutés sur leur base, le nombre d'équivalents temps-plein correspondants et leur rémunération moyenne", selon son amendement. Le ministre chargé de la Recherche pourra ainsi publier chaque année un rapport sur l'utilisation du CIR par ses bénéficiaires, est-il ajouté. Gérald Darmanin, ministre des Comptes publics, s'est dit favorable à une mesure "sans incidence budgétaire" et aux "intentions louables". Plus tôt lors de la discussion budgétaire, les députés de la France Insoumise avaient proposé, sans succès, de supprimer le crédit d'impôt recherche, "inefficace et utilisé de manière abusive selon un rapport de la Cour des comptes", "souvent utilisé dans des montages d'évasion fiscale" et coûtant chaque année plus de 5,5 milliards d'euros à l'État". Ces sommes permettaient d'augmenter le budget alloué à l'Enseignement supérieur et la Recherche, ont-ils défendu. Pour le rapporteur général, Joël Giraud (LREM, issu du PRG), "le CIR n'est sans doute pas totalement parfait, mais la France est un des premiers pôles de recherche industriel" et "le supprimer aurait des conséquences négatives en termes de recherche et développement". L'Insoumis Ugo Bernalicis a critiqué une argumentation aux airs de "touchez pas au grisbi". Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a assuré il y a plus d'un mois vouloir "sanctuariser" le CIR, créé en 1983 et relancé en 2008, pour soutenir l'innovation. Le locataire de Bercy s'est aussi dit "prêt à étudier non seulement son déplafonnement, qui ne concernera que les grandes entreprises, mais surtout la simplification d'un certain nombre de règles qui permettraient aux très petites entreprises et PME (d'y) avoir accès plus facilement". Selon le dernier rapport du ministère de l'Enseignement supérieur et de la recherche disponible, la créance du CIR représentait en 2013 5,7 milliards d'euros, distribuée à 17.445 entreprises. L'efficacité du dispositif et des cas d'"optimisation fiscale" soulèvent des questions récurrentes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 00:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
