<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 08:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone oppose VGE, avec son "courage" sur l'IVG, à Sarkozy qui "renonce" sur le mariage homosexuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126072839.as6dqam5.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, le président socialiste de l'Assemblée nationale, a opposé mercredi le "courage" de Valéry Giscard d'Estaing, en 1974 sur l'IVG, et l'attitude aujourd'hui de Nicolas Sarkozy qui "renonce à une avancée sociétale", le mariage homosexuel. Sur France 2, l'élu de Seine-Saint-Denis a rappelé que la loi Veil avait été adoptée (le 29 novembre 1974) par 284 voix contre 189, les deux tiers des députés de la majorité de droite votant contre. "Il avait fallu du courage au président Valéry Giscard d'Estaing pour affronter sa majorité alors qu'actuellement, Nicolas Sarkozy, pour avoir les faveurs de ses troupes renonce à une avancée sociétale", la légalisation du mariage homosexuel, a accusé Claude Bartolone. Alors que l'Assemblée doit adopter mercredi une proposition de résolution pour réaffirmer le droit à l'IVG, il a commenté: "nous ne commémorons pas seulement dans une bibliothèque mais dans un arsenal", pour fourbir les armes face "un certain nombre de réactionnaires qui regardent toujours plus le passé que l'avenir".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 08:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le stationnement gratuit pour les automobilistes handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125231039.5na7av7b.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir à l'unanimité une proposition de loi qui devrait permettre bientôt un stationnement gratuit sur la voirie pour les automobilistes handicapés. Ce texte, déjà voté au Sénat à l'initiative du socialiste Didier Guillaume il y a près d'un an, devra être une nouvelle fois voté par le Sénat pour être adopté définitivement car l'Assemblée a procédé à quelques modifications rédactionnelles. Cette gratuité pour les personnes handicapées "existe déjà dans 245 villes", a souligné la rapporteure du texte Annie Le Houerou (PS). "La gratuité n'est pas un objectif mais un outil pour faciliter l'accessibilité. La proposition de loi permettra d'éviter une disparité territoriale", s'est-elle félicité. La proposition de loi pose un principe de gratuité et de non-limitation de durée à toutes les places, réservées ou non, mais en l'encadrant. Les autorités compétentes ont ainsi la possibilité d'appliquer, dans les parcs de stationnement avec bornes d'entrée et de sortie accessibles par les personnes handicapées, soit le tarif de droit commun, soit un tarif spécifique. Pour les parkings gérés en délégation de service public, la nouvelle règle ne s'appliquera qu'à partir du renouvellement des contrats. "A partir du moment où la borne est accessible depuis le véhicule, cette gratuité n'apparaissait pas nécessaire", a souligné la rapporteure. "Dans les parkings privés, si la borne est accessible, cela va rester payant", a déploré l'UMP Damien Abad. Pour éviter le problème des voitures +tampons+, il sera possible de fixer une durée maximale de stationnement, mais d'au moins 12 heures. Face à la falsification croissante des cartes de stationnement pour handicapés (une sur trois serait frauduleuse selon certaines estimations), la secrétaire d'Etat chargée des Personnes handicapées Ségolène Neuville a répondu que "l'imprimerie nationale travaille depuis un an avec le ministère des Affaires sociales pour sécuriser ces cartes". "Ce projet de modernisation devrait aboutir prochainement et réduire les possibilités de fraude", a-t-elle jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert parlementaire à la nomination de Levy à EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125193221.su4yeb30.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des affaires économiques de l'Assemblée a donné mardi son feu vert, par 22 voix contre une et deux abstentions, à la nomination de l'ex-patron de Thales Jean-Bernard Levy comme PDG d'EDF, a indiqué une source parlementaire. La commission compétente au Sénat a également donné son feu vert par 22 voix pour et une contre. Sa nomination doit maintenant être formalisée par un décret présidentiel après validation en conseil des ministres le 26 novembre, au lendemain d'un grand oral devant les commissions des Affaires économiques de l'Assemblée nationale et du Sénat. Le gouvernement avait créé la surprise à la mi-octobre en décidant de nommer M. Levy en lieu et place d'Henri Proglio qui voulait un second mandat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 20:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent la modulation des allocations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125193114.wnnit68l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir en nouvelle lecture le projet de budget de la Sécurité sociale, en rétablissant la modulation des allocations familiales que le Sénat à majorité de droite avait supprimée. Le texte, rejeté par l'opposition et le Front de gauche, doit repartir maintenant au Sénat avant une adoption définitive par l'Assemblée, qui a le dernier mot, prévue le 1er décembre. Les députés ont rétabli ce qu'ils avaient voté en première lecture, à savoir qu'à partir de juillet 2015, les allocations familiales de base seront divisées par deux (à 65 euros environ) à partir de 6.000 euros de revenus mensuels pour un foyer avec deux enfants, et par quatre (à 32 euros environ) à partir de 8.000 euros de revenus. Ces seuils augmenteraient de 500 euros par enfant supplémentaire. L'opposition a failli piéger le PS sur les allocations familiales en faisant venir de nombreux députés au moment du vote. Le rétablissement des allocations a été voté par 68 voix contre 55. Un amendement de l'UDI Francis Vercamer affirmant que ces allocations sont "universelles" a eu autant de pour et de contre (64 voix), ce qui fait qu'il a été considéré comme rejeté. "On est en train de remettre en cause 20 ans de politique familiale", a dénoncé l'UMP Jean-Pierre Door. "Nous ne partageons pas la décision de moduler les allocations familiales en fonction des revenus", a rappelé pour le Front de gauche Jacqueline Fraysse. "Il y a longtemps que cette modulation est dans les tuyaux du PS et dans l'esprit des Français", a répondu le socialiste Michel Issindou. Le gouvernement a fait voter un amendement permettant que dans les départements de la Guadeloupe, de la Guyane, de la Martinique et de la Réunion, ainsi qu'à Saint-Martin et Saint-Barthélémy, des allocations d'un montant de 23 euros aux familles ayant un seul enfant à charge puissent être toujours versées sans modulation étant donné les faibles montants en jeu. Les députés ont par ailleurs supprimé les trois jours de carence pour les agents de la fonction hospitalière que les sénateurs avaient décidé. Ils ont également voté un amendement gouvernemental permettant le financement du premier volet d'un plan d'adaptation de 80.000 logements privés à la perte d'autonomie. Ce PLFSS (Projet de loi de financement de la Sécurité sociale) doit permettre 9,6 milliards d'économie, soit près de la moitié des 21 milliards de coupes dans l'ensemble des dépenses publiques prévues pour l'an prochain.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 20:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Découpage des régions: le détail des votes en seconde lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125192855.4ww2i4a1.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote en seconde lecture, mardi, du projet de loi sur les régions, a été marqué, par rapport à la première lecture, par le passage de l'abstention au vote "contre" de centristes et écologistes, et le ralliement de socialistes qui s'étaient abstenus. Le projet de loi a été approuvé mardi par 277 voix pour, 266 contre et 33 abstentions, après avoir été voté le 23 juillet par 261 députés, 205 contre et 85 abstentions. - Groupe socialiste: 257 pour (246 en juillet), dix contre (huit en juillet) et 16 abstentions (27 en juillet). Les votes "contre" sont de nouveau des chevènementistes (deux cette fois, Jean-Luc Laurent et Christian Hutin), hostiles au principe même de cette réforme, des adversaires de la fusion Languedoc-Roussillon avec Midi-Pyrénées (Christian Assaf, Kléber Mesquida et Robert Olive) et le Landais Henri Emmanuelli, opposé à l'union de l'Aquitaine avec Poitou-Charentes et Limousin. Ce noyau a, arithmétiquement, perdu deux députés qui n'ont pas pris part au vote cette fois-ci: David Habib (Pyrénées Atlantiques) et la chevènementiste Marie-François Bechtel, qui a précisé qu'elle voulait de nouveau voter contre. Mais il en gagné quatre, qui avaient voté "pour" la fois précédente : le frondeur Pouria Amirshahi (Français de l'étranger), les Bretons Jean-Luc Bleuven et Annie Le Houerou, et l'Ariégeois Alain Fauré. Les abstentionnistes sont moins nombreux, car sur les sept députés du Nord-Pas de Calais ou proches de Martine Aubry qui avaient alors exprimé leur hostilité à la fusion avec la Picardie, il n'en reste plus qu'une: Anne-Lise Dufour-Tonini. Beaucoup d'abstentionnistes PS sont toujours des opposants aux découpages dans le Sud: Pierre Aylagas, Nathalie Chabanne, Jacques Cresta, Fanny Dombre-Coste, Jean-Paul Dupré et Martine Lignières-Cassou. Se sont aussi abstenus deux élus d'Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne: Philippe Bies et Armand Jung, même si les autres élus socialistes de cette région se sont finalement ralliés. Les autres abstentionnistes sont des Bretons - Jean-Pierre Le Roch, Jean-René Marsac, Gilbert Le Bris, Philippe Noguès-, ou des méridionaux - Lucette Lousteau, Jean-Pierre Maggi et Frédéric Roig -. Les députés d'Indre-et-Loire, dont la région, le Centre, reste isolée, ont renoncé à leur abstention de la première lecture. - UMP: 181 contre (165 en juillet), 7 pour (5 en juillet), 8 abstentions (21 en juillet). Parmi les "pour", Benoist Apparu, mais il a fait savoir qu'il s'était trompé et voulait voter contre. Quatre élus favorables viennent de Champagne-Ardenne: François Cornut-Gentille, Nicolas Dhuicq, Bérengère Poletti et Jean-Luc Warsmann. Les deux autres sont Edouard Philippe (Seine-Maritime), dont la Normandie est réunifiée, et Fernand Siré (Pyrénées-Atlantiques). Parmi les abstentionnistes UMP, nettement moins nombreux qu'en juillet, Xavier Bertrand, Gérald Darmanin et Jean-Pierre Decool, satisfaits de la répartition entre Nord-Pas-de-Calais-Picardie et Champagne-Ardenne-Alsace-Lorraine. Se sont aussi abstenus Dominique Bussereau, chantre de la fusion de l'Aquitaine avec le Poitou-Charentes, Serge Grouard (Loiret), Jean-Marie Sermier (Jura), Laurence Arribagé (Haute-Garonne) et Guénhaël Huet (Manche). - UDI, 23 contre (seulement dix en juillet), et cinq abstentions (19 en juillet) : Charles de Courson, Maurice Leroy, Hervé Morin, Michel Piron et André Santini. - Ecologistes: 14 contre (un seul en juillet) et 4 abstentions (17 en juillet) : Eric Alauzet, Denis Baupin, Michèle Bonneton et Christophe Cavard. - Le groupe RRDP (radical, républicain, démocrate et progressiste) s'est divisé en deux parts égales : huit contre (neuf il y a quatre mois) et huit pour (six en juillet) dont le Charentais Olivier Falorni et le Normand Alain Tourret. - Les dix députés du Front de gauche ont voté contre, tandis que quatre de leurs alliés d'outremer ont voté pour. - Sept des neuf non-inscrits ont voté contre, l'ex-socialiste Sylvie Andrieux votant pour, et Thomas Thévenoud, autre ex-socialiste, n'a pas pris part au vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 20:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les exonérations fiscales pour des organisateurs de compétitions sportives ne font pas l'unanimité chez les socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125175406.6piqp38s.html</link>
   <description><![CDATA[L'exonération fiscale des organisateurs de compétitions sportives internationales en France, prévue dans le budget rectificatif 2014, a alimenté mardi des discussions entre socialistes, dont certains, comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, souhaitent la limiter à l'UEFA pour l'Euro-2016. Au sein du groupe PS, il y a "unanimité pour respecter la parole de la France" pour l'Euro 2016, prise sous le précédent gouvernement, mais discussion, "animée par notre rapporteure générale", sur les modalités de l'exonération fiscale, a déclaré l'une des porte-parole, Annick Lepetit, lors d'une conférence de presse. En réunion, le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a insisté, entre autres, sur le respect des engagements de la France. Tant Valérie Rabault que Karine Berger ont plaidé pour que l'article 24 du projet de loi de finances rectificative soit limité à la parole donnée à l'UEFA qu'elle ne paierait pas d'impôts. "Sinon nous ne voterons pas" cet article, ont affirmé ensuite les membres du collectif Cohérence Socialiste Karine Berger, Yann Galut, Valérie Rabault et Colette Capdevielle. Ils déplorent "une pression insupportable sur les Etats" du CIO, de la Fifa ou de l'UEFA, affirment que "l'organisation de ces grandes compétitions coûte systématiquement plus cher que prévu aux États" et refusent "la rupture d'égalité devant l'impôt". Ils suggèrent que "tous les grands rendez-vous culturels et scientifiques", comme le Congrès international de mathématiques, soient eux aussi exonérés. Défendant, lui, la mesure inscrite, au nom de "l'attractivité", Régis Juanico a notamment jugé qu'"il serait illogique et incohérent de ne réserver ce traitement dérogatoire qu'au football". "On ne peut pas considérer au même niveau les fédérations de hockey-sur-glace, de lutte ou de handball, qui vont organiser des Championnats du monde ces prochaines années, que Google ou Amazon avec leurs pratiques d'optimisation fiscale agressive", a aussi déclaré à l'AFP ce rapporteur spécial des crédits de la mission Sport. Par ailleurs, le député apparenté socialiste Jean-Luc Laurent (MRC, chevènementiste) s'est plaint lors de la réunion que certains matches de l'Euro en France ne seront visibles que sur des chaînes payantes alors que l'Etat met de l'argent pour cette compétition. ic/far/mat/jag GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte la réforme des régions lors d'un scrutin plus serré qu'en juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125174251.ek0nrsco.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mardi en seconde lecture la loi sur le découpage des régions lors d'un scrutin nettement plus serré qu'en première lecture, en raison principalement d'un durcissement des écologistes et des centristes qui ont basculé de l'abstention à un vote hostile. Les députés ont adopté le texte, par 277 voix pour, 253 contre et 33 abstentions, alors qu'à la première lecture, en juillet, ils l'avaient voté par 261 pour, 205 contre et 85 abstentions. Le projet de loi crée 13 grandes régions métropolitaines, au lieu de 22 actuellement, alors que le Sénat en proposait 15. Il fusionne l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardenne, le Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie, et Midi-Pyrénées avec Languedoc-Roussillon, trois fusions vivement contestées. Les autres regroupements sont moins polémiques: Poitou-Charentes avec Limousin et Aquitaine, les deux Normandies, Bourgogne et Franche-Comté, Rhône-Alpes avec Auvergne. Les députés ont refusé d'assouplir, par rapport à la version votée en juillet, le droit d'option permettant à un département de changer de région, très important aux yeux des élus bretons pour "récupérer" la Loire-Atlantique. Après une tentative de conciliation avec les sénateurs, jeudi, et une ultime navette, l'Assemblée devrait adopter définitivement le texte d'ici la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Aquitaine, Poitou-Charentes et Limousin saluent leur union</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125172623.s44isfjt.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents d'Aquitaine, Poitou-Charentes et Limousin ont salué mardi le vote solennel à l'Assemblée nationale validant la fusion des trois collectivités qui permettra, selon eux, de mettre en oeuvre "des politiques plus puissantes" en faveur du développement économique, social et de l'emploi. Dans un communiqué commun, les trois présidents socialistes, Alain Rousset (Aquitaine), Gérard Vandenbroucke (Limousin) et Jean-François Macaire (Poitou-Charentes) disent compter sur cette nouvelle dimension régionale "pour mettre en oeuvre des politiques plus puissantes" en faveur du "développement économique, de l'emploi, de la formation et de l'apprentissage, de l'innovation, des infrastructures, de la croissance verte, de l'excellence environnementale". "La politique de la grande Région devra assurer le développement équilibré des territoires et l'égal accès de tous à un service public de qualité", déclarent les trois élus, qui vont se rencontrer le 8 décembre prochain à Limoges "pour échanger sur les enjeux de la construction d'un projet territorial". MM. Rousset, Vandenbroucke et Macaire souhaitent notamment réfléchir à une "vision stratégique commune en respectant les identités et spécificités fortes de chacun". Selon un sondage Ifop paru mardi dans trois titres de la presse locale, 57% des habitants des trois régions sont favorables à la fusion. Les habitants du Limousin (60%) et de Poitou Charentes (59%) soutiennent davantage cet union que ceux d'Aquitaine (55%). En revanche, quelle que soit leur région de résidence, les sondés estiment que c'est l'Aquitaine qui bénéficiera le plus de la création de la nouvelle collectivité. La future grande région comptera quelque 5,7 millions d'habitants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: un texte au Sénat au premier semestre 2015, espère le gouvernmeent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125153740.l6354awi.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut "aider les sénateurs à inscrire" la proposition de loi sur la prostitution à leur agenda du "premier semestre 2015", a indiqué mardi la secrétaire d'Etat aux Droits des femmes, Pascale Boistard, alors que plusieurs associations déplorent le retard pris dans l'adoption du texte. Répondant lors des questions au gouvernement à une question de la députée PS Catherine Coutelle, co-auteur d'une proposition de loi adoptée en décembre 2013 à l'Assemblée nationale sur "la lutte contre le système prostitutionnel", la secrétaire d'Etat a assuré que le gouvernement avait "la volonté (...) d'aider les sénateurs à inscrire ce texte dans le premier semestre 2015, pour permettre aux parlementaires d'en débattre et de le voter". Une soixantaine d'associations de défense des droits des femmes et de lutte contre la prostitution ont dénoncé mardi, journée internationale contre les violences faites aux femmes, "la non-concrétisation des avancées historiques esquissées" il y a près d'un an à l'Assemblée, dans un communiqué commun. Déplorant "douze mois de perdus pour les victimes du proxénétisme et de la traite des êtres humains", elles rappellent que le Sénat "n'a toujours pas inscrit la proposition de loi à son ordre du jour", mais qu'il s'est "illustré en commission spéciale par la défense d'une impunité totale pour les clients prostitueurs". Le texte prévoit la pénalisation des clients par une contravention de 1.500 euros, mais cette mesure phare a été supprimée en juillet par la commission spéciale du Sénat, qui l'a estimée inefficace pour lutter contre les réseaux et susceptible de précariser davantage les prostituées. La proposition de loi prévoit également le renforcement de la lutte contre le proxénétisme, une aide aux victimes et le développement d'alternatives à la prostitution, ainsi qu'une politique d'éducation et de prévention auprès des jeunes. "Conséquence directe de cette inaction", dénoncent les associations, "aucune des mesures protectrices prévues dans la proposition de loi ne peut être mise en oeuvre", comme par exemple la mise en place d'un parcours de sortie de la prostitution, l'abrogation du délit de racolage, l'octroi d'un titre de séjour temporaire aux victimes de la traite des êtres humains, l'accès à l'indemnisation pour les victimes de proxénétisme ou "l'interdiction de tout acte sexuel imposé par l'argent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les écologistes demandent à l'Assemblée à Cazeneuve de s'excuser</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125153310.xs8j95x8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Denis Baupin, au nom de son groupe à l'Assemblée, a demandé mardi dans l'hémicycle au ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve de reconnaître qu'il était allé trop loin, après son attaque envers François de Rugy. Jeudi dernier lors du débat sur la réforme territoriale, M. Cazeneuve a accusé à trois reprises le co-président du groupe écologiste d'avoir depuis "des semaines" à son encontre de la "haine et de l'insulte à la commissure des lèvres" en faisant référence, sans les citer, à des propos de M. de Rugy, après la mort de Rémi Fraisse à Sivens (Tarn). "Notre groupe a été choqué jeudi dernier", "les débats sont parfois vifs dans l'hémicycle, c'est le propre de la démocratie mais la limite en est le respect des personnes" et "cela s'applique à tout le monde sans exception", a lancé M. Baupin mardi lors de la séance des questions au gouvernement à laquelle participait le ministre de l'Intérieur. "Chaque fois que nous transgressons cette règle nous portons atteinte à l'image de la politique et à la démocratie. Il peut arriver à l'un ou à l'autre que ses propos dépassent sa pensée", alors "il se grandit et notre démocratie en sort grandie, si c'est reconnu", a ajouté le député avant d'enchaîner avec sa question sur la santé à Marisol Touraine. Interrogé mardi matin - avant cette déclaration à l'Assemblée - à ce sujet sur LCI/Radio classique, le ministre de l'Intérieur a refusé de présenter des "excuses". Il a évoqué une "succession (... ) d'insultes et de contrevérités" de la part de M. de Rugy. "Je l'avais en face de moi j'ai eu l'occasion de dire ce que j'en pensais", a-t-il ajouté. "C'est derrière moi j'ai dit ce que j'avais à dire franchement (...) je ne suis pas quelqu'un qui aime la polémique" "Je sais personnellement ce que j'ai fait (...) je suis à même (...) de savoir le décalage qui existe entre ces insinuations, ces accusations sans preuves et ce que nous avons fait", a-t-il dit. "Le ministère (de l'Intérieur) n'a jamais été débordé" à Sivens "et a fait ce qu'il devait faire" face à des "violences extrêmes dans les heures qui ont précédé la mort tragique de Remi Fraisse", a-t-il asséné. Les députés écologistes avaient demandé dans une lettre au Premier ministre Manuel Valls dès jeudi soir "les excuses qui s'imposent à François de Rugy et à l'ensemble des membres de notre groupe, qui n'ont pas à faire les frais de l'incapacité évidente de votre ministre de l'Intérieur à se hisser au niveau de qualité d'échanges qui devrait être le sien devant la représentation nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation d'élus locaux alsaciens devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125142355.65oekyvn.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine d'élus locaux alsaciens, ceints de leur écharpe tricolore, ont manifesté mardi devant l'Assemblée nationale pour protester contre la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardenne, avant le vote par les députés de la réforme des régions. Ils ont déployé sur les grilles du Palais Bourbon le dessin d'une Alsacienne en colère avec le slogan "Touche pas à l'Alsace". Accompagnées d'Alsaciennes en costume, ils ont reçu la visite de députés UMP comme Eric Woerth, Henri Guaino ou David Douillet. Mercredi dernier, les députés UMP alsaciens avaient brièvement déployé dans l'enceinte de l'Assemblée nationale une banderole "Ne tuez pas l'Alsace". Les élus alsaciens rejettent la fusion de leur région avec Champagne-Ardenne et Lorraine au sein d'une carte de 13 nouvelles régions, pièce maitresse du projet de loi sur la délimitation des régions que devait voter l'Assemblée mardi en seconde lecture.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lepetit (PS) appelle une partie de la gauche à moins "débiner" l'action du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125133856.10y5l5vi.html</link>
   <description><![CDATA[Annick Lepetit, porte-parole des députés socialistes, a critiqué mardi ceux qui à gauche passent du temps à "débiner" l'action du gouvernement, en faisant allusion à Aurélie Filippetti au sujet de Florange. Vantant lors d'un point de presse "le volontarisme" de l'Etat, tant à Florange que pour d'autres sites en difficulté, la députée de Paris a déclaré "comprendre que les salariés ne perçoivent pas clairement le bénéfice de ce volontarisme", en raison du "décalage entre les décisions et la réalité souvent dure qui est vécue sur le terrain". "Mais j'ai la conviction qu'on l'apprécierait différemment si une partie de la gauche elle même passait plus de temps à valoriser sa propre action qu'à la débiner", a-t-elle ajouté. Qualifiant de "marque de respect", à l'égard des salariés d'Arcelor Mittal, la visite à Florange lundi de François Hollande, Annick Lepetit a affirmé que "les engagements ont été tenus" sur ce site. "L'Etat s'est battu sans relâche et c'est son volontarisme qui a sauvé Florange et sa région", a-t-elle dit. Plus généralement, selon elle, "en deux ans et demi, les interventions de l'Etat pour éviter des fermetures d'usines ont permis de sauver près de 40.000 emplois". L'ancienne ministre Aurélie Filippetti, élue de Moselle,a déclaré que l'affaire de Florange avait constitué "un tournant dans le quinquennat" et était significative d'une "crise de la parole politique" vdr/mat/nm ARCELORMITTAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 14:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls lance une mission pour faciliter le retour des Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125130221.f5visaj3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a chargé l'ex-ministre Hélène Conway-Mouret d'un rapport visant à faciliter les conditions du retour en France des Français de l'étranger, selon un décret paru mardi au Journal officiel. Dans sa lettre de mission signée du Premier ministre et datée de lundi, dont l'AFP a eu copie, la sénatrice socialiste, ministre déléguée des Français de l'étranger sous Jean-Marc Ayrault, se voit confier une "mission de diagnostic et de proposition" sur les difficultés que peuvent rencontrer les Français lors de leur retour au pays. Selon les estimations officielles, plus de 2 millions de Français vivent actuellement à l'étranger. "Il est de l'intérêt de la France d'encourager ces expériences (d'expatriation), mais aussi de veiller aux conditions du retour de nos compatriotes", souligne M. Valls. Or, "la question du retour de ces Français n'a jamais été véritablement traitée", estime le Premier ministre, évoquant un retour qui "peut se révéler difficile face à la multiplicité des démarches à entreprendre: réinstallation, logement, inscription scolaire, accès aux prestations sociales, information sur la fiscalité, sur la retraite, etc." Outre un état des lieux de la situation actuelle, le Premier ministre charge également Mme Conway-Mouret de "propositions visant à mieux informer nos compatriotes sur les dispositifs de retour et à simplifier les démarches auxquelles ils ont à procéder". Le rapport devra être rendu avant le 1er mai et Mme Conway-Mouret dépendra du secrétaire d'Etat chargé de la Réforme de l'Etat et de la simplification Thierry Mandon, lui-même directement sous l'égide de Manuel Valls à Matignon. Selon le rapport parlementaire de Luc Chatel (UMP) et Yann Galut (PS) sur "l'exil des forces vives de France", au 31 décembre 2013, 1.642.953 Français étaient inscrits au registre des Français établis hors de France. Soit environ 32.000 de plus que fin 2012 et 420.000 de plus que dix ans auparavant, soit une hausse de près de 35%. Environ la moitié d'entre eux vivent en Europe, 15% en Afrique, 19% en Amérique (dont 13% en Amérique du Nord), 8,4% au Proche et Moyen-Orient, 7,6% en Asie-Océanie. Par pays, la Suisse devance les Etats-Unis et le Royaume-Uni. Mais les auteurs estiment qu'en raison des lacunes des données consulaires, le nombre de Français à l'étranger dépasse les 2 millions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution sur la Palestine: les députés UMP oscillent désormais entre non participation et vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125125418.upzeqq6k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP oscillent désormais entre la non participation au vote sur la proposition de résolution socialiste sur la reconnaissance d'un Etat palestinien et le vote contre, a indiqué mardi leur chef de file, Christian Jacob. "On calera définitivement notre position mardi prochain en réunion de groupe, puisqu'il y aura un vote solennel. Aujourd'hui, nous sommes très majoritairement entre la non participation au vote et le vote contre", a expliqué l'élu de Seine-et-Marne lors d'une conférence de presse. Il y a une semaine, M. Jacob avait déclaré que les députés UMP envisageaient "à ce stade" de ne pas participer au vote et souhaitaient "d'abord poser le débat sur un problème de constitutionnalité" du texte et avoir une réponse du gouvernement. Sur le fond, le groupe UMP persiste à penser qu'on est "clairement dans le domaine réservé de l'exécutif et qu'entre une invitation (à la reconnaissance) et une injonction, la marche est limitée", de sorte que le vote d'une telle résolution "affaiblirait la voix de la France et la position de l'exécutif dans les négociations internationales". "Le président de la République est, comme sur d'autres sujets, incapable d'afficher clairement sa position. Pourquoi a-t-il besoin du groupe PS?", a lancé à nouveau le président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée. Cet ancien ministre a également réitéré la critique d'une rupture de "la position constante de la ligne de la France depuis le début de la Vème République: la reconnaissance de la coexistence de deux Etats au terme d'un processus de paix clairement établi, dont nous sommes loin". "Renverser les choses ne va pas dans le bon sens et ne permettra pas d'aboutir plus rapidement", selon Outre le choix d'un vendredi matin pour mener à l'Assemblée un débat aussi important, M. Jacob a épinglé "la petite politique" des socialistes, qui "veulent à tout prix passer leur résolution avant" celles prévues par les communistes et les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat palestinien: le Front de gauche appelle le gouvernement à suivre "rapidement" le vote de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125122525.e4si9sak.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche voteront "avec enthousiasme" le 2 décembre la proposition de résolution socialiste sur la reconnaissance de l'Etat palestinien et demandent au gouvernement de suivre "rapidement" ce vote. "La résolution que nous examinerons ayant été rédigée avec l'aval de Laurent Fabius, il serait inconcevable que le gouvernement n'aille pas au bout de cette démarche", a jugé le député François Asensi lors d'une conférence de presse mardi. "Nous mettons tous les espoirs pour qu'une décision gouvernementale soit prise rapidement", a renchéri le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne. La proposition de résolution "invite le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit" et juge que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". Favorable sur le principe à la reconnaissance de l'Etat palestinien, le gouvernement n'est pas lié par le vote de l'Assemblée et attend le moment qu'il jugera le plus opportun pour cette reconnaissance. La résolution sera débattue vendredi matin et fera l'objet d'un vote solennel le 2 décembre. Pour les députés communistes, la reconnaissance de la Palestine est un "combat historique", a rappelé M. Asensi, soulignant l'avoir demandée "à 24 reprises" dans l'hémicycle. "La reconnaissance de l'Etat de Palestine est une urgence compte-tenu de la situation explosive à Jérusalem, Gaza et dans les territoires occupés (...) Seul un message de fermeté peut inviter le gouvernement israélien à revenir autour de la table" des négociations, a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 13:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
