<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 13:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rémunération des agriculteurs: le texte voté à l'Assemblée "répond aux attentes" de la FNSEA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210625114326.vq7bw472.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte destiné à "protéger" les agriculteurs dans leurs relations avec industriels et supermarchés, adopté jeudi par l'Assemblée nationale, "répond aux principales attentes du monde agricole", salue vendredi le syndicat majoritaire FNSEA. Cette proposition de loi de la majorité, adoptée à l'unanimité, doit désormais être examinée en première lecture au Sénat. Le texte a vocation à compléter l'arsenal de la loi Alimentation ou "Egalim" votée en 2018, qui a notamment encadré les promotions et relevé le seuil de revente à perte afin d'enrayer la course aux prix bas, sans tenir ses promesses en matière de rémunération pour les agriculteurs. Il prévoit notamment de généraliser les contrats écrits entre l'agriculteur et la première entreprise qui va transformer ses produits, sur trois ans minimum, en tenant compte des coûts de production. "Le résultat est globalement positif", soulignent la FNSEA et les Jeunes Agriculteurs dans un communiqué. "La voie est (...) tracée pour un texte précis qui vient encadrer les règles sur la contractualisation et les relations commerciales dans la chaîne d'approvisionnement alimentaire", ajoutent les syndicats. Ils se disent dans le même temps "lucides": "il faudra que les opérateurs se saisissent des outils et les respectent dans un esprit de dialogue et de confiance renouvelés pour que la valeur revienne dans les cours de ferme". "L'examen au Sénat devra être dans la continuité du travail des députés, en conservant les éléments principaux du texte, tout en l'améliorant encore de sorte à garantir que les règles posées soient bien respectées", préviennent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés unanimes pour une "juste" rémunération des agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210624180015.0j0cf7k2.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux rémunérer les agriculteurs: unanime, l'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi de la majorité qui entend rééquilibrer les relations avec industriels et supermarchés, une "impérieuse nécessité" face à la "guerre des prix" selon le gouvernement. Le texte de Grégory Besson-Moreau (LREM) doit désormais être examiné en première lecture au Sénat. Il a vocation à compléter l'arsenal de la loi Alimentation ou "Egalim" votée en 2018, qui a notamment encadré les promotions et relevé le seuil de revente à perte afin d'enrayer la course aux prix bas en magasins. Mais elle n'a pas tenu ses promesses en termes de rémunération pour les agriculteurs. La proposition de loi prévoit de généraliser les contrats écrits entre l'agriculteur et l'entreprise qui va transformer ses produits, sur trois ans minimum, en tenant compte des coûts de production. Et de rendre "non négociable", entre l'industriel et le distributeur, la part du prix correspondant au coût des matières premières agricoles. La loi Egalim "a montré ses limites", a reconnu dans Le Figaro le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, en fonction depuis un an, évoquant "des dérives à la fois chez des industriels et des distributeurs". Il s'agit de mettre "au coeur de la négociation la matière agricole", a fait valoir le ministre devant les députés: "Même si la situation s'est améliorée, la guerre des prix perdure", et "elle est antinomique avec la poursuite de notre modèle agricole, fondé sur la qualité". "Il nous faut agir vite" pour que les prochaines négociations commerciales "puissent être différentes de ce que nous venons de vivre", a-t-il plaidé, cependant qu'industriels et distributeurs sont réticents, à l'inverse des syndicats agricoles. Au sujet des inquiétudes sur une possible hausse des prix alimentaires en répercussion, M. Denormandie a estimé qu'il fallait "d'abord stopper la déflation" et "ne pas confondre politique sociale" en faveur du pouvoir d'achat et "politique agricole". - "Réguler" sans "étouffer" - La proposition de loi a été adoptée par 56 voix pour et 4 abstentions à la gauche de la gauche. Les oppositions la jugent cependant limitée et soupçonnent la majorité de vouloir gagner des voix chez les agriculteurs. Rappelant que certains gagnent "un demi-RSA par mois en travaillant sept jours sur sept", Julien Dive (LR) a pointé des "angles morts" du texte, notamment sur la structuration des filières ou les ventes à perte. Le socialiste Dominique Potier a souligné "la distorsion de concurrence brutale" entre "un cartel des acheteurs" des produits agricoles, "à travers une poignée de centrales d'achat", et "300-400.000 producteurs". "Le revenu paysan a continué à se dégrader" et cette proposition de loi sonne comme un "aveu implicite de l'échec d'Egalim qui ne permet pas un rééquilibrage durable" des relations commerciales, a renchéri le chef de file des députés communistes André Chassaigne. En vain, François Ruffin (LFI) a défendu avec d'autres l'instauration de "prix planchers" au profit des agriculteurs. "Peut-être souhaitez-vous que les agriculteurs soient des salariés de l'Etat, ce n'est pas notre choix", lui a rétorqué le rapporteur Besson-Moreau. Il faut "avancer sans manichéisme", "réguler pour protéger, sans étouffer" afin de maintenir "une concurrence saine", avait prôné le ministre Denormandie auparavant. Les députés ont adopté des amendements prévoyant l'expérimentation d'un "tunnel de prix", avec des bornes maximales et minimales, pour certaines filières dont la viande bovine. Ils ont complété le volet aval également, en prévoyant par exemple davantage de transparence sur chaque service, dans les contrats entre industriels et distributeurs. Les parlementaires ont aussi voté l'obligation pour un industriel de vendre son produit au même prix à tous les distributeurs, pour réduire la pression à la baisse - principe qui était en vigueur jusqu'en 2008. La proposition de loi prévoit en outre d'expérimenter un affichage sur la rémunération des agriculteurs ("rémunérascore"), à destination des consommateurs - du "social washing" (communication sociale) selon la Confédération paysanne. Elle oblige à indiquer le pays d'origine pour certains produits agricoles et alimentaires. Il est prévu également de sanctionner le fait de faire figurer un drapeau français sur les emballages de produits alimentaires dont les ingrédients primaires n'auraient pas été produits en France. Mais M. Denormandie a mis en garde contre une incompatibilité avec le droit européen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lobbying: 279 entreprises ou associations épinglées pour non-déclaration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210624173414.hna06a7q.html</link>
   <description><![CDATA[De Alcatel-Lucent au Réseau Action climat, 279 entreprises ou associations ont été pointées jeudi par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) pour ne pas avoir déclaré leurs activités de lobbying en 2020. La HATVP, autorité indépendante présidée par Didier Migaud, gère depuis la loi Sapin II de 2016 un registre public des représentants d'intérêts, où l'inscription est obligatoire pour rencontrer les ministres et leur cabinet, les parlementaires et leurs collaborateurs, et certains hauts fonctionnaires. Le but est d'informer les citoyens sur les relations entre lobbies et responsables publics lorsque sont prises des décisions. Les 2.333 représentants d'intérêts inscrits sur le registre numérique ont souvent déclaré avec retard leurs activités pour 2020 : 50% ont effectué une déclaration dans le délai légal. Après relances amiables, ce taux de dépôt s'élève à 85%, contre 90% en 2019, détaille la HATVP dans un communiqué. Parmi les 279 non-déclarants figurent de nombreuses chambres de métiers et de l'artisanat, des organisations professionnelles mais aussi Alcatel-Lucent, Action contre la faim, l'Agence nationale chèques vacances, Réseau Action Climat ou encore le discret cabinet de conseil en communication Tilder. La Haute autorité prévoit de "faire usage de la procédure de mise en demeure prévue par la loi à l'encontre de ceux qui ne régulariseraient pas leur situation". Comme pour 2019, la HATVP constate une "amélioration qualitative des déclarations déposées" mais une activité moindre. Quelque 10.780 activités de représentation d'intérêts ont ainsi été déclarées, contre 12.909 en 2019, soit 6,9 activités en moyenne par représentant d'intérêts, contre 8,3 en 2019. Sur fond de crise sanitaire, la santé, l'agriculture, les transports, le budget, les aides aux entreprises et les énergies sont les domaines d'intervention les plus déclarés. "Une centaine de contrôles sont en cours afin, d'une part, d'identifier les représentants d'intérêts non-inscrits et, d'autre part, de vérifier le contenu des déclarations", souligne la HATVP. Comme l'année dernière, la Haute autorité plaide pour élargir les informations à déclarer et passer à un rythme semestriel de déclaration, et être dotée d'un pouvoir propre de sanction administrative en cas de non-dépôt. La HATVP a par ailleurs lancé à destination du grand public une plateforme dédiée au lobbying, à visée pédagogique, désormais accessible sur le lien www.hatvp.fr/lobbying. grd/reb/etr/dch NOKIA]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés quasi à l'unisson pour une "juste" rémunération des agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210624140520.crzj0qsr.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux rémunérer les agriculteurs: examinée jeudi à l'Assemblée, une proposition de loi de la majorité entend rééquilibrer les relations avec industriels et supermarchés, une "impérieuse nécessité" face à la "guerre des prix" selon le gouvernement. Le texte de Grégory Besson-Moreau (LREM) a vocation à compléter l'arsenal de la loi Alimentation ou "Egalim" votée en 2018, qui a notamment encadré les promotions et relevé le seuil de revente à perte afin d'enrayer la course aux prix bas en magasins. Mais elle n'a pas tenu ses promesses en termes de rémunération pour les agriculteurs. La proposition de loi en première lecture prévoit de généraliser les contrats écrits entre l'agriculteur et l'entreprise qui va transformer ses produits, sur trois ans minimum, en tenant compte des coûts de production. Et de rendre "non négociable", entre l'industriel et le distributeur, la part du prix correspondant au coût des matières premières agricoles. La loi Egalim "a montré ses limites", a reconnu dans Le Figaro le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, en fonction depuis un an, évoquant "des dérives à la fois chez des industriels et des distributeurs". M. Besson-Moreau ne veut pas "monter" les uns contre les autres, mais rechercher "un équilibre délicat" face à des acteurs réticents. Il s'agit de mettre "au coeur de la négociation la matière agricole", a fait valoir le ministre devant les députés: "Même si la situation s'est améliorée, la guerre des prix perdure", et "elle est antinomique avec la poursuite de notre modèle agricole, fondé sur la qualité". "Or la qualité doit être rémunérée. Il nous faut agir vite pour que dès les prochaines négociations commerciales, elles puissent être différentes de ce que nous venons de vivre", a-t-il plaidé, souhaitant "passer de la défiance à la confiance, de la guerre des prix à la transparence des marges, au bénéfice des agriculteurs". Aux inquiétudes sur une possible hausse des prix alimentaires en répercussion, M. Denormandie a estimé qu'il fallait "d'abord stopper la déflation" et "ne pas confondre politique sociale" en faveur du pouvoir d'achat et "politique agricole". - "Cartel des acheteurs" - La proposition de loi est accueillie favorablement par les oppositions, qui la jugent cependant limitée. Rappelant que certains agriculteurs gagnent "un demi-RSA par mois en travaillant sept jours sur sept", Julien Dive (LR) a pointé des "angles morts" du texte, notamment sur la structuration des filières ou les ventes à perte. Le socialiste Dominique Potier a évoqué "la distorsion de concurrence brutale" entre "un cartel des acheteurs" des produits agricoles, "à travers une poignée de centrales d'achat", et "300-400.000 producteurs". "Le revenu paysan a continué à se dégrader" et cette proposition de loi sonne comme un "aveu implicite de l'échec d'Egalim qui ne permet pas un rééquilibrage durable" des relations commerciales, a renchéri le chef de file des députés communistes André Chassaigne. En vain, François Ruffin (LFI) a défendu avec d'autres l'instauration de "prix planchers" au profit des agriculteurs. "Peut-être souhaitez-vous que les agriculteurs soient des salariés de l'Etat, ce n'est pas notre choix", lui a rétorqué le rapporteur Besson-Moreau. Il faut "avancer sans manichéisme", "réguler pour protéger, sans étouffer" afin de maintenir "une concurrence saine", avait prôné le ministre Denormandie auparavant. A l'unanimité, les députés ont adopté des amendements prévoyant l'expérimentation d'un "tunnel de prix", avec des bornes maximales et minimales, pour certaines filières dont la viande bovine. Au total, quelque 400 amendements, dont certains suggérés par les syndicats agricoles, sont en discussion sur cette proposition de loi qui doit être adoptée rapidement par le Parlement. La droite notamment a taclé des visées "électorales" de la majorité, avec une série de textes votés en faveur des agriculteurs, dont la semaine dernière une hausse moyenne de 100 euros par mois des petites retraites des conjoints collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote deux propositions de loi en faveur des associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210624105810.teapntrx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi deux propositions de loi émanant du MoDem visant à favoriser les associations, dont la crise du Covid a montré l'importance sociale mais aussi les fragilités. Un premier texte visant à favoriser "l'engagement associatif" a achevé un périple législatif engagé en 2018 avec un vote définitif unanime de l'Assemblée nationale, qui l'entérine ainsi au nom du Parlement. Sylvain Waserman, vice-président MoDem de l'Assemblée nationale et initiateur de la proposition, a souligné que cette loi va contribuer à "changer et améliorer la vie de citoyens bénévoles et engagés au service de l'intérêt général". Son texte limite notamment la responsabilité juridique des dirigeants bénévoles d'associations, qui pouvaient être saisis sur leurs fonds propres en cas de faute de gestion. Une "profonde injustice" qui "entravait l'engagement citoyen", selon le député du Bas-Rhin. Un autre article prévoit la sensibilisation des élèves, dès le CM2, ainsi que des enseignants à la vie associative. Le texte ouvre aussi la possibilité aux ressortissants algériens résidant légalement en France d'effectuer un service civique, corrigeant ainsi une "anomalie" issue de traités. "La pandémie a une nouvelle fois montré l'importance vitale des associations", qui oeuvrent quotidiennement au maintien de la "cohésion sociale", a souligné lors des travaux en commission la rapporteure Sophie Mette (MoDem). Avec 18 millions de bénévoles et près d'1,5 million d'associations, la vie associative est "un joyau" en France, selon le socialiste Régis Juanico. Mais le secteur reste "fragile", et des "incertitudes demeurent à la suite de la crise sanitaire", en particulier pour les associations sportives et culturelles, très affectées par les confinements et restrictions sanitaires, ajoute-t-il. L'ensemble des groupes politiques a soutenu la proposition du groupe centriste, tout en jugeant parfois qu'elle n'allait pas assez loin. "Ce texte va-t-il révolutionner la vie associative en France? Certainement pas, mais il rassurera les dirigeants bénévoles" et "sensibilisera les jeunes", estime Frédéric Reiss (LR). La seconde proposition de loi, initiée par Sarah El Haïry, députée MoDem devenue secrétaire d'Etat à la Jeunesse, vise a améliorer la trésorerie des associations. L'Assemblée l'a également validée au nom du Parlement au terme de près de trois ans de périple législatif. Le texte autorise notamment les associations à conserver une partie d'une subvention non dépensée, et permet aussi de diversifier les sources de financement. La transparence des comptes se voit également renforcée. La rapporteure Elodie Jacquier-Laforge (MoDem) met en exergue la volonté de cette nouvelle loi de "consolider le modèle de philanthropie à la française".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 10:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Juste" rémunération des agriculteurs: une "impérieuse nécessité" selon Denormandie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210624084757.00pd6gt0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a apporté jeudi son soutien à une proposition de loi de la majorité destinée à "protéger la rémunération des agriculteurs", un texte "d'une impérieuse nécessité" face à la "guerre des prix" entre industrie et distribution. Cette proposition de loi de Grégory Besson-Moreau (LREM) a vocation à compléter l'arsenal de la loi Alimentation ou "Egalim" votée en 2018, qui a notamment encadré les promotions et relevé le seuil de revente à perte afin d'enrayer la course aux prix bas en magasins. Mais elle n'a pas tenu ses promesses en termes de rémunération pour les agriculteurs. Le nouveau texte prévoit de généraliser les contrats écrits entre l'agriculteur et l'entreprise qui va transformer ses produits, sur trois ans minimum, en tenant compte des coûts de production. Et de rendre "non négociable", entre l'industriel et le distributeur, la part du prix correspondant au coût des matières premières agricoles. Il s'agit de mettre "au coeur de la négociation la matière agricole" selon le ministre: "Même si la situation s'est améliorée, la guerre des prix perdure", et "elle est antinomique avec la poursuite de notre modèle agricole, fondé sur la qualité". "Or la qualité doit être rémunérée. Il nous faut agir vite pour que dès les prochaines négociations commerciales, elles puissent être différentes de ce que nous venons de vivre", a-t-il plaidé, souhaitant "passer de la défiance à la confiance, de la guerre des prix à la transparence des marges, au bénéfice des agriculteurs". Cependant, il faut "avancer sans manichéisme", "réguler pour protéger, sans étouffer" afin de maintenir "une concurrence saine", a-t-il prôné. Aux inquiétudes sur une possible hausse des prix alimentaires en répercussion, M. Denormandie a répondu qu'"il faut d'abord stopper la déflation" et "ne pas confondre politique sociale et politique agricole". La proposition de loi est accueillie favorablement par les oppositions, qui la jugent cependant limitée. Julien Dive (LR) a pointé des "angles morts", notamment sur la structuration des filières et "le rôle du consommateur". Le socialiste Dominique Potier a évoqué "la distorsion de concurrence brutale" entre "un cartel des acheteurs" des produits agricoles, "à travers une poignée de centrales d'achat", et "300-400.000 producteurs". "Le revenu paysan a continué à se dégrader" et cette proposition de loi sonne comme un "aveu implicite de l'échec d'Egalim qui ne permet pas un rééquilibrage durable" des relations commerciales, a renchéri le chef de file des députés communistes André Chassaigne. Plus de 400 amendements ont été déposés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 08:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi bioéthique: un dernier passage éclair au Sénat avant l'adoption par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210624060028.dn9k453g.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique, dont la mesure phare est l'ouverture de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules, est brièvement de retour jeudi au Sénat dominé par l'opposition de droite, qui s'apprête à le rejeter en bloc, laissant le dernier mot à l'Assemblée nationale. La rapporteure Muriel Jourda (LR) va proposer au nom de la commission spéciale d'opposer la "question préalable", une motion de procédure qui entraîne le rejet d'emblée du texte, sans examen des articles. Pour le troisième passage dans l'hémicycle du Sénat de ce texte très sensible, dont l'examen a été lancé au Parlement à l'automne 2019, les débats seront donc limités à la discussion générale, qui permettra à chacun des groupes politiques de s'exprimer une dernière fois. L'Assemblée nationale pourra l'adopter définitivement à l'issue d'une ultime lecture mardi prochain. Le ministre de la Santé Olivier Véran a promis début juin dans l'hémicycle du Palais Bourbon que des couples de femmes pourront "s'inscrire dans des parcours PMA dès la rentrée". La motion présentée par la commission spéciale acte de profondes divergences entre députés et sénateurs sur les évolutions de l'assistance médicale à la procréation (PMA), mais aussi sur la question de la recherche sur l'embryon et les cellules souches embryonnaires. En première lecture il y a un an, le Sénat avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture en début d'année, la majorité sénatoriale avait adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait alors regretté "que le Sénat ait laissé passé la chance d'améliorer le texte". Sans surprise, députés et sénateurs avaient échoué à trouver un accord en commission mixte paritaire et l'Assemblée nationale a rétabli en nouvelle lecture les principales mesures du texte, à commencer par la PMA pour toutes les femmes. Les rapporteurs du Sénat déplorent "l'absence de prise en compte des préoccupations majeures du Sénat par les députés". Ils jugent que le dialogue entre les deux assemblées "n'a jamais eu lieu". Outre l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, le projet de loi, porteur de la première grande réforme sociétale du quinquennat, prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. L'association Alliance Vita, farouchement opposée au texte, a salué dans un communiqué "la responsabilité et la cohérence des sénateurs qui refusent le passage en force de lignes rouges éthiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médicaments: jusqu'où l'Etat doit-il reprendre la main ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210624050022.ndcas83u.html</link>
   <description><![CDATA[Une production au ralenti, des pénuries fréquentes, des prix qui montent: la France du médicament va mal, estiment plusieurs députés qui accusent la "marchandisation" du secteur mais ne tranchent pas sur le rôle que l'Etat doit jouer. "Le constat dressé est alarmant", a résumé mercredi le député Pierre Dharréville (PCF), à l'occasion de la présentation d'un rapport parlementaire sur la situation des médicaments en France. "Nous avons vu croître les pénuries (et) se dégrader la capacité de réponse aux besoins de santé", a-t-il insisté. "On ne peut pas s'y résoudre". Le constat date déjà de plusieurs années même s'il est ravivé par la crise du Covid-19 avec, par exemple, l'échec de l'Institut Pasteur à développer un vaccin ou les retards du géant Sanofi en la matière. Là où l'approche des députés est neuve, c'est qu'ils se sont penchés sur l'ensemble de la situation au lieu de se concentrer séparément sur la recherche, la capacité à produire des médicaments ou les difficultés des patients à y accéder. Au final rien ne va, selon eux. La France, qui dominait l'Europe du médicament voici encore quelques années, est passée à la quatrième ou cinquième place, que ce soit en matière de nouveaux traitements développés ou de quantité de médicaments produits. Les pénuries sont de plus en plus fréquentes, privant régulièrement des patients d'un médicament essentiel à leur santé. Selon les députés, ce qui ne va pas, c'est que le secteur pharmaceutique, pourtant déjà très régulé, est trop soumis à des logiques financières, même s'ils pointent aussi combien la lourdeur de l'administration peut décourager de mener des essais cliniques en France "La santé est fortement marchandisée et il y a besoin de politiques publiques", a résumé M. Dharréville. "Ce n'est pas au marché de décider." - Désaccords politiques - Que faire, alors ? La question est d'autant plus d'actualité que le président Emmanuel Macron doit annoncer mardi des mesures concernant le secteur pharmaceutique, à l'issue d'une rencontre préparée depuis des mois avec les industriels de la santé. Les propositions des députés ne manquent pas: créer un "chef d'orchestre" des médicaments pour coordonner les politiques publiques, augmenter les salaires des chercheurs, renforcer les sanctions contre les entreprises coupables de pénuries... Ils insistent sur la nécessité de se coordonner avec les autres pays de l'Union européenne (UE), sur le modèle de ce qui a été fait pour commander les vaccins anti-Covid-19. Mais ces mesures s'apparentent difficilement au "changement de modèle" promu par le titre du rapport. Elles ne répondent notamment pas à des problèmes de fond longuement décrits par le rapport lui-même, en premier lieu les choix stratégiques des géants pharmaceutiques. Ces derniers tendent de plus en plus à diminuer leurs propres recherches pour plutôt acheter, parfois très cher, des startups innovantes. Elles cherchent ensuite à répercuter ces coûts élevés sur le prix du médicament, même si celui-ci n'est pas libre en France. Leur changement de modèle économique est aussi lié à la révolution des biotechnologies. Elles aboutissent à de nouveaux médicaments très puissants, par rapport aux traitements chimiques classiques, mais aussi très chers. "Il va falloir trouver le moyen" de financer ces traitements mais "nous n'avons pas été jusqu'à le définir", a reconnu le député Jean-Louis Touraine (LREM). "On a listé quelques pistes mais on n'a pas conclu" sur celle qui sera indispensable, a-t-il ajouté. Si les députés peinent à trancher, c'est qu'il est probablement impossible de trouver une approche consensuelle sur le plan politique. Exemple le plus marquant: est-ce une bonne idée de créer un grand organisme public, un "pôle", qui gérerait la politique du médicament, de la recherche à leur distribution ? Communiste, M. Dharréville y est favorable, alors que sa collègue macroniste Audrey Dufeu rejette clairement l'idée. "Un pôle public, c'est illusoire", a-t-elle assuré, excluant toute "solution magique" et préférant "une collaboration entre les différents acteurs" privés et publics. jdy/ak/dch Sanofi]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: les engrais azotés font croître la tension au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210623214147.nsxfsfwg.html</link>
   <description><![CDATA["L'épineux sujet" des engrais azotés a animé les débats mercredi soir au Sénat, lors de l'examen en première lecture du projet de loi climat, comme cela avait déjà été le cas à l'Assemblée nationale. Afin d'atteindre l'objectif de réduction de 13% des émissions d'ammoniac en 2030 par rapport à 2005 et de 15% des émissions de protoxyde d'azote en 2030 par rapport à 2015, le texte du gouvernement prévoit qu'il est envisagé de mettre en place une redevance sur les engrais azotés minéraux si les objectifs annuels de réduction de ces émissions ne sont pas atteints. Mais cette disposition, votée par les députés, ne satisfait pas le Sénat, dominé par l'opposition de droite. Pour la rapporteure centriste Anne-Catherine Loisier, "c'est un ultimatum qui traduit encore une fois une méthode punitive plutôt qu'une méthode d'avenir et une méthode incitative et responsabilisante". Les sénateurs ont ainsi retenu un dispositif alternatif, proposant la mise en place d'un plan "Eco-Azot" rassemblant des mesures d'accompagnement des agriculteurs afin de réduire l'usage d'engrais azotés. À défaut de réussite de ce plan, une redevance serait envisagée, mais uniquement au niveau européen. "Une option plus opérationnelle et plus efficace", selon Mme Loisier. Sur "l'épineux sujet" des engrais azotés, "le Sénat vous propose une voie de sortie par le haut pour cet article qui ne contente personne en l'état", a appuyé Pascal Martin, autre rapporteur centriste. Après un plaidoyer pour défendre la diversité des agricultures, le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a tenté en vain de faire rétablir la rédaction votée à l'Assemblée, assurant qu'elle "ne met pas en place une redevance azote", mais prévoit la possibilité pour le Parlement de la voter "à certaines conditions". Les socialistes ont défendu sans plus de succès des amendements visant à la mise en place de redevances. Angèle Préville a "pointé du doigt les engrais azotés qui sont de plus en plus utilisés". La France est "le premier pays en Europe et le 4e pays au niveau mondial" en matière de consommation de ces engrais, a-t-elle affirmé. En face, Laurent Duplomb (LR) a souligné "les énormes progrès sur l'utilisation de l'azote", "positionné au plus près des besoins de la plante". L'écologiste Joël Labbé a estimé qu'un plan "Eco-Azot" permet "de faire un pas en avant même s'il n'est pas suffisant". Le Sénat a par ailleurs précisé en séance l'interdiction introduite en commission de l'utilisation, hors agriculture, d'engrais azotés pour l'entretien des espaces relevant du domaine public et privé des collectivités territoriales et de l'État. Des dérogations sont ainsi prévues pour les terrains de sports. De plus, elle serait subordonnée à une évaluation préalable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 21:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi programmation militaire: vote surprise du Sénat qui refuse de renouveler sa confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210623184716.f888lkgx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a refusé mercredi, contrairement à l'Assemblée nationale la veille, de renouveler sa confiance dans la loi de programmation militaire 2019-2025, pour protester contre l'absence d'une actualisation de cette LPM, pourtant "promise". Ce vote est sans conséquences pour le gouvernement mais il constitue toutefois un désaveu de la déclaration du Premier ministre Jean Castex, qui a recueilli 236 voix contre (LR, PS, CRCE à majorité communiste, écologistes) et 46 voix pour. Seuls les groupes RDPI à majorité En Marche et RDSE à majorité radicale ont voté pour. Les centristes se sont très majoritairement abstenus et le groupe Indépendants s'est partagé entre vote pour et abstention. D'une enveloppe globale de 295 milliards d'euros sur sept ans, la LPM 2019-2025 prévoit une nette hausse du budget défense après des années de déflation. Elle devait faire l'objet d'une actualisation courant 2021 afin de "vérifier la bonne adéquation entre les objectifs fixés, les réalisations et les moyens consacrés". "J'ai décidé, et je l'assume, de ne pas soumettre à ce moment précis au Parlement de texte d'actualisation de la LPM", a déclaré Jean Castex devant les sénateurs, ajoutant que "cette actualisation devra bien sûr intervenir dès que l'horizon économique et financier sera clarifié". "Bien sûr, oui, les circonstances ont changé, mais dans un sens défavorable (...) C'est précisément pour cela qu'il fallait une loi !", a déclaré de son côté le président de la commission de la Défense du Sénat Christian Cambon (LR), rappelant que le Sénat avait soutenu "à une immense majorité" la LPM en 2018. La commission a chiffré les risques de surcoûts non prévus par la LPM à "8,6 milliards d'euros". "Huit fois plus qu'annoncé!", a souligné M. Cambon, alors que la ministre de la Défense Florence Parly a contesté ce chiffrage. "Ce que nous dénonçons ce ne sont pas ces ajustements (...) c'est le manque de transparence", a renchéri Cédric Perrin (LR). "S'il y a des dépenses supplémentaires, il faut discuter de manière lucide et en toute transparence des économies ou sacrifices à réaliser par ailleurs". La ministre a fait part de sa "perplexité" face l'intention affichée par certains groupes de s'abstenir ou de voter contre la déclaration du gouvernement. "Contre quoi allez-vous voter? Contre l'amélioration des conditions de vie de celles et ceux qui risquent leur vie pour vous protéger? Contre une meilleure protection des Français? Contre la mise en oeuvre à l'euro près de la loi que vous avez votée?", a-t-elle lancé en déplorant que la défense des Français devienne l'"otage de querelles politiciennes", ce qui a créé des remous au sein la Haute chambre. "Ne nous y trompons pas, nous n'avons qu'un seul objectif, donner à nos forces armées les moyens de faire face à leur engagement", a affirmé le centriste Olivier Cigolotti, faisant écho aux hommages et marques de soutien aux soldats, exprimés sur tous les bancs. A gauche, Gilbert Roger (PS) a jugé que "c'est une faute politique de refuser de consulter le Parlement sur une politique publique aussi majeure et stratégique que la défense de la Nation". Comme devant les députés, le Premier ministre a annoncé un "débat spécifique" au Parlement sur l'évolution de l'engagement militaire français au Sahel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée pour renforcer la lutte contre le piratage audiovisuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210623184147.lot91r48.html</link>
   <description><![CDATA[Un dispositif "essentiel pour l'avenir de la création française" mais pas un "big bang": l'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert en première lecture à un texte renforçant la lutte contre le piratage audiovisuel et fusionnant le CSA et la Hadopi. Le projet de loi sur "la régulation et la protection de l'accès aux oeuvres culturelles et numériques", a recueilli 59 voix contre quatre. Déjà passé en revue par le Sénat, dont plusieurs amendements ont été retoqués par les députés, il doit maintenant revenir devant la chambre haute. La ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, a jugé ce texte "vital pour les secteurs de l'audiovisuel et du cinéma", dans un contexte bouleversé par les évolutions du numérique. "Face parfois à des menaces et de nouvelles opportunités, nous devons adapter notre régulation", a renchéri la corapporteure Aurore Bergé (LREM). Le projet de loi reprend plusieurs points d'une réforme plus large, mise sous le boisseau en raison de la crise sanitaire du Covid-19. A défaut, le nouveau texte "sera bien la loi audiovisuelle du quinquennat", a promis Mme Bachelot, même si elle reconnaît que "le temps d'un big bang législatif n'est pas encore venu". La lutte contre le piratage, en hausse exponentielle grâce à la lecture en "streaming", en particulier pour le sport, figure au coeur du texte. En 2020, 12 millions d'internautes ont "consommé illégalement des contenus culturels et sportifs" sur Internet, un "fléau" à l'origine d'un manque à gagner estimé annuellement à un milliard d'euros, selon des chiffres cités par la corapporteure Sophie Mette (MoDem). Les députés ont retoqué un ajout des sénateurs instaurant un dispositif de "transaction pénale" pour les internautes contrevenants avec, à la clé, une amende de 350 euros, préférant concentrer les nouvelles mesures la lutte contre les sites illicites et d'autres dispositifs. Le projet de loi prévoit la création d'un super régulateur, l'Autorité de régulation de la communication audiovisuelle et numérique (Arcom), fruit de la fusion entre le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) et la Haute Autorité pour la diffusion des oeuvres et la protection des droits sur Internet (Hadopi), l'agence publique de lutte contre le piratage. - Liste noire - Cette nouvelle entité sera "compétente sur l'ensemble du champ de la régulation des contenus audiovisuels et numériques, qu'il s'agisse de lutter contre le piratage, de protéger les mineurs ou de défendre les publics contre la désinformation et la haine en ligne", selon Mme Bachelot. Son pouvoir de contrôle et d'enquête sera étendu, et l'autorité sera chargée d'élaborer une liste noire "des sites portant atteinte de manière grave et répétée au droit d'auteur et aux droits voisins". L'Arcom pourra également demander, y compris aux moteurs de recherche, le blocage ou le déréférencement de sites miroirs qui reprennent les contenus d'un site jugé illicite. Le texte prévoit également un dispositif de référé pour les détenteurs de droits de diffusion d'événements sportifs: ils pourront obtenir le blocage ou le déréférencement de sites leur portant une "atteinte grave et répétée". Enfin, il impose une déclaration préalable auprès du ministère de la Culture six mois avant la cession d'un catalogue d'oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles. Mme Mette a cité l'acquisition récente de la Metro Goldwyn Mayer et de son énorme catalogue de films et séries par Amazon pour instaurer un contrôle permettant d'éviter toute "perte d'accès du public français aux oeuvres phares de son patrimoine" lors d'opérations de ce genre. Les députés ont par ailleurs assoupli les règles anti-concentration pour les télévisions locales, en fixant à 17 millions -contre 12 actuellement- le plafond du nombre d'habitants desservis par l'ensemble des chaînes locales détenues par une même personne. Même si le texte a fait l'objet d'un accueil plutôt consensuel, le socialiste Alain David a relevé que ce projet resserré était "bien éloigné" de la refondation de l'audiovisuel public promise par le candidat Macron. Bertrand Pancher (Libertés et Territoires) a déclaré voter ce texte, bien qu'il ne soit "pas la grande loi sur l'audiovisuel que nous appelons de nos voeux". Paula Forteza (non inscrite, ex-LREM), a déploré que ce texte "accouche d'une souris" face aux "mastodontes du numérique". cr-vm/ib/dlm TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: la commission d'enquête sénatoriale sur les rails</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210623143928.s0ia82lt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite doit acter formellement jeudi la création d'une commission d'enquête sur les dysfonctionnements dans l'acheminement de la propagande électorale au 1er tour des départementales et régionales, a décidé mercredi la conférence des présidents de la chambre haute. "C'est le rôle du Parlement que de contrôler l'action de l'exécutif. Il y a manifestement eu une insuffisance, eh bien le Parlement va contrôler (...) c'est notre fonction constitutionnelle", a déclaré mercredi matin le président du Sénat Gérard Larcher (LR) sur LCI. Les groupes LR et PS souhaitaient la création d'une commission d'enquête sur ces dysfonctionnements dénoncés par les oppositions comme "un scandale", "une faute" du gouvernement. Mais, en fin de session parlementaire, les groupes ne disposaient plus de "droit de tirage" pour une telle commission. En demandant de se voir conférer les pouvoirs d'une commission d'enquête, la commission des Lois satisfait cette demande. Son président François-Noël Buffet (LR) en sera le rapporteur. Son objectif est de pouvoir rendre son rapport "avant la suspension" des travaux parlementaires, prévue fin juillet, a-t-il indiqué à l'AFP. Dès mercredi matin, la commission des Lois a passé au gril le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. Celui-ci ainsi que les dirigeants des entreprises chargées de distribuer la propagande électorale (Hopps Group, Adrexo, La Poste) seront également auditionnés par la commission des Lois de l'Assemblée nationale le 29 juin "sur les causes de ces dysfonctionnements et sur l'efficacité des mesures rectificatives prises". Lors de l'audition de M. Darmanin par les sénateurs, des photos de professions de foi restées dans des cartons, jetées dans des poubelles voire carrément brûlées ont été diffusées par le président de la commission. La société Adrexo, qui couvrait pour le double scrutin la distribution dans 51 départements de 7 régions, a estimé à 9% le nombre de plis électoraux qui n'ont pas été acheminés à leurs destinataires, a indiqué Gérald Darmanin, un chiffre équivalent à celui annoncé par La Poste, le second prestataire. "Nous regarderons au ministère de l'Intérieur" si ce chiffre a été "minoré", a précisé le ministre. "On vérifiera", a annoncé pour sa part M. Larcher. "On avait alerté sur les dysfonctionnements de la distribution des courriers électoraux dès la fin du mois de mai", a-t-il ajouté. Du côté de l'Assemblée nationale, les groupes LR, LFI et le député communiste Pierre Dharréville ont aussi demandé la création d'une commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale examine un renforcement de la lutte contre le piratage audiovisuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210623134454.i9mexca5.html</link>
   <description><![CDATA[Un dispositif "essentiel pour l'avenir de la création française" mais pas un "big bang": l'Assemblée nationale s'apprête mercredi à donner son feu vert à un projet de loi renforçant la lutte contre le piratage audiovisuel et fusionnant le CSA et la Hadopi. Le projet de loi sur "la régulation et la protection de l'accès aux oeuvres culturelles et numériques", examiné en première lecture par les députés, est déjà passé devant le Sénat, dont les principaux amendements ne devraient toutefois pas être retenus. La ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, plaide pour ce texte "vital pour les secteurs de l'audiovisuel et du cinéma", dans un contexte bouleversé par les évolutions du numérique. "Face parfois à des menaces et de nouvelles opportunités, nous devons adapter notre régulation", renchérit la corapporteure Aurore Bergé (LREM). Le projet de loi reprend plusieurs points d'une réforme plus large, mise sous le boisseau en raison de la crise sanitaire du Covid-19. A défaut, le texte au menu des députés "sera bien la loi audiovisuelle du quinquennat", promet Mme Bachelot, même si elle reconnaît que "le temps d'un big bang législatif n'est pas encore venu". Le socialiste Alain David a pointé du doigt que ce texte resserré était "bien éloigné" de la refondation de l'audiovisuel public promise par le candidat Macron. La lutte contre le piratage, en hausse exponentielle grâce à la lecture en "streaming", en particulier pour le sport, figure au coeur du texte. En 2020, 12 millions d'internautes ont "consommé illégalement des contenus culturels et sportifs" sur Internet, un "fléau" à l'origine d'un manque à gagner estimé annuellement à un milliard d'euros, selon des chiffres cités par la corapporteure Sophie Mette (MoDem). Les députés ont toutefois retoqué, dès l'examen en commission, un ajout des sénateurs instaurant un dispositif de "transaction pénale" pour les internautes contrevenants avec, à la clé, une amende de 350 euros, préférant concentrer l'action publique sur la lutte contre les sites illicites plutôt que sur les particuliers. Le projet de loi prévoit la création d'un super régulateur, l'Autorité de régulation de la communication audiovisuelle et numérique (Arcom), fruit de la fusion entre le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) et la Haute Autorité pour la diffusion des oeuvres et la protection des droits sur Internet (Hadopi), l'agence publique de lutte contre le piratage. - Liste noire - Cette nouvelle entité sera "compétente sur l'ensemble du champ de la régulation des contenus audiovisuels et numériques, qu'il s'agisse de lutter contre le piratage, de protéger les mineurs ou de défendre les publics contre la désinformation et la haine en ligne", selon Mme Bachelot. Son pouvoir de contrôle et d'enquête sera ainsi étendu avec des agents assermentés et habilités pour mener des investigations. L'autorité sera chargée d'élaborer une liste noire "des sites portant atteinte de manière grave et répétée au droit d'auteur et aux droits voisins". L'Arcom pourra également demander, y compris aux moteurs de recherche, le blocage ou le déréférencement de sites miroirs, qui reprennent en totalité ou en grande partie les contenus d'un site condamné en justice. Le texte prévoit également un dispositif de référé à destination des détenteurs de droits de diffusion d'événements sportifs qui pourront obtenir le blocage ou le déréférencement de sites en cas "d'atteinte grave et répétée à leurs droits". Enfin, il introduit un mécanisme de déclaration préalable auprès du ministère de la Culture six mois avant la cession d'un catalogue d'oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles. Mme Mette a cité l'acquisition récente de la Metro Goldwyn Mayer et de son énorme catalogue de films et séries par Amazon pour plaider en faveur d'un contrôle permettant d'éviter toute "perte d'accès du public français aux oeuvres phares de son patrimoine" lors d'opérations de ce genre. Même si le texte a fait l'objet d'un accueil plutôt consensuel, les députés de La France Insoumise ont demandé son rejet, invoquant notamment par la voix de Michel Larive la "censure" pratiquée par les grandes plateformes comme Twitter ou Facebook ou l'envahissement de la "pollution numérique". cr-vm/reb/ib/tes TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation GNR: les artisans du bâtiment appellent à revenir au texte initial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210623120521.nw5y5ijh.html</link>
   <description><![CDATA[Les artisans du bâtiment ont appelé mercredi les parlementaires à rétablir la date initiale de la hausse du gazole non routier (GNR) utilisé dans le bâtiment, prévue au 1er janvier 2023 et avancée au 1er juillet 2022. "Si le Gouvernement ne revient pas au texte initial (...) et s'il ne maintient pas ses promesses faites au secteur du BTP, les entreprises du BTP se mobiliseront de nouveau fortement", préviennent dans un communiqué la confédération de l'artisanat et des petites entreprises du bâtiment (Capeb) et la chambre nationale des artisans des travaux publics et du paysage (CNATP). Cette réforme, présente dans le projet de loi de finances rectificative (PLFR) 2021 est en cours d'examen en commission au Sénat et sera présentée à partir du 1er juillet en séance publique. Elle concerne la suppression de l'avantage fiscal sur le gazole non routier utilisé par les entreprises du BTP, dont la mise en application initialement prévue le 1er janvier 2023 a été réduite de 6 mois au 1er juillet 2022 à la suite d'un sous-amendement LREM adopté en première lecture à l'Assemblée nationale. "Afin de répondre aux ambitions écologiques au coeur des préoccupations de nos concitoyens, il nous semble nécessaire d'être plus exigeant et de fixer au 1er juillet 2022 cette entrée en vigueur", ont justifié les députés dans leur sous-amendement déposé le 10 juin dernier. Autres demandes: la création d'un carburant spécifique au BTP et l'établissement d'une liste d'engins autorisés à utiliser ce nouveau carburant, afin de "sécuriser le marché", précisent les artisans du bâtiment. Ces derniers craignent des "vols de carburant" et une "distorsion de concurrence" avec le monde agricole, bénéficiant lui aussi d'un avantage fiscal sur le prix du gazole, sans être concerné par la réforme. Plusieurs fois repoussée, la suppression de cette niche fiscale avait d'abord été envisagée de façon progressive, puis en une seule fois, au 1er juillet 2021. Fin mai, le gouvernement avait finalement décidé de repousser sa suppression en 2023 compte tenu de la "crise économique" et "des tensions sur les matières premières" qui fragilisent l'ensemble des acteurs. La taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) pour le GNR devait passer au 1er juillet de 18,82 à 59,40 centimes d'euro par litre, soit un alignement sur la fiscalité du gazole routier, pour un gain de 870 millions en année pleine à l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: les députés adoptent une nouvelle formulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210622152657.5c5vgs8z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en deuxième lecture le projet de révision constitutionnelle sur le climat, en modifiant à la marge sa formulation, ce que la majorité promeut comme un pas en direction du Sénat à majorité de droite. 331 députés ont voté en faveur du texte, 104 contre et 35 se sont abstenus. Emmanuel Macron souhaite un référendum sur le sujet, ce qui nécessite au préalable l'accord des députés et sénateurs sur le même texte. En commission puis en séance lundi, lors de la deuxième lecture, les députés ont choisi de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la République française "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique". Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), l'exécutif souhaitait inscrire la même formule à un mot près: "lutte" et non simplement "agit" contre le dérèglement climatique. La majorité sénatoriale de droite s'était elle prononcée pour une formulation selon laquelle la France "préserve l'environnement ainsi que la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique, dans les conditions prévues par la Charte de l'environnement de 2004". "Nous entendons le travail parlementaire", en remplaçant le "verbe +lutter+ par le verbe +agir+", a exposé le garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti. C'est "un pas conséquent vers nos collègues sénateurs vers le chemin du référendum", a assuré le rapporteur Pieyre-Alexandre Anglade (LREM). Mais Julien Aubert (LR) a dénoncé "une fausse ouverture", "fragile juridiquement et intenable politiquement". Pour l'élu du Vaucluse, les modifications ne devraient pas satisfaire la Haute Assemblée. "La révision constitutionnelle c'est comme le tango, ça se danse à deux", a lancé M. Aubert. "On ne peut pas nous reprocher d'être trop rigide et nous reprocher de faire un pas. Moi je ne suis pas la Carlos Gardel (figure du tango au XXe siècle) de la modification constitutionnelle", lui a répondu le garde des Sceaux. Mathilde Panot (LFI) a fustigé "un texte (qui) n'est qu'une simple perte de temps": "Vous gribouillez une nouvelle fois la Constitution". La socialiste Cécile Untermaier s'est inquiétée d'une "instrumentalisation de nos assemblées à des fins politiciennes" alors qu'un hypothétique référendum est perçu par les oppositions comme un "coup politique" du chef de l'Etat. Le projet de révision reviendra au Sénat le 5 juillet en séance. "Nous appelons (les sénateurs) à prendre leurs responsabilités face à l'urgence climatique", plaide le patron des députés LREM Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
