<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 13:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cambadélis (PS): les sénateurs ont eu "tort" de retarder la discussion sur la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630105249.99fx5qx6.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, le premier secrétaire du PS, a estimé lundi que les sénateurs avaient eu "tort" de retarder la discussion de la réforme territoriale, appelant à surmonter "l'immobilisme dans l'air". "Voir des responsables communistes pactiser avec l'UMP tout en nous faisant des leçons de gauche a de quoi laisser perplexe", a déclaré le responsable au site MYTF1News. "Sur le fond, personne, je dis bien personne, ne remet en cause la nécessité de changer notre dispositif administratif local. Mais dès que l'on commence à avancer dans cette voie, chacun défend son pré-carré. Il y a de l'immobilisme dans l'air, il faudra le surmonter", a-t-il ajouté. Selon lui, "ces sénateurs ont tort. Il faut aujourd'hui avancer. Cette réforme ne remet pas en cause leur travail; elle veut rendre leur travail plus juste, plus efficace et plus proche des Français. Il n'y a aucun doute à avoir sur le caractère nécessaire de la dite réforme". Une majorité UMP-communistes-radicaux de gauche, au sein de la conférence des présidents du Sénat (chargée de l'ordre du jour), a repoussé jeudi l'examen de la réforme, qui devait commencer mardi, en provoquant une saisine du Conseil constitutionnel. Celui-ci devra décider dans les huit jours si l'étude d'impact annexée au projet de loi est suffisante.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: "s'il n'y a pas d'évolutions, nous nous abstiendrons" (Germain, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630100719.ckgl6qld.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" s'abstiendront sur le projet de budget rectificatif de la Sécu sans "évolutions", a affirmé Jean-Marc Germain dans un entretien au Figaro de lundi, évoquant aussi des "avancées réelles" mais "loin du compte" sur le budget rectificatif de l'Etat. Espérant encore "convaincre" de la nécessité d'un "réglage différent des politiques macroéconomiques faisant plus de place au soutien au pouvoir d'achat, à l'investissement public local et aux aides à l'embauche", cet élu des Hauts-de-Seine a déclaré qu'"au final, s'il n'y a pas d'évolutions sur le PLFSSR, il est évident que nous nous abstiendrons". Ce texte est discuté cette semaine à l'Assemblée, avant son vote solennel le 9 juillet. Quant au projet de loi de finances rectificative, qui sera lui voté mardi, M. Germain a fait état d'"avancées réelles", parmi lesquelles le dégel des allocations logement, mais a jugé qu'"on est loin du compte". "Pour l'essentiel, nos amendements ont été rejetés", mais "nous avons montré que nos propositions pouvaient réunir toute la gauche", des "radicaux aux communistes en passant par les Verts et le MRC", a-t-il noté. A la question de savoir si la fracture sur la ligne économique est durable, cet ancien bras droit de Martine Aubry a rétorqué que "ce n'est pas une fracture". "Ce désaccord n'est pas un divorce. Cela ne me gêne pas d'assumer une différence de vues, comme Manuel Valls a pu le faire" en approuvant, à l'inverse du PS, Jean-François Copé sur l'interdiction de la burqa, a-t-il aussi glissé. Interrogé sur des arrière-pensées en vue du congrès du PS en 2015, le député socialiste a répondu que ceux qui les évoquent "le font pour tenter de dévaloriser notre démarche", qui rassemble des "sensibilités très différentes: aubrystes, hamonistes, ex-strauss-kahniens et même hollandais".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: pour Hammadi (PS), Fabius remet en cause l'"indépendance" du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629154032.ndzcpj9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Razzy Hammadi a accusé dimanche le ministre Laurent Fabius de remettre en cause l'"indépendance" du Parlement en s'attaquant à des hausses de taxe votées à l'Assemblée nationale. Dans un communiqué, le député (gauche du PS) critique le ministre des Affaires étrangères et du Tourisme qui a jugé "impératif de renoncer" à l'augmentation des taxes de séjour votées en premier lecture par les députés. L'élu de Seine-Saint-Denis souligne que cette mesure est issue de deux amendements: "Le premier permet de relever le plafond de la taxe de séjour jusqu'à 8 euros. En aucun cas, cela équivaut à une augmentation du même montant. Les municipalités restent les seules décisionnaires dans le cadre de ce plafond et en fonction des catégories d'hôtel." Le second, poursuit M. Hammadi, "voté à la quasi-unanimité, après que le gouvernement s'en est remis à la sagesse de l'Assemblée, instaure une taxe de deux euros par nuitée dédiée exclusivement au financement des infrastructures de transport, et ce pour la seule Ile-de-France". Le député socialiste écrit que cette contribution avait été évoquée "depuis 2009, lorsque" Gilles Carrez (UMP), "qui préside aujourd'hui la commission des Finances, l'avait formulée dans le cadre de son rapport dédié au financement des infrastructures de transport". "Que des modalités d'application puissent être discutées est une chose, que le vote du Parlement soit remis en cause et que publiquement il soit demandé qu'il revienne sur sa décision me semble non seulement contraire aux principes de rénovation de notre démocratie, mais surtout une remise en cause de son indépendance", accuse le député. Selon un communiqué du Quai d'Orsay dimanche, "pour Laurent Fabius, il est impératif de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative en Polynésie: Maïna Sage (parti de Flosse) élue au 2e tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629140653.6lu2ya2d.html</link>
   <description><![CDATA[Maïna Sage, candidate du Tahoeraa Huiraatira, parti de Gaston Flosse, a remporté dimanche le deuxième tour de la législative partielle dans la première circonscription de Polynésie française, a-t-on appris auprès du ministère de l'Intérieur. Avec 58,02% des voix, Maïna Sage devance largement l'indépendantiste Tauhiti Nena (UPLD), qui obtient 41,98% des suffrages. L'abstention s'élève à 40,77%. Cette législative partielle, dans la circonscription où se trouve Papeete, était organisée pour remplacer le député Edouard Fritch (UDI), qui a démissionné de l'Assemblée nationale après avoir été élu maire de la commune de Pirae, à Tahiti. Edouard Fritch est également président de l'assemblée de la Polynésie française. Il est pressenti pour remplacer Gaston Flosse à la présidence de la Polynésie française, celui-ci étant menacé d'inéligibilité par un arrêt de la Cour de cassation attendu dans les semaines à venir. Maïna Sage devrait rejoindre à l'Assemblée nationale le groupe UDI, où siègent les deux autres députés polynésiens, Jonas Tahuaitu et Jean-Paul Tuaiva, deux autres proches du président polynésien Gaston Flosse. Le président du groupe UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier, a salué dans un communiqué "la très belle victoire" de Maïna Sage. "Je sais combien il est difficile dans le cadre d'une élection législative partielle de mobiliser les électeurs autour d'un projet. Elle a su le faire avec énergie et conviction", écrit-il.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen (PS) "très confiant" dans le vote budgétaire de mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629121908.x9yuioyh.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, s'est dit dimanche "très confiant" dans le vote de mardi à l'Assemblée nationale sur le budget rectificatif. Sur la radio RCJ, le responsable gouvernemental a assuré, à propos des frondeurs socialistes qui font entendre leurs voix: "Je n'image pas une seconde qu'ils puissent voter contre. Et je rappelle qu'appartenir à une majorité, même dans la plus petite commune, présuppose qu'on vote le budget". "La discussion a eu lieu, les amendements ont été portés", a lancé M. Le Guen. "C'est vrai qu'il y a eu des amendements présentés par des députés socialistes sans que le groupe PS ne les soutienne. Je constate que, systématiquement, les amendements qu'on disait censés déstabiliser les orientations gouvernementales n'ont pas été retenus". "Je suis donc finalement très confiant dans ce qui va se passer mardi", a résumé le secrétaire d'Etat. "S'il y a des gens qui ne se rendent pas compte des conséquences de leur geste ou, au contraire, en responsabilité, prennent la décision de ne pas voter un budget, ce qui est un acte majeur, cela mettra chacun face à ses responsabilités", a averti M. Le Guen. Quelques dizaines de députés socialistes "frondeurs" - ont bataillé, à coup d'amendements pour "réorienter" en faveur des ménages le pacte de responsabilité voulu par le président François Hollande et dont le budget rectificatif (4 milliards d'économies) est une traduction.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: Fabius s'élève contre des taxes de séjour "incohérentes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629105844.mu05cpmk.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, en croisade pour mieux vendre la destination France, a jugé dimanche "impératif de renoncer" à l'augmentation des taxes de séjour votée à l'Assemblée nationale, car elle est "totalement contraire à la promotion du tourisme". Ces hausses "sont dangereusement et totalement contraires à la promotion du tourisme qui est une priorité pour l'emploi et l'équilibre extérieur de la France", estime le Quai d'Orsay dans un communiqué. Il est donc "impératif", pour Laurent Fabius "de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire", selon le texte. L'Assemblée nationale a rendu possible mercredi une augmentation de la taxe de séjour dans les communes jusqu'à 8 euros, par le vote d'un amendement socialiste. Le lendemain, elle a également voté la création d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun, lors du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. Regrettant leur adoption "sans concertation avec les professionnels", le ministère pointe également qu'elles "sont contradictoires avec l'engagement solennel pris par le Président de la République et le Premier ministre de stopper l'alourdissement inconsidéré des taxes". Pour le ministère, elles sont également "incohérentes avec le fait que les députés sont en train de procéder précisément à une étude d'ensemble de la fiscalité du tourisme". En effet, "la France est classée dernière par le World Economic Forum en termes de rapport qualité/prix dans le tourisme, et la clôture des Assises (du tourisme, la semaine dernière, NDLR) visait justement à traiter la compétitivité de notre tourisme au niveau mondial", selon une source gouvernementale. A cette occasion, le gouvernement avait annoncé une trentaine de mesures pour dynamiser le tourisme en France, avec une remise à niveau de l'offre touristique en améliorant l'accueil, notamment dans les gares et les aéroports, en formant les professionnels, et en encourageant l'ouverture des magasins à Paris le dimanche. Du côté des professionnels, la grogne s'est également fait sentir. L'Umih, principale organisation patronale de l'hôtellerie, a déploré jeudi "une augmentation de plus de 500% de la taxe de séjour pour les hôteliers. Si le projet devait rester en l'état, il s'agirait alors d'une véritable rupture dans le dialogue entre les professionnels et les pouvoirs publics", avait-elle assuré. La nouvelle taxe de séjour de 2 euros pour la région parisienne, qui serait instituée à partir du 1er septembre, permettrait de dégager environ 140 millions d'euros par an, soit quasiment le montant de ressources nouvelles (150 M EUR) que le gouvernement s'était engagé à trouver en signant en juillet 2013 un protocole de financement des transports en Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 12:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: Fabius juge "impératif de renoncer" aux augmentations de taxe de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140629101106.mrd9zszn.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius a jugé dimanche "impératif de renoncer" à l'augmentation des taxes de séjour votée en première lecture à l'Assemblée nationale. Ces hausses "sont dangereusement et totalement contraires à la promotion du tourisme qui est une priorité pour l'emploi et l'équilibre extérieur de la France", estime le Quai d'Orsay dans un communiqué. Regrettant leur adoption "sans concertation avec les professionnels", le ministère pointe également le fait qu'elles "sont contradictoires avec l'engagement solennel pris par le Président de la République et le Premier ministre de stopper l'alourdissement inconsidéré des taxes". "Enfin, elles sont incohérentes avec le fait que les députés sont en train de procéder précisément à une étude d'ensemble de la fiscalité du tourisme". "Pour Laurent Fabius, il est donc impératif de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire", ajoute le communiqué. Au grand dam des professionnels de l'hôtellerie, un amendement voté mercredi soir à l'Assemblée nationale a quintuplé la taxe de séjour pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles. Pour les 3 étoiles, elle passe de 1 à 5 euros, et de 1,50 à 8 euros pour les 4 et 5 étoiles.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chasse: CPNT critique "les amendements liberticides de la gauche écologiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627195105.pzz9wndd.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti Chasse Pêche Nature et Tradition (CPNT) a dénoncé vendredi dans un communiqué "les amendements liberticides de la gauche écologiste" après l'examen mardi et mercredi du projet de loi sur la biodiversité devant le l'Assemblée nationale. "Du bien-être animal au mal-être humain, il n'y a qu'un pas que viennent de franchir allègrement plusieurs députés", écrit le président de CPNT, Frédéric Nihous. Il s'insurge "fortement contre ces amendements liberticides et anti-ruraux votés dans la plus grande discrétion" et demande "leur retrait immédiatement". "Sous l'initiative de certains députés animalistes et militants dogmatiques de la cause animale et de la sensiblerie, des députés ont voté un amendement punissant les actes de cruauté contre les animaux sauvages et non plus seulement les animaux domestiques", déclare-t-il. "Au-delà de l'image, cela crée un risque dangereux pour tout un ensemble d'activités légales en France, de la chasse à l'élevage ou au cirque, que le flou de cette notion risque de restreindre voire supprimer grâce aux inévitables recours contentieux dont se sont fait les spécialistes les associations dites écologistes", dit CPNT. CPNT fait ainsi référence à un amendement interdisant la chasse à la glu, un mode de chasse traditionnel de la grive pratiqué dans le sud de la France. Il est jugé néfaste à la biodiversité par les écologistes qui la jugent "particulièrement cruelle envers les animaux". "On voit bien qu'avec un tel argument, c'est toute la chasse dans son ensemble qui est menacée par ces obsédés animalistes et anti-chasse (...) qui préparent déjà d'autres restrictions dans la préparation de cette loi sur la biodiversité qui pourrait bien, si rien n'est fait contre, signifier la mort de la chasse populaire française", a estimé CPNT dans un autre communiqué. "Le gouvernement, poussé par les quelques députés EELV, fait fi des 1.300.000 chasseurs français et laisse la porte ouverte aux inepties idéologiques des écolos verdâtres, ayatollahs de l'écologie qui ne s'arrêteront pas là puisqu'ils ont déjà lancé plusieurs amendements au projet de loi pour restreindre ou interdire la chasse", écrit encore le parti. "À croire qu'un jour l'humain sera condamné pour avoir mangé un escargot, pour ne pas dire avoir écrasé un moustique!", ajoute CPNT.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 21:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés excluent de parler médiation familiale le jour du mariage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627153757.o24igsqo.html</link>
   <description><![CDATA[La possibilité de recourir à une médiation familiale pour résoudre les différends entre époux ne sera pas lue lors de la cérémonie du mariage, comme le prévoyait initialement la proposition de loi sur l'autorité parentale examinée vendredi à l'Assemblée. Le texte déposé par les socialistes et les écologistes prévoyait que l'officier d'état civil lise, lors de la cérémonie, un nouvel article mentionnant "que les différends entre époux et parents peuvent faire l'objet d'une mesure de médiation familiale en vue de leur résolution amiable". Mais un amendement UMP supprimant cet alinéa, "qui risquait de plomber l'ambiance lors de la cérémonie" selon le député Xavier Breton, a été voté à l'unanimité des 19 parlementaires présents, PS compris. "On n'est pas obligé de vous dire +vous allez tous vous séparer+, un peu d'optimisme ne fait pas de mal", a concédé la secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol. Alors que la proposition de loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant fait globalement l'objet depuis un mois d'une farouche obstruction de l'UMP, sa partie sur la médiation familiale est plus consensuelle. Le texte vise à mieux reconnaître la place de la médiation familiale pour résoudre les questions d'autorité parentale, une procédure insuffisamment connue et qui n'était pas jusqu'ici définie par la loi alors qu'elle donne de bons résultats quand elle est utilisée. "Il ne s'agit pas d'empêcher une séparation mais d'inciter les parents à se parler", a plaidé Mme Rossignol. Dans le cadre de la fixation des modalités de l'exercice d'autorité parentale, le juge aux affaires familiales pourra enjoindre aux parents de prendre part à une ou deux séances de médiation, sauf si des violences ont été commises par l'un des parents sur l'autre parent ou sur l'enfant. "Parfois il faut un peu pousser les gens (...)", a fait valoir la secrétaire d'Etat. "Il est fréquent que les parents s'y rendent à contrecoeur et n'en découvrent l'utilité et les mérites que lorsque le processus de médiation est enclenché", a renchéri la rapporteure Marie-Anne Chapdeleine (PS). Les députés ont également décidé que la parole de l'enfant devrait être mieux prise en considération, notamment dans les procédures judiciaires. La condition de la capacité de discernement du mineur pour être auditionné, qui était traduite par des âges différents selon les juges, est supprimée. Il devra être entendu selon des modalités adaptées à son degré de maturité. Un mineur de 16 ans révolus aura la faculté de solliciter lui-même son émancipation auprès du juge des tutelles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté la proposition de loi sur l'autorité parentale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627153426.wr3jng93.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, ayant bouclé en première lecture les discussions, qui avaient été interrompues deux fois sur fond de longue bataille de l'UMP. Ce texte, centré sur les conséquences des séparations des couples pour les enfants (renforcement de l'exercice conjoint de l'autorité parentale, droits accordés aux beaux-parents, encouragement à la médiation familiale...), a été soutenu par toute la gauche, mais combattu jusqu'au bout par l'UMP au nom de "l'intérêt supérieur de l'enfant". S'il a noté que cette proposition de loi "n'est pas une révolution" au regard du droit existant, mais surtout des conditions actuelles de vie des familles, le socialiste Erwann Binet a souligné qu'elle apportait "de nouvelles sécurités pour les nouvelles familles". Non seulement cette proposition de loi va "compliquer" la vie de ces familles, mais elle masque une volonté "idéologique" de "détruire la famille telle qu'elle existe et d'imposer la multiparentalité", a riposté l'UMP Xavier Breton. La secrétaire d'Etat chargée à la Famille Laurence Rossignol a, elle, vanté un texte "équilibré, qui part de la réalité de la vie des familles et vise à les accompagner pendant et après la séparation" du couple parental. Elle a regretté "beaucoup de dogmatisme" dans la vision de la famille défendue à droite. Alors que l'UMP a ironisé sur "la difficulté (de la majorité) à faire passer ce texte qui vous porte un peu la guigne, car vous dû vous y reprendre à trois fois", la secrétaire d'Etat a glissé: "Au moins, on ne pourra pas lui reprocher d'avoir été examiné à la va-vite." "En dépit des manoeuvres dilatoires de l'opposition, la majorité a tenu bon pour améliorer le quotidien de millions de familles et protéger les intérêts des enfants", a réagi pour sa part le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen dans un communiqué. Le débat en première lecture sur la proposition de loi avait repris vendredi matin là où il avait été interrompu dans la nuit du 16 au 17 juin. La fin des discussions avait en effet été reportée une deuxième fois face à la bataille de l'UMP, moins d'un mois après un scénario similaire. Tant le député Erwann Binet que la secrétaire d'Etat Laurence Rossignol ont rendu hommage vendredi au travail qu'avait accompli Dominique Bertinotti sur ce chantier dans le gouvernement Ayrault. L'exécutif avait renoncé en février à un grand projet de loi sur la famille, après d'imposants rassemblements de la Manif pour tous.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Toubon sera défenseur des droits", selon Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627145758.qxfgksza.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée Jean-Jacques Urvoas a réaffirmé vendredi que la majorité requise pour empêcher Jacques Toubon de devenir Défenseur des droits était "inaccessible" et que donc il "sera défenseur des droits", même si son audition reste "importante". La proposition de François Hollande de nommer Jacques Toubon pour succéder à Dominique Baudis est très controversée à gauche. "Jacques Toubon sera défenseur des Droits. Il n'y a pas de match. Il n'y a pas de match parce que pour empêcher cette proposition, il faudrait réunir une majorité des 3/5e des commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat. Pendant la révision constitutionnelle en 2008, avec d'autres, j'ai dit bien souvent que ce seuil était inaccessible. Il est inaccessible", a rappelé le député du Finistère sur le plateau de LCP. Et de souligner que "même si tous les socialistes du Sénat et de l'Assemblée, avec tous les députés et sénateurs communistes, et tous les députés et sénateurs verts votaient tous contre Jacques Toubon, on ne serait pas aux 3/5e". Un calcul qui résulte du nombre d'élus de l'opposition dans les commissions des Lois, grâce aux suffrages desquels la nomination de ce chiraquien pourrait être acquise. Comme on lui demandait si Jacques Toubon serait donc Défenseur des droits, M. Urvoas a répondu: "Donc Jacques Toubon sera défenseur des droits. D'où l'importance de son audition" mardi à l'Assemblée. Le Premier ministre, Manuel Valls, a mis en garde la gauche contre un "risque" de "sectarisme", mais le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, a déclaré, lui, qu'il n'aurait "pas proposé" M. Toubon s'il avait été le chef de l'État. Percevant dans la volonté de François Hollande de voir Jacques Toubon succéder à Dominique Baudis comme Défenseur des droits un désir d'équilibre droite-gauche, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll a déclaré mardi qu'il attendait de "voir ce qui va se passer à l'Assemblée nationale, il y a un vote en commission".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report de la réforme territoriale au Sénat: Da Silva (PS) critique "une alliance improbable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627133812.4jptpmfs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Carlos Da Silva, rapporteur à l'Assemblée du projet de loi sur la réforme territoriale, a regretté vendredi "une alliance improbable entre la droite et le Parti communiste" pour bloquer l'examen de ce texte au Sénat. Une majorité UMP-communistes-radicaux de gauche, au sein de la conférence des présidents du Sénat, a repoussé l'examen de la réforme, qui devait commencer mardi, en provoquant une saisine du Conseil constitutionnel. Celui-ci devra décider dans les huit jours si l'étude d'impact annexée au projet de loi est suffisante. M. Da Silva, qui est aussi l'un des porte-parole du parti, a déclaré à l'AFP que cette décision était "très dommageable pour un grand projet de loi". Il "s'inquiète d'une alliance improbable entre la droite et le Parti communiste pour bloquer les travaux du Sénat". "J'espère que le Conseil constitutionnel permettra au texte d'être vite examiné", a-t-il ajouté. Selon lui, ce sera le cas non seulement si le Conseil juge l'étude d'impact suffisante, mais aussi s'il demande un complément à cette étude. Dans cette dernière hypothèse, "j'imagine que le gouvernement sera capable de le fournir très vite", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GPA à l'étranger: le gouvernement ne contestera pas les arrêts de la CEDH (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140627083620.go7jsu7n.html</link>
   <description><![CDATA[La France ne contestera pas les arrêts de la Cour européenne des droits de l'Homme la contraignant à reconnaître les enfants nés d'une mère porteuse et en tirera toutes les conséquences, a indiqué vendredi la secrétaire d'Etat à la famille, Laurence Rossignol. "C'est une décision que nous ne contesterons pas (...) Le gouvernement tirera les conséquences de ces deux arrêts en droit interne", a affirmé Mme Rossignol à la reprise des débats à l'Assemblée nationale sur la proposition de loi sur l'autorité parentale. Elle a souligné que les arrêts de la CEDH rendus jeudi ne remettaient pas en cause l'interdiction du recours à la GPA, mais faisaient prévaloir "l'intérêt des enfants sur le choix du mode de conception fait par les parents". "Plusieurs dispositions pénales permettent de poursuivre ceux qui favorisent le recours à la GPA à l'étranger", a rappelé Mme Rossignol Cependant "le gouvernement a toujours résolument défendu l'idée qu'il fallait distinguer le sort des enfants de celui du contrat illicite et que la primauté de l'intérêt des enfants doit prévaloir sur le choix fait par leurs parents", a-t-elle ajouté. "En distinguant les droits de l'enfant du choix des parents, la Cour conforte cette position (...) et rend à la France sa souveraineté totale en matière d'ordre public", a-t-elle estimé. Tout en se gardant de se prononcer sur le choix des autorités françaises d'interdire la GPA, les juges de Strasbourg ont estimé à l'unanimité que leur refus de transcrire des actes de filiation réalisés aux Etats-Unis à la suite de naissances par mère porteuse portait atteinte à "l'identité" des enfants. Ils ont en outre estimé qu'"interdire totalement l'établissement d'un lien de filiation entre un père et ses enfants biologiques" était "contraire" à la convention européenne des droits de l'Homme. "Il est dans l'intérêt des enfants d'avoir une sécurité juridique et qu'ils soient dotés d'une filiation biologique et d'une nationalité", a plaidé Mme Rossignol. Cette déclaration gouvernementale a suscité l'indignation des quelques députés UMP présents dans l'hémicycle. "Les masques sont tombés, le gouvernement soutient les actions reconnaissant les mères porteuses", s'est écrié le député UMP de la Manche Philippe Gosselin. "Vous inventez la GPA pour les riches", a renchéri celui du Pas-de-Calais, Daniel Fasquelle (UMP).]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité femmes-hommes: l'Assemblée conforte les femmes dans les directions des entreprises et des administrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626234947.yaphkxof.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu de renforcer la représentation des femmes dans les conseils d'administration de certaines entreprises, et dans l'encadrement supérieur de la fonction publique, en dépit de l'avis plutôt défavorable du gouvernement, lors de la seconde lecture du projet de loi pour l'égalité entre les femmes et les hommes. Les députés ont étendu à des entreprises non cotées en Bourse comptant plus de 250 salariés l'obligation existant pour certaines de plus de 500 salariés de compter 40% de représentants de chaque sexe dans leurs instances dirigeantes. L'obligation s'applique à de grosses entreprises réalisant plus de 500 millions d'euros de chiffre d'affaires pendant trois ans. L'abaissement de ce seuil interviendra au 1er janvier 2020, en vertu d'un amendement du groupe socialiste porté par Sandrine Mazetier, qui a évoqué "un tissu économique (visé) qui n'est pas anodin". La ministre des Droits des femmes Najat Vallaud-Belkacem avait pour sa part jugé que la mesure proposée allait "dans le bon sens" mais était "prématurée" et posait des problèmes de "praticabilité" pour les entreprises. Concernant l'encadrement supérieur et dirigeant de la fonction publique, les députés ont avancé l'application de l'objectif de 40% de femmes à 2017 au lieu de 2018 comme prévu actuellement. Contre l'avis du gouvernement, ils ont aussi voté la nullité des nominations intervenues en violation de cette obligation. Adopté dans la nuit de jeudi à vendredi avec notamment ces modifications, dans un hémicycle très féminin, le projet de loi doit maintenant faire l'objet d'une commission mixte paritaire députés-sénateurs, afin de parvenir à un texte commun. Faute d'accord, ce qui est probable, l'Assemblée aura le dernier mot. En commission, les députés avaient déjà rétabli leur version de ce texte, différente sur plusieurs points de celle du Sénat. Ce projet de loi de Mme Vallaud-Belkacem, qui veut atteindre "l'égalité effective, celle vécue au quotidien", comme elle l'a déclaré jeudi soir, aborde la question dans plusieurs domaines. Les députés n'ont pas changé la principale mesure du texte, sur le congé parental, qui doit être davantage pris par les pères. Des amendements de l'UMP visant à élargir les cas d'exception à ce partage du congé parental ont été rejetés. Ils ne sont pas non plus revenus sur l'article ajouté au Sénat, sur proposition du gouvernement, contre le harcèlement moral et sexuel à l'armée. En outre, ils se sont ralliés au niveau de pénalité financière voté par le Sénat, et qui était aussi celui du gouvernement à l'origine, pour les partis politiques ne respectant pas la parité dans les candidatures aux élections législatives. Le taux de minoration sera ainsi de 150%, contre 75% actuellemment, taux que les socialistes auraient voulu porter à 200%, ce qui faisait encourir un risque d'inconstitutionnalité. Les députés n'ont pas eu à évoquer les dispositions controversées que l'Assemblée avait introduites pour conforter le droit à l'IVG, qui ont été adoptées conformes par le Sénat. Par ailleurs, Marie-George Buffet (Front de gauche) a fait adopter un amendement ajoutant parmi les axes de la politique pour l'égalité entre les femmes et les hommes des "actions visant à renforcer la lutte contre le système prostitutionnel". La ministre a souhaité à cette occasion que soit rapidement examinée au Sénat la proposition de loi, déjà adoptée à l'Assemblée, qui vise à lutter contre le développement de la prostitution, notamment en pénalisant les clients. "Chiche" pour l'inscrire dès la semaine prochaine au Sénat, où la réforme territoriale vient d'être retirée de l'ordre du jour, a lancé le rapporteur (PS), Sébastien Denaja. L'Assemblée a repoussé de juillet à octobre l'application de la plupart des dispositions du projet de loi sur l'égalité, compte tenu des délais d'examen du texte, qui figure au programme de la session extraordinaire du Parlement en juillet en vue de son adoption définitive.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 01:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "frondeurs" PS ont déposé une vingtaine d'amendements au budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626185110.avc7iz2q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" ont déposé une vingtaine d'amendements au projet de budget rectificatif de la Sécu (PLFSSR) pour 2014, examiné à partir de lundi, malgré les directives du président du groupe PS, a indiqué à l'AFP l'un d'eux, Christian Paul. Une soixantaine de députés PS ont signé un ou plusieurs de ces amendements des "frondeurs", comme pour ceux déposés sur le budget rectificatif de l'Etat. Ce texte fait l'objet au total de plus de 200 amendements venant des différentes forces politiques de l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire. Ces amendements devront toutefois, aux termes de la Constitution, franchir l'obstacle de la recevabilité : ne pas entraîner de dépenses supplémentaires sans recettes ou économies équivalentes. Ces amendements des "frondeurs", dont l'AFP a eu copie, suggèrent de supprimer des réductions de cotisations patronales et le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros, deux dispositions phares du PLFSSR, ou encore de revenir sur la suppression de la contribution sociale de solidarité des sociétés (C3S) qui finance le régime social des travailleurs indépendants. Ils proposent aussi d'instaurer un taux réduit de CSG (contribution sociale généralisée) pour les plus modestes afin de "redistribuer du pouvoir d'achat", et de rendre éligibles jusque fin 2015 les emplois d'avenir aux chômeurs de longue durée, une mesure "importante étant donné les derniers chiffres du chômage", selon M. Paul. Avec ses collègues il entend mener une "bataille de conviction", comme cela a été le cas sur le budget rectificatif de l'Etat, sur lequel ils estiment avoir montré être "en situation de rassembler toute la gauche" sur certaines propositions. Dans les critiques du président des députés PS, Bruno Le Roux, qui a évoqué une "faute politique" de la part des "frondeurs" défendant dans l'hémicycle leurs positions, le député de la Nièvre voit "la même surdité qui est pour une bonne part responsable des défaites électorales" du PS aux municipales et aux européennes. Il perçoit aussi "un complexe de forteresse close" alors que "la grande majorité des députés du groupe discutent avec (eux) et sont en accord sur le fond", d'après ce proche de Martine Aubry. Au sujet de la présidence du groupe PS, qui doit être renouvelée mardi prochain, M. Paul a décidé avec ses collègues "de ne pas mener de campagne électorale" étant donné le contexte agité mais ils n'apporteront "pas de soutien" à M. Le Roux qui se représente. Opposés au plan gouvernemental d'économies de 50 milliards d'euros, les "frondeurs" sont "disponibles pour un dialogue avec l'exécutif" d'ici la semaine prochaine, a assuré M. Paul. Les "frondeurs" se réuniront mardi matin pour décider d'une position sur le budget rectificatif de l'Etat, objet d'un vote solennel mardi après-midi, ont ajouté à l'AFP Christian Paul et un autre de ces députés, Laurent Baumel. Ce dernier, animateur de la "Gauche populaire", s'est dit satisfait des "débats sur le fond" qui ont pu avoir lieu sur leurs amendements, bien qu'ils aient été rejetés, et a observé l'inefficacité des "appels à la discipline" de M. Le Roux face à des élus "qui tiennent à leurs convictions".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 20:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
