<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 10:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Immigration: montée en charge du débat depuis le début du quinquennat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191006060346.jbim88en.html</link>
   <description><![CDATA[De la "priorité absolue" à l'intégration durant la campagne présidentielle jusqu'aux débats sans "tabous" au Parlement lundi et mercredi, le thème de l'immigration est désormais mis en exergue par Emmanuel Macron, au risque de diviser sa majorité. - De la campagne au discours d'Orléans Assez discret sur le sujet lorsqu'il était candidat à la présidentielle avant son élection en mai 2017, Emmanuel Macron fixe "une priorité absolue, l'intégration", face à la ligne anti-immigration de Marine Le Pen. Il veut aussi "une France qui assume sa juste part dans l'accueil des réfugiés tout en reconduisant plus efficacement à la frontière ceux qui ne sont pas acceptés". Dans un discours clé à Orléans en juillet 2017, le président expose une politique ambitieuse face à la crise des migrants: disparition des campements de rue dès l'année suivante, demandes d'asile examinées directement en Afrique. - Loi asile et immigration, charnière "Nous reconduisons beaucoup trop peu": dès septembre 2017, Emmanuel Macron prend le cap de la fermeté pour la future loi asile et immigration. Portée par le ministre de l'Intérieur d'alors Gérard Collomb, elle vise, dans un subtil équilibre entre "humanité" et "efficacité", à réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile et à faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. Son examen à l'Assemblée nationale met à l'épreuve pour la première fois du quinquennat la majorité LREM-Modem. Quatorze "marcheurs" s'abstiennent en première lecture au printemps 2018 à l'Assemblée, et un vote contre. Le Parlement valide le projet de loi en août 2018, après des mois de controverse avec les associations d'aide aux migrants également. - La piste d'"objectifs annuels" d'immigration Dans sa "lettre aux Français", en pleine crise des "gilets jaunes" en janvier 2019, Emmanuel Macron provoque la polémique en interrogeant les Français sur l'opportunité d'"objectifs annuels" d'immigration, idée proche des quotas, marqués à droite. A l'issue en avril du grand débat national, et bien que le sujet y soit apparu en retrait, le chef de l'Etat annonce qu'il souhaite un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire. "Nous devons profondément refonder notre politique de développement et notre politique migratoire", soutient-il, évoquant une possible refonte de l'espace Schengen. Il ne remet pas sur la table le sujet des quotas. - "Regarder en face": Macron bouscule sa majorité "Nous n'avons pas le droit de ne pas regarder ce sujet (de l'immigration) en face": le 16 septembre, à l'approche du débat au Parlement, Emmanuel Macron appelle majorité et gouvernement à la fermeté sur le détournement du droit d'asile. Il entend éviter de virer en un "parti bourgeois" qui ignorerait l'opinion de classes populaires ayant "migré vers l'extrême droite". Cela tangue dans les rangs, où certains souhaitent attendre les effets de la loi Collomb avant toute nouvelle décision. Pas d'"hystérisation", plaide aussi une partie de l'aile gauche, qui rejette toute remise en cause notamment de l'Aide médicale d'Etat (AME, pour les étrangers en situation irrégulière). Parmi eux, Delphine Bagarry compare le discours d'Emmanuel Macron à celui "d'un responsable du Front national", ce qui lui vaut un rappel à l'ordre de son parti. L'opposition dénonce quant à elle les visées "électoralistes" du président. - Opération déminage Face aux remous, les responsables de la majorité exhortent au "rassemblement" des troupes. En express, sont montés rendez-vous place Beauvau et à Matignon pour certains, débat à huis clos du groupe LREM avec le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur. La parole est donnée à toutes les sensibilités et l'approche interministérielle est privilégiée pour rassurer. "L'idée, c'est qu'on puisse mettre à plat tout ce qui se passe", fait valoir le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Et "il n'y aura pas de loi asile-immigration-intégration 2", assure Matignon. Emmanuel Macron répète le 26 septembre que "pour continuer à accueillir tout le monde dignement, on ne doit pas être un pays trop attractif", en évoquant notamment une évaluation du panier de soins de l'AME. Interrogé sur les quotas, Edouard Philippe, estime dans le JDD paru dimanche qu'ils "n'auraient pas de sens pour les demandeurs d'asile ou pour le regroupement familial". Mais "qu'on peut débattre de nos besoins de main-d'oeuvre étrangère" et se "fixer des objectifs ambitieux pour l'accueil des étudiants".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 06:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum ADP : Mélenchon, déçu de la mobilisation, appelle partis et syndicats à "s'y mettre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191005131046.vcu6b4vi.html</link>
   <description><![CDATA["Ils devraient s'y mettre !" : le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a appelé samedi syndicats et partis à se mobiliser pour récolter des soutiens à l'organisation d'un référendum sur le privatisation d'Aéroports de Paris. Comme plusieurs députés LFI, Jean-Luc Mélenchon s'est déplacé samedi sur l'un des 200 points de collecte que le mouvement explique avoir mis en place ce week-end pour tenter de raviver la mobilisation, initiée en avril par 250 députés et sénateurs, de LFI à LR, avec le soutien du RN. "Ce n'est pas très vigoureux. Nous, on se mobilise. Il y a beaucoup d'absents. Les forces syndicales devraient être beaucoup plus présentes sur cette histoire. Sur le code du travail ils m'avaient fait le reproche de m'en mêler, là ils devraient s'y mettre", a-t-il déclaré, sur la Canebière à Marseille. "On ne s'attendait pas à ça. On pensait que ça irait plus fort, plus vite". Au dernier pointage le 25 septembre, le Conseil constitutionnel avait enregistré 822.000 soutiens au référendum d'initiative partagée (RIP) sur la privatisation d'ADP. Pour être validée, la proposition de loi référendaire doit être approuvée par un dixième des électeurs inscrits, soit 4.717.396 personnes d'ici la mi-mars. Il s'est dit amer du peu d'implication des autres partis : "Je me disais, +ils vont peut-être trouver là une occasion de se ressourcer dans le contact populaire, en particulier les socialistes+ (mais) sur le terrain, une fois qu'on a enlevé les communistes et les insoumis, je ne sais pas combien de gens il reste". M. Mélenchon déplore aussi l'absence de moyens publics : "Ils mettent beaucoup plus d'argent pour organiser les tournées de radio-crochet de Macron. Ca me fait bien rigoler. Un temps, il se moquait de moi parce que je faisais des discours long mais il m'a battu. Trois heures ça me rappelle tout à fait l'Amérique Latine", a-t-il ironisé, en référence à la participation du président de la République au débat sur les retraites à Rodez jeudi. fbe/dlm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture de police de Paris: conférence du procureur antiterroriste à 16H00</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191005113636.k8jmodzy.html</link>
   <description><![CDATA[Le procureur national antiterroriste, Jean-François Ricard, s'exprimera samedi à 16H00 sur la tuerie de jeudi à la préfecture de police de Paris qui s'est soldée par cinq morts dont celle de l'assaillant, a annoncé le parquet national antiteroriste (PNAT). La conférence de presse se tiendra au tribunal de Paris dans le XVIIe arrondissement. Le PNAT s'est saisi vendredi de l'enquête diligentée jusqu'alors par le parquet de Paris, sous les qualifications d'"assassinat et tentative d'assassinat sur personne dépositaire de l'autorité publique en relation avec une entreprise terroriste", ainsi que pour "association de malfaiteurs terroriste criminelle". Jeudi, entre 12H30 et 13H00, armé d'un couteau de cuisine, Mickaël H. a blessé mortellement deux policiers et un agent administratif des services de renseignement de la Préfecture de police de Paris (PP), dans des bureaux du bâtiment situé au coeur historique de la capitale. Il a ensuite tué une policière et blessé une employée des ressources humaines ainsi qu'un autre fonctionnaire, avant d'être abattu par un policier dans la cour de la préfecture. D'après une source proche du dossier, l'une des victimes, âgée d'une cinquantaine d'années a été égorgée. Parmi les différents éléments recueillis depuis jeudi par les enquêteurs accréditant l'hypothèse d'une radicalisation de Mickaël H. figurent un procès verbal d'un fonctionnaire de la PP rapportant des "propos ambigus" tenus après l'attentat contre Charlie Hebdo, selon une source proche du dossier. Par ailleurs, l'étude de la téléphonie a mis les enquêteurs sur la piste de la préparation d'un acte violent par cet homme employé dans un service, qui avait notamment pour mission le recueil d'information sur la radicalisation jihadiste. Il s'agirait notamment d'échanges de SMS le matin du drame avec son épouse, dont la garde à vue a été prolongée vendredi. L'opposition de droite Les Républicains a réclamé samedi la mise en place d'une commission d'enquête à l'Assemblée pour "faire la lumière" sur des "dysfonctionnements". "L'affaire est très grave". Il faut la prendre "très au sérieux parce qu'elle engage la sécurité, l'efficacité de nos services de renseignement", a déclaré à l'AFP le patron des députés Les Républicains Christian Jacob. Plusieurs députés LR ont également réclamé la démission du ministre de l'Intérieur Christophe Castaner que M. Ciotti a jugé "discrédité pour poursuivre sa mission". Peu après l'attaque jeudi, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner avait indiqué que cet employé atteint de surdité, en poste à la PP depuis 2003, "n'avait jamais présenté de difficultés comportementales", ni "le moindre signe d'alerte". En juin, un rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics montrait que les cas sont "marginaux" mais qu'il reste des "zones d'ombre". Une trentaine de cas soupçonnés mais pas avérés avaient été recensés (sur 130.000 gendarmes et 150.000 policiers).]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il peut me tuer": à l'Ofpra, la demande d'asile des pays "sûrs" à la loupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191005082235.pub803n2.html</link>
   <description><![CDATA[Cheveux ras, bras croisés sur la table de l'Ofpra, qui octroie le statut de réfugié, le demandeur d'asile albanais ne changera pas sa version: "J'ai peur de lui, parce qu'il a de l'argent et qu'il peut me tuer pour mes activités politiques". En 1H30 d'un entretien durant lequel le trentenaire en doudoune a surtout opposé son flegme à l'avalanche de questions de la jeune officier de protection, l'échange a parfois tourné au dialogue de sourd. "Pourquoi avez-vous choisi de continuer vos activités militantes malgré l'agression" décrite plus tôt, questionne-t-elle. "Je me disais que ça n'était pas un si gros problème", rétorque le demandeur en albanais. "Apparemment si puisque vous avez quitté le pays et laissé votre femme et votre enfant!" Son calme ne reflète pas l'enjeu de l'entretien dans les locaux en banlieue parisienne de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides), qui peut lui refuser le statut de réfugié, auquel cas un recours est possible auprès de la Cour nationale du droit d'asile. Si son dossier est examiné comme tous les autres, il n'en est pas moins particulier, quelques jours avant l'ouverture lundi du débat sur l'immigration au parlement: la demande d'asile albanaise et géorgienne, des pays classés "sûrs", inquiète particulièrement le gouvernement qui y voit un dysfonctionnement du système, détourné ainsi de sa vocation première, protéger les plus vulnérables. Les Albanais étaient les deuxièmes demandeurs d'asile en 2018, avec 9.683 personnes et les Géorgiens troisièmes (7.005), derrière les Afghans. Alors même que leurs demandes sont massivement rejetées: seuls 8,4% des Albanais finissent par être reconnus réfugiés, un chiffre qui tombe à 4,6% pour les Géorgiens. Une "anomalie", selon l'Intérieur, qui pousse les préfectures depuis la loi asile-immigration de 2018 à "éloigner" les ressortissants de pays sûrs sans attendre l'examen de leur recours. "Ils subissent la même procédure que tous les autres, pour ne pas rater un besoin de protection. Même si ce n'est que 8%, il faut les détecter quand même", nuance-t-on à l'Ofpra. - "500 euros en poche" - Dans le petit box où sont posés une table, un ordinateur et trois chaises, l'officier de protection égrène ses questions à un rythme soutenu: état civil, motifs de la demande... Pourquoi a-t-il quitté son pays ? "Parce que j'ai organisé des manifestations contre le Parti socialiste" local, répond le demandeur albanais, tourné vers la traductrice. Et quand un membre de ce parti, qui travaillait dans la même usine que lui, l'a appris, "il s'est mis en colère, il est venu me tabasser devant chez moi" en juin, poursuit l'intéressé, qui reconnaît ne pas avoir porté plainte. Lorsqu'il quitte l'Albanie avec "500 euros en poche" pour le Kosovo le 13 juillet, il ne "pense pas à venir en France", jure-t-il. Le 14 juillet, il prend un vol "à 60 euros" pour Genève, où l'attend un train pour la France. "Entre le 13 et le 14 juillet, vous avez changé d'avis rapidement", constate la jeune femme derrière son ordinateur. Les récits des demandeurs géorgiens et albanais "ne révèlent pas souvent un besoin de protection du fait d'une absence de crédibilité des faits présentés devant nous", souligne encore l'organe sous tutelle de la Place Beauvau. Désormais, pour désengorger un système où plus de 123.000 demandes sont enregistrées, celles provenant de ces deux pays sont examinées en "priorité", sur demande du ministère de l'Intérieur, qui veut éviter que des personnes qui seront en grande partie déboutées ne s'installent durablement sur le territoire. "On met le paquet", confirme l'Ofpra, qui doit instaurer "un subtil dosage" pour ne pas laisser les autres nationalités sur le carreau. Dans son box, l'officier de protection tient à éclaircir un dernier point. Le frère de son interlocuteur albanais a lui aussi déposé une demande d'asile. "C'est pour les mêmes raisons, ou chacun a sa propre histoire ?", demande-t-elle. "On se parle, élude-t-il, mais je ne lui ai pas demandé".]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 08:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture de police de Paris: le parquet national antiterroriste saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191004202550.vfj5b8an.html</link>
   <description><![CDATA[Mickaël H. a-t-il perpétré une attaque jihadiste au coeur d'un prestigieux service de renseignement ? La piste de la radicalisation est désormais privilégiée dans l'enquête sur la tuerie à la préfecture de police de Paris, désormais entre les mains du parquet national antiterroriste (Pnat). L'enquête, diligentée jusqu'alors par le parquet de Paris, a été reprise sous les qualifications d'"assassinat et tentative d'assassinat sur personne dépositaire de l'autorité publique en relation avec une entreprise terroriste", ainsi que pour "association de malfaiteurs terroriste criminelle", a indiqué le Pnat vendredi. Plusieurs éléments recueillis par les enquêteurs ont conduit à accréditer l'hypothèse d'une radicalisation de Mickaël H., l'employé de la Direction du renseignement de la préfecture de police de Paris (DRPP) qui a poignardé à mort quatre de ses collègues jeudi, ébranlant le monde policier. La proximité de cet informaticien de 45 ans, converti à l'islam il y a au moins un an et demi, avec des personnes appartenant à la mouvance salafiste intriguent ainsi les enquêteurs de la Brigade criminelle, selon des sources concordantes. Selon des sources proches, l'étude de la téléphonie a mis les enquêteurs sur la piste de la préparation d'un acte violent par cet homme employé dans un service, qui avait notamment pour mission le recueil d'information sur la radicalisation jihadiste. Il s'agirait notamment d'échanges de SMS avec son épouse, dont la garde à vue a été prolongée vendredi. Selon des sources concordantes, il a par ailleurs acheté le couteau de cuisine le jour même de l'attaque, accréditant l'hypothèse d'un acte prémédité. Peu après l'attaque jeudi, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner avait pourtant indiqué que cet employé atteint de surdité, en poste à la PP depuis 2003, "n'avait jamais présenté de difficultés comportementales", ni "le moindre signe d'alerte". Lors d'un point-presse vendredi, le préfet de police Didier Lallement, avait nuancé en assurant "n'exclure strictement aucune hypothèse" pour expliquer ce périple meurtrier dans l'épicentre du pouvoir policier parisien. Jeudi, entre 12H30 et 13H00, armé d'un couteau de cuisine, Mickaël H. avait blessé mortellement deux policiers et un agent administratif des services de renseignement de la PP, dans des bureaux du bâtiment situé au coeur historique de la capitale. Il a ensuite tué une policière et blessé une employée des ressources humaines ainsi qu'un autre fonctionnaire, avant d'être abattu par un policier dans la cour de la préfecture. - "L'un d'entre nous" - Devant les enquêteurs, l'épouse de l'assaillant a évoqué un "comportement inhabituel et agité" de son mari, la veille de son passage à l'acte, selon une source proche du dossier. "Cette tragédie est d'autant plus terrible (...) qu'elle a été portée par l'un d'entre nous", a souligné le préfet Lallement, qui a tenté de prévenir toute polémique sur les procédures de contrôle à la PP. Selon lui, les conditions de sécurité à l'intérieur de la préfecture "sont absolues" et "ne sont pas en cause". "Comment se fait-il que dans le coeur de la lutte antiterroriste quelqu'un qui est radicalisé, n'a pas été détecté?" interroge toutefois Yves Lefebvre, secrétaire général du syndicat de police Unité-SGP-FO. "Il y a des failles dans notre système", estime-t-il. Pour la présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, sur Twitter, "si la dimension terroriste se confirme, cela signifie que l'un des hauts lieux du renseignement français accueillait, en son sein, un islamiste", dénonçant déjà ce qui serait "un scandale majeur". Les investigations ont été confiées à la brigade criminelle, la Direction centrale de la police judiciaire (DCPJ) et la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI) en co-saisine. En juin, un rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics montrait que les cas sont "marginaux" mais qu'il reste des "zones d'ombre". Une trentaine de cas soupçonnés mais pas avérés avaient été recensés (sur 130.000 gendarmes et 150.000 policiers). Un proche de Mickaël H. a exprimé vendredi à l'AFP son "incompréhension" après le geste de cet ami avec qui il fréquentait la mosquée de Gonesse, dans le Val-d'Oise. "Il m'a parlé de son manque d'évolution professionnelle, lié à son handicap, il avait un certain complexe", a affirmé cet homme prénommé Adelaziz, secrétaire adjoint de l'association musulmane de Gonesse. La France est sous la menace jihadiste depuis une vague d'attentats sans précédent qui a débuté en 2015. bur-cld/tib/gd/ed/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée interdit la publicité pour les tests génétiques "récréatifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191004125259.c6f9cpya.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a interdit formellement vendredi la publicité pour les tests génétiques "récréatifs", prohibés en France, dans le cadre de l'examen du projet de loi bioéthique. Un amendement en ce sens de Pascal Brindeau et Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a été adopté par 13 voix contre 11, et 3 abstentions, malgré l'avis défavorable du gouvernement, qui jugeait que le droit permettait déjà l'interdiction de ces publicités télévisées ou en ligne. Mais des députés de plusieurs bords se sont émus que des spots soient diffusés régulièrement, Philippe Berta (MoDem) en appelant à un "petit réveil du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA)". A l'été 2018, le CSA a bien adressé aux chaînes une "mise en garde", qui a été respectée, a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn. En outre, "une réflexion est en cours" avec la répression des fraudes et le CSA et "nous sommes mobilisés". Plusieurs députés LREM et MoDem ont plaidé de façon générale pour la cohérence sur ces tests génétiques "récréatifs", sanctionnés en principe d'une amende de 3.750 euros, mais qui n'est pas appliquée dans les faits. Hors motifs médicaux, de recherche, ou pour raison judiciaire, les tests génétiques sont prohibés en France. Quelque 100.000 Français y auraient pourtant recours chaque année, via des sociétés étrangères. Bruno Fuchs (app MoDem), Natalia Pouzyreff et encore Lénaïck Adam (LREM) ont demandé en vain que soit mis fin à cette "hypocrisie" en les légalisant. "Aujourd'hui ça n'est pas fiable, et on laisse faire", selon le premier. "Se procurer un kit, prélever ses cellules buccales n'est en rien compliqué. Va-t-on continuer de fermer les yeux sur ce tourisme génétique?", a demandé M. Adam, élu de Guyane, qui a souligné l'enjeu en outre-mer pour les "descendants d'esclaves" voulant savoir d'où ils viennent. Ces tests, pour retrouver ses "origines géographiques, historiques et personnelles", sont autorisés partout en Europe, sauf en France et en Pologne, selon Mme Pouzyreff. Une légalisation permettrait aussi "la constitution de bases de données essentielles en termes de souveraineté", plutôt que ces données ne soient stockées dans des laboratoires en Israël ou aux États-Unis, a relevé cette élue des Yvelines. La ministre, qui ne veut pas d'un alignement de la France sur le "moins-disant éthique", a reconnu que ces tests "se sont banalisés" mais ils apportent une "fausse liberté". Ils peuvent notamment donner "une fausse perspective de médecine prédictive". "Où se place le curseur? Est-ce que ce serait des tests de paternité", a aussi demandé Mme Buzyn, qui a souligné que "15% des Français n'ont pas le père qu'ils imaginent".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etrangers, demandeurs d'asile, expulsés: l'immigration en chiffres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003203354.e8miqqkf.html</link>
   <description><![CDATA[Demandeurs d'asile, réfugiés, étrangers, expulsés... Voici les principaux chiffres de l'immigration en France, sur la base desquels le gouvernement a appelé à un débat parlementaire sur la politique migratoire, qui doit débuter lundi à l'Assemblée nationale. - Étrangers Au 31 décembre 2018, le ministère de l'Intérieur recensait 3.231.823 étrangers sur le territoire, correspondant au nombre de titres de séjour valides à cette date. - Demandeurs d'asile L'an dernier, 123.625 personnes ont demandé l'asile en France, en hausse de 22,7% par rapport à l'année précédente et en constant progrès depuis 2015, selon les données de l'Ofpra, organe chargé d'instruire ces dossiers. Les Afghans, qui sont 10.370 à avoir déposé un dossier en 2018, sont les premiers demandeurs devant les Albanais et les Géorgiens. Le taux d'admission au statut de réfugié est de 26,6%, légèrement en baisse (27,2% en 2017). Au cours des huit premiers mois de 2019, la demande "augmente encore de 7%", souligne Matignon dans un document qui doit être transmis vendredi aux parlementaire et consulté par l'AFP. - Réfugiés Fin 2018, on recensait 278.765 personnes "sous protection" de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Parmi elles, 225.544 disposaient du statut de réfugié, 51.728 bénéficiaient de la "protection subsidiaire" - qui ouvre le droit à une carte de séjour d'un an renouvelable - et 1.493 étaient reconnues apatrides. Au total, 46.838 protections ont été délivrées en 2018. - "Dublinés" Quelque 30% des demandeurs d'asile présents en France en 2018 avaient déjà déposé une demande d'asile dans un autre Etat membre de l'UE, selon Matignon. Ils dépendaient ainsi du Règlement de Dublin, qui confie l'accueil d'un migrant à son pays d'entrée en Europe. - Les pays "sûrs" La demande d'asile provenant de l'Albanie et la Géorgie, pays dits "sûrs" dont les ressortissants figurent respectivement aux deuxième et troisième rangs des demandeurs, constitue une "anomalie", juge le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. 9.683 Albanais ont demandé en 2018 la protection en France, contre 7.005 Géorgiens. Pour ces derniers, le nombre a représenté une croissance de 256% en un an. Alors même que le taux d'acceptation de leurs dossiers est très faible: 8,4% pour les Albanais, 4,6% pour les Géorgiens. Entre janvier et août 2019, la dynamique s'est poursuivie et la demande géorgienne a augmenté de 61% par rapport à la même période en 2018, passant en 2e position derrière celle émanant d'Afghans (-9%). L'Albanie est troisième (+23%). - Les motifs d'immigration Parmi les motifs de l'immigration, la raison familiale est de loin privilégiée pour les attributions de titres de séjour, avec 90.074 personnes concernées. Les étudiants étrangers ont représenté 83.082 personnes en 2018, les immigrés pour cause "humanitaire" 33.981 et les migrants économiques 33.502. - Réinstallés L'an dernier, 5.565 personnes ont bénéficié du programme de "réinstallation", dans le cadre d'un partenariat avec le Haut-Commissariat de l'ONU pour les réfugiés, qui sélectionne par exemple les survivants à la torture. En 2017, le président Emmanuel Macron avait pris l'engagement d'accueillir 10.000 personnes "réinstallées" d'ici fin 2019. "Nous en sommes à environ 8.600", affirme le ministère de l'Intérieur à l'AFP. - Les sorties du territoire En 2018, 19.957 personnes ont fait l'objet d'"éloignements", selon Beauvau, soit des procédures d'expulsion. 4.775 autres ont bénéficié de "départs volontaires aidés" dans le cadre d'une procédure leur permettant de toucher une somme d'argent contre un retour dans leur pays.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 20:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile, rétention, santé... les grands thèmes du débat sur l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003202739.snmwa9oy.html</link>
   <description><![CDATA[Demandes d'asile venant de pays "sûrs", recours accru à la rétention ou encore contours de la couverture santé: le débat sur l'immigration, qui s'ouvre lundi au Parlement, doit lister les grands chantiers gouvernementaux de la politique migratoire. Si aucune annonce n'est prévue, le débat a vocation "à nourrir l'action politique", souligne-t-on au ministère de l'Intérieur. Voici les principaux sujets que l'exécutif veut aborder. - Demande d'asile: "le vrai sujet" Avec 123.000 demandeurs en 2018 (+22%), l'asile est devenu "le vrai sujet" en France, un des rares pays européens où les chiffres progressent, plaide-t-on à Matignon. L'importance des demandes venant de pays "sûrs" comme l'Albanie et la Géorgie --respectivement aux deuxième et troisième places derrière l'Afghanistan-- inquiète particulièrement. "Dans de nombreux cas, la demande d'asile vient de pays profondément sûrs" et fait l'objet "de manière évidente d'un contournement si ce n'est un détournement", a insisté Emmanuel Macron mardi. Face à ce constat, la France a activé le levier diplomatique avec les pays concernés. Des policiers géorgiens sont arrivés récemment en France où ils doivent être déployés dans les aéroports. "Notre question, c'est: comment faire pour que notre système national d'asile ne soit pas saturé par toutes les demandes issues de gens qui ne relèvent pas d'un besoin de protection, pour qu'il puisse tourner à plein pour les personnes qui sont éligibles au statut de réfugié", résume le ministère de l'Intérieur. Ce dernier mettra également au coeur des discussions le cas des "Dublinés", ces migrants qui ont déposé une demande dans un pays européen avant d'en formuler une en France, pays de "rebond" où ils représentent 30% des dossiers. - Expulsions: renforcement de la rétention La France a procédé à 10% d'"éloignements" supplémentaires en 2018 et, pour garder le rythme, va augmenter les places en Centres de rétention administrative (CRA) pour les sans-papiers en attente d'expulsion, précise-t-on au ministère de l'Intérieur. L'objectif de 480 places supplémentaires doit être atteint d'ici fin 2019, afin de "réarmer les CRA". Paris multiplie également les discussions bilatérales, notamment avec des pays africains, pour obtenir davantage de "laissez-passer" consulaires, condition sine qua none des reconduites à la frontière. En parallèle, le Premier ministre Edouard Philippe a demandé au Conseil d'Etat de mener une étude visant à simplifier et accélérer les procédures de recours. En attendant les conclusions d'ici mars 2020, les préfectures peuvent déjà, notamment pour les ressortissants de pays "sûrs", prendre des mesures d'éloignement dès le rejet de la demande d'asile en première instance, avant même l'examen du recours. - Intégration: des millions d'investissements Le gouvernement, qui affiche sa volonté d'allier "fermeté et humanité", devrait mettre en avant les "104 millions d'euros de mesures nouvelles pour l'intégration en 2019 et 2020", comme le rappelle Matignon dans un document qui doit être transmis aux parlementaires vendredi et consulté par l'AFP. En particulier le doublement prévu des cours de français, passés de 200 à 400 heures, ainsi que les 107.000 places d'hébergement créées pour les réfugiés. - L'enjeu de la couverture santé Faut-il réformer l'Aide médicale d'Etat (AME), qui bénéficie à plus de 300.000 immigrés en situation irrégulière, en modifiant le panier de soins auxquels elle donne droit ? Et faut-il instaurer une période de carence pour les demandeurs d'asile, qui bénéficient de la protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) ? "On se penche" sur la question, affirme Matignon. "Notre système de soins" repose d'abord sur "des dispositifs qui répondent à des besoins humanitaires, des objectifs de santé publique", poursuit Matignon en récusant toute "remise en cause". "Pour autant on peut s'interroger sur la manière dont on ajuste ces dispositifs pour en maîtriser l'évolution financière et pour faire en sorte que la France ne soit pas moins accueillante mais pas forcément plus attractive non plus." - Prestations sociales: rabot sur l'ADA? Le gouvernement se place également dans une "recherche d'harmonisation des conditions d'accueil en Europe", où il y a des "disparités importantes", notamment concernant les prestations offertes aux demandeurs d'asile. "Pour un demandeur majeur hébergé par l'Etat et isolé, le montant versé en France" au titre de l'allocation pour demandeur d'asile (ADA) "est supérieur de 50% à celui versé en Allemagne". C'est, selon Matignon, une "explication potentielle" de la forte demande d'asile.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la réforme de la filiation adoptée en première lecture par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003181950.iy3brhkf.html</link>
   <description><![CDATA["Bricolage" contre "révolution tranquille": la délicate réforme de la filiation liée à l'ouverture de la PMA à toutes les femmes a été adoptée en première lecture par l'Assemblée contre l'avis des députés LR conservateurs et en laissant un goût d'inachevé à certains à gauche et dans la majorité. Découlant de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, mesure phare votée vendredi, l'article 4 prévoit un nouveau mode de filiation pour les couples de femmes. Il a été adopté par 25 voix contre 7. Ces couples devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme l'un des deux parents, à égalité avec sa compagne. "L'accouchement de l'une des deux femmes est la condition de l'établissement de la filiation, et la reconnaissance conjointe est la condition pour le double lien de filiation maternelle", a expliqué jeudi la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Concrètement, à la naissance, "l'officier d'état-civil aura deux papiers devant lui: le certificat d'accouchement et la reconnaissance anticipée", ce qui permettra d'établir le "double lien de filiation maternelle", a-t-elle détaillé. Des élus LR conservateurs sont montés au créneau dès mercredi soir. Toujours très mobilisés à mi-parcours de l'examen du projet de loi, et même s'ils s'élèvent contre un temps de parole restreint, ils ont dénoncé un "bricolage" et une "impasse". Ils fustigent notamment la négation de la "réalité biologique" et une construction juridique qui "met à mal l'édifice français de la filiation", ou encore une "porte ouverte" à la GPA (gestation par autrui). "Ce n'est pas du bricolage, c'est un droit nouveau que nous ouvrons pour les femmes", leur a répondu la ministre, évoquant "une révolution tranquille". - "Fantasme" - Les élus du groupe de droite sont revenus à la charge jeudi, s'inquiétant d'un intérêt supérieur de l'enfant "en train de s'éloigner" (Patrick Hetzel) ou d'une suppression du "critère corporel" ouvrant la voie à la "multiparentalité" (Xavier Breton), un "fantasme" selon Mme Belloubet. "Quand on a une conception de la filiation qui est bancale, à un moment, on se casse la figure", lui a rétorqué M. Breton, figure de l'Entente parlementaire pour la famille. A l'inverse, tout en saluant une "grande avancée", certains élus de gauche ou de la majorité ont dit avoir l'impression qu'"on reste au milieu du gué", plaidant pour que les couples de femmes relèvent du droit commun. L'article avait déjà été réécrit en commission après des critiques, afin d'éviter les discriminations. Selon Hervé Saulignac (PS), "la seule chose qui sera retenue", c'est l'incapacité à aller "vers l'égalité la plus parfaite possible". Pour Bastien Lachaud (LFI), qui a glissé au passage ne pas voir de problème "à titre personnel" dans la pluriparentalité, "on ne va pas au bout de la logique, l'égalité de droit commun pour les femmes lesbiennes". Mme Belloubet a invoqué une "impossibilité juridique" et expliqué qu'il avait fallu "inventer autre chose", défendant un système d'établissement de la filiation "fortement convergent". Plusieurs élus dont Raphaël Gérard (LREM) et Jean-Luc Mélenchon (LFI) ont plaidé pour résoudre le cas des enfants nés notamment de PMA à l'étranger, via la "possession d'Etat", un mode de filiation qui acte la réalité sociologique d'un lien de filiation. Mme Belloubet a affirmé que ce mécanisme de la "possession d'Etat" était utilisé de manière "très exceptionnelle" (une dizaine de cas par an) et qu'"on peut aisément glisser vers la GPA", "ligne rouge" pour le gouvernement. Et de convenir qu'il "restera à réfléchir sur les cas qui ne seront pas couverts par cette loi".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur l'immigration: Marine Le Pen interviendra dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003171724.id2sweb5.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen, qui est aussi députée, interviendra lundi lors du débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale, pendant les cinq minutes qui avaient été cédées au RN par le député ex-LREM Matthieu Orphelin. Le député du Maine-et-Loire avait cédé son temps de parole pour faire taire "une fausse polémique sur le fait qu'ils (les députés d'extrême droite) seraient bâillonnés" dans ce débat. Le RN n'a pas de groupe politique à l'Assemblée nationale, où il n'a que six députés. Son temps de parole est donc réduit et relève de celui de l'ensemble des élus non inscrits. Ces derniers s'étaient vu attribuer cinq minutes de temps de parole, et c'était au tour de M. Orphelin d'en bénéficier. Marine Le Pen avait accepté les cinq minutes de M. Orphelin, qui devaient revenir au député RN Ludovic Pajot, ou sinon à deux autres députés RN, suivis par le député Jean Lassalle puis Marine Le Pen. Mais l'entourage de M. Lassalle a fait savoir au RN que l'élu des Pyrénées-Atlantiques "n'interviendrait pas" lors du débat et "les autres députés RN se sont désistés", laissant donc ce temps de parole à Marine Le Pen, députée du Pas-de-Calais, a-t-on expliqué au RN. Avant ce débat voulu par Emmanuel Macron sur un thème cher au RN, qui doit débuter à 16H00, la dirigeante d'extrême droite doit tenir également une conférence de presse à l'Assemblée nationale à 14H30. Le député Jean Lassalle a tenu à préciser à l'AFP qu'il "n'avait rien à voir avec le RN" et "regrettait" de ne pas pouvoir participer au débat, retenu lundi dans les Pyrénées-Atlantiques par une réunion de l'association des élus de la montagne, qu'il préside.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: la continuité territoriale doit être rénovée (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003163600.9moaknbo.html</link>
   <description><![CDATA[Le principe de continuité territoriale, qui consiste à gommer au maximum les contraintes liées à l'éloignement pour donner à chaque Français les mêmes chances, qu'il soit en outre-mer ou en métropole, "souffre de nombreuses insuffisances et doit être rénové", souligne jeudi un rapport parlementaire. Le rapport d'information de la Délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale fait une quinzaine de préconisations, pour améliorer ce dispositif à l'origine pensé pour la Corse, puis élargi en 2003 aux Outre-mer. Il est destiné "à rapprocher les conditions d'accès de la population (des outre-mer, ndlr) aux services publics de transport, de formation, de santé et de communication de celles de la métropole". Le plus proche territoire d'outre-mer, Saint-Pierre et Miquelon, se trouve à 4.200 km de Paris, le plus lointain, La Nouvelle-Calédonie, à 16.559 km. Le dispositif se décline en "une aide à la continuité territoriale" (qui finance une partie des titres de transport entre Outre-mer et l'Hexagone, tous les trois ans), une aide à la continuité funéraire (prise en charge du transport du corps et des accompagnants), et des aides relatives à la formation initiale et professionnelle et à l'insertion professionnelle (pour les étudiants, la formation professionnelle et les stages). Un fond de continuité territoriale est géré par l'Agence de l'outre-mer pour la mobilité (Ladom). Les dispositifs mis en place doivent être "mieux adaptés aux réalités des territoires", estime la députée Monica Michel (LREM, Bouche-du-Rhône), co-rapporteure avec les députés Lénaïck Adam (Guyane, LREM), Nicole Sanquer (Polynésie, UDI) et Nathalie Bassire (La Réunion, LR). Ils pointent notamment l'inefficacité de la "continuité funéraire", mise en place en 2017, mais dont les conditions d'éligibilité, trop restrictives, n'ont profité qu'à "deux bénéficiaires" jusqu'alors. Le rapport préconise que l'aide à la mobilité soit basée sur "un pourcentage du titre de transport plutôt qu'une aide forfaitaire". Il propose aussi d'élargir le principe de continuité territoriale aux "déplacements intérieurs", et notamment inter îles, comme en Polynésie ou en Nouvelle-Calédonie. Il suggère également d'élargir le dispositif de mobilité professionnelle "aux salariés en formation continue", et que Ladom "se recentre sur sa mission première", "l'accompagnement des étudiants", trop souvent "livrés à eux-mêmes". Le député Lenaïck Adam pointe le "manque de proximité" dans les territoires des antennes de Ladom, qui s'occupe notamment des billets d'avion des étudiants, faisant que ces derniers ratent parfois la rentrée dans l'Hexagone.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sommet de l'élevage : les éleveurs chahutent deux députés LREM favorables au Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003162114.gkjruyvn.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LREM, Roland Lescure et Jean-Baptiste Moreau, ont indiqué à l'AFP avoir été pris à partie jeudi au sommet de l'élevage à Cournon-d'Auvergne par des agriculteurs, après leurs interventions pro-Ceta, l'accord de libre-échange UE-Canada. Les Jeunes Agriculteurs du Puy-de-Dôme ont diffusé sur Facebook une vidéo, se félicitant que Jean-Baptiste Moreau, lui-même agriculteur, soit "sorti du sommet, sous la pression des agriculteurs français". M. Moreau, député de la Creuse, a raconté à l'AFP qu'à l'issue d'une table-ronde sur le Ceta, "une cinquantaine de responsables de la FNSEA et des JA (...) nous ont évacués en nous insultant et en nous bousculant". Dans une déclaration transmise à l'AFP, M. Lescure, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, a "regretté vivement qu'une minorité agitatrice interrompe avec véhémence un débat autour des enjeux du Ceta". André Chassaigne (PCF) et François Ruffin (LFI), entre autres, participaient également au débat comme contradicteurs. La visite de la délégation de la commission des Affaires économiques au sommet de l'élevage a été écourtée. De nombreuses permanences parlementaires d'élus de la majorité ont été dégradées depuis le vote de ratification par l'Assemblée nationale le 23 juillet de l'accord de libre-échange UE-Canada. "L'action de jeudi était un peu dure, mais à la hauteur de l'exaspération des éleveurs vis-à-vis de ces députés, et elle a notre soutien total" a dit à l'AFP Patrick Bénézit, responsable national du syndicat agricole FNSEA. "Les éleveurs n'en peuvent plus de voir certains députés nous expliquer que cela nous ferait du bien de voir arriver sure le marché français 65.000 tonnes de viande canadienne, produite avec des substances interdites en Europe, et ce, alors que nous n'arrivons pas à vendre la notre à des prix corrects" a ajouté M. Bénézit. "Les éleveurs en ont plus qu'assez que certain parlementaire se disant paysan insulte notre profession" a-t-il ajouté, visant Jean-Baptiste Moreau. Il a rappelé que M. Lescure, "qui représente les Français de l'étranger vit au Canada". Selon le président de la Fédération nationale bovine (FNB), Bruno Dufayet, "les éleveurs reprochent à ces députés leur incohérence politique et leur double discours". "Lors du débat (avant la bousculade), on s'est rendu compte que MM. Moreau et Lescure étaient à cours d'arguments. Au-delà de la propagande et des discours à l'Assemblée nationale, ils n'ont plus d'arguments quand nous sommes à la même table et que nous pouvons leur répondre" a-t-il ajouté. "Mercredi, des sénateurs sont aussi venus nous voir, et nous leur avons demandé de ne pas ratifier le Ceta" a ajouté M. Benezit. "Ca me met hors de moi, nous faisons tout pour être plus blanc que blanc, nos animaux mangent presque exclusivement de l'herbe, sont traçables de la naissance à l'abattoir, même les céréales viennent de la région et on va importer de la m... issue des feedlots canadiens où ils utilisent des hormones de croissance et des produits interdits ici", souffle Delphine Freyssinier, éleveuse de vaches de race salers dans les Monts du Cantal. reb-im-cca/ib/phc FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la réforme de la filiation agite l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003155606.dctgnqe9.html</link>
   <description><![CDATA["Bricolage" contre "révolution tranquille": des députés LR conservateurs sont à nouveau montés au créneau jeudi contre la délicate réforme de la filiation liée à l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, qui laisse aussi un goût d'inachevé à certains à gauche et dans la majorité. Au septième jour des débats en première lecture sur le vaste projet de loi bioéthique, les députés n'ont achevé l'examen que des trois premiers des 32 articles au menu jusqu'au 9 octobre. Découlant de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, mesure phare votée vendredi, l'article 4 prévoit un nouveau mode de filiation pour les couples de femmes. Elles devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme l'un des deux parents, à égalité avec sa compagne. "L'accouchement de l'une des deux femmes est la condition de l'établissement de la filiation, et la reconnaissance conjointe est la condition pour le double lien de filiation maternelle", a expliqué jeudi la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Concrètement, à la naissance, "l'officier d'état-civil aura deux papiers devant lui: le certificat d'accouchement et la reconnaissance anticipée", ce qui permettra d'établir le "double lien de filiation maternelle", a-t-elle détaillé. Des élus LR conservateurs sont montés au créneau dès mercredi soir sur cet article. Toujours très mobilisés à mi-parcours de l'examen du projet de loi, et même s'ils s'élèvent contre un temps de parole restreint, ils ont dénoncé un "bricolage" et une "impasse". Ils fustigent notamment la négation de la "réalité biologique" et une construction juridique qui "met à mal l'édifice français de la filiation", ou encore une "porte ouverte" à la GPA (gestation par autrui). "Ce n'est pas du bricolage, c'est un droit nouveau que nous ouvrons pour les femmes", leur a répondu la ministre, évoquant "une révolution tranquille". - "Fantasme" - Les élus du groupe de droite sont revenus à la charge jeudi, s'inquiétant d'un intérêt supérieur de l'enfant "en train de s'éloigner" (Patrick Hetzel) ou d'une suppression du "critère corporel" ouvrant la voie à la "multiparentalité" (Xavier Breton), un "fantasme" selon Mme Belloubet. "Quand on a une conception de la filiation qui est bancale, à un moment, on se casse la figure", lui a rétorqué M. Breton, figure de l'Entente parlementaire pour la famille. A l'inverse, tout en saluant une "grande avancée", certains élus de gauche ou de la majorité ont dit avoir l'impression qu'"on reste au milieu du gué", plaidant pour que les couples de femmes relèvent du droit commun. L'article avait déjà été réécrit en commission après des critiques, afin d'éviter les discriminations. Selon Hervé Saulignac (PS), "la seule chose qui sera retenue", c'est l'incapacité à aller "vers l'égalité la plus parfaite possible". Pour Bastien Lachaud (LFI), qui a glissé au passage ne pas voir de problème "à titre personnel" dans la pluriparentalité, "on ne va pas au bout de la logique, l'égalité de droit commun pour les femmes lesbiennes". Mme Belloubet a invoqué une "impossibilité juridique" et expliqué qu'il avait fallu "inventer autre chose", défendant un système d'établissement de la filiation "fortement convergent". Plusieurs élus dont Raphaël Gérard (LREM) et Jean-Luc Mélenchon (LFI) ont plaidé pour résoudre le cas des enfants nés notamment de PMA à l'étranger, via la "possession d'Etat", un mode de filiation qui acte la réalité sociologique d'un lien de filiation. Mme Belloubet a affirmé que ce mécanisme de la "possession d'Etat" était utilisé de manière "très exceptionnelle" (une dizaine de cas par an) et qu'"on peut aisément glisser vers la GPA", "ligne rouge" pour le gouvernement. Et de convenir qu'il "restera à réfléchir sur les cas qui ne seront pas couverts par cette loi".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture de police de Paris: moment de recueillement à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003135832.az9zdcvo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé jeudi un "moment de recueillement" debout à l'ouverture de sa séance de l'après-midi, en hommage aux quatre policiers tués à la préfecture de police de Paris. "En début d'après-midi, une attaque a eu lieu à la préfecture de police de Paris. En mémoire des personnes qui ont perdu la vie, je vous invite à observer un moment de recueillement", a déclaré la vice-présidente Laetitia Saint-Paul (LREM), en ouvrant la séance consacrée au projet de loi bioéthique. Les députés se sont levés pour cet hommage, puis la garde des Sceaux Nicole Belloubet a pris la parole pour "assurer les victimes et leurs familles de toutes nos pensées". "Je souhaiterais également dire aux agents et aux fonctionnaires de la préfecture de police qu'ils peuvent être assurés en ces circonstances extrêmement traumatisantes, douloureuses et tragiques de notre soutien le plus total", a-t-elle ajouté sous les applaudissements. "Un terrible drame est survenu à la #Prefecture de Police de Paris. Mon émotion est considérable face au bilan humain, déjà très lourd. J'adresse mes pensées solidaires et attristées aux policiers et au personnel de la" préfecture de police de Paris, a écrit le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand sur Twitter. Au Sénat, la sénatrice PS Marie-Pierre de la Gontrie est intervenue en séance pour exprimer ses "pensées solidaires pour l'ensemble des fonctionnaires de la préfecture de police de Paris". "Tout le Sénat s'associe à vos propos", a déclaré la vice-présidente Catherine Troendlé (LR). Quatre policiers ont été tués à l'arme blanche jeudi au sein de la préfecture de police de Paris par un employé qui a été ensuite abattu par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sommet de l'élevage: deux députés LREM chahutés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003114930.bz5w3cs9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LREM, Roland Lescure et Jean-Baptiste Moreau, ont été pris à partie jeudi au sommet de l'élevage à Cournon-d'Auvergne par des agriculteurs, après leurs interventions pro-Ceta, l'accord de libre-échange UE-Canada, ont-ils indiqué à l'AFP. Les Jeunes Agriculteurs du Puy-de-Dôme ont diffusé sur Facebook une vidéo, se félicitant que Jean-Baptiste Moreau, lui-même agriculteur, soit "sorti du sommet, sous la pression des agriculteurs français". "Contrat d'élimination totale de l'agriculture" (Ceta), peut-on lire sur une pancarte brandie au milieu de quelques dizaines de syndicalistes qui applaudissent. M. Moreau, député de la Creuse, a raconté à l'AFP qu'à l'issue d'une table-ronde sur le Ceta, "une cinquantaine de responsables de la FNSEA et des JA sont montés et nous ont évacués en nous insultant et en nous bousculant". Dans une déclaration transmise à l'AFP, M. Lescure, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, a "regretté vivement qu'une minorité agitatrice interrompe avec véhémence un débat autour des enjeux du Ceta", alors que "l'avenir de la filière ne se jouera pas tout seul dans son coin". André Chassaigne (PCF) et François Ruffin (LFI), entre autres, participaient également au débat comme contradicteurs. La visite de la délégation de la commission des Affaires économiques au sommet de l'élevage a été écourtée. De nombreuses permanences parlementaires d'élus de la majorité ont été dégradées depuis le vote de ratification par l'Assemblée nationale le 23 juillet de l'accord de libre-échange UE-Canada. Les syndicats agricoles locaux et départementaux n'avaient pas cautionné la dégradation de la permanence de M. Moreau, a précisé ce dernier, qui critique "incompétence" et "simplisme" chez d'autres responsables syndicaux. reb/chl/ggy/tes FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
