<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Benalla: la commission des Lois de l'Assemblée va demander à se transformer en commission d'enquête (présidence)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719180153.39y35vz9.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale va demander "à se doter des prérogatives d'une commission d'enquête" après les révélations sur un collaborateur d'Emmanuel Macron frappant un manifestant le 1er mai, a annoncé jeudi soir la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. La décision a été prise "sur proposition du président de l'Assemblée nationale et en accord avec les présidents de l'ensemble des groupes" lors d'une réunion convoquée en urgence, après plusieurs heures chaotiques où l'affaire Benalla a parasité les débats constitutionnels, avec des demandes de commission d'enquête des oppositions. Dans un premier temps, LREM avait opposé une fin de non-recevoir aux demandes de commission d'enquête sur les incidents du 1er-mai. La demande de se transformer en commission d'enquête, attendue de la commission des Lois avant la reprise des débats dans l'hémicycle, "sera aussitôt affichée et notifiée à la garde des Sceaux, au gouvernement et aux présidents de groupe", selon un communiqué. "La commission des lois pourra procéder à des auditions dans les prochains jours, sans tarder", a déclaré François de Rugy (LREM) à la presse. "Elle auditionnera sans doute dès demain", a tweeté Philippe Gosselin (LR), y voyant "un premier pas". Le président du groupe LR, Christian Jacob, a salué "une bonne décision", notamment car "nos services de police ont été infiltrés par des gens qui n'ont rien à y faire". Il a cependant jugé "regrettable qu'il n'y ait pas eu d'expression du Premier ministre devant l'Assemblée". "Il eut été indispensable que le gouvernement s'exprime ici, il y a deux chambres", a considéré le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb sera entendu en début de semaine par la commission des Lois du Sénat. Au nom des socialistes, Guillaume Garot a demandé que "le Premier ministre soit là à la reprise des débats pour nous donner sa version des faits". Le leader de la France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, qui a salué un "acte de l'Assemblée dont l'importance ne doit pas nous échapper", a estimé que "cette décision ouvre un moment nouveau". Mais il a aussi trouvé "extraordinaire que le ministre de l'Intérieur ne vienne pas", "la décence démocratique impose qu'un ministre vienne répondre". Plus tôt, vers 18H00, Christophe Castaner, Nicole Belloubet, François de Rugy, Richard Ferrand et d'autres ténors de la majorité dont Marc Fesneau (MoDem) ou Yaël Braun-Pivet, avaient tenu une sorte de réunion de crise sur les marches de la cour d'honneur, cherchant visiblement une porte de sortie. Par ailleurs, François de Rugy (LREM) a informé les présidents de groupe que le Premier ministre Edouard Philippe "s'est engagé à transmettre au président de l'Assemblée le rapport de l'IGPN quand il sera achevé", "à la fin de la semaine prochaine", selon lui. "Ce rapport sera immédiatement transmis à la commission des lois et à l'ensemble des groupes politiques", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission des Lois de l'Assemblée va demander à se constituer en commission d'enquête (présidence)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719173428.wrevv36n.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale va demander "à se doter des prérogatives d'une commission d'enquête" après les révélations sur un collaborateur d'Emmanuel Macron frappant un manifestant le 1er mai, a annoncé jeudi soir la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. La décision a été prise "sur proposition du président de l'Assemblée nationale et en accord avec les présidents de l'ensemble des groupes politiques" lors d'une réunion convoquée en urgence, après plusieurs heures chaotiques où l'affaire Benalla a parasité les débats sur la révision constitutionnelle, avec des demandes de commission d'enquête émanant de plusieurs groupes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand l'affaire Benalla parasite les débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719170710.86ey7xik.html</link>
   <description><![CDATA[Débats chaotiques, suspensions de séance, demandes de commission d'enquête des oppositions: le "scandale d'Etat" de l'affaire Benalla s'est invité jeudi à l'Assemblée nationale, parasitant les débats déjà compliqués sur la réforme constitutionnelle. Dès la reprise des discussions en matinée, l'élu LR Eric Ciotti attaque la garde des Sceaux Nicole Belloubet sur les faits "extrêmement graves" révélés mercredi soir par Le Monde sur le collaborateur de l'Elysée Alexandre Benalla, montré frappant un manifestant dans une vidéo tournée le 1er mai. La ministre évoque des "gestes absolument inadaptés" et ajoute que "si cela paraît nécessaire", le procureur prendra "les décisions qui s'imposent", alors que quasiment au même moment, le parquet de Paris annonce l'ouverture d'une enquête préliminaire. Les débats sur le texte constitutionnel, à leur huitième jour et loin d'être achevés avec encore quelque 1.500 amendements au menu (week-end inclus), se poursuivent alors dans un calme relatif. Mais peu avant la pause de mi-journée, l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon hausse le ton dans les couloirs, et réclame la saisie d'un juge d'instruction et des sanctions pour les responsables à l'Elysée. Dans l'hémicycle, des communistes ou socialistes demandent que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb vienne s'expliquer. Dans les rangs de la majorité, certains se demandent comment éteindre l'incendie, ne voyant "pas d'autres solutions" qu'un départ de M. Benalla. "Il ne serait pas inutile que la mise à pied temporaire se transforme en retrait définitif ou, à tout le moins, en retrait de l'Elysée jusqu'à la décision de justice", observe Florent Boudié (LREM). Côté opposition, l'affaire relance les demandes de création d'une commission d'enquête sur les violences ayant émaillé le 1er-Mai à Paris, émanant des Insoumis, communistes et socialistes, mais aussi de LR, qui a redéposé une résolution, ciblée sur l'affaire. Qui a donné les ordres? Quel rôle a eu le collaborateur de l'Elysée? Le ministre de l'Intérieur était-il au courant? demandent notamment les Insoumis. - "Réunion de crise" - A la reprise des travaux à 15 heures, les rappels au règlement se succèdent pendant plus de deux heures, les oppositions réclamant encore des explications de l'exécutif et une réponse sur la commission d'enquête. "Qu'est-ce qui a justifié que sa hiérarchie, au premier rang le président de la République, a décidé de cacher cette affaire à la justice ?", demande notamment le patron des LR Christian Jacob. "Ne laissez pas cette affaire pourrir", lance Jean-Luc Mélenchon. Sébastien Jumel dénonce "un véritable scandale d'Etat". Dans les couloirs, Gilles Le Gendre, un des vice-présidents LREM, affirme que son groupe "ne souhaite pas de commission d'enquête parlementaire" et plaide pour attendre les résultats de l'enquête de la justice et de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN). Et il accuse les oppositions de "se lier depuis trois heures pour instrumentaliser cette affaire et bloquer le débat constitutionnel". Après une longue suspension de séance, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) dit souhaiter "que le gouvernement puisse (...) s'exprimer", mais ne pas avoir "de réponse à ce stade" aux demandes des oppositions. Le patron des députés LREM Richard Ferrand intervient: il n'a "pas l'impression qu'à ce stade il soit raisonnable de penser (...) qu'il y aurait une volonté d'étouffer quoi que ce soit". Pour l'opposition, "il s'agit de se saisir d'une situation pour lui donner une dimension plus politique", lance-t-il sous des protestations. Il ne s'opposerait pas à une commission d'enquête parlementaire, "si les conditions juridiques sont réunies", et invite ses collègues à créer les conditions pour "reprendre sereinement" les débats. Nouvelle suspension. Vers 18h00, réunion de crise sur les marches de la cour d'honneur, constate un journaliste de l'AFP. Christophe Castaner, Nicole Belloubet, François de Rugy, Richard Ferrand et d'autres ténors de la majorité dont Marc Fesneau (MoDem) ou Yaël Braun-Pivet, discutent en petits groupes, cherchant visiblement une porte de sortie. Un "conciliabule des chapeaux à plumes", tacle le LR Philippe Gosselin sur Twitter. En fin de journée, les présidents de groupe se réunissent autour de M. de Rugy. parl-chl/ic/chr/jcc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Ô: Gabriel Serville, député de Guyane dénonce le "mépris" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719163402.ck62pm14.html</link>
   <description><![CDATA[Gabriel Serville, député divers gauche de Guyane, a réagi jeudi à la disparition de France Ô, dénonçant le "mépris" du gouvernement pour les Outre-Mer. "Disparition annoncée de @FranceOtv, jusqu'où ira le mépris de ce @gouvernementFR pour les #Outremer ?", s'est-il interrogé sur Twitter. "Il faut sortir de la logique du chiffre", a-t-il ajouté en réponse à un internaute, déplorant la fin "d'un lien essentiel avec (les) régions d'origine" pour les ultramarins et d'une "extraordinaire fenêtre sur nos territoire pour les hexagonaux". Le gouvernement a annoncé jeudi vouloir supprimer France Ô de la TNT, la chaîne de France Télévisions consacrée à l'Outremer, d'ici 2020, et chiffré les économies imposées à l'audiovisuel public à 190 millions d'euros d'ici 2022. gv/sl/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Benalla agite l'Assemblée nationale, débats interrompus temporairement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719163001.drf3xapc.html</link>
   <description><![CDATA[L'affaire Alexandre Benalla, un collaborateur de l'Élysée montré frappant un manifestant dans une vidéo tournée le 1er mai, agitait jeudi l'Assemblée nationale, faisant déraper l'examen du projet de révision constitutionnelle. Après une première interpellation de la ministre de la Justice Nicole Belloubet en matinée, des députés de plusieurs bords sont montés au créneau à la reprise des débats dans l'après-midi, enchaînant les "rappels au règlement" pendant plus de deux heures. "Qu'est-ce qui a justifié que sa hiérarchie, au premier rang le président de la République, a décidé de cacher cette affaire à la justice ?", a demandé le patron des LR Christian Jacob. "Ou alors un procureur a été informé, mais on ne le sait pas", a-t-il ajouté, plaidant qu'"il faut absolument que la lumière soit faite" et qu'"il faudra (..) que le président de la République s'explique". Pour Éric Coquerel (LFI), "au moins deux personnes connaissaient l'affaire, le directeur de cabinet de M. Macron et M. Macron", et s'ils n'ont pas dénoncé les faits à la justice, cela "paraît une infraction à la loi des plus hautes autorités de l'État". "Ne laissez pas cette affaire pourrir", a lancé Jean-Luc Mélenchon. Plus tard, le leader Insoumis a affirmé avoir reconnu aux côtés de M. Benalla, sur la vidéo, "l'homme qui (lui) a donné l'ordre de (se) retirer" d'une "marche blanche" fin mars contre l'antisémitisme. "Est-ce qu'à côté des services de sécurité de l'État, qui n'ont jamais été défaillants, un groupe privé s'est auto-attribué le rôle de protection du chef de l'État et d'infiltration des manifestations?", a-t-il interrogé. Avce l'affaire Benalla, "on est dans un véritable scandale d'État", a dénoncé Sébastien Jumel (PCF). Parmi d'autres socialistes, Luc Carvounas a affirmé: "Nos compatriotes veulent des réponses", jugeant que "les réponses apportées par l'Élysée se contredisent". "Le ministre de l'Intérieur doit venir devant la représentation nationale", a-t-il réclamé après d'autres. Coprésident des UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde a jugé que M. Benalla "n'a rien à faire à l'Élysée" et qu'"un véritable Parlement a la possibilité de convoquer un ministre", mais "tant que nous n'aurons pas de Parlement qui équilibre les pouvoirs de l'exécutif, ce genre de choses peut se produire". La ministre a répondu qu'elle ne "souhait(ait) absolument pas commenter davantage une affaire dont le parquet s'est saisi", "s'il en était autrement, vous me le reprocheriez". "La République exemplaire en prend un coup" et "la sérénité ne peut être au rendez-vous" pour les débats constitutionnels, a glissé Patrick Hetzel (LR). Après une longue suspension de séance, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a souhaité "que le gouvernement puisse (...) s'exprimer". Alors que Guillaume Garot (PS) suggérait de ne pas reprendre les débats avant d'avoir entendu un autre représentant du gouvernement que Mme Belloubet, le patron des députés LREM Richard Ferrand a déclaré n'avoir "pas l'impression qu'à ce stade il soit raisonnable de penser (...) qu'il y aurait une volonté d'étouffer quoi que ce soit". Pour l'opposition, "il s'agit de se saisir d'une situation pour lui donner une dimension plus politique", a-t-il estimé, sous des protestations.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinquante-sept députés contestent devant le Conseil d'Etat la limitation de vitesse à 80 km/h</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719162709.gca6vcga.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil d'État a examiné jeudi les requêtes en référé de 57 députés, opposés au décret limitant la vitesse à 80 km/h sur 400.000 km de routes secondaires, qui ont réclamé la suspension de son application en attendant une décision sur le fond. La juge des référés, Maud Vialettes, a décidé de prolonger l'instruction du dossier jusqu'à vendredi afin de laisser aux parties -les représentants des députés et du ministère de l'Intérieur-, la possibilité de compléter leur argumentation avec de nouvelles pièces. Elle rendra sa décision en début de semaine prochaine. Le décret d'application contesté est paru le 17 juin au journal officiel. Il a instauré une limitation de vitesse à 80 km/h (contre 90 km/h) qui est entrée en vigueur le 1er juillet sur l'ensemble des routes secondaires à double sens sans séparateur central (muret, glissière), soit sur 40% du réseau routier français. Dès son annonce le 9 janvier, la mesure a déclenché une levée de boucliers des associations d'automobilistes et de motards, rejoints par des élus et même certains ministres. Dans un sondage publié en avril, 76% des Français s'y déclaraient opposés. Cinquante-sept députés, membres notamment des groupes UDI et LR, parmi lesquels le co-président du groupe UDI-Agir-Indépendant, Jean-Christophe Lagarde, ont alors déposé des recours au Conseil d'État contre le décret. Deux en référé (procédure d'urgence) pour obtenir la suspension de son application et la délivrance par l'État des documents administratifs qui ont servi à son élaboration. Et un au fond, pour excès de pouvoir, afin d'obtenir son annulation, mais il ne devrait pas être examiné avant l'automne. "A un moment donné, vous vous retrouvez face à un acte administratif du Premier ministre. Il n'y a pas eu de débat parlementaire. Votre seul moyen de contester cette mesure c'est de saisir le Conseil d'État", a justifié devant la presse le député de Lozère Pierre Morel A L'Huissier, fer de lance de la contestation. "C'est la première fois sous la Ve République qu'un collectif de députés attaque un texte réglementaire", a fait valoir l'un de leurs avocats, Me Julien Occhipinti. A l'audience, les requérants ont dénoncé une mesure générale et non-proportionnée qui ne tient pas compte des particularismes locaux et n'est justifiée par aucune étude d'impact sérieuse sur la baisse de la mortalité. Ils ont pointé certains dangers induits, comme la difficulté de dépasser des camions ou l'ennui au volant pouvant conduire à de l'inattention. Plus formellement, ils ont constaté l'absence de signature du ministre du budget sur le décret alors que la mesure impacte les finances publiques et dénoncé comme "une tricherie gouvernementale", sa présentation comme une expérimentation sur deux ans, alors que cela n'est pas inscrit dans le décret. En réponse, les représentants du ministère de l'Intérieur ont fait valoir que la baisse de vitesse de 10km/h ne représentait que 5 mn de retard sur une heure de conduite. Ils ont également justifié la généralité de la mesure par "la nécessité de trouver une règle nationale lisible par l'ensemble des usagers" et rappelé que "les maires avaient la possibilité de réduire encore la vitesse en fonction de l'appréciation locale d'un danger". Quant à l'expérimentation, ils ont assuré qu'une "clause avec un rendez-vous dans 2 ans pour évaluer l'impact de la mesure" a bien été instaurée par le Comité interministériel de la sécurité routière. pr/adm/jcc LDC TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Benalla agite l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719142740.lwbbdlp6.html</link>
   <description><![CDATA[L'affaire Alexandre Benalla, un collaborateur de l'Elysée montré frappant un manifestant dans une vidéo tournée le 1er mai, agitait jeudi l'Assemblée nationale, en plein examen du projet de révision constitutionnelle. Après une première interpellation de la ministre de la Justice Nicole Belloubet dans la matinée, des députés de plusieurs bords sont montés au créneau à la reprise des débats dans l'après-midi, enchaînant les "rappels au règlement". "Qu'est-ce qui a justifié que sa hiérarchie, au premier rang le président de la République, a décidé de cacher cette affaire à la justice ?", a demandé le patron des LR Christian Jacob. "Ou alors un procureur a été informé, mais on ne le sait pas", a-t-il ajouté, plaidant qu'"il faut absolument que la lumière soit faite". Selon lui, "il faudra (..) que le président de la République s'explique". Pour Eric Coquerel (LFI), "au moins deux personnes connaissaient l'affaire, le directeur de cabinet de M. Macron et M. Macron", et s'ils n'ont pas dénoncé les faits auprès de la justice, cela "paraît une infraction à la loi des plus hautes autorités de l'Etat". "Ne laissez pas cette affaire pourrir", a lancé Jean-Luc Mélenchon. "On est dans un véritable scandale d'Etat", a dénoncé Sébastien Jumel (PCF). Parmi d'autres socialistes, Luc Carvounas a affirmé: "nos compatriotes veulent des réponses", jugeant que "les réponses apportées par l'Elysée se contredisent". "Le ministre de l'Intérieur doit venir devant la représentation nationale", a-t-il réclamé après d'autres. Coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde a jugé que M. Benalla "n'a rien à faire à l'Elysée" et qu'"un véritable Parlement a la possibilité de convoquer un ministre", mais "tant que nous n'aurons pas de Parlement qui équilibre les pouvoirs de l'exécutif, ce genre de choses peut se produire". La ministre a répondu qu'elle ne "souhait(ait) absolument pas commenter davantage une affaire dont le parquet s'est saisi". "S'il en était autrement, vous me le reprocheriez", a-t-elle noté. "La République exemplaire en prend un coup" et "la sérénité ne peut être au rendez-vous" pour les débats sur le projet de loi constitutionnelle, a glissé Patrick Hetzel (LR) entre deux suspensions de séance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateur violent de Macron: des "gestes absolument inadaptés" (Belloubet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719081722.lsseq6kl.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Nicole Belloubet a évoqué jeudi à l'Assemblée nationale des "gestes absolument inadaptés" d'un collaborateur d'Emmanuel Macron à Paris le 1er-Mai, ajoutant que "si cela paraît nécessaire", le procureur prendra "les décisions qui s'imposent". Interpellée dans l'hémicycle par Eric Ciotti (LR) lors des débats sur la révision constitutionnelle, la ministre a affirmé que "les éléments qui ont été révélés par les films qui ont été diffusés témoignent effectivement de gestes absolument inadaptés", ajoutant que "si cela paraît nécessaire, le procureur prendra de sa propre initiative les décisions qui s'imposent". M. Ciotti venait de dénoncer des faits "extrêmement graves", révélés mercredi soir par Le Monde, demandant à la garde des Sceaux si elle souhaitait "oui ou non saisir la justice de ces faits". Le quotidien a révélé qu'un collaborateur d'Emmanuel Macron, responsable de sa sécurité durant la campagne présidentielle, a été suspendu de ses fonctions pendant deux semaines puis muté à des fonctions administratives à l'Elysée après avoir agressé un manifestant à Paris le 1er-Mai. "Évidemment, j'ai vu comme vous les faits qui sont advenus au courant du mois de mai. La personne qui a commis ces faits était sur cette manifestation sans autorisation, ce qui évidemment pose une difficulté", a répondu la ministre. "Les agressions, je ne sais pas si c'est le mot juste, mais en tout cas les éléments qui ont été révélés par les films qui ont été diffusés témoignent effectivement de gestes absolument inadaptés, d'autant que la personne en question avait usurpé ou en tout cas portait si j'ai bien vu une identification qui l'assimilait aux forces de police et tel n'était pas le cas", a-t-elle poursuivi. "Vous me demandez d'inciter le procureur à s'emparer de cette affaire. En tant que garde des Sceaux, vous le savez parfaitement, je n'ai absolument pas la possibilité de donner aucune instruction individuelle aux magistrats (...) mais bien entendu si cela paraît nécessaire, le procureur prendra de sa propre initiative les décisions qui s'imposent", a ajouté Mme Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 08:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: l'Assemblée inscrit la "protection" des données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718230626.7p8y7p9r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi l'inscription de la "protection" des données personnelles dans la Constitution, à défaut d'une "Charte du numérique". La loi fixera les règles concernant la protection des données à caractère personnel, prévoit cet amendement des rapporteurs et du groupe LREM au projet de révision constitutionnelle. Porte-parole des "marcheurs", Sacha Houlié a défendu cette inscription à l'article 34 de la Loi fondamentale au nom de "la lutte contre l'utilisation extensive ou déraisonnée" de ces données par certaines entreprises, question dont les parlementaires vont pouvoir se saisir. Des amendements de députés PS ou MoDem entendaient aller plus loin, en prévoyant notamment d'inscrire la "neutralité des réseaux numériques". "Nous devons encore en mesurer les impacts concrets", a opposé la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Il y a une semaine, l'Assemblée avait rejeté au terme d'un vif débat l'inscription dans la Constitution d'une "Charte du numérique", souhaitée par des parlementaires de tous bords mais critiquée par gouvernement et rapporteurs qui avaient estimé le travail "inabouti". Cette charte, rédigée par un groupe de travail transpartisan Assemblée-Sénat, listait droits et libertés à l'ère du numérique. "Nous avons bien vu que le sujet de la Charte n'était pas mûr" mais il y a désormais "une forme de deal pour essayer de satisfaire un peu tout le monde", a critiqué Philippe Gosselin (LR), jugeant que l'ajout de la protection des données personnelles "n'apportera rien de plus" à l'existant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'inscription du "service national" dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718222414.62s44enf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi l'inscription du "service national" dans la Constitution, afin de permettre la mise en oeuvre du service national universel (SNU) voulu par Emmanuel Macron. La loi fixera les règles concernant les sujétions imposées par le service national, en vertu d'un amendement des rapporteurs au projet de révision constitutionnelle. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a défendu cet "ancrage constitutionnel" nécessaire, après "analyse juridique". Les députés LR ont dénoncé, par la voix de Guillaume Larrivé, "beaucoup de flou" autour du projet du gouvernement et de la "fausse monnaie" car l'inscription du SNU sera sans grand effet selon lui. L'Insoumis Ugo Bernalicis a également jugé le projet de SNU "pas mûr du tout" et "on ne sait pas si ça aboutira". Les députés communistes n'ont pas été "convaincus" non plus. Coprésident des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde a en revanche soutenu l'amendement, même s'il "n'adhère" pas à ce stade au dispositif de SNU proposé. Le futur service, détaillé fin juin par le gouvernement, consistera en un mois obligatoire aux alentours de 16 ans, suivi d'un engagement sur la base du volontariat. Ses modalités seront précisées à l'issue d'une consultation de la jeunesse. L'amendement adopté a également supprimé la mention à l'article 34 de la Constitution (portant sur le domaine de la loi) de "l'action contre les changements climatiques". L'Assemblée a en effet donné vendredi son feu vert à l'inscription de la protection de l'environnement à l'article 1er de la Loi fondamentale. "On enlève l'environnement, on rajoute le SNU pour coller à la communication" du président, a raillé Fabien Di Filippo (LR).]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 22:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à la négociation d'une nouvelle assurance chômage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718192940.qcjgh2zr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mercredi leur feu vert en commission à la négociation par les partenaires sociaux d'une nouvelle convention d'assurance chômage prenant en compte le chômage de longue durée. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté un amendement en ce sens du gouvernement au projet de loi "avenir professionnel" de Muriel Pénicaud, acte II de la réforme du marché du travail, examiné en nouvelle lecture. Emmanuel Macron avait fait l'annonce de "la réforme de l'assurance chômage" le 9 juillet devant le Congrès à Versailles, prévoyant une entrée "en vigueur au printemps 2019". Sur la base d'un document de cadrage du gouvernement, les organisations syndicales et patronales devront rouvrir à la rentrée une négociation globale portant sur toutes les règles en vigueur de l'assurance chômage, et pas uniquement -- comme le prévoyait le projet de loi -- sur les contrats courts. L'amendement propose en outre aux partenaires sociaux de négocier la création d'une allocation chômage de longue durée pour les demandeurs d'emploi qui ont épuisé leurs droits. Aujourd'hui, un chômeur de longue durée est indemnisé pendant deux ans avant de basculer dans l'Allocation de solidarité spécifique (ASS). Des députés de plusieurs bords ont notamment critiqué mercredi la réécriture de cet article du projet de loi découlant de l'annonce du président à Versailles, alors que l'Assemblée avait déjà voté le texte en première lecture. Les sénateurs, majoritairement de droite, avaient pour leur part rejeté la proposition gouvernementale. La dernière convention d'assurance chômage, en vigueur pour trois ans depuis octobre 2017, a été signée en mars 2017. Les députés en commission ont pour le reste rétabli leur version du projet de loi, réinscrivant par exemple le "bonus malus" ou modulation de la contribution patronale d'assurance-chômage en fonction du nombre de fins de contrats, que le Sénat avait supprimée. Le projet de loi sera examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée à partir de lundi, en vue d'une adoption définitive avant la pause estivale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépense publique: le rapport Cap 22 réclamé par les commissions des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718174027.v5dqwjmz.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des commissions des Finances à l'Assemblée nationale et au Sénat ont réclamé mercredi la publication sans tarder du rapport du Comité action publique 2022 (Cap 22), mandaté par l'exécutif pour réfléchir à la réduction de la dépense publique. Le gouvernement avait annoncé la semaine dernière que les mesures préconisées dans le rapport Cap 22 seraient révélées "au fur et à mesure" des réformes, et que le rapport ne serait rendu intégralement public qu'après octobre. Ce rapport a identifié 30 milliards d'euros d'amélioration des comptes publics via, notamment, la suppression de la TVA réduite et des aides à la transition énergétique, des propositions que le gouvernement a "enterrées", avait rapporté lundi Le Figaro. "Afin que la commission des Finances soit pleinement informée dans la perspective de ses prochains travaux sur le projet de loi de Finances pour 2019, je vous serais (...) gré de bien vouloir nous communiquer ce rapport dans les meilleurs délais", a écrit Eric Woerth, président LR de la commission des Finances à l'Assemblée, dans un courrier au Premier ministre Edouard Philippe. Le député de l'Oise juge "regrettable que les députés n'aient pas été destinataires de ce rapport et aient seulement pu prendre connaissance des principales conclusions par voie de presse". Son homologue au Sénat, le socialiste Vincent Eblé, a appelé dans un communiqué le gouvernement "à rendre public sans plus attendre le rapport" Cap 2022. "S'il convient de distinguer les propositions du comité des décisions gouvernementales qui pourront en découler, garder ses conclusions secrètes porte atteinte à la clarté du débat public et à l'information des parlementaires", estime le sénateur de Seine-et-Marne. Interrogé mercredi sur ce rapport, le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a répondu que "ce ne sont pas les rapports qui dictent les politiques publiques, c'est le gouvernement qui prend les décisions". D'après Le Figaro, le rapport préconise en outre de supprimer des aides "particulièrement inefficaces" et des "niches fiscales", de réformer le système de soins, ou encore d'assouplir le statut de fonctionnaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: nouvelle séance chahutée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718163330.6kcz2w14.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelle séance agitée mercredi à l'Assemblée nationale sur la révision constitutionnelle: les oppositions ont accusé la majorité d'avoir des informations cachées sur le futur redécoupage des circonscriptions, se voyant accuser en retour d'être "ridicules" et dans la "théâtralisation". Au septième jour des laborieuses discussions sur ce texte, avec quelque 1.700 amendements encore au menu, des députés de divers groupes d'opposition, dont les LR ou PS, ont défendu en vain des amendements pour inscrire dans la Constitution la présence minimum d'un sénateur et d'un député par département. Offensifs, les élus d'oppositions ont dénoncé, comme longuement la veille, la réduction programmée du nombre de parlementaires comme un "affaiblissement" du Parlement. Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a notamment rétorqué que le second volet de la réforme, qui prévoit cette réduction et sera examiné à la rentrée, "satisfait l'ensemble des amendements". "Pas dupe parfois d'une certaine provocation", la garde des Sceaux Nicole Belloubet a confirmé que "c'est absolument écrit" dans le texte à venir, réaffirmant que "moins d'élus, ce n'est pas moins de Parlement". Le chef de file des élus LREM sur le texte Sacha Houlié a ensuite observé qu'"il y aura demain des différences entre les départements", par exemple dans la Creuse, "il y aura toujours un député pour 120.000 habitants", dans le Cantal "un pour 147.000 habitants", ou dans l'Ariège "un pour 130.000 habitants". Aussitôt, Marc Le Fur (LR) a jugé "scandaleux" que "les petits marquis du régime disposent d'informations qui n'ont pas été données à la représentation nationale", se voyant rappeler à l'ordre par François de Rugy (LREM) au "perchoir". David Habib (PS) a réclamé aussi des précisions sur ces informations "lâchées", M. Houlié se défendant d'avoir "plus d'informations" que ses collègues. Après une suspension de séance, des socialistes, communistes, Insoumis, UDI-Agir ou le patron des LR Christian Jacob ont réclamé que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb "vienne éclairer" les parlementaires sur ce redécoupage "visiblement déjà transmis à la majorité", selon les termes d'Olivier Faure (PS). "Vous êtes ridicules!", a lancé M. Ferrand sous des huées, assurant que "le fond de l'affaire, c'est que M. Houlié sait diviser par un", ayant depuis "longtemps quitté le cours préparatoire". "L'enjeu des dernières interventions est un pur enjeu de théâtralisation", a-t-il estimé, accusant les oppositions d'être "obsédées" par le mode de scrutin et le redécoupage, qui ne figurent pas dans la réforme constitutionnelle. "Il n'y a pas de carte cachée dans les tiroirs ou je ne sais où. Il y a effectivement un ministre qui viendra devant vous lorsque le texte sera présenté en septembre", a abondé Mme Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention des mineurs: les députés votent le statu quo en attendant un texte dédié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718153727.xbq4n45p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé en commission mercredi la limitation à cinq jours de la durée de rétention de familles accompagnées de mineurs, adoptée par le Sénat, une "fausse bonne idée" selon la majorité qui a rappelé son engagement à déposer un texte pour régler cette question d'ici un an. Cette limitation à cinq jours est "une fausse bonne idée", qui pourrait "en pratique inciter l'administration à maintenir les mineurs pendant toute cette durée alors que la durée moyenne actuellement constatée n'est que de 15 heures", a souligné la rapporteure LREM Elise Fajgeles tout en reconnaissant que, dans un certain nombre de cas, "extrêmement infimes", celle-ci peut être plus longue. Le droit applicable dispose que la durée de rétention en la matière doit être "la plus brève possible", a-t-elle rappelé en nouvelle lecture du projet de loi asile-immigration. Mais Mme Fajgeles s'est également opposée à l'interdiction immédiate de la rétention, réclamée par la gauche et le MoDem, estimant que le contexte (crise migratoire à Mayotte avec 4.500 mineurs en rétention, nombre croissant de familles en situation irrégulière en métropole) nécessitait de trouver une "solution pérenne". Pour apporter une "réponse définitive" à une question, le chef de file LREM Florent Boudié a confirmé que la majorité déposerait à la fin de l'année une proposition de loi pour s'attaquer à la question plus générale de la rétention des "personnes vulnérables" (mineurs, femmes enceintes, personnes âgées, handicapées, etc). L'objectif est de la faire adopter avant la fin du premier semestre 2019. La communiste Elsa Faucillon s'est insurgée contre le report des réflexions sur ce sujet alors que, dans l'intervalle, "des enfants parfois âgés de quelques mois resteront en rétention". Elodie Jacquier-Laforge (MoDem) a rappelé que la France a été condamnée à plusieurs reprises par la Cour européenne des droits de l'Homme. La socialiste Cécile Untermaier a estimé que l'intérêt supérieur de l'enfant doit s'imposer face aux "commodités administratives", et non l'inverse. Lors de cette nouvelle lecture, les députés, forts de la récente décision du Conseil constitutionnel sur le "principe de fraternité", ont par ailleurs rétabli les exceptions au "délit de solidarité" (pour l'aide au transport et au séjour d'étrangers en situation irrégulière) que les sénateurs avaient supprimées. Dans une décision du 6 juillet, le Conseil constitutionnel a consacré le "principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée au "séjour irrégulier" des étrangers ne saurait être passible de poursuites.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exportations d'armes: des députés réclament un plus grand contrôle du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718152025.m02iavn9.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, Marielle de Sarnez, a réclamé mercredi un plus grand contrôle du Parlement sur les exportations françaises d'armements. "Le Parlement français est en retard de façon importante sur la manière de contrôler, d'évaluer (..) Il y un énorme chemin à faire", a déclaré la députée du MoDem, partenaire de la majorité, lors de l'audition d'un expert du Groupe de recherche et d'information sur la paix et la sécurité (GRIP) qui a présenté les pratiques européennes en la matière. Plusieurs ONG, dont Amnesty International, critiquent vivement les ventes d'armements français à destination de l'Arabie saoudite et des Émirats Arabes Unis, accusés de violer le droit humanitaire au Yémen et appellent à un plus grand contrôle des parlementaires sur ce sujet. Le gouvernement leur remet chaque année un rapport sur les ventes d'armes à l'étranger, dont les informations sont souvent jugées insuffisantes pour les éclairer. "Il faut probablement améliorer la substance des rapports, leur périodicité et leur suivi, pourquoi pas avoir des rapports additionnels comme d'autres pays et pourquoi pas avoir une délégation parlementaire ad hoc sur la question", a esquissé Marielle de Sarnez. Elle a annoncé qu'elle allait proposer une mission d'information afin de formuler des propositions qui puissent mettre "le Parlement français au niveau des Parlements qui nous entourent et au niveau d'exigence qui devrait être le nôtre". Le député de la majorité Sébastien Nadot (LREM) a déploré que sa proposition de commission d'enquête sur les exportations d'armes françaises aux belligérants du conflit au Yémen n'ait pas été inscrite à l'ordre du jour de la commission. "Est-ce qu'on va s'emparer de cette matière ou est-ce qu'on va être le dernier élève de la classe ?", a-t-il lancé, en exhortant Marielle de Sarnez à se saisir de la question. "Il est surprenant que cette résolution, déposée le 6 avril 2018 et cosignée par 60 députés issus de 4 des 7 groupes représentés à l'Assemblée nationale (dont un dixième des députés LREM) n'ait toujours pas été examinée en Commission", ont renchéri 12 ONG, dont Amnesty International et Human Rights Watch, dans un communiqué. Marielle de Sarnez a assuré que cette décision n'était pas de son ressort et contesté les accusations de ses détracteurs, qui crient à l'obstruction de la majorité sur ce sujet délicat. "En France, j'ai le sentiment que le débat est assez pauvre et reflète surtout une approche privilégiant les intérêts nationaux, industriels liés à l'emploi sans que l'Assemblée n'exerce un réel contrôle critique sur la politique des exportations", a relevé Luc Mampaey, directeur du GRIP, basé à Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 15:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
