<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés LREM ont une nouvelle numéro 2, renouvellement des postes en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430145205.1c47wsxz.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés LREM s'est doté mardi d'une nouvelle première vice-présidente, l'élue du Val-d'Oise Naïma Moutchou, et compte revoir son règlement interne en vue du renouvellement des postes à responsabilité, idéalement avant l'été. Le règlement du groupe majoritaire à l'Assemblée prévoit le renouvellement à mi-mandat de certains postes à responsabilité, dont les vice-présidents de l'Assemblée et les questeurs qui ne peuvent actuellement se représenter, a rappelé le chef de file des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre lors d'une conférence de presse. A cette obligation s'était ajoutée en début de mandature "une promesse orale" que tous les postes de responsabilité LREM, comme les présidences de commission, seraient "soumis à un renouvellement", a-t-il ajouté. Or, a relevé M. Le Gendre, tout cela est "un peu bancal". "Il faut qu'on nettoie tout ça, qu'on améliore le règlement", a-t-il affirmé, indiquant que "le travail est en cours". Selon M. Le Gendre, "la mi-mandat absolue c'est décembre, ce n'est pas une très bonne période pour faire ce genre de changement", alors que c'est en septembre que sont renouvelés les postes clés à l'Assemblée pour l'ensemble des groupes politiques. "Je trouve que si on partait en vacances avec cette question réglée, ce serait vraiment une très bonne idée", a affirmé le député de Paris. "Ca ne concerne pas mes fonctions", a fait savoir de son côté le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), à son poste depuis septembre 2018 et élu pour toute la mandature. Gilles Le Gendre s'exprimait aux côtés notamment de Mme Moutchou, qui s'est dite "honorée" d'avoir été désignée dans la matinée comme première vice-présidente. Cette avocate de profession de 38 ans, née de parents marocains arrivés en France en 1961, était jusque-là la cheffe de file ("whip") des "marcheurs" de la Commission des lois. Le groupe de 304 députés n'avait plus de première vice-présidente depuis l'entrée au gouvernement d'Amélie de Montchalin début avril en tant que secrétaire d'Etat aux Affaires européennes. Cette élue trentenaire de l'Essonne avait fait ses armes à l'Assemblée sur le budget avant de diriger les députés LREM d'une main de fer aux côtés de M. Le Gendre à partir d'octobre 2018. Mme Moutchou avait été rapporteure des propositions de lois controversées visant à lutter contre les fake news, adoptées en novembre. Elle a aussi joué un rôle actif pour la cohésion du groupe majoritaire au moment du délicat examen du projet de loi asile et immigration en 2018. Cette jeune élue est devenue avocate en 2010 au barreau de Paris, où elle a exercé pendant près de dix ans en droit des affaires et en droit de la presse. En parallèle, elle s'est investie bénévolement au sein de la Ligue internationale contre le racisme et l'antisémitisme (Licra). Dans ses nouvelles fonctions, elle "assurera la coordination et l'animation de l'équipe des +whips+", selon le groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questions au gouvernement, droit de pétition: l'Assemblée engage en mai la réforme de son règlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430141503.yyiunx2g.html</link>
   <description><![CDATA[Une seule séance hebdomadaire de questions au gouvernement, des heures de nuit, un flux d'amendements un peu réduit, et la rénovation du droit de pétition: l'Assemblée s'attaque en mai à la réforme de son règlement. Présentée mardi par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), la proposition de réforme, en 42 articles, sera examinée en commission le 15 mai puis dans l'hémicycle les 27 et 28 mai. Après un contrôle - obligatoire - par le Conseil constitutionnel, son entrée en vigueur est programmée dès septembre. M. Ferrand a réuni depuis novembre à sept reprises les présidents des huit groupes politiques pour les associer à cette réforme, mais ils ne l'ont pas cosignée. Elle a aussi été présentée à Marine Le Pen, députée non inscrite, et à plusieurs anciens présidents de l'Assemblée. Il s'agit via le règlement de "rendre les discussions plus fluides et efficaces" au Palais Bourbon et de renforcer les "droits" des oppositions. Initiée avant la crise des "gilets jaunes", la réforme entend également "mieux prendre en compte les initiatives citoyennes" en rénovant le droit de pétition, issu de la Révolution mais tombé en désuétude. Ainsi, toute pétition citoyenne recueillant 100.000 signatures sera mise en ligne sur le site de l'Assemblée et examinée en commission. Celles dépassant 500.000 signataires dans au moins 30 départements seront débattues en séance. Vitrines de l'Assemblée, les deux séances hebdomadaires de questions au gouvernement seront regroupées en une seule de deux heures le mardi. Les oppositions disposeront de 22 questions, la majorité de 8 (contre 15 et 15 aujourd'hui), avec un nouveau droit de réplique du député et de contre-réplique du gouvernement. Une limitation à 4 minutes du temps de réponse du chef du gouvernement (aujourd'hui sans contrainte) est également envisagée. Le président Ferrand souhaite ainsi "des débats plus argumentés", jugeant "les questions des oppositions" aujourd'hui souvent "très polémiques" et celles "de la majorité souvent très complaisantes". Autre axe: "La qualité du travail est directement affectée par la surcharge d'activités", relève le titulaire du "perchoir", soulignant que depuis juin 2017, les députés ont siégé plus de 2.406 heures, soit une augmentation de 33% par rapport à la législature précédente qui, elle-même, "avait déjà battu tous les records". Le nombre d'amendements déposés pourrait, "si l'on poursuit la tendance actuelle, dépasser 136.000 à la fin de la présente législature, soit une augmentation de 21% par rapport à la précédente". Il est proposé de repréciser les règles de recevabilité pour éviter les "cavaliers législatifs" (dispositions sans lien avec le texte de loi). En contrepartie, les députés pourront déposer des contributions écrites sur un texte, un article ou un amendement, qui seront publiées au Journal officiel. Il est prévu que le droit d'amendement ne puisse s'exercer sur certains textes qu'en commission (plus en séance) mais chaque groupe disposera d'un droit de veto sur cette procédure déjà mise en oeuvre au Sénat. Les séances débuteront à 9H00 et devront se terminer à minuit, contre 9H30 et 1H00 du matin actuellement. Parmi ses autres volets, la réforme doit permettre d'accorder à l'opposition la fonction clef de rapporteur dans les commissions d'enquête créées à son initiative, et décline un dispositif déontologique de prévention des conflits d'intérêts. "On est encore loin de ce qu'on aimerait faire idéalement" pour une modernisation, a confié à la presse M. Ferrand, renvoyant une possible nouvelle réforme du règlement de l'Assemblée à la prochaine révision constitutionnelle, qui doit être présentée en juillet en Conseil des ministres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'action du gouvernement: les oppositions à l'Assemblée pas convaincues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430124910.appk70wk.html</link>
   <description><![CDATA[Présenté lundi pour commencer à mettre en oeuvre les annonces d'Emmanuel Macron après cinq mois de crise des "gilets jaunes", le plan d'action du gouvernement n'a pas convaincu les oppositions à l'Assemblée, LR dénonçant un "cafouillage", la gauche un "enfumage" et du "flou". Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a pointé un "vent de panique" depuis les annonces du chef de l'Etat jeudi, dénonçant un "calendrier parlementaire absolument intenable". "C'est un marché de dupes: le président fait des discours, fait des annonces (...) mais la réalité des faits c'est tout autre chose", a-t-il poursuivi. M. Jacob a notamment dénoncé "un budget totalement insincère", les annonces n'étant selon lui "financées nulle part", notamment concernant les baisses d'impôt. Pour l'UDI-Agir, Olivier Becht a aussi fait part d'"une grande interrogation" sur le financement des mesures, mais aussi sa "déception" de l'absence de mesure spectaculaire. On est "loin de la table renversée que l'on aurait pu espérer à l'issue du grand débat". A gauche, Ericka Bareigts (PS) a jugé les annonces du chef de l'Etat "pas à la hauteur" et relevant de "l'enfumage". A ses yeux, le gouvernement "à côté de la plaque" en se focalisant sur la méthode. Elle a aussi formulé des inquiétudes sur le financement des baisses d'impôt, craignant que ce ne soit "par les Français eux-mêmes" à travers les baisses attendues de la dépense publique. "Une semaine après les annonces d'Emmanuel Macron et au lendemain du petit séminaire gouvernemental pour mettre en oeuvre le +je veux+ jupitérien, a-t-on une réponse à la hauteur de la gravité de la crise sociale, fiscale et territoriale? Pour nous la réponse est clairement non", a affirmé pour sa part Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes, dénonçant un "flou" de la part du chef de l'Etat. "Il y a encore un peu de flou sur la précision des annonces et leur déclinaison", a aussi estimé Philippe Vigier (Libertés et territoires).]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Ferrand mise sur la "discussion" avec Larcher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430124739.xgrziies.html</link>
   <description><![CDATA[Réduction du nombre de parlementaires, dose de proportionnelle: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) table sur la "discussion" avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) pour faire aboutir la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron. Le président de la chambre haute a avancé dans un entretien au Parisien de mardi le chiffre de 20% de réduction du nombre de parlementaires, alors que le chef de l'État table sur 25 à 30%, comme il l'a affirmé à l'issue du grand débat national. "Je n'aime guère la proportionnelle", déclare aussi M. Larcher, tandis que M. Macron s'est dit "favorable" à une dose de 20%. Mais, a rappelé M. Ferrand lors d'une conférence de presse, "il y a trois engagements forts pris par le candidat Macron et par la majorité à l'Assemblée nationale: la diminution du nombre de parlementaires, la limitation du cumul dans le temps (des mandats) et l'instillation d'une dose de proportionnelle". "Les évolutions récentes n'ont pas contredit cette intention. Je n'imagine pas que le Sénat prenne la responsabilité d'enrayer une évolution une première fois ratifiée par les Français par l'élection du président de la République, une deuxième fois par l'élection d'une majorité", a poursuivi le président de l'Assemblée. Donc "il faut qu'on continue à avancer, et qu'on discute avec le Sénat". Certaines mesures de réforme des institutions passent par une révision de la Constitution - pour laquelle un accord du Sénat est nécessaire -, d'autres par des lois organique ou ordinaire. "Je souhaite que la réforme constitutionnelle aboutisse", a martelé jeudi dernier M. Macron, qui a souhaité que cette réforme revienne au Parlement "à l'été", soit un an après l'arrêt d'un premier examen en pleine affaire Benalla. Le Premier ministre Édouard Philippe a indiqué lundi que la révision constitutionnelle dans sa nouvelle version serait présentée en Conseil des ministres en juillet. L'examen en séance par l'Assemblée ne pourra intervenir que six semaines après mais le passage en commission peut toutefois avoir lieu avant. "Quand je regarde le calendrier tel que je le connais, j'ai le sentiment que dans l'hémicycle ça ne pourrait être qu'après l'été", a souligné M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame: plus d'un Français sur deux pour reconstruire à l'identique, selon un sondage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430114915.l8666l2h.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'un Français sur deux (54%) veut une reconstruction à l'identique de la cathédrale Notre-Dame, alors qu'un projet de loi controversé doit être examiné jeudi en commission à l'Assemblée nationale pour la restaurer en cinq ans. Selon un sondage YouGov pour Le HuffPost et CNews, 54% des personnes interrogées veulent une reconstruction à l'identique du joyau de l'art gothique en partie détruit par un incendie il y a deux semaines, 25% souhaitent "un geste architectural", selon la formule du chef de l'Etat et 21% des personnes interrogées ne savent pas. Après avoir suscité une grande émotion et une vague de solidarité sans précédent, le sort de Notre-Dame et sa restauration créent la polémique. Premier sujet de discorde: le délai fixé par le président Macron. Les experts ne sont pas d'accord sur la possibilité de le respecter, compte tenu de la phase préalable des expertises et préparatifs. Plus d'un millier d'entre eux ont invité le président à éviter la "précipitation" dans la restauration de la cathédrale et à ne pas s'affranchir des règles de protection du patrimoine, dans une tribune publiée dimanche sur le site du Figaro. Le concours international d'architectes pour la reconstruction de la flèche fait aussi polémique. Le projet retenu décidera si la flèche de l'architecte Viollet-le-Duc sera reconstruite ou si elle obéira à "un geste architectural contemporain". La dernière et plus importante polémique est née de la présentation d'un projet de loi, qualifié d'"inquiétant" par l'animateur de télévision Stéphane Bern, autorisant des dérogations aux normes des marchés publics et de protection patrimoniale. L'Assemblée nationale doit examiner ce projet de loi dès jeudi en commission puis en séance le 10 mai, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Il propose aussi des avantages fiscaux pour les donateurs, un comité de contrôle pour "le bon emploi des fonds" et un établissement public chargé de concevoir et réaliser les travaux. Le sondage YouGov a été réalisé en ligne du 26 au 29 avril sur un échantillon représentatif de 1.010 Français de 18 ans et plus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nuits, amendements: l'Assemblée s'attelle fin mai à la réforme de son règlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430105459.an88rueo.html</link>
   <description><![CDATA[Une seule séance hebdomadaire de questions au gouvernement, heures de nuit un peu réduites, et tentative d'endiguer le nombre d'amendements: l'Assemblée nationale va s'attaquer fin mai à la réforme de son règlement. Présentée mardi par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), la proposition de réforme, en 42 articles, sera examinée en commission le 15 mai puis dans l'hémicycle les 27 et 28 mai. Après un contrôle - obligatoire - par le Conseil constitutionnel, son entrée en vigueur est programmée dès septembre. M. Ferrand a réuni depuis novembre à sept reprises les présidents des huit groupes politiques pour les associer à cette réforme. Ses objectifs: "rendre les discussions plus fluides et efficaces" en commission et dans l'hémicycle, renforcer "les droits des groupes d'opposition et minoritaires ainsi que ceux des députés non inscrits", et "mieux prendre en compte les initiatives citoyennes", via une rénovation du droit de pétition, selon son exposé des motifs. "La qualité du travail parlementaire est directement affectée par la surcharge d'activités", relève le titulaire du "perchoir", soulignant que depuis juin 2017, les députés ont siégé plus de 2.406 heures, soit une augmentation de 33% par rapport à la législature précédente qui, elle-même, "avait déjà battu tous les records". Le nombre d'amendements déposés pourrait, "si l'on poursuit la tendance actuelle, dépasser 136.000 à la fin de la présente législature, soit une augmentation de 21% par rapport à la précédente". Il est ainsi proposé de repréciser les règles de recevabilité pour éviter davantage les "cavaliers législatifs". En contrepartie, les députés pourront déposer des contributions écrites sur un texte, un article ou un amendement. Un cavalier législatif est une mesure introduite dans une loi en préparation par un amendement dépourvu de lien avec le projet ou la proposition de loi. Les séances devront se terminer à minuit, contre 1H00 du matin actuellement. Elles débuteront à 9H00, contre 9H30 aujourd'hui. Pour "dynamiser" les questions au gouvernement, une séance unique sera prévue chaque semaine, peut-être le mardi, et sur une durée de deux heures avec 30 questions, au lieu d'une heure à ce jour et 15 questions. Plus de la moitié des questions seront réservées aux oppositions, et un "droit de réplique" est prévu. La proposition de réforme du règlement comprend en outre un volet déontologique, avec un dispositif de prévention des conflits d'intérêts: comme le demande la loi de 2017 pour la confiance dans la vie politique, les députés devront rendre public un intérêt s'il apparaît en lien avec le sujet examiné par l'Assemblée et pourront se "déporter", c'est-à-dire ne pas assister aux travaux de l'Assemblée, en cas de conflit d'intérêts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 10:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Naïma Moutchou désignée comme numéro 2 du groupe des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430093404.hnm3ez8j.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM du Val-d'Oise Naïma Moutchou a été désignée mardi comme première vice-présidente du groupe des "marcheurs" à l'Assemblée, après le départ au gouvernement d'Amélie de Montchalin, a indiqué le groupe dans un communiqué. Cette avocate de profession de 38 ans, née de parents marocains arrivés en France en 1961, était jusque-là la cheffe de file des "marcheurs" de la Commission des lois ("whip"). Le groupe de 304 députés, présidé par Gilles Le Gendre, n'avait plus de première vice-présidente depuis l'entrée au gouvernement d'Amélie de Montchalin début avril en tant que secrétaire d'Etat aux Affaires européennes. Cette élue trentenaire de l'Essonne avait fait ses armes à l'Assemblée sur le budget avant de diriger les députés LREM d'une main de fer aux côtés de M. Le Gendre à partir d'octobre 2018. Mme Moutchou avait été rapporteure des propositions de lois controversées visant à lutter contre les fake news, adoptées en novembre. Elle a aussi joué un rôle actif pour la cohésion du groupe majoritaire au moment du délicat examen du projet de loi asile et immigration en 2018. Naïma Moutchou a également été rapporteure de la mission d'information sur l'aide juridictionnelle en 2019. Elle est membre de la mission d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie et juge titulaire à la Cour de Justice de la République (CJR). Diplômée en droit, cette jeune élue est devenue avocate en 2010 au barreau de Paris, où elle a exercé pendant près de dix ans en droit des affaires et en droit de la presse. En parallèle, elle s'est investie bénévolement comme avocate au sein de la Ligue internationale contre le racisme et l'antisémitisme (Licra). Dans ses nouvelles fonctions, elle "assurera la coordination et l'animation de l'équipe des +whips+", précise le groupe dans le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restauration Notre-Dame: le projet de loi à l'Assemblée le 10 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430091826.r940r6x5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 10 mai le projet de loi pour la restauration de Notre-Dame, qui autorise des dérogations aux normes des marchés publics et de protection patrimoniale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date a été fixée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand les chefs de file des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Examiné cette semaine en commission, le projet de loi "pour la restauration et la conservation de la cathédrale Notre-Dame de Paris et instituant une souscription nationale à cet effet", propose aussi des avantages fiscaux pour les donateurs, un comité de contrôle pour "le bon emploi des fonds" et un établissement public chargé de concevoir et réaliser les travaux. Le texte sera défendu par le ministre de la Culture Franck Riester. Emmanuel Macron a promis de reconstruire d'ici cinq ans le joyau de l'art gothique en partie détruit par un incendie il y a deux semaines. Plus d'un millier d'experts du patrimoine ont invité le président à éviter la "précipitation" dans la restauration de la cathédrale et à ne pas s'affranchir des règles de protection du patrimoine, dans une tribune publiée dimanche sur le site du Figaro.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restauration Notre-Dame: le projet de loi à l'Assemblée le 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430091111.0e95zffp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 13 mai le projet de loi pour la restauration de Notre-Dame, qui autorise des dérogations aux normes des marchés publics et de protection patrimoniale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date a été fixée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand les chefs de file des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Examiné cette semaine en commission, le projet de loi "pour la restauration et la conservation de la cathédrale Notre-Dame de Paris et instituant une souscription nationale à cet effet", propose aussi des avantages fiscaux pour les donateurs, un comité de contrôle pour "le bon emploi des fonds" et un établissement public chargé de concevoir et réaliser les travaux. Le texte sera défendu par le ministre de la Culture Franck Riester. Emmanuel Macron a promis de reconstruire d'ici cinq ans le joyau de l'art gothique en partie détruit par un incendie il y a deux semaines. Plus d'un millier d'experts du patrimoine ont invité le président à éviter la "précipitation" dans la restauration de la cathédrale et à ne pas s'affranchir des règles de protection du patrimoine, dans une tribune publiée dimanche sur le site du Figaro.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 09:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revue des niches fiscales "en concertation avec les entreprises" (secrétaire d'Etat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190429182048.52bsrnvi.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher a déclaré lundi à l'Assemblée nationale que la revue des niches fiscales serait faite "en concertation avec les entreprises" et elle a assuré que le crédit impôt recherche (CIR) "n'est pas remis en cause". La "revue des niches fiscales (...) va être opérée en concertation avec les entreprises concernées, parce que c'est un des enjeux aussi de changement de méthode annoncé par le président de la République", a dit la secrétaire d'Etat, lors d'un débat sur la politique industrielle du gouvernement, en réponse à Olivier Marleix (LR, Eure-et-Loir) qui l'interrogeait sur les niches fiscales. Mme Pannier-Runacher a d'autre part précisé que le gouvernement avait "sanctuarisé le crédit impôt recherche: 6 à 7 milliards d'euros par an pour faire de nos ingénieurs français les ingénieurs les plus compétitifs d'Europe". "Il faut évidemment être attentif aux éventuelles dérives (...) mais à ce stade, il n'est pas remis en cause", a-t-elle poursuivi. La députée PRG Sylvia Pinel (Tarn-et-Garonne) avait demandé si le CIR serait concerné par la revue des niches fiscales annoncée jeudi dernier par Emmanuel Macron. Mme Pannier-Runacher a d'autre part précisé que la baisse annoncée de 5 milliards d'euros sur l'impôt sur le revenu va concerner "plus de 2 millions d'entreprises", mais "pas nécessairement industrielles, essentiellement plutôt dans le commerce et l'artisanat". "Votre politique n'est hélas ni défensive en ne protégeant pas suffisamment les sites menacés, ni offensive en ne cherchant pas à dynamiser encore davantage (le) développement industriel", a lancé le socialiste Alain David (Gironde). "Votre politique industrielle est tout simplement absente", a-t-il poursuivi, en citant l'usine Ford de Blanquefort. "Vous n'avez pas de stratégie", a affirmé le communiste Sébastien Jumel (Seine-Maritime). Notre gouvernement a "au contraire une politique industrielle à la fois offensive et défensive", a répliqué Guillaume Kasbarian (LREM, Eure-et-Loir), contestant "la politique industrielle colbertiste défendue hier, et semble-t-il aujourd'hui, par certaines oppositions" qui n'a "jamais fonctionné". Mme Pannier-Runacher a été interrogée sur plusieurs dossiers d'entreprises, notamment Alstom Energie, reprise par GE en 2015. Michel Zumkeller (UDI, Territoire-de-Belfort) s'est fait l'écho d'un possible plan social de suppression de 800 emplois après l'élection européenne, tandis qu'Eric Coquerel (LFI, Seine-Saint-Denis) a évoqué "le risque de 700 départs par rupture conventionnelle collective" dans différentes entités, notamment à Belfort. La secrétaire d'Etat a assuré que le fonds de réindustrialisation des sites d'Alstom, alimenté par la pénalité de 50 millions d'euros versée par GE pour n'avoir pas créé 1.000 emplois, "est en train d'être créé". Ce fonds, piloté par l'ancien président de Bosch France, Guy Maugis, "va passer en revue tous les projets de diversification sur lesquels nous travaillons", a-t-elle ajouté. sbo/lrb FORD MOTOR ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame de Paris: émotion, solidarité, mécènes et polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190426141526.u8pjups9.html</link>
   <description><![CDATA[Dix jours après l'incendie de Notre-Dame qui a ému le monde entier, l'élan de solidarité et les polémiques enflent chaque jour, alors que le gouvernement s'apprête à présenter tambour battant un projet de loi controversé à l'Assemblée nationale pour la restaurer en cinq ans. Intitulé "Restauration et conservation de Notre-Dame de Paris", le texte, qui inquiète pour les dérogations inédites qu'il permettra aux règles des marchés publics et de la protection du patrimoine, devrait être présenté en commission des affaires culturelles le 2 mai, et en séance dès la semaine suivante. Sur place, le bâchage de l'immense monument a commencé. La protection, à laquelle travaillent quelque 80 personnes, consiste d'abord en la mise en place d'un parapluie, achevée cette semaine. Les risques immédiats d'affaissements des pignons ont été écartés et les stations de métro rouvertes au public. Architectes, enquêteurs et experts enchaînent visites et réunions techniques sur les effets du feu et de l'eau et l'origine du sinistre, qui n'est pas encore connue même si elle est probablement accidentelle. Le court-circuit est la cause la plus souvent citée. La sécurisation du site prendra approximativement "une durée de quatre mois", a estimé un des présidents du Groupement des entreprises de restauration de monuments historiques (GMH), Frédéric Létoffé. Un réseau de poutres doit être installé au-dessus et en dessous de la voûte, afin notamment d'éviter un écroulement. Quelque 1.000 mètres carrés de vitraux sont en train d'être enlevés. Première opération conduite avec succès: les grandes peintures accrochées dans la nef ont été transférées sans dommages au Louvre. Conscient du sens symbolique de Notre-Dame dans l'histoire française, le président Emmanuel Macron avait réagi dès le lendemain de ce sinistre traumatique, en promettant que la cathédrale serait reconstruite "plus belle" qu'avant pour les Jeux olympiques de 2024, lors d'une allocation solennelle depuis l'Elysée. - Volontarisme ou précipitation? - Un geste salué comme "un acte volontariste" mais aussi comme un signe de "précipitation" d'un chef de l'Etat mis en difficulté par les +gilets jaunes+ et désireux de reprendre la main sur un thème consensuel. Première polémique: les experts ne sont pas d'accord sur la possibilité de tenir ce délai. Pas tant pour les travaux que les technologies modernes peuvent faciliter, que pour la phase préalable des expertises et préparatifs. "Le temps long" nécessaire à la restauration des vieilles pierres doit être respecté pour que le chantier ne soit pas bâclé, martèlent les archéologues. Une vive discussion s'est engagée sur la charpente: doit-elle être reconstruite en chêne, ce qui prendrait beaucoup de temps, ou en béton ou en métal? Le concours international d'architectes annoncé par surprise pour la reconstruction de la flèche fait aussi polémique. Le projet qui sera retenu décidera si la flèche de Viollet-le-Duc sera reconstruite ou si elle obéira à "un geste architectural contemporain", comme l'a préconisé le chef de l'Etat. - "Starchitectes"- Une autre dispute s'est ajoutée entre ceux qui veulent respecter l'intention spirituelle des bâtisseurs et ceux qui veulent s'en détacher. Installer des galeries pour les visiteurs sur le toit, rebâtir la flèche en verre figurent parmi les premières propositions dérangeantes des "starchitectes". Les dons ont afflué comme jamais. Ils approcheraient le milliard d'euros: dons de grands mécènes comme Pinault, Arnault ou Total, ou d'états, mais surtout un nombre considérable de dons de particuliers. Plus de 400 millions d'euros ont été collectés par les quatre institutions retenues pour empêcher les escroqueries. Cette surabondance, alors que le montant total des travaux ne dépasserait pas 600 à 700 millions d'euros selon diverses estimations, a généré une autre zizanie. L'exécutif promet que tout l'argent des donateurs ira bien à Notre-Dame: pourquoi ne pas redistribuer le surplus pour les autres cathédrales et églises en péril ? La dernière et plus importante polémique est née de la présentation d'une loi ad hoc en Conseil des ministres: "projet scélérat", selon l'expert de la Tribune de l'art Didier Rykner, "inquiétant" pour l'animateur de télévision Stéphane Bern. Elle propose des avantages fiscaux pour les donateurs, un établissement public.... Mais surtout: des mesures de dérogation à certaines dispositions législatives, en matière de marchés publics et de protection du patrimoine, qui seraient prises par ordonnance. Elles auraient pour but de ne pas ralentir l'installation de constructions provisoires aux abords des monuments: les bases-chantier et la "cathédrale éphémère" qui est prévue sur le parvis, s'est justifié le ministère de la Culture. "Exit toutes les procédures habituelles de restauration des monuments historiques", s'est insurgé Didier Rykner. Un débat houleux à l'Assemblée nationale se prépare, alors que l'on avance lentement dans les opérations d'assainissement et dans l'enquête sur l'origine du feu. jlv/ial/pta KERING TOTAL]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Timide éclaircie sur le front du chômage au premier trimestre (-0,7%)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190426115109.9iihamxw.html</link>
   <description><![CDATA[Timide éclaircie sur le front du chômage: l'année 2019 commence avec une légère baisse de 0,7% du nombre de chômeurs au premier trimestre, un recul moindre que celui de la fin de l'année 2018 et les inscrits, avec ou sans activité, demeurent aussi nombreux. Sur la France entière, le nombre de chômeurs a légèrement diminué au 1er trimestre, de 25.000, pour s'établir à 3,649 millions de personnes au total, selon les chiffres publiés vendredi par Pôle emploi. Cette baisse est bien moins nette qu'au 4e trimestre 2018 (-1,1%). L'objectif du gouvernement d'arriver à un taux de chômage de 7% -- considéré comme le plein emploi par certains économistes -- d'ici la fin du quinquennat paraît encore bien loin. A l'occasion de sa conférence de presse jeudi, Emmanuel Macron a évoqué un objectif de "plein emploi", sans préciser de chiffre, à l'horizon 2025. Sur les trois premiers mois de l'année, le nombre de personnes inscrites, avec ou sans activité (catégories A, B et C) est resté stable à 5,915 millions de personnes, alors qu'il avait reculé au dernier trimestre de l'année 2018. Le nombre de demandeurs d'emplois en activité réduite (catégories B et C) pour la France métropolitaine est reparti à la hausse (+1%) et représente 2,21 millions de personnes. Le chômage de longue durée ne reflue pas: les demandeurs d'emplois ayant exercé une activité (A, B et C) inscrits depuis plus d'un an sont en hausse de 0,3%, ce qui représente 2,657 millions de personnes au total. Sur un an, la baisse des demandeurs d'emplois en catégorie A est de 1,5%, aussi bien en France métropolitaine qu'en France entière. D'après l'Insee, la croissance devrait tirer son épingle du jeu au premier semestre, ce qui devrait favoriser l'emploi. L'Institut avait d'ailleurs noté que l'"impact macroéconomique à court terme" des manifestations des "gilets jaunes" avait "sans conteste été plus faible que son retentissement politique et médiatique". Dans son enquête sur les "besoins de main d'oeuvre", récemment publiée, Pôle emploi a enregistré des intentions d'embauche en forte hausse: +14,9% pour 2019. Après déjà 18,7% en 2018, cette hausse représente près de 350.000 projets de recrutements supplémentaires. Et une entreprise sur deux continue d'anticiper des difficultés de recrutement, notamment dans les secteurs en tension. L'Acoss (Agence centrale des organismes de sécurité sociale) a publié cette semaine des chiffres encourageants, montrant une accélération des embauches au premier trimestre: +1,4%, avec une hausse notable des déclarations d'embauche en CDI (+2,4%). - Retour à l'emploi durable - Côté réforme de l'assurance chômage, sur laquelle l'Etat a repris la main après l'échec des négociations entre partenaires sociaux, elle est toujours en gestation et le président de la République n'a apporté aucune précision sur son contenu au cours de sa conférence de presse jeudi. L'exécutif a prévu un décret, révisant les règles d'assurance chômage, pour cet été. L'un des objectifs de cette réforme -- outre plus de 3 milliards d'euros d'économies à trouver sur trois ans -- est un retour à l'emploi durable avec l'idée d'enrayer l'explosion des contrats courts. Les annonces pourraient finalement intervenir après les élections européennes fin mai. Par ricochet est aussi en suspension la convention tripartite entre Pôle emploi, l'Etat et l'Unédic (gestionnaire de l'assurance chômage). A ce sujet, le gouvernement avait indiqué son souhait de "revoir en profondeur" l'offre de services proposée par Pôle emploi" pour la rendre "plus réactive" et "plus adaptée". Un rapport parlementaire publié en février avait eu la dent dure envers l'opérateur public, estimant les taux de retour à l'emploi "très insuffisants" et demandant "des moyens supplémentaires". En attendant, la ministre du Travail signe les pactes régionaux du plan d'investissement dans les compétences (PIC), un plan destiné à former un million de jeunes décrocheurs et un million de demandeurs d'emploi. Jeudi, l'OCDE (Organisation pour la coopération et le développement économiques) a d'ailleurs alerté sur le retard dans la formation au numérique dans ses pays membres, auxquels elle a recommandé d'insister sur l'offre de formation professionnelle. dec/cel/eb REPONSE]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 11:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Annonces de Macron: "La trajectoire budgétaire n'est pas modifiée" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190426063658.zpa34lds.html</link>
   <description><![CDATA["La trajectoire budgétaire n'est pas modifiée" après les annonces d'Emmanuel Macron jeudi, en particulier une baisse d'impôt sur le revenu de 5 milliards d'euros, et l'objectif de déficit public sera tenu, a assuré vendredi Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale. Interrogé sur BFM Business pour savoir comment cette baisse d'impôt serait financée, il a confirmé que le gouvernement allait "jouer sur les niches fiscales, abaisser les dépenses publiques". Alors qu'on lui faisait remarquer que le chef de l'Etat avait indiqué qu'il était prêt à "abandonner" l'objectif de 120.000 suppressions de postes de fonctionnaires "si ce n'est pas tenable", M. Le Gendre a fait valoir que "les dépenses peuvent baisser sur d'autres leviers", sans toutefois préciser lesquels. Mais au final, a-t-il souligné, "la trajectoire budgétaire affichée il y a quelques semaines n'est pas pas modifiée, elle se traduira par un déficit public à la fin du quinquennat de 1,2%" du PIB, contre "3,7% quand nous sommes arrivés au pouvoir". "Nous sommes adeptes d'une gestion hyper rigoureuse car il y va de notre engagement européen et de notre indépendance politique et économique", a-t-il souligné. "Néanmoins, si nous ne sommes pas capables de créer un minimum de pacte social autour des transformations du pays, elles n'auront pas lieu, et alors c'est pas 1,2% de déficit que nous aurons, c'est 3, c'est 4, c'est 5%", a-t-il averti. Gilles Le Gendre a souligné que le gouvernement et les membres de la majorité seraient lundi "au travail" lors du séminaire qui les réunira autour du Premier ministre, "pendant cinq heures, pour commencer à entrer dans le détail", à partir du "cap" défini par le chef de l'Etat. Interrogée elle aussi sur la manière dont le gouvernement comptait financer la baisse d'impôt sur le revenu, Emmanuelle Wargon, la secrétaire d'Etat à l'Ecologie, chargée de la coanimation du grand débat national, a remarqué sur BFMTV qu'"on ne peut pas demander au président de rester dans son rôle, de poser la vision, les grandes orientations, et ensuite lui demander de nous réinventer la grille de l'impôt sur le revenu sous nos yeux dans une conf de presse". Quant à l'impact de cette conférence de presse sur l'opinion, après cinq mois de manifestations des "gilets jaunes", M. Le Gendre a reconnu que "pour l'instant la colère est telle que ça va être difficile de nous faire entendre", mais "c'est progressivement que nous regagnerons la confiance", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 06:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage: l'embellie se poursuivra-t-elle début 2019?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190426020124.h6bdhy1t.html</link>
   <description><![CDATA[2019 continuera-t-elle sur la lancée de la fin 2018 qui avait donné lieu à une petite embellie sur le front du chômage, malgré le mouvement des "gilets jaunes"? Réponse vendredi à la mi-journée avec la publication des chiffres de Pôle emploi pour le premier trimestre. Au cours de sa conférence de presse jeudi, Emmanuel Macron a évoqué un objectif de "plein emploi" à horizon 2025. Jusqu'ici, l'objectif était fixé à 7% d'ici 2022, un taux de chômage considéré précisément par certains économistes comme le plein emploi. Fin décembre, Pôle emploi avait recensé en moyenne 3,676 millions de personnes en France entière inscrites en catégorie A (sans activité), son plus bas niveau depuis la mi-2014. Mais cette petite baisse de 1,1%, faisant suite à deux trimestres de légères hausses, n'a pas entamé profondément le chômage de masse et notamment le chômage de longue durée qui reste en hausse. D'après les prévisions de l'Insee, la croissance devrait tirer son épingle du jeu au premier semestre et favoriser l'emploi. L'Institut avait d'ailleurs noté que l'"impact macroéconomique à court terme" des manifestations des "gilets jaunes" avait "sans conteste été plus faible que son retentissement politique et médiatique". Dans son enquête sur les "besoins de main d'oeuvre", récemment publiée, Pôle emploi a enregistré des intentions d'embauche en forte hausse: +14,9% pour 2019. Après déjà 18,7% en 2018, cette hausse représente près de 350.000 projets de recrutements supplémentaires. Et une entreprise sur deux continue d'anticiper des difficultés de recrutement, notamment dans les secteurs en tension. L'Acoss (Agence centrale des organismes de sécurité sociale) a publié cette semaine des chiffres encourageants montrant une accélération des embauches au premier trimestre: +1,4%, avec une hausse notable des déclarations d'embauche en CDI (+2,4%). - Retour à l'emploi durable - Côté réforme de l'assurance chômage, sur laquelle l'Etat a repris la main après l'échec des négociations entre partenaires sociaux, elle est en gestation et le président de la République n'a apporté aucune précision sur son contenu au cours de sa conférence de presse jeudi. L'exécutif a prévu un décret, révisant les règles d'assurance chômage, pour cet été. L'un des objectifs de cette réforme -- outre plus de 3 milliards d'euros d'économies à trouver sur trois ans -- est un retour à l'emploi durable avec l'idée d'arrêter l'explosion des contrats courts. Les annonces pourraient intervenir après les élections européennes fin mai. Par ricochet est aussi en suspension la convention tripartite entre Pôle emploi, l'Etat et l'Unédic (gestionnaire de l'assurance chômage). A ce sujet, le gouvernement avait indiqué qu'il voulait "revoir en profondeur" l'offre de services proposée par Pôle emploi" pour la rendre "plus réactive" et "plus adaptée". Un rapport parlementaire publié en février avait eu la dent dure envers l'opérateur public, estimant les taux de retour à l'emploi "très insuffisants" et demandant qu'on accorde à Pôle emploi "des moyens supplémentaires". En attendant, la ministre du Travail signe les pactes régionaux du plan d'investissement dans les compétences (PIC) destiné à former un million de jeunes décrocheurs et un million de demandeurs d'emploi. Jeudi, l'OCDE (Organisation pour la coopération et le développement économiques) a alerté sur le retard dans la formation au numérique dans ses pays membres, auxquels elle a recommandé d'insister sur l'offre de formation professionnelle. dec/cel/eb REPONSE]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron plaide pour 20% de proportionnelle à l'Assemblée et pour 25% à 30% de parlementaires en moins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190425182802.f93u7o6h.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est dit jeudi "favorable" à l'introduction d'une dose de 20% de proportionnelle à l'Assemblée nationale et à une baisse du nombre de parlementaires comprise entre 25% et 30%, lors de sa conférence de presse à l'Elysée. Interrogé sur le niveau de proportionnelle souhaité à l'Assemblée nationale, M. Macron a répondu être "favorable pour que ça soit autour de 20%", contre 15% jusqu'ici. "Je pense que c'est ce qui permet de représenter toutes les familles politiques sans créer une situation ingouvernable", a-t-il estimé. Le chef de l'Etat a en outre plaidé pour "accroître" cette dose au Sénat. Le mode de scrutin au Palais du Luxembourg est actuellement partagé entre scrutin uninominal majoritaire à deux tours (dans les circonscriptions désignant 1 ou 2 sénateurs) et scrutin de liste à la représentation proportionnelle (dans les circonscriptions désignant 3 sénateurs ou plus). Le renforcement de la proportionnelle fait partie du projet de réforme des institutions du chef de l'Etat, dont le volet constitutionnel a été bloqué à l'été 2018, dans les secousses de l'affaire Benalla. Cette réforme fait aussi l'objet d'un bras de fer avec le Sénat à majorité de droite, notamment sur l'engagement pris par M. Macron de baisser de 30% le nombre de parlementaires. "Je souhaite que la réforme constitutionnelle aboutisse", a martelé M. Macron qui a souhaité que cette réforme revienne au Parlement "à l'été". "J'ai été attentif aux arguments en particulier soulignés par le président du Sénat", a-t-il poursuivi, affirmant ne pas vouloir "alimenter le sentiment qu'il y a une distance avec le terrain". Dans cette perspective, M. Macron s'est dit prêt à revoir sa promesse de réduction du nombre de parlementaires: "si c'est pas exactement 30% mais que c'est 25%, je n'en ferai pas un point de blocage", a-t-il indiqué. La dose de proportionnelle comme la réduction du nombre de parlementaires ne font pas partie du volet constitutionnel mais du projet de loi organique de la réforme des institutions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
