<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 02:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote la carte à 13 régions, sans aucun changement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120005119.skcc1yr5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a fini par voter en deuxième lecture, dans la nuit de mercredi à jeudi, la carte à 13 régions inscrite dans la réforme territoriale sans changement, au grand dam d'un certain nombre de députés critiques, dont une majorité des Alsaciens. L'article 1er du projet de loi, qui prévoit cette réduction du nombre de régions métropolitaines de 22 à 13 à compter de 2016, a encore donné lieu à des débats passionnés et transcendant parfois les clivages partisans, pendant environ six heures. Sur la soixantaine d'amendements défendus pour le supprimer ou le réécrire encore, aucun n'a été adopté. "La carte du gouvernement a été amendée, discutée, transformée dans un dialogue allé à son terme", a plaidé le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, en défendant notamment les choix de découpage contestés au nom de la nécessité de donner aux dites régions la "taille critique" nécessaire pour avoir du poids face à d'autres régions européennes. Observant qu'"aucune carte ne fera jamais l'unanimité" et affirmant que le gouvernement n'entend "ni heurter ni gommer les identités locales", le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini a appelé à "faire enfin cette nouvelle carte des régions et cette réforme territoriale que les Français attendent". Le gouvernement avait présenté au printemps une première carte à 14 régions, "dessinée sur un coin de table à l'Élysée" par ses détracteurs, supprimée par le Sénat en première lecture puis rétablie mais à 13 régions par l'Assemblée en juillet. En seconde lecture fin octobre, le Sénat a porté cette carte à 15 régions, mais les députés sont revenus en commission sur ces modifications la semaine dernière à l'initiative du groupe socialiste en fusionnant de nouveau l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardennes, ainsi que le Languedoc-Roussillon avec Midi-Pyrénées. Les députés mécontents ont échoué dans l'hémicycle à infléchir à nouveau la carte par des amendements "régionaux" qui traversent les groupes politiques. De quoi laisser ainsi des "bleus à l'âme" pour n'avoir pas réussi à obtenir que l'Alsace reste seule, a affirmé l'UMP Laurent Furst. "Dans quelle société peut-on marier les gens contre leur gré?", s'est exclamé Jean-Luc Reitzer, suppliant notamment le gouvernement de ne pas faire "le jeu des extrêmes" à l'approche d'élections cantonales et régionales. Des socialistes, tels que Bernard Roman, ont tenté, en vain, contre l'avis de leur groupe de repousser de trois ans la fusion du Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie contestée par la maire de Lille Martine Aubry. Des élus de gauche du sud ne sont pas parvenus à défaire la fusion Languedoc-Roussillon Midi-Pyrénées rétablie en commission, au profit d'une fusion de Midi-Pyrénées avec l'Aquitaine entre autres. Des écologistes à l'UMP en passant par l'UDI, plusieurs élus bretons n'ont pas réussi à reconstituer la Bretagne historique" à cinq départements, en incluant la Loire-Atlantique, enlevée par "un décret de Vichy".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 01:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délégations de vote, collaborateurs, vidéo: nouvelles retouches en commission au règlement de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119203143.qt2hv1d3.html</link>
   <description><![CDATA[Publicité des délégations de vote, négociation d'un statut pour les collaborateurs parlementaires, ou encore dérogations à la retransmission des débats en commission: les députés ont apporté mercredi quelques retouches à une proposition de modification du règlement de l'Assemblée. Cette proposition de modification, présentée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) et adoptée en commission mercredi soir, sera débattue ainsi amendée le 26 novembre dans l'hémicycle. La commission des Lois a mis sa patte, intégrant notamment sur une suggestion écologiste le principe d'une transparence des délégations de vote, qui seront publiées au Journal officiel à la suite du compte rendu de chaque séance. Les délégations sont limitées à une par député depuis 1993. L'existence du registre des représentants d'intérêts, en ligne depuis début 2014 sur le site de l'Assemblée, a aussi été inscrit dans le règlement, via un amendement écologiste. Par ailleurs, les collaborateurs parlementaires, qui sont actuellement 2.090 auprès des 577 députés, vont bénéficier d'un statut qui sera négocié avec leurs organisations professionnelles, en vertu d'amendements du président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS). Ces votes ont été salués par leurs organisations, SNCP et AFCP, qui réclament un statut de longue date. Les collaborateurs sont liés par un contrat de droit privé à leur député-employeur, tels des salariés de très petite entreprise (TPE) ne bénéficiant ni d'une convention collective ni d'aucun statut défini, ce qui constitue "une exception sur le marché du travail", explique M. Urvoas, lui-même ancien assistant parlementaire. Il considère qu'"une telle situation nuit tant aux collaborateurs en question qu'à l'image de l'Assemblée nationale en tant qu'institution". Par ailleurs, sur la question sensible de la publicité des débats en commission, que les socialistes ne voulaient pas systématique, un compromis a été trouvé, par un amendement de M. Urvoas. La proposition de résolution de M. Bartolone prévoyait le principe d'une publicité des travaux des commissions sauf décision de dérogation "à titre exceptionnel" et "motivée" par leurs bureaux respectifs. L'amendement adopté maintient le caractère exceptionnel de la dérogation pour les travaux législatifs, mais le supprime pour les travaux non législatifs, comme les auditions de personnalités, autrement dit facilite ces discussions à huis clos. "Cet élément de souplesse pourrait particulièrement trouver à s'appliquer dans les commissions (Affaires étrangères, Défense, Affaires européennes, etc.) procédant régulièrement à des auditions appelant une certaine discrétion", relève M. Urvoas. Dans la soirée, les députés ont fait de nouveaux ajouts au règlement, prévoyant notamment "un véritable droit de tirage en matière de commission d'enquête au profit des groupes d'opposition et des groupes minoritaires". Ainsi un amendement socialiste a supprimé la possibilité d'un rejet d'une telle commission par une majorité négative des trois cinquièmes des membres de l'Assemblée. De plus, sur des propositions identiques de radicaux de gauche et d'écologistes, "en cas d'irrecevabilité de sa proposition de loi ou de son amendement, le député (pourra) demander à recevoir une explication écrite du refus".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 21:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La résolution en faveur d'un Etat palestinien peut être "une bonne initiative", selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119190632.xbsh0zkb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a jugé mercredi que la proposition de résolution des députés PS en faveur d'un Etat palestinien pouvait être "une bonne initiative". "La proposition qui a été travaillée par le groupe socialiste et par un certain nombre de membres de la commission des Affaires étrangères peut être un élément pour renforcer ce sentiment qu'il y a nécessité du mouvement et de la marche vers la paix", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Monde-France Info-AFP. "C'est une bonne initiative, à condition que ce soit un élément supplémentaire pour la paix", a-t-il ajouté. L'Assemblée nationale doit se prononcer le 28 novembre sur une proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement français à reconnaître l'État palestinien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 20:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy pour l'abrogation du mariage gay: "Pas un comportement de chef d'État" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119184222.fp96djba.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a dénoncé mercredi le revirement de Nicolas Sarkozy sur la loi Taubira sur le mariage homosexuel, dont il souhaite désormais "l'abrogation", jugeant que ce n'était "pas un comportement de chef de l'État". "Ce n'est pas un comportement de chef de l'État. Quand d'un seul coup on subit la pression d'une salle, dont on sait qu'elle était assez radicale et que l'on ne peut pas résister, ce n'est pas le comportement de quelqu'un qui a été chef de l'État", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Samedi, lors d'un meeting du courant "Sens commun" proche de la Manif pour tous, l'ancien président Nicolas Sarkozy s'est finalement prononcé pour "l'abrogation" de la loi Taubira sur le mariage pour tous, après avoir été chahuté pour avoir d'abord évoqué une simple "réécriture" de la loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: la mission parlementaire évoque des alternatives à une nationalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119181623.r9qftzlk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Bertrand Pancher (UDI) et Jean-Paul Chanteguet (PS), respectivement président et rapporteur de la mission d'information sur les autoroutes, ont évoqué des pistes alternatives à leur renationalisation prônée par certains, et réclamé un débat au Parlement, lors de la présentation d'un rapport d'étape. Ce débat devrait "aborder le sujet des concessions, qui ont fait l'objet en 2005 d'une privatisation en dehors de toute décision législative", ont-il écrit dans un courrier envoyé mercredi au Premier ministre Manuel Valls. Il aborderait aussi le plan de relance autoroutier, négocié entre le gouvernement et les sociétés concessionnaires d'autoroute (SCA) et qui a été approuvé par Bruxelles. Il prévoit une prolongation de la durée de leurs contrats, en échange de plus de trois milliards d'euros d'investissement. A ce propos, Bertrand Pancher juge "difficile d'avoir critiqué la décision de 2005 (...) et en même temps d'augmenter les durées de ces concessions chaque fois qu'un besoin d'investissement se fait sentir". Le rapport final de la mission d'information doit être rendu mi-décembre. S'il ne souhaite pas "nationaliser les autoroutes", Jean-Paul Chanteguet préconise une résiliation anticipée des contrats passés avec les sociétés concessionnaires pour des "motifs d'intérêt général", une mesure "possible et compatible avec notre politique budgétaire et la réglementation européenne". Mais le rachat de ces concessions ne peut se faire qu'au 1er janvier de chaque année, moyennant un préavis d'un an. "J'appelle donc le gouvernement à prononcer cette dénonciation dans les semaines qui viennent, afin que le préavis courant en 2015 nous permette de renégocier", continue M. Chanteguet. Selon lui, "une majorité se dégagerait" parmi les membres de la mission d'information en faveur d'une dénonciation des contrats pour motif d'intérêt général. D'après les estimations, celle-ci coûterait 20 milliards d'euros, plus 17 à 20 milliards d'euros de dette résiduelle à la charge de l'Etat. Plus prudent, Bertrand Pancher préfère évoquer le "rééquilibrage du contrôle des sociétés concessionnaires par les services de l'Etat" et "la création ou le rattachement de ces activités à une haute autorité indépendante de régulation". La dénonciation des contrats passés avec les SCA est simplement "une possibilité qui (nous) est ouverte", précise-t-il. Les SCA sont très critiquées, notamment depuis qu'un rapport de l'Autorité de la concurrence a relevé il y a deux mois une rentabilité de 20% ou plus, sur fond de prix des péages augmentant plus vite que l'inflation depuis la privatisation de 2005-2006. Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a promis début novembre d'imposer "beaucoup plus de pression" sur les sociétés autoroutières et même de faire "baisser les tarifs là où ce sera possible". Mercredi, les concessionnaires d'autoroute ont appelé à "garder confiance dans le modèle français des concessions autoroutières" et à "sortir de la critique excessive", lors d'un colloque organisé par le groupe Vinci. Sur la durée d'une concession, "la rentabilité sera de 7% par an si tout va bien, elle sera négative si tout va mal, c'est-à-dire si les taux d'intérêt montent et si le trafic baisse", a martelé Pierre Coppey, président de Vinci Concessions et de l'Association professionnelle des sociétés françaises d'autoroutes. "Nous sommes des partenaires de l'Etat. Si l'Etat souhaite qu'à l'intérieur de l'équilibre de nos contrats, nous consentions à de nouveaux investissements qui correspondent à des besoins d'infrastructures et à la nécessité de relancer l'activité dans les travaux publics, nous sommes tout à fait prêts à le faire dès lors que l'équilibre économique de nos activités est respecté", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution État palestinien : Collard, Chauprade (FN) contre, Aliot pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119181545.9371efin.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Gard Gilbert Collard et Aymeric Chauprade, conseiller de Marine Le Pen aux affaires internationales, se sont dits mercredi opposés à une résolution reconnaissant un Etat palestinien, le vice-président du FN Louis Aliot s'y disant lui favorable. "En l'état actuel du texte de résolution sur la Palestine, et pour le moment, je ne peux, à titre personnel, que voter contre!" a tweeté M. Collard, député Rassemblement Bleu marine, la "plateforme électorale" du Front national. L'eurodéputé Aymeric Chauprade, interrogé par quelques journalistes, a lui indiqué qu'"à titre personnel", il n'aurait "pas voté la reconnaissance de l'Etat palestinien", voyant le texte sur cette résolution le fruit d'une "mode" dans la "continuation d'un agenda du Parlement européen". "Un Etat palestinien est légitime, avec un territoire viable, un retour aux frontières de 1967, mais pour reconnaître un Etat, il faut reconnaître un véritable Etat, qui contrôle un territoire. Je pense qu'il faut d'abord arriver pour Mahmoud Abbas à reprendre l'autorité sur l'ensemble du territoire", a poursuivi le chef de la délégation FN au Parlement de Strasbourg. D'après lui, "si la Palestine est reconnue demain officiellement, il ne se passera rien, ça montrera juste que Mahmoud Abbas n'a aucune autorité, ça va endormir encore plus les choses". Et concernant le Hamas, la principale force islamiste palestinienne, M. Chauprade a estimé qu'"on ne peut pas faire la paix avec des gens qui ont pour objectif final, dans leur charte, de vous faire disparaître". "Je pense que je la voterais", a de son côté estimé Louis Aliot, vice-président du FN, interrogé au Talk Orange-Le Figaro. "Nous sommes nous pour la reconnaissance de deux Etats qui vivent dans la sécurité, qui se reconnaissent l'un l'autre, on ne peut pas continuer des négociations avec un Etat israélien et un Etat qui finalement n'existe pas pour la communauté internationale, il faut donc les reconnaître, à charge pour l'Etat palestinien de reconnaître l'Etat d'Israël et de lutter contre le terrorisme en son sein ce qui n'est pas toujours le cas aujourd'hui", a demandé l'eurodéputé. La députée FN du Vaucluse Marion Maréchal-Le Pen a elle indiqué mardi qu'elle voterait pour une reconnaissance d'un Etat palestinien lors du scrutin organisé à l'Assemblée nationale le 28 novembre. Les députés doivent se prononcer le 28 novembre sur une proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement français à reconnaître l'État palestinien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rejet en commission à l'Assemblée d'un texte UDI en faveur de la recherche sur les cancers pédiatriques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119171057.llzkejnn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté mercredi en commission une proposition de loi UDI visant à faire financer des recherches sur les cancers de l'enfant par l'industrie pharmaceutique. Cette proposition de loi défendue par Jean-Christophe Lagarde, président du parti centriste, sera examinée dans l'hémicycle le 27 novembre dans le cadre d'une "niche" de son groupe. La présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), a insisté sur l'intérêt de la majorité pour le sujet "brûlant" des cancers pédiatriques. Elle a appelé à voir avec la ministre de la Santé, Marisol Touraine, les solutions à apporter pour favoriser la recherche mais pas au travers de cette proposition de loi, qui avait été déposée en juin 2013. Le groupe socialiste ne la juge pas "opportune" alors que le président de la République a présenté en février dernier le plan cancer 2014-2019, dans lequel "les problématiques spécifiques liées aux cancers pédiatriques sont bien prises en compte". De plus, aux yeux de Michèle Delaunay, cancérologue de profession et porte-parole des députés PS sur ce texte, "cette proposition de loi oppose recherche en oncologie pédiatrique et en oncologie en général". M. Lagarde suggère une taxe de 0,15% sur le chiffre d'affaires des industries pharmaceutiques, qu'il est prêt à ramener à 0,05% pour tenir compte des efforts du troisième plan Cancer, ce qui générerait environ 10 millions d'euros au profit de la recherche sur ces cancers. L'association Eva pour la Vie, à l'origine en février dernier d'une pétition signée par près de 180.000 personnes et par une cinquantaine d'associations de patients pour réclamer le développement de recherches spécifiques sur les cancers de l'enfant, a déploré sur twitter la position des socialistes "contre une proposition de loi qui peut sauver des vies".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites chapeau: Macron veut obtenir "rapidement" des mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119155244.g7eiicou.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a déclaré mercredi devant les députés qu'il voulait parvenir "rapidement" à "des mesures" sur les retraites chapeau versées par les entreprises à leur hauts dirigeants, dont les montants élevés suscitent la polémique. M. Macron avait déjà mardi à l'Assemblée nationale dit avoir demandé un rapport de l'Inspection générale des finances pour "trouver une vraie solution pour supprimer les retraites chapeau". "Bien évidemment la mission de l'Inspection générale des finances associera l'Inspection générale des affaires sociales et ces deux corps d'inspection travailleront ensemble", a-t-il précisé mercredi en réponse à une question du député PRG Jacques Krabal. "Surtout je veux que ces propositions puissent déboucher rapidement sur des mesures et que par voie d'amendement nous puissions les intégrer dans le projet de loi pour l'activité et la croissance que je porterai en début d'année prochaine", a-t-il poursuivi. M. Macron doit présenter en décembre en Conseil des ministres ce projet de loi contenant un grand nombre de mesures, qui concernent des sujets aussi divers que les professions réglementées ou le travail du dimanche. Le projet doit être discuté au Parlement au printemps. "Il y a plus d'un million de Français qui ont des retraites supplémentaires. Les retraites supplémentaires ce sont simplement des retraites pour lesquelles vous contribuez au-delà du normal", a-t-il affirmé. "Ces retraites-là ce sont, pour la plupart des Français, des petites retraites", a-t-il dit. "Il ne s'agit pas de les pénaliser davantage", a assuré le ministre. "La mesure que nous devons prendre c'est pour les mandataires sociaux et les grands cadres dirigeants d'entreprises qui, sans contribuer, demandent à l'entreprise d'abonder des montants importants et d'avoir à vie des retraites chapeau", a-t-il dit. Les retraites dites chapeau sont des compléments de rémunération versés par des entreprises à d'anciens salariés en plus du régime de base et de la retraite complémentaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ne tuez pas l'Alsace": les UMP alsaciens manifestent à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119155223.zxccknra.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP alsaciens ont brièvement déployé mercredi après-midi dans l'enceinte de l'Assemblée une banderole pour protester contre la création de la grande région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine, avant d'être évacués par les agents. Une dizaine de députés sont arrivés dans la salle des Quatre-Colonnes, réservée aux interviews des députés par des journalistes, avec une banderole "Ne tuez pas l'Alsace", ce qui est contraire, sinon au réglement, du moins aux usages. "On veut détruire une région, nous ne lâcherons pas", ont souligné ces députés alsaciens UMP, parmi lesquels Laurent Furst, Patrick Hetzel ou Eric Straumann. Finissant par céder aux agents de l'Assemblée, les députés ont alors tenté de déployer leurs banderole dans les jardins de l'Assemblée, ce qui leur a été aussi refusé. Ils ont fini par quitter les lieux pour déployer leur banderole à l'extérieur du Palais-Bourbon. Les 13 députés alsaciens de l'opposition (sur 15) protestent vigoureusement depuis mardi soir contre la fusion de leur région avec Champagne-Ardenne et Lorraine au sein d'une carte de 13 nouvelles régions qui devrait être adoptée mercredi soir par l'Assemblée en seconde lecture. Ils invoquent notamment la géographie ("la nouvelle région serait plus grande que la Belgique"), "l'histoire douloureuse" de l'Alsace, ou l'identité alsacienne avec le risque d'une montée de l'extrême droite aux prochaines élections départementales de mars 2015. "Les Alsaciens se souviendront que c'est un gouvernement de gauche qui a fait disparaitre leur région", avait lancé Laurent Furst mardi soir dans l'hémicycle. "Rayer l'Alsace de la carte des régions françaises, quel que soit le vocabulaire employé, c'est effacer une partie de la mémoire de notre pays", avait ajouté son collègue André Schneider. Un député UMP Antoine Herth avait même provoqué un incident en contractant le nom de la nouvelle région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine en "Arschloch" (ou "trou du cul" en allemand et en alsacien). Cela leur avait valu une réplique cinglante des deux PS de la région, Philippe Bies et Armand Jung, se disant "outrés" par de tels propos. "Votre attitude continue d'alimenter un sentiment identitaire", avait lancé M. Bies. "Je suis convaincu que l'Alsace ne perdra pas son âme et sa force dans une région plus vaste, que Strasbourg ne sera pas moins forte comme capitale d'une grande région, comme capitale européenne", leur avait répondu le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) pour une candidature unie PS-EELV en 2017 mais contre une primaire avec Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119143553.j8vh0w3s.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a de nouveau plaidé mercredi pour une candidature commune des socialistes et des écologistes lors de l'élection présidentielle, mais juge inopportune une primaire si François Hollande est candidat à sa succession. Interrogé lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP sur la popularité, notamment à gauche, d'Alain Juppé, M. Bartolone a répondu: "Je vois très bien que si d'un seul coup on a oublié le Juppé du plan Juppé et des blocages de la société, c'est qu'il est aujourd'hui un refuge, en gros, devant les insatisfactions provoquées par la droite et aussi par la gauche." "L'idée mise en avant est: +après tout, s'il y a échec de la gauche, pour éviter Sarkozy et Le Pen, le bon vote utile, c'est Juppé compte tenu de sa personnalité et de son âge+. Je ne voudrais pas qu'on arrive à un tel choix au moment de la prochaine élection présidentielle", a développé M. Bartolone. "Cela renvoie à une proposition qui est aujourd'hui un véritable combat que j'essaie de mener pour rassembler les socialistes et les écologistes et arriver à une candidature unique dès le premier tour de l'élection présidentielle", a poursuivi le président de l'Assemblée, qui avait déjà plaidé en octobre pour une candidature commune incluant également les Radicaux de gauche. En revanche, M. Bartolone n'a "pas compris" la déclaration du secrétaire d'Etat Thierry Mandon, qui juge "indispensable" une primaire à gauche "pour être au 2e tour en 2017". "Si, comme je l'espère, le président de la République François Hollande est candidat à sa succession, il ne pourra pas y avoir de primaire. Vous imaginez pendant six mois le président de la République candidat le soir avec d'autres candidats qui auront tous une certaine valeur, et président de la République le lendemain? Je vois mal comment cela peut être organisé", a estimé le député de Seine-Saint-Denis. M. Bartolone prône également un rassemblement à gauche en vue des élections départementales de mars, citant cette fois-ci également les communistes. Au sujet du congrès du PS de juin 2015, "nous devons être conscients de nos responsabilités. Si nous loupons notre congrès (...), si on devait tomber dans un congrès d'affrontement, ce serait un mauvais service à rendre à la gauche, au rassemblement de la gauche et des écologistes, et au pays", a-t-il estimé, car "au moment ou le Front National fait sentir la morsure qu'il exerce sur la société française, nous n'avons pas le droit de commettre cette erreur". "J'espère que nous serons capables de conjuguer dans le même temps la nécessité de solidarité vis-à-vis de notre président de la République mais la volonté aussi de montrer au service de quel projet doivent être mis les efforts qui ont été demandés aux Français", a également dit M. Bartolone, qui a apporté son soutien au premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) a écrit à Larcher (UMP) pour une fusion des chaînes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119142257.en2xq3w8.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a écrit à son homologue du Sénat Gérard Larcher (UMP) pour envisager un regroupement des chaînes parlementaires, LCP et Public Sénat, à fin d'économies et pour une meilleure "visibilité". "Je viens d'écrire au président du Sénat, Gérard Larcher, pour lui dire que puisque nous sommes en période de redésignation des présidents de chaîne, profitons de ce moment pour élire ces nouveaux présidents pour un an, pour qu'ils soient mandatés pour arriver à un regroupement de ces deux chaînes, ce qui permettra de faire des économies et de donner encore plus de visibilité", a déclaré M. Bartolone, mercredi, lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Le président de l'Assemblée nationale a évoqué le chiffre de "5 à 7 millions d'euros" d'économies, sans plus de précisions. "J'attends la réponse" de M. Larcher, élu président du Sénat après le passage à droite de la Haute Assemblée en septembre, a dit son homologue du perchoir. L'Assemblée et le Sénat ont créé en 1999 La Chaîne parlementaire, qui regroupe deux sociétés de programmes, LCP-Assemblée nationale et Public Sénat, qui se partagent le temps d'antenne sur un même canal désormais accessible via la télévision numérique terrestre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 15:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jihadistes: Bartolone (PS) ne veut pas "ajouter de la loi à la loi en fonction de l'émotion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119141114.x3qlt8vk.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, ne souhaite pas "ajouter de la loi à la loi en fonction de l'émotion" après l'identification de deux ressortissants français parmi les bourreaux de l'organisation Etat islamique, sans exclure une adaptation si la loi antiterroriste récemment votée se révélait inefficace. "Il faudra le cas échéant que l'on fasse l'évaluation de cette loi mais je ne suis pas pour ajouter de la loi à la loi en fonction de l'émotion qui existe dans le pays. La seule chose qu'on demande à la loi est de nous permettre d'obtenir des résultats", a déclaré M. Bartolone, mercredi, lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. "Ce que je constate, c'est que ce sont des jeunes très individualistes qui se sont radicalisés devant leur ordinateur, qui sont tombés dans une approche religieuse qui n'en est pas une (...) Je pense qu'on a là une affaire de secte beaucoup plus qu'une affaire religieuse, et cela confirme le bien fondé du texte proposé par le gouvernement et défendu par Bernard Cazeneuve pour lutter contre le terrorisme", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "Déjà, on va voir ce qu'il (le texte récemment voté) va nous permettre de faire. Mais déjà la force que représente le fait de l'avoir voté à la quasi-unanimité montre bien la détermination qui est celle à la fois du gouvernement, de la majorité et du pays", a insisté M. Bartolone. "Je veux que nos compatriotes se disent la loi est là pour nous protéger, pour éviter ce genre de dérives et d'atrocités. Si nous ne pouvons pas, avec la loi telle qu'elle est, obtenir des résultats, alors il faudra l'améliorer", a cependant précisé le président de l'Assemblée. Sur le plan militaire, M. Bartolone a appelé les pays européens à participer à l'effort contre Daesh. "On a le budget des opex (opérations extérieures, NDLR) qui va passer de 450 millions d'euros à 1 milliard. Qui peut imaginer que nos armées, nos militaires puissent, le cas échéant, hélas! faire le sacrifice de leur vie simplement au nom de la France? C'est aussi de l'Europe qu'il s'agit", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: députés français et allemands veulent pousser ensemble à des avancées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119134303.xzk9sdpx.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés français et allemands des commissions de l'Environnement ont plaidé mercredi pour un mobilisation commune afin que "l'Europe parle d'une même voix" à la Conférence sur le climat, insistant sur leurs objectifs communs malgré les politiques énergétiques divergentes des deux pays. Tant le président de la commission du Développement durable Jean-Paul Chanteguet que son homologue de la commission de l'Environnement Barbel Hohn, chef d'une délégation du Bundestag, ont jugé possible et nécessaire que "l'Europe parle d'une même voix à la conférence de Paris" et insisté sur l'impulsion motrice de la France et l'Allemagne, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Même si les deux pays mènent des politiques énergétiques différentes, par exemple sur le nucléaire (sortie en Allemagne, réduction mais poursuite en France), les élus ont évoqué des points communs, comme le souci d'intensifier l'effort de sobriété et d'efficacité énergétique, via notamment la rénovation des bâtiments, ou l'idée que le prix du carbone est actuellement trop bas. Après avoir souligné que leurs pays ont pris "des décisions d'importance majeure" en vue du passage aux énergies renouvelables et à la hausse des économies d'énergie, les parlementaires ont appelé, dans une déclaration commune à "des mesures supplémentaires pour protéger le climat". Ils ont aussi invité la Commission européenne à mobiliser les fonds disponibles au titre du plan d'investissements annoncé en vue notamment de réduire les émissions de CO2 et exigé que "l'Europe soit la locomotive des négociations internationales sur le climat, au moins sur la base des décisions du Conseil européen sur les objectifs à l'horizon 2030". "Nous maintenons notre objectif de conclure lors de la COP21 un traité de vaste portée, équitable et contraignant sur le climat pour l'après-2020" et "invitons les pays gros émetteurs de gaz à effet de serre à prendre des engagements supplémentaires afin de faire de Paris 2015 une réussite déterminante", selon leur déclaration. Interrogés sur la possibilité d'un consensus au moins franco-allemand alors que les sujets d'environnement et d'énergie sont sources de forts clivages en France, les élus des partis du Bundestag ont expliqué qu'en Allemagne les objectifs, notamment la baisse des émissions de CO2, font consensus et que "la question de la sortie du nucléaire ne se pose plus". C'est sur les mesures pour mettre en oeuvre la transition énergétique (sort des centrales à charbon, extension de l'écotaxe, etc.) qu'il y a des discussions, "parfois très vives", ont noté Barbel Hohn (écologiste) ou Matthias Miersch (SPD).]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: l'Allemagne veut l'étendre, expliquent des députés du Bundestag à leurs homogues français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119132315.mw5s0xg8.html</link>
   <description><![CDATA[L'écotaxe, que la France a abandonnée, est en voie d'être étendue en Allemagne, ont expliqué mercredi des députés du Bundestag à leurs homologues français, précisant que les députés outre-Rhin divergeaient en revanche sur une application ou pas aux voitures particulières. Après avoir réaffirmé "son regret majeur" de l'abandon par le gouvernement du péage de transit poids lourds, "grave erreur" aux dépens du financement des infrastructures de transport, le président de la commission du Développement durable Jean-Paul Chanteguet a souligné lors d'une conférence de presse à l'Assemblée que l'Allemagne dégageait "entre 4 et 5 milliards d'euros" grâce à une écotaxe et comptait, elle, l'élargir à un nombre accru de poids lourds, voire aux véhicules des particuliers. Son homologue de la commission de l'Environnement allemande et chef d'une délégation du Bundestag, Barbel Hohn (Alliance 80/Les Verts), a confirmé et le gain de "plusieurs milliards d'euros" via cette taxe, fondée sur le principe pollueur-payeur car "un poids lourd apporte la même nuisance que 10.000 à 20.000 voitures", et le souci de l'étendre. C'est "un concept porteur" à appliquer aux transporteurs, y compris étrangers, empruntant le réseau routier allemand, selon Anja Weisgerber (CDU/CSU). Mais, a précisé Mme Hohn, son application aux voitures particulières fait débat entre les partis au Bundestag. Les Verts y sont hostiles, notamment car ils préfèrent étendre davantage la taxe sur les camions, a indiqué cette élue écologiste. Cela pose des questions "techniques, notamment de compatibilité avec la règlementation européenne", car une vignette s'applique déjà sur les voitures, a indiqué Matthias Miersch (SPD). La CDU/CSU estime, elle, que ce serait conforme au droit européen.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobiliser la mission anti-sectes pour prévenir l'endoctrinement au jihad (Fenech)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119125108.4j1zvmio.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls devrait confier à la mission interministérielle de lutte contre les sectes un plan de prévention contre l'endoctrinement au jihadisme, estime le député UMP Georges Fenech, président du groupe d'études sur les sectes à l'Assemblée. Dans un communiqué, M. Fenech invite le Premier ministre à "confier à la Mission Interministérielle de Vigilance et de Lutte contre les Dérives Sectaires (MIVILUDES), qui lui est directement rattachée, la mise en oeuvre d'un plan national de prévention contre le phénomène d'endoctrinement en vue du recrutement de candidats au djihad". "Les techniques de manipulation mentale, aux fins de commission d'actes de barbarie et de terrorisme utilisées par les recruteurs directement ou par voie des réseaux sociaux relèvent à l'évidence du phénomène des dérives sectaires sous couvert du masque religieux : rupture sociale et familiale, promesses chimériques, pression psychologique, emprise mentale...", juge M. Fenech. "En conséquence, toutes les ressources disponibles, tant au plan national que départemental, doivent être mobilisées par la Miviludes aux fins d'éradiquer sur notre territoire national le prosélytisme d'un islamisme radical, porteur de dérives gravement attentatoires à l'ordre public", souligne le député. L'ex-ministre Valérie Pécresse avait jugé mardi qu'il fallait traiter les conversions au jihadisme comme des "dérives sectaires" avec des centres "de désendoctrinement", au lieu de prisons de droit commun.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
