<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Proposition LR de destitution de Hollande: au menu le 23 novembre du bureau de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115165351.nqo7onh4.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition LR de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes sera examinée le 23 novembre par le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, a-t-on appris mardi auprès de la présidence de l'Assemblée. Le bureau, convoqué par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), tiendra une réunion spéciale, a-t-on précisé. L'annonce en a été faite mardi matin en conférence des présidents, qui réunit notamment autour de M. Bartolone les chefs de file des groupes politiques. Le patron des députés Les Républicains Christian Jacob et 78 membres de son groupe ont signé la proposition de résolution "visant à réunir le Parlement en Haute Cour, en vue d'engager la procédure de destitution à l'encontre du Président de la République". Celle-ci a été enregistrée par l'Assemblée le 10 novembre et depuis ce dépôt, le groupe LR a fait état d'un total de 152 signatures. Claude Bartolone a transmis jeudi à François Hollande et Manuel Valls une copie du texte, avec une liste de 79 signataires, conformément à la procédure. C'est maintenant au bureau de l'Assemblée de vérifier sa recevabilité, ce qui déterminera si le texte est transmis à la commission des Lois, ou pas. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Une telle procédure, rarissime, est permise seulement depuis 2014. La proposition de résolution, à l'initiative de Pierre Lellouche, est motivée par le "manquement (de François Hollande) manifestement incompatible avec l'exercice de ses fonctions que constituent ses confidences concernant la défense nationale, révélées dans l'ouvrage intitulé +Un président ne devrait pas dire ça+", selon son texte publié sur le site de l'Assemblée. Il pointe "la divulgation d'opérations aériennes, celle de l'exécution décidée par le chef de l'État lui-même, de chefs djihadistes", ainsi que la révélation "que la France payait pour la libération de ses otages". En outre, François Hollande a dévoilé "le contenu de ses conversations avec des chefs d'Etat étrangers", voire a fait "participer des journalistes à ces entretiens", ce qui "met en cause la crédibilité de la parole de la France et la confiance de ses partenaires", estiment ses auteurs. Parmi les signataires figurent notamment l'ancien Premier ministre François Fillon et le sarkozyste Eric Ciotti. Dans la liste plus longue communiquée par le groupe LR, on note également les candidats à la primaire de la droite Nathalie Kosciusko-Morizet et Jean-François Copé, le président par intérim du parti LR Laurent Wauquiez ainsi que le juppéiste Edouard Philippe. Les députés socialistes éprouvent un "écoeurement profond" de voir des élus LR signer une telle proposition de résolution, a déclaré mardi l'un de leurs porte-parole, Hugues Fourage, devant la presse. Dénonçant "une opération politicienne minable" pour "salir le président, contester sa légitimité et abîmer la fonction présidentielle", ce soutien de Manuel Valls a dit espérer que le bureau de l'Assemblée enverrait cette initiative "dans les poubelles du Parlement". De son côté, une source socialiste relevait que le groupe LR n'avait pas mis au programme de sa prochaine journée consacrée à ses propositions celle concernant la destitution, y voyant la preuve que les auteurs n'ont "pas l'intention d'aller jusqu'au bout".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve précise la sécurité autour du nouveau fichier controversé de données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115161156.l9df0fm4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a précisé mardi à l'Assemblée nationale la sécurité autour du nouveau fichier controversé regroupant les informations des détenteurs d'un passeport ou d'une carte d'identité et a annoncé des garanties pour les données qui resteraient conservées sous forme papier. Cette base des "Titres électroniques sécurisés" va regrouper le fichier pour les passeports, baptisé lui aussi TES et contenant depuis 2008 des données biométriques (empreintes digitales et photographies numérisées), avec le fichier des cartes d'identité, qui existe depuis 1987 mais n'est pas biométrique. L'objectif est d'éviter la délivrance de ces documents "à des personnes susceptibles de les utiliser en vue d'usurpations d'identité", a rappelé M. Cazeneuve lors d'un débat dans l'hémicycle de l'Assemblée sur ce "mégafichier", terme qu'il conteste du fait que "l'actuel fichier relatif aux cartes nationales d'identité concerne déjà presque tous les Français". Face au risque de piratage, il a confirmé que le ministère suivrait les avis "public" de l'Agence nationale de la sécurité des systèmes informatiques (Anssi) et de la direction interministérielle du numérique et du système d'information et de communication (Dinsic). "Des outils cryptographiques de très haut niveau sont mis en oeuvre pour protéger les données biométriques", a encore assuré le ministre. "Le réseau sur lequel l'application centrale est hébergée est interne au ministère de l'Intérieur (...) Force est de constater que le système TES, et plus généralement les applications hébergées à distance des réseaux publics au sein du ministère, n'ont fait l'objet d'aucun hacking ces dernières années". M. Cazeneuve a aussi annoncé des mesures de sécurité pour la conservation sur papier des données des Français qui refuseront que leurs empreintes digitales et leur photo soient versées dans la nouvelle base, comme le gouvernement leur en a concédé le droit la semaine dernière face aux polémiques. "Seront accordées à ces empreintes papier les mêmes protections qu'aux empreintes digitales versées à TES", a-t-il affirmé, avec un accès sous le "contrôle exclusif" du juge. Le nombre de sites préfectoraux qui stockeront ces données sera réduit "de plus d'une centaine" à 27 centres, au sein desquels seuls "une poignée d'agents" pourront accéder, "ceux de la cellule de lutte contre la fraude". Enfin, la traçabilité de la consultation des empreintes papier "sera assurée par la mise en place d'un registre afin de pouvoir recenser les réquisitions judiciaires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: Valls entretient le flou sur le calendrier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115155653.5qhoda1t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a indiqué mardi devant l'Assemblée nationale que les travaux de l'aéroport de Notre-Dames-des-Landes interviendraient "dès que possible", mais a entretenu le flou sur le calendrier précis, qu'il souhaite "garder" pour lui. Au lendemain de la confirmation par la justice administrative de la légalité de ce projet controversé, le chef du gouvernement a répété que cette décision "conforte la détermination du gouvernement à (le) mettre en oeuvre". "L'État va donc poursuivre ses préparatifs de reprise des travaux afin que ceux-ci interviennent dès que possible", a-t-il ajouté, en appelant "les personnes qui occupent illégalement l'emprise" de l'aéroport à "partir". Interpellé sur le déroulé précis des opérations, à la fois pour l'évacuation de la zone d'aménagement différé (ZAD) et le lancement des travaux, M. Valls a cependant refusé de fournir des détails. "Je ne savais pas qu'il fallait à l'Assemblée nationale indiquer le début des travaux ou l'intervention des forces de l'ordre", a rétorqué M. Valls. "Vous permettrez encore, avec l'idée que je me fais de l'autorité, de garder cela pour nous", a-t-il renchéri. Des contraintes de calendrier pèsent pourtant sur le chantier, dont une partie préalable doit être réalisée avant le 10 mars, date du début de la période de nidification des oiseaux et de reproduction de certaines espèces protégées. "Quant à ceux qui seraient tentés de s'opposer au projet par la force, par la violence -c'est bien la menace qui est brandie-, ils doivent savoir que non seulement de tels actes sont passibles de poursuites en justice, mais ils trouveront la détermination de l'État", a dit M. Valls, en ajoutant que "le peuple a parlé, la justice aussi, l'État de droit également".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: un nouveau député PS de la jeune garde renonce à se représenter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115152642.qd72u410.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Sébastien Pietrasanta, 39 ans, ex-rapporteur de la commission d'enquête sur les attentats de 2015, a fait savoir mardi qu'il renonçait à se représenter aux législatives, comme l'avait fait à l'automne un autre membre de la jeune garde du PS, Laurent Grandguillaume. "J'ai décidé de ne pas me représenter aux élections législatives de juin prochain", écrit le député, qui figure depuis 2012 parmi les 22 élus de moins de 40 ans de l'Assemblée (sur 577 députés) dans un billet publié sur son blog. Dans cette note titrée "2017: le début du reste de ma vie", le secrétaire national à la sécurité du PS revient sur son parcours politique. "Conseiller municipal à 23 ans, plus jeune maire des plus grandes villes de France à 30 ans, parmi les plus jeunes députés à 35 ans, j'ai très tôt occupé d'importantes responsabilités", écrit l'élu des Hauts-de-Seine et ancien maire d'Asnières. Ce professeur du secondaire affirme n'avoir "jamais été un apparatchik déconnecté des réalités" et rappelle s'être spécialisé à l'Assemblée, au sein de la commission des Lois, "sur les questions de sécurité et de terrorisme, et ce bien avant les attentats de 2015". Evoquant "un mandat passionnant", M. Pietrasanta annonce "sa décision longuement mûrie" mais "pas facile" de mettre fin à "une longue histoire" commencée en adhérant au PS à 16 ans. De son expérience, le député dit avoir tiré "plusieurs leçons", notamment que le cumul n'est "pas bien" entre différents mandats, mais aussi dans le temps, expliquant n'avoir "pas/plus envie d'être un professionnel de la politique". Il évoque aussi "la rudesse de la vie politique", déplore une classe politique "qui se perd dans les débats stériles à gauche comme à droite" ou un "populisme ambiant" qui est "insupportable". "Il ne s'agit pas d'une désertion parce que la gauche est au plus mal et que la victoire serait difficile", assure-t-il. Dans une récente interview au Parisien, M. Pietrasanta estimait que le président de la République avait "tout cassé" avec ses confessions à deux journalistes du Monde, n'étant "plus du tout sûr qu'il soit le mieux à même d'être le leader de la gauche pour la présidentielle". "Peut-être Manuel Valls saura-t-il mieux incarner et défendre notre action", ajoutait-il. A l'automne, un autre représentant de la jeune garde, Laurent Grandguillaume, né en 1978, avait surpris en annonçant aussi qu'il ne se représenterait pas. L'élu de Côte-d'Or, qui avait notamment invoqué le non cumul des mandats dans le temps, a réagi mardi sur Twitter à l'annonce de son camarade: "C'est quand on prend conscience qu'on a une seule vie, qu'on en commence une seconde. Bonne chance pour la suite!" La convention nationale d'investiture PS est programmée le 17 décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 16:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mégafichier: débat public mercredi au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115103033.26vpf670.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs s'exprimeront mercredi sur le mégafichier regroupant les données personnelles des Français à l'occasion d'un débat public auquel participera le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, 24 heures après un débat identique à l'Assemblée nationale, a annoncé mardi la direction de la séance. Ce débat sera précédé d'une déclaration du gouvernement à 14H30, précise la direction de la séance dans un communiqué. Lundi, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait écrit au Premier ministre Manuel Valls qu''"un tel débat serait en effet utile pour éclairer la représentation nationale". M. Cazeneuve a été auditionné mardi matin par la commission des Lois du Sénat au sujet du mégafichier, "pour obtenir des précisions et des informations complémentaires sur sa finalité et son utilisation", avait indiqué M. Larcher. Il avait souligné que "l'intérêt" que peut susciter cette audition l'a "conduit à autoriser la commission des Lois à ouvrir cette réunion à l'ensemble des sénateurs et à la presse". Au cours de cette audition, le ministre a convenu qu'un débat sur le mégafichier aurait dû avoir lieu "en amont". Il a également réaffirmé que les Français "pourront s'opposer" au "transfert numérique de leur empreintes" digitales "dans la base" de ce fichier comme il l'avait déjà indiqué. Objet d'un décret paru le 30 octobre au Journal officiel, le fichier réunit dans une seule base de données (identité, couleur des yeux, domicile, photo, empreintes digitales...) les détenteurs d'un passeport et d'une carte d'identité et concerne potentiellement près de 60 millions de Français.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le mégafichier en débat mardi en séance publique à l'Assemblée avec Cazeneuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161114174013.eqc21nzw.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve participera mardi à un débat public à l'Assemblée nationale consacré au mégafichier regroupant les données personnelles des Français, a-t-on appris de sources gouvernementale et parlementaire lundi. A l'issue de la séance des questions au gouvernement, "l'Assemblée entend, en application de l'article 50-1 de la Constitution, une déclaration du Gouvernement sur le décret du 28 octobre 2016 autorisant la création d'un traitement de données à caractère personnel relatifs aux passeports et aux cartes nationales d'identité. Cette déclaration sera suivie d'un débat", est-il indiqué dans l'ordre du jour de l'Assemblée. Par ailleurs, M. Cazeneuve doit être entendu en matinée par la commission des Lois du Sénat, a-t-on appris lundi dans l'entourage du président du Sénat Gérard Larcher (LR), qui a écrit à Manuel Valls pour l'en informer. "Dès le 18 octobre, Philippe Bas (président LR de la commission des Lois) avait saisi le ministre de l'Intérieur pour obtenir des précisions et des informations complémentaires sur la finalité et l'utilisation de ce fichier", indique-t-on de même source. Avec le ministre, qui a également été entendu par la commission des Lois de l'Assemblée le 9 novembre, seront auditionnés au Sénat la présidente de la Cnil Isabelle Falque-Pierrotin et le président du Conseil national du numérique Mounir Mahjoubi. Le ministre lui ayant fait part, dans un courrier du 8 novembre, de son souhait qu'un débat parlementaire soit organisé en séance publique, M. Larcher écrit également, dans une lettre au Premier ministre communiquée à l'AFP, qu'"un tel débat serait en effet utile pour éclairer la représentation nationale". Selon son entourage, ce débat pourrait se tenir dès mercredi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: "L'UE doit sortir plus forte et protectrice" du Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161114171835.zihokfvk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) a plaidé pour que l'Union européenne ressorte "plus forte" et "plus protectrice des peuples" après le Brexit, à l'issue lundi d'une visite à Londres avec des députés de la mission d'information sur cette sortie de l'UE. "Des députés français de tous les groupes politiques ont pu relayer les messages de vigilance et d'exigence que portent la France et l'Union européenne", auprès notamment des secrétaires d'État David Davis (chargé du Brexit) et Greg Hands (chargé du commerce et de l'investissement), de la commission ad hoc du Parlement de Westminster présidée par Hilary Benn et du président de la Chambre des communes John Bercow, selon un communiqué. "Le Royaume-Uni demeurera un pays ami de la France avec qui nous développerons des relations étroites et constructives dans le cadre de relations bilatérales" mais "les négociations de sortie de l'Union européenne doivent en revanche s'effectuer dans le respect de la préservation des intérêts européens et les principes qui ont inspiré la création de l'Union européenne", a assuré le président de l'Assemblée. M. Bartolone préside depuis juillet une mission d'information devant plancher jusqu'à fin 2016-début 2017 sur les suites du référendum britannique et le suivi de la négociation sur le Brexit. Il note que "le Parlement britannique se retrouve au centre des négociations" depuis la décision début novembre de la Haute Cour d'obliger le gouvernement à le consulter avant d'entamer le divorce avec l'UE. "La mission de l'Assemblée nationale sur les négociations de sortie poursuivra ses travaux afin d'éclairer le peuple français sur les enjeux de ce moment historique dont l'Union européenne doit sortir plus forte, plus puissante et plus protectrice des peuples", a conclu M. Bartolone. Après l'élection de Donald Trump à la présidence des États-Unis, le président de l'Assemblée avait martelé que "l'urgence européenne s'impose" pour "répondre aux craintes et aux angoisses légitimes des peuples qui, à bien des égards, ont été au coeur du vote américain".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de l'Elysée, dont les socialistes vantent "la gestion économe", voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161114170118.l4zbxwxe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté lundi les budgets 2017 de l'Elysée, de Matignon ou encore des chambres parlementaires, le socialiste René Dosière saluant la "gestion économe" de la présidence de la République dont le coût représente désormais l'équivalent de "4 baguettes" par an par foyer. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, s'est félicité dans l'hémicycle de la "stabilité" du budget de l'Elysée voté en première lecture, établi depuis 2014 à 100 millions d'euros. Il a souligné que le rapport établi par l'élu LR Marc Le Fur notait que l'effort d'économie semblait "avoir atteint ses limites", constat déjà opéré il y a un an. René Dosière (PS), spécialiste des dépenses de l'Etat, a estimé de son côté que ces derniers budgets du quinquennat sur les pouvoirs publics, adoptés dans une atmosphère consensuelle, étaient "l'occasion de vérifier si la République a été aussi exemplaire que le souhaitait François Hollande". Pour l'Elysée, "les chiffres parlent d'eux-mêmes", a encore considéré le député de l'Aisne, faisant état de dépenses en baisse de 12% par rapport à 2011, notamment grâce aux efforts dans les effectifs ou aux déplacements moins coûteux du chef de l'Etat. "L'Elysée coûte désormais 3,5 euros par foyer et par an, soit l'équivalent de 4 baguettes de pain", selon M. Dosière, qui a vanté une gestion "économe et efficace". Il a toutefois estimé qu'il était encore possible de mieux faire, "d'abord en évitant les erreurs comme la rémunération exorbitante accordée au coiffeur de l'Elysée" révélée en juillet par Le Canard Enchaîné (9.895 euros bruts mensuels) et en suivant "les dernières recommandations de la Cour des comptes". Selon M. Dosière, les efforts ont également été poursuivis à l'Assemblée, où la dotation pour 2017 sera de 517,8 millions, stable, comme au Sénat (323,5 millions d'euros). Pour les cabinets ministériels, il a noté que l'effectif global type avait diminué de 11% et la rémunération moyenne de 10%, des efforts d'économie réels "au point qu'aujourd'hui, dans les réceptions, on ne sert plus de champagne à Matignon". Le député PS a toutefois regretté que l'augmentation du nombre de ministères "occulte les efforts réalisés". Un seul amendement a été adopté lors des débats sur ces crédits pour allouer 357.000 euros supplémentaires à la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement, afin de réaliser des recrutements. La CNCTR doit contrôler les surveillances réclamées par les services, notamment dans les affaires de terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Si Hollande n'est pas candidat, "ça veut dire que la gauche aurait fait le constat qu'elle a échoué" - Le Roux (PS) - RTL</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161111085759.hm6t1uqu.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale: "Si le président de la République n'était pas candidat demain, ça veut dire que la gauche aurait fait le constat qu'elle a échoué, qu'elle est dans l'impossibilité à continuer, dans l'impossibilité à proposer et est-ce qu'il y aurait quelqu'un qui pourrait tirer parti, qui pourrait tirer bénéficier? (...) Absolument personne!". "Je livre et livrerai toutes les batailles mais le premier sentiment de nos concitoyens (si François Hollande ne se représente pas) serait qu'il n'a pas réussi". mat/cb RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 09:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de destitution de Hollande transmise à l'exécutif, avec 79 députés LR signataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110225537.q8vfysas.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes a été transmise jeudi soir à l'exécutif par la présidence de l'Assemblée nationale, qui fait état de 79 députés Les Républicains signataires. Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a transmis au président François Hollande et au Premier ministre Manuel Valls, conformément à la procédure, une "copie du texte de la proposition de résolution visant à réunir la Haute cour déposée par Christian Jacob et 78 membres de l'Assemblée", selon des courriers dont l'AFP a eu copie jeudi soir. Plus tôt, le groupe Les Républicains (193 membres plus six apparentés) avait, dans un communiqué et liste à l'appui, indiqué que "152 députés du groupe Les Républicains viennent de déposer une proposition de résolution visant à procéder à la destitution du président de la République en vertu de l'article 68 de la Constitution". Interrogé par l'AFP dans la soirée sur cet écart entre les deux chiffres, le groupe LR a déclaré que la liste jointe à la proposition de résolution remise à Claude Bartolone comportait "les 79 premiers signataires" et que "les autres se sont ajoutés ensuite". "C'est de la manipulation. Seuls comptent les signataires transmis par la présidence de l'Assemblée", a réagi une source parlementaire PS à l'AFP. Sur le fond, le communiqué des élus Les Républicains explique que "cette proposition de résolution, à l'initiative de Pierre Lellouche, se fonde sur les graves manquements aux devoirs de sa charge dont a fait preuve le président de la République, en particulier par des violations manifestes du secret défense". "Elle exprime notre conviction profonde qu'un président ne doit pas, ne peut pas et n'a tout simplement pas le droit de tout dire au regard des responsabilités qui sont les siennes en tant que chef de l'État et chef des armées", est-il ajouté. Parmi les signataires de la liste transmise à l'exécutif figurent notamment l'ancien Premier ministre François Fillon et le sarkozyste Eric Ciotti. Dans la liste plus longue communiquée par le groupe LR, on note également les candidats à la primaire de la droite Nathalie Kosciusko-Morizet et Jean-François Copé, le président par intérim du parti LR Laurent Wauquiez ainsi que le juppéiste Edouard Philippe. Une telle procédure, rarissime, est permise seulement depuis 2014. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment l'article invoqué de la Loi fondamentale. Le bureau de l'Assemblée jugera ensuite de sa recevabilité "sur le fond et la forme", avait détaillé mardi Christian Jacob. Si le texte est jugé recevable, il sera transmis à la commission des Lois. Si la commission vote pour ou contre la proposition, la procédure continuera. Si la commission ne s'en saisit pas, cela mettra fin à la procédure, a-t-il détaillé. Bruno Le Maire, candidat à la primaire, a refusé de s'y associer, estimant que c'est "au peuple de destituer" le président. M. Fillon, pourtant signataire, a admis que cette procédure n'avait "aucune chance d'aboutir puisque la majorité du Parlement est nécessaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 23:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de trois quarts du groupe LR soutient la destitution d'Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110191935.uoq3zav2.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de trois quarts du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, dont la plupart des candidats à la primaire ou leurs proches, soutiennent la proposition de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes, a-t-on appris jeudi d'un communiqué. "152 députés du groupe Les Républicains viennent de déposer une proposition de résolution visant à procéder à la destitution du Président de la République en vertu de l'article 68 de la constitution" écrit le groupe Les Républicains, composé de 193 membres auxquels s'ajoutent six apparentés. "Cette proposition de résolution, à l'initiative de Pierre Lellouche, se fonde sur les graves manquements aux devoirs de sa charge dont a fait preuve le Président de la République, en particulier par des violations manifestes du secret défense. Elle exprime notre conviction profonde qu'un président ne doit pas, ne peut pas et n'a tout simplement pas le droit de tout dire au regard des responsabilités qui sont les siennes en tant que chef de l'État et chef des Armées", affirme-t-on. Parmi les signataires, plusieurs candidats à la primaire de la droite: Jean-François Copé, François Fillon (qui avait estimé que cette procédure n'avait "aucune chance d'aboutir"), Nathalie Kosciusko-Morizet, Jean-Frédéric Poisson. Bruno Le Maire, qui est aussi député, avait dit qu'il ne voterait pas une destitution. Ont aussi signé les soutiens de Nicolas Sarkozy, Eric Ciotti, Eric Woerth ou Daniel Fasquelle, le soutien d'Alain Juppé Edouard Philippe, le patron du groupe LR Christian Jacob, le président par interim des Républicains Laurent Wauquiez, etc. Une telle procédure, rarissime, est permise seulement depuis 2014. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment l'article invoqué de la Loi fondamentale. La proposition sera transmise au bureau de l'Assemblée. Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale, transmettra ensuite cette proposition au président de la République et au Premier ministre, puis le bureau de l'Assemblée jugera de sa recevabilité "sur le fond et la forme", avait détaillé mardi le chef de file des députés LR, M. Jacob. Si le texte est jugé recevable, il sera transmis à la commission des Lois. Si la commission vote pour ou contre la proposition, la procédure continuera. Si la commission ne s'en saisit pas, cela mettra fin à la procédure, a détaillé M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude: des députés autorisent la rémunération des informateurs du fisc</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110180109.o8vy9q92.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé jeudi, en commission des Finances, l'administration fiscale à "rémunérer des informations adressées par des personnes étrangères aux administrations publiques afin de révéler un comportement frauduleux", à titre expérimental pendant deux ans. "Jusqu'en 2003, les personnes communiquant ce type d'informations à l'administration fiscale étaient susceptibles d'être rémunérées. En l'absence de base juridique, ce dispositif a été supprimé", soulignent dans leur exposé des motifs la trentaine de députés PS auteurs de cet amendement au projet de budget 2017. "Aujourd'hui, la sophistication de la fraude fiscale, notamment dans sa dimension internationale, nécessite de permettre à l'administration fiscale de pouvoir recueillir de telles informations lorsque la personne subordonne leur communication au versement d'une indemnisation, eu égard aux risques qu'elle estime prendre", ajoutent-ils. "De nombreux pays européens rémunèrent ces personnes. De même, en France, les services de police et de gendarmerie et ceux de la direction générale des douanes et droits indirects disposent d'un cadre juridique de rétribution", rappellent-ils. Une estimation du montant des indemnités pour l'année 2017 serait de 2,7 millions d'euros, selon ces députés qui demandent au gouvernement un rapport annuel sur l'expérience. "A titre d'exemple de 2010 à 2016, le land allemand de la Rhénanie-du-Nord-Westphalie a acheté onze CD ou clés USB à des banques aux pratiques indélicates. Coût total de 18 millions d'euros pour un retour sur investissement de plus de 6 milliards d'euros pour le budget fédéral et de 2,1 milliards d'euros pour les seules finances de la région", écrivent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: les députés ne revalorisent pas les valeurs locatives, une des clefs des impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110180057.arl2drp1.html</link>
   <description><![CDATA[Les valeurs locatives ne seront pas revalorisées en 2017 notamment pour "modérer la hausse des impôts locaux", en vertu d'un amendement de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault voté jeudi en commission à l'Assemblée. Pour être actée dans le dernier projet de loi de finances du quinquennat, cette mesure devra être revotée dans l'hémicycle en fin de semaine prochaine. Les impôts locaux sont fonction d'une part des taux, votés par les collectivités territoriales, d'autre part des bases, revalorisées chaque année par le Parlement via le budget de l'Etat. Mais ces bases de la fiscalité locale étaient revalorisées en se calquant sur le niveau d'inflation prévu, supérieur depuis 2005 à l'inflation effectivement constatée, souligne Mme Rabault dans l'exposé de sa mesure. A compter de 2018, la mise à jour périodique forfaitaire des valeurs locatives foncières sera donc liée au dernier taux d'inflation annuelle constatée, pour les valeurs locatives n'étant pas concernée par la réforme applicable aux locaux professionnels, prévoit l'amendement tel que voté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent fixer des plafonds aux surfaces des ministères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110171549.ugrfc8tk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté un amendement jeudi pour fixer un plafond à l'évolution des surfaces de type bureau occupées par les ministères, estimant "qu'une administration exemplaire doit participer à l'effort de rationalisation immobilière". "Le parc immobilier de type bureau occupé par l'État est passé d'environ 15,8 millions de m2 à plus de 16 millions entre 2013 et 2014", alors que "la tendance devrait naturellement être inversée", déplorent les défenseurs de cet amendement de la commission des Finances à la mission "gestion des finances publiques et des ressources humaines". Pour 2017, les plafonds sont fixés à hauteur des surfaces occupées à fin 2014. Chaque année, le gouvernement devra justifier au Parlement de l'évolution de ces surfaces et du programme engagé par les opérateurs pour respecter les instructions gouvernementales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôle des arrêts de travail des fonctionnaires renforcé à l'Assemblée, comme voulu par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110171529.w6epzfng.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi, à l'initiative du gouvernement, un renforcement de la politique de contrôle médical des arrêts de travail dans les collectivités publiques, la ministre jugeant nécessaire que la fonction publique apparaisse "exemplaire". "La fonction publique doit être exemplaire, sinon elle est attaquable et mise en danger. Les abus créent aussi du mal-être chez les collègues sur le terrain", a estimé la ministre de la Fonction publique, la radicale de gauche Annick Girardin. Dans le cadre du débat budgétaire sur la mission "gestion des finances publiques et des ressources humaines", l'amendement vise à "améliorer l'efficacité du contrôle médical en permettant aux employeurs publics de recourir, en plus des médecins agrées par l'administration, aux médecins-conseils de l'assurance maladie et à l'ensemble des médecins". "Les modalités de procédures, les garanties de recours ouvertes aux fonctionnaires ainsi que les modalités techniques et financières des partenariats entre les services de l'assurance maladie et les employeurs publics seront fixées par décret", précise l'amendement. Cet amendement a reçu le soutien d'Alain Tourret (radical de gauche), pour qui "l'absentéisme est une plaie dans un certain nombre de collectivités territoriales". L'UDI Philippe Gomès a affirmé, pour s'en étonner, qu'un agent territorial est "absent 39 jours par an à Marseille contre 14 jours à Montpellier". Les députés ont revanche rejeté des amendements du député LR Lionel Tardy pour, non seulement rétablir la suppression depuis 2014 du jour de carence (non rémunéré) qui a été selon lui "un très mauvais signal", mais aussi instaurer un délai de trois jours comme dans le privé. La socialiste Françoise Descamp-Crosnier a répondu que "deux tiers des salariés du privé" sont couverts par des conventions collectives qui prennent en charge ces jours de carence. L'amendement du gouvernement met par conséquent fin à l'expérimentation, en cours depuis plusieurs années, du contrôle administratif et médical des arrêts maladie des fonctionnaires par les caisses primaires d'assurance maladie. "Une évaluation, dont les résultats ont été connus en fin d'année 2015, a montré les difficultés rencontrées lors de la mise en oeuvre de cette expérimentation. Ainsi, notamment, étaient ciblés les arrêts maladie de longue durée, ce qui ne répond pas aux besoins spécifiques des employeurs publics pour lesquels ce sont les arrêts de courte et très courte durée qui portent atteinte à l'organisation du travail", selon l'exposé de l'amendement défendu par Mme Girardin. Par ailleurs, les employeurs publics devront faire devant le comité technique compétent "un bilan social annuel de leurs actions de prévention de la pénibilité et d'amélioration des conditions de travail sur les absences pour raison de santé".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
