<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 09:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Guaino (LR) veut la suppression du syndicalisme dans la magistrature, "une calamité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151029081625.c4v9lzlq.html</link>
   <description><![CDATA[Henri Guaino, qui a qualifié certains juges de "pervers" et de "psychopathes" mercredi à l'Assemblée, souhaite la suppression du syndicalisme dans la magistrature, "une calamité". L'ancien conseiller spécial de Nicolas Sarkozy à l'Elysée, condamné il y a une semaine en appel à une amende pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, a lancé mercredi à l'Assemblée nationale une violente charge contre certains juges "pervers" et "psychopathes", faisant preuve d'un "mépris de la Constitution". "Moi, je ne soutiendrai pas un candidat à l'élection présidentielle qui ne proposera pas une réforme radicale de la justice à soumettre au peuple français. Parce que la justice appartient aux Français et pas aux magistrats, pas non plus aux hommes politiques", a déclaré M. Guaino mercredi sur RMC et BFMTV. "Je pense qu'il faut dans un texte voté par référendum interdire le syndicalisme dans la magistrature", qui est "une calamité", a notamment développé le député des Yvelines. M. Guaino assume ses propos tenus dans l'hémicycle. "Quand la justice apporte sa contribution à la fraude à la loi sur la PMA et la GPA ça s'appelle comment ?", s'est-il interrogé. "J'ai dit qu'il y a des magistrats qui honorent la fonction et puis il y a aussi dans ce corps, comme partout ailleurs, des gens qui sont des psychopathes ou aveuglés par l'idéologie". "La question que je pose, parce que la situation est devenue pour moi insupportable: les gens qui commettent des fautes, ne sont pas à leur place, ne sont pas dignes d'exercer leur fonction, qui les sanctionne ? A quel moment ont-ils des comptes à rendre ? Vous imaginez les pouvoirs dont disposent les magistrats en France ?", a poursuivi M. Guaino. "Allez demander aux gens qui ont passé cinq ans pour rien par la hargne d'un juge d'instruction", a-t-il lancé. "Qui répare les vies brisées, les réputations détruites ?" "Ce n'est pas vrai que dans le domaine du pénal. Aller demander aux milliers de pères chaque année maltraités par le juge aux affaires familiales. Allez voir comment fonctionne la justice des mineurs", a-t-il encore dit. "L'entre-soi que crée l'Ecole nationale de la magistrature, on peut en faire aujourd'hui le bilan, n'est pas sain. Donc il faut changer", a-t-il encore jugé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 09:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide le budget de l'enseignement scolaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028221055.60uyqlv1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé mercredi soir le projet de budget de l'enseignement scolaire pour 2016, qui s'élève à 48 milliards d'euros et représente le premier budget du pays. Les crédits de cette mission (hors contributions directes de l'État aux retraites des fonctionnaires), qui sont en hausse de 500 millions d'euros du fait de son caractère prioritaire pour le gouvernement, financent la scolarisation de plus de 12 millions d'élèves, de la maternelle au lycée. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont voté pour cet "ambitieux budget", selon le qualificatif de la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, tandis que le Front de gauche s'est abstenu, le jugeant "loin du compte". Les députés Les Républicains et UDI ont voté contre, estimant que l'importance des crédits alloués n'était pas un "garantie" de "qualité", et réclamant des payes en hausse pour les enseignants. Le député PS et ancien ministre de l'Education nationale Benoît Hamon, qui avait annoncé un amendement pour augmenter la rémunération des professeurs des écoles en baissant celle des professeurs de classes préparatoires, n'était pas présent dans l'hémicycle. L'enseignement scolaire, qui couvre l'enseignement général, technique, professionnel et agricole, public et privé, emploie près de la moitié des agents de l'État (soit 1,002 million d'emplois en équivalent temps plein). En 2016, 8.701 postes doivent être créés principalement dans l'enseignement primaire, complétés par 2.150 postes d'assistants d'éducation (agents non titulaires embauchés pour six ans maximum). "La suppression de 80.000 postes de l'Education nationale lors du quinquennat précédent a affaibli l'école de la République et créé de nombreux dysfonctionnements", a assuré la ministre, vantant les 60.000 postes supplémentaires promis par François Hollande durant son mandat pour l'Education nationale et le supérieur, qui "seront bel et bien créés d'ici 2017". Le budget 2016 doit notamment permettre la mise en place de la réforme des collèges à la prochaine rentrée, avec à la clé des formations et une refonte des programmes. L'opposition n'a pas manqué de revenir à la charge contre cette réforme, en particulier contre la disparition d'une grande partie des classes bilangues. Marie-George Buffet pour le Front de gauche s'est aussi dite inquiète "quant à la mise en application de cette réforme (du collège) qui, faute de moyens, risque dans les faits d'accroître les inégalités scolaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 23:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Développement: un budget finalement en hausse en 2016 grâce aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028190128.a3hgiy9u.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget de l'aide au développement, approuvé mercredi soir à l'Assemblée, sera finalement en hausse en 2016, pour la première fois depuis 2012, grâce à la mobilisation des députés sur tous les bancs, qui ont contraint le gouvernement à revoir sa copie. Initialement, la mission "Aide publique au développement" (APD) se voyait allouer des crédits de 2,60 milliards d'euros l'an prochain, soit une diminution de 177 millions par rapport à 2015, suscitant la colère des ONG, alors que François Hollande venait de promettre à l'ONU une augmentation de l'aide de 4 milliards d'euros d'ici 2020. Face aux protestations, le gouvernement a fait voter mercredi un amendement sur une hausse de 50 millions du programme "solidarité à l'égard des pays en développement" pour financer l'action du Haut commissariat pour les réfugiés (HCR) et d'autres organisations internationales en faveur des réfugiés. La semaine dernière, il avait fait voter, par un amendement dans une autre partie du budget, une hausse de 100 millions d'euros, principalement pour l'adaptation des pays pauvres au réchauffement climatique, par le relèvement du plafond du produit de la taxe française sur les transactions financières (TTF) affecté au développement. Mais cela ne faisait qu'à peine stabiliser les crédits par rapport à 2015. Aussi, contre l'avis du gouvernement, les députés ont-ils voté la semaine dernière une hausse de 233 millions d'euros des moyens alloués à l'APD, via des amendements y affectant une fraction de 25% du produit de la TTF. La secrétaire d'Etat au Développement Annick Girardin, qui n'a pas caché avoir affronté Bercy, a laissé entendre que le gouvernement ne reviendrait pas en seconde lecture sur cet amendement parlementaire. "Ce budget, nous nous sommes tous battus pour l'avoir. Il stoppe la baisse depuis 5 ans et reprend une trajectoire croissante, c'est une bonne nouvelle", a-t-elle déclaré. L'orateur Les Républicains Jean-Marie Tétard a voté pour ces crédits, saluant un "éclair de lucidité du gouvernement" face à une "situation qui n'était guère tenable avant la COP21". L'écologiste Sergio Coronado et le Front de gauche François Asensi se sont abstenus, regrettant que la France soit encore "loin de son engagement international de 0,7%, avec 0,36% de son Revenu national brut alloué à l'APD". Les députés ont également décidé de redéployer 50 millions d'euros de prêts vers des dons, qui iront pour moitié vers le renforcement des administrations dans 16 pays pauvres, et pour l'autre vers une initiative sur la santé des enfants dans les pays du Sahel. L'ONG Oxfam s'est félicitée dans un communiqué de cette "nouvelle victoire pour la solidarité internationale". "Ce vote est l'amorce d'un rééquilibrage plus que nécessaire" car "ces dernières années, la France est devenue la championne des prêts, qui bénéficient surtout aux pays intermédiaires, au détriment des dons aux pays plus vulnérables d'Afrique subsaharienne", a-t-elle souligné. "Les députés ont réussi à pallier à la faiblesse de l'aide au développement de la France en faveur des pays les plus pauvres", a salué une autre ONG, ONE.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: Le Roux souhaite un débat face à la "gangrène du trafic de drogue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028173740.5m2dei30.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a estimé mercredi qu'un "débat sur le cannabis doit être ouvert" et dit réfléchir à "un cadre" pour le mener, jugeant qu'il fallait "éradiquer" la "gangrène du trafic de drogue" dans certains quartiers. "Quand on voit aujourd'hui la gangrène que constitue le trafic de drogue dans bon nombre de quartiers, les bénéfices qui en sont tirés, les situations d'insécurité qui sont créées, il faut éradiquer cela. Cela passe bien entendu par des réflexions sur l'ordre public, les moyens qu'on y met, mais aussi par une réflexion sur le produit en cause", a déclaré ce député de Seine-Saint-Denis dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Pour mener un tel débat, "j'essaie de trouver quelle pourrait être la meilleure solution", a dit le président du groupe PS, regrettant qu'"à chaque fois que l'on cherche à ouvrir ce débat sur les drogues et le cannabis, c'est toujours le procès en laxisme qui l'emporte et fait que tout le monde recule". Interrogé sur sa position personnelle, cet élu comptant Saint-Ouen dans sa circonscription s'est refusé à se prononcer, glissant qu'"on réfléchit depuis tellement longtemps à cette question qu'on commence à avoir, les uns et les autres, des positions un peu claires". Lundi sur Public Sénat et Sud Radio, au lendemain d'une fusillade ayant fait trois morts à Marseille peut-être en lien avec un trafic de drogue, ce proche de François Hollande avait déjà dit souhaiter "un consensus pour ouvrir le débat" autour du cannabis. Il avait dit discuter du sujet "depuis des années avec Daniel Vaillant, ancien ministre de l'Intérieur peu connu pour son laxisme" et favorable à une légalisation contrôlée. "Évolution intéressante", a tweeté mercredi l'une des coprésidentes du groupe écologiste, Barbara Pompili, en réaction à cette idée de débat de M. Le Roux. Le Sénat a rejeté, en avril, une proposition de loi de l'écologiste Esther Benbassa visant à autoriser l'usage et la vente contrôlée par l'Etat tout en interdisant la publicité et la vente aux mineurs. A l'automne 2012, Jean-Marc Ayrault, alors Premier ministre, avait rappelé à l'ordre le ministre de l'Education, Vincent Peillon, qui avait souhaité un débat sur la dépénalisation du cannabis. Quelques mois plus tôt, l'exécutif avait rappelé son opposition sur le sujet, après une défense de la dépénalisation par Cécile Duflot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guaino s'en prend à l'Assemblée à certains juges "pervers", "psychopathes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028163020.wja6ewgi.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Henri Guaino, condamné il y a une semaine en appel à une amende pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, a lancé mercredi à l'Assemblée nationale une charge contre certains juges "pervers" et "psychopathes". "Rassurez-vous, je ne vais pas vous parler de mon cas personnel", a attaqué le député des Yvelines lors des questions au gouvernement, avant d'ajouter, la main tremblante: "après tout, des juges infâmes, qui rendent un jugement inique, cela n'est pas la première fois dans l'histoire judiciaire". Cet ancien conseiller élyséen de Nicolas Sarkozy a ensuite évoqué des magistrats qui font preuve d'un "mépris de la Constitution (...) de la loi", ou d'"abus de pouvoir". "Dans la magistrature, il y a des gens qui honorent leur fonction. Il y aussi des pervers et des psychopathes", a lancé M. Guaino. "Je peux parfaitement comprendre votre sentiment profond, mais, en revanche, ce que je ne peux pas accepter c'est, ici dans cet hémicycle, les mots que vous avez utilisés", a répondu Manuel Valls, en l'absence de la garde des Sceaux, Christiane Taubira, en Guyane pour raisons personnelles. "La mise en cause (de la magistrature), dans cet hémicycle par un député comme vous, avec la notoriété qui est la vôtre, c'est un affaiblissement de l'Etat de droit, c'est un affaiblissement de la République", a-t-il ajouté, appelant M. Guaino à reprendre ses esprits. Certains députés de la majorité ont réagi sur Twitter, comme Christophe Sirugue (PS) pour qui ces mots contre la magistrature sont "un pur scandale en République", ou des vice-présidents de l'Assemblée, Sandrine Mazetier (PS), qui a pointé une "violente attaque", et Denis Baupin (écologiste), qui a dénoncé une "charge inadmissible et incroyablement violente" et affirmé que "même les députés UMP regard(ai)ent leurs godasses". Relaxé en première instance, M. Guaino a été condamné en appel jeudi dernier à une amende de 2.000 euros pour avoir outragé le juge Jean-Michel Gentil, qu'il avait accusé d'avoir "déshonoré la justice" après la mise en examen de Nicolas Sarkozy pour abus de faiblesse au préjudice de la milliardaire Liliane Bettencourt en 2013. Selon son avocat, l'élu va former un pourvoi en cassation et est prêt à aller jusqu'à la Cour européenne des droits de l'Homme. chl/ic/mat/bma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aciérie de St-Saulve: Macron écarte des licenciements et des départs volontaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028152013.cfpj3tu3.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a assuré mercredi devant l'Assemblée nationale que le plan social annoncé au printemps par Vallourec excluait l'aciérie de Saint-Saulve (Nord) et qu'il n'y aurait ni licenciement ni départ volontaire sur ce site. "Le plan social qui a été annoncé par Vallourec (...) a exclu le site de St-Saulve et de son aciérie suite à nos échanges et aux avancées", a affirmé le ministre, en réponse à une question du député Laurent Degallaix (UDI), également maire de Valenciennes. "Donc je veux ici pleinement vous rassurer: il n'y aura pas de licenciement ou de départ, même volontaire, sur ce site", a ajouté M. Macron, répondant aux inquiétudes maintes fois répétées par les élus du Nord, sur l'avenir de cette aciérie qui emploie 350 personnes. Le fabricant français de tubes sans soudures Vallourec, durement frappé par la chute du prix du pétrole, a annoncé en avril un mois un plan de restructuration prévoyant la suppression de 2.000 postes dans le monde et la recherche d'un partenaire majoritaire pour reprendre Saint-Saulve. "Ce site est compétitif, mais Vallourec n'est plus en situation de fournir les volumes", a rappelé le ministre, précisant que la recherche concerne "un ou deux partenaires industriels qui viendront aux côtés de Vallourec garantir des débouchés pour le site de l'aciérie de St-Saulve". M. Macron a souligne que son cabinet était actuellement "en discussions actives avec plusieurs partenaires industriels". Ce plan de restructuration de Vallourec prévoit la suppression 565 postes en France, mais le groupe espère éviter les licenciements secs, grâce aux départs à la retraite et les opportunités d'emploi au sein du groupe, a indiqué une source proche du dossier. arz/fpo/bma VALLOUREC]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 16:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) craint un "accident démocratique" FN à la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028135815.pbxl6c1u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a dit mercredi croire à la possibilité d'un "accident démocratique" à la présidentielle avec l'élection de Marine Le Pen, si le débat politique "ne retrouve pas de la vérité et de la capacité à tracer des perspectives". A force d'avoir un "déficit de vérité et de sincérité et de ne pas aborder les sujets qui fâchent", on "est en train de nous préparer à un basculement démocratique, à un accident démocratique que je crois désormais possible: l'élection de Marine Le Pen à l'élection présidentielle" de 2017, a dit M. Lagarde devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Je ne dis pas qu'elle va être élue, je dis simplement que si le débat politique français ne retrouve pas de la réalité, de la vérité et de la capacité à tracer des perspectives, à ce moment-là, oui, elle peut être élue", a-t-il ajouté. Pour le président de l'Union des démocrates et indépendants, Marine Le Pen "peut prospérer en l'absence d'offre politique". "Elle n'apporte rien. Il n'y a rien dans son programme économique, c'est une foutaise, une fumisterie", mais "elle profite de la maladie du système", a-t-il jugé. "Si on ne change pas le système français, évidemment, on est cuits. Parce qu'il est juste inadapté au monde. On a vu le monde se transformer, on refuse de se transformer et Mme Le Pen nous raconte qu'on va vivre comme hier: enfermés derrière nos frontières, en nationalisant les banques, en revenant à la retraite à 60 ans..." a-t-il relevé. "Elle peut raconter des histoires tant qu'on ne raconte pas aux Français comment transformer la France pour qu'elle puisse retrouver sa place". Interrogé sur l'émission "Des paroles et des actes" de David Pujadas avec Mme Le Pen, à laquelle il devait participer et qui a été annulée la semaine dernière, le président de l'UDI a par ailleurs dénoncé le fait que la présidente du Front national, déjà invitée à plusieurs reprises, se présentait en "victime". "Je supplie M. Pujadas de me maltraiter autant que Mme Le Pen", a-t-il ironisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) veut "régler" le problème des taxes foncières pour les personnes âgées modestes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028134502.rp2q82h8.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, veut "trouver la solution" au problème des personnes âgées aux revenus modestes, nouvellement assujetties aux taxes locales, a-t-il indiqué mercredi. "Il y a un sujet que je veux régler", a déclaré M. Le Roux, interrogé par lesechos.fr sur la discussion budgétaire. Il s'agit, a-t-il expliqué, des personnes âgées, "notamment les personnes de plus de 75 ans", qui du fait d'un certain nombre de mesures, comme la suppression de la demi-part des veuves, "ne paient pas d'impôt", mais se retrouvent "assujetties aux taxes locales, taxe foncière et taxe d'habitation", du fait de l'augmentation de leur revenu fiscal de référence. "C'est un choc énorme pour elles que de voir arriver une feuille d'impôt". "Nous travaillons encore avec le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, pour essayer de trouver la solution à ce problème qui ne touche pas des centaines de milliers de Français, qui ne posent aucun problème de recettes puisqu'elles ne payaient pas d'impôt auparavant, c'est des impôts nouveaux et donc il n'y a pas de moins value pour l'Etat", a-t-il poursuivi. "Et donc je souhaite que nous trouvions la façon de résoudre ce problème". Le patron des députés PS a par ailleurs indiqué que l'amendement Ayrault sur la progressivité de la CSG "va servir à débattre". "Je pense qu'il sera (...) discuté à la mi-novembre", a-t-il dit. "J'en ai discuté avec Jean-Marc Ayrault, c'est un amendement qui appelle au débat sur la question de la réforme fiscale, celle qui est nécessaire". "Moi, je souhaite que cet amendement soit retiré après qu'il y ait eu débat. C'est un amendement qui ne peut pas être mis en oeuvre", a-t-il poursuivi. "Adopter un amendement qui n'a que peu de chance d'être mis en oeuvre, en matière fiscale, il n'y a rien de pire pour éveiller l'anxiété. Je pense que c'est une bonne initiative de débat, qu'elle doit être valorisée pour cela".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat légalise la surveilance des communications internationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028094028.a15pnto7.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté mardi soir la proposition de loi destinée à légaliser la surveillance des communications internationales, c'est-à-dire l'activité de la DGSE, qui resteront soumises à moins de contrôle que les interceptions effectuées en France. La majorité des sénateurs ont soutenu le texte, à l'exception des Communistes, républicains et citoyens (CRC) et des écologistes qui s'y sont opposés au nom des libertés publiques. Une commission mixte paritaire doit à présent chercher une version commune au Sénat et à l'Assemblée. La proposition de loi a pour objet de pallier un vide juridique résultant de la censure par le Conseil constitutionnel d'une disposition de la loi renseignement. Celle-ci, qui légalise et encadre l'activité des services en France, était restée floue pour leurs activités à l'étranger, renvoyant cela à un décret en Conseil d'État. Le Conseil constitutionnel a jugé que c'était au législateur d'agir dès lors que des libertés publiques étaient concernées. Les auteurs du texte, les députés socialistes Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente et vice-président de la commission de la Défense, ont proposé un cadre juridique spécifique en introduisant un nouveau chapitre dans le code de la sécurité intérieure. Dès lors que "la défense et la promotion des intérêts fondamentaux de la Nation", qui comprennent notamment "les intérêts économiques, industriels et scientifiques majeurs" de la France, sont concernées, "la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger" est autorisée et le Premier ministre pourra "désigner les zones géographiques, les organisations ou les personnes objets de cette surveillance". Ces interceptions à l'étranger seront nettement moins encadrées que celles effectuées en France. Le Premier ministre n'aura pas besoin de solliciter l'avis préalable de la nouvelle Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR). Le Sénat a adopté plusieurs modifications proposées par sa commission des lois. Il a réservé au seul Premier ministre le soin de désigner les réseaux de communications électroniques pouvant faire l'objet d'une interception. Il a aussi abaissé de douze à dix mois le délai de conservation des correspondances interceptées. Des sénateurs écologistes et CRC ont jugé que ce texte "menace les droits, notamment ceux des étrangers, et en particulier le secret de la correspondance". Jean-Yves Le Drian, le ministre de la Défense, a essayé de les rassurer en affirmant que "cette proposition de loi fixe un cadre essentiel à la protection des intérêts français dans le respect des libertés fondamentales".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 10:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va assurer la défiscalisation outre-mer jusque fin 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027213804.rxjlxons.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va assurer aux entreprises un "cadre stabilisé" de défiscalisation outre-mer "jusque fin 2020", alors que le dispositif avait pour le moment été prolongé à fin 2017, a annoncé mardi soir George Pau-Langevin. "Nous avons pris cette décision, dès cette année, afin de donner de la visibilité aux entrepreneurs et d'apporter une réponse claire à tous ceux qui doutent de la détermination du gouvernement", a déclaré la ministre des Outre-mer, auditionnée en commission élargie du projet de loi de finances 2016 à l'Assemblée nationale, en présence de son collègue du Budget Christian Eckert. Devant les inquiétudes répétées du patronat ultramarin, le gouvernement avait déjà acté le fonctionnement de la défiscalisation actuelle jusque fin 2017 dans l'article 43 du PLF 2016. Le gouvernement y ajoutera donc un amendement pour "donner un cadre stabilisé" pour trois années supplémentaires, sans préjuger de ce qu'un changement de majorité en 2017 pourrait engendrer. Mais les questions concernant le soutien aux économies d'outre-mer, structurellement plus fragiles, font généralement l'objet d'un consensus politique. A partir du 1er janvier 2018, dans les cinq départements et régions d'outre-mer (DOM), le crédit d'impôt qui était expérimenté dans le logement social sera généralisé dans ce secteur, la Caisse des Dépôts assurant le préfinancement dès le début des opérations. Pour le secteur dit "productif", seules les entreprises avec un chiffre d'affaires supérieur à 20 millions d'euros étaient obligées de passer par le crédit d'impôt. A partir de 2018, ce crédit d'impôt sera "progressivement étendu à l'ensemble des entreprises" moyennant deux conditions: - que la Banque publique d'investissement (BPI), sous tutelle de l'Etat, assure le préfinancement aux entreprises qui en auront besoin et "c'est un engagement fort du gouvernement", a-t-on souligné à l'AFP au ministère. - que soit maintenu pour les petits investissements le dispositif tel qu'il fonctionne actuellement c'est-à-dire sans demande d'agrément et par un système déclaratif, qui concerne les très petites entreprises et les artisans, cheville ouvrière du tissu économique ultramarin. Dans les collectivités à fiscalité propre (Nouvelle Calédonie, Polynésie française, Saint-Martin, Saint-Barthélemy, Saint-Pierre-et-Miquelon, Wallis et Futuna), où le crédit d'impôt n'est pas applicable, les mécanismes de défiscalisation classiques seront conservés, pour le logement social comme pour l'investissement productif. sla/ei BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 22:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collard se définit comme un "rabatteur" pour le FN, n'a "pas besoin de prendre sa carte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027195159.3d6o8s6z.html</link>
   <description><![CDATA[Le député RBM (Rassemblement Bleu Marine) Gilbert Collard s'est défini mardi sur Public Sénat comme un "rabatteur" au service du FN, "plus utile à l'extérieur", et qui n'a "pas besoin de prendre sa carte" au parti. Interrogé sur le fait de savoir s'il allait prendre sa carte au FN, il a expliqué qu'il n'avait "pas besoin de prendre sa carte" lors de l'émission "Preuves par trois" Public Sénat/AFP/Dailymotion. "Je suis apparenté, je suis au FN, je n'ai pas besoin de prendre ma carte", a-t-il expliqué. "Ma mission, c'est de recueillir dans le mouvement des gens qui auraient peur encore d'aller au FN", a-t-il dit, acquiesçant au fait d'être "un rabatteur". "Oui je suis un rabatteur, c'est noble", a-t-il dit. Interrogé sur le fait de savoir s'il était plus utile à l'extérieur du FN, il a confirmé: "Je crois que je suis beaucoup plus utile à l'extérieur". Interrogé par ailleurs sur Marine Le Pen et Marion Maréchal Le Pen, il a jugé que cette dernière était "beaucoup plus rigide sur le plan psychologique" que la présidente du parti. Questionné sur les propositions PS pour "une présidentielle irréprochable" présentées mardi, comprenant notamment une publication des parrainages pour les candidatures à la présidentielle, il a estimé qu'il s'agissait "de réinstaller un processus de diabolisation" vis-à-vis du FN.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 20:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve un budget 2016 de la Défense en nette hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027182014.xyuby2p7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi les crédits de la Défense pour 2016, en hausse de 3,7%, qui mettent en oeuvre l'actualisation de la loi de programmation militaire (2015-2019) adoptée en juillet dans le contexte consécutif aux attentats de janvier. Le PS et les Radicaux de gauche ont voté pour, les écologistes et l'UDI se sont abstenus, alors que Les Républicains et le Front de gauche ont voté contre, pour des raisons divergentes. Pour 2016, les crédits de la Défense seront donc de 32 milliards d'euros. "Depuis 2009, il n'y avait pas eu un budget aussi sanctuarisé (...) et sans ressources exceptionnelles", s'est félicité le ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian. "32 milliards d'euros adoptés en mode TGV", après moins de deux heures de débat dans l'hémicycle, "les militaires et les contribuables apprécieront", a réagi sur son blog le député LR François Cornut-Gentille, rapporteur spécial de la commission des Finances pour les crédits de la Défense. Outre des fonds, le ministère va gagner des postes après plusieurs années de fortes baisses des effectifs. La révision de la loi de programmation militaire (LPM) conduit à créer 2.300 postes au lieu d'en supprimer 7.500. Ce ne sont plus 33.000 postes qui seront supprimés sur 2014-2019, mais 15.000. L'actualisation de la LPM, qui a été imposée par les attentats de janvier et le déploiement de 10.000 soldats sur le territoire (opération Sentinelle), prévoit 3,8 milliards d'euros supplémentaires sur 2015-2019. L'orateur du Front de gauche, Jean-Jacques Candelier, a regretté que la hausse du budget de la défense soit "trois fois supérieure à celle de l'enseignement scolaire". Pour le groupe LR, Philippe Meunier a au contraire déploré que le gouvernement "recrute 60.000 fonctionnaires pour l'Éducation nationale et supprime toujours de nombreux postes dans la Défense". Les deux députés se sont rejoints pour regretter le remplacement du fusil d'assaut utilisé dans les armées, le Famas, par un modèle de fabrication étrangère. L'UDI Francis Hillmeyer a reconnu que "l'actualisation de la LPM a permis de réduire un certain nombre d'aléas", alors que l'écologiste François de Rugy a appelé sans succès à réduire les crédits de la dissuasion nucléaire au profit des opérations extérieures. "La crédibilité des engagements de la France en Syrie, au Mali ou en Centrafrique ne repose en rien sur la dissuasion nucléaire mais sur les armements conventionnels", a plaidé M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaspillage alimentaire: le sujet de retour fin novembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027172722.mywukyys.html</link>
   <description><![CDATA[Les mesures de lutte contre le gaspillage alimentaire, qui avaient été censurées en juillet par le Conseil constitutionnel, feront leur retour fin novembre à l'Assemblée, a déclaré mardi à l'AFP le rapporteur (PS) d'une nouvelle proposition de loi, Guillaume Garot. Ce texte, co-signé par les chefs de file des groupes socialiste, écologiste et des radicaux de gauche, ainsi que par de nombreux députés de la majorité, sera examiné par la commission des Affaires économiques le 17 novembre. Il doit être discuté dans l'hémicycle à la fin du mois. Sur le gaspillage alimentaire, M. Garot, ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire et député de la Mayenne, espère une adoption définitive rapide, par un vote "dans les mêmes termes" à l'Assemblée puis au Sénat. Le texte reprend les dispositions destinées à empêcher les grandes surfaces de jeter de la nourriture et de rendre leurs invendus impropres à la consommation, qui avaient été votées à l'unanimité au Palais-Bourbon en mai dans le cadre de la loi sur la transition énergétique. Le Conseil constitutionnel avait censuré ces mesures pour des raisons de procédure. Des députés Les Républicains ont déposé une proposition de loi similaire mi-septembre. La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, et la grande distribution sont parvenus fin août à un accord sur une série "d'engagements volontaires" pour renforcer les actions de lutte contre le gaspillage alimentaire. "La visée de la proposition de loi est beaucoup plus large", avec une intégration à l'éducation à l'alimentation et encore à la responsabilité sociale et environnementale des entreprises, selon M. Garot. Durant cette même semaine à compter du 23 novembre, dont l'ordre du jour est décidé par l'Assemblée, doivent être débattues deux autres propositions de loi socialistes, a-t-on appris auprès du groupe. L'une, défendue par Laurent Grandguillaume, concerne l'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée". L'autre, de Gilles Savary, a trait à "la prévention et la lutte contre les atteintes graves à la sécurité publique, contre le terrorisme et contre la fraude dans les transports publics de voyageurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté le projet de budget de la Sécu 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027163323.w20zv12s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2016 par 286 voix contre 245, une majorité légèrement plus large qu'il y a un an. La plupart des socialistes, la quasi-totalité des radicaux de gauche et une moitié des 18 écologistes ont approuvé le projet de budget, qui doit permettre de ramener le "trou de la Sécu" sous le seuil des 10 milliards et de créer une "protection universelle maladie". Les députés Les Républicains, de l'Union des démocrates et indépendants et du Front de gauche ont voté contre. Il y a eu 27 abstentions, dont 18 de députés socialistes "frondeurs", parmi lesquels Christian Paul, Laurent Baumel et l'ancienne ministre Aurélie Filippetti, soit le même nombre que la semaine dernière sur le volet "recettes" du budget de l'Etat. Mais certains de ces critiques de la politique économique du gouvernement qui n'avaient pas pris part au vote de mardi dernier, tels Jean-Marc Germain ou Benoît Hamon, ont cette fois voté pour le PLFSS. A l'inverse, Pouria Amirshahi (PS) a réitéré son vote contre, comme sur la première partie du budget de l'Etat. Chez les écologistes, il y a eu 6 abstentions et 3 contre: Isabelle Attard, Noël Mamère et Jean-Louis Roumégas, mais ce dernier a indiqué après le scrutin qu'il avait voulu s'abstenir. L'an dernier, en première lecture le PLFSS pour 2015 avait recueilli 270 suffrages pour, 245 contre, et 51 abstentions au total (dont 34 des frondeurs et de 14 écologistes). "Le déficit de la Sécurité sociale passera l'année prochaine sous la barre des 10 milliards: c'est moitié moins qu'à la fin du quinquennat précédent. Nous pouvons en être fiers", s'est félicitée dans un communiqué la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Elle a aussi salué un vote "à une très large majorité" sur un texte qui "renforce et modernise notre système de protection sociale, 70 ans après sa création". A l'inverse, Jean-Pierre Door pour le groupe LR a critiqué "un budget de renoncement, en trompe-l'oeil et pré-électoraliste". Il a aussi évoqué un "divorce" de la majorité avec l'industrie pharmaceutique, les mutuelles et encore les professionnels de santé. De même Francis Vercamer pour l'UDI a épinglé "un budget sans ambition". Les députés du Front de gauche ont eux voté contre "une logique comptable" et une diminution du déficit "au détriment des prestations" à la population, selon François Asensi. Le rapporteur du budget de la Sécu, Gérard Bapt (PS) a au contraire défendu "un effort sur l'efficience" des dépenses, sans déremboursements, franchises ou prélèvements nouveaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls juge "encourageante" la baisse du chômage en septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027143455.x0p3tz8j.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mardi "encourageante" la baisse du chômage en France en septembre, en mettant en avant que les statistiques de Pôle Emploi indiquent que le chômage diminue globalement sur une période de quatre mois, pour la première fois depuis 2011. "Nous avons souvent eu l'occasion de le dire: il faut analyser l'évolution en tendance et sur la durée", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale, en réponse à une question de la députée socialiste Corinne Erhel (Côtes d'Armor). "Et sur ce point c'est encourageant: pour la première fois depuis 2011, le chômage baisse globalement sur une période de quatre mois. Et ce qui est aussi à noter, c'est le fait que le chômage des jeunes est quant à lui en baisse depuis le début de l'année et qu'il diminue en septembre pour le quatrième mois consécutif", a-t-il plaidé. "C'est une bonne nouvelle qui doit uniquement nous amener à poursuivre, c'est un encouragement car nous constatons que les entreprises créent à nouveau des emplois: 34.000 au cours des neuf derniers mois" "C'est le résultat de la conjoncture que tout le monde connaît, c'est le résultat des réformes que nous avons engagées et cela doit nous amener à poursuivre", a déclaré M. Valls en faisant référence au futur projet de loi "Macron 2". Le chômage a diminué nettement en septembre (-0,7%), pour s'établir à 3,55 millions de demandeurs d'emploi sans activité. ll s'agit de la plus forte baisse depuis fin 2007 et cette éclaircie profite avant tout aux jeunes. Les chiffres de septembre sont moins bons si l'on intègre les demandeurs d'emploi ayant exercé une petite activité. Avec eux, le chômage reste à des niveaux records: 5,42 millions en métropole, 5,73 millions en France entière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
