<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée a voté une rallonge de près de 100 millions d'euros pour l'accueil des réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151023120522.mcbrc1g0.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget de l'immigration, de l'asile et de l'intégration bénéficiera de 98,6 millions d'euros supplémentaires en 2016 pour l'accueil des demandeurs d'asile, prévoit un amendement gouvernemental au projet de budget adopté en commission à l'Assemblée, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Pour être intégré au projet de loi de finances, cet amendement, voté jeudi, devra être revoté dans l'hémicycle lors de l'examen de ces crédits, jeudi après-midi prochain. Cette rallonge entend contribuer à l'application des décisions prises au Conseil européen de septembre pour "relocaliser" 160.000 demandeurs d'asile d'ici 2017, la France devant accueillir 30.784 demandeurs d'asile entre 2015 et 2017, dont 14.392 en 2016. Elle traduit aussi l'engagement du gouvernement de soutenir financièrement les collectivités territoriales créant des places d'hébergement pour les demandeurs d'asile. Les moyens alloués à l'immigration et l'asile seront abondés de 72,4 millions d'euros en autorisations d'engagement et crédits de paiement, comprenant 57,4 millions d'euros pour la prise en charge des demandeurs d'asile et 15 millions pour l'aide aux communes créant des places d'hébergement, précise l'exposé de l'amendement. Quant au volet sur l'intégration et l'accès à la nationalité française, il aura 26,2 millions d'euros supplémentaires pour financer l'accueil des demandeurs sur le territoire. Ce volet englobe notamment la subvention pour charges de service public de l'Office français de l'immigration et de l'intégration.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée après l'accident de car en Gironde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151023111807.ak0pnatq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont observé vendredi une minute de silence dans l'hémicycle de l'Assemblée, après l'accident de car en Gironde qui a fait 42 morts. "C'est un accident dramatique, catastrophique", le plus meurtrier depuis 33 ans en France, a déclaré la ministre de la Santé Marisol Touraine, demandant cette minute de silence dans "le lieu de rassemblement de la communauté nationale". "Je veux exprimer l'émotion du gouvernement, dire que nous sommes collectivement mobilisés", a-t-elle ajouté en fin de matinée, à l'issue des débats sur le projet de budget de la Sécurité sociale, dont le vote solennel est prévu mardi. "L'hôpital de Libourne a tout mis en place pour accueillir soit les personnes décédées, soit les blessés, et il y en a de très graves", a précisé Mme Touraine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés valident le nouveau calendrier de revalorisation des prestations sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151023101726.5dzgcptn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé jeudi le nouveau calendrier harmonisant les revalorisations de prestations sociales (hors retraites) au 1er avril et l'indexant sur l'inflation des 12 derniers mois, à l'occasion du débat sur le projet de budget de la Sécurité sociale. Actuellement étalées tout au long de l'année, ces revalorisations seront désormais effectuées au 1er avril. Si elle n'est pas présentée comme une mesure d'économie à proprement parler, l'harmonisation des revalorisations permettra à l'Etat de gagner quelque 500 millions d'euros en 2016, en reculant de trois mois la revalorisation du RSA et d'autres prestations sociales, plus coûteuses que l'allocation adulte handicapée, avancée pour sa part de septembre à avril. La revalorisation des retraites reste elle cantonnée au 1er octobre. Pour les aides au logement, d'ores et déjà revalorisées au 1er octobre selon un indice constaté, il n'y aura pas de changement. En outre, le texte indexe l'augmentation des prestations sur l'inflation constatée les douze derniers mois, et non plus sur l'inflation prévisionnelle couplée à d'éventuelles corrections, qui servent à récupérer le trop perçu mais sont mal comprises par les bénéficiaires. Alors que les députés Les Républicains ont critiqué "une perte de pouvoir d'achat", la députée Front de gauche Jacqueline Fraysse a soutenu "ces nouvelles modalités qui sécurisent les bénéficiaires".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicapés accueillis en Belgique: Touraine veut lever "les ambiguïtés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151023101622.0xtcuedp.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a souligné vendredi que les personnes handicapées qui souhaiteraient être accueillies dans des structures en Belgique pourront continuer à le faire en étant financées par la France, cherchant ainsi à lever les "ambiguïtés". Les personnes "qui expriment le souhait d'être accueillies dans des structures belges (...) pourront continuer d'être financées en Belgique" par la France, et celles "qui sont actuellement en Belgique" faute de places dans l'Hexagone "continueront d'être financées par la France", a déclaré Mme Touraine lors de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale à l'Assemblée. Elle répondait à des inquiétudes formulées par des députés, notamment Jacqueline Fraysse (Front de gauche) suite aux propos mercredi de la secrétaire d'État aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville. Celle-ci avait annoncé la fin du "flux de l'assurance maladie vers la Belgique", ajoutant: "les départs forcés vers la Belgique pour les personnes handicapées, financées par l'assurance maladie, à partir de maintenant, c'est fini". Pour Mme Touraine, "c'est un sujet grave, difficile et il ne faut pas qu'il y ait d'ambiguïtés". "Il y a en Belgique 1.579 enfants actuellement accueillis et 4.502 adultes (...) qui proviennent de 83 départements français même si l'essentiel des personnes accueillies en Belgique proviennent de départements frontaliers", a-t-elle détaillé. Pour les deux tiers, il s'agit d'accueils en foyer de vie, donc avec des financements par les départements et non pas l'assurance maladie, a-t-elle expliqué, indiquant que les sommes actuellement consacrées aux personnes en Belgique représentent 82 millions d'euros pour l'assurance maladie. Elle a souligné que le gouvernement prévoyait deux dispositifs pour régler le problème: un fonds d'amorce de 15 millions d'euros annoncé il y a quelques jours pour "relancer une dynamique de financement" de places d'accueil et une deuxième mesure dans le projet de loi santé, un "plan global d'accompagnement des personnes en situation de handicap" que 23 départements sont prêts à expérimenter. Bernard Accoyer (Les Républicains) y a vu des "mesures faibles, et même très faibles au regard du problème", sa collègue Isabelle Le Callennec disant craindre une charge supplémentaire pour les départements. L'Assemblée a par ailleurs adopté un amendement du gouvernement pour éviter que des établissements soient "pénalisés" en cas de réception tardive de la décision d'orientation du patient par rapport au début de la prise en charge.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la création d'une "protection universelle maladie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151023002945.5i5r8qte.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi soir la création d'une "protection universelle maladie" qui vise à simplifier la vie des assurés sociaux soumis à des démarches compliquées lors d'un changement de situation professionnelle, familiale ou résidentielle. La ministre de la Santé Marisol Touraine a vanté "une réforme majeure" pour répondre à "ces millions de Français qui connaissent des changements dans leur vie professionnelle et personnelle". Elle a opposé cette "protection maladie universelle" à la "franchise maladie universelle" proposée le même jour par François Fillon, ce qui "montre bien les différences de vision" entre la droite et la gauche selon elle. Depuis la création de la CMU (Couverture maladie universelle) en 1999, tout résident sur le territoire français a en théorie droit à une couverture pour ses soins. Mais dans les faits, ce droit n'est pas toujours effectif car il y a quelques deux millions de mutations par an entre les nombreux régimes existants (MSA pour les agriculteurs, RSI pour les indépendants, Cnamts pour les salariés, régime étudiant). Le gouvernement promet qu'à partir de 2016, de manière progressive, les assurés du régime général pourront "en un clic" signaler leur changement d'adresse sur le site Ameli. Tous les majeurs deviendront des assurés sans passer par la case ayant droit alors qu'aujourd'hui de nombreuses femmes ne travaillant pas sont des ayants droit de leur conjoint. Le député LR Bernard Accoyer a vivement critiqué cette réforme, qui met "un terme à l'esprit d'assurance" de la sécurité sociale pour en faire une prestation. Plusieurs députés LR se sont interrogés sur le bien-fondé de la délivrance possible d'une carte Vitale dès l'âge de 12 ans, M. Accoyer dénonçant une "initiative dangereuse qui va donner lieu à des fraudes". Cela peut simplifier la vie pour les enfants qui "vivent dans des familles recomposées", a répondu la ministre soulignant que "l'âge de 12 ans avait été retenu car une photo est davantage reconnaissable à cet âge-là". La réforme n'étend pas le champ des personnes couvertes par l'assurance maladie: il faudra avoir résidé en France de façon régulière pendant six mois pour en bénéficier. Elle "permettra 20 millions d'euros d'économies dès 2016 et 100 millions à moyen terme".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 02:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la création d'une "protection d'une maladie universelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022213838.5saazm9q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi soir la création d'une "protection universelle maladie" qui vise à simplifier la vie des assurés sociaux soumis à des démarches compliquées lors d'un changement de situation professionnelle, familiale ou résidentielle. La ministre de la Santé Marisol Touraine a vanté "une réforme majeure" pour répondre à "ces millions de Français qui connaissent des changements dans leur vie professionnelle et personnelle". Elle a opposé cette "protection maladie universelle" à la "franchise maladie universelle" proposée le même jour par François Fillon, ce qui "montre bien les différences de vision" entre la droite et la gauche selon elle. Depuis la création de la CMU (Couverture maladie universelle) en 1999, tout résident sur le territoire français a en théorie droit à une couverture pour ses soins. Mais dans les faits, ce droit n'est pas toujours effectif car il y a quelques deux millions de mutations par an entre les nombreux régimes existants (MSA pour les agriculteurs, RSI pour les indépendants, Cnamts pour les salariés, régime étudiant). Le gouvernement promet qu'à partir de 2016, de manière progressive, les assurés du régime général pourront "en un clic" signaler leur changement d'adresse sur le site Ameli. Tous les majeurs deviendront des assurés sans passer par la case ayant droit alors qu'aujourd'hui de nombreuses femmes ne travaillant pas sont des ayants droit de leur conjoint. Le député LR Bernard Accoyer a vivement critiqué cette réforme, qui met "un terme à l'esprit d'assurance" de la sécurité sociale pour en faire une prestation. Plusieurs députés LR se sont interrogés sur le bien-fondé de la délivrance possible d'une carte Vitale dès l'âge de 12 ans, M. Accoyer dénonçant une "initiative dangereuse qui va donner lieu à des fraudes". Cela peut simplifier la vie pour les enfants qui "vivent dans des familles recomposées", a répondu la ministre soulignant que "l'âge de 12 ans avait été retenu car une photo est davantage reconnaissable à cet âge-là". La réforme n'étend pas le champ des personnes couvertes par l'assurance maladie: il faudra avoir résidé en France de façon régulière pendant six mois pour en bénéficier. Elle "permettra 20 millions d'euros d'économies dès 2016 et 100 millions à moyen terme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 23:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés valident la garantie contre les pensions alimentaires impayées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022182332.3wrqukoc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé jeudi la généralisation au printemps 2016 du dispositif de garantie contre les pensions alimentaires impayées, expérimenté depuis près d'un an dans 20 départements, dans le cadre du projet de budget de Sécurité sociale. Ce dispositif, destiné à lutter contre la pauvreté des familles monoparentales, consiste à verser un complément d'allocation de soutien familial (ASF) pour pallier le non versement de la pension alimentaire afin d'atteindre une pension minimale de 100 euros par enfant. Il renforce par ailleurs les moyens de recouvrement des pensions qui ne sont pas payées, ou le sont irrégulièrement. "A terme, ce sont 100.000 familles monoparentales qui seraient concernées. On estime le coût à 40 millions d'euros dont il faudra retrancher le recouvrement des impayés", a expliqué la ministre des Affaires sociales et de la Santé, Marisol Touraine. Cette expérimentation avait été instaurée par la loi de 2014 sur l'égalité entre les hommes et les femmes car, selon les estimations citées à l'époque par le gouvernement, 40% des pensions alimentaires ne sont pas payées, ou le sont irrégulièrement. Et 85% des parents isolés sont des femmes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 20:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'accès à la complémentaire santé des plus de 65 ans facilité par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022165428.lcsnyejf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi les dispositions du projet de loi de Sécurité sociale visant à faciliter l'accès à la complémentaire santé pour les plus de 65 ans, bien que critiquées notamment par la Mutualité Française. "Les personnes âgées doivent supporter des hausses de tarif avec l'âge qui peuvent les conduire à renoncer à se couvrir. Le taux de renoncement à une complémentaire santé augmente avec l'âge", a justifié la ministre de la Santé Marisol Touraine. Si la cotisation mensuelle moyenne pour un contrat individuel est de 50 euros à 40 ans, elle grimpe à 75 euros à 60 ans et 96 euros à 75 ans. Le projet de budget 2016 de la Sécurité sociale prévoit donc d'aider les personnes âgées à accéder à cette complémentaire santé, avec d'une part un meilleur encadrement des tarifs pour les anciens salariés souhaitant continuer à adhérer à leur ancien contrat collectif, et d'autre part des contrats destinés aux plus de 65 ans. Ces contrats seront sélectionnés par appel d'offres, sur la base notamment de leur rapport qualité/prix, et bénéficieront d'un avantage fiscal. Pour éviter des offres "low cost", les députés ont adopté des amendements supprimant le caractère prépondérant du "montant des primes" dans le choix de la mutuelle et conférant aux offres retenues un label qui améliorera leur lisibilité. "La logique de la mesure c'est le mieux disant et non le moins disant", a assuré Mme Touraine. Six organisations et syndicats, parmi lesquelles la Mutualité Française, ont exprimé leurs inquiétudes sur ce nouveau dispositif, à l'occasion des 70 ans de la Sécurité sociale, en estimant dans un communiqué "qu'il amplifie le principe de segmentation de la protection sociale". "La segmentation existe déjà, il faut ouvrir les yeux, les complémentaires appliquent toutes une tarification par âge", a répondu Mme Touraine. Les députés ont également pris des mesures pour généraliser l'accès à la complémentaire santé aux salariés précaires. A partir du 1e janvier 2016, tout employeur devra proposer une complémentaire santé à ses salariés. Mais les salariés en CDD courts ou travaillent simultanément chez plusieurs employeurs pourraient passer à travers le dispositif. Le projet de budget propose donc que l'employeur leur verse une aide individuelle qui "sera établie par référence au montant payé par l'employeur pour la couverture de ses autres salariés, en tenant compte de la durée travaillée par le salariés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits de l'enfant: feu vert de l'Assemblée à la ratification d'un protocole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022154644.yqpbmeja.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à la ratification par la France du protocole additionnel à la Convention internationale des droits de l'enfant établissant une procédure de présentation de communications. Le projet de loi autorisant cette ratification doit désormais être adopté par le Sénat. Signé au nom de la France le 20 novembre 2014 par la secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol à l'occasion du 25ème anniversaire de la convention relative aux droits de l'enfant (1989), le protocole autorise notamment un enfant à saisir directement le Comité des droits de l'enfant de l'ONU, si ce dernier estime que ses droits ont été violés et si sa plainte n'a pas abouti devant les juridictions nationales. Avec cette signature, la France a "repris son rang", avait alors estimé la ministre de la Justice Christiane Taubira, rappelant que la France avait été rappelée "très sévèrement à ses obligations en la matière par les experts du Comité des Droits de l'enfant des Nations unies pour les orientations prises depuis une quinzaine d'années". Ce comité s'était notamment inquiété en 2009 de la situation des mineurs étrangers isolés en France, de la pauvreté, de l'absence de prohibition des châtiments corporels et du durcissement de la justice des mineurs. "Sous le quinquennat précédent, il y a eu une suspicion généralisée. On a prétendu que les mineurs étaient de plus en plus violents, que la justice punissait de moins en moins. Mais les statistiques disent le contraire", avait déclaré Mme Taubira en novembre 2014. La garde des Sceaux devait initialement présenter au premier semestre 2015 un projet de loi sur la justice des mineurs. Ce texte devrait finalement être examinée au Parlement au premier semestre 2016, a-t-elle indiqué fin septembre. La réforme de l'Ordonnance de 1945, texte de référence sur la justice des mineurs, entend notamment réaffirmer la primauté de l'éducatif sur le répressif, et supprimer les tribunaux correctionnels pour mineurs créés sous Nicolas Sarkozy. Mme Taubira avait indiqué en juin "qu'elle n'assumerait pas" que la réforme de la justice des mineurs, promise par François Hollande et qui se fait attendre, ne soit pas réalisée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renonce à augmenter les prix du tabac en 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022145614.wp3qwgrg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi les amendements défendus par la socialiste Michèle Delaunay pour augmenter d'un euro le prix du tabac, préférant suivre l'avis du gouvernement qui veut privilégier la mise en place du paquet neutre, déjà vivement combattu par les buralistes. Ces amendements proposaient une augmentation d'environ un euro le prix du paquet de cigarettes qui permettrait "jusqu'à 14% de réduction de la consommation", selon Mme Delaunay, rapporteur du volet sur l'assurance maladie dans le projet de budget de la Sécu pour 2016. L'expérience prouve que "l'augmentation des prix est la mesure la plus efficace dans la réduction du tabagisme", a-t-elle plaidé, rappelant que le tabac tuait 78.000 personnes par an. Mais Mme Delaunay, dont les amendements avaient été signés par une soixantaine de députés écologistes et PS, n'a guère eu de soutien lors du débat dans l'hémicycle. Le groupe socialiste a préféré suivre l'avis du gouvernement qui veut se concentrer sur la mise en place du paquet neutre, mesure phare du projet de loi Santé qui a été supprimée au Sénat et doit revenir en nouvelle lecture à l'Assemblée. "Nous ne devons surtout pas écarter la perspective de mesures de prix", a reconnu la ministre de la Santé, Marisol Touraine, mais "devons-nous disperser nos efforts ?" "Des augmentations de prix viendront demain car elle sont nécessaires à la lutte contre le tabagisme. Mais je demande que nous ne le fassions pas de manière concomitante au paquet neutre", a renchéri le président du groupe socialiste Bruno Le Roux. La dernière hausse du prix des cigarettes remonte à janvier 2014, portant le prix du paquet le moins cher à 6,50 euros, et celui du plus cher à 7 euros. Auteur d'un rapport sur l'avenir des buralistes, le député PS Frédéric Barbier avait déposé un amendement augmentant légèrement la fiscalité sur le tabac (de 0,25% là où Mme Delaunay prévoyait 3,2%) mais il ne l'a pas défendu en séance. Paradoxalement, les débats ont été plus vifs sur un autre amendement de Mme Delaunay voulant aligner la fiscalité des cigarettes en Corse sur celle en vigueur en France continentale. Le tabac en Corse est en effet 25% moins cher, ce qui place la France sous la menace d'une condamnation de la Cour européenne de justice. Mais l'Assemblée a été sensible à la mobilisation des députés corses qui ont défendu cette dérogation insulaire. L'amendement a donc été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS veulent une sanction contre Bompard après ses propos sur l'islam</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022134953.s2hfjtwi.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés socialistes Bruno Le Roux souhaite que le député d'extrême droite Jacques Bompard soit sanctionné après ses propos mercredi dans l'hémicycle sur l'Etat et les musulmans, jugés "insultants", a-t-on appris jeudi auprès du groupe PS. "La France est au point de rupture", avec une "insécurité culturelle", un "grand remplacement" de la population par des immigrés non européens, et une "dissolution civilisationnelle", a lancé M. Bompard (député non inscrit, membre de la Ligne du Sud), lors de la séance des questions au gouvernement. "L'État encourage l'islamisation de notre société" et "des préfets font pression pour la construction de mosquées", a affirmé le député-maire d'Orange (Vaucluse) sous les huées de la gauche, jugeant "urgent de créer un moratoire sur la construction de mosquées en France, afin de fermer celles qui sont soutenues par des islamistes". Manuel Valls lui a répondu que "cela doit être une chance pour la France - mais c'est un débat que nous avons dans le pays - de compter sur plusieurs millions de compatriotes ou de concitoyens de confession et de culture musulmanes". "Il est fini le temps où l'on courbait l'échine, où l'on acceptait cette doctrine, la théorie du grand remplacement, la théorie sur l'immigration qui est en train de tout envahir : des mots, mesdames, messieurs, qui sont prononcés par l'extrême droite, mais aussi par des leaders de la droite courant derrière le Front national", a-t-il ajouté, suscitant des protestations parmi les députés Les Républicains. Dans la soirée, M. Le Roux a écrit aux députés PS sur ces propos "insultant l'Etat et nos concitoyens, notamment ceux de religion musulmane", selon lui. "J'ai saisi le président de l'Assemblée nationale pour savoir s'il était possible de sanctionner ce député. Je l'ai fait au nom du groupe" socialiste, a-t-il indiqué dans ce courriel révélé par Le Lab d'Europe 1 et dont l'AFP a eu copie. Les députés bénéficient d'une immunité parlementaire, qui couvre notamment leurs interventions dans l'hémicycle, et vise à préserver leur indépendance. M. Bompard est revenu à la charge jeudi sur son blog dans un billet adressé "aux censeurs socialistes", où il a aussi déclaré assumer "l'intégralité de (s)es propos". "S'il se trouvait que Claude Bartolone acceptât d'attenter à mon immunité parlementaire, la gauche prouverait qu'elle nous fait bien retomber dans les heures les plus sombres de l'histoire", a-t-il écrit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>14 députés Les Républicains prennent la défense du M. Météo climatosceptique de France TV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022110011.eh3mkj2y.html</link>
   <description><![CDATA[Quatorze députés Les Républicains, emmenés par Hervé Mariton, ont adressé une lettre ouverte à la présidente de France Télévisions pour défendre le chef du service météo Philippe Verdier, privé d'antenne pour avoir écrit un livre relativisant les conséquences du réchauffement climatique. "Nous ne souhaitons pas nous immiscer anormalement dans la gestion de votre entreprise mais les menaces qui pèsent sur Philippe Verdier sont incompréhensibles" car "elles portent atteintes à la liberté d'opinion et d'expression", ont écrit ces parlementaires dans une lettre ouverte à la présidente de France Télévisions Delphine Ernotte, révélée jeudi par les sites internet du Figaro et de Valeurs Actuelles, et dont l'AFP a eu copie. "On peut ne pas être d'accord avec certains des points de vue de Philippe Verdier, nous trouvons cependant très utile de distinguer météo et climat, de dénoncer les risques d'instrumentalisation de la météo, de décrire le conditionnement et les arrière-pensées qui accompagnent la préparation de la COP21", ajoutent ces députés, parmi lesquels l'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer, le vice-président actuel Marc Le Fur, et encore les députés Julien Aubert et Alain Marsault. "L'enjeu du climat est trop important pour prendre le risque de l'unanimité", d'ailleurs "le Talmud le dit, l'unanimité est risque d'erreur", et le propos de Philippe Verdier "contribue à faire vivre la démocratie", selon eux. "Nous ne pensons pas qu'il y ait, dans sa démarche, rien qui puisse justifier l'opprobre et la sanction", martèlent ces élus du principal groupe d'opposition. France Télévisions a demandé mi-octobre au présentateur de bulletins météo sur France 2 de ne pas venir travailler à cause de la parution de son ouvrage, "Climat investigation" (Ring), dans lequel il met notamment en cause la probité des scientifiques du Groupe d'experts sur l'évolution du climat (Giec) qui regroupe des spécialistes du monde entier et fait référence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat unanime pour protéger les "déplacés environnementaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151022092104.o3l26igf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté à l'unanimité mercredi, à moins de deux mois de la COP21, une proposition de loi écologiste visant à la promotion de mesures de prévention et de protection des "déplacés environnementaux". Cette résolution, qui n'a pas besoin d'être adoptée par l'Assemblée nationale, n'a pas valeur de texte de loi, mais "elle incitera la France à promouvoir, dans le cadre de la COP21, ainsi qu'au sein des institutions européennes et internationales, la mise en oeuvre de mesures de prévention et de protection des déplacés environnementaux présents ou à venir, qui, aujourd'hui, ne bénéficient d'aucune reconnaissance", a souligné son auteur, Esther Benbassa. "Sécheresses, inondations, cyclones, tremblements de terre, glissements de terrain, fonte glaciaire, montée du niveau de la mer, érosion du littoral, sont autant de bouleversements environnementaux qui entraînent la dégradation des conditions de vie des populations humaines, jusqu'à menacer parfois leur survie", a-t-elle dit. La sénatrice du Val-de-Marne a souligné qu'il n'existe en effet pas, "à l'heure actuelle d'instrument juridique assurant aux déplacés environnementaux une protection globale et effective". Selon elle, "il appartient aux pays dits développés, historiquement grands émetteurs de gaz à effet de serre", d'aider "à protéger les personnes déplacées, compte tenu du principe des responsabilités communes mais différenciées, et d'assumer les obligations relatives au soutien financier et technique". Faisant valoir qu'une multitude de dénominations ont été adoptées pour désigner ces personnes, comme "réfugiés environnementaux", "réfugiés climatiques", "migrants environnementaux", elle a plaidé pour l'expression "déplacés environnementaux". Selon l'Agenda pour la protection des personnes déplacées qu'elle a cité, au total, entre 2008 et 2014, 184,4 millions de personnes ont été déplacées en contexte de catastrophes, soit une moyenne de 26,4 millions de personnes nouvellement déplacées chaque année. Ce chiffre pourrait atteindre les 200 millions en 2050. Sur cette moyenne annuelle de 26,4 millions de personnes déplacées, 22,5 millions migrent en raison d'aléas liés à la météorologie et au climat. Les autres le font à la suite de l'élévation du niveau des mers, de la désertification et de la dégradation environnementale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la sécu: l'Assemblée rejette un article sur la suppression d'exonérations en zone rurale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021234901.xgvv81um.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi soir par 39 voix contre 4 un article du projet de budget de la Sécurité sociale 2016 visant à supprimer des exonérations de cotisations notamment en zone de revitalisation rurale, les députés dans l'hémicycle ayant exprimé une franche opposition. L'article visait à mettre fin à trois "niches sociales" applicables aux bassins d'emplois à redynamiser (BER), aux zones de restructuration de la défense (ZRD) et aux zones de revitalisation rurale (ZER). Ces exonérations de cotisations patronales, destinées à aider ces zones à se développer, étaient notamment jugées trop peu efficaces au regard de leur coût et trop complexes. Du côté des députés Les Républicains, la mesure a suscité une très violente opposition: Dominique Tian a notamment pointé un "article extrêmement néfaste" et de "très mauvaises mesures pour économiser peut être quelques millions", Isabelle Le Callenec une mesure "ruralicide" tandis que Jean-Louis Costes a accusé le gouvernement de "tuer les zones rurales". Le député UDI Francis Vercamer a aussi jugé que c'était "un signe vraiment très fort d'abandon de la ruralité". A gauche, Christophe Léonard (PS) a également défendu les exonérations jugeant leur suppression "en contradiction avec la parole de l'Etat", tandis que Karine Berger (PS) a estimé que le débat était "beaucoup trop large" pour être tranché dans l'immédiat. Les dispositifs que le gouvernement entend supprimer "sont utiles à certains territoires et avant de revoir la façon de favoriser les territoires en question (...), je propose que nous attendions", a-t-elle dit, prônant la suppression de l'article. Juste avant le vote par scrutin public, le rapporteur Gérard Bapt s'est, quant à lui, dit "dans une phase délicate", notant que "beaucoup d'inquiétudes ont été suscitées sur tous les bancs" face à une mesure dont le bénéfice attendu apparait "relativement modeste". Il a estimé que le gouvernement pourrait retravailler le texte dans la suite des travaux parlementaires, et jugé bon de s'en remettre à la sagesse de l'Assemblée. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a souligné de son côté que les avantages fiscaux concernant ces zones n'étaient pas remis en cause. Sans aller jusqu'à se dire favorable à la suppression de l'article, il a lui aussi reconnu que les économies dégagées n'étaient pas "considérables".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 01:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la baisse des cotisations sur les salaires jusqu'à 3,5 Smic</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021223715.q4mpwh8l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la baisse des cotisations sur les salaires inférieurs à 3,5 Smic et une nouvelle baisse de la C3S, deux mesures prévues dans le pacte de responsabilité, jugées pas assez rapides par la droite et inefficaces par certains à gauche. Mesure phare du quinquennat, le pacte de responsabilité - qui comprend le Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) -, prévoit d'accorder des aides (réductions d'impôts, de cotisations sociales) aux entreprises d'ici à 2017, pour favoriser embauches et investissements. En 2016, il doit croître de neuf milliards d'euros et arriver à un total de 33 milliards versés ou non-prélevés aux entreprises, avant de parvenir à son rythme de croisière de 41 milliards par an en 2017. Dans le cadre de l'examen du budget 2016 de la Sécurité sociale l'Assemblée a étendu mercredi la réduction des cotisations familiales aux salaires inférieurs à 3,5 Smic et non plus 1,6 Smic. Initialement prévue à partir du 1er janvier 2016, cette baisse a été reportée au 1er avril pour permettre de financer notamment des mesures d'emplois dans les TPE-PME. Dans l'hémicycle, la droite a fustigé ce report, dénoncé fermement par le patronat, qui doit permettre au gouvernement de dégager 1 md d'euros. Bernard Accoyer (Les Républicains) y a notamment vu un "reniement de la parole du président de la République", Jean-Pierre Door (LR) une économie "sur le dos des entreprises". Plusieurs députés de gauche ont tenté à l'inverse de supprimer ces baisses de cotisation par des amendements. Christophe Léonard (PS) a dénoncé un dispositif "qui ne donne aucune garantie d'efficacité" et est "sans contrepartie en terme d'emplois", Jacqueline Fraysse (Front de gauche), une mesure "qui nous prive d'un argent public précieux (...) et qui ne donne pas les résultats escomptés". Des députés de la majorité, notamment des "frondeurs", ont aussi proposé en vain de réserver le bénéfice des exonérations aux entreprises couvertes par un accord de branche ou d'entreprise, rappelant à l'instar du député PS aubryste Jean-Marc Germain que le principe du pacte repose aussi sur des contreparties en terme d'emplois. Toujours dans le cadre du pacte de responsabilité, l'Assemblée a aussi voté un peu plus tard dans la soirée une deuxième vague de suppression de la contribution sociale de solidarité des sociétés (C3S). Cette mesure exonère près de 80.000 petites et moyennes entreprises et fait que seules 20.000 entreprises resteront assujetties à la C3S, avec un montant moyen en baisse. Là encore, des députés de gauche ont tenté en vain de supprimer la mesure. Les "frondeurs" socialistes et des écologistes ont aussi saisi l'occasion pour essayer de faire baisser la contribution sociale généralisée (CSG) sur les salaires, ce qui se serait traduit selon eux par une augmentation directe de la fiche de paie de jusqu'à 800 euros pour un salarié au Smic. Ils sont aussi revenus à la charge pour pousser l'idée d'une fusion dès 2016 de l'impôt sur le revenu et de la CSG en un "impôt citoyen", dans le sillage de l'initiative de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a rappelé que cette fusion posait un "problème de constitutionnalité" et que le débat reviendrait dans le cadre de l'examen de la deuxième partie du budget. L'Assemblée a également adopté sans que le gouvernement s'y oppose, un amendement de Laurent Grandguillaume (PS) complétant ceux adoptés dans le cadre du premier volet du budget sur les "parachutes dorés". Il abaisse le seuil à partir duquel les indemnités de départ des dirigeants sont exonérés de CSG et de cotisations sociales de 380.400 euros à 190.200 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
