<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée après les attentats en Côte d'Ivoire et en Turquie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315142011.l2piwjxt.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et membres du gouvernement ont observé mardi une minute de silence en hommage aux victimes des attentats dimanche en Côte d'Ivoire et en Turquie et en "solidarité" avec les populations touchées. "Plus de 50 personnes ont trouvé la mort à Grand-Bassam et Ankara. Parmi]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Valls espère que le Sénat puisse "progressivement" "aboutir à une rédaction commune"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315141750.x4uqe3je.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi espérer que le Sénat puisse se "mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune" de la disposition sur la déchéance de nationalité pour les terroristes. "La menace terroriste n'a jamais été aussi présente. Partout dans le monde et bien sûr en France. La menace terroriste aujourd'hui elle est encore plus importante, plus lourde qu'avant le 13 novembre. Donc nous devons en permanence nous rappeler ce qui s'est passé", a argumenté le Premier ministre sur BFMTV et RMC. "Moi ce que j'espère du Parlement, de l'Assemblée nationale, elle l'a fait, et du Sénat, c'est que nous soyons capables de nous rassembler, sur à la fois le fait qu'on constitutionnalise l'état d'urgence et qu'on se mette d'accord sur cette idée de déchéance de nationalité" pour les terroristes, a-t-il déclaré. "Ce que j'espère du Sénat (...) c'est que nous puissions nous mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune". Les sénateurs examinent mercredi et jeudi le projet de révision constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats de novembre, qu'ils comptent modifier en réservant la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, une position inconciliable avec celle des députés et qui pourrait entraîner l'échec du projet. Pour être adopté, il doit en effet être voté dans les même termes par les deux chambres avant d'être entériné par un Congrès à la majorité des trois cinquièmes. "Le texte n'est pas encore voté par le Sénat. Je ne sais pas ce qu'il fera en première lecture" mais "le texte sorti en commission n'est pas pour nous acceptable", a averti sur LCP Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'État aux relations avec le Parlement. Il a laissé entendre qu'il n'était pas favorable à une deuxième lecture dans les deux chambres. Pour le président des députés LR, Christian Jacob, "le Sénat est revenu en commission à un texte conforme à l'esprit du Congrès", mais "si le président de la République et le Premier ministre sont incapables de tenir leur propre majorité, c'est leur problème". Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a estimé, devant la presse, qu'"il n'y aura probablement pas d'accord Sénat-Assemblée". Une révision éventuellement réduite au seul état d'urgence ne correspondrait pas aux annonces présidentielles, selon lui. La réforme constitutionnelle a été souhaitée par François Hollande lors de son discours de Versailles le 16 novembre, trois jours après les attentats de Paris. Mais "je ne souhaite pas que la navette (entre les deux chambres) dure trop longtemps", "les Français veulent que ça se termine et moi aussi, parce qu'il y a d'autres textes, d'autres réformes", avait-il déclaré le 11 février, après plus d'un mois d'intense polémique sur la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: "la sagesse" serait d'abandonner le volet déchéance, selon Faure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315141334.lkchhz07.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Olivier Faure, opposé à la déchéance de nationalité pour les auteurs d'actes terroristes, a jugé mardi que "la sagesse" serait d'enlever ce volet du projet de révision constitutionnelle. Interrogé par la presse à la veille de l'examen au Sénat de ce projet de révision, l'élu de Seine-et-Marne a répondu que "la sagesse est d'aller vers l'abandon de l'article 2" sur la déchéance, ce qui "éviterait de diviser davantage le pays" et d'offrir ce "spectacle" de la division politique. "Il ne me semble pas que le Sénat cherche un compromis et on ne peut lui imposer", a dit le porte-parole du Parti socialiste, s'exprimant à titre personnel à propos de la déchéance de nationalité. "Chacun sait bien que c'était un symbole. Allons vers ce qui nous rassemble", a-t-il prôné, en référence à l'article 1er qui vise à inscrire dans la loi fondamentale le régime de l'état d'urgence. "Je pense que nous pouvons trouver une majorité très large" là-dessus, a-t-il assuré, plaidant pour "aller au Congrès à Versailles avec ce seul article". "Ce serait là le symbole de notre unité face au terrorisme", a-t-il lancé. Le projet de réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) pourrait être "un deuxième texte soumis au même Congrès", a suggéré M. Faure. Quelques voix dans la majorité se sont élevées ces derniers jours pour appeler également à renoncer au volet déchéance. Manuel Valls a dit mardi espérer que le Sénat puisse se "mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune" de la disposition litigieuse. "Nous n'accepterons pas de rouvrir les polémiques", a aussi déclaré le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, laissant entendre qu'il n'était pas favorable à une deuxième lecture dans les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Guen a la "certitude d'avoir une majorité" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315131829.2xolvy7j.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a dit mardi sa "certitude d'avoir une majorité" à l'Assemblée pour voter le projet de loi Travail dans sa nouvelle version, écartant implicitement un recours au 49-3, même si certains députés PS estiment que tout n'est pas réglé. Interrogé par la presse sur un éventuel recours à cet outil de la Constitution, qui avait été avancé un temps, M. Le Guen a répondu : "Nous avons la certitude d'avoir une majorité. Nous allons travailler aux questions qui peuvent se poser, dans la majorité et dans l'opposition, mais nous serons majoritaires". "Je pense qu'il y aura une très large majorité à l'Assemblée nationale, dans le groupe socialiste et au-delà", a-t-il ajouté à son arrivée à la réunion hebdomadaire des députés PS. "Chacun pourra ici ou là trouver une insuffisance" mais "c'est un bon compromis", selon le secrétaire d'Etat. A l'inverse, le chef de file des députés PS frondeurs, Christian Paul, a promis "évidemment une bataille parlementaire extrêmement ferme" si le texte arrive dans l'hémicycle. Insatisfait d'un "relookage" lundi, il prône "une étape de retrait" du texte pour le "purger de ce qui pose problème". "Il y a une opération d'anesthésie qui est engagée depuis que le mouvement social a fait la démonstration d'une vraie puissance", et au sein du groupe "ceux qui voulaient être soulagés le sont", a-t-il relevé à l'issue de la réunion. Mais "pour un député de la majorité, le bonheur ce n'est pas de faire retirer des dispositions toxiques, ce serait d'avoir une loi de progrès". Pour le député aubryste Jean-Marc Germain, "on a éliminé au fond la moitié des difficultés", mais il reste "un certain nombre de dispositions notamment concernant le licenciement, et les heures supplémentaires (...) qui ne sont pas acceptables en l'état". "Maintenant, le texte va arriver au Parlement. Moi, je fais une demande au Premier ministre, c'est qu'il s'engage à ne pas utiliser l'article 49-3 et à rechercher une majorité de gauche et d'écologistes sur ce texte. Je crois que ça rassurera beaucoup les Français", a-t-il déclaré. Selon son collègue Patrick Bloche, pour qui "les deux menaces qui planaient", le retrait et le 49-3, ont été écartées, "il y a de la part du groupe le souci de se dire qu'on peut sortir par le haut de cette affaire". Après la réunion, Olivier Faure, vice-président du groupe, s'est interrogé pour sa part en conférence de presse notamment sur la mobilisation anti-loi El Khomri qui se poursuit. "J'aimerais savoir quelles sont les raisons qui peuvent pousser ces organisations à continuer à maintenir une mobilisation, alors même que les sujets sur lesquels elles se sont mobilisées ont été levés", a-t-il déclaré. Un autre vice-président du groupe, Sébastien Denaja, a rappelé de son côté qu'"il y avait eu un gros raté" dans la présentation initiale du texte, mais que "aujourd'hui on a de quoi avancer sereinement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 14:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Guen a la "certitude" d'une majorité pour la voter à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315114450.wws35w0w.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a dit mardi sa "certitude d'avoir une majorité" à l'Assemblée pour voter le projet de loi sur le travail dans sa nouvelle version, écartant implicitement un recours au 49-3. Interrogé par la presse sur un éventuel recours à cet outil de la Constitution, qui avait été avancé un temps, M. Le Guen a répondu: "Nous avons la certitude d'avoir une majorité. Nous allons travailler aux questions qui peuvent se poser, dans la majorité et dans l'opposition, mais nous serons majoritaires". "Je pense qu'il y aura une très large majorité à l'Assemblée nationale, dans le groupe socialiste et au-delà", a-t-il ajouté à son arrivée à la réunion hebdomadaire des députés PS. "Chacun pourra ici ou là trouver une insuffisance" mais "c'est un bon compromis et notre société a besoin pour avancer de compromis", selon le secrétaire d'Etat. Sur l'article 30 bis portant sur le licenciement économique, M. Le Guen a promis "des réponses précises à un certain nombre de craintes et d'interrogations". A l'inverse, le chef de file des députés PS frondeurs, Christian Paul, a promis "évidemment une bataille parlementaire extrêmement ferme" si le texte arrive dans l'hémicycle. Insatisfait d'une "réécriture à la marge" et d'un "relookage" lundi, il prône "une étape de retrait pour corriger le texte, le purger de ce qui pose problème", au profit d'"une loi plus ambitieuse". De plus, il a devant la presse averti du "risque à diviser le monde syndical". "Je ne suis pas certain que ce soit une bonne méthode de gouvernement", a-t-il lancé à l'attention de Manuel Valls. Un vice-président du groupe socialiste de l'Assemblée, Sébastien Denaja, a rappelé qu'"il y avait eu un gros raté" dans la présentation initiale du texte, mais que "aujourd'hui on a de quoi avancer sereinement". Questionné un peu plus tôt par LCP, M. Le Guen avait aussi reconnu que dans un premier temps "les choses sont arrivées un peu brutalement". La faute à Manuel Valls ? "C'est un dispositif collectif", avait-il rétorqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Sirugue (PS) accepte d'être rapporteur à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315114432.mmm6iwik.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Christophe Sirugue a accepté d'être le rapporteur du projet de loi sur le travail du fait des modifications apportées par l'exécutif, a-t-il indiqué mardi à l'AFP. L'élu de Saône-et-Loire, membre de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, a fait cette annonce à la réunion hebdomadaire du groupe socialiste à l'Assemblée. Devant la presse, il avait dit peu auparavant "soutenir" la nouvelle mouture du texte, alors qu'il n'aurait pas été prêt à voter la première. "S'il avait été présenté dans ces termes (nouveaux), il n'aurait probablement pas enclenché la mobilisation qui a eu lieu", avait-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: lecture définitive de la proposition de loi PS le 6 avril à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315113552.tt153tqo.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution, qui comprend entre autres une pénalisation des clients, sera débattue une dernière fois le 6 avril à l'Assemblée nationale, ultime étape qui sera conclue par son adoption définitive. Le texte, dont le parcours parlementaire avait commencé fin 2013, reviendra devant les députés, qui auront le dernier mot, après un troisième rejet de la pénalisation des clients par les sénateurs jeudi dernier, contre l'avis du gouvernement. Députés et sénateurs avaient échoué mi-novembre à trouver une version commune à l'occasion d'une commission mixte paritaire. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, un point combattu par certaines associations, qui craignent une précarisation accrue, la proposition de loi prévoit aussi la création d'un parcours de sortie de la prostitution ou des mesures d'accompagnement social. Le texte supprime le délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Lors de son troisième passage à l'Assemblée, début février, la proposition de loi, votée à main levée, a obtenu le soutien des députés socialistes, du Front de gauche, mais plusieurs groupes se sont dits partagés face à une proposition qui "transcende les clivages partisans", comme les radicaux de gauche ou Les Républicains, tandis que l'UDI a opté pour la liberté de vote. Les écologistes étaient majoritairement contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: lecture définitive de la proposition de loi PS le 5 avril à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315104506.7gl01i2v.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution, qui comprend entre autres une pénalisation des clients, sera débattue une dernière fois le 5 avril à l'Assemblée nationale, ultime étape qui sera conclue par son adoption définitive. Le texte, dont le parcours parlementaire avait commencé fin 2013, reviendra devant les députés, qui auront le dernier mot, après un troisième rejet de la pénalisation des clients par les sénateurs jeudi dernier, contre l'avis du gouvernement. Députés et sénateurs avaient échoué mi-novembre à trouver une version commune à l'occasion d'une commission mixte paritaire. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, un point combattu par certaines associations, qui craignent une précarisation accrue, la proposition de loi prévoit aussi la création d'un parcours de sortie de la prostitution ou des mesures d'accompagnement social. Le texte supprime le délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Lors de son troisième passage à l'Assemblée, début février, la proposition de loi, votée à main levée, a obtenu le soutien des députés socialistes, du Front de gauche, mais plusieurs groupes se sont dits partagés face à une proposition qui "transcende les clivages partisans", comme les radicaux de gauche ou Les Républicains, tandis que l'UDI a opté pour la liberté de vote. Les écologistes étaient majoritairement contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "les points qui faisaient blocage sont enlevés" (Sirugue, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315102237.uvzsuvqf.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Sirugue, député PS de Saône-et-Loire, pressenti pour être rapporteur du projet de loi Travail, a estimé mardi que "les points qui faisaient blocage sont enlevés", au lendemain des annonces de Manuel Valls. Christophe Sirugue était signataire avec Catherine Lemorton, présidente de la Commission des Affaires sociales de l'Assemblée, d'une lettre adressée au Premier ministre dans laquelle ils lui demandaient de modifier l'avant-projet de loi Travail. "Nous avions indiqué qu'il y avait des points qui méritaient absolument d'être corrigés", a rappelé M. Sirugue sur LCP. "Objectivement, dans la nouvelle mouture, c'est presque un texte nouveau, puisque les points qui faisaient blocage sont enlevés, les interrogations que nous avions sur plusieurs dispositifs - je pense aux congés pour motifs familiaux, je pense aux astreintes, je pense aux apprentis - disparaissent du texte". "Je pense que nous devons faire le constat qu'il y a eu une écoute et que donc nous pouvons continuer notre travail parlementaire", a-t-il poursuivi, soulignant qu'"il y aura à l'évidence des amendements". "Je pense que sur la question du licenciement économique nous avons encore besoin de préciser les choses, mais que là nous pourrons le faire dans le cadre du débat parlementaire", a-t-il ajouté. Acceptera-t-il d'être rapporteur du texte? M. Sirugue a indiqué qu'il fallait d'abord qu'il "le lise".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls préfère "convaincre" que recourir au 49.3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315081221.1o964m7z.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a assuré mardi qu'il préférait "convaincre" plutôt que de recourir à "l'arme constitutionnelle" du 49.3 pour l'adoption du projet de loi sur le travail, saluant "l'état d'esprit positif" de la majorité après la nouvelle version du texte dévoilée lundi. "J'espère réunir, rassembler une majorité de tous ceux, à gauche d'abord, mais de manière générale, de ceux qui veulent la réforme", a déclaré le Premier ministre sur RMC et BFMTV. L'article 49.3, "nous l'avons utilisé une seule fois depuis 2012" pour la loi Macron, a rappelé M. Valls. "Avant de brandir cette arme constitutionnelle, qui a été régulièrement utilisée au cours de la Ve République, je préfère convaincre". Le Premier ministre a salué "l'état d'esprit particulièrement positif" des parlementaires de la majorité, en particulier socialistes, qu'il a rencontrés lundi soir. "Chacun a compris que nous avons bâti un compromis", a-t-il estimé. M. Valls a reculé lundi sur les articles les plus contestés du projet de loi, dont le barème des indemnités prud'homales, une initiative saluée par les syndicats dits "réformistes" mais décriée par le patronat, tandis que CGT, FO et Unef ont maintenu leurs appels à manifester. "On a des injonctions qui sont paradoxales et contradictoires. D'un côté vous avez Jean-Claude Mailly (secrétaire général de FO) qui dit que nous avons cédé au patronat, de l'autre côté la CGPME qui dit que nous avons cédé aux syndicats. Non. Nous avons bâti un compromis", a estimé le Premier ministre. "Nous avons souhaité nous donner quelques jours supplémentaires pour pouvoir convaincre, écouter et bâtir un compromis. Et c'est ce compromis, je crois, qui va permettre d'avancer. Parce qu'au fond, quel était le risque ? Celui du blocage. Et s'il y avait eu blocage, il n'y avait pas de loi", a-t-il ajouté. La nouvelle version du projet de loi est soumise mardi au Conseil d'Etat "pour que le texte puisse être examiné et adopté par le Conseil des ministres le 24 mars, a-t-il indiqué. "Ensuite, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale se saisira du texte début avril. Et après les vacances parlementaires (puis) deux semaines de contrôle et d'initiative parlementaire, le texte sera examiné par l'Assemblée dans l'hémicycle début mai. Et, comme nous l'avons toujours dit, le texte devra être adopté définitivement avant la fin de la session actuelle, c'est à dire avant l'été", a conclu M. Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 09:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) fera "tout pour éviter le 49.3" sur la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315072921.98gnebj0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée Bruno Le Roux a assuré mardi qu'il ferait "tout pour éviter le 49.3" sur le projet de loi travail, réaffirmant sa conviction que le texte "aura une majorité réformiste". "Je veux être garant d'un débat parlementaire qui aille jusqu'au bout, qui permette des avancées, qui permette des précisions", a déclaré M. Le Roux sur RTL au lendemain des annonces de Manuel Valls. "En même temps je m'estime être aujourd'hui le garant d'un accord, d'un compromis qui a été bâti entre des organisations syndicales, des organisations patronales et le gouvernement en accord avec la majorité", a-t-il souligné. Interrogé sur l'attitude des "frondeurs" au sein du groupe socialiste dont certains n'excluent plus de voter la censure en cas de 49.3, M. Le Roux a déclaré qu'il "ferai(t) tout pour éviter le 49.3". "Chacun prendra ses responsabilités et moi j'espère bien qu'il n'y aura pas de 49.3 pour ne pas les forcer à se poser la question de ce qu'ils feront à ce moment là". "Bien entendu que ce texte aura une majorité réformiste qui s'appuiera sur le compromis social qui a été obtenu par le gouvernement", a-t-il assuré. Le patron des députés PS a encore estimé que les frondeurs, "une fois que les débats ont été tranchés, devraient s'astreindre à ce que l'on appelle (...) une forme de discipline de groupe qui n'existe plus aujourd'hui", regrettant "une image bien souvent morcelée, une image qui est déplorable des débats politiques que nous avons".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 08:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives partielles: le PS appelle à "faire barrage au FN" dans l'Aisne et le Nord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314222658.vl795kwj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti socialiste a dit lundi soir "prendre acte" des résultats du premier tour des trois législatives partielles de dimanche, appelant à "faire barrage au Front national" dans les deux circonscriptions où il n'a pas passé le premier tour, dans le Nord et dans l'Aisne. Dans un communiqué, le PS "prend acte des résultats du premier tour des trois législatives partielles du dimanche 13 mars" et "salue l'engagement de ses candidats et candidates qui ont mené campagne dans un contexte difficile", regrettant "la profonde division de la gauche". Dans la 2ème circonscription des Yvelines, l'ex-circonscription de Valérie Pécresse (LR), où le candidat LR Pascal Thévenot a nettement devancé (46,05%) son rival socialiste (12,98%), le PS "appelle tous les électeurs à se mobiliser dimanche prochain autour de son candidat, Tristan Jacques". Dans la 2ème circonscription de l'Aisne et dans la 10ème circonscription du Nord, où les électeurs étaient appelés à trouver un successeur à l'Assemblée à Gérald Darmanin et à Xavier Bertrand (Les Républicains), "le second tour verra s'affronter un candidat de droite contre un candidat du Front national", note le PS. "Face à l'extrême droite, le Parti socialiste reste fidèle à ses valeurs. Aussi, dans ces deux circonscriptions, il appelle les électeurs à voter pour les candidats des +Républicains+ afin de faire barrage au Front national", indique le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 23:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS majoritairement "plutôt satisfaits" des évolutions du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314221621.0dg4lksf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS, très critiques contre le projet de loi travail il y a quelque jours, se sont dits majoritairement "plutôt satisfaits" des évolutions lors de leur séminaire lundi soir, même s'ils entendent encore faire évoluer le texte lors du débat parlementaire. Comme la semaine précédente, Manuel Valls, venu avec la ministre du Travail Myriam El Khomri et le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, s'est réuni avec une quarantaine de députés PS, dans "une atmosphère plus calme" après les modifications annoncées pendant la journée. "Cela va mieux", a-t-on pu entendre de la part de députés situés au centre du groupe. "La majorité du groupe est satisfaite", a dit une participante. Le rapporteur pressenti, Christophe Sirugue (PS), qui avait posé ses conditions pour accepter cette fonction, s'est dit "plutôt satisfait" des évolutions même s'il compte "les compléter" lors du débat parlementaire, notamment sur le volet licenciements économiques. Le Premier ministre a été "très calme, détaillant les changements, les assumant pleinement", a dit une députée. "Les échanges ont été très techniques", affirme un autre. "Quelques-uns se félicitent, d'autres avec réserves. Le tout très convenu. Ni feu, ni flamme de part et d'autre", résume une autre députée. L'aile gauche du groupe a continué cependant de faire part de son opposition au texte. Pour Gérard Sebaoun (frondeur), "aucune étude économique ne prouve que nous allons créer des emplois avec ces mesures". Pour Jean-Marc Germain (aubryste), "on est plutôt perdant-perdant. Ceux qui attendaient un accord avec le patronat sont décus et ceux qui attendaient des vraies mesures pour nous sortir du trou aussi". Se voulant confiant, Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, avait assuré avant la réunion qu'il y aurait une "majorité de progrès" à l'Assemblée pour voter ce texte. "La méthode a été remise à l'endroit", s'était-il réjoui. Le groupe PS se réunira à nouveau mardi matin, cette fois-ci au complet, en présence de Manuel Valls et Myriam El-Khomri. far-chl-map-reb-ic/DS]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 23:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls veut réduire le "grand +gap+" entre les Français et le projet de loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314214549.psw9d70r.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls veut réduire le "gap" (l'écart, ndlr) entre les Français et le projet de loi Travail, en les convaincant de "l'utilité de cette réforme", a dit le Premier ministre lundi soir devant les députés socialistes. "Nous avons deux défis politiques: d'abord, convaincre les Français de l'utilité de cette réforme. Le +gap+ est grand et il faut faire un sorte qu'il y ait un nouveau départ pour cette loi", a déclaré le chef du gouvernement lors d'un séminaire avec les députés suivant les annonces de modification du projet de loi controversé, selon les propos rapportés par un participant. "Il y a différentes conceptions sur le dialogue social dans l'entreprise. Ces débats traversent les familles politiques et les mouvements syndicalistes. Il y a un espace pour ceux qui veulent avancer", a jugé M. Valls. Manuel Valls a reculé lundi en ce qui concerne les articles les plus contestés du projet de loi travail, dont le barème des indemnités prud'homales, une initiative saluée par les syndicats dits "réformistes" mais décriée par le patronat, tandis que CGT, FO et Unef ont maintenu leurs appels à manifester. "Nous avons réussi à avancer et c'est essentiel, car il ne faut pas oublier la réalité du chômage dans ce pays. Il y a aussi des postures", a dit le Premier ministre. "Nous avons avancé sur les indemnités prud'hommes car c'était un point très dur avec les syndicats réformistes et une grosse attente des parlementaires", a-t-il affirmé. Il a reconnu à nouveau un "raté" au début du projet, qui "a manqué d'un moment de présentation générale". "Les 15 jours passés ont permis de renouer ces contacts et de renouer avec les organisations réformistes, y compris (l'organisation étudiante) la Fage", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 22:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Valls pense "convaincre" sa majorité mais défend "les grands équilibres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160314193153.3aihiw2w.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dit lundi soir qu'il pensait pouvoir "convaincre" sa majorité à l'Assemblée nationale après les modifications apportées au projet de loi Travail, tout en défendant "les grands équilibres" trouvés sur le texte après la concertation avec les partenaires sociaux. "Le Parlement va faire son travail", a répondu le Premier ministre, invité du 20 heures de France 2, à la question de savoir si le texte était définitif après les modifications annoncées lundi, tout en évoquant "les grands équilibres" du projet comme "le dialogue social" ou encore "la possibilité de lever les barrières à l'embauche". Après les partenaires sociaux et les organisations de jeunesse, le Premier ministre retrouve lundi soir (20H30) les députés PS, dont une grosse partie était opposée au texte initial, pour un séminaire à l'Assemblée. "Nous avons je pense la possibilité de convaincre", a-t-il affirmé, alors que la CGT, Force Ouvrière et l'Unef ont maintenu leur appel à la mobilisation contre le texte. Reconnaissant "des ratés" sur un texte "avouons-le mal parti", le Premier ministre a défendu un "compromis nécessaire" en réponse aux reculs annoncés lundi, notamment sur le barème des indemnités prud'homales, qui ne sera plus impératif. Le gouvernement a pris deux semaines supplémentaires pour faire des corrections "plutôt que de s'entêter". Il a vanté un texte qui vise à donner un emploi à "ceux qui sont exclus du marché du travail".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 20:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
