<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 May 2021 08:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'institution judiciaire se défend de l'accusation de laxisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526060041.ke62v4xm.html</link>
   <description><![CDATA["Le problème de la police, c'est la justice!". Ce slogan choc, lancé par un syndicat lors du rassemblement de milliers de policiers devant l'Assemblée nationale il y a une semaine, a indigné l'institution judiciaire qui se défend vivement de l'accusation de laxisme. Directement mis en cause, le ministre de la Justice Éric Dupond-Moretti s'est insurgé dans le Journal du Dimanche contre "une affirmation fausse et grave". "Rien n'est plus subjectif que l'appréciation d'une peine juste", a-t-il aussi plaidé, devant les députés. "132.000 peines d'emprisonnement fermes ont été prononcées en 2019 alors qu'elles étaient 120.000 en 2015: est-ce cela le laxisme?", a demandé le ministre en présentant son projet de loi pour la confiance dans l'institution judiciaire, à l'Assemblée nationale. "Le nombre total d'années d'emprisonnement prononcées par les juridictions est en hausse: 113.000 années d'emprisonnement en moyenne (annuelle, ndlr) entre 2016 et 2019 contre 89.000 années d'emprisonnement entre 2001 et 2005", a insisté le ministre avant de rappeler qu'entre 2002 et 2020, avant le confinement, la population carcérale a augmenté de près de 25.000 personnes. Concernant encore la prison, le projet de loi porté par M. Dupond-Moretti prévoit notamment la fin des crédits de réduction de peines automatiques. Ce "dispositif aura nécessairement pour conséquence l'augmentation du nombre de prisonniers", a notamment mis en garde le Syndicat des avocats de France (SAF, classé à gauche) avec d'autres organisations. Le problème de la surpopulation carcérale a déjà valu à la France d'être condamnée par la Cour européenne des droits de l'homme. Au lendemain de la manifestation des policiers, le gouvernement avait encore musclé son texte en faisant voter une série d'amendements prévoyant notamment une période de sûreté de trente ans, comme pour les terroristes, pour les meurtriers de policiers ou de gendarmes. Le rappel à la loi, mesure alternative aux poursuites, a été supprimé. En 2019, 260.000 rappels à loi avaient été délivrés, soit 21% de la réponse pénale. Par quoi seront-ils remplacés? La réponse n'a pas encore été donnée. - "Des boucs émissaires" - Avant même le rassemblement de policiers du 19 mai à Paris, le procureur général près la Cour de cassation François Molins, ainsi que le Conseil Supérieur de la Magistrature (CSM), s'étaient indignés du procès en laxisme fait à la justice. "Rien ne permet d'affirmer de façon générale et sans nuance que la justice serait laxiste. Cela n'a pas de sens et ne correspond en rien aux décisions rendues chaque jour", avait estimé M. Molins dans un entretien au Monde. Habitués à la discrétion et au silence, les magistrats de la Conférence nationale des premiers présidents de cour d'appel (CNPP) eux-mêmes s'insurgent contre les "outrances" qui ont visé la justice ces derniers mois. Ils ont été rejoints par leurs collègues de la Conférence nationale des présidents de tribunaux judiciaires (CNPTJ). Dans une tribune publié sur le site de L'Obs vendredi, la CNPP déplore que la justice soit présentée tour à tour comme "trop sévère quand les prisons débordent" ou "trop laxiste lorsqu'une peine prononcée, y compris par une cour d'assises - composée majoritairement de citoyens jurés - n'est pas à la hauteur de l'émotion et du ressenti des victimes, pour légitimes et respectables fussent-ils". Son président, Jacques Boulard, a fustigé un "théâtre incessant de polémiques, d'accusations et d'incompréhensions". "Les juges sont habitués à être présentés comme les boucs émissaires d'une délinquance qu'aucune société n'a jamais réussi à éradiquer", a-t-il dit. "Les forces de l'ordre sont trop souvent la cible d'agressions, voire perdent la vie dans l'exercice de leurs fonctions, ce qui reste toujours inadmissible", a reconnu de son côté l'USM, le principal syndicat de magistrats. Mais, "ce constat déplorable ne résulte pas d'un prétendu laxisme de la justice: les statistiques démontrent que les peines prononcées sont de plus en plus sévères, le taux de réponse pénale est particulièrement élevé et le nombre de personnes détenues a progressé de 60% en 20 ans", a souligné Cécile Mamelin, vice-présidente de l'USM. aje/lbx/or CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mieux réguler le foncier agricole: une "étape nécessaire" selon Denormandie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525201820.igfekffm.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a apporté mardi soir son soutien devant l'Assemblée nationale à une proposition de loi de la majorité pour mieux régulier le foncier agricole, saluant "une étape décisive, nécessaire mais pas encore suffisante". Au menu jusqu'à mercredi en première lecture, le texte LREM-MoDem-Agir a pour objectif d'"éviter l'accaparement et la concentration" des terres pour notamment permettre l'installation de jeunes professionnels. La grande loi foncière promise par le président Emmanuel Macron ne verra pas le jour sous ce quinquennat en raison d'un agenda législatif contraint, d'après le ministre. Les députés ont donc mis sur le métier cette proposition "d'urgence" pour contrôler les cessions de terres via des parts de société - toute transaction de terres détenues par une personne physique est déjà encadrée. M. Denormandie a rappelé "l'enjeu essentiel" d'une "relève générationnelle" dans le monde agricole et le besoin de terres, souhaitant envoyer par ce texte un "signal fort en faveur de la jeunesse". Il s'agit aussi de "faire valoir la compétitivité de nos terres agricoles", le foncier en France étant l'un des "moins chers d'Europe". Le texte soumis est "équilibré et assorti des meilleures garanties juridiques", a fait valoir le ministre, alors que la liberté d'entreprendre et le droit de propriété sont en jeu. Pour le premier signataire de la proposition de loi, le député LREM des Hautes-Pyrénées Jean-Bernard Sempastous, "il s'agit de percer l'abcès de la règlementation qui profite aux sociétés", exploitant désormais en France près des deux tiers de la surface agricole utile. Une loi sur le sujet serait "une première au niveau européen", a-t-il affirmé. Son texte prévoit de soumettre à autorisation administrative les cessions de titres sociaux, si l'opération confère le contrôle de la société agricole au cessionnaire et si cela conduit à une concentration excessive ou un accaparement de terres. La droite a souligné la portée limitée de cette proposition de loi qui a cependant "le mérite de s'attaquer à un problème récurrent". La gauche a été virulente, en particulier Dominique Potier (PS) selon qui "le remède proposé pourrait s'avérer pire que le mal". "Le partage du foncier est un des combats de ma vie", a rappelé cet ancien agriculteur qui se place dans "la tradition des partageux". Le communiste Jean-Paul Dufrègne a lui rappelé l'épisode de l'achat de 1.700 hectares dans l'Indre puis 900 hectares dans son département de l'Allier par le conglomérat chinois Reward, en faillite depuis. A ses yeux, la proposition de la majorité sur les parts sociales est "un premier pied dans la porte, en vue d'autres textes plus ambitieux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance dans la justice": le projet de loi, chahuté, passe le cap de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525170952.0zo21s2x.html</link>
   <description><![CDATA[Une "confiance dans la justice" loin d'être gagnée: sans les voix de la gauche ni de la droite, l'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi Dupond-Moretti et ses mesures de l'enquête à la détention, dont l'examen a été percuté par l'actualité sécuritaire. Le texte, accompagné d'un volet organique, a été validé en première lecture par 342 voix pour, celles de la majorité LREM-MoDem-Agir, 105 contre, et 96 abstentions. Il devrait être examiné au Sénat en septembre. Procès filmés, droits renforcés dès l'enquête préliminaire, secret des avocats élargi et encore fin des réductions de peine automatiques: le projet de loi phare du ministre de la Justice et ancien avocat vise à reconquérir les Français, dont un sur deux n'a plus confiance dans l'institution judiciaire selon les sondages. La gauche s'est prononcée majoritairement contre une réforme vue comme "flattant l'opinion" et versant dans la "surenchère sécuritaire". Les députés LR se sont pour la plupart abstenus: "Ce n'est pas le grand soir de la justice", selon leur patron Damien Abad, pour qui le texte "ne résoudra pas la cassure profonde entre police et justice". Sous les applaudissements debout de la majorité, le garde des Sceaux a étrillé cette position: "Le vent qui vous porte est annoncé par la météo électoraliste", a-t-il lancé aux élus de droite qui ont donné "une très très grande leçon de très très petite politique". Pour leur part, les parlementaires RN ont voté contre, Marine Le Pen refusant d'être "complice de la politique du faire semblant" du gouvernement face à une "perte de contrôle en matière de criminalité". - Gestes pour policiers et gendarmes - De nombreux signaux ont été envoyés aux forces de l'ordre la semaine dernière durant l'examen du texte. Eric Dupond-Moretti a appelé lui-même à ne pas "opposer la justice et la police", alors que des milliers de policiers massés mercredi devant le Palais Bourbon réclamaient une réponse pénale plus ferme, deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson sur un point de deal. "Le problème de la police, c'est la justice!", a tonné lors de ce rassemblement le secrétaire général du syndicat Alliance, Fabien Vanhemelryck, suscitant indignation parmi les magistrats et malaise dans la classe politique. Les revendications des policiers ont été relayées notamment par Eric Ciotti (LR), qui a encore plaidé mardi pour des peines planchers et dénoncé "l'obstination coupable" du ministre à s'y opposer. "Elles n'ont pas marché" sous la droite, selon M. Dupond-Moretti, qui a revanche fait ajouter au projet de loi diverses mesures promises après le drame d'Avignon. Ainsi ont été votées une peine de sûreté de 30 ans pour les condamnés à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, la fin des rappels à la loi jugés inefficaces, ainsi qu'une limitation des réductions de peine pour les agresseurs de forces de l'ordre. Face aux critiques de la droite et du RN, le ministre par ailleurs candidat aux régionales dans les Hauts-de-France a récusé tout "laxisme". A l'inverse, les députés communistes reprochent à M. Dupond-Moretti sa "soumission" et sa "faiblesse coupable" vis-à-vis des syndicats de policiers. "Ce gouvernement veut absolument marcher sur les plates-bandes du RN", selon les insoumis. Des dispositions structurantes du projet gouvernemental sont passées au second plan. Ainsi la limitation à deux ans des enquêtes préliminaires, pour accélérer les procédures, a été validée à l'unanimité. Mais seules 3% dépassent cette durée, pointe l'Union syndicale des magistrats, qui oppose notamment le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Même unanimité des députés en faveur du renforcement du secret de la défense. Le vote d'un amendement LREM permettant la présence d'un avocat lors des perquisitions chez un suspect fait cependant bondir syndicats de la police et députés LR. D'autres articles ont été âprement discutés, comme la généralisation des cours criminelles départementales, sans jury populaire, pour désengorger les assises. De même sur l'enregistrement et la diffusion à la télévision des procès: "se faire une émission sur mesure, ce sera sans nous", a lancé Ugo Bernalicis (LFI) au médiatique ministre, qui vante de son côté "une petite révolution" dans le fait que "la justice rentre dans le salon des Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en première lecture le projet de loi Justice de Dupond-Moretti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525161624.0hzfbn2s.html</link>
   <description><![CDATA[Sans les voix de la gauche ni de la droite, l'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le projet de loi pour la "confiance dans l'institution judiciaire" d'Eric Dupond-Moretti, qui comprend une palette de mesures de l'enquête à la détention. Procès filmés, droits renforcés dès l'enquête préliminaire, secret des avocats élargi et encore fin des réductions de peine automatiques: le texte a été adopté par 342 voix contre 105, et 96 abstentions, et devrait être examiné au Sénat en septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Favoritisme" autour de StopCovid ? Les choses "faites dans les règles", assure Cédric O</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525152210.j3l07obh.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État chargé du numérique Cédric O a estimé mardi que le développement de l'application "StopCovid", devenue depuis "TousAntiCovid" et qui fait l'objet d'une enquête du Parquet national financier (PNF) pour "favoritisme", a été fait "dans les règles". Cédric O a contesté dans Le Parisien être "inquiet" après l'annonce vendredi par l'AFP de l'ouverture de cette enquête, qui fait suite à un signalement de juin 2020 de l'association Anticor. "Si les choses ont été faites dans l'urgence, elles ont été faites dans les règles", plaide le secrétaire d'Etat. "J'assume que nous soyons allés vite, car cela a sauvé des vies. Et je me félicite qu'il s'agisse d'un projet souverain, qui ne dépend pas d'Apple, ni de Google", a-t-il insisté. "Le seul intérêt poursuivi a été l'intérêt général. Je ne vais pas m'excuser d'avoir déployé StopCovid ! Cela étant dit, il est normal que si la justice pose des questions, elle puisse obtenir toutes les réponses", a nuancé ce membre du gouvernement. Dimanche, sur franceinfo, il avait déjà souligné que "le projet de loi +Etat d'urgence sanitaire+ nous permettait d'aller beaucoup plus vite qu'un appel d'offres qui aurait pris plusieurs mois", et que par ailleurs Outscale était la "seule entreprise" à "être labellisée" pour effectuer ce genre de missions avec suffisamment de sécurité. Le PNF enquête depuis septembre sur des soupçons de favoritisme au bénéfice d'une filiale de Dassault Systèmes, Outscale, chargée de la maintenance de l'application, après un signalement d'Anticor effectué au printemps 2020. Dans un courrier envoyé au parquet en juin 2020, l'association estimait que la maintenance payante réalisée par Outscale pour l'application aurait dû faire l'objet d'un appel d'offres, au vu des montants en jeu. Alors qu'un rapport parlementaire de novembre évaluait le coût global de cette application à 6,5 millions d'euros de début juin à fin octobre, Cédric O estime mardi dans Le Parisien que l'application devenue depuis "TousAntiCovid" a coûté "environ 9 millions d'euros tout compris" depuis son lancement en juin 2020. "Pour une telle application, c'est très peu cher, notamment parce que les entreprises qui ont travaillé sur le développement l'ont fait gratuitement : l'application allemande, c'est 20 millions d'euros de développement et 3 millions d'euros par mois, pour une efficacité similaire", assure le secrétaire d'État. gd/rfo/sr DASSAULT SYSTEMES APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance dans la justice": l'heure du vote pour un projet de loi chahuté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525140534.4npc9s79.html</link>
   <description><![CDATA[Une "confiance dans la justice" loin d'être gagnée: sans les voix de la gauche ni de la droite, l'Assemblée nationale doit adopter mardi le projet de loi Dupond-Moretti et ses mesures de l'enquête à la détention, dont l'examen a été percuté par l'actualité sécuritaire. Le scrutin solennel aura lieu en fin d'après-midi sur ce texte en première lecture, accompagné d'un volet organique. La gauche ne votera pas cette réforme vue comme "flattant l'opinion", malgré quelques avancées. Les socialistes épinglent en particulier des "moyens de la justice très insuffisants". Les députés LR, qui pointent la "méthode Coué" de la confiance, s'abstiendront majoritairement: "Ce n'est pas le grand soir de la justice", selon leur patron Damien Abad, pour qui le texte "ne résoudra pas la cassure profonde entre police et justice". Les élus RN se prononceront contre, Marine Le Pen refusant d'être "complice de la politique du faire semblant" du gouvernement face à une "perte de contrôle en matière de criminalité". Procès filmés, droits renforcés dès l'enquête préliminaire, secret des avocats élargi et encore fin des réductions de peine automatiques: le projet de loi phare du ministre de la Justice vise à reconquérir les Français, dont un sur deux n'a plus confiance dans l'institution judiciaire selon les sondages. - Pas de peines planchers - Mais c'est envers les forces de l'ordre que des signaux ont dû être envoyés la semaine dernière. Eric Dupond-Moretti a appelé lui-même à ne pas "opposer la justice et la police", alors que des milliers de policiers massés mercredi devant le Palais Bourbon réclamaient une réponse pénale plus ferme, deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson sur un point de deal. "Le problème de la police, c'est la justice!", a tonné lors de ce rassemblement le secrétaire général du syndicat Alliance, Fabien Vanhemelryck, suscitant indignation parmi les magistrats et malaise dans la classe politique. Les revendications des policiers ont été relayées notamment par Eric Ciotti (LR), qui a plaidé pour des peines planchers. "Elles n'ont pas marché" sous la droite, lui a rétorqué le ministre, qui a revanche fait ajouter au projet de loi diverses mesures promises après le drame d'Avignon. Ainsi ont été votées une peine de sûreté de 30 ans pour les condamnés à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, la fin des rappels à la loi jugés inefficaces, ainsi qu'une limitation des réductions de peine pour les agresseurs de forces de l'ordre. - "Avocat de la justice" - Pris dans la roue de la thématique sécuritaire à l'approche de 2022, l'ancien ténor du barreau s'est fait selon ses mots "l'avocat de la justice". Face aux critiques de la droite et du RN, le ministre par ailleurs candidat aux régionales dans les Hauts-de-France a récusé tout "laxisme". A l'inverse, les députés communistes reprochent à M. Dupond-Moretti sa "soumission" et sa "faiblesse coupable" vis-à-vis des syndicats de policiers. Le texte de loi est "non seulement un texte important pour la justice des Français, mais aussi un texte important pour les policiers et les gendarmes", a tenté de synthétiser mardi son collègue à l'Intérieur Gérald Darmanin. Des dispositions structurantes du projet gouvernemental sont passées au second plan. Ainsi la limitation de principe à deux ans des enquêtes préliminaires, pour accélérer les procédures, a été validée à l'unanimité. Mais seules 3% dépassent cette durée, pointe l'Union syndicale des magistrats, qui oppose notamment le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Même unanimité des députés en faveur du renforcement du secret de la défense. Mais le vote d'un amendement LREM permettant la présence d'un avocat lors des perquisitions chez un suspect fait bondir les syndicats de la police. D'autres articles ont été âprement discutés, en particulier la généralisation des cours criminelles départementales, sans jury populaire, pour désengorger les assises. De même sur l'enregistrement et la diffusion à la télévision des procès: droite et gauche redoutent une moindre "sérénité" des débats ou une dérive vers de la "téléréalité". La concorde a été de retour sur la création prochaine d'un "pôle unique national" avec des magistrats spécialisés, afin d'aider à élucider les crimes en série ou non résolus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel à manifester dimanche contre la reprise des expulsions locatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525121811.2tj64glm.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine d'associations et d'organisations syndicales appellent à manifester dimanche contre la fin de la trêve hivernale des expulsions locatives pour lesquelles elles continuent de réclamer un moratoire, exclu par l'exécutif. A Paris, le cortège partira à 15h au niveau du métro Père Lachaise pour rejoindre République en passant par Belleville à l'appel du DAL (Droit au Logement), du collectif Réquisitions, Utopia 56, de la CGT ou encore Solidaires. Le 1er juin, jour de reprise des expulsions, ce "sont 30.000 ménages qui sont menacés", soit "deux fois plus" qu'avant l'épidémie de coronavirus, s'alarme le porte-parole du DAL Jean-Baptiste Eyraud. "Des millions de personnes ont été touchées par l'arrêt de l'activité de nombreux secteurs économiques et ont épuisé leurs économies afin de payer leur loyer", ajoute-t-il, relevant "une paupérisation des locataires, une hausse des loyers et une baisse des revenus". Pour Véronique Martin, secrétaire confédérale CGT, "il faut a minima une annonce des moratoires sur les expulsions locatives et une apurement des dettes de loyer. Mais également un véritable plan Marshall du logement social sur notre territoire". Parmi les revendications des organisateurs du rassemblement, figurent également une baisse des loyers, une revalorisation de l'aide personnalisée au logement (APL), une "application réelle de la loi réquisition" ou encore "plus de logements HLM". Conquête de l'Abbé Pierre après l'hiver 1954, la trêve hivernale suspend habituellement les expulsions locatives entre le 1er novembre et le 31 mars, offrant chaque année un répit à des milliers de foyers modestes en France. En raison de la crise sanitaire et économique liée à l'épidémie de coronavirus, le gouvernement avait annoncé en février qu'elle serait cette année prolongée de deux mois, jusqu'au 31 mai. La ministre du Logement Emmanuelle Wargon a toutefois prévenu qu'il ne pouvait y avoir "d'année blanche" en termes d'expulsions "pour ne pas léser les propriétaires, notamment les petits propriétaires qui comptent souvent sur la perception de leur loyer pour vivre". Mais "nous allons (...) proposer un relogement ou un hébergement à chaque personne concernée et indemniser les propriétaires quand nous n'expulsons pas tout de suite", a-t-elle promis vendredi. Selon un rapport parlementaire publié en février dernier, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement en 2020, un chiffre en baisse de 79% par rapport à 2019 en raison de la prolongation de la trêve hivernale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 12:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valorisation des pompiers et numéro unique d'appel d'urgence au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525120937.2v0pjbd0.html</link>
   <description><![CDATA[Favoriser le volontariat des sapeurs-pompiers mais aussi renforcer la protection des soldats du feu: l'Assemblée nationale examinera à partir de mercredi une proposition de loi LREM qui propose également l'expérimentation d'un "911" à la française, numéro unique pour les appels d'urgence qui fait débat. Co-signé par environ 500 députés, le texte préparé par le "marcheur" Fabien Matras entend consolider le modèle de sécurité civile français qui repose largement sur l'engagement des sapeurs-pompiers volontaires. Ceux-ci représentent 80% des 250.000 professionnels du feu et du secours mais au fil des années, la dynamique du volontariat s'est étiolée. La proposition de loi reprend pour partie des préconisations d'un rapport remis par le député varois en 2018 à la place Beauvau, avec l'aval des représentants de la profession. Elle a le soutien du gouvernement. Pour créer des vocations et fidéliser les volontaires, le texte prévoit des bonifications financières plus avantageuses, un accès facilité au logement social, une gestion plus souple des carences ambulancières pour le transport de patients. Pour lutter contre les agressions qui ulcèrent la profession, la proposition de loi prévoit de généraliser les caméras piétons et de muscler la réponse pénale lorsque des pompiers sont insultés. Un amendement traduira en outre l'engagement d'Emmanuel Macron de créer un statut de "Mort pour le service de la République", pour les agents publics décédés "dans des circonstances exceptionnelles". Mais le débat risque de se focaliser sur le "numéro unique d'appel d'urgence", serpent de mer de l'organisation des services publics de secours entre le 15 (Samu), le 17 (police) et le 18 (pompiers). Son principe est vivement combattu par certains médecins, en particulier le syndicat Samu-Urgences de France qui estime que l'instauration d'un futur "112" (l'équivalent français du "911" nord-américain) rime avec "perte de chance" pour le patient et "désorganisation de toute la chaîne hospitalière". Pour autant, la proposition de loi amendée en commission n'instaure pas formellement le "112" mais ouvre la voie à plusieurs modèles d'expérimentation: un rapprochement de "l'ensemble des services", un rassemblement sans "police-secours", ou un simple "regroupement" du Samu et des médecins de garde en lien avec les autres services d'urgence. Le texte instaure cependant la mise en place de plateformes communes, physiques ou dématérialisées, entre les services d'incendie et de secours (SIS) et les Samu. "On ne supprime pas la régulation médicale", fait valoir Fabien Matras. "Il faut que l'ensemble des acteurs du secours se créent une culture commune". Le groupe socialiste a déposé un amendement pour généraliser dès à présent le "112". Les LR sont favorables à l'expérimentation et appellent même à la généraliser au plus vite. A l'inverse, des députés-médecins à l'instar de Jean-Louis Touraine (LREM) sont favorables à l'abrogation pure et simple de l'expérimentation. Près de 750 amendements ont été déposés sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 12:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition transpartisane pour faire avancer la légalisation de cannabis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525112755.4vuv1fbb.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi transpartisane visant à légaliser le cannabis pour lutter contre les trafics a été présentée mardi par le député LFI Eric Coquerel, avec pour objectif de maintenir la pression sur un sujet auquel l'exécutif est opposé. Le texte de M. Coquerel est co-signé par une quinzaine de députés, principalement de gauche mais aussi deux appartenant au groupe LREM, Jean-Baptiste Moreau et Patrick Vignal, et un au groupe MoDem, Richard Ramos. La proposition sur la "lutte contre le commerce illégal de drogues" -son intitulé officiel- s'articule autour de trois axes: la prévention, la légalisation du cannabis et la sécurité. La lutte contre la drogue n'y est plus l'apanage du seul ministère de l'Intérieur, celui de la Santé étant amené à "assumer la coordination en matière de stupéfiants". L'idée centrale repose sur le fait qu'un cannabis légalisé, produit et commercialisé sous contrôle des pouvoirs publics, permettrait d'assécher les trafics et de mieux agir en matière de santé publique. M. Coquerel, élu de Seine-Saint-Denis, a dressé devant la presse un "bilan catastrophique" de la politique répressive suivie actuellement, "qui ne fonctionne ni pour freiner la consommation, ni pour freiner le trafic". "On sait que la légalisation est inéluctable" même si "c'est un sujet très difficile à aborder dans le débat public", a abondé François-Michel Lambert (groupe Libertés et territoires), l'un des plus ardents partisans de la dépénalisation à l'Assemblée. Une proposition de loi de M. Lambert, dont des éléments ont été repris dans celle de M. Coquerel, avait été rejetée en commission des Affaires sociales au Palais Bourbon en mars dernier. Un mission parlementaire, coordonnée par la députée LREM Caroline Janvier, a rendu au début du mois un rapport proposant également de légaliser le cannabis afin de contrer les trafics. M. Coquerel a toutefois admis que face à l'opposition exprimée par le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et le président Emmanuel Macron, sa proposition ou tout autre texte semblable n'avait pratiquement aucune chance d'aboutir pour le moment. "Cela ne se passera pas sous ce mandat", a-t-il convenu. Mais en gardant la pression sur cet objectif, "je crois que la prochain mandature peut être l'occasion d'adopter une loi en ce sens", a espéré l'élu LFI.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites agricoles et handicapés en couple au menu d'une "niche" des députés PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525112714.prar9fug.html</link>
   <description><![CDATA[Les retraites des conjointes de chefs d'exploitation agricole, l'individualisation de l'Allocation adulte handicapé (AAH) et encore la "réparation" des conséquences des essais nucléaires français seront au menu de l'Assemblée nationale le 17 juin, à l'initiative des députés communistes. Déjà à l'initiative du patron du groupe communiste André Chassaigne, les retraites des anciens chefs d'exploitation vont être revalorisées au 1er novembre, à un niveau plancher de 85% du Smic net (au lieu de 75% actuellement). La question des conjoints et aides familiaux est "la suite logique", a-t-il expliqué mardi devant la presse, soulignant la "situation dramatique" de nombre d'entre eux. Pour une carrière complète de non-salarié agricole, la pension moyenne s'est élevée en 2019 à 601 euros mensuels pour les conjoints collaborateurs et 718 euros pour les aides familiaux. La proposition de loi, qui sera examinée dans le cadre d'une "niche" dont l'ordre du jour est fixé par son groupe, prévoit de mobiliser divers leviers (pension majorée de référence, points de retraite complémentaire obligatoire, et aussi taxe additionnelle de 0,1% à la taxe sur les transactions financières) pour augmenter ces montants. Ces pistes sont "largement partagées" sur les bancs de l'Assemblée, selon M. Chassaigne, qui a bon espoir que son texte soit adopté, malgré son coût, et moyennant sans doute quelques aménagements. Le gouvernement a "bien en tête" la question de la retraite des conjointes de chefs d'exploitation, dit-on à Matignon. La revalorisation de l'ensemble des petites pensions de retraite, à hauteur de 85% du Smic en 2025, coûterait plus de 2 milliards d'euros, selon un rapport récent de deux députés de la majorité. Autre sujet mis en avant par les députés PCF: l'Allocation adulte handicapé (AAH) pour les personnes en couple, pour le versement de laquelle le secteur associatif demande de ne pas prendre en compte les revenus du conjoint. Les communistes reprennent en deuxième lecture une proposition de loi initiée par le groupe Libertés et territoires, qui avait été votée par l'Assemblée une première fois en février 2020, contre l'avis du gouvernement et de la majorité. Parmi les six textes au total programmés pour la "niche", une autre proposition de loi "visant à la prise en charge et à la réparation des conséquences des essais nucléaires français" sera portée par l'élu indépendantiste de Polynésie Moetai Brotherson (groupe PCF). Le gouvernement a indiqué début mai souhaiter "assumer" l'impact des essais nucléaires en Polynésie française, dans le sud du Pacifique, et mieux indemniser les victimes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de loi "pour la confiance dans l'institution judiciaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525020046.u6cgrqrh.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi "pour la confiance dans l'institution judiciaire" du ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, au vote mardi de l'Assemblée nationale. - Audiences filmées - "L'enregistrement sonore ou audiovisuel d'une audience peut être autorisé pour un motif d'intérêt public", et "sans porter atteinte ni au bon déroulement de la procédure ou des débats". L'enregistrement des auditions et interrogatoires par le juge d'instruction sera également permis. La diffusion ne sera possible qu'une fois que la décision rendue sur le fond sera devenue définitive. Le texte donne la possibilité de diffusion des audiences du Conseil d'État et de la Cour de Cassation en direct. Les députés ont ajouté des garanties: le président de l'audience pourra arrêter ou suspendre l'enregistrement pour tout motif, et la diffusion sera accompagnée "d'explications pédagogiques". - Enquêtes préliminaires - "La durée d'une enquête préliminaire ne peut excéder deux ans à compter du premier acte de l'enquête". Elle peut toutefois se prolonger à l'issue de ce délai "pour une durée maximale d'un an", sur autorisation du procureur. Le "droit de se taire" à tous les stades de la procédure est gravé. - Protection des avocats - "Le respect du secret professionnel de la défense et du conseil est garanti au cours de la procédure pénale". "Lorsque la perquisition est justifiée par la mise en cause de l'avocat, elle ne peut être autorisée que s'il existe contre celui-ci des raisons plausibles de le soupçonner d'avoir commis ou tenté de commettre l'infraction qui fait l'objet de la procédure". Le texte encadre strictement le recours à "des données de connexion liées à l'utilisation d'un réseau ou d'un service de communications électroniques" d'un avocat. Un amendement LREM prévoit d'autoriser lors des perquisitions chez un suspect la présence d'un avocat, si celui-ci se présente sur les lieux. - Bracelet électronique - Pour encourager le recours à l'assignation à résidence sous surveillance électronique à la place de la détention provisoire, le juge devra justifier pourquoi il considère le bracelet électronique inadapté à partir de huit mois de détention provisoire. - Assises - Les cours criminelles départementales, composées de cinq magistrats professionnels, seront généralisées pour les crimes punis jusqu'à 20 ans de prison, en lieu et place des assises avec jury populaire. Devant les cours d'assises en premier ressort, sera rétablie la majorité qualifiée de sept voix (contre six actuellement) sur neuf lors du délibéré pour que la culpabilité soit acquise. - Crimes en série Un "pôle unique national" sera créé avec des magistrats spécialisés qui suivront ces dossiers depuis l'enquête jusqu'au jugement. Les empreintes génétiques des victimes ou de leurs familles pourront être inscrites au Fichier national automatisé des empreintes génétiques (FNAEG), en vue de comparaisons ultérieures dans le cadre de faits en série. - Application des peines - Le texte supprime les crédits de réduction de peines automatiques. Le juge de l'application des peines pourra accorder des réductions de peines allant jusqu'à six mois par année de détention (ou deux semaines par mois pour les peines inférieures à un an) pour les condamnés ayant "donné des preuves suffisantes de bonne conduite ou qui ont manifesté des efforts sérieux de réinsertion". Pour les condamnés pour agression sur personne dépositaire de l'autorité publique, la réduction de peine sera limitée à quatre mois par année d'incarcération. Peine de sûreté portée de 22 à 30 ans pour les condamnés à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme. Par ailleurs, suppression des rappels à la loi, alternatives aux poursuites trop fréquemment utilisées et devant être remplacées par un nouveau dispositif. - Travail des détenus - Le texte prévoit la création "d'un contrat d'emploi pénitentiaire". Des décrets ou ordonnances fixeront la durée légale du temps de travail et devront "faciliter l'ouverture des droits sociaux aux personnes détenues afin de favoriser leur réinsertion". Le projet de loi souhaite favoriser l'accès des femmes détenues aux activités en détention et lutter contre la discrimination et le harcèlement au travail. Création d'un code pénitentiaire qui regroupera toutes les règles importantes autour de la détention. - Encadrement des professions de droit - Le texte demande le renforcement de la déontologie et des procédures disciplinaires concernant ces professionnels (notaires, greffiers des tribunaux de commerce...) et prévoit la création de chambres de discipline.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives partielles: à Paris, "un jour sans fin" pour les candidats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210524112032.s15h1jkt.html</link>
   <description><![CDATA[Une campagne prolongée de deux mois par le troisième confinement et la perspective d'une abstention massive: dans la 15e circonscription de Paris, la campagne pour la législative partielle, dont le 1er tour a lieu dimanche, ressemble à "un jour sans fin", de l'aveu même des candidats. "Il est temps que la campagne se termine." Le maire PS du XXe arrondissement, Eric Pliez, suppléant de la candidate socialiste Lamia El Aaraje, ne sera pas contredit par son jeune homologue Simon Duquerroir, suppléant de Danielle Simonnet (LFI) qui "n'en peut plus". "C'est dommage que ça s'arrête déjà", ironise le seul candidat de droite, François-Marie Didier (LR). "Depuis janvier, on est en campagne. On vit chaque jour comme un jour sans fin", reconnaît la candidate du parti de Jean-Luc Mélenchon qui, une fois son tractage terminé sur le marché de la place de la Réunion, achète ses fruits et légumes. - Naufragés des bureaux de vote - Provoquée par la démission, en novembre, de la socialiste George Pau-Langevin, nommée adjointe de la Défenseure des droits, l'élection aurait théoriquement dû se tenir dans un délai de trois mois. Fixée les 4 et 11 avril, elle a été reportée quelques jours avant le premier tour en raison de la recrudescence de la pandémie de Covid-19. Dans la confusion pour les candidats, dont les professions de foi avaient été envoyées le matin même de l'annonce du report... "C'est nous qui avons informé la responsable des élections à la préfecture", affirme Mme Simonnet, elle-même avertie par un journaliste. Et le dimanche, "on a eu des gens qui se sont cassé le nez" en se rendant inutilement à leur bureau de vote, raconte un militant LFI. Pour être restée sur les marchés pendant le confinement, Danielle Simonnet a essuyé, comme Mme El Aaraje, les critiques d'Antoinette Guhl, la candidate EELV qui avait suspendu sa campagne, et de M. Didier. "Moi, j'ai arrêté, contrairement à d'autres", tacle le candidat LR, qui n'exclut pas "qu'il y ait des recours" après le scrutin. "Il n'y a pas eu d'injonction à arrêter la campagne", répond Lamia El Aaraje, qui a "refusé de faire du porte-à-porte depuis le début" et a donné pour consigne à ses militants, au plus fort de la troisième vague, de ne pas tendre de tract aux passants, leur proposant de se servir avec du gel hydroalcoolique. - LR veut "créer la surprise" - Avec l'amélioration de la situation sanitaire, les candidats comptent sur une dynamique de fin de campagne pour limiter l'abstention. Mais ils ne se font pas d'illusion pour autant: "Comment on peut savoir qu'un mec a démissionné il y a six mois?", demande ainsi, poireau à la main, un habitant pas au courant alors qu'il vient "chaque week-end" faire son marché rue des Pyrénées. La participation s'annonce "très faible" pour Mme Simonnet, "entre 15 et 20%" selon M. Didier. Impossible donc d'espérer franchir la barre de 12,5% des inscrits pour rallier le deuxième tour: seuls les deux premiers devraient se qualifier. En 2017, dans la seule circonscription parisienne conservée par le PS, Mme Pau-Langevin l'avait emporté au second tour face au candidat LFI. Mme Guhl, elle, était arrivée en 4e position au premier tour, derrière un candidat DVD et devant le candidat LR. Mais les Républicains bénéficient cette fois de l'absence de tout autre candidat du centre à l'extrême droite, LREM et le RN ayant fait l'impasse sur se scrutin à un an de la présidentielle et des législatives. Dans ce bastion de la gauche, M. Didier a donc bon espoir de "créer la surprise". Deux semaines avant les régionales, ce scrutin sera aussi "un indice du rapport de force" entre les 4 partis de gauche - le communiste Thomas Roger est aussi candidat -, estime le sénateur David Assouline, patron du PS parisien et résident du secteur.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 May 2021 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin accuse Pulvar de "diffamer la police" et porte plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210524072435.p6rb7kyy.html</link>
   <description><![CDATA[Gérald Darmanin a annoncé dimanche soir porter plainte contre Audrey Pulvar, tête de liste des socialistes aux élections régionales en Ile-de-France, l'accusant de "diffamer la police", notamment après avoir jugé "glaçante" la manifestation policière devant l'Assemblée nationale. "Les propos de Madame Pulvar dépassent le simple cadre d'une campagne électorale et viennent profondément diffamer la police de la République. Je porte plainte au nom du ministère de l'Intérieur", a tweeté le ministre de l'Intérieur, vivement critiqué par l'opposition pour avoir salué les policiers au début du rassemblement. Une manifestation "soutenue par l'extrême droite, à laquelle participe un ministre de l'Intérieur, qui marche sur l'Assemblée nationale pour faire pression sur les députés en train d'examiner un texte de loi concernant la justice, c'est une image qui pour moi était assez glaçante", avait expliqué l'ex-journaliste samedi sur France info. Il s'agit d'une plainte pour "diffamation" qui vise "une succession de propos", a précisé à l'AFP l'entourage de M. Darmanin, lui-même candidat aux régionales dans les Hauts-de-France et aux départementales dans le Nord. La plainte vise également une vidéo de juin 2020, exhumée samedi sur Twitter par Pierre Liscia, porte-parole de Libres!, le mouvement de Valérie Pécresse, candidate à sa réélection en Île-de-France, a précisé l'entourage du ministre. Audrey Pulvar y dénonce "le racisme dans la police" en France, lors d'une manifestation à Paris en hommage à George Floyd, cet Afro-américain tué par un policier à Minneapolis. Interrogé par l'AFP sur la prescription frappant ces propos - le délai est de trois mois en matière de diffamation -, l'entourage de Gérald Darmanin a répondu qu'ils pouvaient "être versés en accompagnement de la plainte pour l'étayer". La liste de Mme Pulvar, Ile-de-France en commun, a réagi en fustigeant "une atteinte à la liberté d'expression d'une extrême gravité". "Cette tentative d'intimidation d'une candidate d'opposition, par un ministre de l'Intérieur, par ailleurs en charge de l'organisation des élections (...) est sans précédent sous la Ve République", écrit la liste dans un communiqué. "Jusqu'ici dans une démocratie, on pouvait encore exprimer une opinion sans que le ministre chargé des élections ne se sente autorisé à intimider une adversaire politique. Total soutien à @AudreyPulvar", a tweeté de son côté le Premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure dans la nuit de dimanche à lundi. Plusieurs responsables politiques de gauche, dont la maire de Paris Anne Hidalgo, Olivier Faure et l'écologiste Yannick Jadot, s'étaient joints à ce rassemblement organisé par les syndicats de policiers, ainsi que des élus de tous bords politiques, du Rassemblement national au Parti communiste. Seuls les responsables de La France insoumise se sont abstenus d'y participer. "Pleine solidarité avec Audrey Pulvar", a tweeté dans la soirée le dirigeant Insoumis Jean-Luc Mélenchon: "Darmanin joue les gros bras. Il veut intimider. Sa plainte montre sa faiblesse et sa peur des organisations policières qui font la loi dans son ministère."]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 May 2021 07:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation "glaçante" des policiers: Darmanin annonce porter plainte contre Pulvar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210523230504.2a46l6g4.html</link>
   <description><![CDATA[Gérald Darmanin a annoncé dimanche soir porter plainte contre Audrey Pulvar, tête de liste des socialistes aux élections régionales en Ile-de-France, qui avait jugé "assez glaçante" la manifestation des policiers mercredi devant l'Assemblée nationale. "Les propos de Madame Pulvar dépassent le simple cadre d'une campagne électorale et viennent profondément diffamer la police de la République. Je porte plainte au nom du ministère de l'Intérieur", a tweeté le ministre de l'Intérieur, vivement critiqué par l'opposition pour avoir salué les policiers au début du rassemblement. La liste de Mme Pulvar, Ile-de-France en commun, a réagi en fustigeant "une atteinte à la liberté d'expression d'une extrême gravité". "Cette tentative d'intimidation d'une candidate d'opposition, par un ministre de l'Intérieur, par ailleurs en charge de l'organisation des élections (...) est sans précédent sous la Ve République", écrit la liste dans un communiqué. "Jusqu'ici dans une démocratie on pouvait encore exprimer une opinion sans que le ministre chargé des élections ne se sente autorisé à intimider une adversaire politique. Total soutien à @AudreyPulvar", a tweeté de son côté le Premier secrétaire du Parti socialiste, Olivier Faure, dans la nuit de dimanche à lundi. Il s'agit d'une plainte pour "diffamation", a précisé à l'AFP l'entourage de M. Darmanin, lui-même candidat aux régionales dans les Hauts-de-France et aux départementales dans le Nord. Une manifestation "soutenue par l'extrême droite, à laquelle participe un ministre de l'Intérieur, qui marche sur l'Assemblée nationale pour faire pression sur les députés en train d'examiner un texte de loi concernant la justice, c'est une image qui pour moi était assez glaçante", avait expliqué l'ex-journaliste samedi sur France info. Plusieurs responsables politiques de gauche, dont la maire de Paris Anne Hidalgo, Olivier Faure et l'écologiste Yannick Jadot, s'étaient joints à ce rassemblement organisé par les syndicats de policiers, ainsi que des élus de tous bords politiques, du Rassemblement national au Parti communiste. Seuls les responsables de La France insoumise se sont abstenus d'y participer. "Pleine solidarité avec AudreyPulvar", a tweeté dans la soirée le dirigeant Insoumis Jean-Luc Mélenchon: "Darmanin joue les gros bras. Il veut intimider. Sa plainte montre sa faiblesse et sa peur des organisations policières qui font la loi dans son ministère."]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 May 2021 23:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
