<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 19:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Carte aux anciens combattants en Algérie après 1962: l'Assemblée repousse un texte LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405165911.ydmm4kq4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi une proposition de loi qui visait à attribuer la carte du combattant aux soldats engagés en Algérie après les accords d'Évian, au motif que ce texte LR était "prématuré". Son auteur, Gilles Lurton, y voyait "l'occasion de mettre un terme à une injustice qui perdure depuis trop longtemps". "Si la qualité de combattant a été octroyée aux personnes ayant participé aux +opérations+ en Afrique du Nord entre le 1er janvier 1952 et le 2 juillet 1962, les militaires engagés sur le territoire algérien après le 2 juillet 1962 (veille de l'indépendance, ndlr) ne sont pas considérés comme des combattants comme les autres", soulignait cet élu d'Ille-et-Vilaine dans son exposé des motifs. Les accords d'Évian de mars 1962 ont marqué la fin du conflit armé mais près de 80.000 militaires français ont continué d'être déployés sur le territoire algérien. La proposition de loi, qui a fait l'objet d'une motion de renvoi en commission, avait vocation à couvrir les soldats déployés jusqu'au 1er juillet 1964. Jugeant son adoption "prématurée", Geneviève Darrieussecq, secrétaire d'État auprès de la ministre des Armées, a assuré vouloir "faire avancer ce dossier", avec les associations et de façon "pragmatique". Alors que M. Lurton avait évoqué 24.000 bénéficiaires potentiels, pour un coût de 18,7 millions d'euros annuels, la secrétaire d'Etat a expliqué que les chiffres "varient selon les associations, les parlementaires et les services de l'Etat". La carte du combattant donne droit notamment à la retraite du combattant (749 euros par an) et au port de la croix du combattant. Tous les orateurs des groupes politiques ont soutenu le principe de la carte pour ces anciens soldats en Algérie, objet de propositions de loi récurrentes, dont une en 2012 signée par l'actuel ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (ex-LR). Mais jeudi, les députés de la majorité LREM et MoDem ont donné rendez-vous à la prochaine loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ticket-carburant: une proposition de loi LR repoussée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405165723.g8gmg2un.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi la création d'un "ticket-carburant" défendue par LR au nom de la défense du pouvoir d'achat et des territoires ruraux, la majorité objectant notamment qu'il existe déjà des dispositifs qui sont moins coûteux. Présenté par le vice-président des Républicains Guillaume Peltier, le texte proposait la création d'un ticket-carburant, sur le modèle du ticket-restaurant, et à l'initiative des employeurs ou par accord entre l'employeur et les organisations syndicales. Il a été rejeté par une motion adoptée à 64 voix contre 42. Se posant en porte-voix de "l'impatiente colère de millions de Français qui attendent des propositions concrètes en faveur du pouvoir d'achat et de l'égalité des territoires", le député du Loir-et-Cher a défendu une mesure pour "augmenter le pouvoir d'achat de nos concitoyens qui ont vu le prix de l'essence, du diesel bondir". Il a défendu la possibilité de permettre, pendant deux ans à titre expérimental, à une entreprise de prendre en charge des frais de transport pouvant aller "jusqu'à 200 euros net par mois de pouvoir d'achat", via "un ticket-carburant", assorti d'une exonération de cotisations sociales pour les employeurs et d'une défiscalisation pour les salariés. A la différence des zones urbanisées, où "la prise en charge de 50% du coût des transports publics est obligatoire", M. Peltier a affirmé que "si vous habitez Provins, Romorantin ou Aurillac, il n'y a presque rien pour aider les travailleurs". La secrétaire d'Etat Delphine Gény-Stephann, qui a contesté l'idée que le gouvernement ne ferait rien pour le pouvoir d'achat, a plaidé que "des dispositifs existants répondent déjà à l'objectif d'un +titre+carburant", à un coût moindre pour les entreprises" et pour les salariés. Elle a aussi insisté sur les actions engagées en faveur des mobilités mais aussi du télétravail. Ce texte "ressemble souvent à une publicité Esso, faire le plein de cadeaux, mais cela se ferait au détriment de l'argent public et coûterait très cher aux entreprises", selon Julien Borowczyk (LREM). Après avoir rappelé l'échec passé du chèque transport, le MoDem Bruno Millienne a critiqué une proposition de "démagogues". Vous avez "saisi une petite fiole de pouvoir d'achat, un petit flacon de ruralité dont vous avez versé le contenu dans votre chaudron magique", a-t-il lancé au vice-président de LR. Les Insoumis, qui ont dénoncé par la voix d'Alexis Corbière "un refus systématique de débattre" de la majorité, ont évoqué "beaucoup de points" à "réévaluer, modifier" dans le texte. L'UDI-Agir a déploré les discussions interrompues, partageant un "constat alarmant notamment sur les territoires ruraux". ic/frd/fm ESSO SOCIETE ANONYME FRANCAISE]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés entendront le patron de Lactalis, de force si nécessaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405153317.o3jnyxzp.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire du lait infantile Lactalis contaminé a promis jeudi d'entendre le PDG du groupe, Emmanuel Besnier, en le faisant venir de force si nécessaire. "Nous sommes (...) très attachés aussi à entendre le patron de Lactalis, qui se fait rare", a déclaré le président de cette commission, Christian Hutin (gauche), au début de la première audition. "Je ne souhaiterais pas (y avoir recours, ndlr), mais j'aurai la force publique pour qu'il vienne nous voir", a-t-il ajouté, sans préciser de date. M. Hutin l'a redit à la fin de cette audition, où s'est exprimé le président de l'Association des familles victimes du lait contaminé aux salmonelles (AFVLCS), Quentin Guillemain. "Nous ne reculerons devant rien. Je pense en particulier au président de Lactalis qui se fait très rare. Mais le président Hutin a le pouvoir de l'obliger à venir", a prévenu le député du Nord, parlant de lui-même à la troisième personne. Depuis qu'a éclaté début décembre le scandale du lait infantile contaminé, M. Besnier est resté extrêmement discret. Il a refusé de rencontrer l'AFVLCS et n'a accordé qu'un seul entretien à des journalistes, ceux du Journal du dimanche, à la mi-janvier. L'audition de M. Guillemain a été l'occasion pour lui de dénoncer les responsabilités de l'industriel et des pouvoirs publics dans cette affaire. D'après l'agence sanitaire Santé publique France, 37 bébés ont été atteints de salmonellose en France depuis l'été 2017 après avoir consommé un produit d'alimentation infantile Lactalis infecté sorti de l'usine de Craon (Mayenne). L'association estime qu'il s'agit de "chiffres a minima", de nombreux cas de cette maladie ayant pu ne pas être diagnostiqués faute d'avoir mené les examens nécessaires. "À ce jour ce sont plus de 50 plaintes de nos adhérents qui ont été déposées", a indiqué M. Guillemain. Le pôle santé publique du parquet de Paris avait ouvert en décembre une enquête préliminaire pour "blessures involontaires" et "mise en danger de la vie d'autrui".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme des institutions sur un chemin semé d'embûches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405151235.amkdivbp.html</link>
   <description><![CDATA[Entre une droite au jeu trouble, un MoDem qui se fait entendre, une gauche qui proteste, quelles sont les chances de la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron d'aboutir, sans passer par la case référendum? - Jeu de la droite Tous ensemble au siège des Républicains pour écouter les annonces mercredi du Premier ministre (ex-LR), notamment 30% de parlementaires en moins et 15% de proportionnelle aux législatives, le patron du parti Laurent Wauquiez et les figures du Parlement Gérard Larcher, Christian Jacob et Bruno Retailleau ont riposté d'un communiqué très offensif. Mais derrière ce front commun, des divergences. Les députés LR veulent "zéro" proportionnelle, Gérard Larcher semblant prêt à 10 voire 15%. "Le moins il y en aura, le mieux cela vaudra", pour Bruno Retailleau. La baisse du nombre de parlementaires -qui figurait à hauteur d'un tiers dans le projet présidentiel LR- est aussi jugée excessive. Et les ténors LR demandent en plus un "paquet régalien" face au "terrorisme". "Il faudra qu'ils se mettent tous d'accord avec le président du Sénat, qui semble avoir, à Matignon, donné un accord de principe sur les grandes lignes" de réforme, glisse François Patriat, président des sénateurs LREM. Pour un source gouvernementale, "nous allons vite voir si Gérard Larcher engage sa majorité mais je pense qu'il subit des pressions du parti" présidé par un Laurent Wauquiez pas près de faire cadeau au chef de l'Etat. - Enchères au MoDem Les propositions sont "un point de départ et non pas un point d'arrivée" et "il y a beaucoup de choses qu'on peut améliorer", a rapidement averti le président du MoDem François Bayrou, qui n'a pas obtenu gain de cause sur sa demande de 25% de proportionnelle. "15%, c'est un début", selon la ministre MoDem Jacqueline Gourault. Ce taux ne "satisfait" pas l'objectif de "sortir durablement de la bipolarisation et représenter les différentes sensibilités politiques", ont averti les députés MoDem. En coulisses, certains espèrent que si le "deal" avec le Sénat capote, "on rediscutera de la dose". Même si, selon une source centriste, "dans l'accord Bayrou-Macron de campagne, il n'y avait pas de chiffre". - Gauche en embuscade Pas forcément de rejet en bloc, mais une salve de critiques sur une réforme d'"inspiration bonapartiste". En plus d'une "absence d'ambition constitutionnelle", députés et sénateurs PS s'alarment d'un "déséquilibre" accru en faveur de l'exécutif, surtout avec moins de parlementaires. Jean-Luc Mélenchon perçoit, "sous couleur de modernité, un nouvel abaissement du Parlement" et "un retour à l'Ancien régime" avec de possibles "lois locales". Les Insoumis veulent une VIe République et une proportionnelle intégrale. Les communistes, vent debout contre la révision "la plus antidémocratique depuis la naissance de la Vème République" au profit "d'une technocrature", demandent un référendum car "c'est au peuple de décider". - L'inconnue du référendum En cas d'impasse, Emmanuel Macron n'a jamais exclu le recours à un référendum, arme constitutionnelle très encadrée et pouvant être à double tranchant. Mais "nous nous plaçons plutôt dans une logique de travail parlementaire et donc de réunion du Congrès" in fine pour le vote du texte constitutionnel (qui requiert la majorité des 3/5e des suffrages exprimés), non dans une logique de référendum, a dit jeudi le Premier ministre. Les trois projets de loi de réforme (ordinaire, organique et constitutionnel) seront au menu de l'Assemblée probablement en juin-juillet, du Sénat à la rentrée, en vue d'une adoption définitive repoussée à 2019. Congrès ou référendum sur le volet constitutionnel (suppression de la CJR, réforme du CSM, fabrique de la loi), le choix sera "à l'appréciation du président après que les textes auront été votés dans les mêmes termes", ce qu'Edouard Philippe "pense possible". Pour les textes simple et organique, porteurs des sujets les plus épineux (proportionnelle, réduction des parlementaires, non-cumul dans le temps), l'exécutif n'a besoin que de sa majorité à l'Assemblée. Certains LREM et MoDem préfèreraient sur ce volet un référendum (article 11) à "un compromis défavorable avec le Sénat", d'autres appellent à la prudence. Si Emmanuel Macron jouait cette carte, ce serait, selon Christian Jacob (LR), pour chercher "un plébiscite". reb/ic/mat/nm CSM]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: les députés veulent plus d'attention pour les "personnes vulnérables" refusées aux frontières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405143623.dpisdujq.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois a adopté un amendement LREM jeudi pour que soit portée "une attention particulière aux personnes vulnérables", comme les mineurs, qui font l'objet d'un refus d'entrée sur le territoire, notamment à la frontière franco-italienne. "Il s'agit pour les personnes vulnérables qu'il y ait une attention particulière, pour qu'une femme enceinte qui fait l'objet d'un refus d'entrée ne soit pas remise de l'autre côté de la frontière en pleine tempête de neige. C'est la moindre des bienveillances", a témoigné l'auteur de l'amendement, le député des Hautes-Alpes Joël Giraud (LREM), lors du débat en commission du projet de loi "asile-immigration". Plusieurs polémiques ont eu lieu ces dernières semaines sur la manière dont les autorités françaises ont renvoyé des mineurs ou des femmes enceintes à la frontière franco-italienne. Cet amendement a suscité une vite protestation du député LR des Alpes-Maritimes Eric Ciotti. "Cela fragilise les procédures de non-admission, il y en a eu 49.700 dans les Alpes-Maritimes. Si vous fragilisez les procédures de contrôle aux frontières, vous allez aboutir à une arrivée massive d'étrangers d'Italie", a-t-il jugé. La rapporteure LREM, Elise Fajgeles, a fait par ailleurs adopter un amendement visant à permettre une prise en charge et un hébergement des personnes préalablement à l'enregistrement de leur demande d'asile. "Cela pourrait permettre de mieux prévenir la constitution de campements", a-t-elle jugé. La commission a également adopté l'article du projet de loi qui prévoit que les structures d'accueil communiquent mensuellement à l'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII) la liste des personnes qu'ils hébergent. Sonia Krimi (LREM) et des députés de gauche ont plaidé en vain contre cet article y voyant "l'ombre de la circulaire Collomb" qui avait suscité une vive controverse en décembre. Les associations y voyaient une remise en cause de l'inconditionnalité de l'accueil et avaient saisi le Conseil d'État afin de la suspendre. Le Conseil d'Etat avait finalement maintenu la circulaire mais en précisant qu'elle ne confère à l'administration aucun pouvoir de contrainte, à la satisfaction des associations. Le gouvernement affirme avoir besoin de ces informations pour connaître les publics (réfugiés, déboutés, sans-abris...) et les orienter en fonction de leur situation afin de désengorger des centres saturés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présentation d'un rapport parlementaire conjoint sur les relations entre la France et la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405124948.2n36q5qp.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions des Affaires étrangères du Sénat français et du Conseil de la Fédération russe ont présenté jeudi un rapport conjoint sur les relations entre leurs deux pays. "C'est la première fois que deux parlements se retrouvent pour rédiger un rapport ensemble", a souligné le président de la commission des Affaires étrangères du Sénat Christian Cambon (LR). "Cette démarche n'allait pas de soi en raison des divergences entre la France et la Russie", a-t-il ajouté, mais "c'est parce que nous vivons cette période difficile que le dialogue est nécessaire". "Notre travail conjoint est très positif et un exemple à suivre", a estimé de son côté le président du comité des affaires internationales du Conseil de la Fédération, la chambre haute du Parlement russe, Konstantin Kossatchev. "Le lecteur russe aura une connaissance de première main de la position française sur les sujets internationaux, et même chose pour le lecteur français". "Aucun des grands dossiers internationaux ne pourra se régler sans la Russie", a par ailleurs estimé M. Cambon. "Nous voulons avoir avec nos homologues russes un dialogue franc, un dialogue sans ambiguïté, un dialogue exigeant. Dans notre rapport, nous demandons à la Russie de respecter le droit international. Nous dégageons aussi des convergences culturelles, économiques, technologiques". Le rapport est divisé en six parties dans lesquelles les deux commissions chargées des Affaires étrangères dans chacune des chambres livrent leurs analyses des relations politiques, économiques et culturelles entre les deux pays, accompagnées chaque fois de commentaires de l'autre partie. Rédigé en français et en russe, "c'est un document officiel en France et en Russie", a souligné M. Kossatchev. Il résulte d'une initiative du président du Sénat Gérard Larcher (LR) qui s'était rendu à Moscou en février 2015 et qui avait proposé de développer la coopération entre les deux chambres. Ce rapport est publié alors qu'Emmanuel Macron doit se rendre en Russie fin mai.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exonération des heures sup': l'Assemblée nationale rejette un texte LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405105607.j9eypem0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR pour une "exonération fiscale et sociale des heures supplémentaires" dès 2019, jugée trop coûteuse par le gouvernement, qui entend les exonérer de cotisations sociales à l'horizon 2020. Par 67 voix contre 53, la proposition de loi, portée par l'élu de l'Aisne Julien Dive lors d'une "niche parlementaire" réservée à des textes de son groupe, a été renvoyée en commission. Le texte entendait permettre dès l'an prochain de "redonner du pouvoir d'achat aux Français et atténuer l'effet des mesures fiscales du gouvernement". Dénonçant le "mépris" de la majorité, ce proche du président de la région Hauts-de-France Xavier Bertrand, a jugé "incompréhensible le rejet d'une mesure plébiscitée et attendue par les classes moyennes", qui a "déjà fait ses preuves entre 2007 et 2012", sous Nicolas Sarkozy, avant d'être supprimée par François Hollande. Il a pointé auprès de l'AFP à l'issue du vote "un malaise profond dans la majorité", dont les élus "expliquent qu'ils sont pour et votent contre", estimant que "ce sont les salariés des classes moyennes qui ne gagneront pas avec ces petits calculs politiques". La secrétaire d'Etat après du ministre de l'Economie, Delphine Gény-Stéphann, avait auparavant dit se "réjouir" de voir LR "rallier une préoccupation formulée par le candidat Emmanuel Macron", suscitant quelques exclamations de la droite. En campagne, M. Macron avait proposé de rétablir l'exonération de cotisations sociales pour les heures supplémentaires, mais pas la défiscalisation. Le Premier ministre Edouard Philippe (ex-LR) a évoqué en février l'horizon 2020 pour sa mise en oeuvre. "Nous rétablirons les exonérations sociales sur les heures supplémentaires", a réaffirmé Mme Gény-Stéphann dans un hémicycle pas comble. Pour autant, la secrétaire d'Etat a dit s'opposer à la proposition LR, notamment parce qu'elle "n'est pas financée" et parce que le gouvernement n'entend pas "rétablir l'exonération d'impôt", ayant "retenu les expériences du passé". Plusieurs députés de la majorité ont plaidé que "chacun avait à coeur d'améliorer le pouvoir d'achat de nos concitoyens", mais jugé "pas raisonnable" de soutenir la proposition LR, qui coûterait 4,5 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: le nombre de députés élus à la proportionnelle "peut évoluer", selon Gourault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405091850.0jr8e4d2.html</link>
   <description><![CDATA[Le pourcentage de députés élus à la proportionnelle, actuellement prévu à 15% par l'exécutif dans le cadre de la réforme des institutions, "peut évoluer", a estimé jeudi Jacqueline Gourault. "Le gouvernement a décidé 15%, bon c'est un début", a déclaré la ministre auprès du ministre de l'Intérieur sur LCP. "Tout peut évoluer puisque je rappelle quand même que ce sont des propositions", a-t-elle complété. "Il y a un débat parlementaire et (...) dans tout débat parlementaire, quelle que soit d'ailleurs la proposition qui y est faite (...), elle va faire débat et il va y avoir des amendements", a estimé cette proche de François Bayrou (MoDem). Le Premier ministre a dévoilé mercredi soir les arbitrages sur la réforme emblématique des institutions promise par Emmanuel Macron. Parmi les sujets les plus scrutés, la "dose" de proportionnelle: 15% pour les législatives à compter de 2022. Ce pourcentage est loin de faire consensus dans l'opposition. Le MoDem, allié du gouvernement, poussait pour 25%, soit le haut de la fourchette envisagée par l'exécutif. Dès l'annonce des mesures envisagées par le gouvernement, François Bayrou a estimé que le projet global n'était qu'"un point de départ" et qu'il y aurait "beaucoup de choses à améliorer" lors du débat parlementaire. "On va avoir une discussion d'abord à l'Assemblée nationale, peut-être un élément de calendrier avant l'été, et ensuite il y aura une première lecture au Sénat, je dirais à la rentrée, à l'automne", a précisé Mme Gourault qui considère "nécessaire" d'avoir deux lectures dans chaque assemblée pour aboutir à "un texte commun". L'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives est un sujet sensible. Nicolas Sarkozy comme François Hollande l'avaient promise, sans aller au bout. Seule exception depuis 1958: aux législatives de 1986, François Mitterrand avait choisi la proportionnelle intégrale pour limiter la victoire annoncée de la droite et 35 députés du Front national étaient entrés à l'Assemblée. En annonçant mercredi une dose de 15% couplée à 30% de parlementaires en moins (soit 61 députés sur 404), Edouard Philippe n'a pas détaillé les modalités devant figurer dans un projet de loi ordinaire: listes nationales, régionales ou panachages, redécoupage des circonscriptions, etc.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision des institutions: l'exécutif privilégie une adoption en Congrès (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180405072219.ojm3kzw2.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement penche pour une adoption de sa réforme des institutions par le Parlement réuni en Congrès, plutôt que par un référendum, a indiqué le Premier ministre Edouard Philippe jeudi. "Tout indique, compte-tenu de la méthode que nous avons retenue pour travailler, que nous nous plaçons plutôt dans une logique du travail parlementaire et donc de réunion du Congrès", a déclaré M. Philippe sur France Inter, alors qu'on lui demandait si le référendum était "toujours sur la table". Le chef du gouvernement a toutefois rappelé que le choix serait fait par le président Emmanuel Macron, "après que le texte [aura] été voté dans les mêmes termes à l'Assemblée nationale et au Sénat". Si le président choisissait de passer par le Congrès, une majorité des 3/5 serait nécessaire pour adopter la réforme. Le projet du gouvernement, annoncé mercredi par le Premier ministre, contient une réduction de 30% du nombre de parlementaires, 15% des députés élus à la proportionnelle et une référence explicite de la Corse dans la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 07:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: tirs croisés de LR et la gauche contre la majorité, elle-même soumise à des tensions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404220948.2lvnb8n5.html</link>
   <description><![CDATA[Tirs croisés sur le projet de loi "asile-immigration" : la majorité, elle-même soumise à des tensions, s'est retrouvée, au premier jour de l'examen des 900 amendements en commission, prise à partie par LR dénonçant un "appel d'air" et par la gauche indignée d'un "affaiblissement des droits fondamentaux". La droite a focalisé ses critiques sur les premiers articles du texte, qui visent à faciliter le séjour de ceux ayant obtenu une protection internationale. Cible majeure de LR : la possibilité pour les mineurs reconnus réfugiés, qui jusqu'ici pouvaient faire venir leurs parents, de faire venir aussi leurs frères et soeurs, pour que "le droit à la réunification familiale ne s'exerce pas au détriment de l'unité des familles". "On va pousser des familles à envoyer des mineurs en tête de pont", a dénoncé Fabien Di Filippo (LR), jugeant cela "humainement scandaleux". "Votre naïveté va conduire à une augmentation des flux", a renchéri Eric Ciotti (LR). Ces propos ont fait bondir plusieurs députés LREM. "Qu'y a-t-il d'humainement scandaleux à permettre à des mineurs de pouvoir reconstituer leur famille ? Comment peut-on être qualifié de +tête de pont+ quand on fuit une zone de guerre ou qu'on est une jeune fille mutilée?", a ainsi répondu Laetitia Avia. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a estimé que LR "confond" les mineurs réfugiés - 400 en 2016 - avec "les mineurs non accompagnés". "Ceux-là (ndlr, près de 15.000 l'an dernier), qui viennent surtout de Guinée, de Côte d'Ivoire, du Mali, n'obtiendront pas le statut du réfugié", a-t-il assuré. Autre angle d'attaque LR : la lutte contre le terrorisme. Eric Ciotti a déposé des amendements pour que l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) puisse "retirer" le statut de réfugié lorsque la personne est soupçonnée de radicalisation, et pas seulement en cas de condamnation ou menace grave pour la sécurité nationale. L'Ofpra travaille "avec la DGSI (Direction générale de la sécurité intérieure", a répondu M. Collomb, et a "la préoccupation à chaque instant de protéger le territoire", selon la rapporteure Elise Fajgeles. - Tensions sur le délai d'appel - En appui de la majorité face à la droite sur ces premiers articles, la gauche est montée au front quand on a abordé la réduction, contestée par les associations, des délais d'instruction de la demande d'asile. L'objectif du gouvernement est d'arriver à six mois contre quatorze aujourd'hui. Ugo Bernalicis (LFI) a dénoncé un "rabot majeur et inacceptable" sur la réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer la demande d'asile après l'entrée en France. Au-delà, le dossier sera examiné en "procédure accélérée", une "sous-procédure" offrant moins de garanties, selon le socialiste Hervé Saulignac, mais créée par l'ex-majorité lors de la précédente réforme de l'asile en 2015. Pour le communiste Stéphane Peu, cette disposition "affaiblit les droits fondamentaux des demandeurs d'asile" car elle ne tient pas compte des "difficultés à obtenir un rendez-vous" en préfecture. Une vingtaine de "marcheurs" critiques ont plaidé dans ce sens, estimant comme Delphine Bagarry que "le primo-arrivant en France n'est pas toujours informé des démarches qu'il doit entamer". Mais ils ont surtout protesté contre un autre point controversé du texte, la réduction d'un mois à quinze jours du délai pour faire appel d'un rejet. Ce délai a été jugé "beaucoup trop court" pour Martine Wonner. Le chef de file LREM Florent Boudié et la rapporteure ont proposé de permettre le dépôt d'un "recours sommaire" qui pourrait être complété par un mémoire avant l'audience d'appel mais ils n'ont pas réussi à faire adopter leurs amendements, critiqués jusque dans leur majorité. Pour la LREM Sonia Krimi comme le MoDem Erwann Balanant, ces recours simplifiés risquaient d'augmenter le rejet en étant jugés trop sommaires. La commission a cependant voté quelques amendements pour garantir certains droits des demandeurs. Ainsi, un amendement de la rapporteure, initialement porté par une cinquantaine de LREM, exclut les pays qui pénalisent l'homosexualité de la liste des "pays d'origine sûrs" (dont les demandeurs sont soumis d'office à la procédure accélérée et peuvent être renvoyés même s'ils font appel d'un rejet). Cela concerne l'Inde, le Sénégal et le Ghana. M. Boudié a fait voter des amendements pour s'assurer de la réception par le demandeur de la notification des décisions de l'OFPRA par voie électronique ou pour garantir la présence de l'interprète lors d'une audience en vidéo-conférence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 22:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement outre-mer: adoption au Sénat d'une proposition de loi PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404191649.9gzttomt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi à l'unanimité, après l'Assemblée nationale, une proposition de loi PS destinée à relancer la politique du logement outre-mer et à y "faciliter la sortie de l'indivision successorale". Le texte qui a été modifié par les sénateurs devra faire l'objet d'une nouvelle lecture. Il prévoit la mise en place d'un dispositif dérogatoire et temporaire visant à favoriser les sorties d'indivision en outre-mer et à gérer les conséquences des partages qui en découlent. A l'initiative du rapporteur Thani Mohamed Soilihi, la commission des lois du Sénat a étendu le dispositif dérogatoire à Saint-Barthélémy et à Saint-Martin, a réservé ce dispositif aux successions ouvertes depuis plus de 10 ans, et a mis en place, jusqu'au 31 décembre 2018, une exonération des droits de partage pour les immeubles situés dans les territoires ultramarins concernés. Ils ont aussi donné la possibilité de procéder en Polynésie française à un partage du bien "par souche", quand le partage par tête est devenu impossible. Selon M. Mohamed Soilihi, "la situation de l'indivision outre-mer est un fléau endémique qui entrave le développement des territoires ultra-marins". La garde des sceaux Nicole Belloubet a estimé pour sa part que la proposition de loi, née d'une initiative du député PS de la Martinique Serge Letchimy, "contient des dispositifs innovants et nécessaires pour apporter des solutions pratiques aux difficultés de règlement des indivisions successorales". jlp/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: "miettes" ou "danger", la dose ne fait pas consensus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404184830.9rgz76gh.html</link>
   <description><![CDATA[Des "miettes" ou un danger pour la stabilité des institutions, la proposition de l'exécutif de faire élire 15% de députés à la proportionnelle aux législatives est loin de faire consensus dans l'opposition. L'idée, défendue par Emmanuel Macron dans sa réforme des institutions et à laquelle les Français adhèrent selon des sondages, entend permettre à "toutes les sensibilités" d'être "justement représentées", et d'apporter un remède à une des causes de la "crise d'adhésion à la politique". A chaque élection, les critiques notamment de "petits partis" contre l'effet amplificateur du scrutin majoritaire se répètent, de longue date. Mais le sujet est sensible. Nicolas Sarkozy comme François Hollande avaient promis une dose de proportionnelle, sans aller au bout. Seule exception depuis 1958: aux législatives de 1986, François Mitterrand avait choisi la proportionnelle intégrale pour limiter la victoire annoncée de la droite, 35 FN étaient entrés à l'Assemblée. En annonçant mercredi une dose de 15% couplée à 30% de parlementaires en moins (soit 61 députés sur 404), Edouard Philippe n'a pas détaillé les modalités devant figurer dans un projet de loi ordinaire: listes nationales, régionales ou panachages, redécoupage des circonscriptions, etc. Les critiques n'ont pas tardé. Première à réagir, la présidente du FN Marine Le Pen a dénoncé sur Twitter "une aumône à la démocratie!". Présent au second tour de la présidentielle, son parti n'a obtenu aux dernières législatives que huit sièges, contre 314 à LREM (sur 577). "C'est des miettes, et même M. (François) Bayrou doit pleurer ce soir", a renchéri devant la presse le porte-parole Sébastien Chenu, réclamant une proportionnelle intégrale plutôt que "cette bouillie". Le président du MoDem avait fait de l'introduction de la proportionnelle une condition du soutien à Emmanuel Macron et poussait pour 25% - haut de la fourchette envisagée par l'exécutif. Il y aura "beaucoup de choses à améliorer" lors du débat parlementaire, a-t-il déclaré à l'AFP. - "Pas loin du gadget" - Côté LR, Gérard Larcher, président d'un Sénat déjà élu partiellement à la proportionnelle, n'apparaissait pas contre une dose "raisonnable", autour de 10% initialement. A condition de garantir "un député et d'un sénateur par département". Mais dans son camp, la plupart veulent "zéro" et plaident que "les institutions de la Ve République, héritées du général de Gaulle, garantissent la stabilité". "L'introduction de la proportionnelle est une lourde erreur car elle achemine la France vers un système à l'italienne", selon un communiqué cosigné notamment par Gérard Larcher, les présidents des députés et sénateurs LR Christian Jacob et Bruno Retailleau, mais aussi Laurent Wauquiez. Et Philippe Gosselin a calculé qu'il n'y aurait "en gros que 340 députés élus dans les territoires" et "un distinguo entre ceux qui travailleront leur terrain (...) et les apparatchiks". Partisans de 100% de proportionnelle, les Insoumis ont dénoncé une dose "ridicule". Pour Eric Coquerel, cette mesure "sert à faire passer le reste, le fait qu'on va réduire drastiquement le nombre de parlementaires", alors que "le problème de nos institutions c'est l'hyperprésidentialisme". Dénonçant une réforme pour "museler le peuple" en transformant l'Assemblée en "think tank", les communistes ont jugé que la "demi-mesure" de la proportionnelle "ne compensera pas ça". Le socialiste Stéphane Le Foll a jugé "totalement contradictoire" de baisser de 30% le nombre de députés et d'introduire la proportionnelle. Côté UDI-Agir-Indépendants, la dose a été jugée "pas loin du gadget" par Yves Jégo, le vice-président de l'Assemblée espérant que c'est "une base de discussions". Pour le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, "20% est un minimum". S'il a salué, avec moins de parlementaires et un peu de proportionnelle, une réforme qui "va dans le bon sens", Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) a observé que, sans "effet correcteur fort", la proportionnelle "sera un simple symbole". Un rapport récent de la fondation Terra Nova (classée au centre gauche) estimait que la dose "devrait se situer entre 25% et 50% des sièges de l'hémicycle pour espérer améliorer la représentativité de l'Assemblée". chl/ic/chr TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: "la balle est maintenant dans le camp du Parlement" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404180305.d3mmki1c.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a salué mercredi un "message clair" de "transformation" après les annonces d'Edouard Philippe sur la réforme des institutions, soulignant que "la balle est maintenant dans le camp du Parlement". "Le message est clair: le système politique ne restera pas à côté des chantiers de transformation. Le gouvernement, la majorité parlementaire votent un certain nombre de réformes qui transforment la France et un certain nombre de secteurs de la vie économique, sociale, environnementale", a-t-il déclaré dans les couloirs après l'allocution du Premier ministre Edouard Philippe à Matignon. A l'unisson de l'exécutif, le locataire du "perchoir" a martelé que "ces réformes sont attendues par les Français", dépeignant comme "une première dans notre Histoire et sans doute en Europe et dans le monde" une réduction "aussi forte" du nombre de députés et de sénateurs. "Je suis convaincu que le Parlement votera largement d'ici la fin de l'année, ou au début de l'année prochaine", a-t-il enchaîné, alors que le calendrier de la réforme voulue par Emmanuel Macron a glissé. L'élu de Loire-Atlantique, "marcheur" issu des rangs écologistes et entré dans son troisième et dernier mandat, a insisté sur la volonté d'un "Parlement plus efficace qui permette de faire de meilleures lois, de mieux évaluer leur application ou l'efficacité de la dépense publique" et rappelé les chantiers qu'il a engagés pour préparer cette réforme. "La balle est maintenant dans le camp du Parlement. L'Assemblée nationale, j'en suis convaincu, sera à la pointe de cette réforme. Les députés enrichiront sans doute le texte du gouvernement, notamment pour renforcer les pouvoirs d'évaluation, de contrôle de l'action du gouvernement, des opérateurs publics", a ajouté M. de Rugy. L'Assemblée aura aussi "à coeur de faire aboutir cette réforme dans un accord avec le Sénat", a jugé le président, selon qui "un bon esprit de dialogue, constructif" s'est établi avec le président du Sénat, le LR Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: premiers tirs croisés en commission de LR et la gauche contre LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404173952.7klqo2q5.html</link>
   <description><![CDATA[Premiers tirs croisés sur le projet de loi "asile-immigration": la majorité s'est retrouvée, au démarrage de l'examen des 900 amendements en commission, prise à partie par LR dénonçant un "appel d'air" et par la gauche indignée d'un "affaiblissement des droits fondamentaux". La droite a focalisé ses critiques sur les premiers articles du texte, qui visent à faciliter le séjour de ceux ayant obtenu une protection internationale. Cible majeure de LR: la possibilité pour les mineurs reconnus réfugiés, qui jusqu'ici pouvaient faire venir leurs parents, de faire venir aussi leurs frères et soeurs, pour que "le droit à la réunification familiale ne s'exerce pas au détriment de l'unité des familles". "On va pousser des familles à envoyer des mineurs en tête de pont", a dénoncé Fabien Di Filippo (LR), jugeant cela "humainement scandaleux". "Votre naïveté va conduire à une augmentation des flux", a renchéri Eric Ciotti (LR). Ces propos ont fait bondir plusieurs députés LREM. "Qu'y a-t-il d'humainement scandaleux à permettre à des mineurs de pouvoir reconstituer leur famille ? Comment peut-on être qualifié de +tête de pont+ quand on fuit une zone de guerre ou qu'on est une jeune fille mutilée?", a ainsi répondu Laetitia Avia. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a estimé que LR "confond" les mineurs réfugiés - 400 en 2016 - avec "les mineurs non accompagnés". "Ceux-là (ndlr, près de 15.000 l'an dernier), qui viennent surtout de Guinée, de Côte d'Ivoire, du Mali, n'obtiendront pas le statut du réfugié", a-t-il assuré. Autre angle d'attaque LR: la lutte contre le terrorisme. Eric Ciotti a déposé des amendements pour que l'Ofpra puisse "retirer" le statut de réfugié lorsque la personne est soupçonnée de radicalisation, et pas seulement en cas de condamnation ou menace grave pour la sécurité nationale. L'Ofpra travaille "avec la DGSI", a répondu M. Collomb, et a "la préoccupation à chaque instant de protéger le territoire", selon la rapporteure Elise Fajgeles. - "Plus d'humanité" - En appui de la majorité face à la droite sur ces premiers articles, la gauche est montée au front quand on a abordé la réduction, contestée par les associations, des délais d'instruction de la demande d'asile. L'objectif du gouvernement est d'arriver à six mois contre quatorze aujourd'hui. Ugo Bernalicis (LFI) a dénoncé un "rabot majeur et inacceptable" sur la réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer la demande d'asile après l'entrée en France. Au-delà, le dossier sera examiné en "procédure accélérée", une "sous-procédure" offrant moins de garanties, selon le socialiste Hervé Saulignac, mais créée par l'ex-majorité lors de la précédente réforme de l'asile en 2015. Pour le communiste Stéphane Peu, cette disposition "affaiblit les droits fondamentaux des demandeurs d'asile" car elle ne tient pas compte des "difficultés à obtenir un rendez-vous" en préfecture. Une vingtaine de "marcheurs" critiques plaident dans ce sens, estimant comme Delphine Bagarry que "le primo-arrivant en France n'est pas toujours informé des démarches qu'il doit entamer". "Réduire les délais, c'est permettre aux demandeurs de rentrer plus vite dans le dispositif d'hébergement et de bénéficier d'une allocation, c'est au contraire plus d'humanité", a rétorqué Mme Fajgeles. Pour M. Collomb, si un demandeur d'asile attend le dernier moment pour déposer son dossier, c'est qu'il veut "gagner du temps" en anticipant le rejet de son dossier. Des amendements LREM pour encadrer quelque peu cette réduction des délais ont cependant été votés. Ainsi, un amendement de la rapporteure, initialement porté par une cinquantaine de LREM, exclut les pays qui pénalisent l'homosexualité de la liste des "pays d'origine sûrs" (dont les demandeurs sont soumis d'office à la procédure accélérée et peuvent être renvoyés même s'ils font appel d'un rejet). Cela concerne l'Inde, le Sénégal et le Ghana. Si "nous avons chez nous, des gens qui expriment des sensibilités", ils "ne cherchent pas à s'opposer au gouvernement", "les frondeurs, c'est l'Ancien monde", a minimisé le président du groupe LREM Richard Ferrand sur LCP. Autre point controversé du texte, la réduction d'un mois à quinze jours du délai pour faire appel d'un rejet alimentera les discussions en soirée. Les débats doivent se poursuivre jusqu'à jeudi soir, voire vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: cette réforme des institutions est "un point de départ", "beaucoup de choses à améliorer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404162430.btijmp2n.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a déclaré mercredi à l'AFP que la réforme des institutions présentée par l'exécutif était "un point de départ", soulignant qu'il y aurait "beaucoup de choses à améliorer" lors du débat parlementaire. "Pour moi, c'est un point de départ et non pas un point d'arrivée", a insisté le maire de Pau, qui plaidait notamment pour l'instauration d'une dose de 25% de proportionnelle aux législatives. Le gouvernement a retenu 15%. "Il y a beaucoup de choses qu'on peut améliorer dans ce texte, grâce au débat parlementaire. Il faudra trouver le bon équilibre, celui qu'Emmanuel Macron a proposé aux Français lors de la campagne présidentielle", a-t-il ajouté après la présentation de la réforme par le Premier ministre Edouard Philippe. Membre de la majorité, le MoDem est le principal allié de La République en marche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
