<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 12:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Terrorisme: Le Roux (PS) fustige un "manque de sang-froid" de Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160727103313.qy6bhhr7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a fustigé mercredi "la fébrilité" et un "manque de sang-froid" de Nicolas "Sarkozy et des dirigeants de l'opposition face aux attentats". "La fébrilité de M. Sarkozy et des dirigeants de l'opposition face aux attentats dénote un inquiétant manque de sang-froid au moment où nous avons plus que jamais besoin de lutter au coude-à-coude", déclare M. Le Roux dans un communiqué, alors que le président de Les Républicains a déploré une "action incomplète" de François Hollande contre le terrorisme. "Débattre de la meilleure stratégie pour vaincre le terrorisme est légitime", poursuit le chef de file des députés PS, soulignant que le gouvernement "a incorporé beaucoup de propositions de l'opposition" dans les mesures qu'il a fait voter. "Mais il y a une ligne rouge qu'aucun responsable politique ne peut franchir, c'est la violation de la Constitution, c'est la remise en cause des principes de droit qui fondent notre démocratie", met-il en garde. "Non, la Constitution n'est pas +une argutie juridique+ que l'on peut mettre entre parenthèses, même en temps de guerre", réplique-t-il à l'ancien chef de l'Etat. "Nous devons être impitoyables. Les arguties juridiques, les précautions, les prétextes à une action incomplète ne sont pas admissibles", avait lancé mardi Nicolas Sarkozy, après l'attaque contre une église près de Rouen. Pour Bruno Le Roux, "le plus indigne dans ces surenchères est de faire croire que le président et le gouvernement ne font pas ce qu'il faut pour combattre le terrorisme". "Les dirigeants de l'opposition ne peuvent pas dire c'est la guerre, il faut changer de comportement, et continuer eux-mêmes à se comporter comme si de rien n'était", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Scientologie: non-lieu dans l'enquête sur le suicide d'une adepte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160726162048.t42a5bce.html</link>
   <description><![CDATA[Dix ans après le suicide d'une scientologue près de Paris, le juge d'instruction en charge de l'enquête a prononcé un non-lieu, au grand dam de ses enfants qui incriminaient des "pressions" de l'organisation, a appris mardi l'AFP de source judiciaire. Cette Espagnole de 47 ans, Gloria Lopez, s'était jetée sous un train en gare de Colombes, dans les Hauts-de-Seine, le 21 décembre 2006. La profession de foi du fondateur de l'église de scientologie, Ron Hubbard, avait été trouvée dans sa poche. La victime avait laissé derrière elle des écrits dans lesquels, selon une source proche de l'enquête, elle liait sa détresse morale et financière à la scientologie, classée en France parmi les sectes par plusieurs rapports parlementaires, et dont elle était membre. Secrétaire juridique, mère divorcée, elle avait versé des sommes importantes à l'organisation, quelque 260.000 euros de cours et livres pour progresser dans les "Operating Thetan", les niveaux de connaissance scientologues. Convaincus que des "pressions" de l'organisation l'incitant à rompre avec sa famille et à dépenser toujours plus sont à l'origine de son suicide, les enfants et l'ex-mari de Gloria Lopez avaient déposé plainte contre X en 2007 pour escroquerie en bande organisée, abus de faiblesse et non-assistance à personne en danger. Classée sans suite, l'enquête avait été rouverte après une seconde plainte en 2012. Mais, en l'absence de mise en examen, le juge de Nanterre a prononcé un non-lieu, conformément aux réquisitions du parquet. Les enfants de la victime "étudient la possibilité de faire appel" du non-lieu selon leur avocat Me Rodolphe Bosselut. Ils mettent en avant des failles dans l'enquête, notamment l'incapacité de la justice à retrouver trois femmes scientologues qu'ils accusent d'avoir laissé leur mère sombrer. "Des éléments de vérification judiciaire et policière n'ont pas pu être faits", avait déploré l'été dernier une source proche du dossier. "(Ses) écrits personnels ne sont pas suffisants. On n'a pas réussi à établir clairement son état de sujétion psychologique (ni) le niveau de responsabilité" de la scientologie. "Aucune personne n'est mise en examen dans ce dossier", avait souligné un porte-parole de l'église de scientologie. "C'est un drame familial."]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) défend Cazeneuve, "républicain" au "comportement exemplaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160726082042.u1k72fkm.html</link>
   <description><![CDATA[Après François Hollande et Manuel Valls, le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a défendu à son tour mardi Bernard Cazeneuve, un "républicain" au "comportement exemplaire". "A aucun moment" le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, accusé de travestir la vérité sur le dispositif de sécurité le soir de l'attentat à Nice, n'a fait de "faux pas", a assuré Bruno Le Roux sur iTÉLÉ. "Je ne défends pas l'ami, le socialiste, je le vois comme ministre de l'Intérieur depuis plusieurs mois, confronté à cette vague d'attentats", et c'est "un républicain", qui "porte une lourde responsabilité, qu'il assume de façon absolument parfaite", a-t-il déclaré. "Le comportement de Bernard Cazeneuve est exemplaire. Attaqué, il dit +c'est à l'autorité judiciaire+" de se prononcer, et refuse "que l'on fasse porter sur les policiers (...) le fardeau de ce qui s'est passé", a insisté Bruno Le Roux. La polémique "doit s'arrêter, c'est insupportable", a-t-il tranché. Sandra Bertin, policière municipale pilotant la vidéosurveillance à Nice, avait affirmé dimanche, dans un entretien au JDD, avoir subi des pressions de la place Beauvau pour modifier son rapport sur le dispositif de sécurité le soir de l'attentat du 14 juillet. "Je ne sais pas si elle a été guidée, mais je trouve étonnant qu'après un tel drame la première chose qu'on fasse c'est de s'exprimer publiquement alors qu'on sait (...) quels sont les circuits judiciaires", a jugé Bruno Le Roux. "J'ai l'impression qu'il y a eu le fonctionnement d'un système militant", pour "essayer de faire en sorte d'attaquer" l'Etat, le ministre de l'Intérieur, et "dédouaner les autorités locales", "un système militant pour défendre quelqu'un", a-t-il ajouté. Plusieurs responsables socialistes ont laissé entendre que Mme Bertin ait pu être instrumentalisée par l'ancien maire Les Républicains de Nice Christian Estrosi, toujours 1er adjoint en charge de la sécurité de la ville et qui a accusé l'Etat de "mensonge" sur le dispositif de sécurité le soir de l'attentat. La policière et M. Estrosi ont démenti toute instrumentalisation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: après la droite, 61 députés de gauche saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160725153153.ndesg13w.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 60 députés de gauche ont annoncé lundi avoir saisi le Conseil constitutionnel sur le projet de loi travail, au motif d'un non respect du débat parlementaire, une procédure finalement disjointe de celle d'élus LR et UDI, déjà déposée. Les signataires de la saisine, dont des "frondeurs" PS, des élus du Front de gauche et des écologistes, ont relevé à chaque étape des "manquements à la démocratie parlementaire", a indiqué à l'AFP le chef de file des frondeurs socialistes, Christian Paul. Selon le député de la Nièvre, cette saisine a "des chances raisonnables" d'aboutir. Elle répond à un double objectif: "montrer que la loi a été construite dans des termes pas compatibles avec la Constitution" et "montrer que dans tous les groupes de la gauche et des écologistes, il y a une forte contestation de l'ensemble de la procédure", a-t-il affirmé. Dans leur lettre aux Sages, consultée par l'AFP, les 61 signataires, parmi lesquels figurent notamment les ex-ministres socialistes Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, et l'écologiste Cécile Duflot, disent déférer "une loi dont la confection et l'adoption rapides ont révélé de graves négligences en matière de dialogue social et de respect du rôle du Parlement". Ils invoquent notamment "diverses entorses à la procédure parlementaire" comme le fait que le Parlement "n'a pas disposé de délai raisonnable pour étudier le projet de loi", un droit d'amendement qui a été "essentiellement méconnu" ou encore le recours à trois reprises au 49-3 pour un "passage en force" du texte, ce qui a dévoyé, selon eux, l'"usage historique" de cet article de la Constitution. Cette saisine n'a pas les mêmes motifs que celle de la droite, à laquelle les voix de gauche devaient initialement s'additionner. Vendredi, des élus LR et UDI ont en effet annoncé de leur côté avoir saisi les Sages, leurs griefs portant cette fois sur deux articles mineurs consacrés aux locaux syndicaux et au dialogue social dans les entreprises franchisées. Lorsque le Conseil est saisi sur un texte, ce qui nécessite 60 signataires minimum chez les parlementaires, sa décision doit intervenir dans un délai inférieur à un mois.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon évoque "une forme de guerre mondiale" liée au "totalitarisme islamiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160724045606.4f2y6373.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre François Fillon (LR) a estimé, dans le JDD, qu'"une forme de guerre mondiale" est engagée et que "la société française tout entière doit se mobiliser contre le totalitarisme islamiste", avec les valeurs de la République à "imposer" aux musulmans. "Nous sommes entrés dans une forme de guerre mondiale qui s'étend de l'Asie du Sud-Est jusqu'à l'Afrique occidentale, en passant par tout le Proche-Orient. Une fois passée l'émotion, la tentation, c'est de faire comme si on pouvait rentrer tranquillement chez soi en espérant qu'il n'y ait plus d'attentats. Sauf que l'État islamique - qui nous fait la guerre - ne connaît ni faiblesse ni trêve", a-t-il déclaré au quotidien. S'il a concédé que "c'est une expression forte qui rappelle la Première et la Seconde Guerre mondiale, aux caractères extrêmement différents", cet ancien chef du gouvernement a dit constater "un mouvement totalitaire, comme le nazisme. Il emploie les mêmes ressorts : imposer par la force au reste du monde un mode de vie et de pensée". "Il a déjà déstabilisé de nombreux pays et descend vers l'Afrique occidentale via le Sahel. Nous avons à juste titre choisi de riposter militairement", a ajouté ce député de Paris et membre de la commission des Affaires étrangères. Interrogé sur des mesures qui pourraient être prises en plus de l'état d'urgence et du nouveau renforcement de l'arsenal antiterroriste adoptés au Parlement, M. Fillon a demandé "l'application du livre IV du Code pénal, qui permet d'aggraver fortement les peines pour les actes de terrorisme ou de complicité" et "surtout d'arrêter, de juger et de condamner jusqu'à trente ans de prison toute personne pour intelligence avec l'ennemi". "La notion d'intelligence avec l'ennemi est conforme à l'état de droit, ce qui ne serait pas le cas avec une sorte de Guantanamo des fichés S ", a-t-il glissé, dans un tacle à plusieurs élus du parti LR. Ce candidat à la primaire de la droite s'est aussi dit favorable au rétablissement de la double peine, supprimée par Nicolas Sarkozy lorsqu'il était ministre de l'Intérieur, car "nous sommes en guerre" et il faut "des mesures d'exception" comme "l'expulsion immédiate des personnes étrangères condamnées pour des faits de délinquance". Pour cette proposition, "je n'ai attendu ni le FN, ni les tragiques événements de Paris et de Nice. C'était d'ailleurs la règle avant 2003. Il suffit d'y revenir", s'est-il justifié. Outre la nécessité "d'aller combattre l'État islamique sur place au Moyen-Orient avec les alliés capables de gagner", l'ex-chef du gouvernement a plaidé que "la société française tout entière doit se mobiliser contre le totalitarisme islamiste. Au premier rang de laquelle doivent se trouver les Français de confession musulmane". "La République a su imposer aux catholiques, aux protestants et aux juifs le respect de ses valeurs. Il n'existe aucune raison pour qu'elle ne les impose pas avec autorité aux musulmans", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 06:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon évoque "une forme de guerre mondiale" liée au "totalitarisme islamique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160723225005.2h1emjb6.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre François Fillon (LR) a estimé, dans le JDD, qu'"une forme de guerre mondiale" est engagée et que "la société française tout entière doit se mobiliser contre le totalitarisme islamique", avec les valeurs de la République à "imposer" aux musulmans. "Nous sommes entrés dans une forme de guerre mondiale qui s'étend de l'Asie du Sud-Est jusqu'à l'Afrique occidentale, en passant par tout le Proche-Orient. Une fois passée l'émotion, la tentation, c'est de faire comme si on pouvait rentrer tranquillement chez soi en espérant qu'il n'y ait plus d'attentats. Sauf que l'État islamique - qui nous fait la guerre - ne connaît ni faiblesse ni trêve", a-t-il déclaré au quotidien. S'il a concédé que "c'est une expression forte qui rappelle la Première et la Seconde Guerre mondiale, aux caractères extrêmement différents", cet ancien chef du gouvernement a dit constater "un mouvement totalitaire, comme le nazisme. Il emploie les mêmes ressorts : imposer par la force au reste du monde un mode de vie et de pensée". "Il a déjà déstabilisé de nombreux pays et descend vers l'Afrique occidentale via le Sahel. Nous avons à juste titre choisi de riposter militairement", a ajouté ce député de Paris et membre de la commission des Affaires étrangères. Interrogé sur des mesures qui pourraient être prises en plus de l'état d'urgence et du nouveau renforcement de l'arsenal antiterroriste adoptés au Parlement, M. Fillon a demandé "l'application du livre IV du Code pénal, qui permet d'aggraver fortement les peines pour les actes de terrorisme ou de complicité" et "surtout d'arrêter, de juger et de condamner jusqu'à trente ans de prison toute personne pour intelligence avec l'ennemi". "La notion d'intelligence avec l'ennemi est conforme à l'état de droit, ce qui ne serait pas le cas avec une sorte de Guantanamo des fichés S ", a-t-il glissé, dans un tacle à plusieurs élus du parti LR. Ce candidat à la primaire de la droite s'est aussi dit favorable au rétablissement de la double peine, supprimée par Nicolas Sarkozy lorsqu'il était ministre de l'Intérieur, car "nous sommes en guerre" et il faut "des mesures d'exception" comme "l'expulsion immédiate des personnes étrangères condamnées pour des faits de délinquance". Pour cette proposition, "je n'ai attendu ni le FN, ni les tragiques événements de Paris et de Nice. C'était d'ailleurs la règle avant 2003. Il suffit d'y revenir", s'est-il justifié. Outre la nécessité "d'aller combattre l'État islamique sur place au Moyen-Orient avec les alliés capables de gagner", l'ex-chef du gouvernement a plaidé que "la société française tout entière doit se mobiliser contre le totalitarisme islamiste. Au premier rang de laquelle doivent se trouver les Français de confession musulmane". "La République a su imposer aux catholiques, aux protestants et aux juifs le respect de ses valeurs. Il n'existe aucune raison pour qu'elle ne les impose pas avec autorité aux musulmans", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 00:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: les députés LR saisisssent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160722142603.d45i133h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ont annoncé vendredi avoir saisi le Conseil constitutionnel sur le projet de loi sur la reconquête de la biodiversité adopté cette semaine au Parlement. Le groupe LR conteste quatre articles (sur 174) du projet de loi, en particulier celui inscrivant dans la loi le principe de "non-régression" de la protection de l'environnement. Ce principe, qui affirme que la protection de l'environnement ne peut faire l'objet que d'une amélioration constante, va "à l'encontre de l'exercice de la souveraineté nationale par le pouvoir législatif" selon le communiqué des députés LR pour qui "ce qu'une loi crée, une autre loi postérieure peut le défaire". Autre disposition phare du texte contestée, l'interdiction des pesticides néonicotinoïdes, nocifs pour les abeilles, à compter du 1er septembre 2018 (avec des dérogations jusque 2020). Selon les députés LR, cette interdiction viole à la fois le règlement européen sur la question et le principe de la liberté d'entreprendre. La principale mesure du projet de loi est la création d'une Agence française de la biodiversité (AFB) regroupant 1.200 agents de quatre organismes existants. Le texte inscrit aussi plusieurs principes dans le code de l'environnement, comme celui "d'absence de perte nette de biodiversité", qui devront pris être en compte par les décideurs dans leurs projets. Il prévoit également l'inscription du préjudice écologique dans le code civil, selon le principe du "pollueur-payeur", dans le sillage de la jurisprudence née de la catastrophe du pétrolier Erika de Total en 1999.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des députés de droite confirment la saisine du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160722120241.s69zvylm.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Les Républicains et UDI ont confirmé vendredi la saisine du Conseil constitutionnel sur le projet de loi travail, leurs griefs portant sur deux articles mineurs consacrés aux locaux syndicaux et au dialogue social dans les entreprises franchisées. Dans un courrier adressé aux Sages et transmis à l'AFP, les élus de droite indiquent qu'en application "du second alinéa de l'article 61 de la Constitution", ils défèrent au Conseil "l'ensemble de la loi relative au travail, à la modernisation du dialogue social et à la sécurisation des parcours professionnels telle qu'elle a été adoptée par le Parlement" jeudi. Ils jugent qu'elle "porte atteinte à plusieurs principes et libertés constitutionnels". Leurs griefs portent sur l'article 27 du texte qui prévoit notamment que si une collectivité retire à une organisation syndicale des locaux mis à sa disposition, sans lui proposer un autre local, cela ouvre "droit à une indemnité spécifique". Les élus de droite "s'interrogent sur la conformité de cette obligation de dédommagement avec le principe de libre administration des collectivités territoriales". Le second article qui pose problème aux yeux des élus LR et UDI est l'article 64, qui prévoit la possibilité de mettre en place une instance de dialogue social pour "les réseaux d'exploitants d'au moins trois cents salariés en France, liés par un contrat de franchise". Ils y voient une remise en cause du "statut même de la franchise", le franchisé devant être "libre de déterminer les conditions d'exploitation de son entreprise et de gestion de son personnel". "Souhaitant que ces questions soient tranchées en droit, les députés auteurs de la présente saisine demandent donc au Conseil Constitutionnel de se prononcer sur ces points et tous ceux qu'il estimera pertinents eu égard à la compétence et la fonction que lui confère la Constitution", écrivent les signataires. Cette saisine avait été annoncée dès jeudi et la totalité du groupe LR est signataire a priori, indique-t-on au groupe. A ces signatures de droite vont s'ajouter celles d'au moins 40 contestataires de gauche, dont des "frondeurs" PS, des élus du Front de gauche et des écologistes, au motif du "non-respect du débat parlementaire". 60 signatures minimum sont nécessaires pour une saisine des Sages.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 14:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alerter par SMS de l'imminence d'un danger: proposition de loi d'un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160722104640.jrv14ifg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Luc Belot a déposé une proposition de loi visant à alerter par SMS les populations concernées de l'imminence d'un danger, un dispositif qui se veut "complémentaire" de l'appli "alerte attentat" du gouvernement, a expliqué vendredi l'élu à l'AFP. La proposition de loi entend adapter le code des postes et communications électroniques pour "permettre aux services de l'Etat d'alerter la population d'un danger immédiat ou imminent", avec l'envoi de SMS géolocalisés. Elle prévoit ainsi de modifier le code pour autoriser notamment "l'acheminement des communications des pouvoirs publics destinées au public pour l'avertir de dangers imminents ou atténuer les effets de catastrophes majeures, vers l'ensemble des utilisateurs, le cas échéant sur une zone géographique déterminée". Pour l'élu du Maine-et-Loire, ce dispositif élaboré "avec les opérateurs" est "complémentaire" de l'appli SAIP "alerte attentat" lancée il y a un mois par le gouvernement et critiquée pour sa lenteur lors de l'attaque de Nice. "L'appli SAIP est très bonne pour ceux qui l'ont. C'est tout le problème, elle s'adresse à une toute petite partie de la population", estime M. Belot, qui a été rapporteur du projet de loi numérique, adopté définitivement cette semaine par l'Assemblée. L'application nécessite notamment la possession d'un smartphone, et d'avoir été installée par l'utilisateur. Pour M. Belot, la solution SMS peut être "opérationnelle rapidement et efficacement", les opérateurs ayant déjà la capacité technique de contacter leurs abonnés dans une zone déterminée. Elle "n'aurait rien changé pour Nice, mais peut être utile à l'avenir pour des évènements liés au terrorisme ou des catastrophes naturelles", juge-t-il. L'exposé des motifs de la proposition de loi, qui n'a pas encore été formellement enregistrée par l'Assemblée, la session s'étant achevée jeudi, souligne que l'envoi de SMS pourra être ciblé, permettant ainsi de ne pas envoyer de message "à l'intérieur d'un bâtiment où se déroulerait une prise d'otage, mais de le faire dans toutes les rues adjacentes".]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité: 1,5 million de ménages gagnants, 740.000 perdants (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721172649.enty7nc4.html</link>
   <description><![CDATA[La prime d'activité, lancée en janvier pour remplacer le RSA-activité et la prime pour l'emploi (PPE), devrait faire 1,5 million de ménages gagnants et 740.000 perdants, soit moins de perdants qu'estimé avant la réforme, selon un rapport parlementaire. Instaurée pour aider les travailleurs aux revenus modestes et remplacer deux dispositifs jugés "peu efficaces et mal ciblés", la prime d'activité devait faire entre 1,2 million et 1,4 million de perdants, selon des estimations faites avant sa création. Dans un rapport d'information sur l'application des mesures fiscales, mis en ligne sur le site de l'Assemblée nationale, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) explique qu'en tenant compte des deux baisses d'impôts sur le revenu successives, le nombre de ménages qui y gagnent est désormais évalué à 1,5 million, le nombre de perdants à 740.000, et le nombre de ménages pour lesquels la réforme est neutre à 2,25 millions. Le nombre de perdants à la suppression de la PPE avait dans un premier temps été ramené à 824.000, "minoré par la réforme du bas de barème réalisée en loi de finances pour 2015", puis dans un second temps à 740.000 "grâce à la réforme de la décote intervenant en 2016" qui va toucher 80.000 ménages, est-il expliqué dans le rapport. Dans le détail, les perdants sont majoritairement les couples avec enfant (44%) et les couples sans enfant (33%). La perte moyenne des ménages est évaluée à 610 euros, environ 51 euros par mois. Le rapport fait en outre un premier bilan "très positif" de la mise en oeuvre de la prime d'activité, avec une montée en charge du dispositif "plus rapide que prévu". En effet, sur les quatre millions de foyers éligibles, deux millions de ménages l'avaient demandée et obtenue fin mars, soit un taux de recours de plus de 50%. Le montant moyen versé s'établissait fin mars à 163 euros par mois, contre 164 euros estimés lors de l'examen de la loi. D'après les derniers chiffres de la Cnaf, indiqués à l'AFP, 2,21 millions de foyers bénéficiaient de la prime d'activité en juin, soit 4,54 millions de personnes (allocataire, conjoint, enfants et autres personnes à charge quel que soit leur âge). Selon le rapport, les bénéficiaires ne sont pas totalement identiques à ceux de la PPE et du RSA activité, la prime d'activité étant versée jusqu'à un niveau de 1,3 Smic (contre 1,1 pour le RSA et 1,25 pour la PPE) et ciblant davantage les personnes aux revenus les plus modestes. La Prime d'activité peut être perçue par toute personne ayant moins de 1.500 euros net de revenu mensuel, pour un(e) célibataire sans enfant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bernard Roman, à la tête du gendarme du rail, a démissionné de son mandat de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721161833.gszik5zi.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste de Lille Bernard Roman, désigné pour prendre la présidence de l'Arafer, le gendarme du rail et de la route, a démissionné de son mandat de député, a annoncé jeudi le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone. "J'ai reçu de M. Bernard Roman, député de la 1e circonscription du Nord, une lettre m'informant qu'il démissionnait de son mandat de député. Acte est donné de cette démission, qui sera notifiée au Premier ministre", a indiqué M. Bartolone, peu avant d'annoncer la fin de la session extraordinaire du Parlement. La désignation de M. Roman, 64 ans, un proche de François Hollande, à la tête de l'Arafer avait été validée mercredi au Parlement, par un feu vert des commissions du Développement durable de l'Assemblée et du Sénat. Son départ laisse vacant son siège d'élu de la première circonscription du Nord, dont il était le député depuis 1997, dans la lignée de Pierre Mauroy, ancien Premier ministre et ancien maire de Lille, qui y fut aussi élu vingt ans. Aucune législative partielle ne peut en effet être organisée dans l'année précédant le renouvellement de l'Assemblée. Mais le sort de la première circonscription du Nord est déjà l'objet de convoitises, voire tractations, entre socialistes en vue de 2017, certains la disant promise à un proche de la maire PS de Lille Martine Aubry, François Lamy. L'Assemblée nationale compte donc désormais 575 députés (sur 577) avec ce départ et celui mercredi du centriste Hervé Morin. M. Roman était premier questeur du Palais-Bourbon depuis 2012, c'est-à-dire chargé, avec deux autres questeurs, des aspects administratifs et matériels de la vie de l'Assemblée. La députée de Loire-Atlantique Marie-Françoise Clergeau (PS), 68 ans, qui était deuxième questeure, va le remplacer à cette fonction. "Sur les 125 questeurs qui se sont succédé depuis 1804 à l'Assemblée nationale, il n'y a eu que 3 femmes (et aucune au Sénat)", les socialistes Denise Cacheux en 1986, Marylise Lebranchu entre 2007 et 2012, et Marie-Françoise Clergeau depuis 2012, a souligné cette dernière dans un communiqué, se félicitant ainsi d'un choix faisant "progresser l'égalité femmes-hommes". Le troisième questeur, qui est traditionnellement membre de l'opposition, est actuellement Philippe Briand (LR). Les questeurs sont élus par leurs pairs au début de chaque législature, puis tous les ans au début de la session ordinaire de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'état d'urgence: des défenseurs des droits vent debout</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721150750.kcmwq9ax.html</link>
   <description><![CDATA[Des institutions et associations défendant les droits de l'Homme ont déploré la prolongation de l'état d'urgence pour six mois, définitivement adoptée par le Parlement jeudi. Cette prolongation "n'est pas seulement inutile, elle est dangereuse", a fustigé la Ligue des droits de l'Homme dans un communiqué. "Elle est dangereuse parce qu'elle pérennise une situation d'exception, parce qu'elle laisse à la discrétion du gouvernement le droit de manifester et accroît les pouvoirs de la police au point de justifier de retenir un enfant pendant quatre heures et de saisir les données personnelles sans réel contrôle puisqu'une nouvelle fois, le juge judiciaire est écarté", poursuit la LDH. "Il faut sortir de cet état d'exception, même si cela est à l'évidence une décision politique particulièrement difficile à prendre dans un contexte où la démagogie semble l'emporter sur la raison", a renchéri Christine Lazerges, présidente de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH). "La nouvelle prorogation de l'état d'urgence pour six mois remet en cause le caractère exceptionnel de ce régime et interroge sur ses finalités", poursuit dans un communiqué la présidente de cette institution composée d'associations et de personnalités qualifiées. Mercredi, le Défenseur des droits, Jacques Toubon, avait rappelé ses "réserves sur cet +état d'exception permanent+, de nature à fragiliser l'état de droit et l'exercice des libertés fondamentales". Depuis la mise en place de l'état d'urgence, le Défenseur des droits a été saisi de nombreuses réclamations de personnes ayant subi des perquisitions ou ayant été assignées à résidence, affaires sur lesquelles il enquête. Jacques Toubon a demandé au ministre de l'Intérieur de "donner la consigne aux forces de l'ordre de remettre systématiquement, à l'issue d'une perquisition administrative, l'ordre de perquisition, une copie du procès-verbal signé par l'intéressé et un document d'information sur le droit applicable en matière d'indemnisation à la personne concernée".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée nationale vote une 4e prolongation, jusqu'à fin janvier 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721120039.eip17as2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a définitivement voté jeudi par 87 voix contre 5, quelques heures avant un ultime vote du Sénat, une quatrième prolongation de l'état d'urgence, pour six mois après l'attaque de Nice, assortie d'un volet de nouvelles mesures antiterroristes. Après son adoption à l'Assemblée, à l'issue d'une heure de débat dans un hémicycle dégarni au dernier jour effectif de session extraordinaire, le compromis trouvé sur le projet de loi entre députés et sénateurs, notamment PS et LR, sera entériné par le Sénat dans l'après-midi. A l'Assemblée, 3 socialistes frondeurs, le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne et l'écologiste Isabelle Attard (non inscrite) ont voté contre. Davantage présents dans l'hémicycle, les élus de droite ont été au total plus nombreux (41 LR plus 2 UDI) que ceux de gauche (39 PS, 3 PRG) à approuver le projet de loi, dixième texte antiterroriste depuis le début de la législature en 2012. Le record de durée totale effectivement votée par l'Assemblée nationale est battu avec cette nouvelle prolongation, qui porte à 14 mois l'application prévisible de l'état d'urgence, en vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015. Au début de la guerre d'Algérie en 1955, il avait été déclaré par la loi pour un an au total, mais levé au bout de huit mois. Vantant "un régime réactif et efficace", que l'exécutif n'envisageait de prolonger au départ que pour trois mois, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a souligné que le texte a évolué via les apports des députés et sénateurs. Le rapporteur, Pascal Popelin (PS), qui a insisté sur les "moyens de plus" contre le terrorisme apportés par le texte, a cependant noté qu'"aucune loi ne peut abolir la folie pour garantir un risque zéro". M. Le Guen a aussi martelé qu'il n'y avait "pas de place pour la division, pas de place pour la dispersion", peu avant que le groupe LR ne réclame "toute la vérité" sur la polémique sur le dispositif de sécurité en place à Nice le 14 juillet. Déplorant "l'absence du Premier ministre, du ministre de l'Intérieur et du ministre de la Justice pour un moment aussi important", Eric Ciotti (LR) a une nouvelle fois critiqué un "manque d'anticipation" de François Hollande, qui avait annoncé dans son allocution du 14 juillet la sortie de ce régime d'exception. "Nous serons toujours au rendez-vous de l'unité nationale, pour autant qu'elle ne signifie pas inefficacité nationale", a lancé élu des Alpes-Maritimes, appelant, au-delà des mesures actuelles et des "avancées" obtenues selon lui grâce aux propositions LR, à "changer de cadre, changer de discours". "Il ne doit pas y avoir de place pour une législation d'exception", lui a rétorqué Yves Goasdoué au nom du groupe socialiste et écologiste, dans le sillage des déclarations mardi de Manuel Valls. Si les radicaux de gauche ont soutenu la prolongation, leur orateur Stéphane Claireaux a été critique de certaines mesures ajoutées, jugeant que l'opposition a tiré "avantage des circonstances et de sa position au Sénat", majoritaire. Pour l'UDI, François Rochebloine a dit ses "incertitudes" et "doutes" sur l'efficacité de l'état d'urgence, mais "les symboles comptent en démocratie, et encore plus en temps de guerre". Le Front de gauche a, lui, appelé à "sortir de l'état d'urgence et mettre fin à ce régime d'exception". "Ecoeuré par le spectacle donné par la classe politique" depuis l'attentat de Nice, M. Chassaigne a estimé que "la peur n'est jamais bonne conseillère", alors que le projet de loi a été présenté au Parlement et adopté en 48 heures.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: proposition de loi LR à la rentrée pour "reprendre tout ce qui n'a pas été fait" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721105504.qq9ta0t3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR, favorables à la prorogation de l'état d'urgence, déposeront néanmoins à la rentrée une proposition de loi pour reprendre "tout ce qui n'a pas été fait" et que leur camp "réclame depuis 18 mois", a annoncé jeudi leur président Christian Jacob. "On va voter la prorogation de l'état d'urgence comme on s'était engagés à le faire", mais "on aurait souhaité le renforcer bien davantage que ce qui est fait là" dans le sillage de l'attentat de Nice, a déclaré M. Jacob à l'AFP. "Dès l'automne, dans la prochaine niche parlementaire, nous déposerons une proposition de loi pour reprendre tout ce qui n'a pas été fait et que nous réclamons depuis 18 mois", a indiqué le président du groupe Les Républicains. Il a précisé que cette niche était programmée fin octobre. Le débat sur ce texte interviendra donc près des primaires de la droite en novembre. Le chef de file des élus LR a cependant noté que les discussions à l'Assemblée avaient "permis de renforcer un certain nombre de points", citant notamment l'extension de la prolongation du régime d'exception à 6 mois ou la facilitation des fouilles de bagages et véhicules. Au Sénat, ont aussi été ajoutés un renforcement de la possibilité de fermeture des lieux de culte appelant à la haine ou de l'interdiction de manifester, a-t-il noté. Mais, a insisté le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) et ancien ministre, "on arrive à un état d'urgence qui se renforce, mais qui ne va pas aussi loin que nous le souhaitions". Pour M. Jacob, parmi les mesures phares manquantes figurent "les centres de rétention pour les individus radicalisés", "la rétention de sûreté pour les personnes condamnées pour un crime terroriste" et "la création d'un délit de séjour pour toute personne qui se trouve sur un théâtre terroriste à l'extérieur". Le projet de loi prorogeant l'état d'urgence jusqu'à fin janvier 2017 doit être adopté définitivement par l'Assemblée et le Sénat dans la journée, après un accord trouvé dans la soirée de mercredi entre députés et sénateurs. Ce régime d'exception de l'état d'urgence est en vigueur depuis les attaques jihadistes du 13 novembre 2015 à Paris et Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nice: Ciotti et Larrivé (LR) demandent des auditions à l'Assemblée sur la sécurité le 14 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721104207.eg8glv7w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR Eric Ciotti (Alpes-Maritimes) et Guillaume Larrivé, appuyés par leur président de groupe Christian Jacob, ont demandé des auditions à l'Assemblée "dans les meilleurs délais" sur le dispositif de sécurité à Nice le 14 juillet, selon des communiqués diffusés jeudi. Le président de la commission des Lois, Dominique Raimbourg (PS), à qui MM. Ciotti et Larrivé avaient écrit, a indiqué à l'AFP être favorable à de telles auditions "après le dépôt des conclusions de l'enquête administrative en cours". Le ministre de l'Intérieur a en effet saisi l'Inspection générale de la police nationale "d'une évaluation technique du dispositif de sécurité et d'ordre public" en place à Nice le soir du 14 juillet. Les deux élus LR jugent "essentiel" que le "débat public" actuel autour de ce dispositif de sécurité soit "éclairé, au plus vite, par des éléments objectifs, portés à la connaissance de tous". "L'exigence d'efficacité passe par le devoir de vérité" et "l'Assemblée nationale doit assurer pleinement sa mission de contrôle de l'action du gouvernement", ont plaidé ces deux élus du parti présidé par Nicolas Sarkozy. Dans une lettre adressée au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), le chef de file des députés LR Christian Jacob a appuyé leur demande d'une telle "initiative de contrôle" parlementaire, "alors que nous nous apprêtons à voter, en responsabilité, la prolongation de l'état d'urgence". "Il est en effet important que la commission des Lois puisse exercer sa mission de contrôle et dispose, pour ce faire, de tous les moyens que lui confère le règlement de notre assemblée", ajoute le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) et ancien ministre. La session extraordinaire du Parlement entamée le 1er juillet devrait en principe s'achever ce jeudi, une fois adoptée définitivement la quatrième prolongation de l'état d'urgence post-attentats, pour six mois, et une fois que le projet de loi travail aura été considéré comme adopté en l'absence de motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
