<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la fin de vie: 11.932 contributions citoyennes reçues via le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216172259.ocpww6af.html</link>
   <description><![CDATA[La "consultation citoyenne" initiée par Claude Bartolone sur la proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie a suscité 11.932 contributions sur le site de l'Assemblée nationale en moins de 15 jours, selon un communiqué. Première expérimentation de ce type par l'Assemblée pour permettre aux internautes de donner un avis, cette consultation numérique sur cette proposition de loi créant de nouveaux droits en faveur des malades et des personnes en fin de vie, ouverte le 2 février, a totalisé 11.932 contributions à sa clôture ce lundi. L'article 1er du texte affirmant le droit à une fin de vie digne et apaisée a fait l'objet du plus grand nombre de réactions (3.762), devant l'article 3 définissant un droit à la sédation profonde (2.152), l'article 2 relatif à l'obstination déraisonnable (1.699) et l'article 8 renforçant la portée des directives anticipées (1.355). "Moins de 1% des commentaires ont dû être supprimés car contraires à la charte du site, bannissant les commentaires hors de propos, sans lien avec le texte visé ou contraires à la loi", a précisé le service de presse de l'Assemblée. Cette consultation citoyenne s'est déroulée préalablement à l'examen du texte par les députés afin de permettre sa prise en compte dans les travaux parlementaires, les 17 et 18 février en commission, puis les 10 et 11 mars en séance publique. Cette consultation expérimentale a été initiée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), qui souhaite "que tous les Français puissent désormais donner directement leur avis sur les textes soumis aux députés" et qui en dressera un bilan devant le bureau de l'Assemblée mercredi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La loi Macron nous fait progresser en pantoufles", il faut "des bottes de sept lieues"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216163134.sbsushax.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Brice Hortefeux a regretté lundi que la loi Macron "nous fasse progresser en pantoufles alors qu'on devrait progresser avec des bottes de sept lieues", lors du point de presse hebdomadaire de l'UMP à Paris. "La loi Macron est un catalogue de mesures qui ne permettent pas de relever les trois défis qui se posent à l'ensemble de notre pays: le défi de la croissance, le défi de la dette et le défi du déficit", a ajouté M. Hortefeux, également conseiller politique de Nicolas Sarkozy, président de l'UMP. L'Assemblée nationale se prononcera par un vote global mardi, après trois semaines de débat, sur le controversé projet de loi Macron qui, entre autres, réforme la profession de notaire et assouplit les règles sur le travail du dimanche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le rapporteur Ferrand (PS) reproche à Hamon une attitude "tacticienne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216152318.a660mgxk.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du projet de loi Macron à l'Assemblée, Richard Ferrand (PS), a reproché à Benoît Hamon son choix de voter contre, jugeant qu'"une nouvelle fois il se trompe" par une attitude "tacticienne" dans un courriel transmis lundi à l'AFP. En réponse au courriel dans lequel l'ancien ministre socialiste désormais député a justifié sa décision, M. Ferrand a lancé à son camarade: "Tu as raison d'écrire +l'intransigeance c'est l'impuissance. La radicalité c'est souvent la paralysie+ et tu devrais précisément t'en inspirer". Aux critiques de M. Hamon concentrées sur l'extension des exceptions au repos dominical et sur sa rémunération, ce député du Finistère a notamment rétorqué que le "payé double" reste de mise partout s'agissant des "12 dimanches des élus locaux" travaillés, comme pour le travail en soirée, et que l'ouverture le dimanche dans tout autre cadre est directement liée à un accord d'entreprise, de branche ou de territoire. "Pourquoi n'avons-nous pas soutenu ta proposition d'instaurer un plancher minimum de compensation salariale ? C'est à la fois par confiance dans le dialogue social et parce que dans le même secteur géographique mais dans des branches différentes il y a lieu de négocier des compensations supérieures à celles, minimales, que tu appelles de tes voeux", écrit encore le rapporteur. L'élu breton vante aussi comme d'"authentiques progrès" les garanties salariales données par la loi pour les salariés des surfaces alimentaires, la prise en compte des frais de garde d'enfants ou de transport pour le travail en soirée. "Dans sa diversité, l'équipe de rapporteurs a acquis la conviction que le texte va permettre de favoriser l'activité économique sans laquelle le progrès social n'est qu'un vain mot", souligne-t-il encore dans un courriel adressé en copie aux autres députés PS. "Je regrette sincèrement qu'une nouvelle fois tu te trompes", écrit-il à M. Hamon. Et d'ajouter: "Je crois que tu ne cherches pas à mettre en échec le gouvernement, malgré ton vote, et que tu préfèrerais que le projet de loi soit adopté avec le concours de quelques voix de droite pour mieux pouvoir le déplorer, voire t'en offusquer, en cette période préparatoire de congrès" du PS. "Tu t'enfermes dans une position qui sans aucun doute nuira au bénéfice collectif que nous aurions pu tirer d'une attitude moins tacticienne de ta part", laquelle "fragilise la crédibilité de tous les socialistes", regrette le rapporteur. ic/far/mat/nm HAMON & CIE INTERNATIONAL]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (UMP) à Copenhague au nom de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216121456.99pz1fio.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Eric Ciotti représentera l'Assemblée nationale à la demande du président Claude Bartolone (PS) lors de l'hommage qui aura lieu lundi à 18 heures à Copenhague en l'honneur des victimes de l'attaque terroriste de samedi, a-t-il indiqué dans un communiqué. Dans le cadre d'un déplacement, prévu de longue date, la commission d'enquête parlementaire sur la surveillance des filières et des individus jihadistes présidée par Eric Ciotti se trouve ce lundi à Copenhague avec 5 députés membres de cette commission. Elle rencontrera l'ambassadeur de France, présent samedi sur les lieux de l'attaque et les autorités danoises, mais également des représentants des services de renseignement intérieur danois et des représentants du ministère de la Justice. Mardi, la commission d'enquête "se rendra à Aarhus", deuxième ville du pays, "afin de voir et évaluer le centre de déradicalisation, le Danemark étant pilote en la matière", précise-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 13:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron/travail du dimanche: Hamon déplore une absence d'"esprit de compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150216095328.5t7pta8b.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre PS Benoît Hamon déplore une absence d'"esprit de compromis" et "l'intransigeance" du gouvernement sur le principe d'une compensation minimum pour le travail du dimanche, dans un message lundi aux députés PS où il explique son vote contre le projet de loi Macron. "Je regrette (...) que l'esprit de compromis n'ait pas soufflé jusqu'à nous permettre d'adopter une mesure modeste mais légitime de protection des salariés qui désormais seront plus nombreux à travailler le dimanche. La décision d'adopter une mesure de compensation minimum n'aurait pas bouleversé la nature de ce texte", souligne notamment le député socialiste des Yvelines et ancien ministre de l'Education, dans ce message dont l'AFP a obtenu une copie. "J'ai proposé en séance à 4 reprises l'adoption de ce principe d'une compensation minimum (pour le travail du dimanche) qui évite que dans certains établissements où les négociations sociales seront très contraintes, la compensation retenue se limite à quelques euros de bonus", relève Benoît Hamon. L'ancien ministre regrette qu'"après plusieurs échanges en séance puis en direct avec le ministre, cette option qui aurait réunie tous les socialistes a été rejetée. Je regrette vraiment cette intransigeance là". "A mes yeux, souligne-t-il, l'intransigeance c'est l'impuissance. La radicalité, c'est souvent la paralysie". Benoît Hamon poursuit: "Souvent ceux qui jurent avoir les +mains propres+, n'ont en réalité +pas de mains+ et n'agissent jamais sur le réel". Le député socialiste concède qu'il y a dans ce projet de loi Macron, qui doit être voté mardi, par un vote global, à l'Assemblée nationale, "matière à dire oui et à dire non selon les chapitres. Les marqueurs libéraux qui fragilisent les droits des salariés cohabitent avec des progrès dans la lutte contre la rente". Mais Benoît Hamon répète en conclusion qu'il ne votera pas le projet de loi, "sans hostilité personnelle mais selon ma conviction", souligne-t-il. pg/mat/ed BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 10:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Profanation de tombes juives : "une insulte pour toute la communauté nationale" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150215213206.tks4x1gv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale a qualifié dimanche soir "d'insulte pour toute la communauté nationale" "l'odieuse profanation" de plusieurs centaines de tombes juives à Sarre-Union. Exprimant dans un communiqué sa "profonde indignation" et sa "colère", Claude Bartolone écrit que "cet outrage à la mémoire des morts, par-delà la douleur de familles déjà affectées par un crime similaire commis en ce même lieu il y a quatorze ans, est une insulte pour toute la communauté nationale". "Jamais nous ne faiblirons dans le combat contre ceux qui veulent semer la haine dans notre pays ni ne laisserons un sentiment de terreur l'emporter. Jamais la République ne désarmera face à la barbarie antisémite parce que ce sont nos valeurs communes les plus importantes qui sont bafouées.Je sais que tout est déjà mis en oeuvre pour identifier au plus vite ces ennemis de la démocratie afin qu'ils soient traduits en justice", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 22:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon (PS) votera contre la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150215194233.petw6kf1.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre et député socialiste Benoît Hamon a annoncé dimanche qu'il voterait "contre" la loi Macron, regrettant que le gouvernement n'ait pas introduit dans le texte un plancher minimum de compensations pour les travailleurs du dimanche. "Cette loi, elle fait coexister des dispositions utiles contre la rente (...) avec des dispositions libérales, qui remettent en cause un certain nombre de protections pour les salariés", a affirmé Benoît Hamon au Grand Jury RTL/Le Figaro/LCI. "Je ne voterai pas la loi Macron, je voterai contre cette loi, parce que je considère qu'elle introduit des dispositions qui, pour ceux qui vont travailler le dimanche, - et il y en a qui en ont besoin par nécessité - ne leur permettront pas de disposer de compensations", a-t-il déclaré. L'élu des Yvelines n'était "pas favorable" à l'article 80, rendant possible l'ouverture des commerces 12 dimanches par an. "J'ai fait des propositions, pour qu'on dispose de compensations minimum quand on travaille le dimanche", a-t-il dit. "Le gouvernement n'a pas souhaité qu'il y ait ces compensations minimum", a déploré M. Hamon. "Je le regrette, parce que cela aurait permis non seulement de protéger les salariés, mais aussi de rassembler les socialistes", a-t-il ajouté. "J'ai regretté que le premier secrétaire du PS ne soit pas avec nous (...) il aurait pu être utile à nous rassembler, les députés socialistes, la famille socialiste, et le gouvernement. Nous étions tout près de pouvoir nous rassembler si nous acceptions ce principe des contreparties", a-t-il insisté. Le premier secrétaire du parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, a réagi, affirmant que M. Hamon se "tromp(ait)" et avait une "mauvaise analyse". "On va essayer de le convaincre d'ici mardi pour qu'il revienne sur cette déclaration publique, qui est un accroc fâcheux à notre cohésion socialiste", a-t-il dit. "On en discutera, ce n'est pas à moi de prendre des décisions, on n'est pas à l'UMP ici, c'est pas le chef qui décide à la place de l'ensemble des militants, il y a un bureau national, on en décidera en temps et en heure", a-t-il poursuivi. "Vu les efforts qui ont été faits, les compromis qui sont intervenus, je crois qu'il faut garder raison et qu'on ne peut pas voter contre", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 20:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les jours fériés catholiques pourraient être remplacés Outre-mer par d'autres fêtes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150215193621.ulip4uor.html</link>
   <description><![CDATA[Les jours fériés correspondant à des fêtes catholiques pourront être remplacés dans les départements et régions d'Outre-mer, sur décision préfectorale, par des "jours fériés locaux", aux termes d'un amendement à la loi Macron voté samedi. Ce texte, proposé par la députée socialiste de la Réunion Erika Bareigts et d'autres élus d'Outre-mer, ne pourra entrer en application que lorsque la loi Macron aura été promulguée, s'il est maintenu dans les prochaines étapes de la procédure parlementaire et non censuré au final par le Conseil constitutionnel. Dans le texte initial de son amendement, la députée précisait que les jours fériés susceptibles d'être remplacés étaient le lundi de Pâques, l'Ascension, le lundi de Pentecôte, l'Assomption (15 août) et la Toussaint. Mais la version finalement votée indique simplement, à l'initiative des socialistes, que ne pourront pas être remplacés les jours fériés républicains (1er et 8 mai, 14 juillet et 11 novembre) ce qui permettrait donc de remplacer aussi Noël et le jour de l'An. Selon la députée, "il existe un paradoxe de fait dans une République laïque" à donner "un statut légal aux seules fêtes d'une religion, bien que celle-ci ait un caractère fortement majoritaire dans la population. Ce paradoxe est renforcé dans les départements d'Outre-mer où le fait et l'histoire religieux sont parfois de nature bien différente". De plus, ajoute-t-elle dans l'exposé des motifs de son amendement "ces départements ont une identité forte, fruit de leur histoire, qui pourrait utilement se matérialiser autour de jours fériés spécifiques célébrant par exemple l'arrivée des premiers habitants, leur départementalisation, certaines fêtes religieuses qui y sont largement célébrées ou encore la naissance d'une personnalité historique majeure de l'histoire du territoire." "Ces jours fériés locaux feront l'objet d'une discussion entre les préfets de Région et la société civile", et une négociation avec les partenaires sociaux sera ensuite nécessaire pour adapter les conventions collectives, souligne-t-elle. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron s'en était remis "à la sagesse de l'Assemblée" lors du débat, déclarant "partager les préoccupations" de la députée, mais relevant que le Conseil constitutionnel pourrait estimer cet amendement sans rapport avec "la croissance et l'activité", objet de son prochain de loi. Le vice-président du FN, Florian Philippot, a qualifié dimanche dans un communiqué ce vote "d'atteinte manifeste au principe d'unité et d'invisibilité de notre République" et de "violente régression communautariste". Selon lui, "avec cet amendement, on fait reculer la laïcité en distinguant les Français selon leur religion" et "les communautaristes de tous bords profiteront bien sûr de cette grave dérive outre-mer pour réclamer son extension à l'ensemble du territoire national".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés ont achevé de débattre de la loi Macron, avant le vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150215050406.ol8v9fg9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a fini de débattre, peu avant 6H00 dimanche matin, du projet de loi Macron, après une ultime nuit de discussions qui a conclu quelque 120 heures de séances étalées sur trois semaines. Les députés voteront mardi sur l'ensemble de ce texte "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, dont les mesures les plus emblématiques portent sur le travail du dimanche et les professions réglementées du droit, comme les notaires. En février 2013, l'Assemblée avait déjà siégé un samedi et un dimanche, lors de la bataille parlementaire autour du mariage homosexuel, et en avril 2013, un samedi, pour le projet de loi sur la sécurisation de l'emploi. Pour examiner les quelque 200 articles du projet Macron, allant de la libéralisation du transport par autocar à l'assouplissement des licenciements collectifs en passant par la réforme du permis de conduire, les députés ont d'abord siégé pendant 80 heures durant une semaine -samedi et dimanche compris- à la mi-janvier au sein d'une commission spéciale, puis près de 120 heures en séance depuis le 26 janvier. A l'origine, les débats dans l'hémicycle devaient durer deux semaines. Ils ont été prolongés une semaine de plus, avant que finalement les députés ne doivent sacrifier leur week-end devant la lenteur des discussions. Un "temps législatif programmé" de 50 heures avait pourtant été fixé à l'examen du texte, mais cette durée n'englobait pas les temps de parole des présidents de groupes politiques, et surtout du rapporteur général du projet de loi, Richard Ferrand (PS), des huit rapporteurs thématiques qui l'assistaient et d'Emmanuel Macron qui ont tous mis un point d'honneur à répondre aux interventions et amendements des députés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 06:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les mesures de la loi Macron sur les licenciements collectifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150215042757.df4o64bd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dimanche matin les dispositions de la loi Macron sur les licenciements collectifs, après un vif échange entre le ministre et des socialistes frondeurs. Le projet de loi, dont les députés ont discuté les derniers articles durant toute la nuit, prévoit qu'en cas de redressement ou liquidation judiciaire, l'administration pourra homologuer un plan social en prenant en compte les moyens de l'entreprise, et non ceux du groupe, souvent plus riche. "Cela signifie que le plan sera doté de très peu de moyens alors même que le groupe peut être en bonne santé financière", a protesté Jacqueline Fraysse pour le Front de gauche. "Nous ne supprimons pas d'obligation du groupe car aujourd'hui le groupe n'a pas d'obligation", a répondu l'un des rapporteurs du texte, Denys Robiliard. Celui-ci a fait voter, avec l'accord du ministre, un amendement précisant que "l'entreprise doit néanmoins rechercher les moyens du groupe auquel elle appartient pour l'établissement du plan de sauvegarde de l'emploi". Auparavant, le socialiste frondeur Christian Paul avait jugé l'article "tout à fait inadmissible car il réduit la protection des salariés en cas de licenciements". "Votre propos porte la suspicion, en voulant faire croire que le gouvernement veut mettre en cause les droits sociaux (...) Cette insinuation venant d'un député de la majorité n'est pas à la hauteur de nos débats", a rétorqué Emmanuel Macron. A l'appui de ses déclarations, Christian Paul a cité les propos de Manuel Valls lors de son voyage en Chine, fin janvier, qui l'ont "profondément choqué". "La protection de l'emploi est plus élevée en Allemagne qu'en France", avait déclaré le Premier ministre pour inciter les investisseurs chinois à venir dans l'hexagone. Pour leur part, les députés UDI, les seuls à avoir gardé un large temps de parole -alors que leur collègues UMP, ayant épuisé le leur, avaient quitté la séance- en ont profité pour défendre longuement une série d'amendements de modification des seuils sociaux dans les entreprises. "A 2h00 du mat le Boys Band #UDI nous fait the Voice Liberal. Un peu tard mais on est bon public", a commenté sur twitter de son banc le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux. "Nous traiter de libéraux c'est un compliment", a rétorqué le centriste Yves Jego.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 05:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime la prison pour l'entrave au fonctionnement du comité d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150215001204.m1odcsvg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé, dans la nuit de samedi à dimanche, la peine d'un an de prison prévue pour les employeurs entravant le fonctionnement d'un comité d'entreprise et a autorisé le gouvernement à réformer par ordonnance l'inspection du travail. Les députés, qui ont ainsi concrétisé, dans le cadre du projet de loi Macron pour la croissance et l'activité, une annonce faite par François Hollande en octobre, ont en revanche doublé, de 3.750 euros à 7.500 euros, l'amende prévu pour ce délit. Selon le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, "cette peine n'est quasiment jamais appliquée, mais est susceptible de dissuader les sociétés étrangères d'investir dans les entreprises françaises". L'entrave au fonctionnement d'une institution représentative du personnel consiste par exemple, pour un employeur, à ne pas lui transmettre les informations qu'il doit fournir légalement ou ne pas la convoquer dans les délais. En revanche, a souligné le rapporteur pour cette partie du projet de loi, Denys Robiliard (PS), la peine de prison est maintenue lorsque l'employeur refuse l'élection d'un comité d'entreprise ou de délégués du personnel, ou qu'il licencie illégalement un représentant du personnel. Le projet de loi confiait au gouvernement le soin de légiférer par ordonnance sur ce sujet, mais des amendements de M. Robiliard, votés avec l'accord du ministre, ont supprimé le recours à l'ordonnance et instauré directement la modification des peines. En revanche, les députés ont accepté que le gouvernement prenne par ordonnance des dispositions pour "renforcer le rôle de surveillance et les prérogatives du système d'inspection du travail, étendre et coordonner les différents modes de sanction, et en matière de santé et de sécurité du travail, réviser l'échelle des peines". Une réforme de l'inspection du travail avait été retirée, sous la pression du Sénat, de la loi sur la formation professionnelle votée l'an dernier, puis une proposition de loi sur le même sujet de Denys Robiliard n'avait pu être discutée pour cause d'encombrement de l'ordre du jour parlementaire. A des députés socialistes et du Front de gauche qui s'indignaient que des questions aussi "délicates" soient "traitées en catimini" par ordonnance, M. Robiliard a répondu : "un tiens vaut mieux que deux tu l'auras, et je tiens à ce que cette réforme se fasse". Emmanuel Macron s'est engagé à ce que la future ordonnnance soit élaborée "sur la base" de la proposition de loi Robiliard, et au nom de son collègue du Travail François Rebsamen, a promis que son contenu sera présenté, avant sa signature, à la commission des Affaires sociales de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 01:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés adoptent la réforme des prud'hommes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150214223125.cujow5xc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé samedi soir une réforme de la justice prud'homale, destinée à raccourcir les délais et favoriser la conciliation, dans le cadre du projet de loi pour la croissance et l'activité du ministre de l'Economie Emmanuel Macron. Les députés ont en outre voté un amendement gouvernemental instaurant un barème indicatif sur l'indemnité accordée par les prud'hommes à un salarié pour compenser un licenciement sans cause réelle ni sérieuse. Ce barème sera établi à partir de plusieurs paramètres (jurisprudence, âge de la personne concernée, ancienneté, situation par rapport à l'emploi...). L'amendement a soulevé "la perplexité" de l'UDI Francis Vercamer, lui même ancien conseiller prud'hommes), qui a craint qu'on "dépossède un peu le juge", tandis que la communiste Jacqueline Fraysse a jugé que "l'employeur pourra calculer le risque" d'un licenciement, puisqu'il connaitra le montant de l'indemnité qu'il risque de payer. "Ce barème reste indicatif" et n'a pas un caractère obligatoire pour les prud'hommes, a rétorqué le socialiste Jean-Yves Le Bouillonnec. L'ensemble de l'article sur la justice prud'homale a rencontré l'opposition de l'UDI -en l'absence de l'UMP qui avait quitté l'hémicycle pour cause de temps de parole épuisé- ainsi que du Front de gauche, qui craignent que les juges professionnels ne prennent le pas sur les conseillers prud'homaux, représentant salariés et employeurs. Le texte adopté donne aussi un statut au défenseur syndical, chargé d'assister ou de représenter les parties devant les prud'hommes. En commission, les députés avaient réduit le champ de l'interdiction du droit de grève des conseillers prud'homaux aux cas où le renvoi de l'examen d'un dossier "risquerait d'entraîner des conséquences irrémédiables ou manifestement excessives pour les droits d'une partie". En outre, ils avaient supprimé la référence à un devoir de "réserve" des conseillers, qui aurait pu avoir pour effet de restreindre leur activité syndicale.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 23:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouvertures le dimanche: Hidalgo dénonce un "recul démocratique" sur les zones touristiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150214203854.zkkz3g1b.html</link>
   <description><![CDATA[La maire de Paris, Anne Hidalgo a qualifié samedi "de recul démocratique" la création votée par les députés, sans les garanties qu'elle demandait, de "zones touristiques internationales", en particulier à Paris, où les commerces pourront ouvrir les dimanches et soirs. Anne Hidalgo réclamait un avis conforme du maire pour la création de ces zones, et la définition de "critères objectifs" pour leur définition, mais les amendements en ce sens ont été rejetés ou retirés lors du débat sur le projet de loi Macron à l'Assemblée dans la nuit de vendredi à samedi. "La délimitation des zones sera fixée en complète concertation avec la Maire de Paris", a déclaré dimanche le ministre. Mais pour Mme Hidalgo, c'est "la confiance qui est entamée, alors que le ministre de l'Economie (Emmanuel Macron) s'était dit ouvert à l'idée" des critères objectifs. "Il s'agit d'un recul démocratique, à rebours de l'histoire décentralisatrice entamée il y a plus de trente ans", a déclaré la maire de Paris dans un communiqué. Cet "empiètement de l'Etat sur le pouvoir des exécutifs locaux", au nom d'un rayonnement touristique dépassant les considérations locales, "trahit une vision recentralisatrice et jacobine de la régulation des territoires" et "le peu de cas qui est fait du tissu commercial et social parisien", critique encore la maire PS. "C'est un non-sens économique de considérer que l'attractivité d une ville peut se gérer depuis Bercy", a ajouté Mme Hidalgo, qui dit "espérer" un revirement du gouvernement. Outre le passage de 5 à 12 par an du nombre d'ouvertures dominicales par an, sur décision du maire, le projet de loi Macron prévoit que les ouvertures seront possibles tous les dimanches dans les "zones touristiques" ou "commerciales". Outre le dimanche, les commerces des "zones touristiques internationales" pourront ouvrir tous les soirs jusqu'à minuit. Seront concernés Paris pour les Champs-Elysées, Saint-Germain et Haussmann, mais aussi des quartiers de Nice, Cannes et Deauville. Dans un communiqué, le groupe écologiste au Conseil de Paris a dénoncé un "mépris" de Paris et un "cadeau du gouvernement" aux Galeries Lafayette et au Printemps. "Le gouvernement méprise Paris qui a exprimé publiquement par un vote démocratique son opposition au travail du dimanche", a déclaré Anne Souyris, coprésidente du groupe. "Ce vote ouvre la voie de la généralisation du travail du dimanche dans la capitale. C'est un cadeau du gouvernement fait uniquement aux galeries Lafayette et au Printemps qui va fragiliser les petits magasins et pénaliser les salariés", dénonce pour sa part le coprésident du groupe David Belliard. Pour sa part, le groupe communiste a qualifié de "réel attentat libéral au coeur de Paris" la création des zones touristiques internationales. "Cette régression est un coup meurtrier porté aux salarié-es, qui en majorité habitent en banlieue et grande banlieue, touchant à leur vie familiale, leur loisirs, leur liberté", déclare-t-il dans un communiqué. Elle "plonge notre société dans l'anomie sociale, elle détruira à terme la vie civile, sportive, culturelle". Et elle "est une atteinte directe à la démocratie locale". "Pour toutes ces raisons, nous demandons à la Maire de Paris d'engager tous les recours nécessaires", conclut le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 21:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dominical: les députés PS ont "trahi" leurs électeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150214162555.w0uuzsew.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont "trahi" leurs électeurs en acceptant d'étendre l'ouverture des commerces le dimanche, a réagi samedi Joseph Thouvenel, vice-président de la CFTC, qui estime que cela va détruire des "dizaines de milliers d'emplois" dans les petits commerces. L'Assemblée nationale a voté la possibilité d'ouvrir les commerces tous les dimanches dans les "zones touristiques" ou "commerciales", si un accord est trouvé sur des compensations pour les salariés, et d'ouvrir 12 dimanches par an ailleurs, sous certaines conditions, deux propositions controversées du projet de loi défendu par le ministre de l'Economie Emmanuel Macron. "Pour une partie des parlementaires, c'est la trahison de leur électorat", a déclaré M. Thouvenel à l'AFP. "Je rappellerai simplement la position officielle du Parti socialiste quand il était dans l'opposition", a ajouté le vice-président du syndicat des travailleurs chrétiens, citant un "tract de la rue de Solferino": "Travail le dimanche: un effet nul sur la croissance, une fausse liberté pour les salariés, une décision destructrice d'emplois, un modèle de société inacceptable". Les parlementaires se sont, en outre, "complètement décrédibilisés" en "s'appuyant sur une soi-disant étude d'impact affligeante", a-t-il poursuivi. En janvier, le commissariat général à la stratégie et à la prospective (France Stratégie) avait salué les dispositions du projet de loi Macron sur le travail du dimanche, estimant qu'elles auraient des effets positifs sur l'économie, notamment en matière d'emploi. Pour Joseph Thouvenel, cette étude est "vide": "Rien sur les conséquences sur la vie familiale, rien sur les problèmes de santé des travailleurs le dimanche, rien sur le volontariat, rien sur les coûts pour les salariés, rien sur la désertification du territoire, rien sur les conséquences sur le commerce de proximité..." Sur ce dernier point, "les petits commerces ne pourront pas résister aux grandes enseignes", a estimé M. Thouvenel. "C'est la destruction programmée de dizaines de milliers d'emplois", a-t-il prophétisé, citant "l'exemple italien": "Selon un rapport des patronats du commerce italien en 2013, ils ont perdu 32.000 commerces et 90.000 emplois en deux ans depuis l'ouverture des grandes surfaces le dimanche."]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dominical: les frondeurs appellent Macron au "compromis", celui-ci dit non</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150214115000.2ij8xy8f.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS "frondeurs" ont appelé samedi Emmanuel Macron au "compromis politique" sur le travail le dimanche, menaçant de ne pas voter son projet de loi mardi, mais le ministre a rejeté tout "compromis de façade" pour "rallier des voix". Défendant un amendement prévoyant le doublement de la rémunération pour le travail le dimanche car "la loi doit protéger les salariés", Laurent Baumel (PS) a mis en garde le ministre car le "temps presse pour trouver les compromis nécessaires" sur cette loi "qui embarrasse votre majorité, bien au-delà des frondeurs" "Vous avez l'occasion de faire un geste politique avant mardi prochain (jour du vote solennel). Je vous conseille d'y réfléchir sérieusement", a-t-il insisté. M. Macron lui a répondu qu'il "ne cherchait pas des compromis politiques pour rallier des voix". "Je ne suis pas ouvert à des compromis de façade pour dire qu'on pourrait voter car ce n'est pas comme ça que je considère le dialogue politique. J'ai entendu en creux vos menaces. Ce n'est pas l'idée que je me fais du débat", a-t-il insisté. La réponse n'a pas plu aux frondeurs. "Dans ce cas-là, notre discussion n'est que formelle et rhétorique, j'ai pour ma part une autre opinion du débat parlementaire", lui a répondu Pouria Amirshahi (PS). "Souffrez que nous ayons une conception élevée de la démocratie. Tout n'a pas été réglé en commission, ce n'est pas une recherche indigne de compromis", a renchéri Christian Paul (PS). Sur le fond, M. Macron a défendu que les compensations soient décidées par accord de branche, d'entreprise ou territorial. "S'il n'y a pas d'accord, il n'y a pas d'ouverture. Nous donnons la possibilité aux organisations sociales de bloquer l'ouverture le dimanche", a-t-il martelé. Certains grands magasins à Paris craignent ainsi de ne pas pouvoir ouvrir le dimanche, faute de trouver un accord avec les syndicats. Sur le dialogue social, "les déclarations d'amour c'est bien mais les preuves d'amour c'est mieux", a-t-il lancé aux frondeurs. Alors que les élus UMP assistaient un brin goguenards aux débats, le PS Olivier Faure s'est réjoui "de leur chance d'assister en direct à un conseil national du PS". Poursuivant l'examen du texte, les députés ont voté un amendement prévoyant que les contreparties au travail dominical dans ces accords comprennent des compensations pour les gardes d'enfants. Ils ont également voté un amendement pour que les contreparties s'appliquent aussi aux personnes travaillant dans "les corners" des grands magasins, qui représentent des marques mais ne sont pas salariés de ces magasins. M. Macron a aussi énuméré les gares "touristiques" où les boutiques pourront ouvrir le dimanche, moyennant là aussi un accord. Ce seront les six gares parisiennes (Saint-Lazare, Nord, Est, Montparnasse, Lyon, Austerlitz), Avignon TGV, Lyon Part-Dieu, Marseille, Bordeaux, Montpellier et Nice. Un autre amendement voté contraindra la quarantaine de branches du commerce de détail comportant un nombre important de TPE et de PME n'ayant pas d'institution représentative du personnel à ouvrir des négociations dans les six mois suivant la publication de la loi. Dans ces cas, un salarié sera mandaté pour négocier un accord et les députés ont supprimé la possibilité pour l'employeur d'ouvrir le dimanche sur une décision unilatérale. Les jours d'élection, les employeurs seront par ailleurs tenus de prendre les mesures nécessaires pour permettre aux salariés d'aller voter.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
