<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 15:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Castaner: Macron "réfléchit" à la tenue d'un Congrès à Versailles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625131151.tj4f6xx4.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron "réfléchit" à réunir députés et sénateurs en Congrès à Versailles, a indiqué dimanche le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, sans indiquer de date. Interrogé sur une information de RTL sur la tenue de ce Congrès le 3 juillet, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale, M. Castaner a répondu au micro de la même radio ne pouvoir "ni infirmer ni confirmer". "La date (d'une réunion du Congrès), je ne la connais pas. Il (le président Macron) y réfléchit en ce moment", a-t-il ajouté, soulignant qu'il "est important qu'il puisse donner le cap au Parlement". Interrogé sur le choix symbolique de cette date éventuelle, celui qui est aussi porte-parole du gouvernement a indiqué qu'"aujourd'hui, il n'y a pas d'expression du président de la République sur les grandes orientations de la France qui ne soient travaillées avec le Premier ministre et inversement". Emmanuel Macron est "toujours le maître des horloges et de son calendrier", a-t-il ajouté, rappelant que le président "avait pris cet engagement devant les Français de réunir chaque année le Congrès". ff/ic/fm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: "encore" possible de "vivre et travailler ensemble", juge Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625113656.58jadt3y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR et ancien ministre Eric Woerth a jugé dimanche "encore" possible pour les membres de son parti de "vivre et travailler ensemble", mettant cependant en garde contre le "risque de s'isoler en autant de chapelles que de lignes politiques". Alors que le président de la région des Hauts-de-France Xavier Bertrand affirme que "nous continuons à vivre ensemble, mais ça fait bien longtemps qu'on ne s'aime plus" au sein de LR, M. Woerth a affirmé sur Europe1/CNews/Les Echos avoir été "surpris par cette interview". Prenant "acte" de sa décision de ne pas briguer la tête du parti où M. Bertrand "était légitime pour être un candidat", le député de l'Oise a ajouté que "sur son diagnostic de la droite, on ne peut pas dire qu'il ait totalement tort, bien sûr que nous sommes fracturés, mais on a toujours été divisés sur un certain nombre de lignes idéologiques". A ses yeux, les "défaites" électorales successives de LR ont été "des révélateurs probablement de manières différentes de penser la stratégie de ce que devrait être la droite républicaine". "Avant de s'occuper des hommes ou des femmes qui incarnent la droite républicaine, il faut d'abord s'occuper d'éclaircir ce que nous sommes", a-t-il dit. "Je pense encore qu'on peut vivre ensemble", a insisté M. Woerth, laissant entendre qu'il regrettait la création du groupe "constructif" LR-UDI créé notamment par Thierry Solère. "Nous aurions pu travailler dans le cadre du groupe LR, en faisant vivre des idées différentes", a-t-il estimé. Prié de dire s'il partageait l'avis de Xavier Bertrand, pour lequel Laurent Wauquiez "court après l'extrême droite", l'ancien ministre a répondu: "On a plein de talents et on ne va pas commencer à les flinguer les uns après les autres". S'il a considéré que "la primaire (...) a radicalisé un peu la droite", M. Woerth a assuré que "personne n'a envie de courir derrière le FN". "Ca fait 30 ans qu'on nous fait ce procès-là", dit-il. Clamant être "unioniste", il a souligné le "risque de s'isoler en autant de chapelles qu'il y a de petites lignes politiques". Il a appelé à "essayer de travailler ensemble". "ça ne veut pas dire qu'on va partir en vacances ensemble", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll ne veut pas d'"opposition radicale" des députés PS à la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625113437.rnks5zq5.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll a réaffirmé dimanche qu'il plaiderait pour que le groupe socialiste à l'Assemblée Nationale n'affiche pas une "opposition radicale" à la majorité REM, exprimant aussi un avis "positif" sur les débuts du président Emmanuel Macron. "Ma disposition d'esprit (...) est de faire en sorte que ce groupe aille dans un certain sens qui n'est pas une opposition aujourd'hui radicale à ce qui est mis sur la table", a dit l'ancien ministre de l'Agriculture sur BFMTV. Si le groupe décide de voter contre la confiance au gouvernement, "je vais plaider pour éviter que le groupe aille dans ce sens là", a insisté ce proche de l'ancien président François Hollande. "Je suis pour être utile à ma famille politique, au pays et à la réussite du quinquennat qui s'ouvre", a encore déclaré l'ancien porte-parole du gouvernement sous François Hollande. M. Le Foll a par ailleurs jugé "positif" le premier mois de mandat présidentiel d'Emmanuel Macron, en particulier sur le climat et l'Europe. Le Parti socialiste a affirmé "clairement" samedi son appartenance à "l'opposition" à la majorité présidentielle dans une résolution adoptée par le Conseil national du PS (le "parlement" du parti) à main levée. En revanche, le Conseil national a rejeté une formulation qui aurait préconisé aux parlementaires de voter contre la confiance au gouvernement. La formule finalement retenue laisse la porte ouverte à l'abstention des députés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marc Fesneau élu président du groupe MoDem de l'Assemblée à l'unanimité (sources concordantes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625105906.9be7ry9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Loir-et-Cher Marc Fesneau a été élu dimanche président du groupe MoDem de l'Assemblée nationale, à l'unanimité des 42 députés du parti centriste allié de la République en marche, selon plusieurs élus MoDem. Après la renonciation de l'ex-ministre et députée de Paris Marielle de Sarnez à briguer la présidence du groupe, M. Fesneau, 46 ans, était le seul candidat en lice pour ce poste. Il a été désigné à la mi-journée à l'issue d'un vote à bulletins secrets lors d'un séminaire près du Palais Bourbon. Le parti présidé par François Bayrou a immédiatement tweeté un message de "félicitations" à celui qui est également secrétaire général du MoDem. Mme de Sarnez, vice-présidente du MoDem, a indiqué à l'AFP avoir été "désignée à l'unanimité par le groupe comme future présidente de commission". Aux législatives, Marc Fesneau, soutenu par le parti macroniste, l'avait aisément emporté au second tour dans la 1ère circonscription du Loir-et-Cher face au candidat FN Michel Chassier avec 69,15% des suffrages, sans pour autant réduire l'abstention (54,93%). Maire de la petite commune de Marchenoir (Centre-Val de Loire) et président de la communauté de commune de Beauce Val de Loire, ce directeur d'un institut de formation d'élus a adhéré au centre en 2002. Diplômé de Sciences-Po après avoir repris ses études à 30 ans, M. Fesneau a été directeur du développement local à la chambre d'agriculture du Loir-et-Cher.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marielle de Sarnez pas candidate à la présidence du groupe MoDem à l'Assemblée (à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625094611.bxczvlur.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre Marielle de Sarnez ne sera pas candidate à la présidence du groupe MoDem de l'Assemblée nationale, a-t-elle affirmé dimanche à l'AFP. "Je ne suis pas candidate à la présidence du groupe, mais à la présidence d'une commission", a dit la députée de Paris et ancienne eurodéputée. La présidence du groupe, qui fera l'objet d'un vote à la mi-journée lors du séminaire des députés MoDem près du Palais Bourbon, pourrait échoir à Marc Fesneau, selon des sources concordantes. A son arrivée à la réunion des 42 députés du groupe, M. Fesneau avait récusé dimanche matin sur BFMTV toute idée de duel avec Mme de Sarnez, affirmant qu'"on a toujours travaillé en équipe et de manière solidaire" et que "les décisions se prendront naturellement". L'ex-ministre des Affaires européennes qui a quitté mercredi le gouvernement, a affirmé samedi avoir vécu les semaines "les plus tristes" de sa "vie politique", avec un "déferlement de malveillance" mais assuré qu'elle "ne cesserai(t) jamais le combat", dans un message posté sur Facebook. Le MoDem, dont elle est vice-présidente, fait l'objet d'une enquête sur l'emploi de ses assistants parlementaires européens.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PS dans "l'opposition", selon le Conseil national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170624163728.mz8hml0c.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil national du PS a adopté samedi une résolution affirmant qu'il se trouve dans "l'opposition" à la majorité présidentielle, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. "Nous ne voterons donc pas la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe", affirme le texte, qui a été adopté à main levée. Les proches de l'ancien candidat à la présidentielle Benoît Hamon, qui souhaitaient qu'il soit dit clairement que les députés PS devront voter contre la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, ont voté contre cette résolution, a précisé à l'AFP Guillaume Balas. Ce Conseil national se tenait six jours après la déroute électorale historique des législatives, qui s'est soldé pour le PS par l'élection de seulement 30 députés.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marche des fiertés: des milliers de personnes demandent "la PMA pour toutes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170624142443.y9dkomrv.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs milliers de personnes se sont réunies samedi près de l'Assemblée nationale pour la quarantième marche des fiertés parisienne, qui revendique l'ouverture de la procréation médicalement (PMA) assisté "pour toutes, sans condition ni restriction." Aux abords de la place de la Concorde, une foule colorée se prêtait de bonne grâce au contrôle des policiers, qui voyaient passer gladiateurs, garçons en bas résille et filles fardées aux couleurs de l'arc-en-ciel, couples s'embrassant. "Ça fait quarante ans, et ce n'est pas fini!": une porte-parole de l'association organisatrice, l'Inter-LGBT (lesbiennes, gays, bis et trans), a été acclamée avant le départ du cortège. "Nous ne sommes pas ici pour demander des miettes, mais des droits, et c'est pour cela que nous partons à quelques mètres de l'Assemblée nationale." Les générations se côtoient: drapées dans des drapeaux arc-en-ciel, Agathe, Marwa et Laura ont 16 ou 17 ans. Elles sont là "pour faire avancer les choses" et se félicitent que "les jeunes assument plus" leur orientation sexuelle. Jean-Luc et Franck, enseignants au collège, ont perdu le compte précis des années: "Notre première marche? Il y a vingt ans, au moins." Eux veulent avoir une pensée pour ceux qui "dans d'autres pays ne peuvent pas faire ce que l'on fait." Les chars festifs devaient traverser le coeur du Paris historique jusqu'à la place de la République où des animations et concerts sont prévues jusqu'à 22H00. Près du char des militants LGBT des forces de l'ordre, Mickaël Bucheron, président de l'association FLAG - dont était membre le policier Xavier Jugelé, tué dans un attentat jihadiste sur les Champs-Élysées en avril- est venu réclamer le droit de défiler en uniforme pour "dire à la population que la police est diverse, à son image". Le président Emmanuel Macron a tweeté samedi: "La France est arc-en-ciel. Nous sommes riches de nos diversités, soyons en fiers! #MarcheDesFiertés#LoveisLove". Pendant la campagne, il s'était dit "favorable" à l'ouverture de la PMA, aujourd'hui réservée aux couples hétérosexuels stériles, "aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires". Dans le cortège, un groupe "LGBT - En Marche" parade sous son ballon géant. Mais les militants ont une consigne: "On ne parle pas à la presse." La PMA reste un sujet délicat dans un pays où la mobilisation contre le Mariage pour tous a été virulente. Le Comité consultatif national d'éthique doit rendre mardi un avis très attendu sur la PMA, concernant notamment les couples de femme.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarnez a vécu les semaines "les plus tristes" de sa "vie politique" mais continue "le combat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170624142316.dyf35zfo.html</link>
   <description><![CDATA[Marielle de Sarnez, qui a quitté mercredi le gouvernement, a affirmé samedi avoir vécu les semaines "les plus tristes" de sa "vie politique", alors que le MoDem, dont elle est vice-présidente, fait l'objet d'une enquête sur l'emploi de ses assistants parlementaires européens. "Ces dernières semaines auraient dû être les plus belles de ma vie politique. Elles ont été les plus tristes", a dit l'éphémère ministre des Affaires européennes dans un message posté sur Facebook. "Pour moi-même, pour tous ceux qui m'aiment et pour tous ceux qui n'avaient jamais imaginé, même aux pires moments de notre histoire politique, qu'un tel déferlement de malveillance puisse même exister. Je me suis sentie meurtrie, abîmée", a-t-elle ajouté. Mme de Sarnez avait annoncé mercredi qu'elle ne ferait pas partie du nouveau gouvernement composé par le Premier ministre Édouard Philippe à l'issue des législatives. Elle avait ainsi suivi le garde des Sceaux et président du MoDem François Bayrou, pour qui "ces jours ont été bien tristes aussi", a-t-elle écrit. "Toute une vie consacrée à élever toujours le débat, à croire au meilleur des hommes et au meilleur de la démocratie, fracassée d'un seul coup", a-t-elle déploré. "Mais j'ai confiance", a aussi positivé Mme de Sarnez, ancienne eurodéputée qui a été élue députée à Paris et qui pourrait prendre la tête du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, ou d'une commission. "Cet incroyable emballement médiatique finira par laisser place au discernement. Et nous reviendrons, je le souhaite, dans un monde où les choses seront remises à leur place, et où la sérénité retrouvée permettra de rétablir la simple vérité", a-t-elle encore estimé. "Je veux le dire à mes amis, à tous ceux qui croient en nous, malgré cet épisode douloureux: je ne renoncerai jamais, je ne cesserai jamais le combat", a conclu Mme de Sarnez. jmt/ic/er FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-ministre Ferrand élu président du groupe La République en marche à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170624101924.0r3ihewu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre Richard Ferrand a été élu samedi président du groupe La République en marche par les députés réunis en séminaire à la résidence du président de l'Assemblée nationale, selon des sources parlementaires concordantes. Seul candidat, M. Ferrand, ex-socialiste rallié de la première heure à Emmanuel Macron et devenu la cheville ouvrière d'En Marche, a été élu à main levée, moins deux abstentions, a précisé l'une de ces sources. L'ex-ministre de la Cohésion des territoires, mis en cause dans une affaire immobilière, a quitté le gouvernement sur demande du président de la République pour briguer ce poste stratégique de pilotage d'un groupe de 308 membres. "En tant que président du groupe La République En Marche, je m'attacherai à faire vivre, avec l'ensemble de mes collègues, la promesse de renouvellement des pratiques politiques dans le cadre du travail parlementaire et à donner corps, avec le gouvernement, au contrat avec la nation passé entre le Président de la République et nos concitoyens", a déclaré le nouveau président de groupe, dans un communiqué transmis par le parti. "Nous avons une ardente obligation de réussite. Les Français ne veulent plus des intentions, ils veulent des résultats", a-t-il ajouté. Député PS du Finistère (6e circonscription), M. Ferrand, qui fut rapporteur général de la "loi Macron" à l'Assemblée, avait été le premier élu à rejoindre le mouvement En Marche, avant d'en devenir secrétaire général. Il a été réélu, sous l'étiquette REM, pour un deuxième mandat, en l'emportant à 56,53% dimanche, face à une candidate LR. Plusieurs députés ont félicité le nouvel élu sur Twitter, qualifié de "1er des Macronistes" par l'élu de la Vienne Sacha Houlié. "Cohésion et détermination du groupe #LREM autour de lui", et "place à l'action", a commenté sur le réseau social Natalia Pouzyreff, députée des Yvelines. far-jmt/ic/fm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés "marcheurs" réunis en séminaire pour parler travail et postes clefs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170624090026.glv2vn7s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la République en marche sont réunis pour la première fois samedi en séminaire de cohésion, l'occasion de mettre au point le fonctionnement du groupe majoritaire et d'élire son président, très probablement l'ancien ministre Richard Ferrand. Après leur rentrée administrative cette semaine, les 308 députés REM, dont seulement 10% de sortants, se retrouvent à huis clos samedi et dimanche matin à la salle des fêtes de l'Hôtel de Lassay, résidence privée du président de l'Assemblée. "Ce sera un séminaire de cohésion, d'information et de formation pour des députés qui ne se connaissent pas", selon La République en marche. Au menu, le fonctionnement du groupe et l'articulation de son travail avec celui du gouvernement et du mouvement, les méthodes de travail du député, la présentation des premiers textes, etc. Jean-Paul Delevoye, qui avait présidé la commission d'investiture d'En Marche, a ouvert les travaux. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, mais aussi le Premier ministre Edouard Philippe, doivent intervenir. Cette journée sera également l'occasion pour les candidats à des postes de responsabilité à l'Assemblée (présidence et vice-présidences, questeurs, présidences de commission, etc) de se présenter, pour établir des "short-lists". Un premier poste clé sera pourvu dès samedi soir, avec l'élection attendue de Richard Ferrand à la présidence du groupe. L'ex-ministre de la Cohésion des territoires, mis en cause dans une affaire immobilière, a quitté le gouvernement sur demande d'Emmanuel Macron pour briguer ce poste. L'élection de cette cheville ouvrière d'En marche ne semble pas faire de doute. "C'est le seul qu'on connaît tous et qui nous connaît tous", résume un jeune élu, Gabriel Attal, une autre, Marie Lebec, pointant sa connaissance de "la vie parlementaire" utile pour "encadrer" moult novices. Le chef du groupe, poste stratégique, doit s'assurer que la majorité applique le programme présidentiel, tout en gérant les revendications des troupes. Pour le poste le plus prestigieux, président de l'Assemblée, trois députés sont jusqu'à maintenant candidats. L'ancien candidat à la primaire de la gauche François de Rugy a été le premier à se déclarer. Député depuis 2007, il vante son expérience (co-président du groupe écologiste dans son deuxième mandat, vice-président de l'Assemblée) et fait campagne sur la "modernisation" de l'institution dans la foulée des réformes prévues par l'exécutif (réduction du nombre de députés, limitation à trois mandats successifs, etc.). Cet élu de Loire-Atlantique n'a cependant pas exclu de renoncer si l'Élysée, qui regarde de près le choix du quatrième personnage de l'État, voulait l'élection d'une femme, ce qui serait une première. Or deux candidates se sont déclarées vendredi soir, Brigitte Bourguignon (Pas-de-Calais), 58 ans, et Sophie Errante (Loire-Atlantique), 45 ans, deux ex-PS ralliées à En Marche qui entament leur deuxième mandat. Après un homme de droite à Matignon, plusieurs responsables REM militent pour une femme de gauche au "perchoir". Le groupe votera mardi matin pour désigner son candidat, qui devrait être élu l'après-midi président de l'Assemblée lors de la séance inaugurale. Pour les présidences de commissions permanentes, qui seront votées jeudi, plusieurs noms circulent: Olivier Véran (Affaires sociales), Jean-Jacques Bridey (Défense), Jean-Michel Clément et Alain Tourret (Lois), Barbara Pompili et Matthieu Orphelin (développement durable), Stanislas Guérini et Bruno Bonnell (Affaires économiques), etc. Pour tous ces postes, il faudra un équilibre entre novices et chevronnés, "marcheurs" historiques de gauche et récents de droite, femmes-hommes, etc REM devra aussi tenir compte du MoDem, dont les 42 députés se réuniront dimanche à l'Assemblée pour "discuter" sur le même mode qu'En Marche. Seront évoqués la présidence de groupe - Marielle de Sarnez est pressentie, à moins qu'elle n'obtienne une présidence de commission-- et les postes que le parti de François Bayrou pourrait convoiter. Des huit commissions, au moins une échappera au groupe majoritaire et son allié, la présidence de la commission des Finances revenant à l'opposition depuis 2008. Éric Woerth est candidat jusqu'alors face au président sortant LR Gilles Carrez.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de l'Assemblée : Bourguignon et Errante (REM) candidates</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623175042.24a2mh78.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Pas-de-Calais Brigitte Bourguignon et la députée de Loire-Atlantique Sophie Errante, deux ex-PS ralliées à la République en marche, sont candidates à la présidence de l'Assemblée, a appris l'AFP vendredi soir. Tout comme l'ancien candidat à la primaire de la gauche François de Rugy, ces deux députées, et éventuellement d'autres postulants, présenteront leur candidature au groupe REM, réuni samedi à huis clos en séminaire à l'Assemblée. Le groupe majoritaire votera ensuite mardi matin pour désigner son candidat, qui devrait être élu dans l'après-midi président de l'Assemblée lors de la séance inaugurale de la nouvelle législature. Mme Bourguignon, ou Mme Errante, serait la première femme présidente de l'Assemblée. Après la nomination d'un homme de droite à Matignon, plusieurs responsables REM militent pour qu'une femme de gauche soit nommée au "perchoir" dans un souci d'équilibre. "Dans cette Assemblée féminisée, je pense que ce serait bien symboliquement qu'une femme soit pour la première fois à sa tête", a déclaré à l'AFP Brigitte Bourguignon, 58 ans, qui avait succédé à Jack Lang dans la 6ème circonscription du Pas-de-Calais en 2012. "Mon nom a circulé, je n'étais pas demandeuse mais je pense que ma candidature a du sens, car je viens d'un département où quatre députés FN ont été élus (...) Je voudrais travailler sur la vulgarisation de nos travaux qui sont incompréhensibles pour nos concitoyens", a ajouté Mme Bourguignon, ancienne adjointe au maire de Boulogne-sur-Mer Frédéric Cuvillier. De son côté Sophie Errante, qui entame également son deuxième mandat à 45 ans, veut travailler sur "la réconciliation de l'Assemblée avec ses concitoyens". "Il y a un grand besoin de clarifier le travail des parlementaires, que la fabrique de la loi soit plus compréhensible par les citoyens", a-t-elle déclaré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (LR) déplore un texte antiterroriste "un peu bâclé", sans "volet pénal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623092926.ws5p0tsa.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains (LR) Guillaume Larrivé a déploré vendredi l'absence de "volet pénal" dans le projet de loi antiterroriste adopté mercredi en Conseil des ministres, et demandé "une grande loi de programmation sur la sécurité intérieure" en lieu et place d'un texte "un peu bâclé". "Je vois que ces textes consistent grosso modo à renforcer les pouvoirs du ministre de l'Intérieur et des préfets en matière de police administrative et à certains égards de les pérenniser. Ok, il faut regarder dans le détail". Mais "ce que j'observe à ce stade c'est qu'il n'y a pas de volet pénal. Tout le volet judiciaire n'existe pas", a déclaré M. Larrivé sur LCP. "Je suis absolument convaincu que les peines qui sont encourues doivent être des peines exécutées". Par ailleurs, "il faut s'interroger urgemment et agir pour que des détenus condamnés en matière terroriste qui sont libérables soient en réalité contrôlés, avec peut-être un régime de rétention post-peine qui doit être inventé", a prôné le député, réélu dimanche dans l'Yonne. "On a besoin d'une loi de finances rectificative qui effectivement, sur les moyens de la sécurité intérieure, de la justice, recadre en réalité la capacité d'action de nos différentes forces. On a besoin de création de places de prison", "on a besoin aussi d'une vraie loi de programmation sur toutes ces questions avec une modification du Code pénal", a-t-il poursuivi. "Ca ressemble à une loi d'ajustement. Je ne sais pas si je la voterai, on va la regarder avec beaucoup d'intérêt, je vais l'amender, on va faire notre travail de parlementaire de manière constructive comme on l'a toujours été sur ces questions. Mais ce qui me frappe c'est qu'elle me paraît pour l'instant très lacunaire, elle n'a pas de volet budgétaire, pas de volet de programmation, pas de volet pénal". Un "texte un peu improvisé, un peu bâclé", selon M. Larrivé. Va-t-il voter la prorogation de l'état d'urgence? "Je pense d'abord que nous avons besoin d'une vraie évaluation de [son] application". "J'appelle le ministre de l'Intérieur et la nouvelle garde des Sceaux à se présenter devant la commission des lois de l'Assemblée nationale". "Cela fait six mois qu'à l'Assemblée nationale on n'a pas eu un chiffre transmis par le gouvernement sur l'application de l'état d'urgence".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immunité: "aucune raison de protéger" un parlementaire "pour des fautes qui relèvent du pénal" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623083825.v11qr1ys.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner a affirmé vendredi sur LCI qu'il n'y a "aucune raison de protéger" un parlementaire "pour des fautes qui relèvent du pénal", ajoutant ne pas douter que le bureau de l'Assemblée nationale lèverait l'immunité du député FN Louis Aliot. Comme on lui demandait si le bureau de l'Assemblée pourrait obliger M. Aliot à répondre à une convocation de la police dans l'enquête sur les assistants parlementaires d'eurodéputés FN, le porte-parole du gouvernement a répondu: "bien sûr, et je ne doute pas qu'il le fera". "Il n'y a aucune raison de protéger un député ou un sénateur pour des fautes qui relèvent du pénal", a-t-il ajouté. "Pourquoi l'immunité existe ? c'est pour protéger le législatif du pouvoir exécutif. Là, ça n'a strictement rien à voir (...)", a développé M. Castaner. "La vraie différence c'est que le Front national s'est servi soit de la campagne électorale, soit du statut de député européen pour Marine Le Pen pour refuser les convocations devant la justice et devant la police. Ceux qui se prétendent les tenants de l'ordre montrent qu'il sont pour l'ordre, mais pour les autres", a-t-il encore dit. Le vice-président du FN Louis Aliot a refusé jeudi de répondre à une convocation de la police, faisant valoir sa nouvelle immunité parlementaire de député des Pyrénées-Orientales. La présidente du parti a en revanche affirmé à l'AFP avoir pris rendez-vous avec les juges, après avoir refusé une convocation pendant les campagnes présidentielle et législatives. Christophe Castaner a réaffirmé qu'il était "favorable" à la suppression de l'immunité parlementaire, répétant que le gouvernement "ne s'y opposera pas", "si les députés le souhaitent".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Personne n'a demandé à Richard Ferrand de quitter le gouvernement" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623075343.ydfcn1w6.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a assuré vendredi que "personne" n'avait "demandé à Richard Ferrand de quitter le gouvernement", saluant "un choix personnel, courageux". "Personne n'a demandé à Richard Ferrand de quitter le gouvernement", a affirmé M. Castaner sur LCI. "Par contre, on a cherché celui qui pouvait être le meilleur pour présider le groupe (de députés La République en Marche à l'Assemblée nationale, ndlr), dans cette particularité d'un groupe puissant avec des députés qui ne se connaissent pas". "C'est un choix personnel, courageux, et nous l'avons soutenu parce qu'on sait que c'est le meilleur pour prendre la présidence du groupe", a-t-il ajouté. Lundi, l'entourage d'Emmanuel Macron avait fait savoir que le chef de l'Etat avait demandé à M. Ferrand de quitter le gouvernement pour "briguer" la présidence du groupe. M. Castaner a également relevé que la situation a été "humainement très dure à vivre (...) ces dernières semaines" pour l'ex ministre de la Cohésion des territoires, qui fait l'objet d'une enquête préliminaire, après avoir été mis en cause par Le Canard Enchaîné pour des tractations immobilières impliquant sa compagne. "Toute la difficulté, c'est qu'une mise en cause, qui n'est pas une mise en examen, pourrait aboutir dans quelques jours à un non lieu", a-t-il souligné. En ce qui concerne le départ du gouvernement de François Bayrou, Marielle de Sarnez et Sylvie Goulard, alors que le MoDem fait l'objet d'une enquête sur l'emploi de ses assistants parlementaires européens, M. Castaner a déclaré qu'"on a des ministres qui ont choisi de reprendre leur liberté de parole, ils étaient dans une tourmente". "C'est un vrai problème de savoir quelle attitude on doit avoir", a-t-il poursuivi. "Une règle a été fixée par le Premier ministre, une mise en examen vaut départ. Là, on anticipe une mise en examen qui a toutes les chances de ne pas avoir lieu". Interrogé sur le cas de Muriel Pénicaud, citée dans l'affaire de l'agence nationale Business France, le porte-parole du gouvernement a affirmé n'avoir "aucun état d'âme pour défendre la ministre du Travail parce que je suis juriste, et j'ai regardé le dossier". "Il y a aujourd'hui une enquête sur ce sujet, mais elle, dans tous les cas, a déclenché tous les +warnings+ comme on dit et a su protéger Business France et je ne doute pas que toute enquête qui se fera le confirmera", a-t-il ajouté. Une enquête préliminaire pour favoritisme, complicité et recel de favoritisme a été ouverte à la mi-mars par le parquet de Paris, après des soupçons de dysfonctionnements dans l'organisation par Business France, alors dirigée par Mme Pénicaud, d'une soirée avec Emmanuel Macron aux États-Unis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls au siège du PRG pour évoquer la création d'un groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622165020.nnvewq3t.html</link>
   <description><![CDATA[Les tractations vont bon train pour tenter de constituer un groupe de gauche "constructive" à l'Assemblée, une réunion autour de Manuel Valls et Sylvia Pinel ayant notamment eu lieu jeudi au siège du PRG pour en discuter, selon des sources concordantes. Selon un participant à la réunion, celle-ci a rassemblé, outre la présidente du PRG et l'ancien Premier ministre, les responsables du Parti radical valoisien, Yves Jégo et Laurent Hénart, un écologiste élu sous l'étique de la République en marche, François-Michel Lambert, et l'ex-socialiste Olivier Falorni. Les autres participants n'ont pas confirmé cette liste, un proche de Manuel Valls l'a démentie. Manuel Valls aurait affirmé ne pas souhaiter de fonction particulière dans le groupe. "Il est trop faible politiquement maintenant" pour en revendiquer la présidence, a noté une source radicale. Les radicaux de gauche ont réussi à faire élire trois des leurs à l'Assemblée, et les Valoisiens cinq. Un responsable du PRG a confirmé à l'AFP que des discussions étaient en cours entre le PRG et son jumeau de droite pour constituer un groupe commun, dans le cadre d'un rapprochement entre les deux formations politiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
