<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 18:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mémoire: Ayrault veut rebaptiser salles ou bâtiments Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200613155811.0ufxo572.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marc Ayrault a demandé samedi de rebaptiser une salle Colbert à l'Assemblée nationale ainsi qu'un bâtiment de Bercy portant le nom du ministre à l'initiative en 1685 du Code noir, l'ancien Premier ministre s'attirant les foudres de la majorité. "J'en appelle au président de l'Assemblée nationale et au ministre de l'Economie et des Finances: le moment est venu de trouver un autre nom pour ces lieux", écrit M. Ayrault, actuel président de la Fondation pour la mémoire de l'esclavage, dans une tribune au Monde, daté de dimanche et lundi. "J'en appelle aussi au président de la République et au gouvernement, car cette pédagogie de la diversité concerne toutes les institutions. La France est depuis des siècles un pays d'ouverture et de fraternité. N'ayons pas peur de l'affirmer, de l'incarner, de le célébrer", plaide l'ancien chef du gouvernement socialiste. Dans le sillage des manifestations américaines antiracistes, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière se retrouvent à nouveau au centre d'une polémique mémorielle. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand a répondu sur Twitter à M. Ayrault que "lutter contre le racisme exige de garder mémoire et raison". "23 ans Maire, 5 ans président de groupe à l'Assemblée, réuni en salle Colbert, Jean-Marc Ayrault n'a pas jugé utile de débaptiser ni la rue Colbert à Nantes ni cette salle", a ajouté ce "marcheur" issu des rangs socialistes. L'ancien locataire de Matignon a répliqué sur le même réseau social que "le travail de mémoire prend du temps, pour ma part je l'ai engagé dès 1989 avec la ville de Nantes et en 2001 avec la loi Taubira". Comme d'autres parlementaires, la porte-parole de La République En Marche Aurore Bergé s'est dite "fière d'être une députée qui occupe un lieu dont l'histoire nous dépasse et nous rappelle chaque jour ce pour quoi nous avons été élus". "Je ne veux pas d'un pays à l'histoire trafiquée, aux statues abattues, à la complexité des hommes abolie. Le révisionnisme agit dans les deux sens quand on parle des bienfaits de la colonisation et quand on veut déboulonner les statues de Churchill ou de Colbert", a-t-elle ajouté à L'Express. Pour sa part, le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a répondu à l'ancien Premier ministre de François Hollande que Colbert, ministre de Louis XIV, "a servi la France et a contribué à sa grandeur". La Ligue de défense noire a lancé un appel il y a une semaine à déboulonner une statue de Colbert devant le Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Trou de la Sécu" et dépendance au menu de l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200613060015.t6ckehvj.html</link>
   <description><![CDATA[Moment "historique" ou "effet d'annonce": l'Assemblée nationale se penche lundi sur un projet de loi qui amorce la réforme de la dépendance promise par Emmanuel Macron, avec une "5e branche" dédiée, et creuse drastiquement le "trou de la Sécu", coronavirus oblige. Les deux textes (organique et ordinaire) sur la dette sociale et l'autonomie ont été adoptés en quelques heures en début de semaine en commission. Un débat express pour des enjeux colossaux, à commencer par l'ajout de 136 milliards d'euros de dettes au "trou de la Sécu", que les Français rembourseront ainsi jusqu'en 2033, soit neuf années de plus que prévu. Cette somme astronomique englobe les déficits passés (31 milliards), mais aussi ceux attendus pour l'année en cours (52 milliards) et les trois suivantes (40 milliards), ainsi qu'un tiers du passif des hôpitaux (13 milliards), dont la reprise avait été annoncée en novembre. A l'instar des communistes ou Insoumis, plusieurs groupes d'opposition jugent "injustifié" et "absurde" de transférer les dettes du Covid-19 sur les comptes sociaux, estimant que c'est à l'État de porter ce "fardeau". Une position partagée par des syndicats comme Force ouvrière ou l'Unsa, ou encore par la Fédération hospitalière de France (FHF). Mais "il faut agir vite", a rétorqué le ministre de la Santé Olivier Véran, soulignant que le chômage partiel, les exonérations de cotisations et les dépenses nouvelles pour faire face au coronavirus avaient provoqué de "très fortes tensions" de trésorerie pour la Sécu. Il a insisté pour défendre le "cantonnement de la dette créée par la crise du Covid" dans une caisse dédiée (Cades): "Il y a urgence à pouvoir garantir [que la Sécu] puisse payer les prestations sociales en temps et en heure". Une décision qui viendra "justifier des mesures d'austérité futures", a prédit l'insoumise Caroline Fiat. - "Grand plouf" - Pourtant, l'exécutif prépare de nouvelles dépenses, pour la prise en charge de la perte d'autonomie des personnes handicapées et âgées. Une manne annuelle de 2,3 milliards d'euros sera récupérée à cette fin sur les recettes destinées à combler le "trou de la Sécu" à partir de 2024. M. Véran y a vu "la consécration de l'engagement du président de la République", qui avait promis il y a tout juste deux ans, comme d'autres avant lui, une loi sur le financement de la dépendance. Mais le socialiste Boris Vallaud a jugé l'effort "bien insuffisant et bien tardif", rappelant que les besoins sont évalués à plus de 9 milliards supplémentaires d'ici 2030. Assumant "de ne pas augmenter les impôts", le ministre a dit s'en remettre "à une conférence des financeurs" pour trouver d'autres moyens d'ici "cet automne". Sans attendre ses conclusions, il a vanté une réforme "historique" face au "mur démographique" du "papy-boom" qui arrive, avec une nouvelle branche de la Sécu ou un nouveau risque pris en charge par une des quatre branches existantes (maladie, vieillesse, famille, accidents du travail). En commission, les députés de la majorité (LREM, Modem, Agir ensemble) ont déjà tranché entre ces deux options en actant la création d'une cinquième branche "autonomie". Les "marcheurs" veulent confier via un amendement son pilotage à la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie (CNSA). Modalités et financement sont renvoyés à un rapport mi-septembre. Une décision jugée "précipitée" pour ces raisons par l'ex-LREM Delphine Bagarry (groupe EDS). Des élus d'opposition ont aussi invité la majorité à "la modestie", à l'instar de Pierre Dharréville (PCF) pour qui elle se "projette un film". Xavier Breton (LR) a prédit que quand les Français verraient notamment que "pas un euro ne serait mis avant 2024" ça ferait "un grand plouf".]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites agricoles: une revalorisation dès 2021 souhaitée par la MSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200612155018.rsnfkic1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la MSA (sécurité sociale agricole), Pascal Cormery, a exprimé vendredi le voeu de voir appliquée dès le 1er janvier 2021 la revalorisation des retraites agricoles, qui doit être soumise au vote la semaine prochaine à l'Assemblée nationale. Les députés de la majorité ont soutenu mercredi une proposition de loi PCF qui prévoit de revaloriser les pensions de retraite des agriculteurs à 85% du Smic, reprenant ainsi une promesse du projet suspendu de réforme du gouvernement. Les députés ont néanmoins modifié le texte, notamment via un amendement de la majorité pour décaler l'entrée en vigueur de la loi au 1er janvier 2022. "Personnellement, je souhaite que ce soit applicable au 1er janvier 2021. Aux parlementaires et au gouvernement de définir les modalités de ressources, (...) mais en tant qu'opérateurs et que représentants du régime agricole, et notamment les exploitants non salariés à la retraite, nous sommes favorables à la mise en place le plus rapidement possible", a déclaré Pascal Cormery lors d'un point de presse organisé en visioconférence par la mutualité sociale agricole. "On pourra appliquer dès que possible, dès l'adoption. Même si c'est au 1er janvier 2021, nous sommes dans la capacité de régler cette revalorisation des petites retraites à l'ensemble des assurés", a assuré M. Cormery. "Ca faisait des années qu'on demandait une revalorisation des petites retraites. Vu la faiblesse (des retraites actuelles), c'est une avancée intéressante", a-t-il souligné, souhaitant qu'elle soit "appliquée le plus rapidement possible pour nos retraités". Le texte PCF sera examiné en deuxième lecture dans l'hémicycle le 18 juin dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions des groupes ("niche parlementaire"). La pension mensuelle brute touchée par les chefs d'exploitation atteint actuellement autour de 953 euros en moyenne pour les hommes et 852 euros en moyenne pour les femmes, a rappelé la MSA. Le chiffre dépasse les 1.000 euros si on tient compte des exploitants qui exercent des activités salariées en supplément. "Comme toutes les moyennes, cela cache de très fortes disparités", a déclaré lors de ce point presse Christine Dupuy, directrice de la réglementation à la MSA. Elle a évoqué "de nombreuses situations où les personnes n'ont que 450 ou 500 euros de pension".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement économique: LR défend ses options pour "aller plus vite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611192124.k69tp4s7.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le gouvernement vient de présenter son troisième budget de crise, LR a tenté de répliquer jeudi à l'Assemblée avec ses propres propositions pour "accélérer le déconfinement économique": allègements de charges pour les entreprises ou baisse de la TVA dans la restauration. Des mesures retoquées. Sans surprise, le groupe de droite a vu ses propositions de loi rejetées une à une dans l'hémicycle et a dénoncé le "sectarisme" des "marcheurs". LR a surtout utilisé cette "niche parlementaire "pour réclamer une reprise "plus rapide", avec un protocole sanitaire "assoupli", comme l'avait demandé le Medef mardi. "Il faut garder les gestes barrières, mais l'épidémie recule et il y a davantage de protection comme les masques. Tout ca nous montre qu'on peut accélérer le déconfinement", estime le chef de file des députés de droite Damien Abad, favorable à une réouverture des salles des restaurants "dès ce week-end" en Ile-de-France. Les LR ont notamment défendu la baisse de la TVA à 5,5% pour l'hôtellerie et la restauration jusqu'à fin 2020, une mesure qui, d'après M. Abad, permettrait de sauver "un emploi par restaurant". Mais cette disposition n'est "pas opportune", selon la majorité, qui met en avant la série d'aides au secteur: chômage partiel jusqu'à fin septembre, fonds de soutien... La droite a plaidé pour une "baisse du coût du travail" avec une proposition d'Eric Woerth pour transformer le chômage partiel en baisse de charges ou de Guillaume Peltier pour exonérer de charges toute embauche en CDI d'un jeune de moins de 25 ans. De "vieilles recettes" selon la majorité, pendant que la gauche dénonçait les "effets d'aubaine" de cette "politique de l'offre". Contre ces mesures "parcellaires", la ministre du Travail Muriel Pénicaud a défendu "des dispositifs mieux ciblés", "plus exigeants en matière de maintien dans l'emploi" ou le plan jeunes prévu pour début juillet. La discussion a été plus sensible en soirée sur les compétences des collectivités. Soutenue par toute l'opposition, de la gauche à l'extrême droite, LR a réclamé "plus de souplesse" pour autoriser les départements à agir en faveur des petites entreprises et de l'attractivité économique, domaine réservé aux régions. Opposée à ce texte, la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault a revendiqué la logique du "guichet unique" régional pour éviter les doublons et "ne pas disperser" l'argent public. - "Longue litanie" - Tout au long de la journée, la droite a globalement reproché à la majorité le "coup de frein trop brutal" de l'économie et "un plan de relance saucissonné secteur par secteur", à coups de "rafistolage et de sparadraps". Mais difficile de se faire entendre quand le gouvernement enchaîne les annonces, dont le nouveau budget attendu fin juin dans l'hémicycle, avec un effort supplémentaire d'environ 45 milliards d'euros pour les secteurs les plus touchés comme le tourisme (18 milliards) ou l'automobile (8 milliards). Depuis le début de la crise, le soutien total de l'Etat s'élève à 460 milliards d'euros, en intégrant les prêts et les garanties. La députée LREM Cendra Motin critique chez LR "une longue litanie de dépenses fiscales, sans jamais mettre de recettes en face", alors que sur le fond "3/4 des mesures" figurent peu ou prou "dans le PLFR 3", ce troisième budget rectifié présenté mercredi en Conseil des ministres. Alors qu'Emmanuel Macron s'exprimera dimanche soir sur la crise, les LR tentent d' incarner une opposition "crédible et responsable", et se distinguer des "surenchères" des Insoumis ou de Marine Le Pen, repètent-ils. Le parti de Christian Jacob a présenté début juin un plan de relance global de 250 milliards d'euros, intégrant certaines des propositions de loi présentées ce jeudi, mais aussi le sujet sensible du temps de travail. La droite veut "permettre par la négociation d'entreprise, d'augmenter le temps de travail" de manière annualisée "et d'augmenter ainsi les salaires". Autre idée, à l'heure du retour de la droite sociale, la participation, dont LR veut faire profiter "tous les salariés" avec un objectif de "10% de la rémunération". Mais cela ne faisait pas partie des textes défendus jeudi, dont une dernière proposition examinée en soirée pour supprimer la TVA sur les masques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance économique: sans succès, LR demande que les départements puissent davantage agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611183550.6v6p50bx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition LR visant à autoriser temporairement les départements, en plus des régions, à soutenir les petites entreprises face à la crise, le gouvernement revendiquant de son côté la logique du "guichet unique" pour "ne pas disperser les ressources". Pour affronter la crise, le texte du député Pierre Cordier (LR) proposait de revenir temporairement sur la loi NOTRe de 2015 qui consacre la répartition des compétences des collectivités locales: le champ social pour les départements et l'attractivité économique pour les régions. "Donnons aux départements les moyens d'agir directement", a réclamé l'élu de droite, citant le cas de son département des Ardennes, qui a récemment voté la création d'un fonds de 5 millions d'euros de soutiens aux TPE et aux artisans, mais a vu son dispositif retoqué, à la demande de l'Etat. Les entrepreneurs ont besoin de "bénéficier d'un guichet unique", a répondu la ministre de la Cohésion des territoires, Jacqueline Gourault. Et ce sont les régions qui gèrent l'instruction des dossiers des entreprises en difficulté. "L'argent public est rare et précieux. Chacun doit comprendre et concentrer l'effort là où il est attendu", pour ne pas "disperser les ressources" ou "doublonner les interventions", a-t-elle argumenté, en soulignant combien les départements étaient "attendus" sur le front social, en pleine crise. Sur le plan économique, "les départements peuvent aussi agir dans certains domaines précis comme l'économie sociale et solidaire", le "tourisme" ou des aides pour les "entreprises agricoles ou la pêche", a-t-elle précisé. Et ils peuvent "participer au fonds de solidarité". Un décret viendra préciser cette possibilité avec une "territorialisation", a ajouté la ministre. De l'extrême droite à la gauche, toutes les oppositions ont soutenu le texte des LR, à l'instar du socialiste David Habib, y voyant du "bon sens" et de la "souplesse", face à une vision "parisienne" et "trop technocratique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance et déconfinement: LR joue sa carte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611154625.zvg2whel.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le gouvernement vient de présenter son troisième budget de crise, LR a tenté de "challenger la macronie" jeudi à l'Assemblée avec ses propres propositions économiques : allègements de charges pour les entreprises ou baisse de la TVA dans la restauration. Des mesures retoquées. Les députés du groupe de droite soutenaient dans l'hémicycle six propositions de loi, dans le cadre de leur "niche parlementaire". Malgré leur rejet, une à une, par une majorité "sectaire" aux yeux de LR, ils entendaient se faire entendre sur "l'accélération du déconfinement économique de notre pays", face à un gouvernement qui reste prudent. "Il y a vraiment urgence", a souligné Damien Abad, qui plaide pour "assouplir" les protocoles sanitaires afin de relancer l'activité, tout comme l'a demandé le Medef mardi. Le chef de file des députés LR réclame notamment "dès ce week-end" la réouverture des salles de restaurants et des cafés en Ile-de-France. L'une des propositions LR rejetée dans l'après-midi visait la baisse de la TVA à 5,5% pour l'hôtellerie et la restauration jusqu'à fin 2020, une mesure qui, selon M. Abad, permettrait de sauver "un emploi par restaurant". Mais gouvernement et majorité ont jugé cette disposition "pas opportune", mettant en avant les autres aides apportées au secteur : chômage partiel, fonds de soutien, exonérations... Dans la matinée, l'Assemblée avait rejeté deux autres textes : celui d'Eric Woerth pour transformer le chômage partiel en baisse de charges, puis la proposition de Guillaume Peltier pour une exonération totale de charges patronales pendant deux ans sur toute embauche en CDI d'un jeune de moins de 25 ans. La droite a défendu une "logique de masse", pour "aller beaucoup plus vite" et mettre un tigre dans le moteur". Mais la ministre du Travail Muriel Pénicaud s'oppose à des mesures "parcellaires", et préfère "des dispositifs mieux ciblés", "plus exigeants en matière de maintien dans l'emploi". Elle a notamment insisté sur le plan jeunes prévu début juillet. La gauche, qui a soutenu la mesure "ponctuelle" sur la TVA dans la restauration, a néanmoins critiqué les "effets d'aubaine" des propositions LR, et une "logique de l'offre" en faveur des entreprises. Autres mesures examinées dans l'après-midi: des annulations de charges pour les PME jusqu'au 15 juillet, ou une modification temporaire des compétences des collectivités afin de permettre aux départements d'intervenir au niveau économique, avec des subventions aux artisans et aux petites entreprises. - "Rafistolage et sparadraps" - Damien Abad estime prendre le "contrepied" de la majorité, qui fait "un plan de relance saucissonné secteur par secteur", à coups de "rafistolage et de sparadraps". Selon la "marcheuse" Cendra Motin, la philosophie est pourtant relativement proche. "On se retrouve, sauf que LR propose une longue litanie de dépenses fiscales, sans jamais mettre de recettes en face". Le troisième budget rectifié face à la crise du coronavirus, présenté mercredi, prévoit un effort supplémentaire d'environ 45 milliards d'euros pour les secteurs les plus touchés, comme le tourisme (18 milliards) ou l'automobile (8 milliards) ou une aide de 4,5 milliards d'euros pour les collectivités, pour un soutien total de 460 mds d'euros depuis le début de la crise. Ce texte, qui table sur une récession record de 11% en 2020 et une dette de 120,9%, est attendu en première lecture fin juin à l'Assemblée et mi-juillet au Sénat. Sur le front du chômage, l'exécutif redoute un "choc considérable", avec la destruction de 800.000 emplois. De leur côté, les LR ne cessent de répéter qu'ils veulent incarner une opposition "crédible et responsable" et se distinguer des "surenchères" des Insoumis ou de Marine Le Pen. Le parti de Christian Jacob a présenté début juin un plan de relance global de 250 milliards d'euros, intégrant certaines des propositions de loi présentées ce jeudi, mais aussi le sujet sensible du temps de travail. La droite veut "permettre par la négociation d'entreprise, d'augmenter le temps de travail" de manière annualisée "et d'augmenter ainsi les salaires". Autre idée forte, à l'heure du retour de la droite sociale, la participation, dont LR veut faire profiter "tous les salariés" avec un objectif de "10% de la rémunération". Mais cela ne faisait pas partie des textes défendus jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA réduite dans la restauration: un texte LR retoqué à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611151604.0rdqxaqd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR visant à "sauver" l'hôtellerie-restauration, avec une baisse temporaire de la TVA à 5,5%, une mesure jugée "pas opportune" par le gouvernement qui a mis en avant les autres aides engagées pour le secteur. Le texte, porté par Brigitte Kuster, prévoyait cette baisse de TVA de 10% à 5,5% pour l'hôtellerie-restauration jusqu'au 31 décembre 2020. Défendant "une mesure complémentaire" qui n'est pas "l'alpha et l'oméga", l'élue de Paris a estimé qu'elle "permettrait de sauver un grand nombre d'entreprises et donc d'emplois", lors de la journée dédiée aux propositions de son groupe ("niche parlementaire"). "Ces secteurs sont au rouge depuis maintenant plusieurs mois", frappés de manière "brutale" par la pandémie de Covid-19 après "les manifestations et les grèves de 2019", a-t-elle souligné. "Avec 90% de l'activité à l'arrêt", il s'agit du secteur le plus touché avec celui de la culture, a-t-elle ajouté, pointant "au-delà des chiffres", des "centaines de milliers de personnes qui sont dans l'angoisse", avec "déjà deux suicides" dans la profession. "Une TVA à 5,5% c'est un emploi sauvé par restaurant!" a renchéri le chef de file des députés LR Damien Abad, renouvelant son appel à une réouverture urgente de l'ensemble des restaurants en France. Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a fait état d'un "constat partagé" sur les difficultés du secteur, et souligné que l'Etat l'avait "soutenu fortement et continuera à le faire". Mais il a jugé la mesure sur la TVA "pas opportune", le gouvernement ayant réservé cet effort à des dispositions ponctuelles comme l'achat de masques. Il a notamment souligné que "la quasi-totalité" du secteur avait eu recours au chômage partiel et que des prêts garantis par l'Etat avaient été accordés à "50.000 entreprises du secteur pour un total de 6,2 milliards" à ce stade. En outre, a-t-il ajouté, le troisième projet de budget rectifié présenté mercredi prévoit de nouvelles mesures, dont des exonérations sur les cotisations sociales patronales. Les élus LREM et MoDem ont abondé, Agir et EDS ne soutenant pas non plus le texte. Plusieurs groupes d'opposition ont en revanche apporté leur appui dont l'UDI, mais aussi des alliés plus inhabituels pour LR comme Libertés et Territoires, le PCF et le PS, tout en jugeant que la mesure "devra s'accompagner de bien d'autres". Sébastien Chenu (RN, non inscrit) a aussi jugé que "toutes les mesures d'urgence" visant à préserver l'emploi sont "les bienvenues".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Zéro chômeur longue durée": la majorité LREM-Modem propose d'élargir l'expérience</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611134909.ex107nm9.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité LREM-Modem suggère d'élargir l'expérience "territoires zéro chômeur longue durée", lancée dans dix zones en 2016, à une trentaine d'autres zones pour une durée de cinq ans, selon une proposition de loi obtenue jeudi par l'AFP. Ce texte, attendu depuis plusieurs mois, sera débattu "au plus tard en septembre" à l'Assemblée, selon sa corédactrice Marie-Christine Verdier-Jouclas (LREM). Portée initialement par ATD Quart Monde, l'idée est de créer des entreprises à but d'emploi (EBE) sur des activités ne concurrençant pas des entreprises existantes. Elles embauchent, sur la base d'un Smic en CDI et sans sélection, des personnes privées d'emploi depuis plus d'un an, à temps complet ou choisi. L'Etat contribue lui à hauteur de 18.000 euros par an et par emploi. La philosophie générale est de dire que personne n'est inemployable, qu'il existe de nombreux travaux utiles non effectués et qu'en subventionnant la reprise d'emploi, l'Etat économisera autant en prestations sociales et coûts indirects du chômage. La première loi a concerné, pour cinq ans, dix territoires entre 5 et 10.000 habitants, mêlant communes rurales et quartiers de la politique de la ville, de Colombelles (Calvados) à Villeurbanne (Rhône). Depuis 2016, 1.112 personnes "sont sorties de la privation d'emploi, soit directement, par l'embauche en EBE (770), soit de manière indirecte, par la méthode de mobilisation inhérente au projet, avant même d'entrer en EBE", selon la proposition de loi. Ces salariés sont en moyenne privés d'emploi depuis 53,9 mois, ont un âge moyen de 44 ans, un niveau V (CAP-BEP) de formation, et sont en situation de handicap pour 21% d'entre eux. La proposition de loi tient compte des recommandations émises par deux rapports qui avaient noté "plusieurs difficultés concernant le développement des structures et la construction des parcours professionnels des bénéficiaires" ainsi que "des gains socio-fiscaux plus faibles qu'anticipé". En conséquence, le texte limite l'extension de l'opération réclamée par plus d'une centaine de territoires et insiste sur son pilotage par un comité local regroupant tous les acteurs. "Il y a des territoires où ça a marché moins bien parce que les projets n'étaient pas assez matures", explique Mme Verdier-Jouclas. Pour lutter contre le chômage de longue durée, la proposition de loi suggère aussi l'expérimentation d'un nouveau dispositif, le "CDI renforcé". Le bénéficiaire effectuerait "au début de son contrat une période d'apprentissage ou de tutorat au sein de l'établissement de l'employeur", qui pourrait durer entre deux et quatre mois. Cette période serait subventionnée par Pôle emploi directement auprès de l'entreprise qui recevrait l'équivalent du salaire versé au salarié. Ce dispositif serait ouvert aux jeunes de moins de 30 ans, aux demandeurs d'emploi de longue durée, aux bénéficiaires du RSA et aux demandeurs d'emploi dont le diagnostic réalisé par Pôle emploi "fait apparaitre une fragilité". Enfin, le texte propose que les entreprises d'insertion puissent conclure des "CDI inclusion" avec des salariés de plus de 57 ans "rencontrant des difficultés sociales et professionnelles particulières", selon des modalités à définir par décret.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emploi des jeunes: rejet d'une proposition LR, le gouvernement défend ses mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611113853.x8xk3jdc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition LR pour un dispositif "zéro charge" pour l'emploi des jeunes durant deux ans, une "vieille recette" selon la majorité, qui a insisté sur l'apprentissage et le plan jeunes prévu début juillet. Alors que plus de 700.000 jeunes arrivent sur le marché du travail cet été, en pleine crise, les élus de tous les camps ont insisté sur la nécessité d'éviter "une génération sacrifiée". Selon Guillaume Peltier (LR), cela passerait par un soutien aux entreprises, avec un dispositif zéro charge pendant deux ans à compter de juin 2020 pour toute embauche de jeune de moins de 25 ans en CDI ou en CDD longue durée. Un dispositif qui fait écho à des mesures déployées après la crise de 2008 pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy. "On ne vous propose pas une révolution. On vous propose de baisser le coût du travail pour l'embauche de jeunes. Ca marche. Ca a marché", a estimé l'ancien ministre du budget Eric Woerth. La gauche, à l'instar de l'Insoumis Eric Coquerel, a dénoncé les "effets d'aubaine" d'une telle mesure et la "politique de l'offre" défendue par LR, avec ces soutiens fiscaux aux entreprises. Pour l'ex-LREM Aurélien Taché (Ecologie Démocratie Solidarité), cette proposition est "profitable aux employeurs et non aux jeunes", et creuserait encore le déficit de la Sécurité sociale, en la privant de recettes. Côté gouvernement, Muriel Pénicaud a regretté, malgré "l'intention louable", une proposition "trop parcellaire, qui n'agit que sur le coût du travail de façon très large et indifférenciée" et "n'aide pas les plus vulnérables". La ministre du Travail a listé les mesures déjà prises pour l'apprentissage, avec une aide exceptionnelle aux employeurs. La majorité a surtout insisté sur la "concertation" en cours pour le "plan global de soutien à l'embauche des jeunes" attendu début juillet. Au sujet de l'apprentissage, le socialiste David Habib a mis en garde contre le hiatus entre "discours et réalité": "Trouvez-moi dix entreprises qui proposent de l'apprentissage à des jeunes dans ma circonscription...", a lancé l'élu des Pyrénées-Atlantiques à Muriel Pénicaud.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand organise une grande réunion à l'Assemblée sur le "monde d'après"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611111656.7sy3a7d6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a convié les chefs de file des groupes politiques à une réunion le 24 juin avec des "représentants des forces vives de la nation", afin de dégager les "priorités essentielles" d'action pour la suite du quinquennat. Dans un courrier d'invitation, consulté jeudi par l'AFP, le président de l'Assemblée rappelle que le chef de l'Etat l'a sollicité avec les présidents du Sénat et du Conseil économique et social (Cese) pour remettre d'ici début juillet des propositions pour tracer "de nouvelles perspectives, redéfinir les solidarités, dessiner un nouvel horizon" pour la suite du quinquennat. M. Ferrand indique avoir identifié quatre thèmes qui paraissent "ressortir comme prioritaires": l'organisation de l'Etat et les missions des collectivités; les enjeux liés à la souveraineté dans tous les domaines; la prise en compte des exigences environnementales dans notre économie; l'activité économique, sociale et l'engagement de ses acteurs dans les domaines de la formation, de l'emploi et de l'innovation. "Afin de mener ces travaux qui exigent d'identifier les diverses propositions et les éventuelles convergences, j'ai décidé de réunir à l'Hôtel de Lassay, le mercredi 24 juin, des représentants des forces vives de la Nation", poursuit M. Ferrand, invitant les présidents de groupe à y participer. Il leur propose "simultanément" de lui faire parvenir d'ici le 26 juin "au plus tard" une contribution écrite de 5 pages maximum sur les thèmes mentionnés. Tout en répondant favorablement, le groupe Ecologie Démocratie Solidarité a aussitôt formulé des "réserves" auprès de M. Ferrand. Il déplore notamment que cette réunion se tienne quatre jours avant le second tour des municipales, et juge qu'"une simple journée d'échange" n'est pas de nature à favoriser "des propositions de rupture".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relancer par des exonérations pour les entreprises: l'Assemblée rejette un texte LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200611093812.ukn9hb31.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi un premier texte LR pour la relance économique post-coronavirus, qui prévoyait que des allègements de cotisations patronales prennent le relais du chômage partiel. "Il est indispensable d'accélérer la reprise du travail" et de "mettre un tigre dans le moteur", a fait valoir le président LR de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth. Sa proposition de loi suggérait une exonération, limitée au plafond de 4,5 SMIC, des cotisations patronales pour six mois après la reprise du travail de l'employé. Mais la ministre du Travail Muriel Pénicaud a jugé que cette proposition ne paraissait "pas la bonne réponse à une très bonne question", celle de favoriser la reprise. "Nous préférons des dispositifs mieux ciblés, davantage concertés, plus exigeants en matière de maintien dans l'emploi dans le temps", a-t-elle souligné. Le gouvernement a présenté mercredi un troisième budget rectifié face à la crise du coronavirus, qui prévoit un effort supplémentaire d'environ 45 milliards d'euros pour les secteurs les plus touchés comme le tourisme (18 milliards dont 3 mds d'exonérations sociales) ou l'automobile (8 milliards), sur un plan global de soutien de 460 mds d'euros depuis le début de la crise. Les "nuages noirs" arrivent, avec un taux de chômage estimé à 11,5% à la mi-2021, et "nous devons agir vigoureusement en matière d'emploi", a martelé la ministre, qui a rappelé notamment le nouveau dispositif d'"activité réduite pour le maintien en emploi". Sous réserve de négociations d'entreprise ou de branche, il permet une réduction du temps de travail compensée en partie par l'Etat. Pour le groupe LREM, Catherine Fabre a estimé que la proposition LR "coûterait très cher" et provoquerait de "nombreux effets d'aubaine". La gauche s'y est opposée également, mais en mettant en avant les pertes de recettes pour la Sécurité sociale. Valérie Rabault (PS) entend favoriser les emplois aidés, et "former plutôt que licencier". Exonérer de cotisations est une idée "éculée" et relevant "de la pensée magique", a balayé Bastien Lachaud (LFI). Sébastien Chenu (RN) a en revanche soutenu le texte LR, pour soutenir TPE et PME. Les députés vont examiner jeudi une série de propositions de loi LR en faveur de la relance, dans le cadre d'une "niche" parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi de règlement du budget 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610185115.abggl4zc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le projet de loi de règlement du budget 2019, avec un déficit public à 3% du PIB, un exercice jugé "anachronique" et "étrange" par certains députés tant la situation s'est dégradée avec la crise du coronavirus. Le texte a été adopté à main levée, avec l'appui des élus LREM, MoDem, UDI, Agir et Ecologie Democratie Solidarité, le jour même où le gouvernement a présenté un troisième projet de budget rectifié pour 2020 qui prévoit un déficit public se creusant à 11,4% du PIB. Le projet de loi de règlement arrête le montant définitif des recettes et des dépenses du budget de l'État, ainsi que le résultat budgétaire qui en découle. Il permet également d'approuver le compte de résultat de l'exercice ainsi que le bilan et ses annexes. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a vanté une "budgétisation sincère" et un projet de loi de règlement qui "s'inscrit dans la trajectoire du redressement des comptes publics opérée depuis 2017" et reflète "les priorités du gouvernement". Il a notamment souligné que le déficit "aurait été l'un des plus bas depuis 2001: 2,1%" du PIB sans le "double effet" de la transformation du crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en allègement de charges. "Pour la deuxième fois depuis plus de 30 ans, le gouvernement n'a pas procédé à l'ouverture de décrets d'avance", s'est-il félicité. Ces décrets permettent l'ouverture de crédits en cas d'urgence qui doivent être compensés par des annulations d'autres crédits ou des recettes supplémentaires. Entre le projet de budget rectificatif et ce texte, le rapporteur général du Budget Laurent Saint-Martin (LREM) a plaisanté sur un exercice évoquant "Retour vers le futur". Plusieurs élus ont aussi évoqué un exercice "anachronique" à la lueur de la crise du coronavirus tant "la situation s'est effondrée", à l'instar d'Eric Woerth (LR). Mais l'élu de droite a ajouté qu'avant même la crise sanitaire, la France était "l'un des mauvais élèves de la zone euro en matière de chômage et de finances publiques". Son groupe a voté contre. Sabine Rubin (LFI), critique comme le PS et le PCF, a décrit son impression de "vivre un jour sans fin" au vu d'"une politique d'austérité". Sébastien Chenu (RN, non-inscrit) a jugé que débattre de l'approbation des comptes 2019 était "décalé" dans le contexte actuel, tout en estimant que c'était "éclairant" sur le fait que la France avait abordé la crise en situation de "faiblesse". Auparavant, les députés ont débattu de la 3e édition du "printemps de l'évaluation", un rendez-vous parlementaire destiné à renforcer l'évaluation des politiques publiques. Plusieurs élus ont regretté les "dépassements récurrents" de certaines "missions budgétaires", notamment des crédits prévus pour l'immigration. "L'aide aux demandeurs d'asile fait l'objet d'une sous-budgétisation chronique depuis onze ans. La dépense est systématiquement sous-évaluée en dépit des alertes récurrentes de la Cour des comptes", a déploré Jean-Noël Barrot (MoDem), auteur d'un rapport sur le sujet avec la "marcheuse" Stella Dupont. Les deux élus ont demandé au ministère de l'Intérieur sa méthode de calcul "détaillée", alors que pour le programme "Immigration et asile" (303), les dépenses réalisées sont supérieures de près de 150 millions d'euros aux montants prévus dans le budget 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA sera remboursée aux femmes ayant dépassé l'âge à cause du confinement (Véran)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610165418.nlvntsw6.html</link>
   <description><![CDATA[La procréation médicalement assistée (PMA) sera remboursée par la Sécurité sociale aux femmes qui auraient dépassé l'âge limite de prise en charge, fixé à 43 ans, en raison de l'arrêt de leur parcours pendant le confinement, a annoncé mercredi le ministre de la Santé Olivier Véran. "Je ne vois pas comment nous ne pourrions pas faire un geste envers ces familles et rembourser la prise en charge de PMA dans la mesure où elle serait différée de quelques semaines ou même de quelques mois si nécessaire", a-t-il déclaré au cours d'une audition par la commission des Affaires sociales du Sénat. "Je vous réponds sans avoir d'arbitrage ou sans en avoir discuté autour de moi, mais au moins ça aura valeur de décision ministérielle", a-t-il précisé, en réponse à la sénatrice (PS) de Loire-Atlantique Michelle Meunier. Cette disposition vaut uniquement pour "les familles bénéficiant d'un parcours de PMA en France", a ajouté Olivier Véran. Concernant les familles engagées dans un parcours de PMA à l'étranger, "je n'ai pas de solution, hélas, à proposer", puisqu'"on n'est pas dans une situation légale à l'heure où je vous parle" "tant que nous n'avons pas voté la loi de bioéthique, raison pour laquelle il faut voter la loi bioéthique", a-t-il déclaré, rappelant que les frontières européennes rouvriraient le 15 juin. Le projet de loi bioéthique, qui autorise notamment la PMA pour les femmes seules et les couples de femmes, a été voté en première lecture au Sénat en février, mais l'agenda parlementaire bouleversé par la crise du coronavirus a empêché son examen en deuxième lecture. Cet examen aura lieu "aussitôt que les conditions sanitaires" permettront de "réunir un maximum de parlementaires" en séance, avait déclaré Olivier Véran mardi au cours de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale, si possible en juillet et sinon en septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: des mesures "trop parcellaires" pour porter la reprise, regrette Eric Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610162918.tkew9pbp.html</link>
   <description><![CDATA[Le troisième projet de budget rectificatif présenté mercredi par le gouvernement contient des mesures "trop parcellaires" et manque d'une "vision d'ensemble" du soutien à la reprise économique, a regretté mercredi le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR). "Autant pour le premier budget rectifié et le deuxième, on pouvait admettre qu'il n'y ait que des mesures de survie, aujourd'hui celui-là est plutôt axé vers la reprise (...) mais le gouvernement reste dans une vision très sectorisée alors qu'elle (la reprise NDLR) devrait s'inscrire dans une vision d'ensemble", a pointé M. Woerth auprès de l'AFP. Le gouvernement a présenté mercredi un projet de budget rectificatif pour 2020 qui comprend notamment 45 milliards d'euros de soutien à certains secteurs particulièrement touchés par la crise, comme le tourisme, l'aéronautique ou l'automobile. Et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire planche sur un plan de relance global pour la rentrée, axé sur la compétitivité, l'écologie et l'innovation. Mais d'ici là, "on ne peut pas réagir seulement par des bouts de budget et des politiques sectorielles", a fustigé Eric Woerth, dénonçant des "trous considérables" dans les mesures proposées par le gouvernement. Il a notamment cité le problème des fonds propres des entreprises, qui sont en train de s'endetter massivement, ou encore la question de leurs investissements, en chute libre depuis le début de la crise. "Où est le vaste plan de reprise des chômeurs en activité partielle?", s'est-il interrogé, au moment où la ministre du Travail Muriel Pénicaud discute avec les partenaires sociaux d'un dispositif inédit en ce sens. "La question est d'accélérer la reprise des salariés plus vite que le rythme naturel (de reprise de l'activité)", a-t-il plaidé, défendant des mesures immédiates de baisse du coût du travail. "Pour les jeunes, le gouvernement a une réponse uniquement sur l'apprentissage. Il faut une réponse plus globale sur l'ensemble des jeunes", a-t-il encore pointé, demandant là encore des baisses de charges. "Je trouve qu'on manque de vigueur. On ne manque pas de milliards, mais on manque de vision d'ensemble", a-t-il regretté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Action de groupe: 13 pistes pour "lever les freins"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610132420.hh62xd7p.html</link>
   <description><![CDATA[Avoir plus d'associations ayant qualité à agir, mieux faire connaître les recours intentés, donner une compétence exclusive à certains tribunaux... Six ans après les débuts de l'action de groupe en France, un rapport parlementaire veut "lever les freins" au développement d'un dispositif encore peu utilisé. Depuis son introduction dans le droit français en 2014, l'action de groupe, une version très encadrée des "class actions" américaines, a été utilisée à 21 reprises. Initialement restreinte au secteur de la consommation, elle a depuis été élargie à plusieurs domaines dont la santé, l'environnement et les discriminations. Dans leur rapport publié mercredi, les députés Laurence Vichnievsky (MoDem) et Philippe Gosselin (LR) avancent treize propositions pour rendre plus efficace ce recours, à commencer par un élargissement du champ des associations pouvant initier une telle procédure. En matière de consommation par exemple, quinze associations, remplissant des conditions d'ancienneté ou de nombre d'adhérents, sont ainsi agréées à ce jour, et seulement cinq ont mené une action de groupe. Les critères diffèrent dans les autres domaines concernés et les rapporteurs proposent de les harmoniser et de les assouplir. Ils suggèrent notamment de retenir toute association dont l'objet social inclut celui du litige et est régulièrement déclarée depuis au moins deux ans. Les députés préconisent aussi de rendre plus visibles les recours intentés afin de faciliter l'identification du nombre de consommateurs lésés et quantifier le montant du préjudice. A ce titre, la publicité des actions de groupe pourrait être autorisée et un registre les recensant mis en place par le ministère de la Justice et le Conseil national des barreaux. Autre écueil: le coût de la procédure, susceptible d'en restreindre l'utilisation, dans un contexte où les subventions de l'Etat aux associations de consommateurs ont diminué ces dernières années, relève le rapport. Plusieurs options sont donc envisagées pour mieux supporter le financement des recours, comme l'augmentation desdites subventions, jugée "peu probable" dans un contexte de maîtrise des dépenses publiques, la création d'un fonds de soutien destiné à financer ces actions collectives ou encore la prise en charge des frais de justice par le Trésor public en cas d'échec de l'action, si elle "a été engagée sur des bases sérieuses". Mme Vichnievsky et M. Gosselin proposent en outre de donner une compétence exclusive à certains tribunaux judiciaires et à des juridictions administratives spécialisées pour traiter ces recours, dans un souci de rationalisation des compétences et des moyens, ainsi que de rendre obligatoire la communication au ministère public de toute action de groupe, afin qu'il puisse y intervenir comme partie jointe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
