<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 14:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>SNCF: "bataille sur plusieurs fronts" contre un pas "vers la privatisation" (Corbière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304134438.hdpcn0ku.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, député de la France Insoumise, a affirmé dimanche que "la bataille va se jouer sur plusieurs fronts", dont la rue, sur la réforme de la SNCF voulue par un gouvernement "fourbe" qui fait un pas "vers la privatisation". Convaincu que "le gouvernement veut mettre un premier pas (...) qui va vers la privatisation" mais qu'"ils sont fourbes parce qu'ils savent qu'il y a une sensibilité bien française à défendre ce grand service public", M. Corbière a jugé qu'"il faut se mobiliser, la bataille va se jouer sur plusieurs fronts", au "Grand Rendez-Vous" Europe1/LesEchos/CNEWS. "Pour noyer son chien, on l'accuse l'avoir la rage" mais "en quoi le statut des cheminots serait responsable des dysfonctionnements de la SNCF" et de son endettement, a ajouté cet élu de Seine-Saint-Denis, pour qui "personne ne veut voir privatiser le train, comme en Grande-Bretagne, avec des accidents à répétition, des prix du billet prohibitifs, des gens en précarité". "Mobilisons-nous", a lancé Alexis Corbière, évoquant la journée de mobilisation des fonctionnaires le 22 mars, à laquelle plusieurs syndicats de cheminots proposent de se joindre, car "c'est un patrimoine commun qu'ils veulent brader et qui va avoir des conséquences, y compris écologiques". Sur cette réforme, que l'exécutif envisage de faire passer par ordonnances, "on va brutaliser le Parlement sur quelque chose qui n'était pas dans le programme de M. Macron", a encore critiqué M. Corbière. Les Insoumis, "au Parlement, on va faire notre boulot, à 17 peut-être 18-19 selon les (résultats des législatives) partielles", a-t-il promis. Il n'a pas jugé rassurants les propos du Premier ministre Edouard Philippe sur de futurs titres incessibles de la SNCF, "à peu près le même vocabulaire avant la destruction de La Poste" selon lui, ou sur le maintien des petites lignes, "laissées aux régions qui, bien souvent, seront obligées de les fermer demain" par manque de moyens. De son côté, Adrien Quatennens, député Insoumis du Nord, a souhaité sur BFMTV que le "22 mars soit le coup d'envoi des mobilisations sociales contre le gouvernement qui ouvre mille fronts". Non seulement "le service public a un coût" mais la dette, "héritage historique et creusée par de mauvaises décisions", "n'est pas un argument" pour cette réforme et peut être réduite par "des investissements et un service attractif", selon ce membre de la commission des Affaires sociales, défendant un "pôle public" ferroviaire et le développement du fret plutôt que "l'uberisation de la SNCF".]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation des importations américaines: du "protectionnisme intelligent" selon Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304131322.mv2pltn0.html</link>
   <description><![CDATA[La taxation des importations américaines d'acier, qui a provoqué un tollé mondial, est un "protectionnisme intelligent" que la France aurait dû mettre en place "depuis bien longtemps", a estimé dimanche la présidente du Front national, Marine Le Pen. "Nous réclamons ce protectionnisme intelligent depuis des années", a déclaré la dirigeante frontiste dans "Dimanche en politique" sur France 3. "La réalité, c'est que, aujourd'hui, l'Union européenne nous interdit de nous protéger, alors même que la Chine et l'Inde et d'autres très grandes nations mettent en place du protectionnisme depuis des années", a ajouté l'ancienne eurodéputée. "On est les seuls idiots du système en réalité à ouvrir grandes nos frontières et à laisser détruire des pans entiers de notre économie", selon la députée du Pas-de-Calais. Le président américain Donald Trump "est en train de défendre l'industrie américaine. (...) Notre sujet à nous c'est comment nous, on protège notre industrie". "On aurait dû faire cela depuis bien longtemps" pour "lutter contre cette concurrence déloyale", a affirmé l'ancienne finaliste à la présidentielle française. Donald Trump a provoqué un tollé international en annonçant une forte taxation des importations américaines d'acier et d'aluminium, puis en menaçant de "taxes réciproques" les partenaires commerciaux des Etats-Unis qui réagiraient avec des mesures comparables.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médias: Corbière dénonce un "Mélenchon bashing" sur les comptes de campagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304125351.z0drx3q1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la France Insoumise Alexis Corbière a dénoncé dimanche dans le Grand Rendez-Vous Europe1/Les Echos/CNews un "Mélenchon bashing" de plusieurs médias, notamment sur les comptes de la campagne présidentielle "validés", annonçant aussi son intention de porter plainte contre Le Parisien. Se disant "à 100%" en phase avec le billet de blog de Jean-Luc Mélenchon jugeant "juste et saine" la "haine des médias", l'élu de Seine-Saint-Denis a développé ce "sur quoi se mettent en colère Jean-Luc Mélenchon, moi, tous mes amis", notamment une "campagne de (...) certains médias pour fabriquer un problème qu'il y aurait autour du financement de notre campagne". Outre "Radio France" et "Le Parisien, qui se permet de faire des articles particulièrement injurieux", M. Corbière a évoqué LCI et le Canard Enchaîné. "Tout ce +Mélenchon bashing+ a une fonction politique", a-t-il estimé, se demandant "pourquoi sont-ils si veules devant d'autres candidats et si mordants contre nous" et si ce sont "des journalistes ou des militants". Sur le fond, le député LFI a martelé que "nos comptes de campagne sont validés, nous avons mis sur la table toutes nos factures", "la somme de ce qui n'a pas été remboursé par la commission (nationale des comptes de campagne) est une des plus faibles par rapport aux autres candidats". "Nous sommes des gens honnêtes" et avons fait "une des campagnes les moins chères et les plus efficaces" pendant "quinze mois", a-t-il ajouté. Sur son statut d'auto-entrepreneur et sa rémunération comme porte-parole pendant la campagne présidentielle, M. Corbière juge que son "honneur est sali" par l'article paru dans le Parisien. "Pour la première fois de ma vie, je vais les attaquer en justice". "En disponibilité pour mener campagne" de son "métier d'enseignant d'histoire", son "statut d'auto-entrepreneur était lié à une situation de précarité absolue (où l'on) discutait chaque fin de mois de savoir si l'on continue ou pas", a-t-il plaidé. Sa rémunération, "28.700 euros sur sept mois (...) environ 3.000 euros net par mois comme porte-parole", était moindre que celle d'autres porte-parole, tel celui d'Emmanuel Macron, "Benjamin Griveaux, payé 6.000 euros", a-t-il aussi argumenté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen assure avoir "encore envie" de diriger le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304124402.xakd3exn.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a assuré dimanche, après avoir dit qu'elle ne s'éterniserait pas à la présidence du Front national, qu'elle avait "encore envie" de diriger le parti d'extrême droite, en congrès le week-end prochain. Interrogée sur France 3 pour savoir si elle était tentée de quitter la tête du FN, où elle est depuis 2011, la dirigeante frontiste a répondu: "j'en ai encore envie". L'ex-finaliste de la présidentielle a aussi affirmé qu'elle "continuerait à (se) battre" malgré "les persécutions" bancaires, judiciaires ou fiscales dont elle s'estime victime. "Je suis là, je continuerai à me battre, quoi que vous puissiez me faire, quelles que soient les persécutions que vous mettrez en oeuvre", a déclaré la députée du Pas-de-Calais, en s'adressant "à ceux qui sont au pouvoir". "Je suis là parce que moi je ne me bats pour moi. Je me bats pour les Français, je me bats pour la France, pour sa liberté, pour sa prospérité, pour sa sécurité", a-t-elle ajouté. Interrogée pour savoir si elle préparait une relève, Marine Le Pen a expliqué vouloir "mettre tout le monde en avant" mais que "personne n'a émis le souhait de contribuer à une relève. Je ne vais pas les forcer quand même". La fille de Jean-Marie Le Pen avait déclaré la semaine dernière qu'elle n'entendait pas "s'éterniser" à la présidence du parti, pour laquelle elle est seule candidate à un troisième mandat lors du congrès du FN les 10 et 11 mars à Lille. "Je n'entends pas rester accrochée à mon siège jusqu'à je ne sais pas quel âge vénérable", avait-elle dit sur France Inter. A propos de la présidentielle de 2022, elle avait aussi redit que si les adhérents "considèrent que, à un moment donné, quelqu'un d'autre que moi est mieux placé pour rassembler et faire gagner nos idées, ça ne me pose aucun problème". La semaine précédente, sa nièce Marion Maréchal-Le Pen, qui s'est retirée de la vie politique en mai mais veut fonder une académie "terreau" de "tous les courants de la droite", avait fait une intervention remarquée à Washington.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Laetitia Avia a porté plainte pour ne pas "avoir peur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180303230015.nicx0goo.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Laetitia Avia explique, dans une tribune publiée dans le Journal du dimanche, avoir déposé plainte après la réception d'une lettre contenant des insultes racistes et des menaces de mort parce qu'elle ne voulait pas "avoir peur". "Je représente ces milliers d'anonymes et de personnalités qui se sont manifestés pour dire qu'ils ne tolèrent pas le racisme, que cette parole minoritaire n'est pas celle de leur nation", indique Laetitia Avia dans ce texte. La députée de Paris avait annoncé mercredi le dépôt d'une plainte après la réception de la lettre anonyme qui se termine par "Compte tes jours, on va s'occuper de toi". "Cette menace-là dépasse en violence ce que j'ai pu entendre ou recevoir. (...) J'ai décidé de dénoncer ce que je ne peux tolérer, car je n'ai plus envie de me taire et encore moins d'avoir peur", explique l'élue, qui a reçu le soutien de plusieurs membres du gouvernement et d'associations. Dans son texte, Laetitia Avia rappelle être "née en France il y a 32 ans, à Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis) dans une famille dite 'populaire'", avant d'être naturalisée à l'âge de 13 ans. "Je représente cette génération d'enfants issus de l'immigration qui ont connu le déclassement de leurs parents et qui ne laisseront jamais leur couleur de peau être un obstacle à leur réussite professionnelle et leur épanouissement personnel", écrit-elle. "Je représente à la fois la banlieue (cette France périphérique qui a parfois le sentiment de compter moins que d'autres...) et cette France dite plus 'bobo' qui ne conçoit pas un dimanche sans un brunch et une balade dans les rues de Paris", ajoute-elle.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 23:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure critique les réformes Macron "loin des promesses", comme sur l'assurance chômage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180303095839.acocnzzv.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, chef de file des députés socialistes et candidat pour la tête du PS, a épinglé samedi les réformes de l'exécutif "très loin des promesses" d'Emmanuel Macron, "notamment sur l'assurance chômage". S'il a observé "peut-être une volonté d'aller vite dans les annonces", qui "se multiplient sans donner le sentiment d'avoir résolu les questions de fond", cet élu de Seine-et-Marne a critiqué sur France Info "des réformes à venir très très loin des promesses, notamment sur l'assurance chômage", qui sera "une réformette". Et M. Faure d'évoquer la promesse d'un "droit ouvert" à démissionner "tous les cinq ans", devenu "un droit tellement restreint que 20.000-30.000 personnes pourront en bénéficier, sur un million qui démissionnent chaque année". "On a un président qui nous dit que c'est le nouveau monde, le parler vrai (...) mais on s'aperçoit au fur et à mesure que ce président a survendu un projet", a-t-il encore estimé, ajoutant qu'Emmanuel Macron "loin d'être celui qui ouvre de nouveaux horizons, est en réalité celui qui nous ramène vers l'ancien régime et nous ramène à une droite comme les autres". Egalement critique des pistes de réformes de la SNCF, ce candidat à la direction du Parti socialiste a affirmé que le locataire de l'Elysée "stigmatise un certain nombre de professions, qu'il présente comme des privilégiées et, en même temps, fait des cadeaux fiscaux aux plus privilégiés". Pour ce président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée, "la rhétorique déployée est la même que (celle de) Nicolas Sarkozy", mais "ce qu'on attend d'un gouvernement n'est pas qu'il stigmatise les uns ou les autres ni qu'il oppose les Français entre eux, mais qu'il donne une vision du service public". Considérant que "le statut des cheminots est un écran de fumée", il a insisté sur le problème de "la dette abyssale" découlant de "choix d'infrastructures nouvelles" passés de l'Etat et en raison de laquelle "la SNCF est amenée à des frais financiers trop élevés".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 09:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radicalisation dans les armées : un décret permet désormais des radiations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180301114915.3j0b9t2d.html</link>
   <description><![CDATA[Les autorités militaires sont désormais dotées, grâce à un décret publié le 27 février au Journal Officiel, d'un conseil permettant, à l'issue d'une enquête administrative, de résilier le contrat d'un soldat ou un officier en voie de radicalisation. Si les militaires ou les fonctionnaires exerçant des missions de défense ou de sécurité faisaient l'objet d'une enquête préalable à leur embauche, pour vérifier notamment qu'ils n'adhéraient pas aux thèses de l'islamisme radical, rien n'était prévu pour faire face à la situation d'un soldat ou gendarme radicalisé après son entrée dans l'administration. Le décret 2018-135 prévoit donc la création d'un conseil permettant aux autorités militaires, après une enquête administrative, de radier des cadres ou résilier le contrat d'un soldat ou officier "dont le comportement est devenu incompatible avec l'exercice de ses fonctions eu égard à la menace qu'il fait peser sur la sécurité publique". Ce conseil, présidé par un conseiller d'État, dont les délibérations seront confidentielles, entendra le militaire mis en cause, qui pourra auparavant présenter ses observations écrites après que le dossier de l'affaire lui aura été communiqué. "Lors de son audition, le militaire peut se faire assister d'une personne de son choix", précise le texte, ainsi que "demander à faire citer des témoins, qui seront entendus séparément". Après délibérations, "le conseil recommande de radier des cadres ou de résilier le contrat du militaire, soit de ne prononcer aucune de ces mesures", précise le décret. En septembre 2016, le directeur général de la gendarmerie, Richard Lizurey, avait estimé sur RTL à une dizaine le nombre de gendarmes soupçonnés de radicalisation jihadiste. En juin 2016, un rapport parlementaire évoquait "une cinquantaine de dossiers de radicalisation" dans les armées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: il y aura des "propositions d'évolution" sur la rétention (Fajgeles, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180301105952.8n0cic41.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexistes: projet de loi en conseil des ministre fin mars (Schiappa)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180228192334.wgbpof9d.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lettre raciste et menace de mort: la députée Laetitia Avia (LREM) porte plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180228171321.k9djovq0.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>156 députés appellent à légiférer sur l'euthanasie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180228105812.ddgo6ysy.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"On n'a pas le droit de décevoir" les agriculteurs (Ramos, MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180228095922.1ev6gqt8.html</link>
   <description><![CDATA[Les agriculteurs "sont des gens très pragmatiques", "on n'a pas le droit de les décevoir", a affirmé mercredi le député MoDem Richard Ramos, annonçant qu'il "ne voterait pas" le projet d'accord de libre-échange UE/Mercosur, bien qu'étant "dans la majorité présidentielle". "Les agriculteurs sont des gens très pragmatiques, ils veulent croire au président de la République et parce que pour la première fois depuis 40 ans en France ils croient au président de la République, on n'a pas le droit de les décevoir, sinon il va y avoir le feu dans les campagnes", a déclaré M. Ramos sur LCP. Le député du Loiret a affirmé qu'il ne voterait pas le projet d'accord de libre-échange UE/Mercosur, sur lequel Emmanuel Macron a tenté la semaine dernière de rassurer les agriculteurs en leur assurant notamment "qu'il n'y aura(it) jamais de boeuf aux hormones en France". "Je dis des paroles et des actes", a réagi M. Ramos. "Moi je suis dans la majorité présidentielle du président Macron et je ne voterai pas le Mercosur. Voilà. Je suis dans la majorité présidentielle, je ne le voterai pas !", a-t-il déclaré. "Parce que je ne veux pas que l'agriculture française soit la variable d'ajustement de traités internationaux. Le Mercosur, c'est un vrai danger, c'est un vrai danger. Comme le Ceta (traité de libre-échange UE-Canada, ndlr) d'ailleurs, qu'on n'a pas encore ratifié".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme SNCF: Olivier Faure (PS) ira manifester avec les cheminots</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180227092706.1ogx978b.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, président du groupe PS à l'Assemblée nationale et candidat à la direction de son parti, ira sans doute manifester avec les cheminots contre la réforme de la SNCF, a-t-il affirmé mardi. "Oui, il est probable que j'aille manifester avec les cheminots", a indiqué M. Faure sur Sud Radio, "on verra quels sont les slogans portés mais c'est une manifestation unitaire et je ne vois pas pourquoi je n'y serais pas présent", a-t-il ajouté. Avant même les annonces du gouvernement lundi, la CGT cheminots avait appelé à une manifestation de défense de la SNCF pour le 22 mars, rejointe par SUD Rail et par l'Unsa. C'est également la date choisie par l'ensemble des fonctionnaires pour une journée de grève et de manifestations. Olivier Faure a considéré que le recours aux ordonnances pour légiférer sur la réforme de la SNCF était, comme pour la loi travail, "un déni démocratique". "Surtout, les annonces faites hier sont très pauvres. On dit qu'il y a une dette phénoménale, ce qui est exact, et on pointe du doigt le statut des cheminots. Comme si l'un et l'autre étaient liés. Ca n'a aucun rapport", a ajouté le patron des députés socialistes en pointant les "choix faits par l'Etat". "Faire porter la responsabilité aux cheminots, c'est un écran de fumée!", a-t-il dit en affirmant que 25 à 30 milliards ont été "lâchés aux plus grandes fortunes de ce pays". "Il est logique que ceux qui sont attaqués soient dans une logique d'autodéfense (...) La marque de ce gouvernement c'est l'injustice", a affirmé M. Faure qui demande au gouvernement "d'ouvrir une négociation sans ultimatum". Les syndicats représentatifs (CGT, Unsa, SUD Rail et CFDT) doivent se retrouver mardi après-midi pour préparer une réponse à ces projets de réforme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 09:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permanence parlementaire d'Urvoas: ouverture d'une enquête préliminaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180226164846.w4vuy7or.html</link>
   <description><![CDATA[Une enquête préliminaire a été ouverte sur des soupçons de détournement de fonds publics après l'achat puis la mise en vente par l'ex-garde des Sceaux et ex-député du Finistère Jean-Jacques Urvoas de sa permanence parlementaire à Quimper, a confirmé lundi le parquet de Lorient. L'enquête, ouverte fin janvier, fait suite à un signalement de l'association du Finistère Cicero 29 qui lutte pour la "probité des affaires publiques". Elle a été ouverte par le parquet de Lorient, après le dessaisissement de celui de Quimper, pour des soupçons de "détournement de fonds publics", a précisé à l'AFP la procureure de la République de Lorient, Laureline Peyrefitte. Pour acquérir en 2008 cette permanence parlementaire de 126 m2 située en plein centre de Quimper et "avec un certain cachet", M. Urvoas a bénéficié d'un prêt bonifié, remboursé par ses indemnités de député (IRFM), a affirmé à l'AFP Jérôme Abbassene, membre de Cicero 29. Elle a ensuite été louée, puis proposée à la vente par l'ancien député socialiste, battu aux législatives en juin 2017, pour une somme de 212.750 euros, selon M. Abbassene, qui pointe du doigt "l'enrichissement personnel" de M. Urvoas via cette opération. "La taille, la situation, la valeur du bien, et le fait qu'il n'est pas accessible aux personnes en situation de handicap posent question", a expliqué M. Abbassene, entendu lundi avec le président de Cicero 29, Antony Auffret, par les enquêteurs de la police judiciaire de Rennes chargés du dossier. En 2015, Assemblée puis Sénat ont édicté une liste des dépenses autorisées et interdites pour un parlementaire(dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Depuis janvier 2018, de nouvelles règles s'imposent aux députés pour les frais de mandat: ils disposent d'une "avance sur frais de mandat" de 5.373 euros comme l'ex-indemnité IRFM, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. Un contrôle aléatoire est prévu chaque année sur 120 députés. Soupçonné d'avoir transmis au député Thierry Solère des informations sur une enquête pour fraude fiscale le concernant, Jean-Jacques Urvoas doit déjà faire face à une enquête de la Cour de justice de la République pour "violation du secret professionnel". M. Urvoas n'a aujourd'hui plus de mandat: maître de conférence en droit public, il a recommencé à donner des cours aux universités de Quimper et Brest, à Paris-Dauphine et à Sciences-Po.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'accès à l'université: la gauche saisit le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180223164239.edfme2tx.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes de gauche de l'Assemblée nationale, socialistes, insoumis et communistes, ont annoncé vendredi avoir déposé conjointement un recours devant le Conseil constitutionnel contre le projet de loi relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants. Ces groupes estiment dans un communiqué que "le principe d'égal accès à l'instruction est complètement méconnu par ce texte", et que "le droit au recours est clairement atteint" puisque les candidats "n'auront pas la possibilité de contester les décisions prises par l'administration". Le Parlement a donné le 15 février son feu vert définitif au projet de loi changeant les règles d'accès à l'université, dont Parcoursup, déjà lancé. Le texte vise notamment à supprimer le tirage au sort et réduire le taux d'échec en première année de fac.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
