<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 17 May 2019 14:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Accident de Millas: la configuration des lieux a joué un rôle majeur (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517123548.30eee288.html</link>
   <description><![CDATA[L'accident mortel au passage à niveau de Millas (Pyrénées-orientales) en décembre 2017 est en partie dû à la configuration des lieux, la conductrice du car n'ayant pas vu que la barrière se fermait après un carrefour délicat, selon le Bureau d'enquêtes sur les accidents de transport terrestre (BEA-TT). La très violente collision entre un autocar de ramassage scolaire et un TER avait fait six morts et 18 blessés graves --des adolescents-- peu après 16H00 le 14 décembre 2017. Sous le choc, le car avait été coupé en deux. Pour le BEA-TT, il n'y a pas eu de dysfonctionnement des équipements ferroviaires: le passage à niveau, sur la route départementale 612, a fonctionné correctement. "La cause directe de cet accident est le non-arrêt de l'autocar au passage à niveau malgré les feux rouges clignotants et la barrière qui l'imposaient", écrit le Bureau dans un rapport de 100 pages rendu public vendredi. "A l'issue de ses investigations, le BEA-TT considère que le scénario le plus probable de cet accident est qu'à aucun moment, la conductrice de l'autocar n'a perçu l'état fermé du passage à niveau malgré la signalisation en place, y compris lorsque l'autocar s'est retrouvé devant la barrière abaissée" alors qu'il arrivait d'une route perpendiculaire, ajoute-t-il. Le Bureau d'enquêtes avance "plusieurs facteurs", en particulier "la visibilité réduite de la signalisation lumineuse de position" --notamment celle du feu rouge clignotant de droite-- et "l'arrêt des sonneries du passage à niveau au moment où les demi-barrières étaient abaissées". La conductrice de l'autocar, qui tournait à gauche juste avant d'arriver au passage à niveau, a pu ne pas bien voir les feux rouges car elle était absorbée par la manoeuvre dans le virage, tandis que "la demi-barrière du passage à niveau se trouvait (...) dans l'angle mort" et "n'était donc pas visible", selon le BEA-TT. - passage à niveau fermé - Le passage à niveau est en effet coincé entre deux carrefours routiers, et "la succession importante de panneaux réglementaires imposée par l'infrastructure (...) nécessite une attention particulièrement soutenue de la part de tout conducteur empruntant le trajet" depuis le collège jusqu'à la D612, à l'arrivée sur le passage à niveau, d'autant que le cheminement est ensuite contraint entre un îlot central et une barrière de bois. Le BEA-TT --qui dépend du ministère des Transports-- regrette à ce niveau qu'"il n'y (ait) pas eu de nouveau diagnostic de sécurité par les gestionnaires des voies routières et ferroviaires", alors que les infrastructures routières aux abords du passage à niveau ont été modifiées ces dernières années, et qu'une charte de sécurité de 2009 prévoit des inspections régulières. Au moment où l'autocar s'est engagé sur le passage à niveau à 12 km/h, le train était "à environ 90 m, à une vitesse d'environ 77 km/h". La conductrice du train a alors klaxonné et actionné le freinage d'urgence. Or, il lui aurait fallu plusieurs centaines de mètres pour s'arrêter. Agée de 48 ans, la conductrice du car faisait ce métier depuis novembre 2016, et n'était pas au volant de son véhicule habituel le 14 décembre 2017. Si elle traversait ce passage à niveau six fois par jour, elle ne l'avait jamais vu fermé. Or, le TER avait quelques minutes de retard. Le BEA-TT précise qu'elle avait pris un demi-comprimé de somnifère la veille au soir, mais ne s'attarde pas sur ce point. De même, indique-t-il, "l'hypothèse d'une demi-barrière du train fermée à l'arrivée de l'autocar est privilégiée" par ses enquêteurs, alors que la conductrice affirme "avoir porté son regard vers la voie ferrée et +ne pas avoir vu de barrière+". Elle a dit qu'"elle aurait entendu le choc de l'autocar contre la barrière" si celle-ci avait été baissée, mais "n'a ressenti aucun impact". Compte tenu de ces éléments, le Bureau préconise de "renforcer la visibilité de l'état fermé (du) passage à niveau", en améliorant la signalisation et les conditions d'accès. S'appuyant sur un rapport parlementaire de la députée (LREM) Laurence Gayte, la ministre des Transports Elisabeth Borne a proposé début mai de renforcer la sécurisation des passages à niveau par de meilleurs aménagements à leurs approches.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: trois journées d'action mais pas de grève</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517122716.id4znu39.html</link>
   <description><![CDATA[Sept syndicats de la Fonction publique appellent vendredi les agents "à se mobiliser les 27, 28 et 29 mai" contre le projet de loi qui doit être voté le 28 mai par l'Assemblée nationale, dans un communiqué qui ne mentionne ni grève, ni manifestation. Deux syndicats qui avaient participé à la mobilisation des fonctionnaires du 9 mai n'ont pas rejoint cet appel à trois journées d'actions, la CFDT et FO. "Il s'agit de rappeler l'importance que nous attachons à la fonction publique au service de tous, tout en tenant compte de la faiblesse de la mobilisation du 9 mai", a indiqué à l'AFP Luc Farré, secrétaire général de l'Unsa. Les manifestations contre le projet de réforme de la fonction publique ont rassemblé le 9 mai entre 108.900 personnes, selon le ministère de l'Intérieur, et 250.000 personnes, selon la CGT, et à Paris entre 18.000 personnes selon le ministère et 30.000 selon la CGT. Les sept organisations signataires du communiqué (CGT, Unsa, FSU, Solidaires, CFE-CGC, CFTC, FA-FP) estiment que "les annonces récentes sur les 120.000 suppressions d'emplois qui ne seraient plus l'objectif du gouvernement et sur la mise en place d'une prime de précarité constituent des inflexions positives à mettre au compte de la large unité syndicale et de la mobilisation". Mais, observent-elles, "le gouvernement n'a pas répondu aux légitimes inquiétudes des organisations syndicales par exemple sur les nouvelles instances du dialogue social prévues ou encore sur le recours accru au contrat". Elles exigent en outre "une revalorisation salariale pour toutes et tous les agents".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la possibilité de dédier des voies et places aux véhicules propres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517103637.gfqy45xk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de jeudi à vendredi la possibilité de dédier des voies et emplacements de stationnement à des véhicules propres, le groupe d'opposition LR y voyant une "discrimination" par l'argent. Lors de l'examen en commission du projet de loi d'orientation des mobilités, les députés ont donné leur aval d'une part pour "permettre aux maires de réserver certains emplacements sur les voies aux seuls véhicules à très faible émission", sur proposition de la majorité. Ils ont, d'autre part, permis de dédier des "voies réservées sur les routes nationales et les routes départementales hors agglomération" pour transports en commun, taxis, covoiturage et véhicules à très faibles émissions. En matière de lutte contre la pollution de l'environnement, "il est vraiment important de booster les ventes de véhicules à très faible émission" afin que ces véhicules puissent "se développer" et générer un marché de "seconde main", a souligné la co-rapporteuse du texte, Bérangère Couillard (LREM), à l'initiative des deux amendements adoptés. "Vous êtes en train de réinventer la voie royale", a critiqué Jean-Marie Sermier (LR), en évoquant le cas de Français, notamment des jeunes, qui "n'auront pas la capacité d'acheter des véhicules propres". "Même si je partage votre objectif d'accélérer la transition (vers des véhicules plus propres), vous êtes en train d'alourdir une discrimination entre les différentes catégories de citoyens", ceux qui pourront acquérir d'emblée ces véhicules et ceux qui "devront attendre plusieurs années", a renchéri sa collègue Valérie Lacroute (LR). "Il ne faut pas caricaturer", a répliqué la ministre des Transports Elisabeth Borne, en se félicitant de mener "une politique complète" et "cohérente". Ces mesures sont destinées "aux usagers des transports publics et ceux utilisant du covoiturage, qui ne sont pas nécessairement des riches". Elles s'adressent aussi "aux propriétaires" ou "aux utilisateurs" de ces véhicules propres, a-t-elle expliqué, évoquant la possibilité de faire de "l'autopartage". La commission développement durable de l'Assemblée a adopté un autre amendement de la co-rapporteuse clarifiant le fait que les voies réservées peuvent être ouvertes aux taxis mais pas aux VTC, pour "éviter un encombrement trop important de ces voies".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>80 km/h: Philippe ouvre la voie à un assouplissement par l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517002413.1cssw83v.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a ouvert la voie jeudi à un assouplissement par l'Assemblée nationale de la limitation à 80 km/h sur les routes secondaires, une mesure impopulaire dont il a été l'initiateur et considérée comme l'un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes". La règle de principe demeurerait au niveau national, mais les présidents de conseils départementaux auraient le pouvoir de relever la vitesse maximale sur certains tronçons, quitte à en assumer les conséquences en matière de sécurité routière. C'est le compromis que dessine un amendement porté par le groupe LREM, en vue de l'examen du projet de loi d'orientation sur les mobilités dans les prochains jours à l'Assemblée. Et que le gouvernement est prêt à soutenir, a dit Edouard Philippe. Les députés ont donné dans la nuit de jeudi à vendredi leur aval en commission pour laisser aux présidents de conseils départementaux la capacité de déroger aux 80 km/h sur les routes secondaires, sur proposition du groupe LREM. "Si les présidents de conseils départementaux souhaitent prendre leurs responsabilités, je n'y vois aucun inconvénient", a déclaré le Premier ministre jeudi sur franceinfo. En fixant toutefois une condition: que ce pouvoir des présidents de département soit "systématiquement assorti de mesures" garantissant "le plus haut niveau de sécurité routière possible". Les 80 km/h, considérés comme efficaces par la plupart des experts de la sécurité routière, sont dénoncés comme le symbole des villes déconnectées de la vie quotidienne des campagnes. Selon les sondages réalisés ces derniers mois, près de huit Français sur dix sont favorables à l'abandon ou du moins à l'assouplissement de la mesure. Dès le début du grand débat national, mi-janvier, Emmanuel Macron avait ouvert la porte à des aménagements pour aboutir à "quelque chose qui soit mieux accepté et plus intelligent". - "Manoeuvre politicienne" - Fort des bons résultats de la Sécurité routière en 2018 (189 morts de moins qu'en 2017), M. Philippe défend lui toujours une mesure dont il se dit "fier" et qu'il "assume", a-t-il réaffirmé jeudi. Lors de l'examen du projet de loi mobilités, le Sénat avait déjà voté fin mars la liberté pour les présidents de conseil départemental, mais aussi aux préfets, de déroger aux 80 km/h. Auteur de cet amendement, le sénateur LR de la Haute-Saône Michel Raison dénonce dans un communiqué la "fausse ouverture" d'Edouard Philippe "qui omet sciemment de préciser que l'amendement proposé par les députés LREM exclut du dispositif les routes nationales". En laissant la seule responsabilité aux présidents de conseil départemental, la majorité mise aussi sur le fait que peu d'entre eux oseront franchir le pas, trop soucieux de ne pas assumer les accidents mortels. "Laisser la responsabilité au département, c'est un peu pervers et malhonnête", a déclaré à l'AFP le président PS du conseil départemental du Tarn Christophe Ramond, dénonçant "une manoeuvre politicienne". "Je n'ai pas besoin d'injonctions parisiennes, ni pour définir la vitesse applicable sur ces routes, ni pour recevoir des leçons de sécurité routière", a réagi par communiqué François Sauvadet, président du conseil départemental de la Côte-d'Or, affirmant que "90% du réseau (de son département) pourront repasser à 90 km/h". Pour le député LREM Jean-Charles Colas-Roy, membre de la commission développement durable qui examine le projet de loi mobilités, il faudra "veiller que les présidents de département puissent avoir accès à toutes les données liées à la sécurité routière". "Je prends le pari qu'au premier mort, on descendra tous à 80 km/h", a jugé de son côté le chef de file des députés MoDem, Patrick Mignola. L'association 40 millions d'automobilistes, grande adversaire des 80 km/h, a salué un "recul" d'Edouard Philippe, "et une victoire pour nous et la sécurité des routes". Les partisans de la limitation, eux, ont affiché leur inquiétude. Pour Chantal Perrichon, présidente de la Ligue contre la violence routière, "nous allons payer le prix du sang de la pseudo responsabilité des élus qui préfèrent leur mandat à la sécurité des citoyens". Selon la responsable associative, Emmanuel Macron a "lâché" son Premier ministre "depuis des mois" sur la question. Le chef de l'Etat "se laisse le temps de voir les effets de sa réforme de l'ISF mais ne va pas au bout des deux ans d'expérimentation des 80km/h. On aimerait qu'il attache autant d'importance à la vie des gens qu'à l'argent", a-t-elle fustigé. Dès l'annonce de la mesure début 2018, M. Philippe s'était engagé à en tirer un bilan mi-2020 et à l'annuler si elle se révèlait inefficace. map-ll-cab-alh/epe/tes]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>80 km/h: les députés laissent les présidents de département assouplir la mesure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516235957.1qmwuvhg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné dans la nuit de jeudi à vendredi leur aval en commission pour laisser aux présidents de conseils départementaux la capacité de déroger aux 80 km/h sur les routes secondaires, sur proposition du groupe LREM. Edouard Philippe avait affirmé jeudi matin ne voir "aucun inconvénient" à accorder cette compétence aux patrons des départements, comme le prévoit l'amendement de la majorité voté lors l'examen du projet de loi "Mobilités". En vigueur depuis juillet 2018, l'abaissement de la limitation de vitesse maximale à 80 km/h sur la plupart des routes secondaires est largement impopulaire, notamment en zone rurale ou périurbaine. Lors du grand débat national suivant la crise des "gilets jaunes", Emmanuel Macron avait ouvert la porte à des assouplissements. Alors que le Sénat, lors de l'examen du texte sur les mobilités, a donné compétence aux présidents de département et aux préfets pour relever la vitesse maximale autorisée, les députés "marcheurs" ont fait adopter la suppression de cette compétence pour le préfet, tard dans la nuit et presque sans débat. "Notre volonté avant tout c'est d'écouter les territoires, c'est d'écouter nos élus locaux (...) Nous laissons la possibilité aux présidents de départements de déroger à cette mesure des 80 km/h en s'appuyant sur l'avis du conseil départemental de la sécurité routière qui est composé d'élus locaux (...) mais aussi d'associations d'usagers", a expliqué Jean-Marc Zulesi, premier signataire de l'amendement LREM. "Plusieurs voix se sont exprimées pour donner la capacité aux présidents de conseils départementaux de revenir, pour certains axes, à 90 km/h. Le gouvernement a toujours fait le choix de faire confiance aux acteurs locaux. L'enjeu est de construire une disposition qui ne remet pas en cause nos objectifs de sécurité routière", a commenté la ministre des transports Elisabeth Borne en émettant un avis de "sagesse" sur cet amendement. Jean-Marie Sermier (LR) a jugé "un peu surprenant" d'aborder ce sujet brûlant en commission "à plus de 1h du matin" (horaire de fin théorique des débats). Mais "on comprend bien la tactique", a-t-il ajouté en évoquant les rangs dégarnis des groupes d'opposition. "J'ai bien vérifié qu'il n'était pas encore 1h quand nous avons commencé à aborder le débat des 80 km/h (...) Une fois que le sujet est abordé, on va le faire", a rétorqué la présidente de la commission développement durable Barbara Pompili (LREM), rappelant qu'un nouveau débat sur le sujet aura lieu dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: le recours accru aux contractuels en question</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516230558.f12ph4b0.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la fonction publique, en débat à l'Assemblée, élargit grandement les possibilités de recours aux contractuels, n'ayant pas le statut de fonctionnaire, le gouvernement voulant ainsi donner plus de "souplesse" dans le recrutement. Le point sur un des volets les plus controversés du texte, voté jeudi en première lecture au terme de vifs débats. Une nouveauté? Sur 5,5 millions d'agents publics, environ 1 million sont déjà des contractuels: 16,4% dans la fonction publique d'Etat, 18,2% dans l'hospitalière et 18,9% dans la territoriale. Autrefois appelés "non-titulaires", en CDD (54%) ou CDI, ils peuvent être agents administratifs, aide-soignants, surveillants d'école... Plusieurs plans de titularisation ont eu lieu par le passé, dont la "loi Sauvadet" (2012), qui transformait en CDI des CDD d'agents ayant au moins 6 ans d'ancienneté. Mais leur nombre n'a pas été résorbé (+5% en 2017, selon l'Insee). Le principe reste le recrutement sous statut, le contrat étant l'exception: remplacement d'un agent absent, accroissement temporaire d'activité... Des contractuels peuvent occuper un emploi permanent notamment lorsqu'il n'existe pas de corps de fonctionnaires correspondant. Dans ce cas, le contrat est transformé en CDI après six ans. Que prévoit la réforme? Le texte élargit les cas où il est possible de recruter indifféremment fonctionnaires ou contractuels, postes de direction inclus, tout en maintenant le "principe général d'occupation des emplois permanents par des titulaires". Selon le secrétaire d'Etat chargé de la fonction publique, Olivier Dussopt, cela doit permettre aux "administrations de s'adjoindre plus facilement les compétences dont elles ont besoin, et pour le temps nécessaire". L'idée est notamment de "diversifier les profils" et de répondre aux cas où les employeurs publics ne trouvent pas "dans le vivier des fonctionnaires" les compétences attendues pour certains postes, comme dans l'informatique. Cela "rendra aussi possible le recrutement de cadres de haut niveau issus du secteur privé, pourvus de compétences rares". Olivier Dussopt assure cependant que le gouvernement n'a prévu "ni quotas, ni planchers, ni plafonds" pour ces agents, qui ont les "mêmes droits" et doivent obéir "aux mêmes devoirs" que les titulaires. La rapporteure Emilie Chalas (LREM) récuse aussi l'objectif "de remplacement des uns par les autres", mais avance une "liberté de choix" pour l'employeur. Dans sa réforme, le gouvernement crée également un "contrat de projet", nouveau CDD sur le modèle du privé pour des "missions spécifiques". Il sera d'une durée minimale d'un an et maximale de six ans, et n'ouvre droit ni à un CDI, ni à une titularisation. Une indemnité est prévue en cas de rupture anticipée. Les députés ont approuvé ce dispositif mais en le limitant aux emplois de catégories A et B, alors que le gouvernement voulait l'ouvrir à toutes les catégories. Quelles contreparties? Le gouvernement affirme vouloir avec sa réforme permettre aux agents "de retrouver la maîtrise de leurs carrières", leur donner "de nouvelles perspectives". Il prévoit notamment la portabilité du CDI en cas de changement d'employeur, même dans un autre versant de la fonction publique, ou facilite les recrutements en CDI d'emblée. Les députés ont voté l'instauration d'une prime de précarité. Visant des CDD de moins d'un an (70% des CDD), elle pourrait s'appliquer, à compter de 2021, jusqu'à un salaire équivalent à deux Smic (pour un coût de 400 à 600 millions d'euros par an). Cette prime va "surenchérir le coût" des petits contrats hyper précaires, a affirmé Mme Chalas, ajoutant que les agents concernés sont "généralement des femmes sous ou peu qualifiées, en charge de famille". 67% des contractuels sont des femmes. Qu'en disent syndicats et oppositions? Les syndicats n'ont pas été convaincus par les assurances du gouvernement qui a réfuté toute remise en cause du statut. Ils craignent un alignement sur le privé, au détriment de ce statut et de l'indépendance des agents. L'opposition à l'Assemblée, particulièrement l'ensemble de la gauche (PS, PCF, LFI), a réitéré ces craintes, dénonçant "affaiblissement" du statut et "brèche ouverte". LR ou l'UDI-Agir ont reproché l'absence de "choix" concernant le périmètre d'intervention de l'Etat et un "mitage du statut". Et droite comme gauche voient dans le contrat de projet un facteur de "précarisation". Selon un sondage Odoxa début mai, 52% des Français sont favorables à recourir davantage aux contractuels et moins aux fonctionnaires sous statut.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 23:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: l'Assemblée vote une prime de précarité pour les contrats courts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516230319.77lq486a.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à la quasi-unanimité dans la nuit de jeudi à vendredi le principe de l'instauration d'une prime de précarité pour certains CDD dans la fonction publique, laquelle doit concerner des contrats conclus à partir de 2021. Approuvée par 50 voix et une abstention en première lecture, sur proposition du secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, cette mesure concernera des contrats d'une durée inférieure ou égale à un an. La prime doit bénéficier aux agents contractuels jusqu'à un niveau de rémunération qui sera fixé ultérieurement "mais pourrait être de deux Smic", a précisé M. Dussopt. Les contrats conclus pour faire face à un besoin saisonnier d'activité et les "contrats de projet", créés via ce texte de réforme de la fonction publique pour des "missions spécifiques", sont exclus du dispositif. "C'est très utile de mieux protéger, de reconnaître et donc d'indemniser la précarité des agents publics qui occupent des contrats courts", s'est félicité M. Dussopt, en évaluant le coût de cette mesure à 410 millions d'euros par an. La prime concernera "entre 180.000 et 220.000 agents", "essentiellement des femmes peu ou pas qualifiées avec charge de famille et vivant seules", a complété la rapporteure Emilie Chalas (LREM). L'objectif de cette prime est double: il s'agit "à la fois de valoriser ces revenus très faibles (...) en donnant un bonus de pouvoir d'achat" et "d'inciter les employeurs publics", soumis à un "surcoût" avec cette prime de précarité, "à repenser les offres à temps partiel dans leur durée (...) et proposer des postes d'une durée supérieure à un an", a expliqué la députée de l'Isère. La prime ne s'appliquera qu'à partir de 2021 pour laisser le temps aux employeurs "de se saisir des outils de déprécarisation", a précisé M. Dussopt. "C'est ballot pour ceux qui seront recrutés en contrat court au premier semestre 2020", a critiqué Olivier Marleix (LR). L'élu d'Eure-et-Loir aurait apprécié "un arbitrage plus généreux" mais a néanmoins salué une "avancée" comme l'ensemble des groupes d'opposition. Pascal Brindeau (UDI-Agir) a toutefois "regretté" que la mesure ne concerne pas les contrats de projet. Les groupes de gauche ont partagé ces réserves, le communiste Stéphane Peu déplorant par ailleurs que la mesure n'ait pas été intégrée d'emblée dans le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 23:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron reçoit le chef indien Raoni et l'assure du soutien de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516194325.4bzlenaa.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a reçu jeudi le célèbre chef indien Raoni et l'a assuré du soutien de la France dans son combat pour protéger la biodiversité et les peuples de l'Amazonie, victime d'une déforestation grandissante. A l'occasion de cette rencontre, l'Elysée a annoncé que la France prévoyait d'accueillir un sommet international des populations autochtones du monde entier, probablement en juin 2020. Le chef de l'Etat a parlé durant 45 mn à l'Elysée avec le célèbre chef indigène et trois autres chefs amazoniens - Kaïlu, Tapy Yawalapiti et Bemoro Metuktire - qui effectuent une tournée en Europe jusqu'à la fin mai. A l'issue de l'entretien, ils ont ensemble levé les bras sur le perron de l'Elysée. L'objectif de ce tour d'Europe de trois semaines est de lancer un SOS auprès de l'opinion et des dirigeants pour sauver la Grande réserve du Xingu, une réserve de biodiversité de quelque 180.000 km2, soit environ le tiers de la France. "Je cherche un million d'euros, notamment pour financer des murs végétaux à base de bambou, afin de délimiter la grande réserve de Xingu qui subit des intrusions permanentes de trafiquants de bois et d'animaux, de chercheurs d'or et de braconniers, qui viennent chasser sur nos terres alors que c'est notre supermarché à nous", a expliqué Raoni dans un entretien publié jeudi par Le Parisien. L'Elysée a indiqué, à l'issue de l'entretien, que la France allait "soutenir le projet de Raoni" en lien avec "son engagement pour la biodiversité et la présidence du G7" cette année. Cet engagement, notamment financier, sera annoncé ultérieurement, a précisé la présidence. La tournée de Raoni intervient après l'arrivée en janvier à la présidence du Brésil, notamment grâce au lobby de l'agroalimentaire, de Jair Bolsonaro, un ancien militaire d'extrême droite qui veut en finir avec ce qu'il appelle "l'activisme écologiste chiite". La déforestation, qui avait baissé de manière spectaculaire en Amazonie de 2004 à 2012, est repartie de plus belle en janvier: +24% par rapport à janvier 2018, d'après l'ONG Imazon. Même si elle a ensuite baissé en février (-57%) et mars (-77%), 268 km2 de forêt ont disparu au premier trimestre. Sur les 12 derniers mois, la déforestation a progressé de 24%. Avec Raoni, Emmanuel Macron a également échangé sur la situation difficile des communautés autochtones au Brésil. "En tant que pays amazonien" avec la Guyane, "la France est naturellement engagée dans la lutte contre la déforestation" et "défend les droits des Autochtones, notamment en tant qu'acteurs essentiels de la préservation des forêts et de la biodiversité et par conséquent engagés dans la lutte contre les dérèglements climatiques", avait souligné l'Elysée avant la réunion.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: l'Assemblée valide la création du "contrat de projet" avec une retouche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516190142.2csmnq6m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé jeudi la création du "contrat de projet" au sein de la fonction publique, un nouveau contrat inspiré du secteur privé et dédié à des "missions spécifiques", mais en excluant les emplois de catégorie C du dispositif. Ce contrat à durée déterminée, d'une durée minimale d'un an et maximale de six ans, n'ouvre droit ni à un CDI ni à une titularisation. Le gouvernement souhaitait qu'il concerne toutes les catégories dans le cadre du projet de réforme de la fonction publique. Mais des élus de la majorité et des oppositions de droite ont obtenu de restreindre ce type de contrat aux catégories A et B, estimant qu'il ne pouvait être dédié "qu'à des missions d'encadrement" ou de "pilotage". "Il faudrait sortir de ce contrat de projet les catégories C par soucis de convergence avec ce qui se fait dans le secteur privé où les CDD de mission sont destinés à des postes d'encadrement ou d'ingénieur", a plaidé Guillaume Gouffier-Cha (LREM), chef de file du groupe LREM pour ce texte. Laurence Vichnievsky (MoDem) a milité en ce sens pour trouver "un juste équilibre", craignant un "risque de dévoiement" pour "les catégories les plus précaires dans leurs possibilités de mobilité". Conserver les emplois de catégorie C dans le dispositif reviendrait à "précariser le cadre d'emploi le plus fragile de la fonction publique", a estimé Raphaël Schellenberger (LR). Pascal Brindeau (UDI-Agir) a abondé en critiquant "une manière détournée" du gouvernement de "précariser un certain nombre de missions dans la fonction publique territoriale". Le secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics, Olivier Dussopt a mis en avant des aspects "de lisibilité, de généralité, de possibilité aussi de mettre en place des équipes projet" pour défendre sa volonté d'ouvrir ce contrat à toutes les catégories. La rapporteure Emilie Chalas (LREM) a quant à elle souligné que certains agents de catégorie C sont "porteurs de projet" et donc pas tous des "exécutants". L'ensemble de la gauche a pour sa part réclamé en vain l'abandon de la création du "contrat de projet", l'assimilant à de la "précarité" pour la fonction publique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: vifs débats à l'Assemblée sur les contractuels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516185550.rdgbb0oo.html</link>
   <description><![CDATA["Affaiblissement" du statut, "brèche ouverte", voire "République des copains": la gauche est montée au créneau jeudi à l'Assemblée pour dénoncer le recours accru aux contractuels dans la fonction publique, face à une majorité défendant la réforme comme "une chance". Les socialistes ont lancé la charge en cherchant à inscrire dans le texte porté par Olivier Dussopt, secrétaire d'État, que le recrutement de contractuels ne devait pas "entraver" le parcours des fonctionnaires. "Avec ce projet de loi, le gouvernement ne supprime certes pas le statut, mais il en réduit d'évidence fortement l'attractivité", a affirmé Boris Vallaud (PS). La rapporteure Émilie Chalas (LREM) a répondu que le recours aux contrats n'est pas une "menace", mais une "chance et une opportunité" pour moderniser la fonction publique et "répondre aux besoins et aux enjeux des employeurs publics". M. Dussopt a, lui, réaffirmé que le "principe" de l'occupation des emplois permanents par des titulaires n'était pas remis en cause, et que les contractuels ont les mêmes droits et devoirs que les autres agents. Mais pour la cheffe de file des socialistes, Valérie Rabault, le texte revient à ce qu'il n'y ait "plus aucun intérêt à passer un concours", ce qui est "très grave". "La brèche est ouverte et je vous souhaite bonne chance pour gérer une fonction publique à deux vitesses" entre ceux ayant passé un concours et les autres, qui noueraient "des liens privilégiés avec des élus influents", a renchéri Hervé Saulignac (PS). La rapporteure a dénoncé des propos "insupportables" et Cendra Motin (LREM) jugé "déplacé" de "stigmatiser" les contractuels. Comme d'autres, Ugo Bernalicis (LFI) a réclamé une évaluation du nombre de contractuels attendus. Il a accusé la majorité de vouloir la "+Benalla-isation+ de la société", avec comme logique de mettre "sur des missions régaliennes un type qui passait par là", sous statut contractuel. Et le député d'ajouter: "c'est les copains que vous voulez mettre aux manettes!", c'est la "République des copains". Stéphane Peu (PCF) a fait part à nouveau du "désaccord fondamental" de son groupe sur ce sujet, pointant les risques "nombreux" d'un élargissement du recours aux contractuels alors que le statut est une protection notamment contre le "clientélisme". Quant à Olivier Marleix (LR), il a estimé que le gouvernement n'avait pas réfléchi aux missions "où le recours aux contrats pourrait être utile", utilisant une "technique de mitage du statut". Pascal Brindeau (UDI-Agir) a affirmé qu'il aurait trouvé "plus clair" de dire quelles sont les missions qui doivent "rester sous statut". L'article élargissant les possibilités de recruter des contractuels sur des postes de direction a été adopté sans modifications en séance. Cela concernera "autour de 3.000 postes" à l'Etat selon Mme Chalas.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agences sanitaires: un fonctionnement à améliorer (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516155016.nux8aswk.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de moyens et de transparence: il faut améliorer le fonctionnement des agences sanitaires chargées d'évaluer l'impact de produits comme les pesticides, conclut un rapport parlementaire, tentant de tirer les leçons de la crise du glyphosate, objet d'analyses contradictoires. Renforcer les agences, la recherche publique, associer mieux les citoyens, figurent parmi les recommandations de ce rapport d'information présenté jeudi, sur "l'indépendance et l'objectivité des agences chargées, en France et en Europe, d'évaluer la dangerosité des substances mises sur le marché". Le document, produit par quatre rapporteurs (UDI, Modem, LREM, communiste), ne se prononce en revanche pas sur la cancérogénicité ou non du glyphosate, contrairement aux propos de l'un d'eux le week-end dernier dans la presse. Les déclarations du sénateur UDI Pierre Médevielle sur la non-dangerosité de l'herbicide ("moins cancérogène que la charcuterie") avaient suscité une tempête médiatique, et un tollé y compris parmi ses co-auteurs. Jeudi, tous étaient réunis en conférence de presse au Sénat, pour présenter leurs recommandations au terme de 18 mois d'auditions. Sur 150 pages, ce rapport de l'OPECST (Office parlementaire des choix scientifiques et technologiques) analyse notamment comment le Centre de recherche sur le cancer (Circ) de l'OMS et l'agence européenne Efsa sont arrivées à des conclusions divergentes sur le glyphosate: cancérogène probable pour la première, mais pas pour la seconde. Parmi les explications relevées, l'OMS ne garde que les études académiques, l'Efsa inclut les bilans des industriels (sous standards OCDE) ; la première prend en compte l'impact des coformulants, quand l'agence européenne n'étudie que la molécule ; chaque organisme a aussi sa grille d'appréciation du poids des preuves. "Elles n'ont pas travaillé de la même façon, elles ont chacune raison, ce sont deux avis pas comparables", souligne le sénateur PCF Pierre Ouzoulias, qui constate notamment "un manque de moyens" des agences, pouvant expliquer qu'elles s'appuient aussi sur les analyses des industriels. "Les agences effectuent un travail considérable, encore perfectible", a résumé jeudi le député Philippe Bolo (Mouvement démocrate et apparentés), au coté du sénateur LR Gérard Longuet et du député LREM Cédric Villani, responsables de l'OPECST. Pour les parlementaires, il faut leur donner la possibilité de commander des études, à travers un fonds de recherche inter-agences, et aussi développer des surveillances en situation réelle et à long terme. Il faut améliorer la transparence des évaluations, notamment livrer au public les données sur lesquelles elles reposent (couvertes par le secret des affaires), ajoute le texte. Il faut aussi "contrôler les liens d'intérêt déclarés, dans le cadre d'obligations déontologiques fortes pesant sur les personnels et experts des agences", ajoute le rapport. Pour conforter les agences, il faudrait en outre accroître leur attractivité aux yeux des scientifiques, "valoriser ce passage dans le cursus" des chercheurs, a dit la députée LREM Anne Genetet. Et structurer un dialogue entre organes d'évaluation pour éviter les conclusions divergentes, sources de défiance de l'opinion et de blocage des décisions politiques. Pendant des mois, les évaluations divergentes ont empêché l'UE de s'accorder sur la ré-homologation du glyphosate. Fin 2017 une nouvelle autorisation a été accordée pour 5 ans, la France promettant de s'en passer avant - au grand dam de nombreux agriculteurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Colis postaux en Outre-mer: une proposition de loi pour supprimer les différences de prix avec la métropole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516142547.tasrvyz3.html</link>
   <description><![CDATA[Envoyer un colis postal depuis ou à destination des Outre-mer coûte "plus cher que dans l'Hexagone", ce qui constitue "une discrimination", a dénoncé jeudi le député LFI de La Réunion Jean-Hugues Ratenon, auteur d'une proposition de loi pour supprimer cette différence de prix du service public postal. Le texte, signé par 37 députés de tous les groupes politiques - dont le président LREM de la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale Olivier Serva -, fait le constat que les colis postaux de plus de 100 grammes en provenance ou à destination des Outre-mer "connaissent des tarifs très éloignés de ceux envoyés sur le territoire hexagonal" et qu'il s'agit d'"une entorse à l'universalité du service postal". Ainsi, un colis de 2 kg coûte 8,80 euros s'il est envoyé en métropole, mais 19,50 euros s'il part vers (ou vient de) Guadeloupe, Martinique, Guyane, Réunion ou Mayotte, et 30,10 euros s'il part de Nouvelle-Calédonie, Wallis-et-Futuna ou Polynésie, a énuméré le député Ratenon, lors d'une conférence de presse. La différence est encore plus importante pour les colis de 10 kg: 19,50 euros en métropole, et de 47, 10 à 98,50 euros en Outre-mer. "Il n'est pas normal que nous payons plus cher. C'est un grand combat pour l'accès à l'égalité de traitement", a ajouté le député, regrettant que les prix soient les plus élevés "là où la vie est plus chère". "La directive postale européenne interdit ce genre de pratique", a souligné le secrétaire général du syndicat Sud-PTT, Nicolas Galépidès, qui envisage des actions sur le terrain et auprès des députés pour faire cesser "cette injustice hallucinante". "Considérant les bénéfices engrangés chaque année par le groupe La Poste (798 millions d'euros en 2018) et la part marginale des bénéfices provenant de la différence de prix pour les envois postaux depuis ou vers les territoires (ultramarins), nous ne pouvons considérer que l'alignement desdits prix sur ceux pratiqués sur le territoire hexagonal puisse constituer une perte mettant en danger la viabilité de l'entreprise ou une entrave majeure à la libre-concurrence", explique l'exposé des motifs de la proposition de loi. La loi Egalité réelle Outre-mer a déjà validé en 2017 la fin des surcoûts sur les envois depuis les outre-mer de lettres n'excédant pas 100 grammes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés se penchent de nouveau sur le cas des plateformes de type Uber ou Deliveroo</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516141840.cnxaonl5.html</link>
   <description><![CDATA[La régulation des plateformes numériques de livraison de type Uber ou Deliveroo revient devant l'Assemblée nationale avec un amendement au projet de loi d'orientation des mobilités déposé jeudi par l'un de ses rapporteurs, la députée LREM Bérangère Couillard. L'amendement préparé avec les ministères des Transports et du Travail propose un socle obligatoire en plus d'une charte optionnelle renforçant les droits sociaux des travailleurs de ces plateformes (accès à une mutuelle, assurance en cas d'accident du travail, etc.). En première lecture début avril, le Sénat avait supprimé cette disposition du projet de loi "LOM" car jugée trop peu ambitieuse. "On garde l'idée de la charte sociale optionnelle, mais on ajoute des critères obligatoires pour s'assurer que les plateformes n'empiètent pas sur l'indépendance des travailleurs", explique à l'AFP Bérangère Couillard. Le "socle" prévoit un droit à la déconnexion, le droit de refuser des courses sans pénalité et l'affichage de la rémunération de la course. "Un chauffeur VTC pourra refuser une course si le prix affiché est trop bas", explique la députée. Les chauffeurs se plaignent aujourd'hui d'être exclus par leur plateforme après cinq refus. Selon la députée, ce socle permettrait de rééquilibrer la relation entre les travailleurs et les plateformes numériques, tout en préservant le réservoir d'emplois. "Ce sont 1.500 emplois de plus par mois", estime la députée, qui entend "sécuriser le modèle économique de ces plateformes". Plusieurs décisions récentes ont requalifié en salariat les activités de coursiers (arrêt du 28 novembre 2018 de la Cour de Cassation "Take Eat Easy" et décision de la Cour d'appel de Paris du 10 janvier 2019 "Uber"), jugeant qu'il y avait un "lien de subordination" entre le coursier/chauffeur et sa plateforme. L'amendement proposé par Bérangère Couillard stipule que les engagements pris par les plateformes dans une éventuelle charte "ne peuvent caractériser l'existence d'un lien de subordination juridique", susceptible de donner lieu à une éventuelle requalification. Dans une tribune sur le JDD.fr, Laurent Berger (CFDT) et François Hurel, président de l'Union des auto-entrepreneurs, dénonçaient par avance cet amendement, soulignant que "le gouvernement semble vouloir acheter la paix juridique en se positionnant comme un rempart contre cette requalification en salariés". Le projet est selon eux "un cache-misère juridique", "une sorte de rustine qui ne pourra satisfaire que les plateformes". Pour sa part, Mme Couillard assure avoir rencontré François Hurel et être ouverte à la discussion en commission d'ici à la fin de la semaine, avant le passage en séance publique prévu début juin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soudures de l'EPR de Flamanville: l'ASN se prononcera en juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516131338.dlkpz9rv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Autorité de sureté nucléaire (ASN) se prononcera en juin sur le dossier des soudures de l'EPR de Flamanville (Manche), a indiqué jeudi son président lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Un groupe d'experts de l'ASN avait conclu en avril qu'EDF ne pouvait pas laisser en l'état, comme il le souhaite, huit soudures de l'EPR de Flamanville et devrait engager des travaux. L'ASN prendra position "courant juin sur cette situation", a indiqué Bernard Doroszczuk, le président de l'institution. L'Autorité organise préalablement, le 29 mai, une audition d'EDF au cours de laquelle le groupe présentera sa "position argumentée". EDF se penche actuellement sur les options préconisées par le groupe d'experts. Celui-ci estime que l'électricien devrait de préférence réparer les soudures concernées afin de les mettre en conformité. Une seconde option proposée consiste à renoncer à "la démarche d'exclusion de rupture" de ces soudures, en apportant des modifications afin de renforcer l'installation. Cette démarche dite d'"exclusion de rupture" consiste à estimer que le matériel atteint un niveau de qualité tel qu'une rupture peut être exclue par principe. Si EDF souhaite laisser ces soudures en l'état, "il faut étudier les scénarios de rupture, voir quelles en sont les conséquences, démontrer que ces conséquences ne sont bien évidemment pas désastreuses pour la sûreté et mettre en place des dispositifs de parade pour limiter les conséquences", a détaillé M. Doroszczuk à des journalistes, à l'issue de l'audition. EDF avait estimé que les recommandations des experts de l'ASN pourraient se traduire par de nouveaux retards et surcoûts. Le chargement du combustible nucléaire est pour l'instant officiellement prévu fin 2019 pour une enveloppe de 10,9 milliards d'euros. Le calendrier et les coûts de cet EPR ont déjà dérapé à de multiples reprises. vac/jmi/ef/eb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congés bonifiés des fonctionnaires ultramarins: un sujet qui nécessite une concertation (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516103001.31xmmllm.html</link>
   <description><![CDATA[Les congés bonifiés dont bénéficient les fonctionnaires ultramarins de l'Hexagone font l'objet d'une réforme du gouvernement qui cristallise les tensions, soulignent jeudi des députés, appelant à plus de "concertation" sur ce sujet "épidermique". Instaurés en 1978, les congés bonifiés sont des jours de congés supplémentaires accordés aux fonctionnaires ultramarins installés dans l'Hexagone (ou aux agents hexagonaux en poste en outre-mer), soit un total de 35.000 agents publics. Ces congés se composent de 65 jours (dont 35 jours de bonification) que les fonctionnaires ultramarins peuvent prendre d'affilée pour rentrer dans leur territoire d'origine et maintenir les liens familiaux, tous les trois ans. Ils bénéficient alors d'une prise en charge de leurs frais de voyage et d'une prime de vie chère pour le temps de résidence sur place. Dans un rapport d'information adopté jeudi par la délégation Outre-mer de l'Assemblée nationale, les députés David Lorion (LR, La Réunion) et Lenaïck Adam (LREM, Guyane) soulignent que ces congés bonifiés ne constituent "pas un privilège", mais sont "la contrepartie de l'éloignement", "un acquis social" qui résulte "de l'histoire". Emmanuel Macron a annoncé en juin 2018 une réforme de ces congés bonifiés, pour qu'ils soient moins longs mais tous les deux ans, notamment pour éviter la désorganisation des administrations lors des absences des fonctionnaires. La réforme, prévue pour juillet, doit passer par décret. Mais "l'absence de dialogue" et "le sentiment d'un mépris insupportable" vis-à-vis des ultramarins ont conduit syndicats et associations de fonctionnaires à se mobiliser contre le projet, créant un collectif des "foulards marrons", a rappelé David Lorion. "Pour les plus modestes (...), les congés bonifiés constituent souvent le seul moyen de +retourner au pays+, visiter ses parents, conserver un lien familial et affectif", remarquent les rapporteurs. "Un aménagement des règles (...) ne paraît pas illégitime", ajoutent-ils, mais "la concertation la plus large doit être organisée" et "le gouvernement ne doit pas craindre de repousser l'échéance" de juillet. - "Examen d'ultramarinité" - Selon une extrapolation des rares chiffres disponibles des administrations, les congés bonifiés coûteraient 75 millions d'euros par an aux finances publiques. Le premier poste de dépense concerne l'absence des agents et la désorganisation des services (42%), devant le prix des billets d'avion (37%) et l'indemnité de vie chère (21%). Le poids important des fonctionnaires ultramarins dans l'administration pénitentiaire (65%), notamment en région parisienne, ou dans les hôpitaux (50%), pose "d'évidents problèmes d'organisation en période estivale" et de surcoût (heures supplémentaires, remplacements), reconnaissent les rapporteurs. Mais une plus grande périodicité des déplacements se traduira "par l'achat d'un plus grand nombre de billets". Pour réduire les coûts, les rapporteurs préconisent de passer un "marché interministériel" pour acheter des billets d'avions au meilleur tarif et avec un maximum de souplesse. Ils notent aussi que le système actuel oblige le fonctionnaire, pour obtenir ce congé, à prouver tous les trois ans auprès de son administration que ses attaches (son "centre d'intérêts matériels et moraux") se trouvent réellement en Outre-mer. Beaucoup s'offusquent "d'avoir à passer un examen d'ultramarinité", qui génère des contentieux, des différences de traitement et parfois de douloureux refus, notent les députés, demandant que les critères d'attaches soient "examinés avec bienveillance", "harmonisés" dans toutes les administrations, et réexaminés seulement tous les dix ans. Enfin, ils proposent d'élargir le dispositif aux collectivités du Pacifique, jusqu'alors exclues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
