<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Proposition de loi écolo-socialiste pour lutter contre les conflits d'intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929155303.afxv553r.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires écologistes et socialistes vont déposer une proposition de loi au Sénat et à l'Assemblée pour lutter contre les conflits d'intérêts lors des nominations à des fonctions publiques, ont-ils annoncé mardi. Le texte "crée une interdiction pour les personnes nommées par le président de la République à des fonctions d'intérêt général d'avoir, pendant les cinq années qui précèdent leur nomination, exercé une activité privée en lien avec ce rôle d'intérêt général". "Il faut restaurer une indépendance absolue des décideurs et régulateurs publics, il en va de la crédibilité de l'action publique", a expliqué la sénatrice Marie-Noëlle Lienemann (aile gauche du PS) lors d'une conférence de presse à l'Assemblée aux côtés de la députée écologiste Eva Sas. Les deux parlementaires ont tenu volontairement leur conférence de presse juste après l'audition de François Villeroy de Galhau, proposé au poste de gouverneur de la Banque de France, devant la commission des finances de l'Assemblée nationale. Cette nomination est controversée en raison du passé du candidat, ancien directeur général délégué chez BNP Paribas. Leur proposition de loi est soutenue par des économistes comme Xavier Timbeau, directeur principal à l'OFCE et Jean-Paul Pollin, professeur d'économie à l'université d'Orléans. Les parlementaires, qui sont actuellement une vingtaine au total à avoir signé le texte et comptent le déposer dans les prochains jours, devront ensuite convaincre leurs groupes politiques de les mettre à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale ou du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: le Parlement approuve la nomination de Francis Delon à la tête de la commission de contrôle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929154906.x50wwph3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a largement approuvé mardi la nomination controversée du conseiller d'Etat Francis Delon à la tête de la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR) créée par la loi sur le renseignement pour contrôler l'activité des services. Agé de 64 ans, M. Delon n'a recueilli que des votes favorables -21- à l'issue de son audition à la commission des lois de l'Assemblée. Dans la matinée, il avait déjà obtenu 22 votes pour, contre 5 défavorables, à l'issue de son audition au Sénat. Le choix de M. Delon, proposé par le président de la République François Hollande, avait suscité les critiques de certaines associations ayant combattu la loi sur le renseignement adoptée en juillet dans la mesure où il est lui-même proche du monde du renseignement en tant qu'ancien secrétaire général de la Défense nationale de 2004 à 2014. "J'ai une bonne connaissance des enjeux de sécurité, du fonctionnement des services de renseignement et des techniques qu'ils utilisent", a-t-il reconnu. "Cette expérience peut faire douter de mon indépendance. Connaissance ne signifie pas connivence ou complaisance", a assuré M. Delon aux parlementaires, mettant aussi en avant son "expérience juridictionnelle" au Conseil d'Etat, dont il est membre depuis 1979. Il a promis d'apporter un "soin particulier" au contrôle de l'algorithme censé détecter une menace terroriste sur les réseaux des opérateurs télécoms et "qui nourrit beaucoup d'inquiétude" sur d'éventuelles atteintes à la vie privée. "Compte tenu du parcours qui est le vôtre au service de l'Etat et des réponses aux questions, votre nomination me paraît correspondre parfaitement aux exigences de la fonction", a jugé le député LR Eric Ciotti, qui était le rapporteur désigné par la commission sur cette nomination. La loi sur le renseignement, visant à renforcer le renseignement en France, a créé la CNCTR, composée de quatre parlementaires (deux députés et deux sénateurs), deux membres du Conseil d'État, deux magistrats de la Cour de cassation et un spécialiste des questions électroniques. Cette commission devra donner un avis préalable à chaque mise en oeuvre des techniques de renseignement prévues par la loi, sauf en cas "d'urgence liée à une menace imminente ou à un risque très élevé de ne pouvoir effectuer l'opération ultérieurement". La Commission devra alors en être informée "sans délai". Les services du Premier ministre, qui délivrent les autorisations pour une période de 4 mois renouvelable, pourront passer outre l'avis de la Commission mais devront le motiver. A chaque désaccord, la CNCTR pourra saisir le Conseil d'État si elle le juge utile. La Commission aura aussi accès aux renseignements collectés, à leur traçabilité et aux locaux des services où ils sont centralisés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elevage: 8.000 dossiers traités à ce jour par les cellules d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929142519.fnurfcy8.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture, Stéphane Le Foll a indiqué mardi devant l'Assemblée nationale que les cellules d'urgence départementales mises en place dans les préfectures avaient à ce jour apporté leur aide à 8.000 éleveurs en difficulté, avant un débat sur l'avenir de l'agriculture. "J'avais évalué le nombre d'exploitations en difficultés autour de 20.000 ce qui semble clairement se confirmer", a déclaré le ministre ajoutant que "8.000 dossiers ont d'ores et déjà été traités et nous allons poursuivre jusqu'à la fin de l'année pour faire en sorte que l'ensemble des aides qui sont nécessaires pour permettre aux exploitations de passer ce moment de difficulté soient versées". L'élevage français (lait, porc et bovin) traverse une profonde crise en raison de la chute des prix en-dessous des coûts de revient des producteurs, qui a poussé le gouvernement à annoncer un plan de soutien conjoncturel aux éleveurs et à chercher des solutions structurelles pour régler les problèmes que traversent les différentes filières. Le plan de soutien du gouvernement, annoncé fin juillet et complété le 3 septembre, comprenait 100 millions d'euros de fonds d'allègement des charges (FAC) qui ont été débloqués "pour traiter les situations d'endettement bancaire des éleveurs, au travers des cellules d'urgence qui ont été mises en oeuvre dans tous les départements dès le mois de février 2015", a rappelé le ministre. Ces cellules d'urgence départementales regroupent l'État, les banques et la Médiation du crédit, et étudient au cas par cas les dossiers des exploitations les plus en difficulté pour restructurer leurs prêts. Le 3 septembre, le premier ministre Manuel Valls avait indiqué qu'une fois les besoins sur le terrain portés à la connaissance du ministère de l'Agriculture, "une dotation supplémentaire viendra abonder le FAC en 2015 et en 2016 pour accompagner la restructuration de la dette des éleveurs". Ce dispositif est complété par la possibilité de demander une "année blanche", c'est-à-dire un report total des annuités bancaires de 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chansons francophones à la radio: les députés UDI dénoncent une mesure "liberticide" (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929131124.mfk17vjg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI vont "lutter farouchement" contre une mesure sur les chansons francophones "liberticide" pour les "radios libres", a prévenu mardi leur chef de file Philippe Vigier, se demandant "où est la gauche de 1981". "Cet amendement, adopté en commission et qui a bénéficié du soutien du gouvernement, est totalement liberticide. Où est la gauche de 1981? Elle a perdu la tête. La même gauche qui a ouvert les radios libres et qui, maintenant, dit que la programmation, c'est elle qui va la décider, l'encadrer!", s'est-il exclamé lors d'une conférence de presse. Le président du groupe de l'Union des démocrates et indépendants a appelé à "laisser aux radios libres le soin d'effectuer leur programmation". Il a dit craindre dans le cas contraire, "qu'il y ait moins de diffusion d'éléments francophones sur les radios, ce qui acterait la régression de la francophonie à l'échelle européenne et mondiale". Malgré les quotas qui imposent aux radios privées de diffuser 40% de chansons en français, les députés ont relevé que, sur certaines antennes, "10 titres francophones peuvent représenter jusqu'à 75% des diffusions francophones mensuelles", ce qui "ne permet plus aux nouveaux talents de rencontrer leur public". L'amendement au projet de loi sur la liberté de la création, l'architecture et le patrimoine vise donc à éviter que les mêmes tubes francophones ne tournent en boucle sur les ondes afin de se conformer aux quotas. Pour protester contre le soutien du gouvernement à cette mesure, les radios privées n'appliquent pas ce mardi les quotas légaux de chansons francophones. Les stations se disent "scandalisées" par les déclarations de la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, favorable à cet amendement qui, selon elle, doit "mieux mettre en valeur la jeune création française". "Sur un mois", cela reviendra seulement pour les radios à "passer un ou deux titres supplémentaires", a-t-elle précisé. Par ailleurs, le président du groupe UDI a exprimé mardi des craintes sur le volet "cités historiques" du projet de loi examiné depuis lundi à l'Assemblée, refusant que ce soit aux collectivités territoriales d'assumer "toutes les charges nouvelles" de ce nouveau label.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2016 sera "un budget de gauche" et "de renaissance" (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929125124.v41i2ym5.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, Hugues Fourage, a assuré mardi, à la veille de la présentation du projet de loi de finances 2016, qu'il serait un "budget de gauche" et "de renaissance", mais aussi "l'illustration d'un social-réformisme". "On peut l'affirmer, c'est un budget de gauche, une gauche qui défend un nouveau modèle de croissance, s'attaque à la racine des inégalités plutôt qu'à ses symptômes et assume ses choix contre tous les conservatismes", a déclaré M. Fourage au cours d'un point presse. "C'est un budget de renaissance", a-t-il ajouté. Clin d'oeil à Martine Aubry? L'ancienne première secrétaire du PS avait créé en décembre 2013 une association portant ce nom de "renaissance" avec ses proches, les députés Jean-Marc Germain et Christian Paul. Le budget sera aussi "l'illustration d'un social-réformisme", qualification donnée dimanche par le Premier ministre Manuel Valls à son action, a encore dit M. Fourage, un de ses proches. "Le social, c'est la baisse des impôts pour huit millions de foyers et le financement de cette mesure par le produit de l'évasion fiscale", ce qui "veut dire que les tricheurs payent pour les gens honnêtes". Le réformisme, c'est notamment "le pacte de responsabilité" ou "la réforme de notre système fiscal avec l'introduction du prélèvement à la source et la généralisation de la télédéclaration", a-t-il détaillé, exhortant les patrons "à prendre le relais en sortant de leur frilosité" et les Français à "croire à leur destin".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une cohabitation des sensibilités à la tête du groupe écolo de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929122035.gr7j2zu6.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste à l'Assemblée nationale devrait être dirigé par deux coprésidents représentant les différentes sensibilités de ses membres, a indiqué mardi l'une de leurs chefs de file, Barbara Pompili. Lors d'un point presse, elle s'est dite "assez optimiste" quant à une solution pour permettre à partir de la semaine prochaine "un nouveau fonctionnement autour d'un consensus". La moitié des 18 députés écologistes sont partisans d'un retour au gouvernement et des alliances avec le PS, l'autre moitié défend plutôt un rapprochement avec le Front de gauche. Depuis la rentrée parlementaire mi-septembre, "il y a eu deux réunions de travail dans une atmosphère constructive, et surtout avec la volonté d'aboutir et de préserver le groupe", d'après Mme Pompili, elle-même de la tendance pro-gouvernement. "Il va y avoir fort probablement une coprésidence où chacun sera un peu plus représentant de sa sensibilité", a précisé la coprésidente, qui est du même bord que l'autre coprésident actuel, François de Rugy. Mme Pompili pourrait rester à la tête du groupe. Interrogée sur une éventuelle démission d'EELV, comme l'a fait M. de Rugy fin août, l'élue de la Somme a dit se poser "de très très fortes questions" mais souhaiter "continuer à en discuter avec un certain nombre de personnes" avant de prendre une décision. Après la décision mi-septembre des militants du Nord-Pas-de-Calais-Picardie de ne pas partir en tandem avec le PS aux élections régionales, Mme Pompili avait annoncé qu'elle ne soutiendrait pas la candidature de Sandrine Rousseau, chef de file des écologistes dans sa région.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Morano: les députés PS en ont marre de cette droite qui "pète les plombs" (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929120113.q82l2087.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, Hugues Fourage, a dit mardi en avoir assez des "dérapages incessants" à droite, accusant une partie de ses représentants de "péter les plombs", après les propos polémiques de Nadine Morano. "Aujourd'hui, certains à droite pètent les plombs, complètement, et sont en train de courir derrière le Front national, a déclaré M. Fourage lors d'une conférence de presse. C'est du défoulement total, et c'est inacceptable." Evoquant la sortie de Mme Morano sur la France, pays de "race blanche", ce député de Vendée a estimé que "le problème, c'est que ce genre de discours est devenu trop courant dans la bouche de l'ex-UMP". "C'est le soutien des porte-parole à la pratique xénophobe et autoritariste (du Premier ministre Viktor) Orban en Hongrie, c'est le refus de plusieurs maires de droite d'accueillir des réfugiés de confession musulmane, c'est (le député maire de Nice Christian) Estrosi qui voit derrière chaque Français musulman, la cinquième colonne du terrorisme, c'est (l'ex-président Nicolas) Sarkozy qui passe son temps à invoquer les racines chrétiennes de la France et comparer les réfugiés à une fuite d'eau", a-t-il énuméré. "Nous en avons assez de ces dérapages incessants qui ne sont pas des maladresses, mais pire, l'expression d'un état d'esprit refoulé d'une partie de la droite", a lancé ce porte-parole des députés PS. Nadine Morano avait déclaré samedi sur le plateau de l'émission "On n'est pas couché" de France 2: "Nous sommes un pays judéo-chrétien, le général de Gaulle le disait, de race blanche, qui accueille des personnes étrangères". L'eurodéputée s'est dite lundi soir victime d'un "procès en sorcellerie", après les critiques suscitées par ses propos, jusque par certains élus de son parti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Jacob, Macron est "préoccupé par son nombril" et "prépare sa sortie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929113251.zy5utoqg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron est "préoccupé par son nombril" et "prépare sa sortie bien au chaud dans un conseil d'administration de multinationale", a jugé mardi le patron du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale Christian Jacob. Interrogé par la presse sur les déclarations d'Emmanuel Macron rapportées dans Le Monde selon lequel l'élection comme député n'est plus un point de passage obligatoire dans le "cursus" d'un homme politique, M. Jacob les a trouvées "méprisantes à l'égard des élus". "Je suis d'accord avec lui sur un point. C'est plus facile d'être nommé que d'être élu", a-t-il lancé. "M. Macron prépare se sortie bien au chaud dans un conseil d'administration de multinationale. Ce qui le préoccupe, c'est son nombril", a jugé M. Jacob. Le ministre de l'Economie a indiqué ne pas vouloir devenir député en 2017. "Parce qu'il faut aller à une élection pour exercer les fonctions qu'on veut exercer au moment où vous les exercez. Beaucoup de gens qui disent ça, disent ou vous le présentent comme tel : pour être dans la vie politique, pour peser au parti, pour être qui ministre, qui Premier ministre, qui président de la République, il faut être député mais ça c'est le cursus honorum d'un ancien temps", a déclaré M. Macron, invité du Monde festival dimanche, selon ses propos rapportés lundi par le quotidien.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création et Patrimoine: Pellerin entend "changer le quotidien culturel des Français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928233236.uve05wcv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Fleur Pellerin a affirmé lundi que le projet de loi sur la création et le patrimoine allait "changer le quotidien culturel des Français", annonçant également un budget 2016 pour la culture "résolument orienté à la hausse". "Instituer la liberté de création", au même titre que la liberté d'expression ou de la presse, comme le fait le texte, est une occasion "rare" pour la représentation nationale, s'est félicitée la ministre à l'ouverture de l'examen en première lecture du projet à l'Assemblée nationale. "La liberté de création n'a de sens que si elle bénéficie à tous. Cette loi doit donc changer le quotidien culturel des Français", a-t-elle ajouté. Sur le patrimoine, l'autre grand axe du projet de loi, Mme Pellerin a assuré qu'il serait "protégé avec une égale exigence" et que "sa préservation sortira(it) même renforcée de cette loi". La ministre a par ailleurs défendu avec ardeur le bilan du gouvernement en matière culturelle, soulignant que le budget "a toujours préservé la création et l'éducation à l'art et à la culture". Elle a d'ailleurs annoncé que celui-ci serait en 2016 "résolument orienté à la hausse". - Article phare adopté - Dans la soirée, les députés ont adopté sans le modifier, l'article 1er du texte, qui stipule que "la création artistique est libre". Sur cette mesure phare, les débats sont restés mesurés, émaillés de quelques critiques comme celle de Lionel Tardy (LR) dénonçant du "bavardage législatif". Des amendements ont été adoptés sur les articles suivants, dont un qui garantit "la liberté de diffusion artistique", un visant à favoriser la création artistique amateur et un autre la culture dans le monde du travail. En début de séance, les députés de gauche ont apporté un soutien timide au texte. Pour le groupe écologiste, Isabelle Attard a dit y être "plutôt favorable, bien qu'il nous apparaisse sans réelle ambition", mais elle a précisé que son groupe attendrait la fin de la discussion pour se prononcer définitivement, tandis que pour le groupe RRDP (radicaux de gauche et divers gauche), Gilda Hobert a déclaré approuver le texte "dans sa démarche d'ensemble". "Ce n'est pas la grande avancée espérée par la gauche", a noté pour sa part Marie-George Buffet (GDR), pour qui le texte "doit être encore travaillé pour répondre aux attentes". "Nous sommes là devant une somme de mesures utiles, certes, mais assez éloignée du texte ambitieux que François Hollande nous avait promis lors de sa campagne et des premiers mois de son quinquennat", a indiqué de son côté Michel Piron (UDI). "Certaines dispositions nous réjouissent, d'autres nous laissent circonspects". Du côté du groupe Les Républicains, Michel Herbillon a pointé un "petit texte fourre-tout, un empilement législatif" qui "illustre hélas de façon emblématique le vide culturel de ce gouvernement". Plus tôt, son groupe avait défendu sans succès une motion de rejet préalable, le député Christian Kert dénonçant un projet sans "souffle", sans "âme". L'examen du texte doit se poursuivre jusqu'à jeudi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 01:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés français et italiens définissent des droits et devoirs du numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928133407.g3cie66p.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés français et italiens ont défini des droits et devoirs du numérique, dont celui de l'éducation à cette technologie et de la maîtrise des informations personnelles, dans une déclaration signée lundi à Paris par les présidents des chambres des deux pays. Cette déclaration, en trois pages, est "adressée aux autres parlements européens et au législateur européen", a lancé le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. Il souhaite que "ces fondamentaux puissent apparaître" dans le projet de loi sur le numérique présenté samedi. A ses côtés, la présidente (PD, gauche) de la Chambre des députés italiens, Laura Boldrini, a estimé que cette déclaration commune "montre les sensibilités, les inquiétudes communes et les attentes pour un développement démocratique du réseau". "Il convient d'affirmer, à l'échelle internationale, la conception d'internet comme bien commun mondial" et "les libertés et droits fondamentaux reconnus à toute personne par les textes internationaux" doivent y être "garantis", stipule le texte. Le droit d'accès à internet, le principe de neutralité ou encore le droit à "l'autodétermination informationnelle", c'est-à-dire le droit de garder la maîtrise de l'utilisation de ses données personnelles, doivent être consacrés, estiment ses auteurs. "Aucune mesure judiciaire ou administrative (...) ne peut être exclusivement fondée sur un traitement automatisé des données à caractère personnel visant à définir le profil ou la personnalité de la personne concernée", est-il aussi écrit, alors que vient d'être adoptée en France une loi controversée sur le renseignement, qui autorise une large surveillance sur internet. En outre, les parlementaires jugent nécessaire de pouvoir continuer à user de pseudonymes ou intervenir sous forme anonyme sur internet, "pour exercer les libertés civiles et politiques sans subir des discriminations ou des censures". Enfin, ils réaffirment "le caractère indispensable de l'éducation au numérique". Cette déclaration est issue des travaux de deux commissions, l'une française coprésidée par le député PS Christian Paul et l'avocate Christiane Feral-Schuhl, l'autre italienne par Mme Boldrini et le juriste Stefano Rodota. En Italie, une charte des droits sur internet a été adoptée en juillet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Bachar al-Assad "nous avons un ennemi commun", selon le député Lambert (groupe France-Syrie)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928081710.gbsf8egt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Charente Jérôme Lambert, vice-président du groupe France-Syrie à l'Assemblée, a souligné lundi depuis la Syrie qu'avec Bachar al-Assad, la France a "un ennemi commun" et appelé à "faire front commun". Jérôme Lambert (RRDP, ex-socialiste) est actuellement en visite en Syrie avec deux autres députés de la majorité, Gérard Bapt (PS) et Christian Hutin (MRC, apparenté PS). "Nous avons un ennemi commun. Daech est l'ennemi du peuple syrien, Daech est notre ennemi", a déclaré Jérôme Lambert sur Europe 1, joint par téléphone en Syrie. "Quand on a un ennemi commun, il est plutôt intelligent de faire front commun", a-t-il ajouté. Alors que la France a effectué dimanche sa première frappe en Syrie contre un camp d'entraînement de Daech, le président François Hollande a déclaré que Paris "discute avec tous et n'écarte personne", mais a répété que "l'avenir de la Syrie ne peut pas passer par le président syrien Bachar al-Assad". A la question de savoir si la présence en Syrie des trois députés français ne mettait pas la France en porte-à-faux, M. Lambert a souligné qu'"un parlementaire a sa liberté et sa libre opinion". "Son premier devoir avant d'exprimer quelque idée que ce soit est d'être un homme, une femme, bien informés", a-t-il dit. De son côté, le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, a "regretté" ce voyage. "Je ne pouvais rien faire puisque c'est sur leurs deniers privés. Il n'y a pas un euro de l'Assemblée nationale qui est engagé dans le cadre de ce voyage", a-t-il déclaré, également sur Europe 1. "Je pense que ça n'arrange pas les positions et le travail que fait la diplomatie française actuellement. Ils ont décidé d'y aller, mais franchement à leur place je ne l'aurais pas fait", a-t-il dit. Le président de l'Assemblée nationale a qualifié le président syrien de "premier des assassins de son peuple", estimant que "ce serait une erreur considérable" de croire qu'il pourrait être "partie de la solution". "Franchement je pense que ce serait une erreur considérable de croire que l'assassin de son peuple pourrait être d'un seul coup partie de la solution. Imaginez un pompier qui a mis le feu et viens vous dire +j'ai un camion de pompier, je viens vous aider+", a déclaré M. Bartolone Et le principe de réalité ? "Le principe de réalité c'est d'être dur avec tous ceux qui ont massacré ce peuple syrien et Bachar al-Assad et Daech ont une responsabilité dans ces assassinats", a répondu le président de l'Assemblée. M. Bartolone a encore souhaité "qu'il puisse y avoir à un moment donné une coalition des pays autour qui luttent contre Daech pour mettre des troupes au sol (...) qui ne soient pas des troupes occidentales".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Bachar al-Assad "nous avons un ennemi commun", le député Lambert (groupe France-Syrie)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150928074651.9hw25krb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Charente Jérôme Lambert, vice-président du groupe France-Syrie à l'Assemblée, a souligné lundi depuis la Syrie qu'avec Bachar al-Assad, la France a "un ennemi commun" et appelé à "faire front commun". Jérôme Lambert (RRDP, ex-socialiste) est actuellement en visite en Syrie avec deux autres députés de la majorité, Gérard Bapt (PS) et Christian Hutin (MRC, apparenté PS). "Nous avons un ennemi commun. Daech est l'ennemi du peuple syrien, Daech est notre ennemi", a déclaré Jérôme Lambert sur Europe 1, joint par téléphone en Syrie. "Quand on a un ennemi commun, il est plutôt intelligent de faire front commun", a-t-il ajouté. Alors que la France a effectué dimanche sa première frappe en Syrie contre un camp d'entraînement de Daech, le président François Hollande a déclaré que Paris "discute avec tous et n'écarte personne", mais a répété que "l'avenir de la Syrie ne peut pas passer par le président syrien Bachar al-Assad". A la question de savoir si la présence en Syrie des trois députés français ne mettait pas la France en porte-à-faux, M. Lambert a souligné qu'"un parlementaire a sa liberté et sa libre opinion". "Son premier devoir avant d'exprimer quelque idée que ce soit est d'être un homme, une femme, bien informés", a-t-il dit. "Nous sommes ici pour nous rendre compte par nous-mêmes de la situation", a précisé le député. "Tous les Syriens que nous avons rencontrés" se sont dits "soulagés" de l'engagement de la France, a-t-il encore dit. De son côté, le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, a "regretté" ce voyage. "Je ne pouvais rien faire puisque c'est sur leurs deniers privés. Il n'y a pas un euro de l'Assemblée nationale qui est engagé dans le cadre de ce voyage", a-t-il déclaré, également sur Europe 1. "Je pense que ça n'arrange pas les positions et le travail que fait la diplomatie française actuellement. Ils ont décidé d'y aller, mais franchement à leur place je ne l'aurais pas fait", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Bartolone propose une écotaxe poids lourds en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150927182543.5to9lbjj.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, tête de liste socialiste pour les régionales en Ile-de-France, a annoncé dimanche que s'il était élu en décembre, il mettrait en place une écotaxe poids lourds francilienne. Invoquant le besoin de "recettes" de la région, qui va "devoir moderniser" le système de transports "puisque l'Etat nous a laissé tomber sur les infrastructures de transports, les rails, les caténaires, la signalisation" et "les wagons qui n'ont pas encore été changés", M. Bartolone a annoncé sur France 3 "une taxe sur les poids lourds, étrangers en particulier, qui traversent notre région, l'écotaxe régionale". "Sans imposer ni les usagers des transports ni nos entreprises, qui payent le versement transport, il faut qu'on ait des moyens pour qu'enfin, notamment au niveau gouvernemental, on se rende compte qu'il ne faut pas abandonner les transports du quotidien, comme le RER A, pour le tout TGV", a ajouté l'élu PS de Seine-Saint-Denis. Comme on lui faisait remarquer que cette promesse ressemblait à un gage pour les écologistes, M. Bartolone a répondu: "C'est un gage aux socialistes aussi". "Tous ceux qui ont envie à la fois de faire face aux engagements que nous allons prendre dans le cadre de la COP 21 et tous ceux qui ont envie de faire attention à cette double transition, écologique et énergétique, doivent se dire +maintenant, ça va, il faut des actes précis+", a poursuivi celui qui est aussi président de l'Assemblée nationale depuis 2012. A ses yeux, "on ne peut pas simplement assister à ce flux nord-sud en Europe des camions sans qu'il y ait une régulation et qu'on trouve les moyens d'améliorer les transports en commun pour lutter contre le tout camion ou le tout voiture". Emmanuelle Cosse (EELV), tête de liste des écologistes aux régionales en Ile-de-France, a annoncé lundi que la lutte contre la pollution de l'air serait son "objectif majeur" dans la région capitale, avec un plan de 3 milliards d'euros sur la mandature. Elle s'est engagée à mettre en place au titre de l'expérimentation qui serait donnée aux régions une "pollutaxe pour les poids lourds et les autocars internationaux" pour un rendement espéré de 400 millions d'euros par an. En août, Matignon a coupé court aux velléités d'élus locaux de ressusciter au niveau régional l'écotaxe, abandonnée en 2014 par l'exécutif. L'idée avait été lancée par le député du Pas-de-Calais et ancien ministre Frédéric Cuvillier, avec lequel Pierre de Saintignon, tête de liste PS aux régionales pour le Nord-Pas-de-Calais-Picardie, s'était dit "d'accord". Dans la foulée, Claude Bartolone s'était déclaré "favorable" à une telle taxe en Ile-de-France. "Ecotaxe en Ile de France: oui mais seulement sur les poids lourds en transit. Stop au +martyre fiscal+ des entreprises franciliennes!", avait réagi sur Twitter le 11 août Valérie Pécresse, actuelle chef de file de la droite et du centre pour les régionales en Ile-de-France. Dans le "pacte régional pour l'air" proposé lundi par Valérie Pécresse (Les Républicains) et ses alliés Chantal Jouanno (UDI) et Yann Wehrling (MoDem), figure d'ailleurs la mise en place d'un péage de transit pour les poids lourds qui traversent la région sans s'y arrêter.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone préfère écouter le pape que Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150926111028.wvizoxug.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et tête de liste socialiste pour les régionales en Ile-de-France, a déclaré samedi qu'il préférait écouter le pape François que Nicolas Sarkozy, "nouveau Buisson ardent" qui essaye de "prendre des voix à l'extrême droite". Comme on lui demandait, sur iTélé, si le souverain pontife n'était pas plus politique et plus à gauche que nombre d'élus de gauche par ses dénonciations du libéralisme, de la violence faite à la Terre et aux hommes, M. Bartolone a répondu: "Non, je ne crois pas". "Mais je préfère actuellement écouter le pape que Sarkozy, nouveau Buisson ardent", a ajouté cet élu socialiste, dans un jeu de mots mêlant une allusion à Patrick Buisson, ancien conseiller de Nicolas Sarkozy venu de l'extrême droite, et la référence à un épisode de la Bible. Quant aux récents propos polémiques qu'aurait tenu le président du parti Les Républicains devant un think tank libéral, le président de l'Assemblée s'est déclaré "pas surpris". "Les banlieues doivent arrêter de culpabiliser la France" et la souffrance est aussi forte chez les ruraux qui, eux, "n'ont pas brûlé les abribus et pourtant crèvent", selon des propos de M. Sarkozy rapportés par Le Point. Pour M. Bartolone, l'ancien président de la République "n'a qu'une seule envie: la revanche et essayer de prendre des voix à l'extrême droite". "Du coup, il essaye de mettre en avant le visage fantasmé de la banlieue et du jeune de banlieue, parce que 60% de nos compatriotes ont peur d'un visage composé par ces trois éléments: le pauvre, l'immigré et le musulman", a considéré ce député PS de Seine-Saint-Denis, rappelant aussi les propos passés de M. Sarkozy sur "la racaille" et "le Karcher". Le chef de file du PS pour les régionales en Ile-de-France, qui a livré une vision opposée de l'islam et des banlieues, a aussi défendu l'action de la gauche régionale, par exemple pour "sortir les lycées de la page des faits divers" et construire de nouveaux lycées, ou pour "décloisonner les transports" et ne "pas tomber dans le patriotisme de cage d'escalier".]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: les députés PS vont déposer une proposition de loi anti-fraudes visant le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150925152539.gzfp3dkv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes vont déposer une proposition de loi pour "endiguer les manoeuvres frauduleuses aux élections", un texte qui vise à "prémunir des fraudes du Front national", a annoncé vendredi la députée du Calvados Laurence Dumont. "Lors des élections municipales de 2014 et départementales en 2015, plusieurs personnes se sont trouvées, à leur insu, candidates sur des listes", indique dans un communiqué Mme Dumont, évoquant des "pratiques, exclusives, du Front national". Selon elle, "ces pratiques scandaleuses (...) ont eu lieu dans plusieurs départements, notamment en Seine-Maritime, dans le Loiret, en Saône-et-Loire, dans le Cantal ou encore dans le Calvados à Giberville". Le maire de cette ville a été, selon Mme Dumont, le "premier élu à avoir contesté ces manoeuvres et à avoir eu gain de cause devant le tribunal administratif". La justice a de fait annulé en juin l'élection de deux conseillers municipaux FN, estimant que "le consentement" de sept personnes à figurer sur la liste Giberville Bleu Marine avait "été obtenu par l'effet d'une manoeuvre". La proposition de loi portera sur les modalités de dépôt des candidatures aux élections et est "déjà signée de 164 députés socialistes", selon la députée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
