<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée en marche vers le "zéro papier"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018121757.xqzksl57.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a salué mercredi les progrès du Palais-Bourbon vers le "zéro papier", après une première expérimentation de dématérialisation des travaux en commission, qui précède l'arrivée attendue de tablettes dans l'hémicycle. M. Rugy est venu rendre une visite impromptue aux députés de la commission des Affaires sociales, pendant l'examen du projet de budget de la Sécu, pour "saluer symboliquement" la disparition des liasses papier de leurs travaux depuis la veille, "une première, mais qui en appelle d'autres". "C'est un mouvement, entamé il y a déjà quelques années, de connecter l'Assemblée et d'avoir des moyens de travail qui soient plus modernes, mais au-delà de ça, de réduire considérablement et de tendre vers +zéro papier+ d'une manière générale dans nos travaux", a ajouté le président de l'Assemblée. "Comme vous le savez peut-être, nos collègues questeurs de l'Assemblée ont également pris la décision (...) d'aller vers la généralisation dans l'hémicycle du travail sur les amendements et sur les textes avec des tablettes", a poursuivi M. Rugy, en référence aux trois députés qui sont chargés de veiller à la bonne utilisation du budget de la chambre basse. Il a salué cette décision de mettre fin à "cette distribution un peu surréaliste de piles d'amendements papier qui non seulement choque beaucoup de nos concitoyens sur une forme de gaspillage que ça peut induire, mais qui en plus n'est pas pratique". La présidente de la commission "pilote" en la matière, Brigitte Bourguignon (LREM), avait souligné mardi à l'ouverture des travaux, que "près de 75.000 pages" auraient été imprimées puis jetées dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances de la sécurité sociale (PLFSS) en commission d'ici la fin de la semaine. En lieu et place de ces liasses, les amendements en discussion défilaient sur les écrans de la salle de commission, ainsi que sur les tablettes ou ordinateurs des députés. Cela a toutefois occasionné quelques moments de flottement, tel ou tel élu ne sachant pas s'il était co-signataire ou défendant le mauvais amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins obligatoires: feu vert des députés en commission, après un vif débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018113254.aj0ilcru.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission l'extension des obligations vaccinales pour les jeunes enfants, après un vif débat, certains élus, dont la LREM Blandine Brocard, mettant en avant le risque de renforcer la "défiance" des Français. La mesure, prévue dans le cadre du projet de budget de la Sécu pour 2018, le premier du quinquennat d'Emmanuel Macron, prévoit d'augmenter à onze le nombre de vaccins obligatoires à partir du 1er janvier, contre trois actuellement. Elle devra être revotée dans l'hémicycle, comme c'est d'usage pour les budgets. Le sujet a suscité quantité d'interventions en commission des Affaires sociales. La majorité des députés est intervenue en défense, comme Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM), médecin de profession, qui a défendu "un enjeu majeur de santé publique". Mais sa collègue LREM Blandine Brocard (Rhône) a notamment défendu mordicus, en vain, un amendement de suppression. Assurant être "pro-vaccination", elle a jugé que "le calendrier ne permet pas effectivement de poser un débat serein" alors qu'il y a "une véritable défiance des Français". "Si on veut favoriser, encourager la vaccination, ce n'est pas en passant par la contrainte", a-t-elle insisté, évoquant notamment des études sur "une possibilité de liens entre la vaccination et des pathologies". Cette juriste avait, début octobre, demandé publiquement un "moratoire" sur la mesure, dans le cadre d'une initiative avec des élus d'autres groupes. Cela lui avait valu un ferme rappel aux règles de prise de parole par le président de groupe Richard Ferrand. Le communiste Pierre Dharréville a, lui aussi, défendu un amendement de suppression, arguant entre autres que la mesure "risque de renforcer la défiance des Français". Insistant sur le fait qu'il n'était pas "anti-vaccins", il s'est interrogé sur "la maîtrise de la puissance publique sur la distribution des vaccins face aux laboratoires pharmaceutiques", a jugé qu'il n'y avait "pas de réponse satisfaisante sur les adjuvants aluminiques" et qu'il faudrait "poursuivre les recherches". Le rapporteur, Olivier Véran (LREM), leur a répondu que "le temps de la concertation" avait eu lieu, et mis en avant "une mesure de prévention de santé publique", alors que la couverture vaccinale s'est "amoindrie" en France. "Donnons-nous plus de temps (...) et comptons les personnes qui tombent des suites de maladies infectieuses", a grincé ce neurologue hospitalier, appelant aussi à "sortir du mythe des puissants lobbies qui nous guideraient". "Stop à la désinformation", a aussi martelé le chef de file LREM Thomas Mesnier, jugeant "malheureux de devoir rappeler" qu'en juin, une fille de 16 ans est morte de la rougeole, "ce qui est impensable en France en 2017". Jean-Pierre Door (LR) a évoqué un "sujet très conflictuel", estimant que "plus on alimente le débat, plus on alimente le déni de la vaccination". Sébastien Chenu (FN) a par ailleurs suscité de vives protestations en s'interrogeant sur la réapparition de certaines maladies, notamment dans les banlieues, et en faisant le lien avec la politique migratoire, se voyant accuser par Olivier Véran de vouloir "faire le buzz avec des +fake news+" et d'être à lui tout seul "un vaccin non atténué contre l'extrême droite". Les députés avaient auparavant voté sans modifications l'alignement des conditions de ressources et montants de la Prestation d'accueil du jeune enfant (Paje) sur ceux plus bas du Complément familial, ainsi que la revalorisation prévue par décret de l'allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa).]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: une nouvelle formule de la "taxe soda" votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017223818.9ypzdu3c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de mardi à mercredi une modulation de la "taxe soda" en fonction du taux de sucre, pour mieux lutter contre l'obésité, lors de l'examen en commission du projet de budget de la Sécurité sociale. La commission des Affaires sociales a adopté un amendement en ce sens au projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2018, présenté par le rapporteur général Olivier Véran (LREM, ex-PS). L'ensemble des boissons contenant une quantité - même minime - de sucres ajoutés sont taxées depuis 2013. "L'objectif n'est pas d'avoir de l'argent en plus, mais d'avoir un dispositif plus intelligent" et d'"inciter les industriels à réduire le taux de sucre", a exposé M. Véran, médecin de profession déjà engagé sous le précédent quinquennat sur ces questions. Ainsi les boissons ne seront plus taxées en dessous de 5 g de sucres pour 100 ml, taxées au même niveau qu'aujourd'hui à partir de 5 g, deux fois plus qu'aujourd'hui au-dessus de 8 g et trois plus au-dessus de 10 g. "Ne va-t-on pas trop vite et trop loin?", a questionné Jean-Pierre Door (LR). Le rapporteur a indiqué qu'il travaillait sur un "lissage" des seuils pour la séance dans l'hémicycle la semaine prochaine. Le groupe LR a rappelé que la ministre de la Santé Agnès Buzyn avait émis lors de son audition, des réserves sur le dispositif, préférant "l'éducation à la santé" plutôt que de "taxer les personnes les plus pauvres", plus consommatrices de boissons sucrées. Mais la mesure a été adoptée de façon plutôt consensuelle, divers députés, dont des MoDem et des Insoumis, portant des amendements ayant la même visée. La commission a examiné au pas de charge mardi environ la moitié des quelque 300 amendements déposés sur le projet de budget (PLFSS) en commission. Elle l'a fait sans changement majeur, que ce soit sur la suppression du RSI (régime social des indépendants), sur la hausse des prix du tabac ou encore la mesure phare de hausse de CSG. Les députés s'attaqueront mercredi matin à la partie "dépenses" du PLFSS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés votent en commission la hausse du prix du tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017215624.2f0fbnsw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir en commission la hausse du prix du tabac prévue par le projet de budget de la Sécurité sociale, jusqu'à 10 euros le paquet de cigarettes d'ici à fin 2020, dans un but affiché de santé publique. Le prix du paquet augmentera d'un euro en mars 2018, de 50 centimes en avril et novembre 2019, de 50 centimes en avril 2020 et de 40 centimes en novembre 2020, en vertu de l'article du projet de loi de financement de la Sécurité sociale adopté en commission des Affaires sociales. Est également prévue une convergence des prix entre Corse et continent, qui devra être achevée à partir de 2021. Seuls des députés LR ont cherché à faire supprimer l'article, jugeant qu'il vaudrait mieux travailler sur la "traçabilité" des produits ou sur "une harmonisation européenne des prix". Par la voix d'Isabelle Valentin, ils ont aussi défendu les buralistes qui doivent être "accompagnés, et non stigmatisés" selon eux. Pour sa part, le communiste Pierre Dharréville, un des porte-parole de son groupe, a souligné que "la population défavorisée va être la plus victime" de cette hausse des prix. Mais "le calendrier permet à chacun de se mettre dans la perspective de l'arrêt" du tabac, a plaidé Thomas Mesnier, chef de file LREM sur le projet de budget de la Sécu, rappelant cet engagement "fort" d'Emmanuel Macron et vantant une hausse "historique". La tabac, qui provoque 200 décès par jour, est la "première cause de mortalité évitable", a également rappelé ce médecin de profession.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 23:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Budget des riches": Le Maire propose de comparer le patrimoine de Darmanin et le sien avec "celui de Mélenchon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017180237.gvc3lk26.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Bruno Le Maire a proposé mardi dans l'hémicycle à la gauche de la gauche, qui a dénoncé "un budget fait par les riches et pour les riches", de "comparer le patrimoine" de Gérald Darmanin, le sien et "celui de Jean-Luc Mélenchon". Ce ministre (ex-LR devenu LREM) a ainsi répliqué au communiste Fabien Roussel, qui venait de dénoncer, à l'ouverture des débats sur le projet de loi de finances 2018, "un budget fait par les riches et pour les riches" "Vous faites un choix de classe et ce choix vous marquera à la culotte jusqu'au bout", avait lancé ce député du Nord, à propos de la réforme controversée de l'impôt sur la fortune, transformé en impôt sur la fortune immobilière, et accompagné d'un prélèvement forfaitaire unique de 30% sur la plupart des revenus mobiliers. En réponse, Bruno Le Maire a appelé la gauche de la gauche "à ne pas franchir certaines lignes rouges, qui pourraient nous amener à avoir un débat moins positif". "Par souci de transparence monsieur Roussel, je vous propose de comparer le patrimoine du ministre du Budget, du ministre des Finances avec celui de M. Mélenchon. Et nous verrons vraiment si ce budget a été fait par les riches et pour les riches", a-t-il lancé, sous les applaudissements de la majorité. Plus tôt mardi, le chef de file de la France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon a tweeté qu'"aujourd'hui commence à l'Assemblée l'examen du projet de loi de finances. Un budget sur mesure pour les riches".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: la hausse de la CSG votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017175653.7c71airf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi en commission la hausse de 1,7 point de la CSG, une mesure phare du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2018, qui est contestée par plusieurs groupes politiques mais n'a pas été modifiée à ce stade. Engagement du candidat Emmanuel Macron, cette augmentation du taux normal de la contribution sociale généralisée, utilisée pour financer la protection sociale, doit générer un gain d'un peu plus de 20 milliards d'euros. L'objectif est de compenser la suppression des cotisations chômage et maladie pour les salariés du secteur privé, qui représentent 3,15% du salaire. Une façon, plaide l'exécutif, de redonner du pouvoir d'achat aux actifs, en mettant à contribution les retraités les plus aisés. Lors de son interview télévisée dimanche soir, Emmanuel Macron a appelé les retraités à prendre en compte "l'ensemble" de sa proposition d'augmenter la CSG tout en baissant la taxe d'habitation, voyant là "une mesure de justice". Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (issu de LR) a plaidé en ce sens mardi lors des questions au gouvernement, en réponse à la LR Isabelle Valentin. "Quelqu'un qui a 1.400 euros de retraite et qui donc va connaître une augmentation de sa CSG (...) va gagner 300 euros de taxe d'habitation en moins l'année prochaine", et "une augmentation de CSG de 23 euros (mensuels, ndlr), ça fait 15 euros de pouvoir d'achat, - c'est vrai c'est peu-, gagnés l'année prochaine", selon lui. Et de lancer que le programme du candidat LR à la présidentielle François Fillon prévoyait une hausse de deux points de TVA, avec laquelle "tous les retraités, y compris ceux qui gagnent 600 euros de retraite", auraient subi "une augmentation de 300 euros de fiscalité". La baisse de taxe d'habitation est contenue dans le projet de budget de l'Etat, examiné dans l'hémicycle cette semaine. Des députés LR, Constructifs, mais aussi Insoumis et communistes ont tenté vainement de supprimer l'article prévoyant la hausse de CSG en commission des Affaires sociales. Ils ont dénoncé un "coup de poignard" sur les retraités et "un impôt injuste, dont l'augmentation va toucher principalement les personnes âgées les plus pauvres". A l'inverse, Adrien Taquet (LREM) a défendu "une mesure de justice sociale qui favorise les classes moyennes et populaires". Des socialistes notamment ont cherché à exempter de hausse certaines personnes, comme les pensionnés d'invalidité, sans avoir gain de cause. Sur plusieurs bancs, des députés ont soulevé de nouveau le cas des personnes âgées en maison de retraite, qui ne bénéficieront pas de la baisse de la taxe d'habitation en compensation. "Nous sommes extrêmement vigilants pour que cette question trouve une réponse dans la durée", a assuré le rapporteur (LREM) Olivier Véran. Sans succès également, des députés MoDem, alliés de la majorité, ont cherché à ce que les retraités actuellement exonérés de taxe d'habitation ne soient pas soumis à l'augmentation de la CSG. Les Insoumis ont ensuite défendu la création d'une "contribution sociale généralisée sur la fortune", reprise de l'impôt de solidarité sur la fortune que l'exécutif transforme en impôt sur la fortune immobilière dans le projet de budget de l'Etat, mais pour financer la Sécurité sociale. Cet amendement de 25 pages a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité du capital: plus de cent parlementaires veulent connaître l'impact sur les plus riches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017174836.z56cnso8.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de parlementaires de gauche ont signé un appel, lancé par Libération et diffusé mardi, au gouvernement pour qu'il publie l'impact de ses mesures réformant la fiscalité du capital, dont l'ISF, "sur les 100 Français les plus riches". "Pour y voir plus clair, Libération a lancé un appel ouvert à tous les parlementaires et citoyens pour que le gouvernement ouvre enfin son livre de compte et fasse la lumière sur ce secret bien gardé", justifie notamment le quotidien, en préambule de cet appel publié sur son site mardi, après le démarrage des débats sur le projet de budget 2018 à l'Assemblée. "Parce qu'avant de voter, le Parlement doit être en mesure d'évaluer les conséquences d'un budget sur le niveau de vie de tous les citoyens. Parce que c'est la condition de l'acceptation des Français vis-à-vis de l'impôt. Nous, députés et sénateurs, demandons au gouvernement de rendre public l'impact de ses mesures fiscales et budgétaires sur les contribuables les plus aisés et sur les 100 Français les plus riches", y est-il écrit. Cette pétition, ouverte aux signatures sur la plateforme change.org, a été paraphée par les 31 députés socialistes du groupe Nouvelle Gauche, dont Olivier Faure, les ex-ministres Delphine Batho et Stéphane Le Foll, ou l'ancienne rapporteure générale du Budget Valérie Rabault. Egalement signataires, les 17 Insoumis, dont Jean-Luc Mélenchon et Eric Coquerel, leur chef de file sur le budget, les 16 députés du groupe à dominante communiste, comme André Chassaigne. 35 sénateurs socialistes, sans leur président Didier Guillaume mais avec plusieurs anciens ministres comme Laurence Rossignol ou Patrick Kanner, ont aussi signé. Même démarche pour 15 sénateurs communistes ou apparentés, tel le numéro un du parti Pierre Laurent. Un seul parlementaire centriste a également signé: le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Alors que la socialiste Valérie Rabault a évoqué cet appel dans l'hémicycle, le ministre des Finances Bruno Le Maire a assuré que "tous ceux qui voudront des chiffres, vous les aurez", sans cependant violer "le principe du secret fiscal". Cet ancien LR devenu LREM a cependant appelé la députée à "beaucoup d'humilité". "Vous nous laissez le plus grand scandale fiscal de ces quinze dernières années avec neuf milliards à rembourser", a-t-il critiqué, après l'annulation par le Conseil constitutionnel de la taxe sur les dividendes instaurée sous le quinquennat Hollande. L'ancien ministre socialiste des Finances Michel Sapin avait demandé jeudi au gouvernement de publier "la somme dont vont bénéficier les 100 premières fortunes" du fait des "5 milliards de bouclier fiscal de cette nouvelle majorité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement sexuel: des députés de tous bords pour agir, mais s'interrogent sur les modalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017164836.okj2p4lo.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de tous bords ont soutenu mardi l'idée d'agir davantage contre le harcèlement sexuel dans la foulée de l'appel viral #balancetonporc, plusieurs s'interrogeant sur les modalités alors qu'un groupe de travail planche sur le harcèlement de rue. "Non, nous ne sommes pas indifférents" aux violences faites aux femmes, a lancé Mustapha Laabid (LREM), applaudi debout par la majorité lors des questions au gouvernement, jugeant "urgent de légiférer" pour leur montrer "que le droit est avec elles". "Merci de montrer à quel point des hommes peuvent s'engager profondément et sincèrement dans ce combat", lui a répondu la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa. "Il faut que les femmes parlent. Encore faut-il que la société les écoute et que les pouvoirs publics leur répondent", a-t-elle ajouté. Le gouvernement prépare pour 2018 un projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles. L'aspect le plus débattu est une verbalisation du harcèlement de rue, cette "zone grise" entre séduction et agression sexuelle ou injure publique. Mme Schiappa a notamment indiqué qu'un groupe de travail de cinq députés s'était vu confier la mission de "fabriquer la définition juridique du harcèlement de rue, ou de l'outrage sexiste" et "de dire de quelle manière on pourra le verbaliser". Ces députés sont Sophie Auconie (Constructifs, UDI), Marietta Karamanli (PS, groupe Nouvelle Gauche), Erwan Balanant (Modem), Elise Fajgeles (LREM) et Laetitia Avia (LREM). Mme Fajgeles a diffusé sur Twitter une vidéo présentant ce groupe de travail sur un sujet "très compliqué juridiquement". Par la voix de la porte-parole Elsa Faucillon, les députés communistes ont fait part de leur "soutien" aux femmes qui s'expriment "avec courage", notamment après l'affaire Weinstein. Le mouvement sur les réseaux sociaux avec le hashtag #balancetonporc depuis ce week-end montre que "s'il n'y a que Twitter pour pouvoir libérer la parole, c'est qu'il y a un problème", a-t-elle ajouté. "Globalement, les mesures proposées aujourd'hui vont dans le bon sens, sur la prescription, sur le harcèlement de rue. Mais il y a besoin d'impliquer tout un tas d'autres lois qui permettent de réellement arriver à l'égalité femmes-hommes (...) et de mettre des moyens pour accueillir la parole des femmes", selon elle. Pour le Constructif Philippe Vigier, "tous les comportements de harcèlement sexuel doivent être condamnés". Pas opposé par principe à légiférer, il se demande toutefois "ce qu'on va mettre dedans", s'interrogeant sur "l'applicabilité" d'un texte en la matière. Le LR Philippe Gosselin a aussi jugé le harcèlement difficile à mettre "dans un système carré juridiquement". Ce vice-président de la commission des Lois a également plaidé pour dénoncer les faits "quand on a la certitude des choses", mais pas "sans avoir un début d'éléments pour étayer", au risque de "la délation". Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a, lui, estimé qu'il fallait "inciter les femmes à parler, et à aller porter plainte". chl/ic/chr/jcc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire défend la réforme de l'ISF devant les députés, refuse de la conditionner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017163257.9frw3pal.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Maire a défendu, lors de l'ouverture du débat budgétaire mardi à l'Assemblée, la réforme controversée de l'ISF, "parce qu'il faut attirer les investisseurs et non pas les repousser", tout en refusant de la conditionner à des engagements d'investissement. "Il est bon que les promesses soient tenues et la parole respectée", a affirmé le ministre des Finances dans l'hémicycle, en référence à la campagne présidentielle. "Sans capital, pas d'investissement. Sans investissement, pas d'innovation. Sans innovation, pas d'emploi", a justifié cet ex-LR devenu LREM. M. Le Maire s'est aussi dit favorable aux amendements LREM de surtaxation de certains biens luxueux, "tout en restant vigilants à ne pas pénaliser certaines filières d'excellence, comme celle des navires de plaisance". Sur "l'absence de fléchage" pour les capitaux libérés par la suppression de l'impôt de solidarité sur la fortune, "nous croyons que la conditionnalité est contre-productive, qu'elle crée le doute", a-t-il plaidé. En revanche, il a déclaré soutenir la mise en place d'une mission de suivi de "l'investissement des entreprises, l'attractivité du territoire, l'emploi et les inégalités de revenus et de patrimoine". Le ministre souhaite que cette mission soit composée de quatre parlementaires, dont deux de l'opposition, de membres de la Cour des comptes, de représentants du Trésor et de l'INSEE ainsi que de personnalités. "Un premier rapport sera transmis au Parlement avant le 1er avril 2020", a-t-il précisé. Il a également défendu l'introduction d'une "flat tax" de 30%, au motif que "nos taux marginaux d'imposition du capital sont particulièrement pénalisants : 62% pour les intérêts et 44% pour les dividendes. Ces deux taux sont de 26% en Allemagne". "Ce sera un gage de simplicité et de meilleur financement de notre économie", a encore assuré M. Le Maire. Plus généralement sur le projet de budget 2018, le gouvernement a estimé avoir "fait le choix de la sincérité et de la prudence" avec une hypothèse de croissance de 1,7%. Un choix qu'a ensuite détaillé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (issu de LR), en martelant que "la réduction de la dépense publique est une priorité pour satisfaire aux objectifs budgétaires du quinquennat : moins d'impôts, moins de déficit et moins de dette". "L'assainissement de nos finances publiques ne se fera pas sans les Français. Il ne se fera pas non plus contre eux. L'effort est exigeant mais pas intransigeant", a-t-il jugé. Et de vanter l'impact annuel des mesures de "pouvoir d'achat" (suppression progressive de la taxe d'habitation, des cotisations maladie et chômage, hausse de la prime d'activité et de certains minimas sociaux). Cela rend "l'accusation de +budget des riches+ déplacée", a ensuite ajouté le rapporteur général du Budget, Joël Giraud (LREM, issu du PRG).]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocations familiales: la mission d'information débutera en décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017160711.zfia1eov.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur la politique familiale, qui doit notamment plancher sur la question sensible de l'universalité des allocations familiales, débutera ses travaux en décembre, a indiqué mardi son rapporteur, Guillaume Chiche (LREM). "La boussole de ces travaux sera de transformer la politique familiale pour l'adapter aux réalités d'aujourd'hui et permettre une égalité des opportunités entre les familles", a précisé dans un communiqué l'élu des Deux-Sèvres, désigné lundi par ses collègues LREM comme rapporteur. Selon ce membre de la commission des Affaires sociales et ex-militant PS, "notre politique familiale produit des résultats contrastés qui profitent plus aux foyers ayant des revenus moyens ou élevés ainsi qu'à ceux ayant trois enfants ou plus, qu'aux foyers précaires - couple ou parents isolés - ayant un ou plusieurs enfants". "Au-delà, ces travaux parlementaires devront permettre la réflexion et la formulation de propositions concernant notamment la nature des prestations familiales, le redéploiement des allocations familiales vers les foyers les plus modestes et les effets de seuils à partir desquels un foyer peut prétendre aux allocations familiales", a ajouté M. Chiche. La ministre de la Santé et des Solidarités Agnès Buzyn a déclaré il y a une semaine souhaiter entamer "avec le Parlement et l'ensemble des acteurs" une réflexion "sur la politique familiale en général" et sur les allocations familiales. Le Premier ministre Edouard Philippe (issu de LR) s'est ensuite engagé à un "vrai bon débat". Le député LREM et rapporteur du budget de la Sécurité sociale Olivier Véran (ex-PS) avait rouvert ce dossier fin septembre, se disant alors "favorable, à titre personnel, à ce qu'une mission d'information parlementaire soit organisée" pour étudier la fin de l'universalité des allocations familiales, à des fins d'économies. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée avait décidé dès fin septembre de cette mission d'information. Des députés LR, MoDem et Constructifs ont plaidé pour leur part mardi dernier lors des débats en commission sur le projet de budget 2018, pour remettre en cause le plafonnement du quotient familial, sans convaincre les élus LREM, qui ont défendu une révision "en profondeur" de la politique familiale, sur laquelle va plancher cette mission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Népotisme": Philippe reproche à Fasquelle d'utiliser de "grands mots pour faire parler de soi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017145008.1my3owls.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe (issu de LR) a reproché à Daniel Fasquelle d'utiliser "la carte des grands mots pour faire parler de (lui)", après que le député du Pas-de-Calais, candidat à la présidence des Républicains, a accusé Emmanuel Macron de "népotisme". "J'ai tendance à penser qu'utiliser la carte des grands mots pour faire parler de soi dans les élections n'est pas à la hauteur du sujet. Je crois que, vous aussi, vous le pensez", a répliqué le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Interpellant le chef du gouvernement, M. Fasquelle avait accusé Emmanuel Macron de "népotisme". "Sommes-nous revenus à l'Ancien régime, ce temps où la naissance et la richesse faisaient tous les droits?", a notamment lancé cet ancien maire de Touquet. En cause : une rencontre récente entre le préfet du Pas-de-Calais et Tiphaine Auzière, belle-fille de M. Macron mais aussi suppléante du candidat LREM battu par M. Fasquelle aux dernières législatives. "Je pense que les préfets peuvent recevoir ceux qui ont des choses à dire. Je crois comprendre d'ailleurs que vous-même - et c'est bien naturel - avez été reçu récemment", a glissé M. Philippe à l'adresse de cet élu, aux côtés de qui il siégeait il y a peu, "avec plaisir" selon lui, sur les bancs LR. "Manifestement les campagnes, à vos yeux, justifient tout, y compris des accusations contre lesquelles vous vous êtes insurgé avec la dernière énergie il y a encore peu de temps", a encore jugé le Premier ministre ex-juppéiste, en épinglant "des attaques absolument déplorables". M. Fasquelle, qui affronte Laurent Wauquiez, Florence Portelli et Maël de Calan pour la présidence des Républicains, s'était déjà indigné de cette rencontre dans une série de tweets vendredi. Il avait notamment écrit : "Il n'y a que sous l'Ancien régime que l'appartenance à la famille du Roi donnait des droits particuliers. Pour qui se prend Macron?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Standing ovation des députés LREM pour Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017141924.87oferox.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a été accueilli mardi matin par une standing ovation à la réunion de son groupe, après le classement sans suite de l'enquête le visant sur les Mutuelles de Bretagne, selon des sources concordantes. "Merci pour ce moment sympathique. Merci aussi pour la confiance et le soutien dont vous avez témoigné ces dernières semaines. Tout ça est maintenant derrière vous et derrière moi. Contrairement à ce que disent les gazettes, je suis parmi vous, j'y suis bien et j'y reste (...) Comme on se l'est dit souvent pendant la campagne, on continue et on ne lâche rien", a déclaré l'élu du Finistère, selon des propos rapportés. Les députés et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, qui était à côté de lui à la tribune, ont alors de nouveau applaudi le président de groupe. La vidéo de la standing ovation a ensuite été rapidement postée via le compte Twitter du groupe LREM. "J'étais assez ému que mes collègues m'accueillent si chaleureusement. J'y étais habitué mais en général ce n'était pas avec des applaudissements debout", a ensuite déclaré à la presse M. Ferrand à la sortie de la réunion. En privé, certains députés continuaient de s'interroger sur leur président de groupe. "Est-ce que la décision de justice va avoir un effet psychologique et rendre moins bougon, moins négatif et plus dans l'animation du collectif" ce "type extrêmement intelligent" que "l'affaire a changé", se demandait l'un d'eux, persuadé que "Richard Ferrand ne retournera pas au gouvernement". Le président du groupe LREM, un ex-socialiste, s'est aussi attiré quelques foudres d'opposants, tel Sébastien Denaja, porte-parole du PS, qui a demandé sur Twitter si les élus LREM avaient applaudi "au cri de +vive la prescription+?". Le procureur de Brest a annoncé vendredi le classement sans suite de l'enquête visant Richard Ferrand. Sur un des volets de l'affaire, un éventuel délit de prise illégale d'intérêts, le procureur a invoqué la prescription de l'action publique. Quant aux infractions d'abus de confiance et d'escroquerie, il a estimé qu'elles n'étaient "pas constituées, faute d'un préjudice avéré". L'association anticorruption FRICC va déposer plainte avec constitution de partie civile pour délit d'entrave aux fonctions de commissaire aux comptes dans cette affaire, a-t-on appris par ailleurs samedi. Une telle plainte permet de saisir un juge d'instruction et de demander l'ouverture d'une information judiciaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand aux députés LREM: "Faire les choses en bon ordre" sur le budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017134711.qmdk6my2.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés de La République en marche Richard Ferrand a appelé mardi ses troupes, qui ont déposé des dizaines d'amendements au projet de budget, à "faire les choses en bon ordre", mettant en garde notamment contre les lobbies. "Il y a 205 amendements qui émanent de nos rangs", a souligné M. Ferrand à la sortie de la réunion du groupe LREM, à quelques heures du début de l'examen du projet de loi de finances dans l'hémicycle. "Un certain nombre font consensus. D'autres amendements servent aussi à appeler des débats, ils ne servent pas nécessairement à modifier le texte", a-t-il poursuivi en appelant à la mesure, alors qu'un tiers relèvent d'initiatives individuelles. Lors de la réunion du groupe à huis clos, le ministre des Comptes et de l'Action publique Gérald Darmanin, qui y participait, a affirmé que son "téléphone est ouvert", demandant à ce que les débats internes au groupe ne se règlent pas dans l'hémicycle, selon une source parlementaire. M. Ferrand a aussi pointé les "lobbies" comme sources d'inspiration directes de certains amendements, selon des sources concordantes. Le président de groupe a notamment cité "l'eau, le bois, le vin", et également "les chambres de commerce et d'industrie", appelant chacun à "savoir prendre du recul", selon un député. "On voit beaucoup d'acteurs locaux, il faut qu'on sache faire le tri", a abondé une autre députée. Pour le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, "ça fait partie de l'apprentissage" et "le gouvernement est vigilant". "Mais le lobby peut être entendu aussi par le parlementaire, il faut juste garder son libre arbitre", a-t-il souligné devant la presse. D'après lui, ces lobbies, "ce sont tous ceux à qui vous demandez de faire un effort" et "ça vaut à tous les niveaux, de France Televisions qui organise une manifestation (...) aux chambres de commerce et d'industrie à qui nous demandons de faire un effort". Selon M. Ferrand, "chacun a pris conscience qu'un quinquennat ça dure cinq ans et que si nous faisions tout la première année, on s'ennuierait les quatre autres". "Par conséquent, les choses peuvent être mises en perspective et concrétisées au fur et à mesure des exercices budgétaires", a-t-il renchéri devant la presse. Les députés seraient-ils trop impatients ? "Enthousiastes", a-t-il répondu. "Mais il faut faire les choses en bon ordre". L'ancien Premier ministre Manuel Valls, ex-socialiste désormais apparenté LREM, a pour sa part fait sa première intervention, "très applaudie", sur le budget, commençant par "un mot d'humour en se présentant comme un représentant de l'+ancien monde+", selon un député. En substance, M. Valls a invité les députés LREM à "être cohérents et loyaux" plutôt qu'à multiplier des "amendements individuels", les assurant également que l'important était "ce que les gens verront sur leurs feuilles d'impôt et de paye plutôt que l'étiquette de +président des riches+", a résumé la même source.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: les "premiers de corvée" vont en pâtir, ripostent les députés PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017110021.e54m71l6.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de l'ISF, défendue par Emmanuel Macron avec la métaphore des "premiers de cordée", et les budgets de l'Etat et de la Sécurité sociale vont pénaliser les "premiers de corvée", a estimé mardi l'un des porte-parole des députés PCF, Pierre Dharéville. "Si la politique qu'il mène s'adresse aux +premiers de cordée+, il existe aussi des premiers de corvée, très nombreux, et la richesse ne doit pas être accaparée par un tout petit nombre", a déclaré M. Dharéville lors d'une conférence de presse. A quelques heures du démarrage de l'examen du projet de budget 2018 dans l'hémicycle, les députés communistes ont "une détermination totale à combattre cette politique, qui se double d'une attaque à la dynamite contre la Sécurité sociale", a assuré cet élu des Bouches-du-Rhône. Pour Sébastien Jumel, autre porte-parole, le président de la République n'est "pas seulement le président des riches mais aussi des petits cercles parisiens et des métropoles" face au reste du pays. "Chaque fois qu'il parle -peu, heureusement-, il multiplie les humiliations de territoires et de classe", selon lui. "Ce budget va faire éclater la République", notamment en "aggravant les fractures territoriales" avec "le sacrifice des quartiers populaires de la politique de la Ville", avec lequel "le gouvernement joue avec le feu", a estimé ce député de Seine-Maritime et ancien maire de Dieppe. Le groupe PCF compte notamment défendre une cinquantaine d'amendements au projet de loi de finances, pour supprimer une série de mesures (ISF, prélèvement forfaitaire unique, etc) mais aussi pour rendre plus progressif l'impôt sur le revenu, pour rétablir la "demi-part des veuves", augmenter les seuils et taux de l'ISF, maintenir l'élargissement de la taxe sur les transactions financières et la renforcer, etc.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après Alstom, Alcatel ou STX, les députés LR demandent une commission d'enquête sur la politique industrielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017101615.bsz59trv.html</link>
   <description><![CDATA[Après les cas de fusions comme Alstom, Alcatel ou STX, les députés LR ont demandé mardi une commission d'enquête parlementaire sur la politique industrielle de l'Etat et sur les moyens pour "protéger nos fleurons industriels" dans la mondialisation, a-t-on appris de source parlementaire. Le chef de file du groupe Les Républicains, Christian Jacob, a annoncé qu'il comptait user de son "droit de tirage" pour une telle commission d'enquête, lors de la conférence des présidents réunissant notamment les présidents de groupes politiques autour du président de l'Assemblée nationale. Dans leur proposition de résolution pour créer cette commission, les députés LR plaident que plusieurs "rachats successifs soulèvent d'importantes questions sur la capacité de l'État à défendre tant nos champions industriels que nos intérêts stratégiques". Ils jugent donc nécessaire de "s'interroger sur les moyens juridiques, économiques et financiers dont dispose l'État mais aussi de la stratégie adoptée, pour favoriser le maintien en France de notre patrimoine industriel stratégique". Les élus du principal groupe d'opposition rappellent d'emblée la récente fusion Alstom-Siemens, y voyant une "étape décisive dans le processus de démantèlement d'Alstom", après l'absorption du pôle Energie d'Alstom par General Electric en 2014-2015, "largement applaudie par le gouvernement d'alors" malgré "de vives polémiques sur (s)es conditions". Et "moins de trois ans plus tard, Alstom voit sa branche transports diluée dans un nouvel ensemble contrôlé par Siemens", observent-ils. Le groupe LR souligne aussi que "le cas d'Alstom n'est malheureusement pas un cas isolé". Il évoque le passage des chantiers navals STX de Saint-Nazaire "sous pavillon italien" avec l'arrivée de Fincantieri comme actionnaire majoritaire "grâce à 1% prêté par l'État français", ou le rachat d'Alcatel-Lucent par le finlandais Nokia, citant aussi "Technip, Lafarge, Morpho ou encore Nexter System". "Ces grandes entreprises sont parmi nos plus beaux fleurons industriels et représentent le savoir-faire français (...) Des milliers de salariés sur notre territoire dépendent de leurs activités. Elles représentent aussi parfois de véritables éléments de notre souveraineté et de notre sécurité nationale", plaident encore ces députés. Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, à user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
