<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Faure briguera à nouveau la présidence du groupe PS à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619151843.79nv4w3o.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Olivier Faure, réélu avec 61% des voix dans sa circonscription de Seine-et-Marne, sera candidat à sa succession à la présidence du groupe PS à l'Assemblée, a-t-il affirmé à l'AFP lundi. Après sa déroute électorale, le Parti socialiste, majoritaire pendant le précédent quinquennat, n'a réussi à faire élire que 30 des siens à l'Assemblée nationale - y compris l'élue PS de Mayotte Ramlati Ali, proclamée finalement gagnante après une erreur de comptage des voix. Feront-ils tous partie du même groupe ? Cela dépendra vraisemblablement de la position des uns et des autres sur le vote ou non de la confiance au Premier ministre Edouard Philippe, début juillet. Pour le député Luc Carvounas, "la ligne rouge pour appartenir au groupe, c'est qu'on ne peut pas se dire membre de la majorité présidentielle, on ne peut pas voter la confiance". Car selon lui, En Marche! "a cherché à effacer tous les socialistes de la carte de France". "Il faut que le message soit clair, sinon nous n'arriverons pas à reconstruire la gauche française", a martelé l'ancien sénateur à son arrivée au Palais Bourbon. "Je vois qu'il y a déjà des candidats à la présidence du groupe" mais avant cela, "il faut que les députés se réunissent, discutent entre eux", a-t-il ajouté à l'adresse d'Olivier Faure. "Ceux qui veulent accompagner de manière permanente et définitive En Marche!, il faut qu'ils s'en aillent", dit un autre rescapé. Interrogé lundi matin sur Europe 1, le député de la Sarthe Stéphane Le Foll a refusé de se prononcer dans l'immédiat. "Etre constructif et vigilant, c'est regarder d'abord, avant de se positionner. Ca me frappe, il y en a déjà qui savent déjà s'ils vont être pour ou contre. Très bien, je les laisse prendre les positions qu'ils vont avoir", a-t-il affirmé. M. Le Foll, comme une poignée d'autres députés élus dimanche, n'a pas eu à affronter dans sa circonscription de candidat de la République en marche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut, déontologie ou procédure: des formations de l'Assemblée proposées aux députés début juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619104207.avsgyl16.html</link>
   <description><![CDATA[Statut, déontologie ou encore procédure parlementaire, une série de formations seront proposées à tous les députés dès le début de la session extraordinaire, en juillet, pour "leur permettre d'acquérir rapidement une connaissance opérationnelle", a annoncé lundi l'Assemblée nationale. Au premier menu de réunions prévues au Palais-Bourbon: le statut des députés et la déontologie; le député-employeur; la procédure législative; les fonctions de contrôle et d'information, a-t-on indiqué. L'objectif est de permettre aux députés de la XVe législature "d'acquérir rapidement une connaissance opérationnelle de leur statut et des procédures parlementaires les plus courantes et d'identifier le rôle des services et de l'administration parlementaire", a expliqué l'Assemblée nationale. Des formations de ce type avaient déjà été proposées aux députés élus en 2012, a-t-on précisé à l'AFP de source parlementaire. De son côté, le mouvement En Marche! créé par Emmanuel Macron a programmé un séminaire de rentrée pour ses députés le week-end prochain à l'Assemblée nationale. "Ce ne sera pas du +teambuilding+ (construction d'esprit d'équipe, ndlr) ou de la formation à faire la loi, qui s'acquiert vite", a-t-on assuré au sein du mouvement, mais "un travail collectif sur le rôle du député En Marche!, ses missions et valeurs".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député de Guadeloupe appelle à la création d'un groupe ultramarin à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619102145.ycl6v6vi.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député de Guadeloupe Olivier Serva, de La République En Marche, a relancé, dans un communiqué diffusé à l'issue du second tour des législatives, l'idée de former un groupe ultramarin à l'Assemblée nationale "pour faire entendre la voix des ultramarins dans l'hémicycle". Il avait déjà, lors de sa campagne fin avril, fait part de sa proposition dans une lettre ouverte envoyés aux candidats ultramarins aux législatives. Il se disait alors "convaincu qu'en tant qu'ultramarins nous partageons à la fois le besoin de répondre aux exigences particulières de nos territoires tout en préservant leur place unique dans la République". "La constitution d'un tel groupe serait pour nos compatriotes ultramarins l'occasion de bénéficier d'une place de droit au sein de la conférence des Présidents de l'Assemblée Nationale ce qui en plus d'être inédit, nous permettrait d'influer sur l'ordre du jour de la discussion des textes", expliquait-il. Il y voyait aussi l'opportunité d'"éviter une représentation aléatoire dans les différentes commissions", de bénéficier "d'un temps de parole plus conséquent lors des séances de questions d'actualité mais aussi d'une expression audible sur chacun des textes" et de "bénéficier au prix d'une solidarité réelle entre nous, d'un poids politique conséquent qui nous permettrait de faire ou de défaire des majorités au service de la Nation et dans le meilleur intérêt de nos territoires". Les sénateurs de Guyane George Patient et Antoine Karam ont fait une proposition similaire le 24 mai, dans une lettre adressée à leurs collègues les invitant à la création d'un groupe parlementaire trans-partisan "afin de ne pas perdre le peu d'espace qui nous est laissé dans l'organisation de la Haute assemblée et du travail parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mme Le Pen juge "malhonnête" la volonté de son père de se rendre au bureau politique du FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619095559.ysgvt8i4.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, qui a été élue dimanche à l'Assemblée nationale, a dit lundi trouver "malhonnête" que son père Jean-Marie Le Pen veuille se présenter mardi matin au bureau politique du Front National. "Je ne redoute pas sa présence, mais je trouve incohérent de sa part de vouloir à tout prix s'inviter dans ce bureau politique", a déclaré Marine Le Pen lors d'une conférence de presse à Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais), au lendemain d'une élection qui a porté huit élus FN au Palais Bourbon. "Je veux bien avoir l'esprit large, mais il est président d'un mouvement politique concurrent du nôtre. Il a soutenu des dizaines de candidats contre les nôtres aux élections législatives", a-t-elle rappelé. Son père avait cependant appelé à soutenir les candidats FN au second tour, dans un tweet du 16 juin: "malgré tout, pas une voix ne doit manquer dimanche aux candidats du FN". Mme Le Pen a jugé "malhonnête et en tout cas totalement décalé" que son père veuille venir "compte tenu de cette nouvelle situation". Jean-Marie Le Pen, exclu du FN en août 2015 a été rétabli comme président d'honneur du parti par une décision de justice à l'automne. "Je trouve fou que des magistrats aient pris cette décision. J'espère que compte tenu de la décision qu'ils changeront d'avis en appel sur ce sujet", a dit Marine Le Pen, entourée de quatre nouveaux députés élus de l'ex-bassin minier (Bruno Bilde, José Evrard, Sébastien Chenu, Ludovic Pajot) et du maire FN d'Hénin-Beaumont Steeve Briois. Ces nouveaux élus iront mercredi à l'assemblée nationale à Paris, a-t-on appris lors de cette conférence de presse. Le bureau politique devrait permettre de faire "un debriefing" des élections et de réfléchir sur la "stratégie" du parti, a indiqué Mme Le Pen à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen espère constituer un groupe à l'Assemblée dans les "prochains mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619093849.w6zvoj02.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, nouvelle députée à l'Assemblée nationale et présidente du FN, a exprimé lundi lors d'une conférence de presse à Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais) son espoir de constituer un groupe parlementaire "au cours des prochains mois". Avec huit députés FN, "nous n'avons pas de groupe aujourd'hui, rien ne dit que nous n'en aurons pas demain (...). Je ne perds pas de vue cet objectif de pouvoir au cours des prochains mois constituer un groupe à l'Assemblée nationale qui puisse être un groupe où nous nous entendions sur deux, trois lignes principales, tout en conservant chacun notre indépendance et sa spécificité" a dit Mme Le Pen, entourée de plusieurs nouveaux élus FN. Il faut 15 députés pour constituer un groupe à l'Assemblée. Mme Le Pen s'est aussi félicitée de "la disparition - même s'il n'a jamais existé, il existait dans vos têtes - du plafond de verre", en allusion au fait que le FN pouvait désormais l'emporter en cas de duel, comme dimanche, et pas seulement lors de triangulaires, comme lors de la victoire de Marion Maréchal-Le Pen et de Gilbert Collard lors des législatives de 2012. "La légende du plafond de verre a pris un coup sur la tête", a-t-elle encore lancé. Elle a néanmoins de nouveau critiqué le système majoritaire "profondément injuste" car "il laisse des millions de Français sans représentation ou pas équivalente au poids politique des différents courants de pensée". "Il faut rappeler cette injustice, et une des premières choses que nous ferons sera de réclamer la proportionnelle", a-t-elle affirmé, considérant qu'on "ne peut pas envisager de moraliser la vie publique comme je l'ai entendu dire par le gouvernement, ou même de créer la confiance dans la vie publique, si on ne règle pas cette question du mode de scrutin. Ne nous y trompons pas, c'est l'un des éléments majeurs de cette abstention". Concernant les positions des députés FN lors des prochains débats, la présidente du parti a également assuré qu'ils s'opposeront "à la loi El Khomri puissance 10" en préparation selon elle, et que "nous allons surtout regarder qui, dans Les Républicains, va voter ou non la possibilité de recours aux ordonnances". "Car nous allons nous rendre compte très rapidement qu'en réalité les groupes d'élus présents dans les médias ne vont probablement pas refléter la réalité des groupes politiques et probablement Les Républicains vont également être divisés en deux ou en trois, ceux qui veulent soutenir l'action d'Emmanuel Macron, ceux qui souhaitent être dans une opposition beaucoup plus ferme", a-t-elle commenté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les premiers élus arrivent à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619093128.0itv74sw.html</link>
   <description><![CDATA[Novices ou engagés de longue date, les premiers élus sont arrivés dès lundi matin à l'Assemblée nationale pour accomplir des premières formalités et prendre leurs marques. Parmi les matinales, Naïma Moutchou, élue dans le Val d'Oise sous l'étiquette La République en Marche, a dit devant la presse ressentir "beaucoup de fierté", et voir sa tâche comme "un grand honneur" mais aussi "une grande responsabilité". Cette avocate de profession âgée de 35 ans était déjà venue comme "simple citoyenne" au Palais Bourbon. Elle doit désormais s'enregistrer, récupérer sa mallette de députée et faire des photos officielles. Ici, "c'est la République, c'est la France", vibre Jean-Michel Fauvergue, ex-patron du Raid, élu REM en Seine-et-Marne. Cette nouvelle mission, "ça permet de se rebooster à titre personnel" et c'est "très motivant", estime cet homme de 60 ans. Brigitte Kuster, nouvelle députée LR de la 4e circonscription de Paris et actuelle maire du XVIIe arrondissement, n'est pas novice en politique mais est tout aussi émue. "C'était pas gagné d'avance, on a remonté de dix points en une semaine. (...) Je vais faire en sorte que ceux qui m'ont élue soient fiers de leur députée", déclare-t-elle. "On va les coacher", les nouveaux, assure pour sa part Philippe Vigier, ancien président du groupe UDI réélu en Eure-et-Loir. "Les vieux peuvent vous guider - enfin les vieux..." L'Assemblée nationale sort profondément renouvelée de ces législatives, avec seulement 222 députés sortants (sur 577) qualifiés pour le second tour. Cette semaine "on va commencer à travailler sur la formation des groupes politiques", qui seront "5, peut-être 6", anticipe M. Vigier. L'ancien Premier ministre PS Manuel Valls, dont l'élection dans l'Essonne, avec 139 voix d'avance, est contestée par sa concurrente de La France insoumise (LFI), Farida Amrani, est passé devant la presse sans un sourire, en lançant: "Je me suis passé de vous pendant cette période, je continuerai".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) souhaite un groupe "clair et cohérent" présidé par Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619085051.q1lq470a.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, porte-parole de La France insoumise élu député dimanche, a plaidé lundi pour la formation d'un groupe parlementaire "clair et cohérent" présidé par Jean-Luc Mélenchon et "sa voix pédagogique et entraînante". "Ce que nous voulons, c'est faire un groupe qui est clair (...), un groupe d'opposition clair, pas un groupe où il y a de tout, comme ce groupe socialiste où il y a des socialistes élus en disant qu'ils sont macrono-compatibles et d'autres qui ne le seraient pas", a décrit M. Corbière, nouveau député de la 7e circonscription de Seine-Saint-Denis au micro de France Inter. "Moi je souhaite que ce groupe soit présidé par Jean-Luc Mélenchon", a-t-il ajouté, estimant que "c'est bien que ce groupe soit aussi incarné par lui". Interrogé plus précisément sur la possibilité de former un groupe avec les communistes qui ont obtenu onze sièges, il s'est montré plus évasif. Le groupe "sera un pôle de ralliement, ce qui sera clair et cohérent (...). Tous ceux qui sont pour adhérer à cette clarté, vous voyez, ce n'est pas grand-chose, sont les bienvenus", a-t-il expliqué. "Franchement, plus il y aura de monde dans ce groupe, mieux ce sera", a-t-il ajouté, évoquant notamment Régis Juanico, député socialiste frondeur réélu dans la 1ere circonscription de la Loire. La France insoumise avait imposé aux autres partis et mouvements de gauche la signature d'une charte pour obtenir son investiture. Cette charte prévoyait notamment le rattachement financier à LFI et la discipline de vote au sein du groupe. Des conditions que les communistes notamment ont refusé. Au-delà, Alexis Corbière a de nouveau contesté à la nouvelle majorité sa "légitimité populaire, c'est-à-dire quelque chose qui permet de dire: +nous avons une assise suffisante pour faire telle ou telle chose+. "Quand on est élu avec un nombre aussi réduit et avec une base électorale aussi réduite, on doit comprendre ça", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dray (PS) "souhaite bien du plaisir au futur président de l'Assemblée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619085046.6r56ktwp.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Julien Dray a souhaité lundi "bien du plaisir au futur président de l'Assemblée nationale", estimant que "ça ne va pas être facile" de la diriger entre des personnalités comme François Ruffin ou Jean-Luc Mélenchon et des élus "pas expérimentés". "Ca ne va pas être facile de diriger cette Assemblée nationale et je souhaite bien du plaisir au futur président de l'Assemblée nationale", a déclaré Julien Dray sur RTL. "Parce que quand vous avez M. Ruffin, Mme Autain, M. Mélenchon, M. Coquerel, d'un côté - et je ne vais pas faire d'assimilation-, de l'autre côté une opposition emmenée par Marine Le Pen plus la droite, et que vous avez un groupe de parlementaires qui ne sont pas expérimentés et qui ne sont pas forcément des +ténors du barreau+, ça ne va pas être simple", a poursuivi le conseiller régional d'Ile-de-France. Interrogé sur le groupe PS, M. Dray a jugé "qu'il est assez homogène, et même très homogène". "Il est sur une ligne d'opposition constructive, il est sur la ligne de ce que devra être le PS dans les années à venir, c'est-à-dire une gauche de gouvernement, une gauche qui s'oppose quand elle doit s'opposer, par rapport à ses références, par rapport à son projet de société, mais qui n'est pas dans l'obstruction systématique". Le successeur de Claude Bartolone (PS) au perchoir de l'Assemblée doit être élu le 27 juin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Député, Ruffin (LFI) se paiera au Smic et sera "un gros bosseur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619073830.8ggzhv7q.html</link>
   <description><![CDATA[Le réalisateur de "Merci patron!", François Ruffin, élu député dimanche de la 1er circonscription de la Somme, a assuré lundi qu'il se paierait au Smic, réservant le reste de ses revenus "à des oeuvres". "J'ai pris trois engagements auprès des électeurs", a-t-il expliqué au micro de RTL: "me payer au Smic, ensuite avoir un mandat révocable, si 25% des inscrits de ma circonscription souhaitent que je dégage, eh ben je m'en irai". Interrogé sur la destination du reste de ses indemnités, il a précisé qu'il les donnerait "à des oeuvres". A propos de la réserve parlementaire, que le projet de loi de moralisation de la vie publique prévoit de supprimer, il a prévenu que si elle était conservée, il la ferait "gérer par un jury populaire tiré au sort". Parlant de son élection comme d'un "miracle", M. Ruffin a estimé que "c'est le travail de terrain qui a payé". "Ce sont des dizaines voire une centaine de militants qui ont arpenté les villes, les villages et qui, au porte à porte, sont allés arracher les gens, non pas au vote Macron puisqu'on savait que, dans le coin, les gens ne voulaient pas de ça, mais simplement sont allées les arracher à l'abstention, à la résignation, à l'écoeurement", a-t-il analysé. "On dit que je suis spécialiste des coups médiatiques mais d'abord je suis un gros bosseur", a-t-il par ailleurs prévenu. Soucieux d'être "un point d'appui pour tous ceux qui veulent que ça change dans le pays", il n'a concédé qu'"une légitimé partielle" à une majorité élue avec un taux record d'abstention. "Si on ne trouve pas des voix pour porter nos paroles à l'intérieur de l'Assemblée nationale, si c'est un bloc monolithique qui avance avec ses lois, sûr de soi, dominant, eh bien, c'est à l'extérieur de l'Assemblée nationale que ça se passera", a-t-il averti. Investi par La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon mais sans avoir signé la charte d'engagements prévoyant entre autres la discipline de vote, François Ruffin a par ailleurs confirmé qu'il voterait "en (son) âme et conscience, en toute indépendance, c'est ce que j'ai assuré aux électeurs". "Je pense qu'il n'y a pas besoin de discipline quand on est d'accord sur l'essentiel (...) le programme de La France insoumise ne me pose pas de difficulté", a-t-il commenté. lum/vm/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) veut un groupe parlementaire "le plus large possible" avec la "droite progressiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619070436.v6ix4rqq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a souhaité lundi sur France 2 un groupe parlementaire "le plus large possible" avec les députés du centre mais aussi ceux de "la droite progressiste". "Je souhaite que nous ayons un groupe parlementaire le plus large possible, avec tous les représentants, tous les députés du centre, de la droite progressiste qui souhaitent simplement ne pas jouer le faux nez de la politique, où on critique toujours ce qui est en face alors même que parfois on le proposait hier", a-t-il dit. Depuis plusieurs semaines, des membres de LR qui s'autoproclament "constructifs" se disent prêts à voter la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, à l'instar de Thierry Solère ou de Franck Riester. "On a à peu près la même philosophie", a indiqué M. Lagarde. "Manifestement l'UDI est la colonne vertébrale de cette démarche positive", a-t-il ajouté. Interrogé sur le fait de savoir s'il allait voter la confiance, il a répondu: "on verra ce que propose le Premier ministre". "On souhaite contribuer au redressement de la France, apporter nos idées", a-t-il dit. L'UDI, qui a fait alliance avec LR, a sauvé son groupe parlementaire avec 18 députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Delevoye: les députés REM auront "la capacité de pouvoir contester", sans être des "frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619070309.as9y4qn0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la République en marche (REM) ne seront "pas du tout" dociles et auront "la capacité de pouvoir contester" les choix du gouvernement, mais sans être des "frondeurs", a expliqué lundi Jean-Paul Delevoye, président de la Commission d'investiture du parti présidentiel. Avec autant de députés novices, une majorité docile ? "Au contraire ! Vous imaginez ces nouveaux visages arriver et qu'on va leur dire: +tu t'assois là, tu votes l'amendement et tu obéis ?+ Pas du tout", a assuré M. Delevoye sur France 2. "Nous ne sommes plus dans une société d'obéissance où on demande aux parlementaires d'obéir au gouvernement. Nous sommes dans une société d'adhésion. Il va falloir que les ministres convainquent", a poursuivi l'ancien député RPR. Ces députés ne seront "pas des frondeurs" mais "des hommes constructifs". "Nous avons la capacité de pouvoir contester, mais contester de manière positive", a-t-il ajouté. "La République est orpheline de ses électeurs qui ne vont pas voter", a par ailleurs estimé M. Delevoye, interrogé sur le fort taux d'abstention de ces élections législatives. Comment y remédier ? "Par les nouvelles pratiques. Nous avions très clairement dit lorsque nous avions choisi nos nouveaux candidats, que nous voulions de nouveaux visages, de nouveaux profils", a-t-il expliqué. "J'étais aussi attentif à la quatrième chambre. Je n'ai cessé de plaider pour qu'il y ait une chambre des citoyens au sein de la République, c'est-à-dire une démocratie délibérative", a proposé l'ancien président du Conseil économique, social et environnemental.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Aucune raison" de ne pas former un groupe parlementaire élargi, selon Aliot (FN), "un peu difficile" pour Philippot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619070119.kytazx50.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député Front national Louis Aliot a estimé lundi qu'il n'y avait "aucune raison" que les huit députés FN "ne s'associent pas avec d'autres personnalités pour former un groupe" à l'Assemblée nationale, Florian Philippot jugeant lui "un peu difficile" d'atteindre le seuil des 15 députés nécessaires. "J'ai vu que M. Dupont-Aignan est élu, j'ai vu qu'il y avait des députés indépendants, je ne les connais pas, je ne sais pas qui ils sont, on verra bien comment tout cela se passe", a déclaré le député des Pyrénées-Orientales sur RTL. "Sait-on jamais, peut-être que d'ici là un groupe se formera", a-t-il affirmé. "Après tout, il suffit de s'entendre sur un projet d'opposition, il n'y a aucune raison que nous ne nous associions pas avec d'autres personnalités pour former un groupe", a ajouté le vice-président du FN. "Y compris avec des Républicains et des divers droite ?", l'a relancé le journaliste. "Bien sûr, tous ceux qui le désireront", a assuré M. Aliot, indiquant "espérer que nous aurons une tribune et que nous pourrons nous exprimer". Florian Philippot, qui a échoué dimanche au second tour des législatives en Moselle, a pour sa part jugé "un peu difficile" la possibilité de former un groupe parlementaire, "même si nous avons un peu plus d'élus que ce que nous donnaient les sondages". "Je félicite Nicolas Dupont-Aignan pour sa victoire, cela permettra une diversité des voix patriotes à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté sur BFMTV, "mais de là à faire un groupe je ne sais pas, nos élus vont y travailler mais je ne sais pas si cela sera faisable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue pour En Marche! et le MoDem (341 sièges), hors Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618233535.571auxmf.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement La République en Marche allié au MoDem a obtenu la majorité absolue à l'Assemblée nationale, avec 341 sièges sur 566, hors les 11 sièges des Français de l'étranger, a annoncé lundi le ministère de l'intérieur. En Marche! a remporté 300 sièges de députés et le MoDem 41. A droite, les Républicains ont remporté 113 sièges, l'UDI 16 et les divers droite 6. A gauche, le PS dispose désormais de 29 sièges, La France insoumise de 17, les divers gauche de 11, le PCF de 10 et le PRG de 3. Le Front national a huit élus. On compte également cinq élus régionalistes, un écologiste, un Debout la France, et un autre d'extrême droite. Sur les onze circonscriptions de l'étranger, dix doivent revenir à En Marche! et la dernière à l'UDI, ce qui donnerait une majorité de 351 sièges sur 577 au mouvement d'Emmanuel Macron. Au total, sans les circonscriptions des Français de l'étranger, dont les résultats doivent être publiés officiellement lundi, il y a eu 18.016.245 suffrages exprimés, sur 46.329.122 inscrits, soit une abstention de 56,83%. En Marche! a obtenu 42,96% des voix, suivi de LR, 22,34%, du FN 8,83%, du MoDem 6,03%, du PS, 5,65%, de La France insoumise 4,85%, de l'UDI 3,02%, des divers droite 1,67%, des divers gauche 1,46%, du PCF 1,21%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 01:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 350 à 361 sièges pour La République en marche/MoDem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618220125.xm08noal.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 350 à 361 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 126 à 136 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 44 à 46, La France insoumise et le PCF sont crédités de 26 à 28 sièges et le Front national de 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 314 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 18 sièges et le PCF 10 sièges, le FN 8 sièges et les autres partis 7 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 361 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (126 sièges). Le PS et ses alliés auraient 46 sièges, la France insoumise et le PCF 26, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon Elabe, REM et le MoDem obtiendraient 350 sièges, loin devant les Républicains/UDI (136 sièges). Le PS et ses alliés auraient 46 députés, la France insoumise et le PCF 26, le Front national 8, Debout la France 1. Les autres formations obtiendraient 10 sièges. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République pour des législatives, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/bfa/cb IPSOS SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Olivier Faure: le PS doit retrouver un "discours qui puisse fédérer" la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618215312.7ptpikkx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président sortant du groupe PS à l'Assemblée nationale Olivier Faure, réélu dimanche en Seine-et-Marne, a appelé les socialistes à "retrouver un discours qui puisse fédérer" la gauche, plutôt que s'interroger sur le leadership au sein du parti. "Plutôt que de se poser la question dès le premier jour de savoir qui nous portera vers une victoire dans cinq ans ou dix ans, la première question que nous avons à nous poser, c'est comment nous pouvons ensemble reconstruire quelque chose qui permette aux gens de se retrouver dans ce que nous portons", a déclaré M. Faure à BFMTV. "Pour l'instant, nous n'y sommes pas, c'est une évidence. Et donc nous avons besoin de retrouver un discours qui puisse fédérer ceux qui ont voté pour Jean-Luc Mélenchon, ceux qui ont voté pour Benoît Hamon et ceux qui ont voté pour Emmanuel Macron", a-t-il poursuivi. Selon le député de Seine-et-Marne, "cela suppose non pas de relancer un débat d'appareil" mais de "lancer quelque chose" avec "ceux qui ont envie ensemble de reconstruire la gauche". "Que ce soit le nouveau pouvoir ou les précédents, la confiance n'y est pas", a insisté Olivier Faure, invitant le PS comme les autres partis à se remettre en cause. "De ce point de vue, nous n'avons ni les uns ni les autres de leçons à donner", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
