<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 May 2015 15:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>France Télévisions: Jacob veut une commission d'enquête parlementaire sur la nomination du président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519130409.ksq42tmn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP de l'Assemblée nationale, Christian Jacob, a demandé mardi qu'une commission d'enquête parlementaire se penche sur la procédure de nomination de Delphine Ernotte à la présidence de France Télévisions, marquée selon lui par "l'opacité". Comme le principal groupe d'opposition a épuisé son droit de tirage annuel pour obtenir l'inscription d'une commission d'enquête à l'ordre du jour, M. Jacob a suggéré qu'une telle demande émane de la conférence des présidents de l'Assemblée ou de la commission des Affaires culturelles et de l'Éducation, a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse. La conférence des présidents a "refusé", a regretté le député-maire UMP de Provins (Seine-et-Marne). Quant à la commission des Affaires culturelles et de l'Éducation, son président Patrick Bloche (PS) s'est engagé à un débat sur la nécessité d'une commission d'enquête ou pas à l'issue d'une audition du président du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) Olivier Schrameck, selon M. Jacob. Le président du CSA avait rejeté le 24 avril les critiques sur l'opacité de la procédure de nomination du PDG de France Télévisions, et mis en avant les qualités de Delphine Ernotte-Cunci, qui a fait toute sa carrière chez Orange (ex-France Telecom). Vantant une décision "collégiale", M. Schrameck avait rappelé que l'ex-PDG de France Télévisions Rémy Pfimlin avait été nommé "par un seul, le président" Nicolas Sarkozy. Mme Ernotte, dont certains observateurs pointent l'absence d'expérience dans les médias, succèdera au président sortant le 22 août, pour un mandat de cinq ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du collège: Jacob réclame un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519125215.6rbf4lpy.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a réclamé mardi un débat à l'Assemblée nationale sur la réforme du collège, dénonçant "un véritable mépris du Parlement" et "un coup de force" du gouvernement. "Il est invraisemblable que le seul endroit où l'on ne va pas en débattre soit le Parlement! Le gouvernement, Manuel Valls en tête, refuse le débat au Parlement (...) sur un thème qui mobilise l'ensemble des Français", a affirmé M. Jacob, lors d'une conférence de presse. Il a vu "un coup de force" dans la déclaration du Premier ministre assurant que la réforme serait "mise en oeuvre" et le décret "publié le plus rapidement possible". Invoquant "l'article 50-1 de notre Constitution, qui donne la possibilité d'inscrire un débat à tout moment à la demande d'un groupe parlementaire", le président du groupe UMP a affirmé avoir fait cette demande lors de la conférence des présidents, mais "le gouvernement l'a refusée", par la voix de Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement. Le patron des députés UDI Philippe Vigier a fait cette même demande d'un débat dans l'hémicycle. Les députés UMP vont "continuer à poser des questions au gouvernement" car celui-ci "s'enferme dans une logique doctrinaire" sur cette réforme où l'UMP dénonce notamment la suppression des classes bilangues, l'évolution de l'enseignement du latin et du grec, "où la ministre semble prête à faire marche arrière", et la multidisciplinarité, "un peu une usine à gaz", selon l'élu de Seine-et-Marne. Estimant que la ministre a "peur de débattre, projet contre projet", cet ancien ministre a considéré que "Najat Vallaud-Belkacem et Vincent Peillon sont deux ministres de l'Éducation qui ont porté une mauvaise réforme". Interrogée en conférence de presse sur cette demande d'un débat, une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a répondu: "Nous n'avons absolument pas peur d'un débat." Mais il a déjà eu lieu en 2013 lors de la discussion du projet de loi sur la Refondation de l'école, dans lequel était inscrite cette réforme du collège, a-t-elle expliqué. "Rien n'empêchait les députés UMP de faire leurs propositions" à ce moment-là, a ajouté cette élue de Paris, pour qui cependant "on peut toujours avoir des débats sans vote" aujourd'hui. Mme Lepetit a épinglé le "grand bond en arrière que propose l'UMP", avec "la fin du collège unique", "moins de matières, moins d'heures, moins de professeurs", c'est-à-dire "un collège low cost", a-t-elle jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy (EELV) accuse Estrosi de "surenchère" avec Marion Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519125050.qis5tgz1.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés écologistes, François de Rugy, a accusé mardi le député-maire UMP de Nice Christian Estrosi de se livrer "à une surenchère particulièrement choquante" avec Marion Maréchal-Le Pen (FN), probable candidate du FN aux régionales en PACA. Christian Estrosi s'est "réjoui" de la relaxe lundi de deux policiers dans le drame de Clichy-sous Bois en 2005, en estimant que "les familles n'ont qu'à éduquer leurs enfants" pour "qu'ils ne deviennent pas des délinquants", tandis que Marion Maréchal-Le Pen a évoqué "la racaille" qui avait mis les banlieues "à feu et à sang" après la mort des deux adolescents, Zyed et Bouna. "Il y a manifestement une surenchère particulièrement choquante entre Monsieur Estrosi et Madame Marion Maréchal-Le Pen qui sont tous les deux candidats aux élections régionales en PACA", a déclaré François de Rugy dans les couloirs de l'Assemblée. "Nous constatons en tant qu'élus de terrain, tous les jours, qu'un fossé se creuse entre les policiers et une partie de la population française, et ça on ne peut pas s'y résoudre. Et ce n'est sûrement pas en tenant des propos comme ceux que tiennent M. Estrosi et Mme Maréchal-Le Pen qu'on va favoriser le rapprochement entre la police et la population", a jugé le député EELV. "Nous considérons que ces drames sont extrêmement difficiles à vivre pour tout le monde, d'abord bien sûr les parents qui perdent leurs enfants: quelles que soient les circonstances dans lesquelles ça se passe, il n'y a rien de pire pour les parents que de perdre leurs enfants. C'est difficile aussi pour la police, et nous n'acceptons pas davantage les banderoles qui affirment +la police assassine, la justice acquitte+", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Situation sociale des sportifs de haut niveau: une proposition de loi le 8 juin à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519115756.qh9w1sg7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 8 juin une proposition de loi socialiste sur les sportifs de haut niveau et leur situation sociale, reprenant certaines propositions d'un rapport remis en février au gouvernement. Ce texte "visant à protéger les sportifs de haut niveau et professionnels et à sécuriser leur situation juridique et sociale" prévoit notamment la création d'un "statut" des sportifs et entraîneurs professionnels salariés, sous la forme d'un contrat de travail à durée déterminée spécifique. Serait aussi créé un dispositif de couverture accidents du travail-maladies professionnelles pour la pratique sportive des athlètes de haut niveau, avec une obligation d'assurance individuelle-accident, mise à la charge de la fédération de l'athlète. Le secrétaire d'État aux Sports, Thierry Braillard, a fait du statut du sportif de haut niveau un objectif prioritaire. L'inscription de cette proposition de loi à l'ordre du jour de l'Assemblée, le 8 juin, a été annoncée mardi par le groupe socialiste lors de la conférence des présidents, qui réunit notamment les chefs de file des groupes et des commissions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gens du voyage: la fin du livret de circulation à l'Assemblée le 9 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519115706.690l8rb7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 9 juin une proposition de loi socialiste supprimant l'obligation faite aux gens du voyage de disposer d'un "livret de circulation", a-t-on appris mardi de source parlementaire. L'examen de cette proposition de loi, déposée par les députés PS en décembre 2013, interviendra six mois après une décision du 19 novembre du Conseil d'Etat, qui avait donné deux mois au gouvernement pour abroger deux articles d'un décret de 1970 relatif aux modalités du livret de circulation. Les gens du voyage et les associations de lutte contre le racisme dénoncent de longue date ces titres de circulation, fustigeant "un statut d'exception", symbole toujours vivace d'un lourd passé de discriminations. La proposition de loi socialiste abroge complètement la loi de 1969 sur le statut administratif des gens du voyage, qui les oblige à avoir un livret de circulation, et qui avait été abrogée seulement partiellement par le Conseil constitutionnel en octobre 2012. Le texte renforce par ailleurs les pouvoirs du préfet en matière de construction d'aires d'accueil. Elle permet aussi aux élus locaux qui ont respecté leurs obligations d'obtenir plus facilement l'évacuation des occupants d'un campement illicite. Enfin, elle facilite l'exercice du droit de vote par les gens du voyage. Son inscription à l'ordre du jour de l'Assemblée, le 9 juin, a été annoncée mardi par le groupe socialiste lors de la conférence des présidents, qui réunit notamment les chefs de file des groupes et des commissions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: Estrosi "tente d'allumer la guerre civile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519103723.helbnevn.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone a estimé mardi que le député UMP Christian Estrosi "tente d'allumer la guerre civile", avec ses propos "irresponsables, stigmatisant et haineux" sur les familles des deux adolescents morts en 2005 à Clichy-sous-Bois (Seine-Saint-Denis). M. Estrosi s'est "réjoui" de la relaxe lundi dans cette affaire de deux policiers qui étaient poursuivis pour non-assistance à personne en danger, en estimant que "les familles n'ont qu'à éduquer leurs enfants" pour "qu'ils ne deviennent pas des délinquants". Le député-maire de Nice, chef de file UMP pour les régionales en PACA, est "connu pour décliner dans la réalité la volonté de Nicolas Sarkozy de concurrencer l'extrême droite", écrit sur son blog M. Bartolone, élu de Seine-Saint-Denis et lui-même tête de liste socialiste en Ile-de-France, dans un billet intitulé "Exploiter le malheur pour répandre la haine". "Les personnalités politiques ne sont pas des magistrats (...) Indépendance des pouvoirs et confiance dans la magistrature sont deux conditions fondamentales pour l'existence d'un Etat de droit", considère le président de l'Assemblée. "Mais il y a plus grave. En faisant la leçon de manière aussi violente à toutes les familles vivant dans des territoires que le pouvoir de M. Sarkozy a négligées et méprisées, ce député tente d'allumer la guerre civile. Là où la justice se substitue à la vengeance, le député veut que la loi de la haine se substitue à la loi de la justice", d'après lui. "Quelle que soit la concurrence que peuvent connaître un certain nombre de députés UMP avec le FN, on n'a pas le droit de dire n'importe quoi sur des sujets comme ça", a-t-il insisté devant la presse. "Comme si une nouvelle fois on devait jeter en pâture les familles des classes populaires, comme si ces familles n'éduquaient pas leurs enfants, comme si aucun enfant ne pouvait pas commettre à un moment donné dans son existence une bêtise", a complété l'ancien président du conseil général de Seine-Saint-Denis. Le patron des députés socialistes, Bruno Le Roux, a aussi condamné devant les médias les propos de Christian Estrosi, les jugeant "totalement déplacés, indignes". De même selon lui, la députée FN Marion Maréchal-Le Pen, qui a évoqué la "racaille" qui a mis la banlieue "à feu et à sang", a eu des propos "abjects".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Jacob demande par écrit à Bartolone le respect d'un cahier des charges de transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519102313.3qnm0fne.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a demandé par écrit au président de l'Assemblée nationale et candidat PS aux régionales en Ile-de-France Claude Bartolone de "respecter un cahier des charges de la transparence", dans un courrier adressé mardi. Une semaine après avoir soulevé le "problème" de la double casquette de M. Bartolone, M. Jacob lui a réaffirmé que sa décision de rester "président de l'Assemblée nationale, qui a justement son siège dans la région Ile-de-France", peut "faire naître une suspicion de mélange des genres", alors que son rôle est de "veiller à l'impartialité des débats", dans cette lettre dont l'AFP a eu copie. "Il est donc indispensable que vous vous engagiez à respecter un cahier des charges de la transparence" pour "répondre à plusieurs questions précises": "celles des moyens matériels mis à votre disposition par l'Assemblée qui ne doivent plus pouvoir être utilisés pour des événements ou déplacements relatifs à votre campagne" ou celles de l'utilisation des salons de l'hôtel de Lassay, "dont nous souhaitons qu'elle soit rendue publique dès maintenant", a souligné le président du groupe UMP et député de Seine-et-Marne. Dans son courrier à l'élu PS de Seine-Saint-Denis, M. Jacob évoque les manifestations importantes qui seraient organisées dans la résidence officielle du président de l'Assemblée et concerneraient l'Ile-de-France. Autres points mentionnés: la participation éventuelle des collaborateurs de M. Bartolone à la campagne régionale, qui, dans ce cas, "devront se mettre en congés", et la gestion de la réserve parlementaire de la présidence, "qui devra faire l'objet d'une transparence dès l'automne prochain". Répondre à ces questions pour un déroulement impartial de la campagne est "essentiel non seulement pour l'image de notre Assemblée, mais également pour l'image de l'ensemble des députés que vous représenter", a argué le chef de file des députés UMP à l'adresse du président de l'Assemblée. Il y a une semaine, le président PS de l'Assemblée a annoncé qu'il ne présiderait pas de séances "lorsqu'on entrera dans le temps de la campagne" des régionales de décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les collaborateurs parlementaires veulent des délégués du personnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519085912.brmwh4th.html</link>
   <description><![CDATA[Le Syndicat national des collaborateurs parlementaires FO (SNCP-FO) a saisi lundi la justice afin d'obtenir l'élection à l'Assemblée nationale de représentants des quelque 2.000 assistants des députés, a-t-il annoncé mardi dans un communiqué. Ces salariés "ne bénéficient d'aucune convention collective", ce qui n'est le cas en France que de 2% des salariés, affirme le SNCP-FO, l'une des quatre organisations représentant les collaborateurs parlementaires. "Il n'existe ni Comité d'hygiène, sécurité et conditions de travail (CHSCT), ni même de délégués du personnel". Selon lui, des élections professionnelles "ne suffiront pas à résoudre toutes les difficultés des collaborateurs mais contribueront à amorcer enfin un réel dialogue social devant rapidement aboutir à la négociation collective pour la profession". "Les collaborateurs parlementaires doivent avoir les mêmes droits que les autres salariés", insiste-t-il. Le SNCP-FO réclame, devant le Tribunal administratif de Paris, "des élections de site". Ce scrutin est prévu par le code du travail lorsque plusieurs employeurs cohabitent sur un même site, avec "des problèmes communs". En effet, chaque député est l'employeur de un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. En novembre, dans le cadre de la modification du règlement de l'Assemblée, les députés avaient décidé que les collaborateurs parlementaires seraient dotés d'un statut, à négocier avec leurs représentants. Le Conseil constitutionnel avait annulé la disposition, jugeant qu'elle n'avait pas de rapport avec les pouvoirs ou le fonctionnement de l'Assemblée, objet du règlement. Depuis, l'Assemblée a fait appel à un expert extérieur pour faire le point sur la situation des collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zyed et Bouna: Maréchal-Le Pen évoque la "racaille" qui a mis la banlieue "à feu et à sang"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150518165256.pgwfquc4.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN Marion Maréchal-Le Pen a estimé lundi que la relaxe des deux policiers poursuivis après la mort de Zyed et Bouna "prouvait" que "la racaille" avait mis "par plaisir" les banlieues françaises "à feu et à sang" tandis que la présidente du FN se bornait à saluer "une justice rendue". "Ce verdict prouve que la racaille avait bien mis la banlieue à feu et à sang par plaisir et non à cause d'une bavure policière. #ZyedetBouna", a posté la députée du Vaucluse sur son compte Twitter. Les deux policiers poursuivis pour non-assistance à personne en danger après la mort de Zyed et Bouna ont été relaxés lundi par le tribunal correctionnel de Rennes, 10 ans après la mort des deux jeunes à Clichy-sous-Bois (Seine-Saint-Denis) dans un site EDF, qui avait entraîné trois semaines d'émeutes dans les banlieues françaises. La députée a fait suivre son premier message du suivant: "Pensées pour Jean-Jacques Le Chenadec et Jean-Claude Irvoas, victimes de la violence des émeutiers et aujourd'hui oubliés. #ZyedEtBouna" La présidente du FN, Marine Le Pen, a elle envoyé un tweet plus sobre que celui de sa nièce: "Aujourd'hui, justice a été rendue". dec/far/ct TWITTER EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 May 2015 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Kervel: Galut (PS) veut une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150518143550.kb982dkg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Yann Galut, spécialiste de la fraude fiscale, a demandé lundi la création d'une commission d'enquête parlementaire pour "faire toute la lumière" sur l'affaire Kerviel, après les révélations de Mediapart. "Un témoignage de la commandante de la brigade financière qui a mené l'enquête depuis 2008 soulève la question des conditions dans lesquelles s'est déroulée cette enquête et de la sincérité des éléments fournis à la police par la Société Générale", juge M. Galut dans un communiqué. Selon cette policière citée par Mediapart, les dirigeants de la Société générale étaient bien au courant des agissements de Jérôme Kerviel contrairement à ce qu'ils ont affirmé. "Si ces faits sont avérés, ils révèlent des dysfonctionnements particulièrement graves dans le système judiciaire de notre pays, et posent le débat sur les moyens alloués à la police pour traiter des affaires financières de grande complexité", ajoute-t-il. La SG, "au titre de ses pertes déclarées dans l'affaire Kerviel, a bénéficié d'une déduction fiscale d'un montant de 2,2 milliard d'euros", ajoute M. Galut qui demande au ministre des Finances Michel Sapin le remboursement par la SG de ce "cadeau fiscal". Cette demande de commission d'enquête est appuyée par le député souverainiste Nicolas Dupont-Aignan qui souhaite qu'elle "élargisse son champ d'investigation à l'influence générale des grandes banques françaises et étrangères sur notre pays".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 May 2015 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête sur le financement du FN: "manoeuvre bassement politicienne" (Marine Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150518122728.3x8zdsx4.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN, Marine Le Pen, a qualifié lundi la commission d'enquête parlementaire sur le financement de son parti réclamée par les députés PS de "manoeuvre bassement politicienne". "Ils avouent par eux-mêmes dans les déclarations qu'ils ont pu faire, notamment à un de vos confrères, qu'il s'agit d'une basse manoeuvre politicienne", a-t-elle lancé, lors d'une conférence de presse sur le traité transatlantique. "Il s'agit d'entacher l'entrée en campagne de Marine Le Pen pour la présidentielle. Est-ce que vous vous rendez compte des moyens qui sont utilisés, détournés par le pouvoir? C'est une véritable honte", a-t-elle ajouté. "Je vais profiter de ces heures et de ces heures d'auditions en direct pour leur dire ce que je pense d'eux et de leurs méthodes", a-t-elle prévenu. "Cela va donner au FN une tribune", à laquelle "probablement le PS n'a pas pensé", a-t-elle encore dit. "Croyez-moi, je les attends avec impatience." "Toutes les opérations judiciaires menées contre le FN sont bien des opérations qui visent en réalité à gêner la progression de notre mouvement et sont autant d'armes utilisées de manière parfaitement anti-démocratique (...) par le PS et par ses ministres, et notamment il faut bien le dire par Mme Taubira", la ministre de la Justice, a-t-elle accusé. Début avril, des députés PS promoteurs d'une résolution demandant une commission d'enquête sur le financement russe du Front national avaient indiqué qu'elle serait à l'ordre du jour de l'Assemblée "dans les prochaines semaines". Cette proposition de résolution du groupe PS vise à analyser "les pratiques de financement du Front national, après les législatives de 2012, par le biais de prêts d'origine russe", et à proposer, le cas échéant, des modifications aux lois sur le financement de la vie politique. Elle n'est pas encore inscrite à l'ordre du jour.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 May 2015 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi de transition énergétique de retour mardi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150517093335.y0lvv699.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examine à partir de mardi en nouvelle lecture le projet de loi sur la transition énergétique de la ministre Ségolène Royal, un texte emblématique avant la grande conférence sur le climat en décembre à Paris. Les députés vont réaffirmer l'objectif de 2025, que les sénateurs avaient supprimé, pour réduire à 50% la part du nucléaire dans la production d'électricité. De même pour une réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050. Trois jours de débats ont été prévus dans l'hémicycle, jusqu'à jeudi soir. Le vote global sur le texte aura lieu mardi 26 mai, avant qu'il ne reparte au Sénat puis revienne à l'Assemblée pour une adoption définitive avant la pause estivale ou à la rentrée. En tout cas, en amont de la conférence mondiale sur le climat (COP 21) qui se tiendra à Paris en décembre, et dont François Hollande a fait un enjeu important de son quinquennat. Le texte ne devrait pas bouger dans ses grandes lignes mais le sujet du gaspillage alimentaire, dans la lignée du rapport remis en avril au gouvernement par l'ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire Guillaume Garot, doit s'inviter. L'élu PS de la Mayenne a travaillé avec des parlementaires de tous bords à une série d'amendements visant notamment à "interdire aux grandes surfaces de jeter" de la nourriture consommable, d'en détruire, ainsi qu'obliger ces grandes surfaces à signer un protocole avec une association de solidarité afin de faciliter les dons alimentaires. Au sein de la commission spéciale sur la transition énergétique courant avril, les députés ont déjà rétabli l'essentiel de la version du projet de loi qu'ils avaient voté en première lecture à l'automne et que les sénateurs avaient ensuite remanié pour en réduire les ambitions, notamment sur les grands objectifs de consommation et de production d'énergie. Rénovation des bâtiments, essor de la voiture électrique et des énergies renouvelables, recyclage des déchets: le projet de loi décline par secteurs les moyens d'atteindre ces grands objectifs. Cette lecture sera une nouvelle occasion d'afficher une certaine entente entre les députés EELV et la ministre de l'Ecologie, qui "a eu une volonté d'écoute et l'a bien joué" avec ces parlementaires tiraillés sur leur retour ou non au gouvernement, selon un responsable socialiste. Lors du scrutin d'octobre, l'ensemble de la majorité s'était prononcée pour le projet de loi, malgré un "sentiment double, espoir et déception" des écologistes face aux manques du texte, qu'avait exprimé l'ancienne ministre Cécile Duflot. Les députés UMP et du Front de gauche s'étaient prononcés contre, ceux de l'UDI s'étaient majoritairement abstenus. Mme Royal, qui a dû chercher une voie entre pro et anti-nucléaire, escompte globalement "un beau texte de consensus".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 May 2015 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collège: Le Roux (PS) juge le projet de Le Maire "une régression pour la République"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150516133626.ns6ol0c0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a estimé samedi que les propositions de Bruno Le Maire sur la réforme du collège représentaient "une régression pour la République". "Les déclarations de Bruno Le Maire sur la réforme du collège et plus globalement sur le système éducatif révèlent la réalité du clivage gauche-droite sur ces questions", déclare M. Le Roux dans un communiqué, en réaction à l'interview de M. Le Maire dans Libération. M. Le Maire affirme notamment qu'"il faut remplacer le collège unique par un collège diversifié", et propose de supprimer la deuxième langue vivante obligatoire au collège, ou encore de créer un corps unique d'enseignants, du CP à la 3e. Des propositions dénoncées par Bruno Le Roux: "Bruno Le Maire a au moins le mérite de présenter une orientation pour l'école. Mais cette orientation, c'est l'affaiblissement redoutable de notre système éducatif. Avec une telle réforme, notre pays poursuivrait inexorablement son déclin dans les classements éducatifs internationaux et serait le théâtre d'une dangereuse explosion des inégalités scolaires". M. Le Maire est l'auteur d'une lettre ouverte à François Hollande pour demander la suppression de la réforme du collège de Najat Vallaud-Belkacem. "Maintenant, les choses sont claires ! Bruno Le Maire et les 220 parlementaires UMP qui ont signé son appel veulent la fin du collège unique et un système éducatif qui institutionnalise les inégalités", estime Bruno le Roux. "Le projet de l'UMP est une régression pour la République", conclut ce député de Seine-Saint-Denis. De leur côté, la secrétaire nationale du PS à l'Éducation Colombe Brossel et le secrétaire national adjoint Yannick Trigance ont souligné dans un communiqué que le Parti socialiste était opposé "fermement au projet de nivellement par le bas du collège" présenté par Bruno Le Maire. Aux yeux de ces responsables PS, le député UMP de l'Eure défend, avec la fin du collège unique, "une forme de +darwinisme éducatif+", où "tout se jouera vers 11 ans". "En décrétant la suppression de tout apprentissage d'une langue vivante 2 au collège, Bruno Le Maire sacrifie l'avenir de notre jeunesse au monde de demain (...) Ce qu'il propose en réalité, c'est un collège au rabais", ont-ils aussi critiqué. Et "quelle croyance ridicule de considérer que l'on pourra créer un corps de professeurs polyvalents du CP à la 3e. C'est une méconnaissance totale des métiers, un mépris pour les enseignants et les professeurs, et au final la fin programmée des disciplines", selon leur communiqué. Le Parti radical de gauche a aussi dénoncé "l'offensive" de Bruno Le Maire et "l'école à deux vitesses de la reproduction sociale qu'il défend, dans la continuité de la politique de Nicolas Sarkozy quand il était au pouvoir". "La vision condescendante qu'il a des professeurs de collège et des professeurs des écoles est scandaleuse et insultante pour tous les agrégés qui +dérogeraient+ donc en enseignant à des collégiens. La mauvaise foi du procès fait à Najat Vallaud-Belkacem saute aux yeux quand il s'agit carrément, selon le député de droite, de supprimer la deuxième langue, les sciences, sans parler du latin, pour les remplacer dès la 6e par des enseignements professionnalisants", selon un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 May 2015 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Bartolone (PS) plaide pour "l'équilibre nécessaire est-ouest" en IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150515070613.98rft06n.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et tête de liste socialiste en Ile-de-France, a plaidé vendredi pour un "équilibre nécessaire" entre l'ouest et l'est de la région. "Je suis habitant depuis ma plus tendre enfance de la région Ile-de-France. Je sais ce que c'est que le département de la Seine-Saint-Denis (dans le nord-est de la région, ndlr) et je sais ce que c'est que l'équilibre nécessaire entre l'est et l'ouest", a déclaré M. Bartolone, ancien président du conseil général de Seine-Saint-Denis, vendredi sur France Inter. "Sur les questions d'éducation, de recherche et d'environnement, ou nous sommes ensemble et nous continuons à être attractifs, ou nous pourrions être dépassés par le grand Londres ou par la Lombardie, que nous précédons pourtant aujourd'hui", a-t-il dit. Selon le dirigeant socialiste, "il faut plus de transports à l'est". "Si cette région ne permet pas à l'ensemble de ses habitants d'accéder à l'emploi, à la culture, aux lieux de consommation, elle ne fonctionnera pas", a-t-il estimé. De même, a affirmé Claude Bartolone, "si nous ne sommes pas attentifs aux questions environnementales et si nous ne saisissons pas la chance d'avoir dans cette région à la fois des zones rurales et des zones très urbaines, nous ne répondrons pas à ce besoin d'écodéveloppement devenu indispensable". M. Bartolone a été désigné tête de liste socialiste en Ile-de-France, rôle que se disputaient l'actuel président de la région Jean-Paul Huchon et sa première vice-présidente Marie-Pierre de la Gontrie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 May 2015 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent des dérogations aux délais de paiement des fournisseurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150513184858.xf77czow.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir à l'unanimité une proposition de loi socialiste visant à allonger les délais de paiement des fournisseurs par les PME pour leurs exportations en dehors de l'Union européenne. La loi de modernisation de l'économie de 2008 a plafonné les délais de paiement entre entreprises à 45 jours fin de mois ou 60 jours à compter de la date d'émission de la facture, afin de limiter les retards de paiement. Mais pour les entreprises exportatrices, ces délais "constituent un handicap" car les clients étrangers ne sont pas soumis aux mêmes règles, expliquent les principaux auteurs, le président du groupe PS Bruno Le Roux et l'élue du Finistère Chantal Guittet. Pour les entreprises exportatrices françaises, "les problèmes de trésorerie qui en résultent compromettent, à terme, (leur) capacité d'investissement alors que, déjà, leurs marges sont parmi les plus basses d'Europe", soulignent-ils dans l'exposé des motifs de leur proposition. Cela peut aussi conduire des exportateurs à se détourner "des fournisseurs résidents pour trouver des sources d'approvisionnement et de sous-traitance dans des pays européens moins exigeants en matière de délais de paiement", relèvent-ils. La proposition de loi suggère pour les opérations d'export hors UE des PME des délais ne pouvant dépasser 90 jours à compter de la date d'émission de la facture lorsque l'achat est effectué auprès d'une micro entreprise ou d'une petite et moyenne entreprise, ou 120 jours en cas d'achat auprès d'une entreprise de taille intermédiaire ou d'une grande entreprise. Les délais convenus entre les parties ne devront pas constituer d'"abus manifeste à l'égard du créancier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2015 20:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
