<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 16:40:06 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Actes antisémites: Jacob (LR) et Lagarde (UDI-Agir) veulent davantage de condamnations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212153820.3lddy8c6.html</link>
   <description><![CDATA[Les chefs de file des députés LR Christian Jacob et UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde ont plaidé mardi pour un changement de la loi afin que les actes antisémites, qui ont connu un bond de 74% en 2018, soient davantage condamnés. "Il y a beaucoup d'inquiétude" et les actes des derniers jours - image de Simone Veil barrée d'une croix gammée, tag "Juden" sur la vitrine d'un restaurant parisien, arbre en mémoire d'Ilan Halimi coupé - sont "inacceptables", a estimé M. Jacob lors d'une conférence de presse. Les députés LR ont "tenté à plusieurs reprises" d'élargir le champ des poursuites pour "appels à la haine, à la violence", notamment sur les réseaux sociaux qui "sont parfois des déversoirs de haine". Il faudrait reprendre l'idée "pour les actes antisémites, et aussi les attaques contre les églises", selon M. Jacob. Jean-Christophe Lagarde a indiqué devant la presse qu'il allait déposer une proposition de loi pour "une augmentation des peines". Et de lancer: "Le temps des condamnations morales, ça suffit". De leur côté, des députés LREM ont suggéré "des mesures d'éducation", en cette semaine d'examen par l'Assemblée d'un projet de loi sur l'école. "Il y a une option, c'est l'éducation": "mieux prévenir, mettre des mots, des images sur cette atroce réalité, informer", selon la porte-parole Olivia Grégoire, qui a aussi appelé à "de la fermeté absolue sur ces actes". Sa collègue Elise Fajgeles a aussi appelé devant la presse à "un état d'urgence sur l'antisémitisme", avec "des mesures concrètes, peut-être des mesures d'éducation". "Notre pays est en train de prendre un mauvais pli" et "c'est un climat contre lequel nous devons nous insurger, lutter, apporter des réponses", a affirmé le président du groupe LREM Gilles Le Gendre, en estimant que le grand débat national pouvait "réintroduire petit à petit de la civilité" dans la société. Dans une tribune transmise à l'AFP, le député François Pupponi (Libertés et territoires), ancien maire de Sarcelles (Val-d'Oise), a jugé que "la seule chose à faire devant cette situation insupportable serait tout d'abord de présenter des excuses à la communauté juive de France devant l'incapacité de la République à la protéger". Et "ensuite d'être intraitable quotidiennement contre tous ces actes qui, petit à petit, gangrènent notre République dans l'indifférence de nos institutions". "Ne jamais laisser faire, ne jamais banaliser", a appelé Pierre Dharréville (PCF). "La question de la résurgence de l'antisémitisme est l'affaire de tous les républicains", pour Boris Vallaud (PS). Le sujet a aussi été le fil rouge des questions au gouvernement. parl/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Près de 1.800 condamnations depuis le début des "gilets jaunes" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212151224.tf2boj96.html</link>
   <description><![CDATA[La justice a prononcé près de 1.800 condamnations depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" mi-novembre, qui a été émaillé à plusieurs reprises de violences, a annoncé mardi Édouard Philippe devant l'Assemblée nationale. Le 7 janvier, le Premier ministre faisait état d'"un millier" de condamnations. "Depuis le début de ces événements, 1.796 condamnations ont été prononcées par la justice et 1.422 personnes sont encore en attente de jugement", a énuméré le chef du gouvernement lors de la séance des questions au gouvernement. Il répondait à une question du chef de file des députés MoDem, Patrick Mignola, sur le rétablissement de l'ordre républicain. En outre "plus de 1.300 comparutions immédiates ont été organisées et 316 personnes ont été placées sous mandat de dépôt", a-t-il rapporté. Edouard Philippe a rappelé que 13 personnes avaient été mises en examen pour les dégradations commises autour et à l'intérieur de l'Arc de Triomphe le 1er décembre, et que cinq autres avaient été mises en examen pour l'incendie le même jour de la préfecture de Haute-Loire, au Puy-en-Velay. Après la prise à partie de policiers motocyclistes par des "gilets jaunes" le 22 décembre sur les Champs-Elysées, il a indiqué qu'une personne avait été interpellée le 31 décembre, mise en examen et placée en détention provisoire le 3 janvier. Le Premier ministre a appelé, "au-delà de la sanction", "l'ensemble du pays à dire son indignation face à la mise en cause de lieux qui symbolisent notre République et notre démocratie" et "à dire son indignation face aux mises en cause des forces de l'ordre (...) qui assurent la sécurité". Il a condamné l'incendie samedi d'un véhicule de la mission antiterroriste Sentinelle. "Qui peut dire que cet acte est en quoi que soit l'expression d'une revendication sociale ? En rien. C'est une attaque grave contre ceux que nous sommes. Elle est condamnable", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conduire à 17 ans, passer le permis durant le SNU: des pistes pour un permis plus "accessible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212145650.p5e9mbna.html</link>
   <description><![CDATA[Pouvoir passer son permis dès 17 ans ou durant le futur service national universel (SNU): un rapport parlementaire remis mardi au Premier ministre propose des pistes pour réformer le permis de conduire, examen jugé trop coûteux et long à obtenir. Ce rapport de la députée du Gard (LREM) Françoise Dumas préconise également une réforme de l'agrément des auto-écoles, mesure dénoncée par les organisations professionnelles qui y voient une "uberisation" au profit des plateformes en ligne de mise en relation d'élèves et de moniteurs. Matignon a appelé dans un communiqué à "poursuivre et élargir" le débat sur ce sujet, qui "pourra notamment être discuté dans le cadre du grand débat national". "Le gouvernement entamera également un cycle d'échanges à son niveau avec les parties prenantes", notamment les responsables d'auto-écoles, avant de "se prononcer de façon complète", a-t-il précisé. Premier examen de France (1,51 million de candidats en 2017, 57,2% de réussite), le permis de conduire revient régulièrement au coeur d'un débat mêlant sécurité routière et enjeux économiques. "La route est la première cause de mortalité chez les jeunes, un quart des jeunes renoncent à un emploi faute de permis, les délais - même s'ils ont été rabaissés - restent d'au moins un mois ou deux et entraînent des surcoûts, il y a de fortes disparités régionales...", énumère Françoise Dumas à l'AFP. "Nous voulons garantir dans le temps et sur tout le territoire une formation de qualité et accessible, en termes de coûts et de délais", résume-t-elle. Patrice Bessone, président du principal syndicat d'auto-écoles (CNPA-Education routière), dénonce, lui, "un rapport qui passe totalement à côté du sujet". "Pour avoir un permis accessible et de qualité, il faut avant tout trouver des financements", affirme-t-il à l'AFP, en suggérant de puiser dans les recettes générées par les radars. Un des leviers préconisés est d'encourager la conduite accompagnée, "qui fait l'unanimité" selon Mme Dumas avec un taux de réussite de 74,24% mais qui ne représente qu'un quart des permis délivrés. Pour cela, la parlementaire propose d'"expertiser l'abaissement à 17 ans de la limite d'âge pour la délivrance d'un permis B, valable uniquement sur le territoire national" pour les apprentis ayant validé ce dispositif. Aujourd'hui, un jeune qui a suivi la conduite accompagnée peut obtenir le permis à 17 ans et demi, mais ne peut conduire seul avant sa majorité. Les modalités restent encore à définir, avec notamment de possibles restrictions sur la conduite de nuit ou pour certaines routes, selon Mme Dumas. Pour pallier le manque de disponibilité des familles pour encadrer les apprentis conducteurs, il faut également développer un "vivier d'accompagnateurs", "des jeunes issus du service civique ou des professionnels à la retraite", suggère-t-elle. - "Une place pour tout le monde" - Pour financer le passage de l'examen, dont le coût moyen s'élève entre 1.600 et 1.800 euros, le rapport propose de l'intégrer au SNU, qui sera lancé en juin. Ce SNU se décomposera en deux parties: une obligatoire, d'une durée de trois semaines, et une facultative, de trois à 12 mois. Dans le cadre du volet obligatoire, les jeunes auraient la possibilité de passer le code, avec un coût "pris en charge par l'État". Ceux qui suivent le SNU "volontaire de longue durée", tout comme ceux qui s'engagent dans la réserve nationale et le service civique, auraient la possibilité de "passer l'épreuve pratique du permis de conduire, pendant cette période, à titre gratuit". Le rapport veut également réviser l'agrément des auto-écoles, pour lui donner une portée nationale et non plus départementale. Cette disposition suscite une farouche opposition des auto-écoles, qui ont manifesté lundi contre ce qu'ils considèrent comme une porte ouverte aux plateformes en ligne, synonymes d'"uberisation" et de "dumping social". "Avec un système hors-sol (en ligne), on confisque l'accès au permis de conduire dans la France moyenne et la France profonde, là où on a le plus besoin de mobilité", déplore Patrice Bessone. "Il y a une place pour tout le monde", assure Françoise Dumas: "Les auto-écoles ont un maillage sur le territoire qu'il faut absolument préserver (...) mais qui doit être plus structuré".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": près de 1.800 condamnations prononcées par la justice (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212144456.hw17lla8.html</link>
   <description><![CDATA[La justice a prononcé près de 1.800 condamnations depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" à la mi-novembre, qui a été accompagné par endroits de violences, a annoncé mardi le Premier ministre Édouard Philippe devant l'Assemblée nationale. "Depuis le début de ces événements, 1.796 condamnations ont été prononcées par la justice et 1.422 personnes sont encore en attente de jugement", a énuméré le chef du gouvernement lors de la séance des questions au gouvernement. En outre "plus de 1.300 comparutions immédiates ont été organisées et 316 personnes ont été placées sous mandat de dépôt", a-t-il rapporté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et Assemblée visés: entrée symbolique unie des patrons des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212144322.5mls6t4b.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés, jusqu'au président de l'Assemblée, victimes de violences, et le Palais Bourbon cible samedi de manifestants : les patrons des groupes de l'Assemblée, de Christian Jacob (LR) à Jean-Luc Mélenchon, ont marqué leur "unité" par une entrée ensemble, mardi, dans l'hémicycle, derrière Richard Ferrand. "Ces actes inacceptables portent atteinte à la République et la démocratie, tout comme les actes de racisme et d'antisémitisme, radicalement contraires aux valeurs de la République, que nous ne tolèrerons jamais", a lancé Richard Ferrand (LREM), accompagné au travers de la haie d'honneur de la garde républicaine et jusqu'au pied du "perchoir", pour la séance des questions au gouvernement. L'ensemble des députés, ainsi que les membres du gouvernement, se sont levés pour applaudir. Devant les députés LREM plus tôt, le Premier ministre Édouard Philippe avait évoqué "une menace pour la République et la démocratie". "Face à ce désordre, il ne faut pas laisser penser que nous soyons circonspects et indécis", avait-il plaidé, selon un participant. Il a redit dans l'hémicycle sa "condamnation des violences qui émaillent le débat public dans le pays". En début de séance au Sénat, son président Gérard Larcher (LR) a déclaré que "rien ne justifie le recours à la violence, rien ne justifie de bafouer l'Etat de droit, rien ne justifie les provocations contre la République". Vendredi soir, Richard Ferrand a dénoncé une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé à Motreff, dans le Finistère. Une enquête a été ouverte et confiée à la gendarmerie nationale. Plus de 80 "dégradations, exactions" visant des permanences parlementaires ou des domiciles ont été recensées depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", a indiqué le secrétaire d'État à l'Intérieur, Laurent Nuñez. Samedi, des "gilets jaunes" du cortège parisien ont tenté d'enfoncer des palissades devant le Palais Bourbon, et ont lancé divers projectiles. "On est passés à deux doigts d'une intrusion", a relevé M. Jacob devant la presse. "Il y a une dérive", avec également "des pressions mises sur tel ou tel vote" souvent par des internautes alors qu'"on n'est pas soumis à un mandat impératif", a-t-il rappelé. "Comment le préfet de police a-t-il autorisé cette manifestation devant l'Assemblée nationale? Se donne-t-on vraiment les moyens de neutraliser les gens violents?", s'est demandé Jean-Christophe Lagarde (UDI), s'inquiétant d'une "violence politique en train de se banaliser". Les députés MoDem ont aussi dénoncé une "erreur" dans l'autorisation donnée à ce parcours de samedi. Pour les socialistes, Boris Vallaud a condamné "sans réserve ces violences et cet antiparlementarisme". Les députés communistes ont également fait part de leur soutien à Richard Ferrand, leur porte-parole Pierre Dharréville, en estimant que l'"incendie d'une maison est un acte d'une violence inouïe". reb-parl/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Rien ne justifie les provocations contre la République", affirme Larcher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212141812.mkurjcvc.html</link>
   <description><![CDATA["Rien ne justifie les provocations contre la République", a déclaré mardi le président du Sénat Gérard Larcher (LR) à propos de la résurgence des actes antisémites, de récentes profanations d'églises, et des violences contre les élus. Il a adressé un "message de soutien" particulier à son homologue de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, dont la maison a été victime d'une tentative d'incendie. "Dans ces périodes de désarroi, chacun peut comprendre les souffrances exprimées", a déclaré M. Larcher à l'ouverture de la séance. "Mais rien, et je veux le réaffirmer solennellement, rien ne justifie le recours à la violence, rien ne justifie de bafouer l'Etat de droit, rien ne justifie les provocations contre la République". "Quand plus aucun symbole n'est respecté, comment s'étonner de la résurgence de comportements que nous pensions appartenir définitivement au passé ?", a-t-il poursuivi. "La nausée que nous inspire la résurgence de l'antisémitisme, tout comme les récentes profanations d'églises, renforcent notre détermination à ne jamais rien céder quand l'essentiel est en jeu". "Un certain nombre d'élus, députés, sénateurs, élus locaux, ont récemment été victimes d'agressions, de menaces et certains ont vu leurs locaux vandalisés", a encore déclaré M. Larcher. "Je veux exprimer la solidarité du Sénat à leur égard et adresser un message de soutien tout particulier au président de l'Assemblée nationale, notre collègue Richard Ferrand". "Attaquer des hommes et des femmes qui investissent une grande partie de leur vie dans la défense de l'intérêt général (...) c'est nier la démocratie et c'est malmener la République", a-t-il conclu, applaudi par l'ensemble des sénateurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis de conduire: Philippe ouvre la voie à une réforme après le grand débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212135319.dwmof7k3.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a ouvert la voie mardi à une nouvelle réforme du permis de conduire, tout en renvoyant les arbitrages à l'issue du grand débat national, après la remise d'un rapport parlementaire visant à rendre l'examen plus accessible. "Le gouvernement sera amené à se prononcer de façon complète sur ce sujet à l'issue du grand débat national", qui doit s'achever mi-mars, a précisé Matignon dans un communiqué diffusé à la suite de la remise au Premier ministre du rapport préparé par la députée LREM du Gard Françoise Dumas. Dans la foulée des 23 propositions de la parlementaire, qui suivent une réforme de 2015, "cette concertation doit se poursuivre et s'élargir sur la base du rapport", indique Matignon. Dans ce communiqué, le gouvernement dit son "intérêt" pour les propositions, "notamment" cinq d'entre elles. Pour financer le passage de l'examen, dont le coût moyen s'élève entre 1.600 et 1.800 euros, le gouvernement soutient l'idée de l'intégrer au futur Service national universel. Le gouvernement se dit également favorable au "développement de nouveaux modes d'apprentissage, tels que le simulateur", ainsi qu'à des comparaisons "plus transparentes" des tarifs et des taux de réussite des auto-écoles. Autres propositions bien accueillies par Matignon: l'augmentation du nombre de créneaux d'examens et l'expérimentation de la possibilité donnée aux candidats de s'inscrire à l'épreuve pratique directement en ligne. Matignon ne se prononce pas en revanche sur une proposition plus controversée du rapport: une révision de l'agrément des auto-écoles, pour lui donner une portée nationale et non plus départementale. Cette disposition suscite une farouche opposition des auto-écoles, qui ont manifesté lundi contre ce qu'ils considèrent comme une porte ouverte aux plateformes en ligne, synonymes d'"uberisation" et de "dumping social". Signe du risque de conflit avec les auto-écoles: Patrice Bessone, président du principal syndicat d'auto-écoles (CNPA-Education routière) a dénoncé un rapport mardi contenant selon lui "des mesurettes pour enfumer l'opinion". Le gouvernement va entamer "un cycle d'échanges à son niveau avec les parties prenantes, en s'appuyant sur le dialogue déjà conduit par les parlementaires", précise Matignon. Une délégation représentant les responsables d'auto-écoles sera notamment reçue par des conseillers d'Edouard Philippe. Une autre proposition phare du rapport Dumas n'a pas suscité de commentaire de l'exécutif: un possible abaissement à 17 ans de la limite d'âge pour la délivrance d'un permis B, pour les jeunes conducteurs ayant suivi la conduite accompagnée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 13:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report du vote définitif du projet de réforme de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212120017.080tq519.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote définitif du projet de réforme de la justice, initialement prévu ce mercredi à l'Assemblée, a été reporté au début de la semaine prochaine pour des questions d'agenda, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La lecture puis le vote du projet de programmation budgétaire et de réforme de la justice auront lieu lundi et mardi dans l'hémicycle. L'adoption du projet de loi organique qui lui est associé et nécessite une majorité absolue des suffrages se fera mercredi dans les salons de l'Assemblée, a précisé cette source à l'issue de la conférence des présidents de l'Assemblée. Ce report était nécessaire, l'examen du texte en nouvelle lecture au Sénat étant prévu ces mardi et mercredi. Le projet comprend une loi de programmation budgétaire qui planifie une augmentation progressive du budget de la justice de 24%, de 6,7 à 8,3 milliards d'euros sur cinq ans. Parmi les autres mesures phares figurent l'instauration d'une nouvelle échelle des peines, la création d'un parquet antiterroriste et d'un nouveau tribunal criminel et une fusion administrative du tribunal d'instance (TI) et de grande instance (TGI). Dans les rues, les tribunaux et jusqu'à l'Assemblée nationale, des magistrats, avocats et greffiers ont manifesté contre la réforme en dénonçant un projet "néfaste" conduisant, selon eux, à une justice déshumanisée, plus éloignée du justiciable et moins contrôlée par les juges.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retailleau (LR) réclame un référendum sur les retraites et sur l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212105144.h3uop0kr.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Retailleau, le chef de file des sénateurs LR, a réclamé un référendum sur les retraites et sur l'immigration pour donner "une issue au débat" et sortir de la crise des "gilets jaunes". "Il faut une issue au débat, le risque, c'est qu'il s'embourbe dans des propos contradictoires et qu'il se focalise sur la figure du chef de l'État qui a une tendance à admirer son reflet dans le miroir des écrans de télévision", a mis en garde le sénateur LR au micro de France Inter. "Ca ne sert à rien de faire un référendum sur des questions qui sont de toute façon totalement évidentes, ce serait une sorte de détournement de la volonté populaire", a dénoncé M Retailleau, qui ne veut ni d'un référendum le jour des élections européennes, le 26 mai, ni d'un référendum sur les questions institutionnelles. "Un référendum, ça aurait du sens, mais pour de vraies questions", "des questions importantes et certainement pas des questions qui ne seraient là que pour légitimer le pouvoir d'Emmanuel Macron", a-t-il expliqué, en donnant deux exemples, la retraite et l'immigration. "Il y a un choix qui doit être clair: vous dites aux Français: +écoutez, est-ce que vous voulez qu'on garantisse à nos aînés le pouvoir d'achat des retraites? On peut le garantir, mais à ce moment-là, il faut augmenter progressivement l'âge de la retraite ou est-ce que vous voulez ne pas augmenter l'âge de la retraite? Mais en contrepartie, ce sera la capitalisation+", a développé M. Retailleau. Il a également souhaité un référendum "sur un débat au Parlement sur les quotas" d'immigration, pour faire en sorte que "chaque année, le Parlement puisse débattre de quotas sur les étudiants, sur l'immigration de travail, etc". "C'est important parce que c'est un sujet qui a sans doute beaucoup impacté la société française et on l'a retiré de la délibération du peuple français", a-t-il dénoncé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 10:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et Assemblée visés: action symbolique mardi des patrons des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212104510.zlkbx4zr.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés, jusqu'au président de l'Assemblée, victimes de violences, et le Palais Bourbon cible samedi de manifestants: les chefs de file des groupes politiques de l'Assemblée vont marquer leur union par une entrée ensemble mardi après-midi dans l'hémicycle, a indiqué Richard Ferrand. Le président (LREM) de l'Assemblée, qui les conduira, a fait cette annonce lors de la réunion hebdomadaire des députés "marcheurs", selon des propos rapportés. La décision a été prise en conférence des présidents de l'Assemblée plus tôt dans la matinée. Devant les députés LREM, le Premier ministre Édouard Philippe a évoqué "une menace pour la République et la démocratie". "Face à cette explosion de désordre, il ne faut pas laisser penser que nous soyons circonspects et indécis", a-t-il plaidé, selon un participant. Les huit patrons des groupes politiques, dont Christian Jacob (LR) et Jean-Luc Mélenchon (LFI), doivent ainsi partir du cabinet du départ, à l'Hôtel de Lassay, en direction de l'hémicycle, en passant au travers de la traditionnelle haie d'honneur des gardes républicains, peu avant le démarrage des questions au gouvernement à 15H00. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) doit, lui, s'exprimer en soutien à Richard Ferrand au début des questions au gouvernement au Palais du Luxembourg, plus tard dans l'après-midi, a-t-on appris de source parlementaire. Vendredi soir, Richard Ferrand a dénoncé une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé situé à Motreff, dans le Finistère. Une enquête a été ouverte et confiée à la gendarmerie nationale. Plus de 80 "dégradations, exactions" visant des permanences parlementaires ou des domiciles ont été recensées depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", a indiqué le secrétaire d'État à l'Intérieur, Laurent Nuñez. Samedi, des "gilets jaunes" du cortège parisien ont tenté d'enfoncer des palissades devant le Palais Bourbon, et ont lancé divers projectiles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 10:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Autoritarisme" ou "confiance": le projet Blanquer pour l'école en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212004844.fzzblmrk.html</link>
   <description><![CDATA["Autoritarisme" ou "confiance": l'Assemblée a donné lundi le coup d'envoi des débats sur le projet de loi Blanquer, vanté comme porteur de "justice sociale" par le gouvernement, mais accueilli fraîchement par les oppositions, comme les syndicats d'enseignants. Instruction obligatoire abaissée de 6 à 3 ans, refonte de la formation, nouvelles écoles internationales, devoir d'"exemplarité", mais aussi nouveau Conseil d'évaluation: le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer a défendu devant un hémicycle clairsemé un premier texte du quinquennat sur l'école ayant pour "clé de voûte" de "libérer, responsabiliser, unir". Voyant dans l'école "la réponse fondamentale" aux défis contemporains,cet ex-directeur général de l'enseignement scolaire sous Nicolas Sarkozy, devenu un poids lourd de la macronie, a défendu les deux objectifs de son projet "pour une école de la confiance": "élévation du niveau général et justice sociale". Mais de la gauche de l'hémicycle à sa droite, le texte, au menu des députés jusqu'à vendredi avant un vote solennel mardi 19 février, est critiqué. LFI comme LR ont tenté d'écourter les débats avec des motions. Comme certains syndicats enseignants, la gauche dénonce un projet éducatif "rétrograde" (PS), au ton "autoritaire" et avec une communication "orwellienne" du ministre (PCF), ou encore un projet "désespérant" qui met en place "une start-up éducation" (LFI). Les Républicains, qui ne voteront pas le projet de loi, ne sont "pas convaincus" par sa mesure phare sur l'instruction obligatoire, leur orateur Frédéric Reiss critiquant "une loi d'affichage", tandis que Patrick Hetzel estime que derrière un "fourre-tout" apparent se cache "une inquiétante volonté de reprise en main de l'ensemble du système éducatif". - "Drapeaux dans les classes" - Lundi soir, dès le premier article qui rappelle notamment le devoir "d'exemplarité" des enseignants, les oppositions ont été vives. Les trois groupes de gauche ont tenté de le supprimer, déplorant une loi qui commence dans la "défiance" avec une volonté de "museler" les profs. A droite, plusieurs élus ont formulé des doutes sur l'utilité de cet article, considéré comme de la "communication" par Fabien Di Filippo (LR). M. Blanquer a défendu cette mesure "de principe" avec "un petit peu de tristesse", en reprochant à ses détracteurs de droite comme de gauche d'"entretenir" la crise de défiance que connaît le pays. Le sujet des violences scolaires sur lequel le gouvernement a annoncé en octobre un plan qui se fait attendre, a aussi animé la soirée, Eric Ciotti (LR) a défendu un amendement prévoyant des sanctions pouvant aller jusqu'à la suspension des allocations familiales, mesure dénoncée comme "révoltante" à gauche. Tout en jugeant le problème "bien réel", M. Blanquer a renvoyé aux travaux en cours sur le sujet, promettant qu'ils déboucheraient sur une "double dimension": "soutien à la parentalité", mais aussi des "sanctions", dont la nature reste à préciser. Les députés ont ajouté en séance, en réécrivant un amendement LR, la présence "obligatoire" dans les classes du drapeau tricolore, du drapeau européen, ainsi que des paroles du refrain de l'hymne national, la gauche s'insurgeant d'un vote hâtif sur cette mesure. Les députés n'ont pas abordé l'examen de la mesure phare du projet prévue à l'article 2: l'instruction obligatoire dès trois ans. Vantée comme "emblématique" par le ministre, cette mesure dénoncée par le RN comme un "gadget électoraliste", fait crier LR "à l'injustice", les collectivités devant à l'avenir financer les maternelles privées sous contrat. La gauche y voit un "cadeau" au privé. Le gouvernement, qui promet de compenser le surcoût pour les communes, évoque 100 millions d'euros. La possibilité de confier aux assistants d'éducation (ex-"pions") des "missions d'enseignement" promet aussi de faire débat. "Mesure sociale" qui permettra "d'accompagner financièrement de futurs professeurs", selon le ministre, elle est décriée par la gauche comme une façon d'"ubériser le métier d'enseignant". Autre point litigieux encore à débattre: la création du Conseil d'évaluation de l'école (CEE). Si le ministre récuse toute "évaluation punitive", mais plutôt une "évaluation-levier", PCF, PS ou LR dénoncent la mise en place d'une structure "à sa botte".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ecole de la confiance": l'Assemblée prévoit des drapeaux français et européen dans les classes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212003134.6fcklp17.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu dans la nuit de lundi à mardi la présence obligatoire dans les salles de classe du drapeau tricolore et du drapeau européen, ainsi que des paroles de l'hymne national, dans le cadre de l'examen du projet de loi "sur l'école de la confiance. Les députés ont adopté, après l'avoir complété, un amendement d'Eric Ciotti (LR), prévoyant dans sa rédaction finale que la présence du "drapeau tricolore, bleu, blanc, rouge, du drapeau européen, ainsi que des paroles du refrain de l'hymne national est obligatoire dans chacune des salles de classe des établissements du premier et du second degré, publics ou privés sous contrat". Le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, favorable à la disposition, a jugé "important" de continuer à "jouer le jeu de l'ouverture au débat parlementaire" en prenant ainsi en compte les propositions de l'opposition. Il a assuré que la mesure pourrait s'appliquer "de façon très simple", avec une affiche "à des coûts tout à fait assumables par le ministère". Eric Ciotti, qui avait proposé la présence du seul drapeau français initialement, a salué "une avancée importante". Mais les débats sur cet amendement examiné tardivement ont donné lieu à de vives protestations des élus de gauche, frustrés de ne pas avoir pu s'exprimer. George Pau-Langevin (PS) a dénoncé une mesure "pour se faire plaisir", qui peut être perçue comme une "défiance" envers les enseignants qui ont en charge leur salle de classe. Michel Larive (LFI) a jugé "suffisant" la présence des drapeaux aux frontons des établissements, invoquant "le respect de la patrie sans aller vers le nationalisme" et estimant que "les écoles ne sont pas des casernes". Elsa Faucillon (PCF) a aussi dénoncé le déroulé du vote, le jugeant "caduc" du fait qu'aucun élu de gauche n'ait pu s'exprimer. Sur le fond elle a déploré que l'amendement ait été porté par ceux qui lancent le débat "sur l'identité" plutôt que "l'égalité". Plaidant pour clore les débats nocturnes "sur une note apaisée", le ministre a affirmé qu'il ne s'agissait de parler que "de choses déjà consacrées", rappelant notamment que le drapeau français et le drapeau européen doivent déjà être au fronton des collèges et des lycées. Il a néanmoins admis "un peu de rapidité liée à l'heure" dans le vote. Au vu de l'émoi suscité, le président de la commission des affaires culturelles et de l'éducation, Bruno Studer (LREM), a demandé une seconde délibération sur cet amendement. Celle-ci n'interviendra qu'à la fin de l'examen du texte d'ici à vendredi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis à 17 ans, SNU: un rapport propose des pistes de réforme du permis de conduire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211235017.hclyq0yv.html</link>
   <description><![CDATA[Passer le permis à 17 ans ou durant le futur service national universel (SNU): un rapport parlementaire, présenté mardi, propose des pistes pour réformer le permis de conduire, examen jugé coûteux et long à obtenir. Ce rapport de la députée du Gard (LREM) Françoise Dumas, dont l'AFP s'est procuré une copie, suggère également d'instaurer un "contrat-type" afin que le coût final des formations soient transparents et de permettre aux aspirants de s'inscrire eux-mêmes à l'examen sur un portail en ligne, sur le modèle des "candidats libres". Conforté par le succès de la conduite accompagnée (qui débouche sur un quart des permis délivrés, avec un taux de réussite de 74,24%), la parlementaire propose d'"expertiser l'abaissement à 17 ans de la limite d'âge pour la délivrance d'un permis B, valable uniquement sur le territoire national" pour les apprentis ayant satisfait à la conduite accompagnée. Aujourd'hui, un jeune qui a suivi ce dispositif peut obtenir le permis à 17 ans et demi, mais ne peut conduire seul avant sa majorité. "Il conviendrait d'expertiser si un tel permis pourrait être assorti de conditions limitatives (interdiction de la conduite de nuit...)", remarque toutefois le texte, qui doit être présenté mardi. Pour aider les jeunes à financer le permis, dont le coût moyen s'élève à 1.600 euros, le rapport propose également de l'intégrer au SNU, qui doit être lancé en juin. Le SNU se décomposera en deux parties: une partie obligatoire, d'une durée de trois semaines, et une facultative dite "SNU volontaire de longue durée", de 3 à 12 mois. Après avoir suivi des modules de formation lors du SNU obligatoire, les jeunes auraient alors la possibilité de passer le code "auprès d'un opérateur agréé", avec un coût "pris en charge par l'État". Ceux qui suivent le SNU "volontaire de longue durée", tout comme ceux qui s'engagent dans la réserve nationale et le service civique, pourraient, eux, "passer l'épreuve pratique du permis de conduire, pendant cette période, à titre gratuit". Par ailleurs, le rapport préconise une réforme de l'agrément des auto-écoles, pour le délivrer au niveau national et non plus départemental. Cette disposition suscite une farouche opposition des auto-écoles, qui ont manifesté lundi pour dénoncer cette porte ouverte, selon eux, aux plateformes en ligne de mise en relation entre élèves et moniteurs synonymes d'"uberisation" du métier et de "dumping social". En contrepartie, il faudra "adapter des obligations règlementaires, redéfinir les relations entre les plateformes et les moniteurs" pour mettre tous les acteurs "sur un pied d'égalité", souligne d'ailleurs le rapport. Avec 1,51 million de candidats en 2017, le permis de conduire est le premier examen de France en nombre d'inscrits, pour un taux de réussite de 57,23%.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 23:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Autoritarisme" ou "confiance": l'école de Blanquer en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211185712.wviu7rfb.html</link>
   <description><![CDATA["Autoritarisme" ou "confiance": l'Assemblée a donné lundi le coup d'envoi des débats sur le projet de loi Blanquer, vanté comme porteur de "justice sociale" par le gouvernement, mais accueilli fraîchement par les oppositions, comme les syndicats d'enseignants. Instruction obligatoire abaissée de 6 à 3 ans, refonte de la formation, nouvelles écoles internationales, devoir d'"exemplarité", mais aussi nouveau Conseil d'évaluation: le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer a défendu devant un hémicycle clairsemé un premier texte du quinquennat sur l'école ayant pour "clé de voûte" de "libérer, responsabiliser, unir". Voyant dans l'école "la réponse fondamentale" aux défis contemporains, cet ex-directeur général de l'enseignement scolaire sous Nicolas Sarkozy, devenu un poids lourd de la macronie, a mis en avant une volonté de faire "réussir pleinement" tous les élèves avec son projet "pour une école de la confiance". Preuve de l'intérêt des élus pour ce texte de 25 articles qui touche à la matière sensible qu'est l'Éducation nationale, premier employeur de France: plus d'un millier d'amendements sont au menu d'ici vendredi, avant un vote solennel mardi 19 février. Mais de la gauche de l'hémicycle à sa droite, le projet est critiqué, même si l'UDI-Agir et Libertés et Territoires l'abordent plutôt favorablement. Hostiles à un texte jugé "désespérant" sur son blog par Jean-Luc Mélenchon, les Insoumis ont défendu en vain son rejet préalable, dénonçant la mise en place d'"une start-up éducation" et un détricotage de "l'organisation de l'école républicaine". Ils ont eu l'appui des communistes qui fustigent un texte au ton "autoritaire" et une communication "orwellienne" du ministre, tandis que pour le PS se dessine un projet éducatif "rétrograde". Les Républicains, qui ne voteront pas le projet de loi, ont aussi tenté de renvoyer le texte en commission. "Pas convaincu" par sa mesure phare sur l'instruction obligatoire, leur orateur Frédéric Reiss critique "une loi d'affichage", tandis que Patrick Hetzel estime que derrière un "fourre-tout" apparent se cache "une inquiétante volonté de reprise en main de l'ensemble du système éducatif". Le texte est contesté dès son premier article qui rappelle le devoir "d'exemplarité" des enseignants et le respect que doivent leur manifester élèves et familles, une façon selon la gauche de "museler" les profs. - "À sa botte" - Vantée comme "emblématique" par le ministre, l'instruction obligatoire à trois ans, engagement du chef de l'État prévu à l'article 2, doit inclure quelque 25.000 nouveaux élèves chaque année. La mesure fait crier LR "à l'injustice", les collectivités devant à l'avenir financer les maternelles privées sous contrat, tandis que la gauche y voit un "cadeau" au privé. Le gouvernement, qui promet de compenser le surcoût pour les communes, évoque 100 millions d'euros (50 pour les écoles privées et 50 pour les publiques). Toujours sur cet article 2, une bataille a été engagée sur le retrait - voulu par le gouvernement - de la mention de l'instruction obligatoire "pour les enfants des deux sexes, français et étrangers", incluse dans le Code de l'éducation, au nom de la "concision". La gauche et certains élus LREM craignent que cela ne freine la scolarisation d'enfants étrangers. La possibilité de confier aux assistants d'éducation (ex-"pions") des "missions d'enseignement" fait aussi débat. "Mesure sociale" qui permettra "d'accompagner financièrement de futurs professeurs", selon le ministre, elle est décriée par la gauche comme une façon d'"ubériser le métier d'enseignant". Avec la création du Conseil d'évaluation de l'école (CEE), si le ministre récuse toute "évaluation punitive", mais plutôt une "évaluation-levier", PCF, PS ou LR dénoncent la mise en place d'une structure "à sa botte". Un amendement LREM adopté en commission entend aussi permettre de regrouper les classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles environnantes au sein d'"établissements publics des savoirs fondamentaux". "Encore plus d'écoles qui fermeront" dans les zones rurales, dénonce M. Mélenchon, tandis que le PCF y voit "une nouvelle brique dans la construction d'une école à plusieurs vitesses". Dans les ajouts du gouvernement attendus en séance: des mesures pour l'inclusion des élèves handicapés, une obligation de "formation" pour les 16-18 ans, ou encore des sanctions pour les parents ayant inscrit leur enfant dans un établissement privé interdit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ecole de la confiance": Blanquer veut "libérer, responsabiliser, unir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211180829.iddoa1m0.html</link>
   <description><![CDATA["Libérer, responsabiliser, unir": le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer a donné lundi, dans un long discours engagé, le coup d'envoi à l'Assemblée de l'examen de son projet de loi sur l'école, en laquelle il voit "la réponse fondamentale" aux défis contemporains. "Nous sommes exigeants à l'égard de notre école et c'est bien normal. Et de ce fait, nous soulignons souvent ses faiblesses. Elles existent bien sûr et je ne le nie pas, mais cette loi doit contribuer à les dépasser", a-t-il plaidé devant un hémicycle clairsemé. "Je ne vous propose ni de refonder ni de reconstruire", mais "une nouvelle étape de cette épopée glorieuse" de l'école depuis la fin du XIXe siècle: il lui faut encore faire "réussir pleinement" tous les élèves, selon M. Blanquer. "Élever le niveau général, assurer la justice sociale, c'est cette double logique que nous essayons d'impulser", a-t-il précisé, reconnaissant que "la confiance ne se décrète pas". Il a notamment vanté l'instruction obligatoire dès trois ans, engagement d'Emmanuel Macron, se disant "sûr que ce sera imité par d'autres pays". Il s'agit d'inclure ainsi 25.000 nouveaux élèves chaque année, souvent "les plus défavorisés". Au menu également: une refonte de la formation et de l'évaluation, des expérimentations pédagogiques, et encore de nouvelles écoles internationales, voulues comme "des locomotives pour l'ensemble du système". "Libérer, responsabiliser, unir: ces mots sont la clé de voûte de ce texte", a assuré le ministre. Il a rappelé que seraient ajoutées au projet de loi des mesures pour l'école inclusive, avec un levier "inédit: faire émerger un grand service public du handicap à l'école avec la création de 80.000 agents publics répartis sur tout le territoire en pôles". L'Insoumise Sabine Rubin a défendu en vain le rejet du texte, reprochant au ministre de vouloir mettre en place "une start-up éducation" et de profiter de cette loi "pour détricoter l'organisation de l'école républicaine". Rejetée par 59 voix contre 11, sa motion a eu le soutien des communistes et des socialistes qui ont dénoncé respectivement une communication "orwellienne" du ministre et un texte dessinant un projet éducatif "rétrograde". En revanche l'UDI-Agir et Libertés et Territoires ont apporté leur appui au projet de loi. LR, qui n'a pas voté la motion LFI jugée trop "caricaturale", a ensuite tenté de renvoyer le texte en commission, présenté par Patrick Hetzel comme "largement inabouti, inachevé et dangereux". Ses mesures "fourre-tout" masquent "une inquiétante volonté de reprise en main de l'ensemble du système éducatif" avec "l'air de ne pas y toucher", a-t-il affirmé, affichant notamment son opposition à l'instruction obligatoire à 3 ans au nom de la "liberté de choix des familles". Renvoyant LFI et LR dos à dos, M. Blanquer leur a notamment rétorqué que "ce qui est excessif est dérisoire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 18:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
