<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés redonnent quelques fonds à France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012154903.wvcjy87d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont atténué jeudi en commission les coupes infligées dans le budget 2018 à France Télévisions "afin de préserver ses investissements dans la création audiovisuelle et cinématographique". Au final, le groupe devrait disposer de 20 millions d'euros de ressources supplémentaires par rapport à ce que prévoit le projet de loi de finances initial pour 2018, selon l'amendement du rapporteur général Joël Giraud (LREM) voté par les députés. La Société des auteurs compositeurs dramatiques a salué cet amendement et invité "les parlementaires et le gouvernement à soutenir cette démarche et ce renforcement des ressources du service public, afin de conforter les engagements de France Télévisions à l'égard de la création". "L'enjeu est clair", a souligné la SACD dans un communiqué : "garantir que les sociétés du service public audiovisuel, France Télévisions, mais aussi Radio France et Arte, restent un pôle de stabilité et de rayonnement pour la création française". Le gouvernement avait annoncé une baisse de 29,8 millions en 2018 du budget de France télévisions. Mais la note est encore plus salée, autour de 50 millions par rapport à la trajectoire prévue par le contrat d'objectifs et de moyens (COM) signé par le groupe fin 2016 avec l'ancien gouvernement. Le conseil d'administration de France Télévisions avait prévenu fin septembre que cette baisse risquait de contraindre l'entreprise à revoir ses "engagements et obligations". D'une part, les députés ont augmenté de trois millions d'euros la part du produit de la taxe sur les services fournis par les opérateurs de communications électroniques (TOCE) qui est reversée à France Télévisions. Cette taxe avait été créée en 2009 pour compenser la baisse des ressources publicitaires de France Télévisions résultant de la suppression partielle de la publicité sur ses antennes. Mais l'État n'affecte aujourd'hui qu'une partie du produit à cette entreprise (164,4 millions d'euros sur 298 millions). Les députés ont également instauré un moratoire d'une année pour l'application de la loi de décembre 2016 interdisant la diffusion de messages publicitaires commerciaux autour des programmes jeunesse du service public audiovisuel. Ce moratoire devrait générer un surcroît de recettes publicitaires de 17 millions d'euros en 2018.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR s'offrent une tribune sur l'agriculture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012145611.2suf9e7q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont défendu jeudi dans l'hémicycle leurs propositions pour "restaurer la compétitivité de l'agriculture française", qui n'ont pas été reprises, à ce stade, par le gouvernement en plein Etats généraux de l'alimentation. Le groupe LR, principal groupe d'opposition à l'Assemblée, avait choisi ce thème phare pour sa première "niche" parlementaire de la législature. L'auteur de la proposition de loi, Arnaud Viala (Aveyron), qui a dit travailler depuis deux ans dessus, a récusé toute "forme d'opportunisme" ou volonté "d'entraver les Etats généraux". Il s'agissait, selon lui, d'offrir "à nos agriculteurs une fenêtre d'espoir sur la prise en compte immédiate de leurs intérêts et de leurs attentes", au travers notamment d'un renforcement de leurs pouvoirs de négociation face aux industriels et aux distributeurs, et d'un allègement des normes et charges fiscales. Le ministre de l'Agriculture, Stéphane Travert (LREM, ex-PS), a reconnu que "certains articles vont dans le bon sens", mais a plaidé qu'"il nous faut aujourd'hui aller plus loin". Emmanuel Macron a annoncé mercredi qu'il voulait légiférer par ordonnances au premier semestre 2018 pour rééquilibrer les contrats entre agriculteurs et distributeurs, ainsi que sur le seuil de revente à perte. "Nous irons vite", a insisté M. Travert jeudi. Le groupe majoritaire La République en marche a fait adopter une motion de rejet préalable de la proposition LR. "Il est hors de question de discuter" du texte, "alors que des professionnels sont encore en train d'échanger afin de trouver des solutions concrètes à des problématiques qu'ils connaissent bien mieux que nous tous ici", selon les mots de leur orateur Jean-Baptiste Moreau (Creuse). "Je ne suis pas un poulet de trois semaines. Je comprends bien le jeu de nos collègues Républicains, qui veulent se présenter en chantres de la ruralité et de l'agriculture et nous présenter comme des députés urbains, start-uppers, déconnectés des réalités du terrain", a accusé cet agriculteur de profession. Bien qu'opposé à un prisme de "compétitivité" pour l'agriculture, le chef de file des députés communistes, André Chassaigne (Puy-de-Dôme), a déploré la motion LREM évacuant le débat, "méthode pratiquée par toutes les majorités" et relevant "du vieux monde parlementaire". M. Viala a aussi défié la majorité qui veut "casser les lignes entre droite et gauche, que les bonnes idées soient intégrées dans les politiques" mais doit selon lui passer aux actes. Président du groupe MoDem, Marc Fesneau a salué "un travail sérieux" mais "qui pose un diagnostic lucide et même sévère" sur "ceux qui ont laissé filer l'agriculture vers son déclin", la droite comme la gauche ces dernières années. "Je peux comprendre que vous ayez envie de corriger vos erreurs", a-t-il glissé, sous des protestations à droite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sodas, soins aux étrangers, crèches...: des pistes LREM pour le budget Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012142631.cr4nh2ao.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés du groupe LREM comptent proposer des amendements au projet de budget de la Sécu, pour revoir la fiscalité sur les boissons sucrées, ouvrir un débat sur les soins des étrangers sans papiers ou sur les critères d'attribution des places en crèche. Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) sera examiné à partir de mardi en commission, et le groupe majoritaire doit décider sous peu des amendements qu'il portera. Le rapporteur Olivier Véran (LREM) plaide pour une modulation de la taxe sur les boissons en fonction de leur taux de sucre, comme en Grande-Bretagne par exemple, pour lutter contre l'obésité. "Il ne s'agit pas d'avoir davantage de rentrées fiscales, mais que les industriels réduisent le sucre, pour un impact sanitaire positif", a expliqué jeudi à l'AFP ce médecin de profession, déjà engagé sous le précédent quinquennat sur ces questions. En guise d'exemple, l'élu de l'Isère (ex-PS) a brandi mercredi en commission, en présence de la ministre de la Santé, une petite bouteille de mojito sans alcool contenant "13 grammes de sucre pour 100 ml", soit quasiment 5 morceaux de sucre. Le député en discute avec le gouvernement et les députés LREM, souhaitant "un portage collectif" d'une telle mesure. Mais Agnès Buzyn s'est montrée réservée. Elle a jugé que "nous allons quelque part taxer les personnes les plus pauvres", plus consommatrices de boissons sucrées. "C'est peut-être par d'autres biais, par l'éducation à la santé, que nous pouvons commencer par essayer d'alerter les familles", selon la ministre, qui a aussi alerté sur un risque d'inconstitutionnalité. - Changer les critères d'accès aux crèches - Thomas Mesnier, chef de file LREM sur le PLFSS, entend, lui, ouvrir le débat sur la prise en charge des malades sans papiers, via l'aide médicale d'Etat (AME, qui dépend du budget de l'Etat). Constatant que ces patients peinent à accéder aux soins et sont parfois traités tardivement, pour un coût supérieur, ce médecin urgentiste de profession propose de les intégrer au régime universel de protection sociale. Le député de Charente veut d'abord demander un rapport pour avoir "tout en main", avant de peut-être passer à l'action l'année prochaine. Il souhaite aussi un rapport "pour avancer sur les critères d'attribution des places" en crèches, pour un accès plus équitable, conformément à la promesse d'Emmanuel Macron. Parmi les autres amendements qui devraient être proposés, des élus de la commission des Affaires culturelles entendent compenser la hausse de la CSG pour les auteurs. La télémédecine, le régime social des indépendants (RSI) ou encore le handicap devraient être au menu. En revanche, l'idée portée par certains élus d'étendre la vaccination obligatoire de la grippe à certains professionnels de santé ne devrait pas être retenue, étant considérée comme du niveau du décret.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon dément avoir traité Valls de "nazi", Guerini (LREM) veut que le déontologue soit saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012141949.xj2effha.html</link>
   <description><![CDATA[Stanislas Guerini, porte-parole du groupe La République en marche (LREM), a souhaité jeudi que le déontologue de l'Assemblée nationale soit saisi, à propos du terme "nazi" qu'aurait employé Jean-Luc Mélenchon à l'égard de Manuel Valls, ce que le leader de La France insoumise a démenti. Selon Le Canard enchaîné, Jean-Luc Mélenchon a entre autres qualifié, le 3 octobre à l'Assemblée, l'ancien Premier ministre socialiste de "nazi", un terme qui a été rapporté au député socialiste David Habib, arrivé dans la salle pendant l'altercation, et qu'il a repris auprès de plusieurs médias. "Je ne l'ai pas entendu, mais il l'a dit, selon différents témoins. Mais, devant moi en revanche, il a proféré de nombreuses insultes". "Ce n'est pas un coup de colère de sa part (...) C'est une manière pour lui de disqualifier", a déclaré M. Valls, député apparenté LREM de l'Essonne, jeudi sur Europe 1. "Je n'ai dit ni ne pense que Valls soit +nazi+. Il est en perdition politique", a tweeté un peu plus tard M. Mélenchon, député LFI des Bouches-du-Rhône. "Qui pourrait trouver normal que Manuel Valls se fasse traiter de +nazi+, qu'on soit dans le même groupe parlementaire ou pas ? C'est inacceptable", a de son côté déclaré M. Guerini sur Radio Classique. "Je pense qu'il faut que le déontologue de l'Assemblée nationale soit saisi". "Il doit y avoir une suite, effectivement. C'est inacceptable que des propos comme cela soient tenus dans l'enceinte de l'Assemblée nationale", a-t-il lancé. "Je ne suis pas déontologue à la place du déontologue, mais je pense personnellement qu'il peut effectivement y avoir des sanctions", a ajouté ce député LREM de Paris. Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM, ex-écologiste) s'est prononcé mercredi contre une "police de l'expression". "Je crois qu'il vaut mieux la liberté d'expression avec ses excès (plutôt que de) se lancer dans une police des débats sur ce qu'on a le droit de dire et pas le droit de dire dans l'Assemblée nationale ou ses différents organes par extension", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). M. Mélenchon a démissionné de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie au motif qu'elle est présidée par l'ancien Premier ministre, auquel il reproche une "proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite". "Corvée : siéger avec l'ignoble Valls à la commission Nouvelle-Calédonie. Ici, qui vient-il trahir ?", avait tweeté le chef de file des Insoumis peu après la réunion constitutive de cette mission. Manuel Valls a, quant à lui, récemment accusé les députés de La France insoumise de tenir un "discours islamo-gauchiste".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon "finira politiquement par mourir" de son "incapacité à maîtriser sa parole" (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012130353.bwlkxgoa.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, "finira politiquement par mourir" de son "incapacité à maîtriser sa parole", a estimé jeudi l'ancien ministre socialiste Michel Sapin. M. Sapin était interrogé lors de l'émission de "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP, sur la passe d'armes entre Jean-Luc Mélenchon et l'ancien Premier ministre PS Manuel Valls autour de la mission parlementaire sur l'avenir de la Nouvelle-Calédonie. Jean-Luc Mélenchon "est dans l'imprécation continuelle. Il est dans la grossièreté et l'injure comme arguments (...), ça ne fait que dévaloriser sa parole", selon ce proche de François Hollande. "La manière dont, par exemple, il a traité Manuel Valls est une manière insupportable, insupportable", a-t-il jugé. "Il finira, je le dis clairement, il finira politiquement par mourir de cette incapacité à maîtriser sa parole", a poursuivi l'ancien ministre des Finances. "Parce qu'à un moment donné en politique, on finit par payer l'accumulation des injures, l'accumulation de gros mots, l'accumulation des grossièretés", a-t-il insisté. "C'est une manière qui est assez ancienne chez lui, mais lorsqu'il était socialiste, et il l'a été longtemps, disons qu'on maîtrisait ça à l'intérieur de nos débats du PS. Et là, il ne maîtrise plus rien, il est complètement fou de sa propre image, il est complètement obsédé par lui-même", a encore déclaré M. Sapin. M. Mélenchon a démissionné de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie au motif qu'elle est présidée par l'ancien Premier ministre à qui il reproche une "proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite". Manuel Valls a, quant à lui, récemment accusé les députés de La France insoumise de tenir un "discours islamo-gauchiste" Selon Le Canard enchaîné, Jean-Luc Mélenchon a entre autres qualifié, le 3 octobre à l'Assemblée, l'ancien Premier ministre de "nazi". Ce terme a été repris auprès de certains médias par le député socialiste David Habib, arrivé dans la salle pendant l'altercation et qui a ensuite dit à l'AFP "ne plus savoir si on lui a rapporté ou s'il l'a entendu directement". "Je n'ai dit ni ne pense que Valls soit +nazi+. Il est en perdition politique", a tweeté jeudi M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'Etat: les députés redonnent des crédits au sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012122947.2nmj1e3h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli en commission jeudi 63,8 millions d'euros au budget du Centre national pour le développement du sport (CNDS) qui avaient été supprimés dans le projet de loi de finances initial pour 2018. "Quelques jours à peine après l'officialisation de l'attribution des jeux Olympiques 2024 à Paris, la division par deux des taxes affectées au Centre national pour le développement du sport envoie un signal contradictoire", a jugé Sarah El Haïry (MoDem), en soutien à l'amendement du rapporteur Joël Giraud (LREM) qui a été adopté. Dans le projet de loi de finances, le budget des Sports atteint 481 millions d'euros, soit une baisse de 7%. Ce recul doit accompagner une réorientation du CNDS, qui se concentrera sur les missions de proximité et cessera de financer les grands équipements.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission la transformation de l'ISF en impôt sur la seule fortune immobilière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012084106.gqv291vb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en commission la mesure la plus controversée du projet de budget 2018, la transformation de l'impôt de solidarité sur la fortune en impôt sur le seul patrimoine immobilier. L'ISF, que paient aujourd'hui 351.000 foyers dont le patrimoine dépasse 1,3 million d'euros, sera remplacé par un "impôt sur la fortune immobilière" (IFI), de façon à exempter de taxes les valeurs mobilières et les placements (actions, assurance-vie...). Cette réforme, qui devra être revotée dans l'hémicycle, devrait entraîner un manque à gagner de près de 3,2 milliards d'euros pour l'État, alors qu'en 2016 l'ISF a rapporté près de 5 milliards. La majorité a défendu cette mesure destinée "à orienter l'épargne des gros patrimoines vers le financement des entreprises", a résumé le rapporteur général Joël Giraud (LREM). La réforme a été vivement critiquée à gauche comme "un cadeau aux plus grosses fortunes de France", selon le communiste Fabien Roussel. "Vous oubliez qu'il y avait le mot solidarité dans ISF", a dénoncé ce député du Nord. "Plus le patrimoine d'une personne augmente, plus sa composante financière s'accroît", a rappelé la socialiste Valérie Rabault. A l'inverse, des députés du MoDem (membres de la majorité) et de droite ont plaidé pour une suppression totale de l'ISF, s'inquiétant des conséquences de la réforme sur le logement. "L'IFI, c'est affaiblir structurellement l'immobilier alors que nous sommes en face d'un problème sur le logement. Le risque est grand d'une attaque simultanée sur les bailleurs sociaux et privés", a plaidé Jean-Louis Bourlanges, alors que le gouvernement prévoit d'imposer aux bailleurs sociaux une diminution des loyers pour compenser la baisse des aides personnelles au logement (APL) pour les locataires HLM. Pour l'UDI Charles de Courson, ce sont "les petits riches" qui vont payer l'IFI et pour le LR Nicolas Faurissier, ce sont même "les classes moyennes". "Il restera un abattement de 30% sur la valeur de la résidence principale", a répondu M. Giraud. Sans éteindre la polémique, le groupe LREM a fait voter un amendement pour créer, dans les deux ans, une mission de suivi de la réforme qui devra évaluer "les effets de la mesure en terme d'investissement dans les entreprises et de répartition des richesses". "L'importance des masses budgétaires en jeu, le besoin de financement et d'investissement et la sensibilité historique de cette réforme rendent nécessaires l'évaluation du dispositif", souligne le groupe dans cet amendement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guerini: Si LREM n'est qu'"accompagnateur" du gouvernement, "on est morts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012082428.vviwua8y.html</link>
   <description><![CDATA[Si La République en marche (LREM) se contente d'un rôle d'"accompagnateur" de la politique gouvernementale, "on est morts", a mis en garde le député Stanislas Guerini, qui souhaite que le parti soit "incarné" et soit "le gardien du réel". "Nous avons besoin d'incarner ce mouvement, d'un patron, d'une patronne, on verra bien", a déclaré M. Guerini sur Radio Classique. "C'est essentiel que La République en marche nous serve à être ancrés dans le réel. Que les comités locaux de la REM soient les gardiens du réel", a-t-il préconisé. "Deuxièmement, je pense que ce mouvement doit avoir une fonction d'utilité publique. Là aussi, il faut réinventer ce que sont les mouvements politiques. Je crois que la REM doit d'une certaine manière être une boîte à outils utile pour les Français, qu'ils soient adhérents ou pas à la REM", a poursuivi le porte-parole du groupe à l'Assemblée. "Trop souvent, les mouvements politiques se considèrent comme des accompagnateurs de la politique gouvernementale et on voit bien ce qui se passe à chaque fois: quand un parti est un parti dit de gouvernement, c'est très difficile pour lui, il n'a pas d'espace. Moi, je crois qu'on doit faire plus que cela. Si on cherche à être seulement accompagnateur d'une politique gouvernementale ou législative, je vais le dire un peu cash: on est morts", a-t-il jugé. "Il faut inventer une utilité nouvelle". Par exemple "il faut qu'on propose des formations pour les Français. C'est-à-dire que quelqu'un dans un village qui se désespère de se dire +mon village est en train de mourir+, nous voulons lui proposer un cycle de formations", a illustré le député de Paris. Interrogé sur les critiques visant cette nouvelle majorité, M. Guerini a répondu: "Je crois que le monde politique en fait est un peu déstabilisé". "On vient d'un monde où les députés étaient des députés-maires, ils avaient un rôle différent, ils n'étaient d'ailleurs pas députés à plein temps. Et on passe à un monde (...) où il faut réinventer cette fonction".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 10:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon traite Valls de "nazi", Guerini (LREM) veut que le déontologue soit saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012081155.ncmndyr7.html</link>
   <description><![CDATA[Stanislas Guerini, porte-parole du groupe La République en marche (LREM), a dit jeudi souhaiter que le déontologue de l'Assemblée nationale soit saisi, après que Jean-Luc Mélenchon a traité Manuel Valls de "nazi", selon un député. "Qui pourrait trouver normal que Manuel Valls se fasse traiter de +nazi+, qu'on soit dans le même groupe parlementaire ou pas ? C'est inacceptable", a déclaré M. Guerini sur Radio Classique. "Je pense qu'il faut que le déontologue de l'Assemblée nationale soit saisi". "Il doit y avoir une suite, effectivement. C'est inacceptable que des propos comme cela soient tenus dans l'enceinte de l'Assemblée nationale" "Je ne suis pas déontologue à la place du déontologue mais je pense personnellement qu'il peut effectivement y avoir des sanctions", a ajouté le député de Paris. Selon Le Canard enchaîné, Jean-Luc Mélenchon a entre autres qualifié, le 3 octobre à l'Assemblée, l'ancien Premier ministre de "nazi", un terme confirmé à plusieurs médias par le député PS David Habib, proche de Manuel Valls. "Je ne l'ai pas entendu mais il l'a dit, selon différents témoins. Mais devant moi en revanche, il a proféré de nombreuses insultes". "Ce n'est pas un coup de colère de sa part (...) C'est une manière pour lui de disqualifier", a expliqué Manuel Valls jeudi sur Europe 1. M. Mélenchon a démissionné de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie au motif qu'elle est présidée par l'ancien Premier ministre à qui il reproche une "proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite". Manuel Valls a quant à lui récemment accusé les députés de La France insoumise de tenir un "discours islamo-gauchiste"]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission la "flat tax" sur les revenus du capital après de vifs débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011230931.qp2rbg4i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi soir en commission l'une des mesures les plus controversées du budget 2018, l'introduction d'une "flat tax" de 30% sur les revenus du capital, au terme de vifs débats entre la majorité et la gauche ainsi qu'une partie de la droite. Ce prélèvement forfaitaire unique (PFU) de 30% (12,8% d'impôt sur le revenu et 17,2% de prélèvements sociaux) sera mis en place sur les revenus mobiliers, à l'exception du Livret A, du PEA (épargne en actions). Cette mesure coûtera environ 1,3 milliard d'euros aux finances publiques en 2018 et 1,9 milliard en 2019, selon Bercy. La majorité, à l'image de Laurent Saint-Martin (LREM) a défendu cette réforme comme "le gage d'une meilleure lisibilité et d'une meilleure attractivité pour les investissements domestiques et internationaux" en la rapprochant du niveau en vigueur dans les autres pays européens. Le "pari" selon le Modem Jean-Noël Barrot étant que les Français, champions de l'épargne sécurisée, orientent davantage celle-ci vers les entreprises "qui manquent de fonds propres pour financer l'innovation", selon Stanislas Guérini (LREM). Socialistes, communistes et insoumis ont dénoncé "un cadeau fiscal aux plus aisés". "Quand un employé à 1,2 SMIC mensuel qui obtient une augmentation payera sur celle-ci un taux de 14%, un milliardaire qui gagne dix millions d'euros de plus par une opération financière n'acquittera que 12,8% d'impôt sur ce nouveau gain", a dénoncé Valérie Rabault (Nouvelle Gauche). "A quoi ça sert ? Ces investissements productifs ne verront pas le jour !", a martelé Eric Coquerel (LFI). Le Modem Jean-Louis Bourlanges a appelé la gauche à "sortir de l'analogie" entre épargne et travail. "L'épargne, c'est du travail différé qui a déjà été taxé une première fois", a renchéri Charles de Courson (UDI) Plusieurs députés LR comme Patrick Hetzel ont estimé que "le gouvernement fait une erreur de fond en pensant qu'il peut changer le comportement des épargnants français qui ont une aversion pour le risque". Une passe d'armes a opposé Valérie Rabault et Amélie de Montchalin (LREM) quand celle-ci a qualifié de "produit toxique" le nouveau Plan d'épargne logement "qui bloque l'épargne des Français à 1% pendant dix ans alors que nous savons tous que les taux vont remonter". "C'est très grave de parler de produit toxique, le PEL a toujours garanti la sécurité de l'épargne des Français", a répondu Mme Rabault. La fiscalité actuelle demeurera aussi inchangée pour les détenteurs de contrats d'assurance vie dont les encours placés sont inférieurs à 150.000 euros s'ils les gardent plus de huit ans (imposition actuelle à 23%) En revanche, les députés ont adopté un amendement du rapporteur Joël Giraud (LREM) pour que le PFU s'applique, pour les contrats de moins de huit ans, quel que soit l'encours du contrat. Ainsi le taux du PFU sera globalement substitué aux taux actuels de 50,5% (moins de quatre ans) et de 30,5% (entre quatre et huit ans). Ils ont également adopté un amendement de la majorité pour s'assurer que l'imposition des plus-values professionnelles des artisans, commerçants et agriculteurs ne dépasse pas 30%. Les députés ont enfin adopté un amendement LREM pour faciliter la transmission d'entreprises en modifiant l'abattement fixe de 500.000 euros dont bénéficient les dirigeants de PME cédant leurs droits dans leur société. L'amendement supprime la condition de départ à la retraite du dirigeant en prévoyant simplement que cet abattement ne pourra être utilisé qu'une seule fois. Avant d'interrompre leurs débats à 01H00, ils ont entamé le débat enflammé sur la réforme de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF) réduit à un impôt sur la seule fortune immobilière (IFI) qu'ils poursuivront jeudi matin. Ils ont juste eu le temps d'adopter un amendement LREM visant à augmenter le taux de la taxe forfaitaire sur les objets précieux de 10 à 11% afin "d'éviter que cette réforme ne se traduise par une réduction injustifiée de la fiscalité sur les métaux précieux"]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 01:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés de l'Assemblée: vers la résolution du conflit LREM-LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011181857.2hhsfayv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a réformé mercredi son règlement concernant l'attribution des postes stratégiques, ouvrant la voie à une résolution du conflit entre le groupe majoritaire LREM et les députés LR né avant l'été. Après une soirée et un après-midi de débats animés, les députés ont voté, par 100 voix contre 11, une proposition de résolution clarifiant les droits de l'opposition en matière de postes, qui va permettre dans les prochains jours, après la validation par le Conseil constitutionnel, aux deux élus LR Marc Le Fur et Annie Genevard d'être vice-présidents de l'Assemblée. Fin juin, l'élection au poste stratégique de questeur du Constructif Thierry Solère, avec des voix de La République en marche, avait déclenché une crise au Palais Bourbon. Les députés LR, représentant le premier groupe d'opposition en nombre, et auxquels le poste devait revenir, s'étaient indignés et ils boycottaient depuis le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. La résolution votée grave dans le marbre des "usages" remontant au début de la Ve République, qui veulent que les groupes s'entendent pour la répartition des postes en se fondant sur un système de points. Elle était portée à la fois par le président LREM de l'Assemblée François de Rugy, et les chefs de file des députés MoDem et LR, Marc Fesneau et Christian Jacob. "Si M. Solère avait un peu d'éthique, il démissionnerait aussi, malheureusement je suis un peu sceptique. Donc sans doute que l'élection du nouveau questeur n'aura lieu qu'en octobre prochain" dans un an, a répété M. Jacob à LCP mercredi. Une source parlementaire LREM résume : "on doit faire une loi juste pour pouvoir virer M. Solère". Aucun des amendements déposés par les groupes minoritaires ou des députés non-inscrits, pour davantage de droits principalement, n'a été adopté, alors que des groupes de travail pluralistes planchent sur une réforme plus vaste de l'Assemblée. Et la demande controversée des Insoumis de retirer le drapeau européen de l'hémicycle, pour le remplacer par celui de l'ONU, a été retoquée. La tension est montée d'un cran mercredi peu avant la fin de l'examen du texte, lorsque Sébastien Chenu (FN) a défendu un amendement pour permettre aux non-inscrits de prendre plus facilement la parole dans l'hémicycle. "Je trouve assez cocasse voire même hallucinant d'entendre le FN nous donner ici des leçons de respect de la démocratie et de respect de l'opposition quand on voit la manière dont vous traitez vos oppositions dans vos conseils municipaux", a lancé Gabriel Attal (LREM), citant le cas d'Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais). parl-reb/mat/phc]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drapeau européen: la demande des Insoumis à nouveau retoquée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011175626.2aeerha8.html</link>
   <description><![CDATA[La demande controversée des députés Insoumis de retirer le drapeau européen de l'hémicycle, pour le remplacer par celui de l'ONU, a été à nouveau retoquée mercredi soir à l'Assemblée, après un débat nourri, les élus de la majorité défendant "un symbole de paix". Devant un hémicycle clairsemé pour débattre de la réforme du règlement de l'institution, Alexis Corbière (LFI) a porté l'amendement des élus de son groupe qui a "fait couler beaucoup d'encre et suscité une réaction du président de la République". Avec cet amendement, déjà rejeté en commission la semaine dernière, l'objectif n'était pas "d'engager une controverse sur un simple morceau de tissu", a-t-il affirmé. Mais, a-t-il argué, le projet européen est devenu "une cause confuse", et "à ce jour, aucun traité européen engageant la France ne reconnaît ce drapeau comme symbole de l'Europe". Il a surtout insisté, comme Jean-Luc Mélenchon dans la matinée, sur l'origine d'un drapeau "symbole religieux", alors que "plus que jamais nous avons besoin de laïcité". Une référence au créateur du drapeau européen, Arsène Heitz, qui avait dit avoir puisé l'inspiration dans des représentations de la Vierge Marie. Après cette demande des Insoumis, Emmanuel Macron a annoncé mardi, en clôture d'un débat sur l'Europe en Allemagne, qu'il allait officiellement reconnaître le drapeau bleu étoilé et or lors d'un sommet de l'UE, la semaine prochaine, afin qu'il ne puisse plus être "enlevé de l'hémicycle". Le drapeau et l'hymne européens ont été reconnus jusqu'alors par 16 des 28 pays européens, par la signature d'une déclaration commune annexée au traité de Lisbonne. Avant le rejet de l'amendement, la présidente de la commission des Lois et rapporteur Yaël Braun-Pivet (LREM) a redit sa "fierté à siéger" devant les drapeaux tricolore et européen. Le drapeau européen a fait son entrée pour la première fois dans l'hémicycle en 2008 pour la présidence française de l'UE, alors que l'Assemblée était présidée par l'UMP Bernard Accoyer. Thomas Rudigoz (LREM), "assez stupéfait" de la demande LFI, s'est dit "attaché très fortement à la présence de ce drapeau", rejoint par Thibault Bazin (LR) pour qui les Insoumis lancent "un faux débat" sur ce "symbole d'harmonie". Erwan Balanant (MoDem), "un peu choqué", a défendu "le symbole d'un projet de paix". Jean Lassalle (non inscrit) a appelé ses collègues à "un peu d'humilité". Il est plus important de voir "si c'est dans les textes, ce qu'en pense l'Assemblée, ce qu'en pense le peuple français", a-t-il jugé, que de savoir que la rapporteur est "en pâmoison" devant le drapeau. Marie-France Lorho, qui a succédé à l'élu d'extrême-droite Jacques Bompard, a, elle, proposé un drapeau blanc, inspiré de la Restauration. Catherine Kamowski (LREM) a épinglé une "proposition presque parodique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: adoption définitive par l'Assemblée après un baroud d'honneur de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011175123.ord14bdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement mercredi, avant le Sénat le 18 octobre, le projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre, après un baroud d'honneur de la droite. Députés et sénateurs - ces derniers majoritairement LR - étaient parvenus lundi à un accord en commission mixte paritaire (CMP) sur une version commune du texte. Mais le député LR Eric Ciotti a défendu mercredi une motion de rejet, procédure rare à ce stade de la procédure législative. L'élu des Alpes-Maritimes a brocardé "une forme de naïveté" du gouvernement face au "risque maximal" d'actes terroristes, comme le prouve l'attaque de Marseille du 1er octobre. "Nous vous appelons solennellement à ne pas sortir de l'état d'urgence", a-t-il lancé au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. M. Ciotti a au passage vivement critiqué comme "injuste et lâche" sa décision de mettre fin aux fonctions du préfet du Rhône, après un rapport pointant de "graves dysfonctionnements" dans l'affaire des deux jeunes filles tuées à Marseille. Pourquoi ce préfet, "fusible" et "bouc émissaire", "serait-il plus responsable que le ministre?", a-t-il interrogé devant M. Collomb, qui n'a pas cillé. Pour des motifs "diamétralement opposés", les députés LFI, regrettant que le projet de loi ne s'attaque pas à "l'islamo-affairisme", ont soutenu la motion de rejet. A l'inverse, les élus communistes, bien qu'opposés au texte antiterroriste, forme d'état d'urgence "permanent" selon eux, n'ont pas voulu s'y joindre. Le projet de loi a été finalement adopté à main levée, M. Collomb vantant un "équilibre" de ses mesures entre "sécurité" et maintien des "valeurs de liberté". Pour Richard Ferrand, président du groupe LREM, ce vote "illustre la capacité des parlementaires à transcender les clivages et oppositions lorsqu'il faut répondre aux attentes des Français en matière de sécurité dans un contexte de menace terroriste particulièrement élevée". Au centre de ce texte controversé: le renforcement des pouvoirs de l'autorité administrative (préfets, ministre de l'Intérieur) pour assigner quelqu'un (non plus à résidence, mais dans un périmètre au minimum égal à la commune), réaliser des perquisitions, fermer un lieu de culte ou faire des contrôles d'identité près des frontières. Le tout sans feu vert judiciaire, perquisitions exceptées. Ces mesures, qui seront inscrites dans le droit commun, sont transposées de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre 2015 -prolongé une sixième fois en juillet-, mais plus limitées et ciblées sur la prévention du terrorisme. Pour la MoDem Laurence Vichnievsky, ex-magistrate, "on a trouvé l'équilibre entre l'exigence de la sécurité et le respect des libertés individuelles". Mais "les autorités ne manquent pas pour critiquer le projet de loi, et ce ne sont pas spécialement des gauchistes", selon l'Insoumis François Ruffin, en référence notamment au Défenseur des droits Jacques Toubon ou à des experts de l'ONU. Pour les communistes, Stéphane Peu a déploré un "nouveau durcissement" sécuritaire, mais "rien sur la prévention", les moyens ou la lutte contre le financement du terrorisme. En CMP, à la demande des sénateurs LR, l'obligation pour une personne soumise à une mesure individuelle de surveillance de déclarer les numéros d'abonnement et les identifiants techniques de ses moyens de communication électronique a été supprimée, ce que le ministre de l'Intérieur a "regretté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du crédit d'impôts pour fenêtres et portes: les députés repoussent de trois mois en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011161617.co8u7b1c.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux protestations des professionnels du bâtiment, les députés ont repoussé mercredi en commission de trois mois la fin du crédit d'impôt transition énergétique (CITE) pour le changement des portes d'entrée, fenêtres et volets isolants. Le projet de budget 2018 prévoit que ces travaux ne bénéficieront plus que d'un crédit de 15%, contre 30% pour les autres travaux. Et, à partir du 28 mars 2018, ils doivent être exclus du CITE. Face à la protestation des professionnels du bâtiment qui ont mis en avant la "destruction de 6.000 à 9.000 emplois en 2018", la réduction du crédit n'interviendra qu'au 1er janvier et sa suppression le 30 juin, selon l'amendement présenté par des députés MoDem, dont Jean-Noël Barrot, et adopté par la commission des Finances. L'amendement devra être revoté dans l'hémicycle pour être intégré dans le projet de budget. La baisse progressive du crédit d'impôt "permettra d'éviter un trop fort ralentissement des travaux de rénovation énergétique de logements" et aux entreprises concernées de "se préparer", a estimé M. Barrot. La justification du gouvernement est que le changement de portes, fenêtres et volets ne présente pas un bon "rapport coût-bénéfice" et a donné lieu à des effets d'aubaine. "Les économies d'énergie sont faibles et l'attrait pour ces travaux porte davantage sur l'isolation phonique et le confort", selon le ministère de la Transition écologique. Des fabricants et installateurs de portes blindées ont profité indûment du CITE, a affirmé Emmanuel Macron vendredi devant les professionnels réunis pour les "24 heures du bâtiment". Le président avait souhaité qu'il "n'y ait pas une rupture brutale sur les portes et fenêtres", l'objectif restant de "mettre sur pied quelque chose de plus intelligent" en 2018. Pour "s'inscrire dans la volonté du gouvernement de concentrer les efforts sur les logements les plus énergivores", les professionnels de la fenêtre ont proposé mercredi de limiter le CITE à un taux de 15% et "au remplacement de fenêtres simple vitrage". Selon eux, ces évolutions "permettent de réduire le coût annuel du CITE pour les fenêtres de 900 à 230 millions d'euros". Plusieurs députés sont intervenus pour critiquer l'instabilité fiscale autour de ce dispositif. "Le ministère des Finances a tendance à changer les règles chaque année, je souhaite que ça ne bouge plus", a réagi Valérie Rabault (PS), ex-rapporteure générale du Budget. Les députés ont par ailleurs adopté un amendement de Véronique Louwagie (LR) pour élargir l'assiette du CITE à la pose de la pompe à chaleur géothermique. "Le nombre de pompes à chaleur géothermiques installées annuellement a été divisé par 5 par rapport à 2008. Un levier économique est nécessaire pour que la filière française des pompes à chaleur géothermique ne disparaisse pas", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: ultime vote de l'Assemblée après un baroud d'honneur de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171011160506.hfswsg4l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement mercredi, avant le Sénat le 18 octobre, le projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre, après un baroud d'honneur de la droite. Députés et sénateurs - ces derniers majoritairement LR - étaient parvenus lundi à un accord en commission mixte paritaire (CMP) sur une version commune du texte. Mais le député LR Eric Ciotti a défendu mercredi une motion de rejet, procédure rare à ce stade de la procédure législative. L'élu des Alpes-Maritimes a brocardé "une forme de naïveté" du gouvernement face au "risque maximal" d'actes terroristes, comme le prouve l'attaque de Marseille du 1er octobre. "Nous vous appelons solennellement à ne pas sortir de l'état d'urgence", a-t-il lancé au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. M. Ciotti a au passage vivement critiqué comme "injuste et lâche" sa décision de mettre fin aux fonctions du préfet du Rhône, après un rapport pointant de "graves dysfonctionnements" dans l'affaire des deux jeunes filles tuées à Marseille. Pourquoi ce préfet, "fusible" et "bouc émissaire", "serait-il plus responsable que le ministre?", a-t-il interrogé devant M. Collomb, qui n'a pas cillé. Pour des motifs "diamétralement opposés", les députés LFI, regrettant que le projet de loi ne s'attaque pas à "l'islamo-affairisme", ont soutenu la motion de rejet. A l'inverse, les élus communistes, bien qu'opposés au texte antiterroriste, forme d'état d'urgence "permanent" selon eux, n'ont pas voulu s'y joindre. Le projet de loi a été finalement adopté à main levée, M. Collomb vantant un "équilibre" de ses mesures entre "sécurité" et maintien des "valeurs de liberté". Au centre de ce texte controversé: le renforcement des pouvoirs de l'autorité administrative (préfets, ministre de l'Intérieur) pour assigner quelqu'un (non plus à résidence, mais dans un périmètre au minimum égal à la commune), réaliser des perquisitions, fermer un lieu de culte ou faire des contrôles d'identité près des frontières. Le tout sans feu vert judiciaire, perquisitions exceptées. Ces mesures, qui seront inscrites dans le droit commun sont transposées de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre 2015 -prolongé une sixième fois en juillet-, mais plus limitées et ciblées sur la prévention du terrorisme. En CMP, à la demande des sénateurs LR, l'obligation pour une personne soumise à une mesure individuelle de surveillance de déclarer les numéros d'abonnement et les identifiants techniques de ses moyens de communication électronique a été supprimée, ce que le ministre de l'Intérieur a "regretté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
