<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale pour ouvrir le débat sur le revenu universel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126103744.dobpexa5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi pour ouvrir un débat national sur un mécanisme de revenu minimum universel auquel tout le monde aurait droit, le gouvernement travaillant de son côté sur un "revenu universel d'activité". Les députés ont adopté par 106 voix contre 11 une résolution qui "invite le gouvernement à ouvrir un débat national et citoyen sur la création, l'expérimentation, le financement, la mise en ouvre et l'évaluation" d'un tel mécanisme, qui était soumise par la députée du Nord Valérie Petit dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe Agir, allié de la majorité. Il s'agit de relancer un débat ancien sur la garantie pour tous d'un revenu plancher, avec pour ambition de créer un "choc de simplification majeur" et non pas un énième "remaniement" du système des aides existantes "à bout de souffle" et "irréformable". L'idée d'un revenu universel avait notamment constitué la proposition phare du candidat socialiste Benoît Hamon lors de la présidentielle de 2017. La résolution est co-signée, au-delà de la majorité, par plusieurs députés d'opposition comme Régis Juanico, apparenté PS, ou Frédérique Dumas (Libertés et territoires). Le "socle citoyen" proposé reposerait sur un impôt sur le revenu étendu à tous, servant de base au calcul d'un "crédit d'impôt individuel". Si ce crédit est positif on paie alors l'impôt, s'il est négatif les finances publiques versent la différence permettant de garantir à chacun un revenu mensuel au moins égal à un montant à définir. La formule permettrait d'inclure des catégories - indépendants, jeunes notamment - à l'écart des systèmes d'aide, souligne Mme Petit, selon qui "l'enjeu du revenu universel, ce n'est ni de baisser ni d'augmenter les minima sociaux". Elle suggère un "socle citoyen" qui soit "au minimum le montant du RSA". La députée réfute également les critiques selon lesquelles le revenu universel constituerait une prime à "la paresse" et à "l'assistanat". S'appuyant sur les travaux de la prix Nobel d'économie française Esther Duflo, elle souligne que "quand vous investissez dans les gens, ils sont plus actifs et plus entrepreneurs". La critique a toutefois été reprise par Stéphane Viry (LR) qui a pointé un risque de "prime à l'inactivé", à la "soutenabilité très contestable" pour les finances publiques. A gauche, le communiste Pierre Dharréville a dénoncé une proposition qui "ne s'attaque pas aux causes" de la pauvreté et de "la captation de richesses au profit du capital". La ministre Brigitte Bourguignon a admis que les propositions d'Agir étaient "intéressantes de prime abord", mais a fermement pris la défense du système de protection sociale français actuel, "fort". Elle a rappelé les travaux engagés sur un Revenu universel d'activité (RUA), suspendus en raison de la crise sanitaire mais qui "seront finalisés au cours de 2021".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 10:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale améliore l'aide aux parents d'enfants lourdement malades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126095610.df5h5qwy.html</link>
   <description><![CDATA[Unanime, l'Assemblée nationale a voté jeudi en première lecture un dispositif améliorant l'aide aux parents d'enfants souffrant d'une pathologie grave, pour qu'ils puissent rester plus longtemps à leurs côtés si nécessaire. Une proposition de loi à cet effet, présentée par Paul Christophe (Nord) du groupe Agir ensemble, a été adoptée dans le cadre d'une journée de "niche" réservée à son groupe, allié de la majorité. Le texte doit désormais passer devant le Sénat. Le dispositif actuel prévoit 310 jours de congés de présence parentale (CPP) et d'allocation journalière de présence parentale (AJPP), dans la limite d'une durée de trois ans. Ce droit à 310 jours de CPP et d'AJPP peut être renouvelé en cas de rechute ou de récidive de la maladie, après la période de trois ans. Pour répondre à certaines situations - en particulier les familles dont les enfants sont atteints d'un cancer - la proposition ouvre la possibilité, sous certaines conditions, de renouveler le versement de l'allocation pour un maximum de 310 jours et pour trois ans, sans attendre le terme de la première période de trois ans. Cette mesure doit permettre ainsi d'ouvrir des droits à CPP et AJPP sur une période de 620 jours continue, ce qui "améliorera notablement non seulement la situation des familles dont les enfants sont atteints de cancer, mais également celle des familles dont les enfants souffrent d'autres pathologies nécessitant des soins lourds, de très longue durée, et d'un accompagnement soutenu", indique l'exposé des motifs du texte. M. Christophe a souligné à la presse que le dispositif actuel satisfaisait environ 94% des cas, et que sa proposition de loi permettrait d'offrir un surcroît d'aide aux 6% "qui auraient besoin de plus de temps". Le coût est évalué à 5 millions d'euros, pour un dispositif représentant actuellement 94 millions d'euros. En mai dernier, le Parlement avait également adopté, par un ultime vote à l'unanimité de l'Assemblée, une proposition de loi centriste prévoyant de porter le congé pour deuil d'enfants à 15 jours ouvrés. Mais ce texte UDI-Agir avait initialement été repoussé, en raison du coût supporté par les entreprises, ce qui avait provoqué une vague d'indignation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rabault (PS) réclame des précisions sur la vaccination</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201126074034.05ksn6sy.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée nationale, s'est prononcée jeudi contre un isolement coercitif des malades du Covid-19, et a appelé Jean Castex à détailler lors de sa conférence "le mode d'emploi" pour la campagne de vaccination à venir. Elle s'est félicitée sur Sud Radio qu'Emmanuel Macron ait donné mardi l'échéance de la fin d'année pour son déploiement. Mais, considérant que la France est "le pays qui a donné le moins d'informations concrètes sur la vaccination", elle a dit "attend(re) du Premier ministre qu'il dise combien de doses (ont été achetées), à qui (elles seront administrées en priorité)", si le vaccin devra être conservé "à -80 degrés ou pas, et comment il compte les déployer sur les territoires (...) Il nous faut un mode d'emploi précis". Jean Castex doit détailler jeudi à 11H00 les mesures d'allégement du confinement exposées par Emmanuel Macron mardi et qui présentent encore de nombreuses zones de flou. Il sera accompagné du ministre de la Santé Olivier Véran et de celui de l'Economie Bruno Le Maire. Interrogée par ailleurs sur la piste d'un isolement des malades lancée par le chef de l'Etat, elle a considéré que ce n'était pas une bonne idée: "si on a des mesures coercitives, les Français n'iront plus se faire tester. C'est beaucoup plus risqué comme stratégie plutôt que d'avoir une stratégie incitative", a-t-elle expliqué. La députée socialiste a en outre réclamé au Premier ministre "des précisions" pour les stations de ski et les restaurateurs, qui restent fermés, et l'a exhorté à "ne pas laisser la jeunesse à l'abandon". Interrogée par ailleurs sur le changement de nom voulu par le premier secrétaire du PS Olivier Faure, elle a fait remarquer que "rien n'est décidé", et que "honnêtement, les Français s'en fichent un peu du changement de nom, ils ont d'autres soucis. Je les comprends et la priorité des priorités c'est de tout faire pour que cette crise soit passée le plus rapidement possible".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une profession médicale intermédiaire: pas tout de suite, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201125192759.e54r6ha3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont largement revu et corrigé mercredi en commission une proposition de loi LREM inspirée des conclusions du "Ségur de la santé", remettant à plus tard la possible création d'une "profession médicale intermédiaire" qui avait hérissé les médecins. L'article 1er de cette proposition de loi portée par Stéphanie Rist entendait permettre le lancement d'une telle profession "intermédiaire" entre praticiens et infirmiers pour "répondre aux besoins de santé" croissants de la population. L'Ordre des médecins, entre autres, avait exigé "le retrait" de la mesure, et les doyens des facultés de médecine et des autres professions de santé (pharmacie, dentaire, sage-femme) s'étaient inquiétés d'une "démarche précipitée". Par des amendements LREM, l'article 1er a été transformé en une simple demande de rapport au gouvernement sur la question. L'article 7, qui prévoit qu'un établissement public sans chef passe automatiquement en "direction commune" avec l'hôpital de référence de son territoire, a lui été assoupli. Il avait suscité l'ire des directeurs d'hôpitaux. La commission des Affaires sociales a aussi complété la proposition de loi, qui sera au menu dans l'hémicycle à partir de lundi. Un amendement de Mme Rist prévoit de favoriser le développement des protocoles de coopération sur les territoires, qui doivent aider au rapprochement entre médecine de ville et hôpital. Quelques "marcheurs" ont obtenu que soit facilité le contrôle de l'interdiction du cumul d'emplois pour les agents de la fonction publique hospitalière. Le rapporteur général de la commission Thomas Mesnier (LREM) a lui inscrit la mise en place d'un service d'accès aux soins (SAS) accompagné d'un numéro unique "santé", le 113. Il a vocation à remplacer les différents numéros existants en lien avec la santé, notamment le 15 pour l'aide médicale urgente et le 116-117 pour la permanence des soins. Via un autre ajout LREM, il a été prévu que les sages-femmes pourront pratiquer des interruptions volontaires de grossesse (IVG) par voie chirurgicale jusqu'à la dixième semaine de grossesse. Cette mesure avait déjà été adoptée par l'Assemblée en octobre lors de l'examen en première lecture d'une autre proposition de loi portant sur l'IVG, dont le sort est incertain. Aujourd'hui, les sages-femmes ne peuvent réaliser que des IVG médicamenteuses, une méthode privilégiée par les patientes dans deux tiers des cas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mignola (MoDem) plaide pour une montagne "ouverte" malgré les stations de ski fermées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201125182253.wi5ksjyf.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a regretté mercredi que les stations de ski doivent fermer pour les fêtes de fin d'année, mais souligné que les autres activités en montagne devraient pouvoir se maintenir. L'élu de Savoie, qui a eu un entretien avec le Premier ministre Jean Castex mercredi, lui a demandé que "le plus rapidement possible il puisse nous sortir d'une certaine confusion". Emmanuel Macron a estimé "impossible" mardi soir l'ouverture des stations de sports d'hiver avant les fêtes en raison des risques sanitaires liés à l'épidémie de Covid-19, alors que Jean Castex avait parlé la veille d'une "réponse définitive le 5 décembre". Selon M. Mignola, "pour les amoureux de ski alpin, il est clair que les remontées mécaniques resteront fermées". Mais "ça ne veut pas dire que la montagne est fermée". Il a plaidé lors d'un point presse pour "une communication gouvernementale sur le fait que les autres activités liées à la neige et aux autres sports de plein air (ski nordique, raquette, randonnées...) puissent être pratiquées, d'autant que les professionnels ont travaillé sur des protocoles sanitaires". Pour soutenir le secteur, le responsable MoDem, allié de la majorité, demande notamment une hausse du fonds de solidarité et un accompagnement des collectivités locales. Et "que les conditions d'ouverture complète puissent être définies rapidement et de façon transparente", en fonction d'indicateurs sanitaires. "Il peut y avoir des conditions d'ouverture différenciées entre Pyrénées et Alpes" par exemple, a-t-il cité, Emmanuel Macron ayant évoqué une réouverture courant janvier. Dans un courrier à Jean Castex co-signé par 80 parlementaires de droite et transmis à l'AFP, Virginie Duby-Muller, députée LR de Haute-Savoie, a réclamé aussi mercredi "que les stations de ski puissent ouvrir avant janvier si les conditions sanitaires sont réunies". Par ailleurs, sur le débat voulu par le chef de l'Etat sur l'isolement des cas positifs au Covid-19, M. Mignola se prononce contre la "contrainte". "Il faut que nous renforcions l'isolement" mais "on ne peut persuader qu'on doit s'isoler en commençant par parler sanctions", juge-t-il alors que le groupe Agir, autre allié de la majorité, a déposé une proposition de loi comportant une "obligation d'isolement", avec des amendes à la clé. "Je préfère l'accompagnement à la contrainte", a déclaré M. Mignola, suggérant de prévoir des indemnités journalières pour ceux qui en sont actuellement privés, notamment "les travailleurs non salariés et les précaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés LR demandent une mission d'information sur les "dérives" idéologiques à l'université</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201125162454.4nrln8t0.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron du groupe LR de l'Assemblée nationale Damien Abad et le député LR du Vaucluse Julien Aubert demandent qu'une mission d'information parlementaire soit créée sur "les dérives intellectuelles idéologiques dans les milieux universitaires", ont-ils indiqué mercredi dans un communiqué. Les deux députés s'inquiètent de "l'existence de courants +islamogauchistes+ puissants dans l'enseignement supérieur", dans un courrier au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM). Ils pointent également "l'importation, depuis les Etats-Unis, d'une +cancel culture+ ou culture de l'annulation" qui selon eux désigne "la volonté de réduire au silence dans l'espace public tous ceux qui portent des paroles ou un comportement jugés +offensants+". Avec ce phénomène, "de plus en plus" d'intellectuels et de personnalités publiques se trouvent "dans l'impossibilité de faire des conférences dans les instituts d'études politiques et les universités", affirment MM. Abad et Aubert, selon qui "l'ostracisation ne peut pas être une pratique acceptable en démocratie". C'est pourquoi ils demandent à M. Ferrand la création d'une mission d'information, afin que "les députés puissent conduire un travail visant à mesurer l'ampleur de ce problème et explorer les mesures qui pourraient être prises pour y remédier". Le président de l'Assemblée n'avait pas encore pris connaissance de cette demande envoyée mercredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés au rétablissement de l'honneur pour un condamné à mort exécuté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201125150238.gs4f8c99.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné dans la nuit de mardi à mercredi en commission leur feu vert au possible rétablissement de l'honneur d'un condamné à mort exécuté, une mesure qui pourrait s'appliquer à Jacques Fesch, dont le fils a bataillé en ce sens. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti s'est prononcé pour cette réforme de la loi interdisant tout pardon pour ces condamnés à mort exécutés, et la commission des Lois de l'Assemblée a voté l'amendement qu'il portait. "C'est une affaire que j'ai plaidée", a exposé le ministre et ex-avocat, qui avait défendu Gérard Fesch dans son combat pour son père guillotiné. Jacques Fesch avait été condamné à mort le 6 avril 1957 et décapité le 1er octobre, à l'âge de 27 ans, pour le meurtre d'un policier après un braquage raté trois ans plus tôt à Paris. En prison, il avait trouvé la foi et sa conversion fulgurante est considérée par l'Eglise catholique, qui envisage de le béatifier, comme un modèle de repentance. Gérard, un enfant de l'Assistance publique qui a découvert fortuitement son lien de parenté avec son père, souhaite qu'il obtienne à titre posthume "un pardon laïc". En février dernier, à l'initiative de ce fils via une question prioritaire de constitutionnalité (QPC), le Conseil constitutionnel avait ouvert une porte en proposant au législateur d'instituer une nouvelle procédure "tendant au rétablissement de (l')honneur" d'un condamné à mort s'il a fourni "des gages d'amendement" avant l'exécution de cette peine. L'amendement du gouvernement, adopté dans le cadre de l'examen du projet de loi relatif au parquet européen, complète la loi du 9 octobre 1981 sur l'abolition de la peine de mort, pour instituer une telle procédure. Les demandes relèveront de la compétence de la chambre criminelle de la Cour de cassation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée donne un large feu vert au texte controversé sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124212927.zxnva4v5.html</link>
   <description><![CDATA[Plombée par des polémiques, honnie par ses opposants, la proposition de loi sécurité globale qui prévoit de pénaliser la diffusion malveillante de l'image des policiers, a reçu un large feu vert de l'Assemblée nationale mardi, avant son examen au Sénat. Dans un hémicycle quasi-plein, les députés ont adopté en première lecture le texte présenté par LREM et son allié Agir par 388 voix pour, 104 contre et 66 abstentions. Chez les "marcheurs", le niveau de contestation est important mais loin des records: 30 LREM se sont abstenus et 10 ont voté contre, au lendemain de l'évacuation controversée d'un campement de migrants dans le centre de Paris. Le Sénat, qui doit examiner la proposition de loi concoctée par Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot mais mise en musique par la place Beauvau, attend déjà ce texte controversé de pied ferme avec l'intention de le "corriger", selon le LR Philippe Bas. Cet horizon est partagé tant par le gouvernement que la majorité. Ainsi le Premier ministre Jean Castex, tout en déplorant des "procès d'intention", a renvoyé aux futurs débats parlementaires "le soin de l'améliorer davantage et de clarifier ce qui mérite encore de l'être". Et tout en défendant un "excellent texte", le chef du gouvernement a annoncé devant les députés qu'il saisirait lui-même le Conseil constitutionnel sur l'article 24 le plus polémique, à l'issue du processus législatif. Pour "protéger ceux qui nous protègent", jetés "en pâture sur les réseaux sociaux", la majorité a souhaité pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" de membres des forces de l'ordre en intervention, quand elle porte "atteinte" à leur "intégrité physique ou psychique". Une mesure plébiscitée par les syndicats policiers. Face au tollé chez les défenseurs des libertés publiques qui y ont vu "une atteinte disproportionnée" à la liberté d'informer et le signe d'une dérive autoritaire de la Macronie, face à la levée de boucliers chez les journalistes, le gouvernement a déjà révisé la copie en fin de semaine dernière. Débattu pendant quatre longues heures de denses et âpres débats vendredi dans l'hémicycle, le futur délit ne pourra finalement porter "préjudice au droit d'informer", et l'intention malveillante contre les forces de l'ordre devra être "manifeste". - Doutes de "marcheurs" - Suffisant pour apporter la "clarté" revendiquée par le chef de file des députés LREM Christophe Castaner? Les députés LR, qui ont quasi tous voté la proposition de loi, considèrent encore la mesure "mal écrite, mal ficelée". Partagé entre protection des forces de l'ordre et craintes pour les libertés publiques, le Modem avait fait part de ses réticences, avant de majoritairement se ranger aux garanties du gouvernement. La gauche, au diapason de personnalités de la société civile et des milliers d'opposants ayant manifesté samedi dans toute la France, continue de réclamer le retrait d'un texte jugé "liberticide". Même Bruxelles a fait les gros yeux. La Commission européenne a rappelé lundi que les journalistes devaient pouvoir "faire leur travail librement et en toute sécurité". La proposition de loi a été percutée par les images de policiers brutalisant des exilés et un journaliste, lundi soir lors de l'évacuation d'un campement de migrants dans le coeur de Paris, apportant de l'eau au moulin des opposants et semant le doute chez des "marcheurs". Le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin, qui a jugé les images "choquantes", a saisi la police des polices. Une démarche loin d'être suffisante pour le leader LFI Jean-Luc Mélenchon qui avait demandé la suspension du vote de la proposition de loi. Sans succès. Selon des sources parlementaires, le mécontentement envers M. Darmanin, qui a soufflé le chaud et le froid au cours de la séquence, a grandi au sein du groupe LREM au fil des débats. Témoignage de la tension autour de ce texte, un imposant dispositif de sécurité a été mis en place aux abords du Palais Bourbon à l'occasion du scrutin, alors que, à quelques kilomètres de là, un rassemblement de soutien aux migrants avait lieu place de la République. A Bordeaux quelques incidents ont éclaté dans la soirée après la dispersion d'un rassemblement contre la loi "sécurité globale". Quelque centaines de manifestants sont allés vers l'hôtel de police pour un long face à face, ponctué de slogans anti-police puis se sont dirigés vers le centre-ville, incendiant des poubelles et s'en prenant à quelques vitrines. Polices municipales, sécurité privée: la proposition de loi sur la "sécurité globale" comporte une kyrielle de mesures visant à renforcer le "continuum de sécurité". Elle prévoit également la création d'une police municipale à Paris. En outre, d'autres dispositions sur la libéralisation de l'usage des caméras-piétons au bénéfice des forces de l'ordre, ou l'usage des drones, hérissent les défenseurs des libertés fondamentales. parl-grd/reb/jk/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 21:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallourec: pistes pour reclasser plus de la moitié des emplois menacés dans le Nord (ministre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124170938.a2040weq.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre chargée de l'Industrie Agnès Pannier-Runacher a évoqué mardi à l'Assemblée nationale des "pistes pour reclasser" plus de la moitié des 137 emplois menacés dans les usines Vallourec du Nord. Le groupe industriel Vallourec, qui fabrique des tubes en acier sans soudure, a annoncé la semaine dernière la suppression de 350 postes en France, comprenant notamment la fermeture de l'usine de Déville-les-Rouen (Seine-Maritime). Le plan de restructuration prévoit aussi des suppressions de postes sur les sites d'Aulnoye-Aymeries, Valenciennes et Saint-Saulve (Nord), a rappelé Mme Pannier-Runacher devant les députés. "Nous avons des pistes pour reclasser 77 emplois sur les 137 menacés dans le Nord", a dit la ministre, en soulignant que les discussions sur le PSE (plan de sauvegarde de l'emploi) n'avaient pas encore commencé. S'agissant de l'usine de Déville-les-Rouen (environ 190 salariés), "nous allons travailler avec vous, vous pouvez compter sur notre détermination", a assuré la ministre en réponse au député LREM de Seine-Maritime Damien Adam qui l'interrogeait. "Nous devons accompagner les mutations accélérées par la crise sanitaire, mais nous accepterons moins que jamais des optimisations déclenchant des licenciements secs", a affirmé de son côté la ministre du Travail Elisabeth Borne, répondant au député PCF du Nord Alain Bruneel, qui dénonçait des récentes annonces de suppressions d'emplois par des grands groupes en France. "Lancer des procédures sociales d'une telle ampleur en pleine crise sanitaire pose question", a estimé Mme Borne. La ministre du Travail a rappelé qu'il existait "un ensemble de solutions pour préserver les emplois et les compétences", comme l'activité partielle de longue durée ou les reconversions professionnelles. "Les outils sont là pour faire face aux mutations économiques qui parfois s'imposent. Il appartient à des groupes comme Danone, Total, Vallourec de se saisir de ces outils", a souligné Elisabeth Borne. Elle a annoncé que la direction de Danone serait reçue ce mardi "pour examiner l'ensemble des solutions alternatives à des départs contraints". "Nous sommes de même en contact avec Total ou Vallourec", a-t-elle ajouté. sbo/jub/eb VALLOUREC TOTAL DANONE]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 17:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée donne un premier feu vert au texte controversé sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124170214.d2pra10i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi un premier feu vert à la proposition de loi controversée sur la "sécurité globale" qui prévoit notamment de pénaliser la diffusion malveillante des forces de l'ordre, une disposition au centre d'intenses polémiques. Le texte présenté par la LREM et son allié Agir a été adopté par 388 voix pour, 104 contre et 66 abstentions, et devrait atterrir au Sénat en janvier 2021. Il fera l'objet, à l'issue de son parcours législatif, d'une saisine du Conseil Constitutionnel comme l'a annoncé le Premier ministre Jean Castex.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés pétitionnaires à leur insu? Le président de l'Assemblée porte plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124165138.iubuz503.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a indiqué son intention de déposer une plainte après des soupçons d'usurpation d'identité de députés, signataires selon eux à leur insu de pétitions, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. L'initiateur de l'une de ces pétitions, le député Matthieu Orphelin (ex-LREM) a également indiqué vouloir déposer une plainte. L'affaire a été évoquée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée nationale qui réunit M. Ferrand ainsi que l'ensemble des chefs de file des groupes parlementaires. Selon une source parlementaire, plusieurs députés ont eu la surprise de voir leur nom figurer dans la liste des signataires d'une pétition en ligne lancée par Matthieu Orphelin et François Ruffin (La France Insoumise) baptisée "Noël sans Amazon". Jeudi, ces deux parlementaires avaient dénoncé une "cyberattaque de grande ampleur", perpétrée dans la nuit de mardi à mercredi "par le biais de 218 serveurs appartenant à une même personne dont l'identité a pu être retrouvée". Deux autres attaques ont eu lieu depuis, jeudi et samedi, consistant notamment "à rediriger la page www.noelsansamazon.fr vers une autre pétition puis vers le site d'Amazon", et enfin "à faire signer à leur insu l'ensemble des députés et sénateurs", a dénoncé mardi M. Orphelin dans un communiqué. De source parlementaire, une autre pétition, "Noël sans confinement des neurones", est également concernée par cette présumée usurpation d'identité. Les deux textes ont depuis été retirés des plateformes en ligne sur lesquelles ils avaient été lancés. "Nous avons pris la décision de mettre la pétition ("Noël sans Amazon") hors ligne samedi soir pour la protéger d'éventuelles autres attaques", a précisé M. Orphelin, soulignant qu'elle avait recueilli près de 34.000 signatures confirmées, "les signatures frauduleuses ayant bien entendu été supprimées dans leur intégralité". Les Questeurs, chargés de l'administration générale de l'Assemblée nationale, doivent écrire "à l'ensemble des députés pour leur faire part de la possibilité de s'associer directement à la plainte qui va être déposée", a expliqué une source parlementaire. pab-reb/jk/or AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte "sécurité globale" en attente du feu vert de l'Assemblée, dans un contexte explosif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124153051.acf3vuib.html</link>
   <description><![CDATA[Le chemin de croix de la proposition de loi controversée sur la sécurité globale qui pénalise la diffusion malveillante de l'image des policiers, continue. Son vote est prévu mardi après-midi par l'Assemblée nationale dans un contexte plombé par des polémiques à répétition, alors que Jean Castex a promis de la soumettre lui-même au Conseil Constitutionnel. Déjà sous le feu des critiques, la proposition de loi sera votée au moment où les images de policiers brutalisant des exilés et un journaliste lundi soir viennent apporter de l'eau au moulin de ses opposants et semer le doute chez les marcheurs. Témoignage de la tension autour de ce texte présenté par LREM et son allié Agir, un imposant dispositif de sécurité a été mis en place aux abords du Palais Bourbon où les députés doivent lui donner leur feu vert, lors d'un vote solennel. "Les images d'hier (lundi) n'ont pas aidé", relève une source parlementaire LREM qui prévoit "environ 40 abstentions" mais "très peu de votes contre". "Les événements hier (lundi) soir n'ont rien à voir avec la proposition de loi et rien à voir après l'article 24. Mais certains députés veulent envoyer un message ou ne sont pas à l'aise", ajoute cette source. Face au tollé, le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin, qui a jugé les images "choquantes", a saisi la police des polices mais la démarche est loin d'être suffisante pour le leader LFI Jean-Luc Mélenchon qui a demandé la suspension du vote de la proposition de loi. Selon des sources parlementaires, le mécontentement envers M. Darmanin, qui a soufflé le chaud et le froid au cours de la séquence, grandit au sein du groupe LREM. Des députés marcheurs à l'instar de Caroline Janvier, Mustapha Laabid, Nathalie Sarles ou encore Eric Botherel ont publiquement exprimé leur désaccord avec ce texte concocté par Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot mais avec la place Beauvau à la baguette. "J'avais prévu de voter le texte avant hier (évacuation des migrants), je vais le voter aujourd'hui. Ce qui est frappant, c'est qu'il y a eu beaucoup de débats qui ne concernaient pas ce projet de loi lui-même", a fait valoir le LREM Roland Lescure. Dans ce texte sécuritaire "fourre-tout", l'article 24, adopté vendredi, a cristallisé passions et antagonismes. Pour "protéger ceux qui nous protègent", jetés "en pâture sur les réseaux sociaux", la majorité souhaite pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" de membres des forces de l'ordre en intervention, quand elle porte "atteinte" à leur "intégrité physique ou psychique". Une mesure plébiscitée par les syndicats policiers. Mais qui suscite une levée de boucliers à gauche et chez les défenseurs des libertés publiques qui y ont vu "une atteinte disproportionnée" à la liberté d'informer et le signe d'une dérive autoritaire de la Macronie. - Liberticide - Si bien que gouvernement et majorité ont voulu déminer la controverse en réécrivant l'article incriminé. Largement adopté vendredi, il spécifiera que le futur délit ne peut porter "préjudice au droit d'informer" et que l'intention malveillante contre les forces de l'ordre doit être "manifeste". Les garanties votées par la majorité sont-elles pour autant suffisantes pour apporter la "clarté" revendiquée par le chef de file des députés LREM Christophe Castaner? Tout en défendant un "excellent texte", le Premier ministre Jean Castex a annoncé qu'il saisirait lui-même le Conseil constitutionnel. Le chef du gouvernement a également renvoyé aux débats parlementaires "le soin de l'améliorer davantage et de clarifier ce qui mérite encore de l'être", en dénonçant des "procès d'intention". Le sénateur LR, Philippe Bas a déjà promis de le "corriger", alors que le texte devrait être examiné par le Sénat en janvier. Les LR voteront le texte même s'ils considèrent la mesure "mal écrite, mal ficelée". Malgré quelques réticences, une majorité des Modem apporteront leurs voix à la proposition de loi, "même si on a bien conscience qu'on est percuté par une actualité malheureuse", souligne Isabelle Florennes. La gauche, au diapason de personnalités de la société civile et des milliers d'opposants ayant manifesté samedi dans toute la France, continue de réclamer le retrait d'un texte jugé "liberticide". Même Bruxelles fait les gros yeux. La Commission européenne a rappelé lundi que les journalistes devaient pouvoir "faire leur travail librement et en toute sécurité". parl-grd/jk/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte controversé "sécurité globale" en attente du feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124135313.yyd88jnb.html</link>
   <description><![CDATA[La polémique sur la violente évacuation d'un campement de migrants à Paris vient percuter le vote prévu mardi après-midi par l'Assemblée nationale de la proposition de loi controversée sur la "sécurité globale" qui pénalise la diffusion malveillante de l'image des policiers. Témoignage de la tension autour de ce texte présenté par LREM et son allié Agir, un imposant dispositif de sécurité a été mis en place aux abords du Palais Bourbon où les députés doivent lui donner leur feu vert, lors d'un vote solennel. Déjà sous le feu des critiques, la proposition de loi sera votée alors que les images de policiers brutalisant des exilés et un journaliste lundi soir viennent apporter de l'eau au moulin de ses opposants et semer le doute chez les marcheurs. "Les images d'hier (lundi) n'ont pas aidé", relève une source parlementaire LREM. "Je pense qu'on s'achemine vers environ 40 abstentions, par contre très peu de votes contre". "Les événements hier (lundi) soir n'ont rien à voir avec la proposition de loi et rien à voir après l'article 24. Mais certains députés veulent envoyer un message ou ne sont pas à l'aise", ajoute cette source. Face au tollé, le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin, qui a jugé les images "choquantes", a saisi la police des polices mais la démarche est loin d'être suffisante pour le leader LFI Jean-Luc Mélenchon qui a demandé la suspension du vote de la proposition de loi. Selon des sources parlementaires, le mécontentement envers M. Darmanin, qui a soufflé le chaud et le froid au cours de la séquence, grandit au sein du groupe LREM. Des députés marcheurs à l'instar de Caroline Janvier, Mustapha Laabid, Nathalie Sarles ou encore Eric Botherel ont publiquement exprimé leur désaccord avec ce texte concocté par Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot mais avec la place Beauvau à la baguette. Une source parlementaire LREM a décrit de "calme" une réunion de groupe à l'Assemblée nationale mardi matin, sans néanmoins que cela n'empêche "les dissensions". Dans ce texte sécuritaire "fourre-tout", l'article 24, adopté vendredi, a cristallisé passions et antagonismes. Pour "protéger ceux qui nous protègent", jetés "en pâture sur les réseaux sociaux", la majorité souhaite pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" de membres des forces de l'ordre en intervention, quand elle porte "atteinte" à leur "intégrité physique ou psychique". Une mesure plébiscitée par les syndicats policiers. Mais qui suscite une levée de boucliers à gauche et chez les défenseurs des libertés publiques qui y ont vu "une atteinte disproportionnée" à la liberté d'informer et le signe d'une dérive autoritaire de la Macronie. - Petite musique - Si bien que gouvernement et majorité ont voulu déminer la controverse en réécrivant l'article incriminé. L'Assemblée nationale a finalement adopté par 146 voix contre 24 vendredi la mesure qui spécifie dorénavant que le futur délit ne peut porter "préjudice au droit d'informer" et que l'intention malveillante contre les forces de l'ordre doit être "manifeste". Les garanties votées par la majorité sont-elles pour autant suffisantes pour apporter la "clarté" revendiquée par le chef de file des députés LREM Christophe Castaner? Les LR voteront le texte même s'ils considèrent la mesure "mal écrite, mal ficelée". Malgré quelques réticences, une majorité des Modem apporteront leurs voix à la proposition de loi, "même si on a bien conscience qu'on est percuté par une actualité malheureuse", souligne Isabelle Florennes. A gauche, M. Mélenchon a promis d'abroger le texte s'il était élu président en 2022. Des personnalités de la société civile et des milliers d'opposants ayant manifesté samedi dans toute la France réclament le retrait d'un texte jugé "liberticide". Même Bruxelles fait les gros yeux. La Commission européenne a rappelé lundi que les journalistes devaient pouvoir "faire leur travail librement et en toute sécurité". Le garde des Sceaux a également fait entendre une "petite musique" dissonante. "Il y a des discussions au sein du gouvernement (...) il faut qu'on trouve un certain nombre d'équilibres", a dit dimanche Eric Dupond-Moretti sur BFMTV. Pour le sénateur LR Philippe Bas, le futur délit est "inapplicable et inconstitutionnel". Et d'annoncer: le Sénat, où le texte pourrait être examiné en janvier, devra le corriger". parl-grd/jk/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 13:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liberté d'informer: les éditeurs de presse en appellent à Jean Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124124830.i3xdbof1.html</link>
   <description><![CDATA[Les principales organisations d'éditeurs de presse françaises ont adressé un courrier commun au premier ministre Jean Castex pour exprimer leur inquiétude face à "la multiplication d'actions législatives sanctionnant la presse", et défendre la loi de 1881 qui consacre la liberté d'informer. Dans un communiqué publié mardi, ces organismes, l'Alliance de la presse (qui représente la presse quotidienne nationale et régionale, plus les hebdos régionaux), ainsi que le SEPM (presse magazine), le SPIIL (sites d'info), et le FNPS (presse spécialisée) ont annoncé cette démarche. Cette initiative s'ajoute à la mobilisation grandissante des syndicats de journalistes et des rédactions de nombreux médias contre la proposition de loi "Sécurité globale" et son très controversé article 24 qui vise à pénaliser la diffusion malveillante de l'image des policiers. Pour les organisations d'éditeurs de presse, "le caractère vague et potentiellement très large de l'incrimination ainsi créée aurait des effets délétères sur le travail journalistique et éditorial". Ils s'inquiètent en outre de propos tenus ces dernières semaines notamment, dont ceux du ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin laissant entendre que les journalistes devaient s'accréditer pour couvrir les manifestations, ou ceux du ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti sur une possible révision de la loi de 1881 sur la liberté de la presse pour mieux lutter contre la haine en ligne. "Quelle que soit la part de maladresse involontaire dans les écrits et les propos des dernières semaines, ce sont là de bien mauvais signaux qui sont envoyés non seulement aux médias d'information, mais à l'opinion tout entière, précisément au moment où les valeurs de liberté et de tolérance sont mises en cause", estiment les éditeurs de presse. "Il est, à nos yeux, irresponsable de laisser entendre que la liberté de la presse et les textes qui la protègent seraient vecteurs d'incitation à la haine, ni de délits quelconques, ni encore qu'ils entraveraient le bon fonctionnement de la justice", réaffirment les signataires du courrier. De leur côté, plus de 600 étudiants en journalisme, inscrits dans une vingtaine d'écoles, instituts et formations spécialisés, ont réclamé dans une tribune publiée par L'Humanité le retrait de la proposition de loi "Sécurité globale" dont le vote solennel par l'Assemblée nationale est prévu mardi 24 novembre, estimant "qu'elle met en danger des libertés publiques fondamentales, notamment la liberté de la presse, la liberté d'expression et le droit à l'information".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France insoumise présente son "plan d'alternative au confinement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124114659.9qhhaftw.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe France insoumise à l'Assemblée nationale a présenté mardi son "plan d'alternative au confinement", "solution la plus archaïque" et génératrice de "violence psychologique", alors qu'Emmanuel Macron doit annoncer dans la soirée des ajustements. "On ne peut pas imaginer une société qui vit entre confinement et déconfinement et qui se met en prison tout seule à intervalles réguliers", a expliqué le président du groupe Jean-Luc Mélenchon lors d'une conférence de presse au Palais Bourbon. Le candidat à la présidentielle de 2022 a critiqué cette "solution archaïque" et l'exécutif: "Sa vision de l'être humain est extrêmement limitée, un homo economicus qui court au travail et rentre se coucher sans faire d'histoires. Or les êtres humains sont d'abord des êtres de lien social, de culture, de rites". Selon M. Mélenchon, "le confinement est une violence psychologique que chacun doit exercer contre lui-même en se privant de tout". En dehors du triptyque "tester, tracer et isoler" que LFI veut renforcer pour lutter contre l'épidémie, son plan propose le concept de "roulements". Ainsi à l'école, "véritable cluster malgré le déni du ministre", LFI propose d'organiser les classes en demi-groupe pour permettre "la bonne distanciation", a dit la députée Sabine Rubin. Le demi-groupe qui n'est pas avec le professeur serait en étude surveillée ou pris en charge par des animateurs ou des assistants d'éducation. Pour "désengorger" les transports en commun, LFI propose d'organiser un échelonnage par demi-heure du début du travail dans chaque entreprise, a indiqué le député Adrien Quatennens. LFI se prononce pour la réouverture des petits commerces, l'une des mesures qui pourrait être annoncée par le chef de l'Etat mardi soir. Mais elle veut l'assortir d'une "taxation exceptionnelle de contribution à la crise" pour les grands groupes, dont les recettes seraient "fléchées vers une caisse nationale pour le soutien des commerçants face à leurs dettes", a déclaré Clémentine Autain. Côté culture, LFI préconise de rouvrir les librairies, les salles de spectacle et d'étendre les aides "aux techniciens, artistes, scénaristes" et aux créateurs en général qui, selon le député Michel Larive, n'en perçoivent pas toujours. Enfin pour lutter contre le coronavirus, "le vaccin ne peut pas être la seule piste de remède car le propre d'un virus est de muter", a souligné M. Mélenchon. Il a formulé à nouveau sa proposition d'un "pôle public du médicament" finançant les recherches et relocalisant la production de santé en France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 11:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
