<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 16:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls répond vertement à Darmanin pour ses propos sur Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303153741.a2sewaq1.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dénoncé vertement mardi devant l'Assemblée nationale le député UMP Gérald Darmanin pour ses propos à l'encontre de la garde des Sceaux, Christiane Taubira, qualifiée de "tract ambulant pour le FN". "Ce n'est ni la jeunesse, ni la campagne électorale, ni le combat politique qui doivent vous permettre de tenir de tels propos et nous ne le permettrons jamais", s'est emporté le Premier ministre sous les applaudissements de la gauche. A chaque fois "que les républicains de gauche ont eu à choisir, jamais nous n'avons tenu les propos que vous avez tenus", a ajouté Manuel Valls, rappelant le deuxième tour de l'élection présidentielle en 2002. Manuel Valls a critiqué aussi les propos de Nicolas Sarkozy "assimilant une nouvelle fois le Front national au Parti socialiste". De telles déclarations, a estimé le Premier ministre, reviennent à abandonner "toute idée de la différence entre ceux qui sont contre les valeurs de la République et (...) ceux qui les défendent, qui ont toujours fait, M. Darmanin, le choix de la République, des valeurs". "Voter pour le FN au premier tour, c'est faire gagner la gauche au second. C'est le FNPS! Voter pour l'UMP n'a jamais en revanche fait gagner la gauche. Voter FN, si. La seule réalité électorale, c'est le FNPS", a affirmé le président de l'UMP dans une interview au Figaro.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls rend hommage devant les députés à Claude Dilain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303144835.3xd9jpnz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a rendu hommage mardi devant l'Assemblée nationale au sénateur socialiste de Seine-Saint-Denis Claude Dilain, figure de la politique en faveur des banlieues, décédé le matin même. "Même s'il n'avait pas siégé parmi vous, à l'Assemblée, permettez-moi de rendre hommage à Claude Dilain, l'ancien maire de Clichy-sous-Bois, qui avait beaucoup travaillé sur ces questions", a déclaré le Premier ministre, qui évoquait les différentes mesures du plan pauvreté pour les années 2015-2017, qu'il devait présenter dans l'après-midi devant le Conseil national des politiques de lutte contre l'exclusion (CNLE). "Nous avons perdu un défenseur acharné des valeurs de la République, de la proximité avec les quartiers", a réagi auprès de l'AFP le ministre de la Ville, Patrick Kanner, pour qui Claude Dilain était "un grand bonhomme". "Quand on est pertinent, on est modeste. Il était modeste", a-t-il ajouté. Myriam El-Khomri, secrétaire d'État chargée de la politique de la Ville, a elle estimé que Claude Dilain "aura été l'un des plus fervents défenseurs de la cause des quartiers populaires, et une grande figure de la politique de la ville". "Que ce soit en tant que maire d'une ville qui l'avait vu naître, et à laquelle il était profondément attaché, en tant que sénateur de Seine-Saint-Denis ou en tant que président de l'association +Ville et Banlieue+, il n'aura cessé de combattre pour que les habitants des quartiers populaires +deviennent des citoyens à part entière et pas entièrement à part+, selon une expression qui lui était chère", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Borloo présente sa fondation pour l'Afrique, visite surprise de Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303142742.p95i9urd.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Louis Borloo a présenté mardi sa fondation pour l'énergie en Afrique en présence des présidents de l'Assemblée et du Sénat, du président du Medef, et a reçu la visite surprise du chef de l'Etat, François Hollande, venu apporter son soutien. Retiré de la vie politique depuis près d'un an, M. Borloo s'est lancé depuis quelques mois dans un projet de fondation afin d'électrifier l'Afrique, continent où il se rend régulièrement et où la situation est "intenable" en matière d'énergies, a-t-il dénoncé. "Le relais de croissance pour l'Europe se trouve en Afrique", a lancé M. Borloo lors d'une conférence de presse à l'hôtel Marigny, annexe de l'Elysée. "C'est vital pour notre croissance, pour notre stabilité, et c'est un supplément d'âme pour l'Europe", a-t-il ajouté. "Il faut passer à l'acte!", a-t-il exhorté. Le président UMP du Sénat Gérard Larcher, et celui de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), ainsi que la maire de Paris Anne Hidalgo (PS) étaient présents, de même que Pierre Gattaz, le patron du Medef. En voisin, le chef de l'Etat a fait une visite surprise pour apporter "l'appui de la France" à l'initiative de Jean-Louis Borloo, saluant un projet "à la fois pour les Africains et pour le monde". Il a ironisé sur la présence des présidents de l'Assemblée et du Sénat, qui se sont récemment affrontés: "des forces politiques que seul Jean-Louis Borloo pouvait réunir". Il a par ailleurs indiqué que celui-ci était le "bienvenu à l'hôtel Marigny" où "il s'est installé". Jean-Louis Borloo, ancien ministre de Jacques Chirac et de Nicolas Sarkozy, a remercié le président de la République pour les "efforts de la diplomatie française" sur son projet. "Il faut équiper l'Afrique à 100%", a-t-il encore insisté. Ce programme est prévu pour courir sur une dizaine d'années. "Quand on aura fini de vendre des machines outils aux Chinois, elle sera où la croissance européenne?", a-t-il encore dit. Selon lui, il faut aller vite et lancer ce programme "avant le 30 juin" prochain, évoquant le sommet à venir en France sur le climat. "On sait tous que les sommets se gagnent avant, par des décisions concrètes", a-t-il argumenté, après avoir montré une carte du monde avec un continent africain plongé dans une quasi totale obscurité. Anne Hidalgo a salué de son côté Jean-Louis Borloo le "visionnaire". Egalement dans l'assistance, Henri Lopes, ambassadeur du Congo en France, et le cardinal guinéen Robert Sarah, collaborateur du pape François, à qui Jean-Louis Borloo a transmis un message pour le pape. Des députés étaient aussi présents : le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, les UDI Yves Jégo, Chantal Jouanno et Philippe Vigier, mais aussi l'écologiste Brice Lalonde, l'ancien maire de Nancy André Rossinot, ou le sénateur écologiste Jean-Vincent Placé. L'écrivain Erik Orsenna était aussi là.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La demande de levée d'immunité parlementaire de Balkany examinée le 18 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303141717.aps61beu.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale examinera le 18 mars la demande de levée d'immunité parlementaire de Patrick Balkany, mis en examen pour corruption passive et blanchiment de fraude fiscale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La plus haute instance de l'Assemblée donnera sa réponse, lors de sa réunion mensuelle, à la demande formulée par les juges d'instruction du pôle financier, qui veulent imposer un contrôle judiciaire au député-maire UMP de Levallois-Perret (Hauts-de-Seine). Dans cette enquête, les juges soupçonnent notamment le couple Balkany d'être les véritables propriétaires à l'insu du fisc français de deux villas, l'une à Saint-Martin aux Antilles, l'autre à Marrakech. Toute mesure privative de liberté à l'encontre d'un parlementaire doit recevoir l'aval de l'Assemblée dont il est membre, sauf condamnation préventive ou flagrant délit.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"FNPS" de Sarkozy: "un peu réducteur" de faire des "amalgames", selon Vigier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303134332.9c0ff54x.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a jugé mardi "un peu réducteur" de faire des "amalgames" comme "FNPS" - formule employée par le président de l'UMP Nicolas Sarkozy - et a plaidé pour "combattre sur le plan des idées et valeurs" le FN. Interrogé sur la reprise par l'actuel président de l'UMP, à l'approche des départementales, de cette formule inaugurée en 2013 par son prédécesseur Jean-François Copé, M. Vigier a répondu lors d'une conférence de presse: "L'UDI souhaite bâtir une plateforme alternative pouvant susciter l'adhésion la plus large en 2017 et travaille en ce sens avec ses partenaires de l'UMP. Alors les amalgames sur le +FNPS+, tout ça est un peu réducteur. Arrêtons d'être dans les slogans". Sur ces départementales, où l'abstention s'annonce élevée, le président du groupe UDI s'est également déclaré "surpris que le gouvernement n'ait pas lancé une grande campagne nationale (d'information), alors que pour la première fois, on va voter le même jour dans tous les cantons, qu'il y a une grande réforme, avec un mode de scrutin complètement nouveau". "Avant, quand il y avait des élections nationales, il y avait des campagnes nationales. Vous ne croyez pas qu'un peu d'éducation civique aurait permis peut-être d'avoir un peu moins d'abstention? Or, on sait très bien que plus il y a d'abstention, plus les partis classiques sont défavorisés", a lancé cet élu d'Eure-et-Loir. Alors qu'un sondage a donné le FN en tête du premier tour des départementales avec 33% des intentions de vote, il a aussi jugé nécessaire de "combattre sur le plan des idées et des valeurs le parti de Mme Le Pen". "Je fais quelques réunions départementales de soutien à des candidats et, à chaque fois, je démonte chaque pièce du Meccano du programme économique du FN pour expliquer en quoi ça ne tient pas la route une seule seconde", a-t-il ajouté. Mais M. Vigier a aussi critiqué ces propositions économiques comme "quasi identiques" à celles du Front de Gauche, considérant que "l'original et la copie sont réunis dans le mot Front, qu'il soit de gauche ou de droite".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité: Jacob (UMP) opposé à tout "RSA jeunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303133832.cezlfcfv.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a estimé que la fusion RSA-prime pour l'emploi, prévue par le gouvernement, "pouvait se discuter", mais s'est déclaré opposé au versement aux jeunes de la nouvelle prime d'activité. "Sur le principe de fusion, on peut effectivement en discuter", a-t-il dit dans les couloirs de l'Assemblée. "Mais ce qui est inquiétant, c'est de mettre en place une sorte de RSA jeunes", a-t-il ajouté. "Là, il y a un vrai risque: c'est de dire +vous sortez du système scolaire et immédiatement vous débarquez sur le RSA+. C'est là qu'il faut être prudent et c'est ce qu'on dira lorsqu'on aura un texte sous les yeux, ce qui n'est pas le cas", a-t-il déclaré. "A la sortie du système scolaire, l'intérêt d'un jeune, c'est d'être immédiatement en recherche d'activité et en prise avec le monde du travail, et là mettre en place ce système risque de créer une trappe de plus à chômage", a ajouté Christian Jacob. Pour sa part, le porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, a souligné lors d'un point presse que les jeunes qui recevraient la nouvelle prime d'activité "sont déjà des travailleurs". Pour eux, "c'est un complément de pouvoir d'achat", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Borloo présente sa fondation, visite surprise de Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303133829.gnvynaok.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Louis Borloo a présenté mardi sa fondation pour l'énergie en Afrique, sous en présence des présidents de l'Assemblée et du Sénat, du président du Medef, et avec surtout la visite surprise de François Hollande, venu apporter son soutien. Retiré de la vie politique depuis près d'un an, M. Borloo s'est lancé depuis quelques mois dans un projet de fondation afin d'électrifier l'Afrique, continent où il se rend régulièrement. "Le relais de croissance pour l'Europe se trouve en Afrique", a lancé M. Borloo lors d'une conférence de presse à l'hôtel Marigny, annexe de l'Élysée, dénonçant la situation "intenable" de l'Afrique en matière d'énergies. "C'est vital pour notre croissance, pour notre stabilité, et c'est un supplément d'âme pour l'Europe", a-t-il ajouté. "Il faut passer à l'acte!" a-t-il exhorté. Le président UMP du Sénat Gérard Larcher et celui de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), ainsi que la maire de Paris Anne Hidalgo, étaient présents, de même que Pierre Gattaz, le patron du Medef. En voisin, le chef de l'État a fait une visite surprise pour apporter "l'appui de la France" à l'initiative de Jean-Louis Borloo, saluant un projet "à la fois pour les Africains et pour le monde". Il a ironisé sur la présence des présidents de l'Assemblée et du Sénat, qui se sont récemment affrontés: "des forces politiques que seul Jean-Louis Borloo pouvait réunir".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS "attachés" à la généralisation du tiers payant (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303133623.ije70q9q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes sont "attachés" à la généralisation du tiers payant et il faut que les "problèmes techniques" pour sa mise en place soient "réglés", a déclaré mardi un de leurs porte-parole, Hugues Fourage. "Il n'y aura pas de retrait de la réforme", qui est inscrite dans le projet de loi Santé, a-t-il affirmé devant la presse, alors que d'après Les Echos le gouvernement serait prêt à reculer. "La généralisation du tiers payant est une mesure de justice sociale à laquelle nous sommes attachés", car "un certain nombre de nos concitoyens refusent de consulter un médecin parce qu'ils n'ont pas les moyens de le faire", a appuyé M. Fourage, pour qui le tiers payant est "une absolue nécessité". "Cela ne nous empêche pas d'entendre les inquiétudes des médecins, professions de santé, sur le système trop compliqué, trop dur à mettre en oeuvre", a ajouté l'élu de Vendée. Ainsi "les problèmes techniques de comptabilité doivent être réglés mais l'orientation politique, c'est à nous de la donner", a lancé ce proche de Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bapt (PS), critiqué pour s'être rendu à Damas, se dit favorable à une suspension du groupe France-Syrie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303124712.ang5g8ep.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gérard Bapt, critiqué pour s'être rendu à Damas, s'est dit mardi favorable à une "suspension" du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée, une solution discutée avec Bruno Le Roux et Claude Bartolone. Le député va, en outre, passer devant les membres de la Haute autorité du Parti socialiste, une décision que lui a présentée Jean-Christophe Cambadélis, le premier secrétaire, lors d'un entretien au siège rue de Solférino, a déclaré M. Bapt à la presse à sa sortie. Cette instance créée récemment, présidée par l'avocat Jean-Pierre Mignard, peut prononcer après examen du dossier et auditions, des sanctions allant du blâme à l'exclusion. "Je te propose de rencontrer la Haute autorité de manière à bien vérifier que l'éthique a bien été respectée", a précisé M. Bapt en rapportant les propos de M. Cambadélis. Le premier secrétaire "m'a dit que ce n'était pas le moment, le bon contexte", pour se rendre en Syrie, tout en disant qu'il "comprenait ma démarche". Interrogé sur la demande de suspension du groupe d'amitié évoquée lundi par le chef de file des députés PS, M. Bapt a répondu: "Avec Bruno Le Roux et Claude Bartolone (le président de l'Assemblée), on a pensé que dans une situation de ce type-là, il était licite, il était logique de suspendre l'activité d'un tel groupe qui reprendrait dès que la solution de normalisation politique sera retrouvée". Le groupe est donc suspendu? "Oui, mais il faut quand même que je demande l'avis du bureau de ce groupe qui, j'espère, suivra cette proposition". "A-t-il des raisons d'exister s'il ne peut pas y avoir de témoignages d'amitié, ce qui est le cas, puisque les relations diplomatiques n'existent pas?", a interrogé le député. Suspendre le groupe d'amitié "va faire retomber le soufflé" et c'est "la meilleure des mesures que l'on puisse trouver à l'heure actuelle", a jugé Hugues Fourage, porte-parole des députés PS.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercommunalités: les députés multiplient les dérogations à la taille minimale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302232934.ow4swhiy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont multiplié lundi, en partie contre l'avis du gouvernement, les dérogations à la taille minimale de 20.000 habitants pour les intercommunalités fixée par le projet de loi de Nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe). Le gouvernement proposait initialement de relever le seuil actuel des intercommunalités de 5.000 à 20.000 habitants "afin de favoriser un découpage cohérent avec les bassins de vie". Les sénateurs avaient supprimé ce relèvement. Les députés l'ont rétabli, mais en multipliant les exceptions, à la demande d'élus sur tous les bancs de territoires ruraux, afin d'adapter "les périmètres à la diversité et à la réalité des territoires". Au terme d'un amendement du rapporteur Olivier Dussopt (PS) adopté par l'Assemblée, il y aura donc plusieurs situations possibles. En montagne, dans les îles et dans les "espaces de faible densité" (moins de 30,7 habitants par km^3), les intercommunalités pourront garder un seuil minimal de 5.000 habitants. Dans les territoires "ayant une densité démographique inférieure à 51,3 habitants par km2 au sein des départements ayant une densité démographique inférieure à 102,6 habitants par km2", le seuil minimal sera "pondéré en fonction de la densité démographique départementale". Le gouvernement avait accepté que les intercommunalités dont la population est supérieure à 15.000 habitants et issues d'une fusion intervenue entre le 1er janvier 2012 et la future promulgation de la loi puissent aussi bénéficier d'une dérogation à ce seuil minimal de 20.000. Mais un peu plus loin dans le texte,les députés ont voté un autre amendement du rapporteurs qui revient à élargir de fait cette dérogation également aux intercommunalités de moins de 15.000 habitants récemment fusionnées. Dans ces intercommunalités, "les élus n'ont pas encore achevé de définir un projet de territoire et de stabiliser leur fonctionnement. La perspective d'une nouvelle fusion peut démobiliser des équipes intercommunales à peine constituées", a expliqué M. Dussopt. Cet amendement a été voté par 40 voix contre 8 en dépit de l'opposition de la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu. "On va arriver à des chiffres impressionnants de communautés de communes qui pourront s'opposer à ces fusions", a-t-elle déploré. Sur 2.135 intercommunalités, 600 pourraient être concernés par cet amendement selon la ministre. Si on y ajoute les 500 ayant déjà plus de 20.000 habitants, et les dérogations pour les zones peu peuplées, les fusions vont être moins nombreuses que l'espérait le gouvernement. "On ne fait pas une grande révolution territoriale. Certains vont sans doute le regretter", a admis Mme Lebranchu. A la grande satisfaction de la droite marseillaise, les députés sont en outre revenus en partie sur les pouvoirs conférés à la métropole Aix-Marseille-Provence au niveau du plan local d'urbanisme. Selon un amendement voté par les députés, reprenant un "amendement Gaudin" du Sénat selon l'UMP Dominique Tian, une commune pourra s'opposer aux dispositions du PLU intercommunal la concernant sauf si une majorité des deux-tiers du conseil de la métropole le vote. "Avec cet amendement Gaudin, il n'y aura jamais de PLU intercommunal. Nous allons continuer à avoir des pauvretés dans les poches de la métropole et d'autres communes vont vivre tranquillement de la rente", a déploré Patrick Menucci (PS). Les députés poursuivront mardi l'examen du texte. A la demande du gouvernement, le débat sur l'article concernant la réforme de la Métropole du Grand Paris aura lieu mercredi soir.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Bapt pas sanctionné, demande de suspension du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302214537.x5gdolby.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés socialistes, Bruno Le Roux, a rejeté lundi sur iTELE toute sanction à l'égard de Gérard Bapt (PS) qui a participé à un voyage en Syrie, mais a demandé une suspension des activités du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée. "Non, je n'ai jamais parlé de sanctions", a déclaré M. Le Roux, après avoir reçu dans l'après-midi le député de Haute-Garonne, qui s'est rendu avec trois autres parlementaires en Syrie la semaine dernière. Le président du groupe socialiste a trouvé que M. Bapt était "très touché par tout ce qui s'est passé", et "il regrette tout ce battage qui est fait autour". La rencontre avec Bachar al-Assad, à laquelle il n'a pas participé, "n'était pas prévue initialement dans le programme". "J'ai eu une discussion très amicale avec lui, en lui disant qu'il y avait une confusion parce qu'il y a un groupe d'amitié à l'Assemblée nationale dont il est le président", a poursuivi M. Le Roux. Dans un communiqué diffusé plus tard dans la journée, M. Le Roux a déclaré: "Nous avons convenu que la situation actuelle de la Syrie ne permettait pas de poursuivre les activités d'un groupe d'amitié parlementaire". "Compte tenu de cette situation, nous avons adressé une demande de suspension à Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale". Alors que M. Bapt doit rencontrer mardi le Premier secrétaire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis, M. Le Roux a indiqué sur iTELE qu'il prendrait avec celui-ci "dans la journée de demain (mardi, ndlr) une décision".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Bapt pas sanctionné mais possible suspension du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302185242.f6gieh8f.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés socialistes, Bruno Le Roux, a rejeté lundi sur iTELE toute sanction à l'égard de Gérard Bapt (PS) qui a participé à un voyage en Syrie, mais évoqué une suspension des activités du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée. "Non, je n'ai jamais parlé de sanctions", a déclaré M. Le Roux, après avoir reçu dans l'après-midi le député de Haute-Garonne, qui s'est rendu avec trois autres parlementaires en Syrie la semaine dernière. Le président du groupe socialiste a trouvé que M. Bapt était "très touché par tout ce qui s'est passé", et "il regrette tout ce battage qui est fait autour". La rencontre avec Bachar al-Assad, à laquelle il n'a pas participé, "n'était pas prévue initialement dans le programme". "J'ai eu une discussion très amicale avec lui, en lui disant qu'il y avait une confusion parce qu'il y a un groupe d'amitié à l'Assemblée nationale dont il est le président", a poursuivi M. Le Roux. "Alors que nous sommes aujourd'hui dans une guerre contre ce régime, qui a gazé, je me demande ce que veut dire un groupe d'amitié France-Syrie", a-t-il ajouté, en précisant: "Il me semble que le problème dépasse celui du président du groupe d'amitié (...) Il concerne le fait que l'Assemblée nationale ait elle-même un groupe d'amitié avec la Syrie dont il conviendrait peut-être de suspendre les activités." Alors que M. Bapt doit rencontrer mardi le Premier secrétaire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis, M. Le Roux a indiqué qu'il prendrait avec celui-ci "dans la journée de demain une décision".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée chargée de mission sur les vaccinations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302140236.k80t6nek.html</link>
   <description><![CDATA[Sandrine Hurel, députée PS de Seine-Maritime, est chargée de mission sur la politique vaccinale par le gouvernement, confronté à une baisse de la vaccination en France, comme dans d'autres pays, selon le ministère de la Santé. Mme Hurel, nommée parlementaire en mission auprès de Marisol Touraine ministre de la Santé, par le Premier ministre, devra "faire des propositions concrètes pour améliorer le taux d'adhésion des Français et des professionnels de santé à la vaccination", indique le ministère dans un communiqué. La députée devra également "formuler des recommandations afin de faire évoluer le principe de l'obligation vaccinale et lever les obstacles financiers à la vaccination, sur la base de l'avis du Haut Conseil de la santé publique, publié en septembre 2014". "Sandrine Hurel remettra son rapport à Marisol Touraine dans un délai de six mois." "Depuis plusieurs années, on observe une baisse de la vaccination en France, comme dans l'ensemble des pays européens", rappelle le ministère qui ajoute, s'être doté, face à ce constat, "d'un programme national d'amélioration de la politique vaccinale 2012-2017, qui prévoit notamment la facilitation de l'accès à la vaccination et la redéfinition des notions de vaccination recommandée et de vaccination obligatoire." La ministre de la Santé rappelle, à l'occasion de cette nomination, "l'importance de la vaccination pour se protéger et protéger les autres contre les maladies".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires en Syrie: "hypocrisie" du gouvernement, selon Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150301114434.jzels01x.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a jugé dimanche que l'exécutif français avait fait preuve "d'hypocrisie" en condamnant le déplacement de parlementaires en Syrie alors que, selon le député centriste, il en connaissait l'existence et ne l'a pas empêché. "La surréaction de Cambadélis, du Premier ministre et du président m'interpellent", a-t-il dit lors du Grand rendez-vous (Europe 1, Le Monde, iTÉLÉ). "On apprend quand même par M. Bapt que l'Elysée était informé, Matignon vraisemblablement aussi et qu'ils n'ont rien fait pour l'empêcher". "J'ai l'impression d'une certaine hypocrisie qui est de dire: on condamne l'initiative a posteriori tout en ayant laissant l'opération se dérouler", a-t-il poursuivi. M. Lagarde avait précédemment indiqué que l'UDI ne comptait pas prendre de sanctions à l'encontre du sénateur François Zocchetto, un des trois parlementaires sur quatre à avoir eu un entretien avec le président syrien. Le député PS Gérard Bapt avait expliqué jeudi à l'AFP qu'il avait prévenu des conseillers diplomatiques du Quai d'Orsay et de l'Elysée qu'il allait en Syrie et ne rencontrerait pas Bachar al-Assad. Comme on lui demandait si le sénateur Zocchetto l'avait averti du déplacement, M. Lagarde a indiqué que "non" et qu'il aurait dit que ce n'était "pas forcément opportun". Il a depuis "échangé" avec lui pour savoir quelles informations il en avait tirées. "Il n'a pas eu le sentiment que c'était un régime sur sa fin", a déclaré M. Lagarde, selon qui M. Zocchetto estime également qu'il "y aurait nécessité à un moment ou un autre de reparler avec des responsables syriens pour trouver une solution à la crise". Interrogé sur l'activité des nombreux groupes d'amitié au Parlement - lui-même est vice-président du groupe d'amitié France-Qatar - M. Lagarde a expliqué que ces groupes n'exerçaient en général "aucun travail" . "Je suis toujours surpris entre le fantasme qu'ils créent à l'extérieur et la réalité de leur activité".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'amertume d'Emmanuel Macron face aux "logiques politiciennes" autour de sa loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150226172044.22jeu6km.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron livre son amertume sur les soubresauts politiques autour de son projet de loi, estimant dans une interview au Monde daté de vendredi que ce texte a été "pris en otage", victime de "logiques politiciennes". "Je pense que ce texte a été pris en otage ou, en tout cas, qu'il a été pris dans des logiques politiciennes, indépendamment du travail du fond qui avait été accompli", a-t-il déploré. "Beaucoup de gens au centre-droit et à droite, a-t-il ajouté, pouvaient se reconnaître dans ce texte, ils le disaient d'ailleurs". Mais "la logique partisane, en particulier à l'approche des élections départementales, a été telle que seuls ceux qui n'avaient rien à perdre ont eu le courage de la dépasser", a souligné le ministre. "Les autres, a-t-il accusé, se sont pliés à la discipline de parti". "Ils ont justifié leur vote, ce qui est assez inédit, par tout ce que la loi ne contenait pas, la suppression des 35 heures par exemple. C'est ce que j'appelle le bovarysme parlementaire", a-t-il regretté. Emmanuel Macron est sévère aussi pour le Parti socialiste où, rappelle le quotidien, les réserves étaient vives dès le début sur l'extension du travail du dimanche. "Sur cette position initiale du parti s'est greffé un foyer infectieux qui ne s'est pas éteint", selon Emmanuel Macron. "Au cours de la dernière nuit de discussion à l'Assemblée, j'ai été saisi de voir à quel point certains députés étaient dans un débat théorique et à quel point ils perdaient le réel". Et l'amertume d'Emmanuel Macron est particulièrement vive envers Benoît Hamon, l'un des porte-voix des "frondeurs" du PS. Selon lui, "qu'un ancien ministre, alors que beaucoup de dispositions de la loi consommation qu'il avait portées et qui n'avaient pu aboutir figurent dans ce texte, méconnaisse les avancées sociales, précisément sur la question de la compensation et justifie ainsi un vote contre le gouvernement, laisse à penser que l'on a perdu de vue la réalité des choses ou qu'on a perdu de la culture politique". Et le ministre conclut: "il avait simplement besoin d'un prétexte pour installer son vote contre. Tout le reste n'est que littérature".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
