<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 23:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Chansons francophones à la radio: accord parlementaire sur les quotas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615212458.fqom4ovh.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus à un accord mercredi soir sur la question des quotas de chansons francophones à la radio, qui avait divisé ces derniers mois producteurs de disques et radios musicales, a-t-on appris de sources parlementaires. Au terme de cinq heures de discussion, la commission mixte paritaire entre députés et sénateurs a trouvé une version commune sur le projet de loi "Liberté de la création, architecture et patrimoine" mais n'a consacré que "cinq minutes au volet chansons", selon le président de la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée Patrick Bloche (PS). Sur ce point, elle a finalement repris l'amendement du gouvernement, issu de la concertation avec les radios et la filière musicale, mais qui avait été rejeté au Sénat en seconde lecture. Cet amendement vise à contraindre les radios à "diversifier" leur programmation francophone: si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions supplémentaires de ces titres ne seront plus prises en compte dans les quotas et les radios devront donc passer d'autres chansons en français pour atteindre les 40%. Le texte prévoit en contrepartie une possibilité d'assouplissement pour les radios qui prendraient des engagements en faveur de la "diversité musicale". Pour y prétendre, ces radios devraient programmer 45% de nouveautés et s'engager à ne jamais diffuser un même titre (anglophone comme francophone) plus de cinq fois par jour. Les parlementaires ont voté le principe d'une rémunération pour les photographes et artistes visuels dont les oeuvres sont reproduites par des services de moteurs de recherche et de référencement sur internet Parmi les autres compromis trouvés par les parlementaires, l'introduction dans le code pénal des atteintes à la liberté de création et de diffusion. Sur le volet architecture du texte, ils ont voté l'obligation de recourir à un architecte pour les demandes de permis d'aménager des lotissements, au-delà d'un certain seuil de surface de terrain à aménager. Ils ont également donné la possibilité aux collectivités territoriales de réduire les délais d'instruction des permis de construire établis par un architecte pour des projets inférieurs à 150 m^3. Enfin le gouvernement devra remettre un rapport sur la mise en place d'un dispositif permettant à l'État et aux collectivités locales de consacrer 1% du coût des opérations de travaux publics au soutien de projets artistiques et culturels dans l'espace public. A la différence de leurs homologues sénateurs, les députés LR de la commission se sont abstenus, déplorant "un texte fourre-tout" qui "compile des mesures disparates". L'Assemblée et le Sénat doivent maintenant valider ce compromis par un ultime vote en séance de chaque côté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 23:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'oppose aux mini-motos trop bruyantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615180003.0xd1wsnd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi à l'unanimité une proposition de loi socialiste qui vise à lutter contre "les nuisances" des mini-motos, quads et moto-cross, en permettant notamment la confiscation immédiate des engins non homologués à circuler sur la voie publique. "La circulation abusive de certains types de motos et de quads engendre de graves nuisances sonores et met en danger les riverains", a expliqué le rapporteur Rémi Pauvros (PS) qui vise en particulier les véhicules à usage ludique ou sportif qui n'ont pas besoin d'homologation particulière, mais qui en contrepartie ne sont pas autorisés à circuler sur la voie publique. "C'est une attente très forte de nos concitoyens qui souhaient pouvoir vivre sereinement sans avoir ce sentiment d'être agressés", a souligné M. Pauvros, en rappelant que "la période estivale est propice à la recrudescence de comportements à risques". "Seize conducteurs de quad sont décédés en 2015", a rappelé pour le gouvernement le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat Jean-Vincent Placé. Le texte prévoit principalement que la confiscation des mini-motos et quads non autorisés à circuler sur la voie publique est "de plein droit" (et non plus en cas de récidive) si l'engin n'est pas utilisé sur un terrain adapté. Une contravention de 5e classe (1.500 euros et 3.000 en cas de récidive) viendra aussi sanctionner le défaut d'identification de ces engins (obligation actuellement associée à aucune sanction). La proposition de loi prévoit aussi - pour les engins autorisés à circuler sur la voie publique -que "lorsqu'un véhicule paraît exagérément bruyant", l'agent verbalisateur pourra imposer au conducteur de se présenter à un service de contrôle du niveau sonore en vue de sa vérification. La proposition de loi, qui doit maintenant être débattue au Sénat, a été votée par tous les groupes politiques, même si le LR Sébastien Huygue aurait souhaité que le texte "aille plus loin" sur la sanction des "rodéos", lorsque plusieurs véhicules se font la course.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas annonce des programmes de prévention de la radicalisation dans 27 prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615172540.hgi0tx3a.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a annoncé mercredi à l'Assemblée nationale que des programmes de prévention de la radicalisation seront menés dans 27 établissements pénitentiaires. Ces programmes seront menés parallèlement au dispositif d'unités dédiées, visant à séparer les détenus radicaux, et déjà expérimenté dans quatre établissements pénitentiaires et qui donnera lieu à une évaluation, a précisé la chancellerie à l'AFP. "La radicalisation est un vrai sujet. Il y a aujourd'hui dans les prisons 1.400 radicaux dont 300 ont un lien avec le terrorisme et 100 sont des condamnés", a indiqué le garde des Sceaux, interrogé après le double meurtre d'un policier et de sa compagne lundi soir à Magnanville (Yvelines), revendiqué par l'organisation Etat islamique. Et "nous avons à ce sujet un double travail: la surveillance des radicaux et la déradicalisation", a-t-il ajouté. Sur le second chantier, nous allons développer un programme de prévention de la radicalisation dans 27 établissements, a annoncé le ministre. "Sur la surveillance (...) 186 personnes sont aujourd'hui dédiées à la question du renseignement pénitentiaire", a indiqué M. Urvoas, pour qui il faut néanmoins "faire beaucoup plus". "Pas forcément en terme de moyens, puisque là l'essentiel a été fait, mais en terme de doctrine, d'outils et surtout de relations avec les autres services", a-t-il expliqué. Dans le cas du tueur de Magnanville, Larossi Abballa, incarcéré en 2011 dans le cadre d'une filière jihadiste vers le Pakistan, il a estimé que le renseignement pénitentiaire a joué son rôle. "Le meurtrier d'hier (lundi, ndlr) a été suivi. A tel point que le bureau du renseignement pénitentiaire a transmis à deux reprises à la DGSI (sécurité intérieure) et la Sdat (antiterrorisme) tous les éléments", a-t-il indiqué. Le meurtrier d'un policier et de sa compagne avait notamment été signalé pour son prosélytisme en prison. "Le drame, c'est qu'on ne l'a jamais perdu de vue", a déploré le ministre constatant ainsi les limites du dispositif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 19:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité et citoyenneté: les députés complètent les mesures pour la jeunesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615161144.b0x9ihto.html</link>
   <description><![CDATA[Faveur aux jeunes lors des élections locales, permis de conduire ou encore complémentaire santé: les députés ont complété mercredi en commission plusieurs des mesures en faveur de la jeunesse du projet de loi Egalité et citoyenneté. En cas d'égalité des voix lors d'une élection locale, ce sera le candidat le plus jeune qui l'emportera, et non comme actuellement le plus âgé, ont voté les députés sur proposition des rapporteurs. La préparation des épreuves du permis de conduire pourra être prise en charge via le compte personnel de formation, en vertu d'un amendement du groupe socialiste porté par Jean-Patrick Gille, adopté contre l'avis du gouvernement. L'accès à la CMU-C (couverture maladie universelle complémentaire) des moins de 25 ans à faibles ressources et ne vivant plus avec leurs parents sera accéléré, a aussi voté, sur proposition gouvernementale, la commission spéciale instaurée à l'Assemblée pour examiner ce texte. Les députés ont gravé dans le projet de loi "le droit de chaque jeune atteignant à compter de 2020 l'âge de 18 ans à bénéficier, avant ses 25 ans, d'une expérience professionnelle ou associative à l'étranger". En outre, le régime de création d'association par un mineur sera réformé: il pourra notamment accomplir seul tous les actes utiles à l'administration de l'association "sauf opposition expresse des représentants légaux", alors que la législation actuelle prévoit un accord écrit préalable du représentant légal. Un mineur de plus de 16 ans pourra demander son émancipation, ont fait voter les écologistes. Actuellement, elle ne peut être demandée que par ses parents ou l'un des deux. Mardi soir, les députés avaient voté contre l'avis du gouvernement un assouplissement des conditions pour rémunérer les dirigeants d'associations de jeunes. Ils ont créé une "carte du volontaire" pour chaque personne effectuant un service civique et qui donnera droit à certaines réductions appliquées aux étudiants. Et les jeunes ayant accompli un service civique pourront faire valoir cet engagement en cas, par la suite, d'intégration à la fonction publique. Les députés ont renommé "réserve civique" la réserve citoyenne généralisée par le projet de loi, offrant "à toute personne volontaire la possibilité de servir les valeurs de la République en participant, à titre bénévole et occasionnel, à la réalisation de projets d'intérêt général". Elle pourra être réquisitionnée "en cas d'urgence", ont-ils voté. Le "congé d'engagement" de six jours maximum créé par le texte, pouvant être accordé chaque année à tout salarié désigné pour siéger à titre bénévole dans l'organe d'administration ou de direction d'une association, a été étendu aux fonctionnaires. Sur une initiative du groupe PS, il a été prévu que les entreprises de l'économie sociale et solidaire pourront bénéficier, pour le développement de leur activité, de la confiscation des biens mal acquis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés favorisent la mission de la Croix-Rouge de réunification des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615160648.6qa3qryz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi à l'unanimité une proposition de loi PS pour favoriser l'exercice par la Croix-Rouge de sa mission, peu connue, de réunification de familles séparées par les conflits armés, les catastrophes et les crises humanitaires. Pour permettre à la Croix-Rouge de remplir cette mission "de rétablissement des liens familiaux" qu'elle assure depuis 1949, cette proposition de loi "vise à lui accorder des dérogations ciblées afin qu'elle obtienne des administrations la communication de documents ou données à caractère personnel qui ne sont en principe communicables qu'à l'intéressé", a expliqué la rapporteure PS Françoise Dumas. Tous les groupes politiques, à l'instar du député LR Philippe Gosselin, ont voté "avec enthousiasme et conviction" ce texte "d'intérêt général" qui doit maintenant être débattu au Sénat. En 2015, "562 demandes de recherche ont été traitées par la Croix-Rouge française, et 23 familles ont pu être réunifiées. Bien que les deux-tiers de ces demandes concernent des personnes séparées pendant la Seconde Guerre mondiale, les nombreux conflits et catastrophes humanitaires qui agitent le monde, notamment à la frontière de l'Europe, donnent à cette mission une actualité nouvelle", a souligné le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, en référence notamment à l'actuelle crise migratoire. Pour autant, la Croix-Rouge française "est régulièrement confrontée à un refus par les administrations et les services publics de la transmission de données personnelles concernant les personnes recherchées", selon Mme Dumas. Le texte permettra donc à la Croix-Rouge française d'obtenir de la part des administrations les informations indispensables à la détermination du sort de la personne recherchée. Elle pourra également obtenir communication des copies intégrales et extraits d'actes de l'état-civil et vérifier l'inscription d'une personne sur les listes électorales. Sont exclues de la mission de la Croix-Rouge les recherches de personnes disparues dans des conditions suspectes, les recherches généalogiques ou celles qui résultent d'une adoption. La Croix-Rouge demande en outre le consentement écrit préalable de toute personne retrouvée avant communication de ses coordonnées aux membres de la famille qui la recherchent. La Croix-Rouge française est devenue la seule instance de recours des particuliers pour les aider dans ce type de démarches depuis la suppression en 2013 d'un dispositif du ministère de l'Intérieur, intitulé "recherches dans l'intérêt des familles", créé après la Première Guerre mondiale mais qui n'était plus guère utilisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas annonce des programmes de déradicalisation dans 27 prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615160020.ey546fp3.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a annoncé mercredi à l'Assemblée nationale que les programmes de déradicalisation, expérimentés actuellement dans cinq prisons, seront étendus à 27 établissements pénitentiaires. "La radicalisation est un vrai sujet. Il y a aujourd'hui dans les prisons 1.400 radicaux dont 300 ont un lien avec le terrorisme et 100 sont des condamnés", a indiqué le garde des Sceaux, interrogé après le double meurtre d'un policier et de sa compagne lundi soir à Magnanville (Yvelines), revendiqué par l'organisation Etat islamique. Et, "nous avons à ce sujet un double travail: la surveillance des radicaux et la déradicalisation", a-t-il ajouté. Sur le second chantier, "nous allons étendre le programme" en cours en passant de 5 à 27 établissements, a annoncé le ministre. "Sur la surveillance (...) 186 personnes sont aujourd'hui dédiées à la question du renseignement pénitentiaire", a indiqué M. Urvoas pour qui il faut néanmoins "faire beaucoup plus". "Pas forcement en terme de moyens, puisque là l'essentiel a été fait, mais en terme de doctrine, d'outils et surtout de relations avec les autres services", a-t-il expliqué. Dans le cas du tueur de Magnanville, Larossi Abballa, incarcéré en 2011 dans le cadre d'une filière jihadiste vers le Pakistan, il a estimé que le renseignement pénitentiaire a joué son rôle. "Le meurtrier d'hier (lundi, ndlr) a été suivi. A tel point que le bureau du renseignement pénitentiaire a transmis à deux reprises à la DGSI (sécurité intérieure) et la Sdat (antiterrorisme) tous les éléments", a-t-il indiqué. Le meurtrier d'une policier et de sa compagne avait notamment été signalé pour son prosélytisme en prison. "Le drame, c'est qu'on ne l'a jamais perdu de vue", a déploré le ministre constatant ainsi les limites du dispositif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent des contrôles renforcés sur les écoles hors contrat et l'instruction à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615151217.jvryg6aj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi le principe de contrôles renforcés sur les écoles hors contrat et l'instruction à domicile, dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi Egalité et Citoyenneté. La ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem avait annoncé ces mesures début juin, alors que moins de 1% des enfants de 6 à 16 ans sont scolarisés en France dans des écoles hors contrat ou à domicile, mais que leur nombre va croissant. Elle s'était attiré des critiques de l'Eglise et d'associations d'instruction à domicile. Concernant les écoles privées hors contrats, "l'Etat reçoit des signalements de plus en plus nombreux de situations où soit les contenus de l'enseignement sont très faibles, soit il existe des pratiques et enseignements contraires aux valeurs de la République", a affirmé le ministre de la Jeunesse Patrick Kanner devant la commission spéciale mise en place à l'Assemblée pour l'examen du projet de loi Egalité et citoyenneté. Par ordonnance dans un délai de six mois après promulgation de la loi, le gouvernement pourra prévoir un régime d'autorisation pour ces établissements, en lieu et place du régime actuel de déclaration. L'instruction des dossiers ne durera pas plus de quatre mois, et les refus devront être motivés. "La liberté de l'enseignement, principe constitutionnel", n'est "nullement mise en cause", a assuré M. Kanner, soulignant que "dans un contexte si dur, menaçant même, le gouvernement prend ses responsabilités". François Pupponi, député-maire PS de Sarcelles (Val d'Oise), a plaidé "l'urgence". Une proposition de loi déposée en avril par Eric Ciotti (LR) prévoyait également des autorisations. Mais, en commission, plusieurs députés LR se sont dits opposés à un tel régime, contraire selon eux à la "liberté fondamentale" de l'enseignement. En quoi une autorisation "garantit contre les dérives sectaires, radicalisées", a aussi interrogé Annie Genevard, déléguée générale à l'Education du parti Les Républicains. Les députés avaient, dans la nuit de mardi à mercredi, voté, également sur proposition du gouvernement, en faveur d'un renforcement des contrôles de l'enseignement dispensé aux enfants instruits dans la famille. Alors qu'actuellement des parents refusent fréquemment un contrôle en dehors du domicile, il reviendra à l'autorité académique de déterminer les modalités et le lieu du contrôle de l'enseignement. Et les parents refusant deux fois de suite, sans motif légitime, de soumettre leur enfant à la vérification annuelle seront mis en demeure d'inscrire l'enfant dans un établissement d'enseignement public ou privé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Berger (CFDT) défend son "syndicalisme réformiste" devant des députés PS acquis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615150806.01xha5m0.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger est venu défendre mercredi devant des députés PS acquis à sa cause sa vision d'un "syndicalisme réformiste" et a plaidé une nouvelle fois pour "l'équilibre actuel" du projet de loi travail. Invité à huis clos du groupe PS, dans la salle Colbert du Palais-Bourbon, durant deux heures, pour un débat autour de "syndicalisme et progrès social", M. Berger a défendu "sa vision d'un syndicalisme réformiste, proche de la réalité des entreprises, un syndicalisme de reconquête par le biais des accords d'entreprises", a rapporté un député. M. Berger a peu parlé de la loi travail si ce n'est pour défendre "l'équilibre du texte actuel" et "positivé les avancées" obtenues depuis la version initiale, selon le même participant. "C'était un climat détendu, familial. Jésus et ses apôtres", a résumé ce socialiste. "Cela fait du bien d'entendre quelqu'un qui défend notre bilan, qui dit que ce que l'on a fait sur la complémentaire santé ou le compte pénibilité trouve résonance dans le monde syndical", s'est félicité un autre membre du groupe PS. Une centaine de députés ont assisté à la réunion, en préambule de laquelle le chef de file du groupe, Bruno Le Roux, a notamment martelé "la conviction que le progrès social naît du dialogue et du compromis social", selon des propos rapportés par son entourage. "C'est une réalité qui ne résonne pas comme une évidence dans notre pays, où la place de l'Etat est prééminente et où la culture politique minore de facto - tant à gauche qu'à droite- le dialogue social", a estimé ce député socialiste de Seine-Saint-Denis. Pour ce fidèle de François Hollande, "notre pays peut avoir des aspirations sociales-démocrates, mais il n'en a ni la culture, ni véritablement les structures", ce à quoi la majorité actuelle essaye "de remédier". Les frondeurs n'étaient pas présents à cette rencontre avec Laurent Berger, menant de leur côté leurs propres auditions avant la deuxième lecture du projet de loi travail. Après la secrétaire générale adjointe de la CFDT Véronique Descacq mardi, ils devaient recevoir mercredi après-midi Jean-Claude Mailly (FO) et dans la soirée Philippe Martinez (CGT), avant d'autres responsables les jours suivants. "Ta venue, cher Laurent (...) a suscité chez certains de nos collègues l'envie d'auditionner les organisations syndicales", a taclé M. Le Roux, dans son intervention introductive. Et de "redire" que cette rencontre avec le dirigeant cédétiste "ne relève pas du travail parlementaire autour d'un projet de loi, mais d'une réflexion plus large", mais aussi que des consultations dans le cadre de l'examen du projet de loi travail ont permis d'auditionner les centrales syndicales et d'avoir "des contacts multiples avec elles".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote un nouveau critère de discrimination, pour vulnérabilité économique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615143655.dsf04vlr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a instauré un nouveau critère de discrimination dans le code pénal et le code du Travail envers des personnes en situation de pauvreté, via l'adoption à l'Assemblée d'une proposition de loi socialiste votée à l'identique au Sénat il y a quasiment un an. A l'instar d'autres discriminations, comme le racisme, les personnes qui se rendront coupables de discrimination envers des personnes à raison "de la particulière vulnérabilité résultant de leur situation économique, apparente ou connue" s'exposeront à des peines pouvant aller jusqu'à 45.000 euros d'amende et trois ans de prison. Seront réprimés les comportements discriminatoires aboutissant à des exclusions d'accès aux biens et aux services, mais non les propos et discours, déjà réprimés par le délit d'injure, a précisé le rapporteur à l'Assemblée, Michel Ménard. "Ce nouveau critère est une conquête sociale portée depuis longtemps par l'association ATD Quart monde et notamment par Geneviève de Gaulle-Anthonioz, qui en a été la présidente de 1964 à 1998 et qui est entrée au Panthéon l'année dernière", a souligné l'initiateur du texte, le sénateur PS Yannick Vaugrenard, mercredi dans un communiqué. Pour la secrétaire d'Etat chargée de la Lutte contre l'exclusion Ségolène Neuville, "cette proposition de loi n'est pas un simple étendard que l'on brandirait pour se donner bonne conscience", mais vise, avec un nouvel arsenal juridique, à "faire barrage à une nouvelle forme de discrimination qui a tendance à se propager dans le pays". Non seulement "il n'est pas acceptable que des personnes déjà en difficulté se voient refuser l'accès à des biens essentiels" comme le logement, mais il faut "dissuader les tentatives de retraits de droits (...) aussi bien que les tentatives d'ajouts de devoirs supplémentaires", a-t-elle jugé mardi soir, en référence notamment à des propositions d'élus de droite visant les allocataires du RSA. "Le combat n'est pas fini, il faut maintenant dénoncer ces situations, oeuvrer auprès de l'opinion publique pour que chacun prenne conscience que cette discrimination est aussi inacceptable que toute autre discrimination", ont réagi dans un communiqué commun de nombreuses associations parmi lesquelles le Secours catholique, la Ligue des droits de l'Homme ou ATD Quart Monde. Tous les groupes de gauche ont apporté leurs suffrages au texte, malgré des réserves de certains comme le Front de Gauche, selon qui cela ne résoudra pas seul "l'effectivité des droits" des pauvres, ni "ne fera contrepoids aux mesures d'austérité". Les Républicains se sont abstenus, plaidant que, malgré les "bonnes intentions", le texte "posera des problèmes juridiques incommensurables". Si le groupe UDI a aussi opté pour l'abstention sur un texte surtout "symbolique" qui "ne fera reculer ni le chômage ni la pauvreté", son orateur, Arnaud Richard, a voté pour "avec fierté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Placé déplore un "processus législatif interminable" en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615135344.kh9ss30n.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat Jean-Vincent Placé, a jugé mercredi le "processus législatif interminable" en France, formulant la proposition "iconoclaste" que tous les débats s'arrêtent lorsque le gouvernement engage sa responsabilité sur un texte. "Le processus législatif est interminable. On dit que dans ce pays il n'y a pas de concertation, qu'on passe en force. Personne ne fait pas de concertation, personne ne passe en force", a déclaré l'ancien chef de file des sénateurs écologistes devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), en évoquant le projet de loi travail. Avec ce processus législatif lent, "on s'organise ainsi des chausse-trappes pour celles et ceux qui veulent polémiquer et contester", a-t-il estimé, alors que le texte porté par Myriam El Khomri reste contesté dans la rue mais aussi à l'Assemblée depuis des mois. "Nous pensons que le texte (sur le projet de loi travail) a été concerté et est équilibré aujourd'hui", y compris sur les accords d'entreprise (article 2), et le pays connaît des blocages et violences, en arrivant "à quelque chose de détestable", a regretté M. Placé. "C'est peut-être une proposition iconoclaste, mais quand, à un moment, le gouvernement engage sa responsabilité sur un texte, en réalité, il faudrait s'en arrêter là. On voit bien la détermination qui est la nôtre", a lancé le secrétaire d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plaque au nom de Blum à son banc à l'Assemblée, 80 ans après le Front Populaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615134940.8zxzxk0r.html</link>
   <description><![CDATA[Une plaque en cuivre à son nom, sur le banc qu'il occupait à l'Assemblée nationale: le socialiste Léon Blum, une figure du Front populaire, est entré mercredi dans le cercle des rares députés décédés au souvenir perpétué dans l'hémicycle. Le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), a rendu hommage, 80 ans après 1936, au président du Conseil et président du gouvernement provisoire de la République "entré dans l'imaginaire de la France, de la République, du socialisme", entre autres comme artisan de "l'unité" de la gauche. Léon Blum occupa le même banc, à partir du 16 novembre 1919 comme député de la Seine, puis, à partir de 1929, de l'Aude, "jusqu'à l'infâme journée du 10 juillet 1940", où il fut l'un des 80 qui refusèrent de voter la demande de pleins pouvoirs de Philippe Pétain, a-t-il rappelé. De l'enfant "cultivé, élégant, bien élevé de la bourgeoisie marchande" au déporté à Buchenwald, Claude Bartolone a retracé le parcours de celui qui fut après le congrès de Tours le "premier gardien" de la "vieille maison" SFIO, mais aussi qui, "face au fascisme qui monte", unifia "les doléances et les espérances et incarn(a) un Front populaire" proposé par "le communiste Maurice Thorez". "Pour Blum, il n'existait pas de gauches irréconciliables" et "il avait appris à la République ce que pouvait faire un peuple quand la gauche s'unit", a-t-il glissé, dans une allusion à la formule de Manuel Valls. S'il a noté que "Blum ne réussira pas à maintenir l'unité d'un Front populaire cassée par les radicaux et les communistes au sujet de la guerre d'Espagne", Claude Bartolone a souligné que "la victoire et les réformes sociales demeurent: seule l'unité les permit". Cet élu PS de Seine-Saint-Denis a fait plusieurs parallèles entre Léon Blum, Jean Jaurès et François Mitterrand, "trois astres qui éclairent l'histoire du socialisme". Le président de l'Assemblée a dévoilé la plaque, à la place 581, en présence de membres de la famille Blum, de députés, principalement PS et quelques LR, de l'ancienne ministre PS Catherine Tasca ou de l'historien Jean-Noël Jeanneney. Outre 46 députés morts pour la France lors des deux guerres mondiales, les seuls parlementaires décédés à être ainsi célébrés sont deux présidents, Georges Pompidou et François Mitterrand, un chef de gouvernement de la IVe République, Pierre Mendès France, et trois Premiers ministres de la Ve (Michel Debré, Jacques Chaban-Delmas -qui présida aussi l'Assemblée-, Pierre Mauroy).]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Centres de rétention contre le terrorisme: proposition "sotte et absurde" (Placé)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160615130626.03hvpqx1.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat et la Simplification, Jean-Vincent Placé, a jugé mercredi "sotte et absurde" la proposition de créer des centres de rétention pour les personnes radicalisées, mise en avant à droite dans la foulée du double meurtre de Magnanville. "C'est vraiment les propositions les plus sottes et absurdes que j'ai entendues", a réagi l'écologiste devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), estimant que placer dans des centres de rétention les quelque 10.000 fichés "S", dont "à peine 1.000 seraient concernés par la question du terrorisme", reviendrait notamment à créer des "foyers de radicalisation". "J'espère que pour le coup, il y a des gens qui se diront quand même que si ces gens là reviennent au pouvoir, on arrivera dans des logiques sécuritaires, qui d'ailleurs en fait ne font que renforcer qu'une seule personne, qui n'a pas besoin de parler, c'est Mme Le Pen", a ajouté le président de l'Union des démocrates et des écologistes (UDE), martelant que ce sont "des solutions idiotes et contreproductives". Après le meurtre à leur domicile d'un policier et de sa compagne par un homme se réclamant de l'organisation Etat islamique, certains responsables de droite, notamment Eric Ciotti (LR), ont plaidé dès mardi matin pour la mise en place de "centres de rétention" pour les personnes fichées radicalisées les plus dangereuses.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve largement en première lecture le projet de loi anticorruption "Sapin II"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160614162756.0j22ba27.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement approuvé mardi en première lecture le vaste projet de loi "Sapin II" sur la transparence de la vie économique, qui prévoit notamment la création d'une agence anticorruption, une protection des lanceurs d'alerte et un encadrement des lobbies. Le texte, qui doit désormais être débattu au Sénat, a été adopté par 304 voix contre 199, et 45 abstentions. La majorité de gauche a voté pour, le Front de gauche et l'UDI se sont abstenus, tandis que le groupe Les Républicains a voté contre. Ce projet de loi "relatif à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique", porté principalement par le ministre des Finances Michel Sapin la semaine dernière dans l'hémicycle, vise à permettre à la France de "rattraper son retard" en matière de lutte anticorruption. Les députés ont complété ses différents volets: statut étoffé pour les lanceurs d'alerte, dispositif alternatif à la transaction pénale pour les entreprises mises en cause dans les affaires de corruption, ou répertoire des représentants d'intérêts élargi aux activités auprès du président de la République et à des élus locaux, soit désormais près de 10.000 acteurs de la vie publique. Ils ont aussi rendu contraignant le vote des assemblées générales d'actionnaires sur la rémunération des dirigeants, à la suite notamment de la polémique concernant Carlos Ghosn (Renault), et créé une obligation de reporting financier public par pays (nombre de salariés, chiffre d'affaires, impôts sur les bénéfices, etc.) pour les multinationales, sous certaines conditions. Pour les socialistes, "la transparence, ce n'est pas la tyrannie contemporaine que certains dénoncent", a lancé leur porte-parole sur ce texte, Sandrine Mazetier, saluant ces "enrichissements", même si "pas suffisants encore peut-être". Les radicaux de gauche, par la voix de Jeanine Dubié, ont apporté leur soutien, tout en se disant "pas naïfs" sur les effets d'un projet de loi qui ne mettra pas "fin aux abus de la finance internationale". Centristes et Front de gauche ont expliqué leur abstention respectivement par le manque d'ouverture du gouvernement à leurs amendements notamment sur la transparence dans l'agroalimentaire, et par leur "déception" concernant un texte "au milieu du gué". La définition des lanceurs d'alerte notamment est "insatisfaisante" car "elle ne couvrirait pas le cas d'Antoine Deltour, injustement traîné en justice" dans l'affaire des Luxleaks, a pointé le communiste Alain Bocquet. Olivier Marleix (LR) a dit l'opposition de son groupe à un texte "pavé de bonnes intentions" mais source de "nouvelles obligations" pour les entreprises (recueil des alertes), nuisances à "l'attractivité économique du pays" (reporting) ou "atteinte à la séparation des pouvoirs" (registre des lobbyistes confié à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique). Dans un communiqué, le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a critiqué une droite "dure avec le monde du travail, timorée face au monde de l'argent". La "seule satisfaction" de LR, d'après M. Marleix, réside dans le "renoncement du gouvernement" à l'article controversé sur un allègement des qualifications des artisans, qui avait été initialement défendu par le ministre de l'Economie Emmanuel Macron. Plusieurs élus de tous bords se sont félicités de la réécriture en séance.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée et du Sénat aux victimes des attentats d'Orlando et Magnanville</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160614155200.0dtdplc9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi aux victimes des actes terroristes, assassinées "sauvagement" à Orlando et "lâchement" à Magnanville, avant des questions au gouvernement consacrées en partie à la lutte contre le terrorisme. Au Sénat, où un hommage avait déjà été rendu lundi aux victimes d'Orlando, les sénateurs ont observé une minute de silence à la mémoire des deux policiers tués à Magnanville. Évoquant "la haine et l'homophobie" au centre du "massacre" ayant frappé la ville américaine d'Orlando, en Floride, avec 49 personnes "sauvagement assassinées" et 53 blessés, le président Claude Bartolone (PS) a souligné que "ce massacre suscite en nous, douleur, indignation et colère". Alors que "la liberté, la tolérance et la démocratie ont été, une nouvelle fois, prises pour cible, répondons à la haine en défendant ensemble ces principes, qui auront toujours raison de la barbarie", a-t-il ajouté, debout au "perchoir". Il a exprimé la "solidarité indéfectible" de la représentation nationale "au peuple américain, représenté aujourd'hui, dans notre hémicycle, par son ambassadrice". Une ovation debout a alors salué la présence de l'ambassadrice des États-Unis en France, présente en tribune. Des drapeaux américains étaient hissés au côté de drapeaux français devant l'hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée. "Vingt-quatre heures après avoir appris ce drame, la France était, une nouvelle fois, victime du terrorisme", lorsque "Jean-Baptiste et Jessica, commandant de police et fonctionnaire du ministère de l'Intérieur, ont été assassinés lâchement et dans des conditions effroyables, cette nuit, dans leur maison, à Magnanville", a continué le président de l'Assemblée. Considérant que "cet acte odieux, ignoble, intolérable, est une nouvelle épreuve pour la République", il a notamment exprimé "une pensée émue pour ce petit garçon de trois ans qui vient de perdre ses parents". A son invitation, l'ensemble des députés et des membres du gouvernement présents dans l'hémicycle ont ensuite observé une minute de silence. "L'émotion que j'ai ressentie avec mes collègues des Yvelines ce matin, je la sais partagée par le Sénat tout entier", a déclaré de son côté de président de la Haute Assemblée Gérard Larcher (Les Républicains) en rendant hommage aux policiers de Magnanville. "Nos pensées vont à l'enfant de 4 ans des deux victimes de cet assassinat atroce", ainsi qu'à leur famille, à leurs proches, et leurs collègues de la police, et plus généralement à nos forces de sécurité", a-t-il ajouté. "Je tiens à saluer et à soutenir leur action inlassable, leur action éprouvante, leur action sans relâche au service de la population", a poursuivi M. Larcher. "Quand on touche à un représentant des forces de l'ordre, c'est la nation toute entière qui est atteinte", a-t-il encore dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Policier et sa compagne tués: "un cap dans l'horreur a été franchi" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160614134009.ny9559xw.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi devant l'Assemblée nationale qu'"un cap dans l'horreur (avait) été franchi" après le meurtre à leur domicile d'un policier et de sa compagne par un homme se réclamant de l'organisation Etat islamique. "Un cap dans l'horreur a été franchi. C'est le domicile, l'intimité même d'une famille, d'un couple de fonctionnaires de police qui ont été prises pour cible", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. La France a de nouveau été la cible d'une action "terroriste" après l'assassinat lundi soir d'un policier et de sa compagne près de Paris, acte revendiqué par un meurtrier qui appelait à faire de l'Euro "un cimetière" et par le groupe Etat islamique. "Notre première arme, c'est le droit pénal, et c'est la légitimité de l'état de droit: poursuivre, incarcérer et mettre hors d'état de nuire tous ceux qui s'engagent dans ces filières", a poursuivi Manuel Valls. Le Premier ministre, qui répondait à une question du président du groupe centriste Philippe Vigier, a ensuite appelé la droite à "refuser toute tentation de recourir aux aventures extrajudiciaires, celles expérimentées dans le monde au cours des années 2000 et qui ont mené parfois à de véritables menaces", dans une allusion au centre de Guantanamo mis en place par les Etats-Unis après le 11 septembre. Certains responsables des Républicains, notamment Eric Ciotti et Valérie Pécresse, ont plaidé dès mardi matin pour la mise en place de "centres de rétention" pour les personnes fichées radicalisées les plus dangereuses. Par ailleurs, Manuel Valls s'est dit "inquiet", en réponse à une question du président du groupe socialiste Bruno Le Roux, "non seulement face à cette menace et à ces actes, mais aussi à ce qui passe parfois dans la société française, à la violence, aux actes de violence. Et rien ne peut être banalisé, surtout dans ces moments-là". "La seule réponse possible, c'est les moyens que nous mettons au service des forces de sécurité et de la justice, c'est les moyens, au nom même de la République et de l'Etat, que nous mettons au service de l'autorité mais toujours dans le respect de nos libertés fondamentales. Car le terrorisme veut s'en prendre à nos libertés fondamentales et l'arme pour lutter contre le terrorisme, c'est la liberté, c'est la démocratie et c'est l'Etat de droit", a dit M. Valls. Le chef du gouvernement a une nouvelle fois rendu hommage aux policiers. "Je n'accepte plus les mises en cause permanentes de ces hommes et de ces femmes", a-t-il également dit, imité quelques minutes plus tard par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
