<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Faure (PS) plaide à son tour pour un référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314150740.8px70go4.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Nouvelle Gauche Olivier Faure a plaidé à son tour mercredi pour un référendum sur la réforme constitutionnelle, car cela permettrait un débat "clair" avec les Français plutôt que de "grignoter en catimini" des espaces démocratiques. "Je plaide pour un débat qui soit le plus clair possible, devant les Français, qui permette à chacun de mesurer ce qui est entrepris actuellement par le pouvoir exécutif, qui, méthodiquement, cherche semaine après semaine à brider tous les contre-pouvoirs", a affirmé M. Faure, dans les couloirs de l'Assemblée. "C'est vrai du Parlement, c'est vrai de la presse, c'est vrai des corps intermédiaires, c'est vrai aussi des élus locaux. Et donc il faut que nous puissions avoir ce débat-là avec l'ensemble des Français, qu'ils puissent être eux-mêmes maîtres de ce choix et ne pas laisser ces réformes en catimini venir grignoter progressivement ces espaces démocratiques", a poursuivi l'élu socialiste de Seine-et-Marne. "Donc, le référendum est la voie que nous devons privilégier, parce qu'elle permettrait d'avoir ce débat avec les Français", a ajouté ce candidat pour la tête du PS. "Nous savons tous très bien que les mesures proposées ont l'apparence du bon sens et qu'elles peuvent être au départ comprises comme des mesures permettant des économies, etc.", a encore affirmé M. Faure. Mais, "il n'en est rien. La réalité, c'est qu'on cherche progressivement, simplement à fermer le robinet démocratique et à faire en sorte que les oppositions ne puissent plus s'exprimer de la meilleure des façons, c'est à dire en proposant", a-t-il insisté. Mardi, le chef de file des députés communistes André Chassaigne, avait réclamé un référendum, mettant au "défi" Emmanuel Macron de soumettre au "choix du peuple" des propositions susceptibles d'"écrabouiller" le Parlement. Le vice-président des Républicains Guillaume Peltier avait aussi dit "chiche" lundi sur une telle consultation, appelant le chef de l'État à "aller au peuple" tout en le mettant en garde contre un résultat incertain. "Sur ce sujet, dès qu'un président appuie sur le bouton, le pouvoir change de camp. Donc on verra s'il va jusqu'au bout", avait glissé le 23 janvier le chef de file des députés LR Christian Jacob.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: 10-12% serait "ridicule, méprisant" (Marine Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314150310.bt4q7m8o.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national, Marine Le Pen, a jugé mercredi qu'une dose de proportionnelle aux élections législatives de "10 ou 12%" serait "ridicule" et "méprisante", si tel était le choix final de l'exécutif pour la réforme des institutions. Mme Le Pen, qui a trouvé "critiquable" que "le Premier ministre n'a(it) pas cru nécessaire de nous recevoir alors que nous sommes une force incontournable de la vie politique", s'est déclarée "d'accord" devant l'Association des journalistes parlementaires sur la piste de baisse du nombre de députés -"c'était dans mon projet présidentiel"-, mais "la contrepartie, c'était la proportionnelle intégrale". "Partir de 25% de proportionnelle -ce qui était déjà quand même très peu- pour arriver aujourd'hui à 10 ou 12% du nombre de nouveaux députés, c'est l'expression d'un gigantesque mépris à l'égard de la démocratie, que l'on retrouve dans d'autres propositions faites par le gouvernement", a jugé la députée du Pas-de-Calais. Et de lancer que ce n'est "pas du tout à la hauteur de ce qu'attendent les Français et ça ne correspond pas aux déclarations visant à renouer avec la participation des Français aux élections. C'est ridicule, c'est méprisant, c'est dérisoire". "J'espère que nous arriverons à faire évoluer le gouvernement sur ces questions", a ajouté la présidente du Front National, qui souhaite rebaptiser son parti "Rassemblement national" pour nouer des alliances. Mme Le Pen a également critiqué l'interdiction du cumul des mandats dans le temps au-delà de trois identiques successifs. "Je trouve que c'est une manière d'infantiliser les électeurs (...) Si l'élu est bon, il n'y a absolument aucune raison pour qu'il ne puisse pas faire un quatrième mandat", a-t-elle plaidé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ehpad: des députées proposent de doubler le nombre de soignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180314090019.m85h15ty.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information parlementaire propose de doubler le ratio d'aides-soignants et infirmiers dans les maisons de retraite médicalisées (Ehpad) et de suspendre le volet controversé de la réforme du financement de ces établissements, dans un rapport publié mercredi. A la veille de la nouvelle journée de mobilisation des personnels des Ehpad, la mission propose de "doubler le taux d'encadrement" concernant le personnel "au chevet" des résidents (aides-soignants, infirmiers) dans un délai de "quatre ans maximum", pour le porter à 60 équivalent temps plein pour 100 résidents. Cette nouvelle "norme minimale" serait opposable, c'est-à-dire contraignante, proposent les corapporteures, Monique Iborra (LREM) et Caroline Fiat (LFI), dans un rapport présenté devant la commission des affaires sociales de l'Assemblée, contenant 31 propositions. Le 30 avril, les personnels des établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes (Ehpad) avaient organisé une mobilisation inédite, pour dénoncer notamment un manque d'effectifs et demander l'abrogation d'une réforme contestée de leur financement. "Pour s'assurer que nos aînés soient pris en charge dignement", il convient de définir un "ratio opposable" à partir des besoins des résidents, en s'appuyant sur un objectif d'"une heure et demie par résident et par jour" passée pour la toilette, les repas, transferts, incontinence, chutes et un peu de lien social, estime le rapport. Actuellement, le temps moyen consacré à ces tâches serait plutôt "inférieur à une heure par jour", avec 24,5 aides-soignants et 6 infirmiers pour 100 résidents. Le rapport propose par ailleurs de suspendre le volet "dépendance" de la réforme du financement en attendant une réforme "plus complète" et "mieux évaluée". Votée sous le précédent quinquennat et poursuivie par l'actuelle majorité, cette réforme vise à faire converger sur sept ans (2017 à 2024) les budgets des Ehpad publics et ceux du privé. Elle "a fait de nombreux perdants", notamment dans le secteur public, "sans que cela ait été suffisamment anticipé", observent les députées à propos du volet "dépendance", financé majoritairement par les départements pour les prestations d'aide et de surveillance des personnes âgées en perte d'autonomie. Le coût moyen mensuel d'hébergement en Ehpad est de 1.949 euros pour les résidents (avant éventuelles aides publiques), alors que le niveau de vie médian est selon l'Insee de 1.705 euros par mois pour les plus de 75 ans, soulignent les députées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie: le référendum n'est pas "sans risque", prévient Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313190226.hi09ma1j.html</link>
   <description><![CDATA[Le référendum d'indépendance en Nouvelle-Calédonie, qui devrait se tenir le 4 novembre, est "un défi" qui n'est pas "sans risque", a prévenu mardi Edouard Philippe à l'Assemblée nationale, en appelant chacun à préserver "l'acquis" de 30 ans de paix. "Poser la question de la pleine souveraineté ou de l'indépendance ou du maintien dans la République, c'est demander au peuple de dire oui ou non. C'est forcément s'inscrire dans une logique binaire", a souligné le Premier ministre à l'ouverture des débats sur le projet de loi relatif à "l'organisation de la consultation sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie". "Mais ça n'est pas sans risque car trancher c'est parfois prendre le risque de diviser. Et diviser, en Nouvelle-Calédonie encore plus qu'ailleurs, est dangereux", a prévenu le locataire de Matignon alors que le climat s'est récemment tendu au sein du groupe de travail réunissant les principaux leaders indépendantistes et non-indépendantistes pour préparer le lendemain de cette échéance historique. En parallèle de cette consultation, "l'urgence est de rappeler ce qui unit, ce qui soude, ce qui porte la Nouvelle-Calédonie. Chacun de nous a la responsabilité de veiller, dans cette tension propre à la consultation, à protéger cet acquis", constitué notamment "par une pratique politique donnant une large place au consensus", a-t-il insisté. Après le Sénat, les députés se sont saisis mardi du projet de loi organique sur "l'organisation de la consultation sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie", qui traduit l'accord politique entre non-indépendantistes et indépendantistes arraché le 2 novembre à Matignon lors d'un comité des signataires de l'accord de Nouméa (1998). Le vote solennel, qui devrait être quasi-unanime, aura lieu le 20 mars. Le texte permet notamment l'inscription d'office, sur la liste électorale générale (158.000 personnes) des natifs du territoire encore non inscrits (environ 10.900 personnes dont 7.000 de statut coutumier), condition préalable pour qu'ils puissent ensuite accéder à la liste spéciale pour le référendum. La formulation de la question du référendum, qui "est source de nombreuses rumeurs, alors que le champ des possibles est très limité", sera abordée lors du prochain comité des signataires, attendu le 27 mars, a indiqué le Premier ministre. Lors du débat, la quasi-totalité des orateurs se sont dits, comme le rapporteur Manuel Valls, "tenus par l'Histoire" pour "réussir le référendum". Mais ils se sont surtout inquiétés du "jour d'après", selon le LR Philippe Gosselin, car le 4 novembre, date probable du référendum, "n'est pas un couperet mais un pont à enjamber" pour Naïma Moutchou (LREM). Le député de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomès (UAI et non-indépendantiste) a souhaité que "le peuple calédonien", qui "a en héritage une période coloniale douloureuse, faite de spoliation pour les Kanaks, d'expiation pour les bagnards, de déracinement pour l'ensemble des pionniers et de labeur pour tous", "puisse poursuivre sa route singulière au sein de la République malgré l'épreuve du référendum". "Cette route ne se construira que par le dialogue et le respect des convictions de chacun", a-t-il dit. L'autre député de Nouvelle Calédonie Philippe Dunoyer (également UAI et non-indépendantiste) s'est inquiété un peu plus tôt de "la montée de l'insécurité" sur place, pouvant menacer "l'environnement du référendum". Le Polynésien Moetai Brotherson (GDR) et Alexis Corbière (LFI) ont insisté sur "la neutralité de l'Etat" pendant la campagne, qui a été une nouvelle fois garantie par le Premier ministre. De son côté Marine Le Pen (FN) a souhaité que le référendum exprime l'attachement de la Nouvelle-Calédonie, "un joyau de la nation", à la France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: une mission de l'Assemblée espère des propositions transpartisanes à l'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313181939.rxw56e74.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée sur l'évasion et l'optimisation fiscales, "d'intérêt général", va plancher d'ici fin juin, mi-juillet en vue de propositions soutenues par tous les groupes, ont indiqué mardi son président Jean-François Parigi (LR) et sa rapporteure Bénédicte Peyrol (LREM). "C'est une mission d'intérêt général, un virage que l'on sait prendre ou pas" dans une période "propice à des avancées pour apporter à nos concitoyens des réponses volontaristes et efficaces à des comportements dommageables", a défendu M. Parigi lors d'une conférence de presse. Depuis les travaux de 2013 sur l'évasion et l'optimisation fiscale des multinationales pilotés par Eric Woerth (LR), avec comme rapporteur Pierre-Alain Muet (PS), "énormément de choses ont bougé, des révélations médiatiques comme les Panama ou Paradise papers, aux initiatives de l'OCDE, européennes, etc..", selon l'élu LR de Seine-et-Marne. Sur ce sujet "complexe" où il y a eu "des avancées", l'objectif est de faire des propositions pour le projet de budget 2019, "portées par des parlementaires des différents groupes pour qu'on soit encore plus forts vis-à-vis du gouvernement", a déclaré Mme Peyrol. Le tout en cherchant à éviter une censure du Conseil constitutionnel. Tous les groupes sont représentés par des membres de la commission des Finances, avec Jean-François Mattéi (MoDem), Valérie Rabault (PS), Lise Magnier (UDI-Agir-Indépendants), Fabien Roussel (PCF), Eric Coquerel (LFI). Ni les particuliers, ni la fraude, "bien fléchée" et au centre d'un prochain projet de loi, ne seront dans le spectre, ont martelé les deux députés. La mission se demandera "comment imposer les multinationales du numérique qui exploitent les lacunes d'un système fiscal dépassé, comme Google ou Amazon", ou "comment lutter contre les sociétés offshore et la localisation artificielle de bénéfices sous des cieux fiscaux cléments", selon son président. Elle cherchera à "bien définir les notions", mais aussi "évaluer" le manque à gagner de "l'évasion et l'optimisation fiscales", a ajouté l'élue LREM de l'Allier. La mission se penchera sur "les réussites ou lacunes de différents outils fiscaux" dont ceux issus des travaux de l'OCDE, de dispositifs unilatéraux comme la +profit tax+ britannique, ou sur l'impact de la réforme fiscale américaine, selon cette juriste et fiscaliste. Elle a souhaité explorer aussi de nouvelles voies possibles d'évasion/optimisation comme les crypto-monnaies, objet d'une autre mission. Au menu des auditions: spécialistes de l'OCDE, Union européenne, administrations fiscales française et étrangères, responsables informatiques, juges, cabinets de conseil, etc.. La mission fera au moins un déplacement à Bruxelles. ic/chl/chr/cbn AMAZON.COM GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, l'ex-Premier ministre japonais Kan appelle la France à sortir du nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313180546.pdgkms8g.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre japonais Naoto Kan, en fonction lors de la catastrophe de Fukushima, a lancé mardi un appel depuis les locaux de l'Assemblée nationale en faveur de la sortie du nucléaire, pas digne de "confiance" et au coût devenu "faramineux". Invité par les députés Insoumis, M. Kan a raconté comment il avait vécu le tremblement de terre du 11 mars 2011 et la catastrophe nucléaire ayant suivi. "J'ai compris que je m'étais complètement trompé" dans "ma confiance en la technologie japonaise", et "j'ai décidé de consacrer le reste de ma vie à la disparition du nucléaire", a-t-il déclaré devant la presse. "En France, il n'y a pas de tremblement de terre et de tsunami" mais "on n'est jamais à l'abri nulle part", a plaidé l'ancien Premier ministre, actuellement député du parti démocrate. "Le sens de l'histoire est dans la disparition des centrales", selon M. Kan, qui a aussi relevé un coût devenu "faramineux", notamment pour le réacteur de troisième génération EPR. "Ça n'est plus compétitif" et "l'avantage est aux énergies renouvelables", d'après lui. L'ex-Premier ministre a été interpellé par Barbara Pompili, présidente LREM de la commission du Développement durable de l'Assemblée et ancienne secrétaire d'État, sur l'insuffisance actuelle des énergies renouvelables face aux besoins et, la possible nécessité d'"utiliser le nucléaire, ne serait-ce que de façon transitoire, pour éviter d'aggraver les émissions de gaz à effet de serre". "En affinant les modes de consommation, on peut ne vivre qu'avec du renouvelable", a répondu M. Kan, qui a cité l'Allemagne et l'Espagne engagées sur cette voie, mais aussi le Japon, à la consommation d'électricité réduite de 10% depuis 2011 et où seuls 5 réacteurs fonctionnent. Ce militant antinucléaire, qui a déjeuné mardi avec le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon, doit se rendre dans les prochains jours à Flamanville (Manche) - où un réacteur EPR doit démarrer officiellement fin 2018 - et au Parlement européen. La France insoumise organise jusqu'au 18 mars une votation citoyenne sur le nucléaire, point d'orgue d'une campagne nationale contre "une énergie dangereuse". "Nous continuerons à prôner le 100% énergies renouvelables", a promis mardi Mathilde Panot, membre de la commission d'enquête sur la sûreté et la sécurité des installations nucléaires, qui envisage une proposition de loi en ce sens. reb/ic/chr/sd AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: sur les réformes il faut "éviter la brutalité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313172751.xhshgk3f.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls préconise dans une interview aux Echos mardi d'"éviter la brutalité ou le passage en force" dans les réformes, soulignant que "notre démocratie a besoin des corps intermédiaires". "Notre démocratie a besoin des corps intermédiaires, partenaires sociaux, élus, associations (...) Bien entendu il faut éviter le surplace, l'impuissance, mais il faut éviter la brutalité ou le passage en force, je parle d'expérience", affirme le député de l'Essonne, qui avait recouru au 49-3 pour faire adopter la loi Macron et la loi Travail quand il était chef du gouvernement. "La société française reste fragile, inquiète. Elle attend aussi de la justice sociale et fiscale", plaide M. Valls. Le député, qui a quitté le PS et siège désormais avec La République en Marche, partage la volonté de réforme de M. Macron mais dit comprendre "l'inquiétude, le désespoir même de certains Français". Pour améliorer le pouvoir d'achat des Français il propose d'exonérer de cotisations sociales et de défiscaliser les heures supplémentaires "dès 2019" --le gouvernement souhaite lui supprimer les cotisations sociales sur les heures supplémentaires "à l'horizon 2020". M. Valls se dit par ailleurs favorable à la suppression totale de la taxe d'habitation, et à sa compensation par l'affectation aux collectivités d'une "part d'un impôt, TVA, CSG, IR". "Favorable" à la réforme de la SNCF, M. Valls invite cependant le gouvernement à ne pas "considérer les fonctionnaires ou les agents de la SNCF comme des +privilégiés+". "Ne donnons pas le sentiment de jouer les uns contre les autres. En France, les élites, trop souvent, gardent leurs prérogatives et aiment imposer des réformes à ceux qui gagnent peu", a-t-il commenté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 17:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": feu vert des députés LREM au dépôt de la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313155735.21eii30w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont donné mardi leur feu vert au dépôt de la proposition de loi contre les fausses nouvelles ou "fake news", voulue par Emmanuel Macron, a-t-on appris de sources parlementaires. Il s'agit, durant les périodes pré-électorale et électorale, de permettre à la justice de faire cesser en référé la diffusion de fausses informations. Et des obligations de transparence renforcées seront imposées aux plateformes numériques, pour permettre notamment aux internautes de connaître l'annonceur de contenus sponsorisés, ainsi que la somme versée. En outre, le Conseil supérieur de l'audiovisuel pourra empêcher, suspendre ou mettre fin à la diffusion de services de télévision contrôlés "par un Etat étranger ou sous l'influence de cet Etat", et qui portent atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation ou participent à une entreprise de déstabilisation de ses institutions. Sur "l'environnement géopolitique, il ne faut pas être naïf", jugeait récemment un élu LREM à ce sujet, invitant par exemple à "lire la doctrine de défense de la Russie". Le texte sur "la confiance et la fiabilité de l'information", préparé avec la ministre de la Communication Françoise Nyssen, se décompose en réalité de deux propositions de loi, ordinaire et organique (pour la partie relative à la campagne présidentielle). Elles seront examinées en mai à l'Assemblée. Deux commissions en seront saisies, Lois et Affaires culturelles, se partageant les volets. Leurs "whips" respectifs (chefs de file LREM de commission), Naïma Moutchou et Gabriel Attal, portent jusqu'alors le texte. Selon la première, les députés LREM "étaient en demande" et "sont très en phase" avec le texte, donc il est "cohérent" qu'il s'agisse de propositions de loi, et non d'un projet gouvernemental. "C'est un sujet que le président de la République suit personnellement, mais c'est bien que les parlementaires soient à l'initiative" via une proposition de loi, justifiait récemment un autre LREM. Les textes que les députés s'apprêtent à déposer modifient le code électoral, le code de la consommation, la loi de 2004 pour la confiance dans l'économie numérique et encore la loi de 1986 sur la liberté de communication, mais ne touchent pas à loi de 1881 sur la liberté de la presse. Ces propositions de loi inquiètent notamment une partie de la profession. Le comité national du Syndicat national des journalistes (SNJ), première organisation de la profession, a adopté à l'unanimité ce week-end une motion réclamant l'abandon de ce qui pourrait "devenir un moyen d'entraver le travail des journalistes", par "l'imprécision de son périmètre d'application et des moyens d'action qu'il propose".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 15:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Technocrature!": Chassaigne (PCF) interpelle Philippe sur la réforme institutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313153533.lziyuz7s.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés communistes, André Chassaigne, a vivement interpellé mardi Édouard Philippe sur la réforme des institutions, dénonçant un "mépris" de l'exécutif et une "technocrature", s'attirant un soutien inhabituel de la droite et du FN. "M. le Premier ministre, les dernières initiatives du gouvernement sont marquées du sceau du mépris à l'égard de la représentation nationale et donc de la démocratie", a lancé l'élu lors des questions au gouvernement, s'attirant des applaudissements sur les bancs de gauche, mais aussi de LR et du FN, dans une atmosphère électrique. "Mépris avec le recours aux ordonnances pour la réforme ferroviaire, mépris avec le vote bloqué (au Sénat) pour empêcher l'adoption de notre proposition de loi sur la retraite agricole (...) mépris par le rejet sans discussions de toutes les propositions portées par les groupes d'opposition. Ces coups de force répétés, M. Le Premier ministre, marquent une dangereuse dérive aux accents de dictature technocratique!", a tonné cette figure de l'Assemblée. "Ils donnent le ton de la réforme des institutions à venir, avec en particulier la restriction du droit d'amendement des parlementaires", a poursuivi le député du Puy-de-Dôme, réclamant un référendum car "c'est au peuple de choisir s'il souhaite que ses représentants élus soient remplacés par la technocrature!". A droite, où les élus FN se sont levés pour l'applaudir, un "très bien" a notamment fusé dans l'hémicycle. "Je vous remercie pour votre question nuancée" a ensuite grincé Édouard Philippe, alors que le calme revenait peu à peu. "Nous ne sommes pas d'accord", a-t-il ensuite ajouté. S'étonnant de voir "un député communiste expliquer dans cet hémicycle que le recours à des dispositifs constitutionnels est un déni de démocratie", il a défendu le recours aux ordonnances ou au vote bloqué, sans évoquer la question du référendum. "Édouard Philippe, dans l'esquive, ne répond pas à la demande de #referendum", a déploré dans la foulée sur Twitter Sébastien Jumel, un des porte-parole du groupe. M. Chassaigne avait plus tôt mis au "défi" Emmanuel Macron de soumettre au "choix du peuple" des propositions susceptibles d'"écrabouiller" le Parlement. Convaincu qu'avec "les propositions frontales du président de la République, des déséquilibres de la Ve République vont être encore aggravés", l'un des porte-parole, Pierre Dharréville avait lui insisté sur la volonté des communistes de "ne pas se laisser enfermer dans un débat parcellaire", sujet par sujet. ic-chl/ic/mat/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De retour à l'Assemblée, Adam (LREM) appelle le gouvernement à "aller vite" pour la Guyane</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313151348.soe1i1c9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Lénaïck Adam a appelé mardi le gouvernement à "aller vite" pour "la pleine effectivité" de l'accord de Guyane, pour marquer son retour à l'Assemblée deux jours après sa réélection, saluée d'une standing ovation de la majorité. L'élu de la 2ème circonscription guyanaise, auquel le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) s'est dit "heureux de souhaiter la bienvenue", était le premier du groupe majoritaire à poser une question au gouvernement, une coutume dans un tel cas. Au Premier ministre Edouard Philippe, Lénaïck Adam a demandé d'"aller vite" pour "la pleine effectivité" et la "concrétisation" des "accords de Guyane", notamment après "une campagne très dure" et "une agitation électorale perturbatrice". "Le 28 mars 2018, nous voulons l'aboutissement d'une révolution guyanaise, envoyez-nous un signal fort pour éviter le retour aux barricades", a aussi plaidé ce député LREM, qui l'a emporté dimanche au second tour d'une législative partielle par quelque 200 voix sur Davy Rimane, soutenu par la France Insoumise de Jean-Luc Mélenchon. Le Conseil constitutionnel avait annulé son élection de juin en relevant une absence d'assesseurs dans deux des trois bureaux de vote de la commune de Maripasoula, après un recours de Davy Rimane. Sur l'accord de Guyane, le locataire de Matignon s'est voulu rassurant, déclarant notamment que son "gouvernement a confirmé l'engagement qui a été pris au nom de l'Etat" et que "le budget 2018 tel qu'il a été conçu offre les traductions concrètes du respect par l'Etat de la parole donnée". L'Etat "avance" et "agit" en Guyane, avait déjà assuré Edouard Philippe le 20 février au Sénat, en réponse à l'élu guyanais Georges Patient (LREM) sur l'avancement de l'accord signé en avril 2017 après plus de cinq semaines d'un mouvement social d'ampleur qui avait paralysé le territoire. Comme promis par Emmanuel Macron lors de son déplacement en Guyane fin octobre, le Premier ministre avait notamment annoncé qu'y serait expérimentée, "à compter de juin prochain, la réduction des délais d'instruction des demandes d'asile".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 15:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Une armée": Castaner veut des députés LREM mobilisés pour la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313140705.0uxloz4e.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner a demandé mardi aux députés LREM d'être "comme une armée" en soutien au projet de réforme des institutions d'Emmanuel Macron, selon des participants à la réunion du groupe majoritaire à l'Assemblée. "Il faut que nous apparaissions comme une armée qui porte le projet du président de la République" et "nous avons besoin de vous comme un pack" d'avants au rugby, a lancé le délégué général de LREM et secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement dans ce huis clos. L'exécutif projette entre autres la réduction d'un quart à un tiers du nombre de parlementaires, pas plus de trois mandats identiques dans le temps (hors les communes de moins de 3.500 habitants), ou encore 10 à 25% de proportionnelle aux législatives. "L'engagement politique est que ce sera le seul texte présenté par Emmanuel Macron, le seul, j'insiste sur ce point", a aussi souligné M. Castaner, selon ces propos rapportés. Selon lui, "il faut montrer qu'il y a en France deux pôles: un conservateur, qui ne veut rien changer, et un réformateur". "La droite conservatrice du Sénat tente de nous amener sur le terrain de l'autoritarisme versus l'autorité", a-t-il aussi jugé, allusion notamment aux critiques du patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, qui accuse Emmanuel Macron d'être "à la recherche de la toute-puissance". M. Castaner n'a pas écarté l'éventualité d'un recours au référendum pour faire passer certains volets de la réforme, il faudrait alors "être suffisamment forts pour ne pas le perdre". En outre, selon des participants à la réunion, le président du groupe LREM Richard Ferrand a appelé une nouvelle fois les députés à éviter de "s'enliser dans des débats trop longs car ça donnerait aux Français une impression que nous passons notre temps à parler de nous et pas assez de leur quotidien". Cet ex-socialiste a évoqué comme contre-exemple les débats sur le mariage pour tous lors du quinquennat Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 14:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Coding apéro": des députés LREM s'initient à la programmation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313130354.rd3cv6t0.html</link>
   <description><![CDATA[Se voulant des fers de lance pour l'ensemble de la société, des députés LREM vont s'initier mardi soir à la programmation informatique, a-t-on appris auprès de l'initiatrice de ce "coding apéro" appelé à être renouvelé. "L'idée est de sensibiliser les parlementaires à la nécessité d'une formation à l'informatique, pour tous les jeunes comme les adultes. C'est un enjeu de société et aussi un enjeu économique", a expliqué à l'AFP la députée de l'Aude Danièle Hérin, ancienne présidente de l'université de Montpellier 2 et elle-même informaticienne. Elle a pour modèle l'initiative "Computer science for all", prise en 2016 par le président américain d'alors, Barack Obama, en faveur des écoliers. Une quinzaine de députés sont inscrits à cette initiation d'une heure, à laquelle doit se joindre Mounir Mahjoubi, secrétaire d'État chargé du Numérique. Y participeront également des enseignants et des animateurs intervenant dans le cadre périscolaire, ainsi que des spécialistes de la Société informatique de France, d'INRIA (institut public de recherche en sciences du numérique), Magic Makers, Simplon et Pascaline, autant d'acteurs réunis au sein du projet de formation Class'Code. Les intervenants sont bénévoles, a précisé la députée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 13:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Chassaigne (PCF) appelle au référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313123903.f58vq1eb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés communistes, André Chassaigne, a réclamé mardi un référendum sur la réforme des institutions, mettant au "défi" Emmanuel Macron de soumettre au "choix du peuple" des propositions susceptibles d'"écrabouiller" le Parlement. Tonnant contre la volonté de l'exécutif d'"un pouvoir législatif écrabouillé, de droits du Parlement rapetissés" et affirmant que "tout est mis en oeuvre pour que le Parlement ne puisse pas accepter cette réforme", le patron du groupe a lancé, lors d'une conférence de presse au côté d'une dizaine d'élus PCF, que "le peuple doit choisir". "Il doit choisir s'il souhaite la mise en place d'une dictature technocratique, le peuple doit choisir s'il souhaite que les propositions de l'exécutif ne soient plus débattues par les représentants du peuple", a ajouté l'élu du Puy-de-Dôme, pour lequel "il y a une obligation démocratique de (les) soumettre au référendum". Cette figure de l'Assemblée nationale a souligné que "c'est un défi que nous lançons au président de la République: que cette réforme soit soumise au peuple, dont nous n'avons pas peur, avec un vrai débat. On en a connu d'autres par le passé, et on verra quel sera le résultat de celle-là". Convaincu qu'avec "les propositions frontales du président de la République, des déséquilibres de la Ve République vont être encore aggravés", l'un des porte-parole du groupe, Pierre Dharréville a, lui, insisté sur la volonté des communistes de "ne pas se laisser enfermer dans un débat parcellaire". Pour Sébastien Jumel, autre porte-parole, "il y a une multiplication des initiatives de l'exécutif pour faire éclater l'unicité de la République et de la loi qui protège", par exemple "sous couvert d'un droit à la différenciation" des territoires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hugues Renson (LREM) exprime "des réserves" sur le contingentement des amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180313092819.sfeds5r0.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président de l'Assemblée nationale, Hugues Renson, a exprimé mardi "des réserves" sur le projet de réforme des institutions qui prévoit un contingentement du nombre d'amendements par lecture et par groupe politique, en estimant que "le droit d'amendement est personnel". "La question du contingentement en fonction de l'importance des groupes politiques pose évidemment une question", a indiqué le député de La République en Marche de Paris sur Radio Classique. "J'attends de voir ce qui nous sera proposé, mais j'ai des réserves sur ce sujet-là", a-t-il ajouté, en faisant valoir que "le droit d'amendement, il est précisément tout à fait personnel". "Un parlementaire a le droit d'amender un texte au motif qu'il est parlementaire, de l'opposition comme de la majorité, et qu'il est élu de la République", a rappelé le vice-président de l'Assemblée nationale, qui a appelé à "discuter". "Je crois qu'aujourd'hui, l'intention qui est d'accélérer le débat parlementaire pour s'épargner l'obstruction et, en réalité, faire de nos débats quelque chose de plus efficace, de plus intéressant (...) me paraît quand même aller dans le bon sens", a encore estimé M. Renson. L'exécutif a mis sur la table la semaine dernière ses propositions de réforme des institutions. Outre le projet de contingentement par groupe, il prévoit un plus fort encadrement de l'enregistrement des amendements. Ils seraient irrecevables en cas d'"absence de lien direct" avec le texte de loi, d'"absence de caractère normatif" ou de "violation du domaine du règlement". Sur ce dernier point, le député s'est dit favorable à la réforme, notamment afin d'empêcher les phénomènes d'obstruction parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Debré pointe le "mal français" consistant à "changer sans cesse les règles" (interview au JDD)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180310230117.zp2tduzo.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale et du Conseil constitutionnel Jean-Louis Debré critique le projet de réforme des institutions, pointant le "mal français qui consiste à changer sans cesse les règles", dans une interview au Journal du dimanche. "Il y a un mal français qui consiste à changer sans cesse les règles du jeu politique", affirme cet ex-ministre, fils de Michel Debré, l'un des hommes clefs dans la naissance de la Constitution de la Vème République, interrogé sur la réforme engagée par le chef de l'Etat. "Cela me fait penser aux joueurs de football qui n'arrivent pas à marquer : pour y parvenir, soit ils s'entraînent plus, soit ils élargissent les buts. Et nous, nous sommes sans arrêt en train d'élargir les buts", ajoute ce gaulliste, fidèle de Jacques Chirac. Sur l'introduction d'une dose de proportionnelle, M. Debré relève que cela "a été une des causes, sous la IVe République, de l'instabilité gouvernementale". Invitant à regarder les récents exemples allemands et italiens, il dit craindre le "retour d'une instabilité chronique". Il se dit aussi "choqué" par le projet de limitation à trois du nombre de mandats successifs , "parce que dans le système démocratique, c'est à l'électeur de choisir qui il veut comme élu". M. Debré estime en revanche qu'il y a bien "trop" de parlementaires, rappelant que "dans la Constitution initiale, il n'y avait d'ailleurs que 482 députés et 301 sénateurs". Sur la limitation du droit d'amendement, l'ancien président du Conseil constitutionnel relève que celui-ci "a toujours considéré que le droit d'amendement faisait partie de la fonction parlementaire, et qu'on ne pouvait pas limiter ce droit". M. Debré dit aussi "attention" en ce qui concerne un recours éventuel au référendum sur la réforme, observant que "sur ces questions institutionnelles, les Français ne répondent jamais à la question posée". Au sujet du recours à l'article 11 (consultation directe sur un projet de loi portant sur "l'organisation des pouvoirs publics"), il observe que "de Gaulle l'a fait", pour ajouter aussitôt: "Mais tout le monde n'est pas de Gaulle". Il glisse au passage que "Nicolas Sarkozy n'aurait pas dû faire la réforme de 2008", qui "hormis la création de la question prioritaire de constitutionnalité (QPC)" était à ses yeux "purement démagogique". Quant à la mention de la Corse dans la Constitution , M. Debré estime que le texte fondateur "n'est pas là pour faire plaisir à tel ou tel". "Qu'on réforme la France, qu'on change un certain nombre de règles du jeu, oui. Mais qu'on ne le fasse pas par démagogie ou populisme", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 23:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
