<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 12:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget 2016: les députés votent en commission une "infime" hausse du prix des sodas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104114618.emuyoewk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission des Finances un amendement du groupe radical de gauche proposant d'augmenter de 0,5 centime d'euro le prix des boissons contenant des sucres ajoutés ou des édulcorants afin de récolter 80 millions d'euros pour la Sécurité sociale. L'amendement, qui devra être revoté en séance pour être intégré dans le projet de loi de finances pour 2016, vise à relever de 7,45 à 9 euros par hectolitre les contributions perçues sur ces boissons. "L'augmentation proposée par cet amendement est infime, elle correspond à une augmentation de moins de 0,52 centime d'euros pour une cannette de 33 cl, et à une augmentation de 1,55 centime pour une bouteille de 1 litre", expliquent leurs auteurs, Joël Giraud et Jérôme Lambert. "Compte tenu de la faiblesse de cette augmentation (...) l'impact sur les prix sera imperceptible", estiment ce député PRG des Hautes-Alpes et son collègue de Charente. Cet amendement permettrait d'augmenter d'environ 80 millions d'euros le produit de cette contribution affectée au budget de la Sécurité sociale, selon eux. Cet amendement avait déjà été proposé lors du projet de loi de financement de la Sécu pour 2015, mais il avait été rejeté. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait alors jugé que "l'augmentation proposée, homéopathique, ne contribuera(it) en rien à résoudre le problème de santé publique de l'obésité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 12:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ressources des handicapés: les associations satisfaites, mais vigilantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104100916.rx2hj87h.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations de personnes handicapées ont exprimé mercredi leur satisfaction après le retrait du projet contesté de modification du calcul de l'Allocation adulte handicapé (AAH), tout en promettant de rester vigilantes sur la mission confiée à un député. La secrétaire d'Etat aux personnes handicapées, Ségolène Neuville, a annoncé mardi soir à l'Assemblée nationale que le gouvernement renonçait à prendre en compte dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A. Elle a précisé que "dans le cadre de la mission qui lui a été confiée sur les minimas sociaux par le Premier ministre", le député PS Christophe Sirugue devrait faire "des propositions sur la simplification des minimas sociaux dans leur globalité". Véronique Bustreel, en charge du dossier à l'Association des paralysés de France (APF), s'est félicitée du retrait, tout en regrettant que l'APF "ait dû faire l'étude d'impact qui aurait dû être faite par le gouvernement. Cela a conduit à un mois d'atermoiements alors qu'il était très facile de se rendre compte des conséquences", a-t-elle souligné auprès de l'AFP. L'association avait calculé que "pour quelques dizaines d'euros" tirés des intérêts de leurs livrets d'épargne, les allocataires perdraient "1.257 à 2.151 euros par an" de ressources. Des droits connexes ne sont en effet ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein. Une pétition lancée le 26 octobre par l'APF contre ce projet affichait mercredi matin plus de 46.000 signatures. Par ailleurs, "on est encore dans l'expectative, parce qu'on s'interroge sur la mission confiée à Christophe Sirugue, dont on ne connait pas le périmètre", a ajouté Mme Bustreel. "On voudrait que la spécificité de l'AAH par rapport aux autres minimas sociaux soit reconnue", a-t-elle dit, soulignant que les personnes qui touchent l'AAH (807 euros par mois maximum) "resteront toute leur vie en situation de handicap". Elle a souhaité que cette mission "permette de réfléchir à un revenu d'existence satisfaisant". L'une des revendications de l'APF est que l'AAH soit "nominative, et non calculée en fonction des ressources du foyer". La Fnath (accidentés de la vie) s'est elle aussi félicitée dans un communiqué que le gouvernement "renonce à ces économies de bout de chandelle", mais a promis de rester "vigilante" sur les travaux de la mission Sirugue, "pour que les personnes handicapées n'en ressortent pas lésées".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 11:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget solidarité et insertion, après l'annonce sur l'allocation adulte handicapé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103234250.3m8p8om8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir le budget 2016 dédié à la solidarité, l'insertion et l'égalité des chances, après l'annonce faite par le gouvernement du retrait de sa mesure contestée sur les ressources des personnes handicapées. Face aux protestations d'associations et de parlementaires de la majorité et au-delà, la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville, a indiqué que le mode de calcul de l'allocation adulte handicapé (AAH) prévu pour 2016, qui devait prendre en compte les intérêts non imposables des comptes d'épargne, ne serait pas appliqué "en l'état". Les crédits consacrés au handicap et à la dépendance atteignent un total de 11,6 milliards d'euros et sont stables par rapport à 2015. Dans son ensemble, le budget de la mission "solidarité, insertion et égalité des chances" s'élève à 18 milliards d'euros pour 2016 (stable), ce qui marque que "le gouvernement fait de la solidarité une priorité" selon la secrétaire d'Etat. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont voté pour, tandis que les élus du Front de gauche ont voté contre un "budget d'austérité" selon eux. Les députés UDI et Les Républicains n'ont pas non plus voté ce budget. Pour les premiers, Arnaud Richard l'a jugé "sous-calibré, loin d'être à la hauteur de la menace que la crise fait peser sur notre modèle social, et en particulier sur la prime d'activité", pour laquelle "le compte n'y est" selon lui. Une enveloppe de 3,95 milliards d'euros est prévue dans le projet de budget 2016 pour cette prime, qui va remplacer deux dispositifs, la Prime pour l'emploi (PPE) et le RSA activité. "La prime d'activité devrait bénéficier dès 2016 à 2 millions de foyers sur 4 millions de foyers éligibles", a rappelé Mme Neuville. Ce taux de non-recours de 50% n'est "pas supportable" aux yeux du Front de gauche, dont l'orateur Gaby Charroux a dénoncé le "cynisme" du gouvernement. Les députés ont voté deux amendements du gouvernement majorant les crédits de la mission de 14 millions d'euros et 8 millions respectivement: le premier au profit du dispositif d'accueil des mineurs isolés étrangers, le second au bénéfice de l'aide alimentaire pour les réfugiés qu'accueillera la France en 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ressources des adultes handicapés: le gouvernement retire sa mesure contestée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103213453.eq4abwlo.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement n'appliquera pas le nouveau mode de calcul, contesté, de l'allocation adulte handicapé (AAH) tel qu'il était prévu dans le projet de budget 2016, a annoncé mardi soir la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville. Entendant les "inquiétudes", le gouvernement a "décidé de ne pas appliquer cette mesure en l'état, au regard de son impact sur les ressources des personnes concernées", a déclaré Mme Neuville dans l'hémicycle de l'Assemblée à l'occasion de l'examen du volet solidarité et insertion du budget. Il était prévu de prendre en compte à partir de 2016 dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A, dans le cadre d'un processus d'harmonisation entre minima sociaux. Cela aurait réduit le montant de l'AAH (actuellement 807 euros par mois au maximum) pour les bénéficiaires ayant de l'argent de côté, mais surtout leur aurait fait perdre des droits connexes qui ne sont ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein (complément de ressources de 179 euros par mois, ou majoration pour la vie autonome de 105 euros mensuels), avait notamment dénoncé l'Association des paralysés de France (APF). Les députés socialistes, les écologistes et l'UDI avaient appelé mardi le gouvernement à revoir sa copie. "Dans le cadre de la mission qui lui a été confiée sur les minimas sociaux par le Premier ministre, (le député PS) Christophe Sirugue devra nous faire des propositions sur la simplification des minimas sociaux dans leur globalité", a précisé Mme Neuville.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 22:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aides au logement: pas de remise en cause pour les étudiants, assure le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103210233.88ikm2jm.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a assuré mardi soir qu'il n'y aurait pas de "remise en cause" des aides aux logements pour les étudiants, alors que des syndicats étudiants s'en étaient inquiétés au vu d'amendements de députés socialistes. "Les aides au logement indispensables pour les étudiants des classes moyennes: pas de remise en cause de leur universalité!", a tweeté la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem. Mercredi "en séance, le gouvernement émettra des avis défavorables aux amendements de réforme APL étudiants", a tweeté le secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur Thierry Mandon. Le projet de budget pour 2016 prévoit que les aides personnalisées au logement (APL), sous conditions de ressources, soient rabotées de 225 millions d'euros en 2016 sur un montant total de 15,5 milliards (314 millions en 2017) par trois mesures d'économies "ciblées". Ainsi le patrimoine d'un bénéficiaire entrera dans le calcul de son revenu fiscal de référence, servant à déterminer le montant de l'APL. Un loyer plafond, à partir duquel l'APL sera dégressive, sera également introduit. Enfin, les salariés de moins de 25 ans qui viennent de trouver un emploi ne bénéficieront plus d'une dérogation qui leur était favorable, dans le calcul de leurs ressources. Lors de l'examen de ce volet par la commission des Finances de l'Assemblée, les députés ont adopté un amendement PS visant à supprimer la troisième mesure. Il devra être revoté dans l'hémicycle mercredi soir pour être intégré au projet de budget. Mais ce sont certains des amendements socialistes adoptés par la commission des Affaires économiques, saisie pour avis, qui ont suscité l'ire de l'Unef et la Fage, principales organisations étudiantes. Le député François Pupponi a proposé notamment de "mieux cibler les aides vers les étudiants qui en ont le plus besoin en créant un nouveau barème fondé sur deux critères: les ressources des parents et l'éloignement géographique entre le lieu d'études et le domicile familial". Cet amendement ne sera donc pas soutenu par le gouvernement, ne devrait ainsi pas être revoté dans l'hémicycle et pas avoir de suite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 22:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2016 des outre-mer approuvé par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103192842.vgg4kuxi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé mardi soir le budget du ministère des Outre-mer qui est préservé à un peu plus de 2 milliards d'euros pour 2016, essentiellement porté sur des mesures en faveur des entreprises, de l'emploi et du logement social. Les députés d'outre-mer présents se sont tous félicités de l'annonce il y a quelques jours de la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin de prolonger le cadre de défiscalisation pour les entreprise jusque fin 2020, même s'ils auraient souhaité aller plus loin. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement qui fixe la dotation d'autonomie de la Polynésie à 80 millions d'euros en 2016 contre 84 millions en 2015, soit une baisse deux fois moins importante que pour les dotations accordées aux collectivités en métropole. "En gestion, vous aurez les 84 millions, on prendra sur notre budget", a cependant assuré la ministre aux députés de Polynésie. "C'est avec un soulagement tout relatif que mon groupe accueille ce budget qui ne donne pas à ces économies particulièrement fragiles la possibilité de se mettre sur la voie du rattrapage", a jugé Daniel Gibbes pour Les Républicains. Le poste le plus important du budget est celui des exonérations de charges sociales patronales pour 1,150 milliard d'euros (54% du budget) qui vont concerner 53% des salariés d'outre-mer. La baisse de ces aides (81 millions d'euros) est largement compensée, selon la ministre, par des mesures comme le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) outre-mer fixé à 9% contre 6% dans l'Hexagone et d'un équivalent CICE à 12% pour les secteurs dits "exposés" (tourisme, hôtellerie, transports, agroalimentaire, recherche, nouvelles technologies de l'information et de la communication - NTIC). Parmi les autres points notables du budget, le Service militaire adapté (SMA), fort de ses taux élevés d'insertion professionnelle, avec 57 M EUR pour atteindre 6.000 jeunes par an à la fin du quinquennat. Enfin, une aide pour payer un billet d'avion en cas de deuil dans un territoire ultramarin ou pour rapatrier le corps d'un défunt est mise en place.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 20:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques au report de la réforme de la DGF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103174056.hnda32x6.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques recueillies mardi après l'annonce par le Premier ministre du report d'un an de la réforme de la dotation globale de fonctionnement (DGF) aux collectivités locales: - Nathalie Kosciusko-Morizet, vice-présidente déléguée des Républicains (LR): "Je suis heureuse que la voix des élus du Grand Paris ait été entendue, puisque chacun s'accordait à dire, y compris parmi les élus socialistes, que la réforme de la DGF était inapplicable dans des délais aussi courts. Il faut maintenant que le gouvernement mette à profit ce report d'un an pour retravailler la réforme et notamment qu'elle garantisse à la Métropole du Grand Paris les moyens dont elle a besoin pour remplir pleinement son rôle." (communiqué) - Bruno Retailleau, président des sénateurs LR: "Il faut maintenant que le Premier ministre tire pleinement les leçons de ce report. Un vrai débat de fond doit être organisé sur ce sujet au travers d'une loi autonome et le Premier ministre doit aller au bout de sa logique. Il doit abandonner l'idée de fixer les grands principes de la réforme dans le PLF 2016." (communiqué) - François Baroin, sénateur-maire LR et président de l'association des maires de France (AMF): Cette réforme "profonde de la DGF était insensée puisqu'on discute des schémas départementaux de coopération inter-communale c'est-à-dire d'un périmiètre et on nous proposait une réforme pour laquelle nous n'avions même pas les calculs (...) Donc, c'était intenable." (Public Sénat)]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: "gesticulations" du gouvernement pour Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103162642.gddxcqxw.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente du groupe Ecologiste à l'Assemblée nationale, Barbara Pompili, a estimé mardi que la demande de l'Etat d'une reprise des travaux de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes correspondait à des "gesticulations" et appelé les socialistes à la "cohérence" à quelques semaines de la COP21. "La reprise des travaux? Il n'y a jamais eu de travaux et on voit bien que ce sont des gesticulations puisque ce sont uniquement des choses administratives qui vont être mises en place", a déclaré Mme Pompili, interrogée au micro de France 3 juste avant la séance des questions au gouvernement. Questionnée sur un "double langage" du gouvernement à l'égard des écologistes, la députée qui a quitté Europe Ecologie Les Verts il y a un mois a répondu: "Non, je crois qu'ils ne se rendent même pas compte du manque de cohérence de tout cela." "C'est à nous de rappeler que, quand on veut être exemplaire sur la COP21, il faut que, dans les politiques qu'on met en place, il y ait une cohérence donc qu'on arrête de développer des industries polluantes, qu'on aide les pays en développement", a-t-elle poursuivi. Elle a affirmé avoir "compris depuis bien longtemps que les socialistes n'étaient pas des écologistes et que les écologistes devaient être là, présents, partout, pour justement les pousser à avoir cette cohérence indispensable". Près de trois ans après l'arrêt total des travaux pour construire un aéroport à Notre-Dame-des-Landes près de Nantes, l'État a officiellement annoncé vendredi dernier une reprise pour 2016, à la suite de déclarations en ce sens du Premier ministre Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air Cocaïne: le gouvernement pas informé de la géolocalisation de Sarkozy, assure Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103155558.a1sbcawu.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Justice n'a pas été informé de la décision d'un juge d'instruction marseillais de géolocaliser le téléphone de Nicolas Sarkozy dans le cadre de l'enquête sur l'affaire Air Cocaïne, a affirmé mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale. La Chancellerie a bien été tenue informée sur cette affaire, mais "il s'avère en revanche que les actes décidés par le juge d'instruction de Marseille et relatifs à M. Nicolas Sarkozy" n'ont "en aucun cas été portés à la connaissance du ministère de la Justice par le parquet général d'Aix-en-Provence", a déclaré le Premier ministre en réponse à une interpellation du député Luc Chatel (Les Républicains). "Et c'est logique puisque ces actes n'ont manifestement pas apporté d'éléments de nature à permettre à l'enquête d'avancer", a jugé Manuel Valls. Le Premier ministre a en revanche confirmé que le ministère de la Justice de Christiane Taubira était bien tenu informé des principaux développements de l'affaire dite Air Cocaïne par le parquet général d'Aix-en-Provence, comme l'avait laissé entendre la ministre dimanche sur BFM TV. "C'est heureux", a estimé Manuel Valls, que le parquet général d'Aix ait "jugé opportun de signaler l'affaire dite Air Cocaïne aux services de la Chancellerie, en raison de sa gravité, de sa complexité et de sa dimension internationale". "Le parquet général (d'Aix) a agi comme l'aurait fait tout autre parquet général. C'est ainsi que la garde des Sceaux est tenue informée des évolutions les plus importantes des affaires les plus graves et seulement de cela", a-t-il souligné. Manuel Valls en a d'ailleurs profité pour affirmer que la pratique de la gauche au pouvoir en la matière "change considérablement (...) par rapport à la pratique observée sous l'ancien quinquennat": le nombre d'affaires suivies par la direction des Affaires criminelles et des grâces a ainsi baissé d'environ 13.000 en 2012 à 5.690 au 30 septembre, a-t-il souligné. Le Premier ministre était questionné par l'ancien ministre Luc Chatel, alors que la droite s'émeut de cette procédure de géolocalisation de M. Sarkozy et dénonce "un acharnement" de la justice contre l'ancien chef de l'Etat. Le député LR de Haute-Marne demandait notamment ce que savaient Mme Taubira, M. Valls et le président Hollande de cette procédure, prévenant que "cette affaire pourrait très vite devenir une affaire d'Etat". La réponse du gouvernement "n'a pas changé et sous ce quinquennat elle ne changera pas", a répondu M. Valls. "Nous n'intervenons pas dans les affaires individuelles, nous ne donnons aucune instruction et laissons au parquet le soin d'apprécier l'opportunité d'informer ou non la chancellerie avec discernement et rigueur", a ajouté le Premier ministre. Sur un éventuel abus de droit à l'encontre de M. Sarkozy, "il n'appartient pas au pouvoir exécutif de commenter les mesures judiciaires en cours, ni de se prononcer sur l'opportunité des actes accomplis", a dit le Premier ministre. "Pour ce faire, je me permets de le rappeler, il y a des procédures, des institutions, il y a des voies de recours", a dit le Premier ministre. "La justice est indépendante" et "j'entends qu'elle puisse poursuivre ses missions en toute sérénité sans aucune intervention ni pression ni diversion, de quelque nature qu'elle soit", a-t-il assuré. En marge de l'affaire "Air cocaïne", une information judiciaire est ouverte à Paris pour abus de biens sociaux autour de trois vols en jet privé de Nicolas Sarkozy en 2012-2013, facturés à la société Lov Group de son ami Stéphane Courbit. L'un de ces vols a été effectué à bord de l'avion incriminé dans l'affaire Air Cocaïne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 16:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle polémique fiscale, cette fois sur l'allocation adulte handicapé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103153820.8geaji1j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, les écologistes et l'UDI ont appelé mardi le gouvernement à revoir sa copie sur le nouveau mode de calcul de l'allocation adulte handicapé (AAH) prévu dans le projet de budget 2016, critiquant "une mesure vexatoire", "une grave erreur", "un racket". La question, vivement dénoncée par l'Association des paralysés de France (APF) à l'origine d'une pétition dénonçant une volonté du gouvernement de faire "main basse" sur les ressources des personnes handicapées, devrait être débattue mardi soir dans l'hémicycle dans le cadre du budget sur la mission solidarité, selon le président du groupe PS Bruno Le Roux. "Nous allons regarder comment revenir sur cette proposition", a-t-il indiqué à la presse. Le projet de budget prévoit de prendre en compte à partir de 2016 dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A, dans le cadre d'un processus d'harmonisation entre minima sociaux. Ceci réduirait le montant de l'AAH (actuellement 807 euros par mois au maximum) pour les bénéficiaires ayant de l'argent de côté, mais surtout leur ferait perdre des droits connexes qui ne sont ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein (complément de ressources de 179 euros par mois, ou majoration pour la vie autonome de 105 euros mensuels), dénonce l'APF. L'association a calculé que, "pour quelques dizaines d'euros" tirés des intérêts de leurs livrets d'épargne (205 euros par an maximum sur un livret A), ces personnes perdraient "1.257 à 2.151 euros par an" de ressources. "Ce matin, en réunion de groupe, nous avons eu la discussion" sur ce sujet, et "pour nous tous clairement, il apparaît que cette recette (issue des livrets d'épargne) est une recette (fiscale) de poche qui est illusoire, qui est vexatoire, blessante pour les familles", a expliqué le député Olivier Faure, vice-président du groupe PS. "Donc, nous demandons au gouvernement de pouvoir retravailler sur la question". - Penser 'aux conséquences sur la vie des gens' - Le vice-président du FN, Florian Philippot, a dénoncé "un véritable coup de massue antisocial". "Ces nouvelles dispositions austéritaires sont non seulement injustes, elles sont aussi gravement immorales. Alors que tant de dépenses injustifiées se développent, liées notamment à la crise des migrants ou à l'Union européenne, le gouvernement fait le choix de taper sur les personnes handicapées", a-t-il accusé dans un communiqué. La coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili, a jugé de son côté mardi que c'était "une grave erreur". Mme Pompili a déclaré que "faire comme si c'était un minimum social comme les autres est une grave erreur, car c'est une allocation pour compenser un handicap". "Les services de Bercy doivent arrêter de prendre des décisions sans penser une seconde aux conséquences sur la vie des gens", a protesté cette députée de la Somme (ex-EELV). De son côté, le président du groupe UDI Philippe Vigier a écrit au Premier ministre pour dénoncer un "racket" sur les bénéficiaires de l'AAH et appeler le gouvernement "à se ressaisir". Dans l'hémicycle, en réponse justement à une question de l'UDI, la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées Ségolène Neuville a assuré qu'il "ne s'agit pas de pénaliser quelqu'un qui a mis quelques centaines d'euros de côté sur un livret A". "En ce qui concerne les compléments de ressources, pour les personnes qui ont des taux d'incapacité élevés, nous travaillons actuellement à des propositions destinées à limiter les effets de seuil. Il sera tenu compte des spécificités de l'épargne populaire, et des abattements sur les revenus du patrimoine seront proposés afin que les petits épargnants soient protégés", a t-elle ajouté Par ailleurs, "il ne s'agit pas de supprimer l'AAH aux personnes qui ont du capital, et encore moins aux personnes qui perçoivent des rentes viagères qui ont été constituées soit par les parents, soit par les personnes elles-mêmes. Ces rentes sont aujourd'hui protégées et le resteront", a-t-elle promis. parl-far/ic/pg/frd/ct]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 16:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air Cocaïne: le gouvernement pas informé de la géolocalisation de Sarkozy (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103151902.ebhspubk.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Justice n'a pas été informé de la décision d'un juge d'instruction marseillais de géolocaliser le téléphone de Nicolas Sarkozy dans le cadre de l'enquête sur l'affaire Air Cocaïne, a affirmé mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale. La Chancellerie a bien été tenue informée sur cette affaire, mais "il s'avère en revanche que les actes décidés par le juge d'instruction de Marseille et relatifs à M. Nicolas Sarkozy" n'ont "en aucun cas été portés à la connaissance du ministère de la Justice par le parquet général d'Aix-en-Provence", a déclaré le Premier ministre en réponse à une interpellation du député Luc Chatel (Les Républicains). "Et c'est logique puisque ces actes n'ont manifestement pas apporté d'éléments de nature à permettre à l'enquête d'avancer", a jugé Manuel Valls. Le Premier ministre a en revanche confirmé que le ministère de la Justice de Christiane Taubira était bien tenu informé sur les principaux développements de l'affaire dite Air Cocaïne par le parquet général d'Aix-en-Provence, comme l'avait laissé entendre la ministre dimanche sur BFM TV. "C'est heureux", a estimé Manuel Valls, que le parquet général d'Aix ait "jugé opportun de signaler l'affaire dite Air Cocaïne aux services de la Chancellerie, en raison de sa gravité, de sa complexité et de sa dimension internationale". "Le parquet général (d'Aix) a agi comme l'aurait fait tout autre parquet général. C'est ainsi que la garde des Sceaux est tenue informée des évolutions les plus importantes des affaires les plus graves et seulement de cela", a-t-il souligné. Le Premier ministre était questionné par l'ancien ministre Luc Chatel, alors que la droite s'émeut de cette procédure de géolocalisation de M. Sarkozy et dénonce "un acharnement" de la justice contre l'ancien chef de l'Etat. Le député LR de Haute-Marne demandait notamment ce que savaient Mme Taubira, M. Valls et le président Hollande de cette procédure, prévenant que "cette affaire pourrait très vite devenir une affaire d'Etat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Demi-part des veuves": "hallucinant" de demander de ne pas payer l'impôt (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103134109.fn6235ku.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe des députés Les Républicains, Christian Jacob, a jugé mardi "hallucinant" que le ministre du Budget Christian Eckert appelle certains retraités à ne pas payer leurs impôts locaux à la suite de l'affaire dite de la demi-part des veuves. "Le ministre du Budget qui dit qu'il ne faut pas payer les impôts, c'est hallucinant, le gouvernement panique", a déclaré M. Jacob, lors d'un point de presse. La controverse concerne plusieurs centaines de milliers de retraités, qui bénéficiaient d'un dispositif supprimé progressivement à partir de 2008 sous Nicolas Sarkozy et devenu complètement effectif en 2014. Selon le ministère des Finances, environ 250.000 retraités, les plus modestes, se retrouvent sommés de payer les impôts locaux (taxe d'habitation et taxe foncière), dont ils étaient jusque-là dispensés. M. Eckert a invité les contribuables qui n'ont pas encore payé leurs impôts "à ne pas tenir compte des avis reçus", et donc à ne pas payer leur impôt. Pour M. Jacob, ce n'est pas tant la suppression de la demi-part qui est en cause, mais d'autres mesures prises par le gouvernement sur les retraités comme "l'augmentation de la CSG" ou "la fiscalisation de la majoration de pension" de 10% pour les parents de trois enfants ou plus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: Valls annonce aux députés PS le report d'un an de la réforme de la Dotation globale de fonctionnement (sources concordantes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103132745.fp68pw9z.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre a annoncé mardi aux députés socialistes le report d'un an de la réforme de la dotation globale de fonctionnement (DGF) aux collectivités locales, face à la contestation d'associations d'élus locaux, a-t-on appris de sources concordantes. Manuel Valls "a proposé que les grands principes de la réforme soient arrêtés dès ce projet de loi de finances, avec une clause de revoyure en avril, et il a proposé que la réforme rentre en vigueur le 1er janvier 2017", au lieu du 1er janvier 2016, a-t-on indiqué dans l'entourage du Premier ministre. "Il a expliqué qu'il y avait encore des incertitudes et qu'il fallait laisser du temps", a déclaré à l'AFP la députée PS Christine Pires Beaune, rapporteure spéciale de la commission des Finances sur ce volet, après la réunion de groupe PS. Se disant "dépitée" par ce report, cette élue du Puy-de-Dôme a espéré "que l'on ne reparte pas de zéro". "Ce que le Premier ministre a décidé, c'est qu'il fallait avancer dès ce projet de loi de finances, mais avec la bonne méthode, et le plus de concertation possible, mais qu'il n'était pas possible de reculer sur la réforme", a précisé l'entourage de M. Valls à l'AFP. La DGF est le premier concours financier de l'État aux collectivités, avec un montant global de plus de 36 milliards d'euros. Annoncée durant l'été, la réforme de la DGF dans le cadre de l'examen du projet de budget pour 2016 suscite l'hostilité des principales associations d'élus communaux, qui dénoncent un projet insuffisamment préparé et réclament un texte de loi dédié.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adultes handicapés: l'UDI dénonce un "racket" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103130518.pw9a339a.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI a dénoncé mardi un "racket" sur les bénéficiaires de l'Allocation adulte handicapé (AAH) dans le projet de budget 2016, appelant le gouvernement "à se ressaisir" "Les technocrates de Bercy ont encore frappé", a dénoncé lors d'un point de presse le président du groupe UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier, qui a écrit au Premier ministre. Le projet de budget prévoit de prendre en compte à partir de 2016 dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A, dans le cadre d'un processus d'harmonisation entre minima sociaux. Ceci réduirait le montant de l'AAH (actuellement 807 euros par mois au maximum) pour les bénéficiaires ayant de l'argent de côté, mais surtout leur ferait perdre des droits connexes qui ne sont ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein (complément de ressources de 179 euros par mois, ou majoration pour la vie autonome de 105 euros mensuels), dénonce l'Association des paralysés de France (APF). L'APF a calculé que "pour quelques dizaines d'euros" tirés des intérêts de leurs livrets d'épargne (205 euros par an maximum sur un livret A), ces personnes perdraient "1.257 à 2.151 euros par an" de ressources. 210.000 personnes perçoivent actuellement l'un ou l'autre de ces compléments de ressources, sur un total d'un million de bénéficiaires de l'AAH, selon l'association. Interrogée en commission élargie à l'Assemblée nationale la semaine dernière, la secrétaire d'État aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville, a assuré que "l'objectif n'est pas de pénaliser une personne qui aurait quelques centaines d'euros sur son livret A". Elle a annoncé sa volonté se "lisser les effets de seuil" car "un allocataire de l'AAH ne devra pas, pour quelques euros de revenus du patrimoine, perdre un complément de l'AAH". L'un des vice-présidents du groupe PS, Olivier Faure, a jugé mardi "assez fantaisiste" l'idée de prendre en compte les revenus tirés des livrets, estimant que la majorité "pourrait s'épargner ce sujet".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA sur les produits d'hygiène féminine: des culottes envoyées au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103105528.iw2ikh2u.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de culottes tachées de rouge ont été envoyées notamment au président François Hollande et au Premier Ministre Manuel Valls pour protester contre la décision de l'Assemblée nationale de maintenir la TVA à 20% sur les protections hygiéniques. Ces culottes ont été également adressées "à la ministre de la Santé Marisol Touraine, à la secrétaire d'État chargée des droits des femmes Pascale Boistard, au secrétaire d'État au Budget Christian Eckert, ainsi qu'à de très nombreu.x.ses député.e.s", a précisé mardi dans un communiqué le collectif "Culotte Gate", à l'origine de cette initiative soutenue par l'association FièrEs. L'Assemblée nationale a rejeté mi-octobre la demande de députés socialistes d'appliquer un taux de TVA à 5,5% aux produits de protection hygiénique féminine, comme le demandait notamment le collectif Georgette Sand. Pascale Boistard avait jugé pour sa part le 16 octobre qu'il fallait "prendre au sérieux" ce sujet et dit "appuyer" les revendications d'associations féministes. Une lettre accompagnait les envois du "Culotte Gate" qui a également invité celles et ceux qui souhaitent protester contre la décision de l'Assemblée à adresser à leur tour des culottes "tachées de peinture rouge à leur député.e".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
