<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 21:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réunion d'une centaine de parlementaires et d'élus locaux autour de Martine Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331192922.mu0bxzgy.html</link>
   <description><![CDATA[La maire de Lille, Martine Aubry, a réuni mardi soir à l'Assemblée nationale ses soutiens parlementaires, ainsi que des élus locaux, pour faire le point après les départementales et avant le dépôt des motions en vue du congrès du PS, en juin à Poitiers, a-t-on appris de sources concordantes. La réunion, où étaient présentes une centaine de personnes, a duré deux heures environ et s'est achevée aux alentours de 20H30. "Personne ne s'exprimera à l'issue de la réunion. C'est un moment important et cela nécessite de garder pour nous nos débats internes", a déclaré dans la soirée à l'AFP François Lamy, député PS et ancien ministre de la Ville. Il s'agissait lors de cette réunion de "tirer les conséquences politiques des élections départementales qui modifient fortement le paysage politique français et qui donnent une responsabilité à tous les socialistes pour chercher des solutions", avait expliqué un peu plus tôt dans la journée un député PS. "Les différents scénarios seront évoqués", avait ajouté cette source sans autres précisions, alors qu'on l'interrogeait sur l'éventualité du dépôt d'une motion des "aubrystes" en prévision du congrès du PS, du 5 au 7 juin à Poitiers. Ces motions, textes programmatiques des différents courants du PS, devront être déposées le 11 avril au plus tard, où elles seront entérinées par le Conseil national, le "parlement" du Parti Socialiste. "Il y a des exigences dans notre contribution (texte préparatoire aux "motions") et (nous voulons) peser les signaux et les réponses, pas que de Jean-Christophe Cambadélis. Mais les signaux aujourd'hui, on les veut à la fois du président de la République et évidemment du Premier ministre", avait indiqué l'ancien maire PS de Toulouse, Pierre Cohen, à des journalistes, en arrivant à l'Assemblée nationale. "Si on n'a pas les réponses, on est déterminés pour avoir une motion", a-t-il assuré. Pierre Cohen a rappelé "quelques lignes fortes" développées dans la contribution de Martine Aubry, intitulée "Pour réussir", comme sur la différentiation des aides aux entreprises. "Nous avons une dizaine de propositions", a-t-il rappelé. Cette réunion à l'Assemblée nationale aura "deux temps", la prochaine étant programmée pour mardi prochain, de façon à "pouvoir décider définitivement" au sujet de l'éventualité du dépôt d'une motion, a indiqué aussi l'ancien maire de Toulouse. Martine Aubry, ancienne première secrétaire du PS, ne cache pas ses vives réserves vis-à-vis de plusieurs aspects de la politique du gouvernement. Son positionnement en prévision du congrès du PS est attendu avec le plus vif intérêt aussi bien rue de Solférino, le siège du PS, qu'au gouvernement et à l'Elysée. L'inconnue majeure réside dans le fait de savoir si la maire de Lille déposera avec ses fidèles une motion pour le congrès, ce qui signifierait son retour à plein sur la scène politique nationale. Martine Aubry a été reçue la semaine dernière, avec l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, à déjeuner par le président François Hollande. Parmi les personnes présentes à la réunion, figuraient les premiers signataires de la contribution "Pour réussir", a précisé François Lamy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réunion de parlementaires et d'élus locaux autour de Martine Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331173822.9kwhmbqi.html</link>
   <description><![CDATA[La maire de Lille, Martine Aubry, a réuni mardi soir à l'Assemblée nationale ses soutiens parlementaires, ainsi que des élus locaux pour faire le point après les départementales et avant le dépôt des motions en vue du congrès du PS, en juin à Poitiers. La réunion a débuté aux environs de 18H30 à l'Assemblée nationale, a constaté l'AFP. Il s'agit de "tirer les conséquences politiques des élections départementales qui modifient fortement le paysage politique français et qui donnent une responsabilité à tous les socialistes pour chercher des solutions", explique un député PS devant participer à la réunion. "Les différents scénarios seront évoqués", a ajouté cette source sans autres précisions, alors qu'on l'interrogeait sur l'éventualité du dépôt d'une motion des "aubrystes" en prévision du congrès du PS, du 5 au 7 juin à Poitiers. Ces motions, textes programmatiques des différents courants du PS, devront être déposées le 11 avril au plus tard, où elles seront entérinées par le Conseil national, le "parlement" du parti. "Il y a des exigences dans notre contribution et (nous voulons) peser les signaux et les réponses, pas que de Jean-Christophe Cambadélis. Mais les signaux aujourd'hui, on les veut à la fois du président de la République et évidemment du Premier ministre", a déclaré l'ancien maire PS de Toulouse, Pierre Cohen, à des journalistes. "Si on n'a pas les réponses, on est déterminés pour avoir une motion", a-t-il assuré. Pierre Cohen a rappelé "quelques lignes fortes" développées dans la contribution de Martine Aubry "Pour réussir" (les contributions sont les textes préparatoires aux "motions"), comme sur la différentiation des aides aux entreprises. "Nous avons une dizaine de propositions", a-t-il rappelé. Cette réunion aura lieu "en deux temps", la prochaine étant programmée pour mardi prochain, "pour pouvoir décider définitivement", a indiqué aussi l'ancien maire de Toulouse. Martine Aubry, ancienne première secrétaire du PS, ne cache pas ses vives réserves vis-à-vis de plusieurs aspects de la politique du gouvernement. Son positionnement en prévision du congrès du PS est attendu avec le plus vif intérêt aussi bien rue de Solférino, le siège du PS, qu'au gouvernement et à l'Elysée. L'inconnue majeure réside dans le fait de savoir si la maire de Lille déposera avec ses fidèles une motion pour le congrès, ce qui signifierait son retour à plein sur la scène politique nationale. Martine Aubry a été reçue la semaine dernière, avec l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, à déjeuner par le président François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Salle de shoot": un député UMP réclame "le sevrage et l'abstinence", Touraine défend le "pragmatisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331172311.o5sam8yv.html</link>
   <description><![CDATA[Un député UMP a demandé mardi de privilégier l'accompagnement thérapeutique des toxicomanes "sur le chemin du sevrage et de l'abstinence", plutôt que les "salles de shoot", Marisol Touraine défendant une "action pragmatique" pour aider ceux "qui sont en dehors de tout". Avant de présenter son projet de loi Santé dans l'hémicycle de l'Assemblée, la ministre a répondu, lors des questions au gouvernement, à une interpellation du député UMP Yannick Moreau, farouche opposant des "salles de shoot", dont l'expérimentation est intégrée dans le projet de loi. "La priorité devrait porter sur la prévention, et l'accompagnement thérapeutique des toxicomanes sur le difficile chemin du sevrage et de l'abstinence", a estimé le député, qui était en octobre 2014 à l'origine d'une proposition de résolution signée par 101 députés contre ces salles. "Non seulement vous vous trompez, mais vous trompez les Français et en premier lieu la jeunesse de notre pays à qui vous adressez un message irresponsable de banalisation de la drogue", a-t-il ajouté. "Vous trompez les toxicomanes (...) à qui vous ne dites pas qu'il est possible de sortir de l'enfer de l'addiction", a-t-il notamment soutenu. "Il y a des hommes et des femmes qui sont en dehors de tout, qui sont privés de tout soutien, qui quoi que vous fassiez se droguent, dans les escaliers des gares, les jardins publics, au coin des rue. Ce que nous voulons c'est faire en sorte que ces hommes et ces femmes, qui parfois n'ont pas de domicile, puissent être soutenus et accompagnés", a répondu la ministre. "Ça n'est pas en faisant semblant de ne pas voir des réalités qui dérangent qu'on les règle. Ça n'est pas en faisant de l'idéologie que vous ferez reculer la drogue dans notre pays", a-t-elle dit. "Nous agissons avec pragmatisme, avec l'exigence et le volontarisme de la sécurité publique, pour que chacune et chacun, même dans les situations les plus difficiles, puisse être accompagné et bénéficier du soutien de professionnels de santé." Le projet de loi prévoit l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque (SCMR) pendant une durée de six ans. Ces salles sont destinées aux toxicomanes précarisés, qui se droguent dans la rue dans des conditions d'hygiène précaires. Elles ont aussi pour objectif de réduire les nuisances dans l'espace public. Lors d'une conférence de presse, le député Moreau a insisté sur le travail de l'association EDVO (Espoir du Val-d'Oise), basé sur le sevrage et l'abstinence et qui s'appuie sur la thérapie de groupe et "le travail sur les émotions", a expliqué son président fondateur, Jean-Paul Bruneau. L'association, basée dans le Val-d'Oise, affirme réinsérer "une cinquantaine de personnes chaque année". "Certains découvrent notre structure après une multitude de cures qui n'ont rien donné", explique M. Bruneau, pour qui les salles de shoot seront "un gachis monstre d'argent". Zoé, résidente du centre et "toxicomane pendant 15 ans" a fréquenté la salle de shoot de Genève. "Autour, c'est un marché de la drogue", a-t-elle affirmé, soulignant aussi qu'un toxicomane dépendant "se drogue tout de suite" et choisit plutôt "les toilettes publiques", qu'une salle où il faut "donner des informations" sur soi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 19:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EELV: la crise s'aggrave au groupe à l'Assemblée, la légitimité des coprésidents questionnée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331161359.vkltcm4x.html</link>
   <description><![CDATA[La crise s'est aggravée mardi au sein du groupe écologiste à l'Assemblée, où des partisans de la ligne Cécile Duflot ont remis en question "la légitimité" des coprésidents François de Rugy et Barbara Pompili, favorables à un retour au gouvernement, selon plusieurs députés. Jean-Louis Roumégas, proche de Cécile Duflot, et Sergio Coronado ont "voulu discuter de la légitimité de la présidence du groupe", a rapporté à l'AFP Christophe Cavard, assimilant cela à une "tentative de putsch". "Cécile Duflot n'a pas protesté, on s'est violemment engueulés, la réunion était très tendue", selon le député du Gard. Noël Mamère, resté membre du groupe écologiste après son départ du parti EELV et sur la ligne de Mme Duflot ("c'est plutôt elle qui m'a rejoint"), a confirmé ces "débats fermes". "Au bout de deux ans et demi, cela me semble normal de remettre en cause la composition du bureau du groupe. Vu les différences entre nous, c'est normal qu'on les règle", a déclaré le député de Gironde. M. de Rugy a précisé à l'AFP qu'il y aurait "à la demande de certains un débat la semaine prochaine sur l'organisation du groupe". "Les positions des uns et des autres sont bien connues", a répété ce député de Loire-Atlantique, entre ceux, comme lui, favorables à un "parti écologiste autonome", qui pèse à l'intérieur de la majorité et au gouvernement, et ceux qui, comme Mme Duflot, militent pour créer une "force nouvelle avec la gauche de la gauche". Aux départementales, "42% des binômes EELV/PS ont obtenu la majorité au deuxième tour contre 2% des binômes EELV/Front de gauche", a-t-il souligné. M. de Rugy s'est dit déterminé à "préserver un groupe politique écologiste durable" à l'Assemblée, "quelles que soient les options des uns et des autres et les débats internes au parti". Selon M. Cavard, le groupe est divisé en "trois tiers": ceux, comme M. de Rugy, qui "pensent que la situation est tellement grave qu'il faut reconstruire coûte que coûte la majorité en n'étant pas trop gourmand sur nos demandes"; ceux qui, comme Mme Duflot, "rendent cela impossible en plaçant la barre très haut"; et, dans une position intermédiaire, ceux proches de la position de la secrétaire générale d'Emmanuelle Cosse, "qui veulent reconstruire ce socle sur des critères précis (enjeux de transport et énergétiques, loi Macron retouchée...) en ne se contentant pas d'une non-réponse de Valls". Manuel Valls n'a pas exclu mardi matin un remaniement "s'il y a un pacte" entre le PS et EELV, dont les dirigeants se sont rencontrés lundi. La place des écologistes est "pleinement au gouvernement", a déclaré le Premier ministre, en réponse à Mme Pompili lors des questions d'actualité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de mille buralistes défilent à Paris contre le paquet de cigarettes "neutre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331154935.obuzh07v.html</link>
   <description><![CDATA[Entre 1.500 et 2.000 buralistes, selon les organisateurs, ont défilé mardi à Paris pour protester contre le projet de paquet de cigarettes "neutre", redoutant une "explosion des marchés parallèles". Les buralistes venus de la France entière sont partis du ministère de la Santé pour se rendre, à grand renfort de rafales de pétards et de hurlements de sirènes, jusqu'à proximité de l'Assemblée nationale où les députés devaient commencer à examiner en séance dans l'après-midi le projet de loi anti-tabac de la ministre de la Santé Marisol Touraine. "Inefficace, stigmatisant, dégradant, non au paquet neutre", proclamait une banderole portée à la tête du défilé, d'où fusaient des slogans hostiles à la ministre. "Non aux paquets génériques" ou "Oui à la prévention", affichaient des manifestants portant un masque blanc sur des pancartes. Les députés ont validé le 18 mars le principe à partir de mai 2016 de paquets de cigarettes neutres -instaurés pour la première fois dans le monde en Australie fin 2012- ayant tous la même forme, la même taille, la même couleur et la même typographie, sans aucun logo. En France, le nom de la marque continuera toutefois d'apparaître en petit sur les paquets. "Le projet de Marisol Touraine, le paquet neutre, nous n'en voulons pas parce que les autres pays qui nous entourent -l'Italie, l'Espagne, l'Allemagne, la Belgique- ne vont pas l'appliquer. On est en train de nous mettre une concurrence que nous avons déjà avec le prix. Si en plus, il y a le visuel on va faire disparaître notre réseau de proximité", a expliqué le président de la confédération des buralistes Pascal Montredon. "Nous réclamons l'application de la directive européenne" qui prévoit déjà d'accroître la taille des avertissements sanitaires sur les paquets, avec des images choc et des slogans couvrant 65% "mais pas plus", a-t-il ajouté. Selon lui, en 2014, 1.100 buralistes ont mis la clé sous la porte et 2.500 emplois ont été supprimés, sous l'effet de l'augmentation des prix du tabac et des trafics parallèles qui alimentent 25% de la consommation de tabac. Pour Gérard Vidal président des buralistes de Haute-Garonne, chargé des buralistes frontaliers, on peut s'attendre à une "explosion des marchés parallèles" en cas d'application. "Au problème des prix du tabac plus élevés de 30 à 40% (par rapport aux pays voisins, ndlr) s'ajoute celui du visuel. On se refuse à travailler avec les linéaires funéraires", renchérit Patrick Raynal, président des buralistes du Pays Basque soulignant que sa région voisine de l'Espagne -où le prix du paquet est inférieur- ne compte plus qu'une centaine de bureaux de tabac contre 170 il y 10 ans. "Le paquet neutre est un cadeau fait aux marchés illicites, c'est une mèche qui peut provoquer une guerre économique avec les pays extra-communautaires", a estimé pour sa part Giovanni Rosso, président de la confédération italienne et de la confédération européenne des buralistes, venu avec son homologue espagnol Mario Espejo, soutenir ses collègues français. Dans un communiqué, la Fédération nationale des revendeurs de journaux (NFRN) du Royaume-Uni et d'Irlande- où la législation sur le conditionnement neutre a été adoptée- ont affirmé leur soutien aux manifestants dénonçant "une politique bien intentionnée mais mal avisée posant une menace considérable pour les emplois". Selon la NFRN, "depuis l'introduction de la politique en Australie (...), 77% des buralistes constatent un impact négatif sur leur activité, la consommation de cigarettes de marque illégales a augmenté de 154%, plus d'un milliard de dollars australiens de recettes fiscales a été perdu au profit du marché noir et le tabagisme chez les jeunes a augmenté de 2,5 à 3,7%".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine a la "volonté tenace" de "moderniser notre système de santé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331153126.vuhf2ew7.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a dit mardi sa "volonté tenace" de "moderniser notre système de santé" et "faire reculer les inégalités", face selon elle à une droite qui a fait prévaloir "renoncement" et "régression". Présentant son projet de loi dans l'hémicycle de l'Assemblée, devant une quarantaine de députés, la ministre a vanté une construction "dans la concertation avec les usagers et les professionnels" et "un très large soutien, des associations de patients ou de consommateurs, des fédérations d'établissements publics et à but non lucratif, des responsables de santé publique". Elle a accusé l'opposition de ne "compter pour rien le soutien des Français" à ce texte. Face à la mobilisation des médecins contre sa mesure phare, la généralisation du tiers payant, la ministre a souligné les évolutions en commission à l'Assemblée, et a assuré avoir "entendu les inquiétudes des médecins libéraux", qui "ne datent pas d'hier" et traduisent "un malaise plus global". "La Grande conférence de la santé de la fin de l'année permettra de travailler aux conditions de la formation et de l'exercice médical", a-t-elle estimé. La ministre a rejeté les arguments "politiciens, idéologiques" de l'opposition contre le tiers payant généralisé, selon elle "bien loin de ce que vivent les Français au quotidien" et "bafouant les valeurs issues du Conseil national de la Résistance". Avec la majorité précédente, "c'est le renoncement et la régression qui ont prévalu" et "le seul legs laissé à nos concitoyens, ce sont les franchises et les déremboursements", a-t-elle lancé, faisant valoir à l'inverse les grandes lois de gauche sur la santé depuis 1990: loi Evin sur l'alcool, loi Aubry sur la couverture maladie universelle, loi Kouchner sur la démocratie sanitaire. La ministre, cible d'attaques personnelles de la part des médecins et de la droite, a affirmé sa "volonté tenace, déterminée, d'améliorer la santé (des Français), de faire reculer les inégalités, et de faire vivre ce bien précieux qu'est la République sociale". Les députés débutent mardi l'examen, durant deux semaines, du projet de loi sur la Santé, qui couvre un large spectre, du renforcement de la prévention au rôle du médecin traitant, en passant par les droits des patients. Parmi les ajouts que présentera le gouvernement, la ministre a cité un amendement "visant à rendre publiques toutes les rémunérations versées par les laboratoires aux professionnels de santé", alors que la justice vient d'être saisie après la mise en cause d'experts de deux agences sanitaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy: "Le message de nos électeurs: faire une opposition frontale" (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331135526.qe9v859u.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a déclaré mardi devant les députés UMP que "le message des électeurs" à la droite, lors des départementales, était "de faire une opposition frontale", selon des participants à la réunion. "Les Français ne nous ont pas donné un blanc-seing, ils sont en train de réfléchir à la possibilité de nous donner une chance, il ne faut pas rester immobiles", a souligné le président de l'UMP, pour qui le projet du parti de droite "doit être très fort et très nouveau". "Nous n'aurons pas de gros problèmes pour le 3e tour. Nos engagements doivent être respectés. Particulièrement en ce qui concerne la maîtrise fiscale", a dit l'ex-chef de l'Etat. "Sinon on ne gagnera pas les Régionales. Ces élections départementales étaient politiques. Les élections régionales le seront encore plus." "Le message de nos électeurs est de faire une opposition frontale", a affirmé Nicolas Sarkozy: "les gens en ont plus qu'assez de la gauche, ce n'est pas pour avoir une droite qui ressemble à la gauche". Il a détaillé "trois thèmes": "Sur les 4 milliards (d'euros supplémentaires d'économies, ndlr) exigés par Bruxelles: hausse d'impôts ou baisse des prestations?", "sur le processus de nomination de France Télévisions où on garde même le secret des auditions, sur le scandale de la grève à Radio France à un moment où 43 millions de Français vont voter". Le président de l'UMP a lancé à l'intention du MoDem: "On est avec nous ou contre nous. C'est trop simple d'aller braconner. On peut pas avoir la clarté avec le FN et la combinazione avec le MoDem." Tout en assurant "ne pas faire une obsession" du parti de François Bayrou, Nicolas Sarkozy a dit "ne pas accepter" que dimanche le député UMP Damien Meslot "ait été battu par une alliance MoDem-PS" à Belfort. M. Meslot a été défait par le candidat MoDem Christophe Grudler. Aux départementales, c'était "la première fois que le FN perd(ait) des voix entre le 1er et le 2e tour", s'est-il félicité. C'était aussi "la première fois que ces élections ont été très politiques". "Vous ne ferez pas reculer le FN en promettant la 4G ou la non-fermeture des bureaux de poste", a-t-il lancé. "Les électeurs demandent un renforcement de notre unité", a-t-il insisté. "Je vais accélérer très fortement le processus d'organisation des primaires, pour que ce débat ne pollue pas les Régionales. Pour que tout le monde soit rassuré, nous allons nous mettre d'accord sur la date et les modalités d'organisation d'ici 10 jours. Ce n'est pas nécessaire d'attendre encore 6 mois", a insisté M. Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la place des écologistes est "pleinement au gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331135013.lzkpso25.html</link>
   <description><![CDATA[La place des écologistes est "pleinement au gouvernement", a affirmé mardi Manuel Valls au groupe EELV à l'Assemblée nationale, qui l'interrogeait sur un éventuel "nouveau pacte majoritaire" avec les écologistes. "La place des écologistes, elle est dans la majorité, et j'ai déjà eu l'occasion de le dire elle est pleinement au gouvernement, c'était le cas il y a un an", a déclaré le Premier ministre en réponse à la députée EELV Barbara Pompili. L'élue de la Somme avait notamment demandé à Manuel Valls de préciser "la place de l'écologie dans la feuille de route gouvernementale" et de "reconstruire les conditions d'une confiance". Manuel Valls a fait valoir que la majorité avait déjà "bien avancé" sur la transition écologique et sur la biodiversité "avec l'engagement de Ségolène Royal". "Il ne s'agit jamais de s'enfermer, il s'agit d'être à l'écoute des uns des autres", a déclaré Manuel Valls, assurant que "la porte est ouverte" et "la main tendue" pour les écologistes, qui affichaient des visages graves, comme la plupart des députés PS. "Nous avons une conviction, c'est que la priorité des priorités, c'est de redresser l'économie de notre pays, et de tout faire pour soutenir la compétitivité de nos entreprises, et notamment sur l'investissement", a poursuivi le Premier ministre. Manuel Valls a de nouveau laissé ouverte mardi matin la porte d'un remaniement et d'un retour des écologistes dans l'exécutif, mais sous conditions: "S'il y a un pacte entre les socialistes et les écologistes", "s'ils considèrent que c'est possible de gouverner sur la ligne économique qui est la nôtre, sur les réformes en matière de transition énergétique que nous sommes en train de mener et sur la lutte contre les inégalités", a-t-il dit sur BFMTV.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les écologistes veulent savoir ce que Valls entend par "nouveau pacte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331131611.xmk6qhlp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes, divisés sur l'hypothèse d'un retour au gouvernement, veulent savoir ce que Manuel Valls entend par "nouveau pacte" au sein de la majorité, a indiqué mardi leur coprésident François de Rugy. Lors de la séance des questions au gouvernement mardi après-midi, les écologistes ont interrogé le Premier ministre pour savoir ce qu'il "met derrière ce terme" de pacte, a déclaré M. de Rugy. "François Hollande doit créer les conditions d'un réélargissement de sa majorité. La majorité parlementaire ne cesse de se rétrécir, ce qui n'est pas bon", a jugé M. de Rugy, lors d'un point de presse. Rappelant qu'il avait "toujours souhaité" que des écologistes participent à son gouvernement, M. Valls n'avait pas exclu mardi matin un remaniement "s'il y a un pacte" entre le PS et EELV, dont les dirigeants Jean-Christophe Cambadélis (PS) et Emmanuelle Cosse (EELV) se sont rencontrés lundi et ont mis en place des groupes de travail. Lors de leur réunion de groupe mardi matin, les députés écologistes ont eu une "discussion politique et franche sur les résultats des départementales et les perspectives", a résumé M. de Rugy. "Les positions des uns et des autres sont bien connues", a-t-il répété, entre ceux comme lui favorables à un parti écologiste qui pèse à l'intérieur de la majorité et au gouvernement et ceux qui, comme l'ex-ministre Cécile Duflot, militent pour une "nouvelle offre politique" et regardent vers le Front de gauche et les frondeurs PS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UDI négocie avec l'UMP trois têtes de liste aux régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331123207.jaz78nkh.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI, parti centriste, négocie avec l'UMP trois têtes de listes aux régionales de décembre, a-t-on appris mardi auprès du président des députés UDI, Philippe Vigier, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Interrogé sur les discussions en cours avec l'UMP -les présidents de l'UMP et de l'UDI se sont rencontrés lundi- et le nombre de régions dans lesquelles l'UDI veut être tête de liste, M. Vigier a indiqué: "Nous demandons trois régions dans le cadre de listes d'union de la droite et du centre". Il s'agit de la Normandie, destinée à Hervé Morin, de la région Centre pour M. Vigier et de Bourgogne/Franche Comté pour François Sauvadet. En Ile-de-France, il est prévu deux listes séparées avec la sénatrice UDI Chantal Jouanno et Valérie Pécresse pour l'UMP. M. Vigier s'est réjoui du résultat des départementales: "la marque UDI s'est installée dans le paysage". "La prochaine étape ce sont les régionales", a-t-il dit. "L'alliance de la droite et du centre elle s'est imposée dimanche dans les urnes, c'est un acte fondateur pour les rendez-vous électoraux qui arrivent et c'est une exigence pour trouver des solutions pour 2017", a-t-il ajouté. Interrogé sur la participation de l'UDI à la primaire de la droite et du centre, M. Vigier a répondu: "J'ai toujours été pour des primaires ouvertes." "Moi mon modèle c'est ce qu'a fait la gauche en 2011", a-t-il dit. Jean-Christophe Lagarde a assuré mardi à l'AFP qu'il n'avait "pas parlé des primaires" avec Nicolas Sarkozy. "Ce n'est pas d'actualité. Je n'accepterai rien tout seul, la position sera prise lors d'un congrès au printemps prochain", a-t-il dit. Il a précisé par ailleurs que "417 conseillers UDI" et "60 en train de nous rejoindre" avaient été élus dimanche, contre 187 sortants. M. Lagarde a fait sa campagne interne pour la tête de l'UDI en insistant notamment sur l'indépendance de l'UDI et sur l'idée d'un candidat UDI à la présidentielle, indiquant à cette époque qu'un congrès de l'UDI en déciderait en 2016, ce qu'il a redit en février dernier. Il avait aussi indiqué qu'une primaire n'aurait pas de sens sans participation du MoDem et de François Bayrou. Dimanche soir, commentant la victoire de la droite et du centre aux départementales, M. Lagarde a estimé que le "choix" d'"additionner les différences" entre l'UDI et l'UMP permettait de "construire l'alternance". "Il s'agit maintenant de construire une alternance régionale et j'espère, demain, une alternance nationale", avait-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): les partis de gauche doivent "écrire ensemble la 2e partie du quinquennat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331122500.w8khacwz.html</link>
   <description><![CDATA[Les partis de gauche doivent "écrire ensemble la deuxième partie du quinquennat", ce qui sera l'objet de groupes de travail établis après les départementales entre PS et EELV, à l'Assemblée comme dans les partis, a déclaré mardi Bruno Le Roux, président des députés socialistes. "Il est important, après une séquence où nous sommes apparus divisés, de nous remettre autour de la table, pour montrer d'abord une volonté commune de discuter, de ne jamais rompre les ponts à l'intérieur de la gauche", a déclaré M. Le Roux sur RFI. "Nous avons installé des groupes de travail dans les partis, à l'Assemblée nationale, pour écrire ensemble la deuxième partie du quinquennat de la gauche au pouvoir, pour préparer ensuite le programme qui nous amènera à l'élection, pour évaluer jour après jour la façon dont notre électorat arrive à s'emparer de ce que nous disons, ce que nous faisons, ce que nous allons continuer de mettre en place pour améliorer leur vie quotidienne", a-t-il poursuivi. Pour le député de Seine-Saint-Denis, "il est hors de question de dire qu'il ne s'est rien passé. Il y a une attente des Français qui s'est manifestée une nouvelle fois dans les urnes par une désaffection de l'électorat populaire, et nous voulons entendre ce message". Dimanche, "un certain nombre de départements sont passés à droite contre l'avis majoritaire des électeurs de gauche du département", a-t-il affirmé, visant "tous ceux qui ont incarné dans les départements la division, notamment une partie du Front de gauche, une partie des Verts qui étaient avec nous dans les exécutifs départementaux, et qui ont refusé l'alliance, pensant qu'ils allaient peut-être nous remplacer". "En matière d'unité, nous avons absolument tout proposé", a-t-il assuré, évoquant "des propositions bien supérieures au poids réel de chacun" des partenaires du PS. M. Le Roux a ensuite lors d'une conférence de presse détaillé les sept groupes de travail mis en place à l'Assemblée, en vue d'un séminaire avec le gouvernement en juin ou juillet. Ils seront consacrés au redressement de l'économie au service de l'emploi et de la lutte contre les inégalités, à la reconquête républicaine, à l'éducation, aux transitions écologique et numérique, à la sécurité, à la lutte contre le sentiment de déclassement territorial et à une façon de "gouverner plus vite, plus proche, plus clair". Ces groupes seront ouverts "à toute la gauche qui souhaite y participer", donc également aux radicaux de gauche, a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis, pour qui il faut "entendre et répondre" aux Français, et "unir et élargir" à gauche. Des personnalités de la société civile et des syndicalistes pourraient aussi s'y joindre. Le président de groupe pense aussi que les députés PS frondeurs "s'inscriront dans ce travail". Il a dit que le prochain congrès du PS devrait "poser très clairement les rapports de forces". Interrogé sur la rencontre en fin d'après-midi autour de Martine Aubry à l'Assemblée, M. Le Roux a répondu :"avant chaque congrès il est normal que chacun discute avec ses amis".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls aux députés PS: "Je suis à l'écoute", "il faut partir à la reconquête"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331122247.gewzub3o.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, qui a assuré mardi aux députés socialistes qu'il était "à l'écoute" après la "défaite" aux départementales, a appelé à "partir à la reconquête" et "recréer une espérance" en conciliant compétitivité ainsi que justice sociale, selon des participants. Le Premier ministre, qui a annulé in extremis un déplacement à Berlin pour assister à la réunion du groupe PS puis aux questions au gouvernement, a déclaré aux élus: "Ma place est aujourd'hui auprès de vous pour faire bloc", après ces départementales, où "bien sûr, il y a eu défaite" de la gauche, notamment pour cause de "division". Le PS a connu d'autres "chocs", comme 2002, et "à chaque fois les mêmes débats", a-t-il aussi glissé. Se disant "à l'écoute" et "blessé" qu'on dise le contraire, M. Valls a dépeint une "société fragmentée", en "crise morale", en proie à "une trop forte défiance contre les politiques et contre notre politique", et avec le chômage, les impôts, les retraites, les services publics comme thèmes récurrents des reproches, ont relaté des députés. Dans son intervention, qui a suivi celles de Bruno Le Roux, Jean-Christophe Cambadélis, mais aussi de Claude Bartolone et d'une vingtaine de députés, il a évoqué une droite dont l'électorat connaît une "porosité" avec l'extrême droite, un "FN qui s'enracine", une "gauche morcelée". Outre que le PS a "le talisman du rassemblement" de la gauche, le chef du gouvernement a estimé qu'il n'était "pas possible" d'abandonner "le choix de la compétitivité et du redressement", mais nécessaire de "l'approfondir pour améliorer encore la croissance, renforcer l'investissement privé et public, ne pas s'enfermer dans des dogmes comptables sur le déficit", "inventer quelque chose pour les PME-PMI". Politique de la Ville, ruralité, Ecole, République et laïcité: M. Valls a aussi évoqué ces "chantiers" déjà ouverts. "Les seuls résultats économiques ne suffiront pas, la baisse du chômage nous l'aurons, mais cela ne suffira pas si nous ne donnons pas du vivre ensemble", a argumenté le locataire de Matignon, qui a assuré continuer "pas par bravade mais par responsabilité". Appelant les socialistes à "repartir à la reconquête" avant les régionales, il a plaidé pour "recréer une espérance", selon des propos rapportés par des députés. Après cette réunion de groupe d'environ deux heures, l'un des "frondeurs", Laurent Baumel, a déclaré à la presse n'avoir "pas le sentiment que le Premier ministre veuille tirer les leçons, il y a une certaine forme d'inflexibilité". "Nous attendions et nous attendons visiblement un agenda de réformes, c'est la condition d'un rassemblement et d'un contrat de majorité", a prévenu l'aubryste Christian Paul.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: Jacob (UMP) "très sceptique" sur l'existence d'une majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331115210.1awsrjdj.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, s'est dit mardi "très sceptique" sur la capacité du gouvernement à réunir une majorité sur le projet de loi Santé, mettant en cause "le mode de fonctionnement" de la ministre Marisol Touraine. Christian Jacob, et son homologue UDI Philippe Vigier, ont exprimé mardi lors de leurs points de presse hebdomadaires respectifs, "l'opposition frontale" de la droite et du centre à ce texte, examiné à partir de mardi à l'Assemblée nationale. Selon le président du groupe UMP "il y a le mode de fonctionnement de la ministre de la Santé", qui "ne tient plus rien et ne sait plus où elle va : après avoir déposé soixante amendements en commission sur ce texte que soi-disant elle prépare depuis un an, elle refait ça et redépose 65 ou 66 amendements avant la séance". "Je ne sais pas ce qu'il en sera s'il y a un remaniement ministériel, mais je ne vois pas comment ce texte va au bout dans l'état actuel des choses", a-t-il dit, se déclarant "très sceptique" sur la capacité du gouvernement à réunir une majorité sur le projet de loi. Pour sa part, Philippe Vigier a jugé que "l'ambition forte de Marisol Touraine sur cette loi s'est fracassée sur l'absence de vision et l'absence de concertation". "Nous sommes massivement contre ce texte", a-t-il ajouté. Dans le projet de loi, a déploré Philippe Vigier, "il n'y a rien sur l'accès au soin", "la politique de prévention est quasiment absente" et le tiers payant est "un faux semblant". Pour Christian Jacob, "le tiers payant est très compliqué techniquement à mettre en place, va générer une surconsommation des soins, et vise à la fonctionnarisation des médecins". Le président du groupe UMP a aussi reproché au projet de loi de "sortir les cliniques du service public hospitalier", et critiqué les dispositions sur les salles de shoot et le tabac.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: les médecins maintiennent la pression, en appellent aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331113733.grqmjwg1.html</link>
   <description><![CDATA[Les médecins en colère contre la projet de loi santé, qui organisent une journée "santé morte" mardi, ont appelé les députés "à prendre leurs responsabilités", au moment où s'ouvre pour deux semaines l'examen du texte à l'Assemblée nationale. "Aujourd'hui nous appelons la représentation nationale à prendre ses responsabilités. Il y a une grève des gardes, de la permanence des soins partout en France", a déclaré Jean-Paul Ortiz, président du CSMF, principal syndicat de médecins libéraux, lors d'une conférence de presse commune d'organisations de médecins. "Les syndicats veulent représenter un front unique et interpeller la représentation nationale", a renchéri Emilie Frelat, vice-présidente du syndicat de jeunes généralistes SNJMG. Au nom de la Fédération des médecins de France (FMF), Jean-Paul Hamon a une nouvelle fois dénoncé "le dogmatisme avec lequel la ministre a mené la concertation". "Marisol Touraine a réussi à nous unir, ce n'est pas un mince exploit", a-t-il lancé. Plusieurs organisations se disent prêtes à accentuer "la pression". Philippe Cuq, du syndicat de chirurgiens BLOC a ainsi indiqué qu'il allait "réfléchir à un blocage sanitaire national". "On va écouter avec attention le débat parlementaire. On n'a pas beaucoup d'espoir", a-t-il estimé. Sur la grève de mardi, Jean-Paul Ortiz a expliqué qu'il était "toujours très difficile d'avoir des chiffres" mais assuré que dans certaines régions comme la Bretagne ou le Languedoc-Roussillon "le mouvement part(ait) très fort". Même "si certains amendements vont dans le bon sens", comme l'a admis le SNJMG, la CSMF et le syndicat de généralistes MG France ont une nouvelle fois critiqué le principe d'un tiers payant généralisé. "La ministre en fait une mesure obligatoire", a affirmé M. Ortiz (CSMF) en affirmant que "les médecins devront faire quatre vérifications" (droits des patients à l'assurance maladie, aux complémentaires, déclaration du médecin traitant, autorisation de prélèvement des franchises sur le compte bancaire). Selon lui, "ce système montre bien la dérive bureaucratique de la médecine que nous refusons". Claude Leicher, président de MG France, a prévenu que tel qu'il est présenté, "nous ne pouvons pas le faire et nous ne le ferons pas". En revanche, l'ISNI, principal syndicat d'internes, satisfait "des avancées" obtenues, a quitté le mouvement des mécontents. Une trentaine de personnes s'étaient également rassemblées près de l'Assemblée nationale, où l'Union française pour une médecine libre (UFML) a installé deux tentes, rejointe par le "Mouvement pour la santé de tous" qui représente une quarantaine de syndicats. "On est venus pour échanger avec les parlementaires", a expliqué le président de l'UFML Jérôme Marty, qui menace de "provoquer une crise sanitaire majeure" pour éviter la "catastrophe annoncée". Le président de la Fédération de l'hospitalisation privée, Lamine Gharbi, est lui venu "poursuivre le combat" contre un texte "qui signe la mort de la médecine libérale et donc de l'hospitalisation privée". "Le peuple dimanche n'a pas assez parlé", a-t-il lancé, en référence à l'échec de la gauche aux départementales. "Nous on est là et on ne lâche rien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG): "la division de la gauche pas la cause de l'échec, c'est l'inverse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331111258.tzski7mg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a contesté mardi que la division de la gauche soit "la cause de l'échec" aux départementales, estimant que c'était l'inverse. "C'est parce que la politique de la gauche a échoué qu'elle est divisée", a déclaré dans un point-presse à l'Assemblée l'élu du Puy-de-Dôme (PCF). Il a déploré qu'il "n'y ait pas de remise en cause" par Manuel Valls de l'orientation "libérale" de la politique gouvernementale. En dépit de "la perte de 50 à 60" conseillers départementaux, les résultats du Front de gauche aux élections sont "encourageants", selon André Chassaigne. "Avec nos 176 élus, nous sommes la troisième force politique du pays, très loin devant le FN", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
