<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 13:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives en Polynésie: Maina Sage favorite après le premier tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615110107.5tcpn2we.html</link>
   <description><![CDATA[Maina Sage, la candidate du parti de Gaston Flosse, a remporté samedi soir le premier tour des législatives partielles, dans la première circonscription de la Polynésie française, selon le haut-commissariat. Avec 52,9% des voix, Maina Sage devance largement l'indépendantiste Tauhiti Nena (33,2%). En plus de la majorité absolue des suffrages exprimés, il fallait obtenir 25% des voix des inscrits pour être élu au premier tour, ce qui n'a pas été le cas. Ce premier tour a en effet été marqué par une faible participation (34,2%). Il y aura donc un second tour le 28 juin. Ces législatives partielles sont organisées pour remplacer le député Edouard Fritch (UDI), qui a démissionné de l'Assemblée nationale après avoir été élu maire de la commune de Pirae, à Tahiti. Edouard Fritch est également président de l'assemblée de la Polynésie française. Il est pressenti pour remplacer Gaston Flosse à la présidence de la Polynésie française, celui-ci étant menacé d'inéligibilité par un arrêt de la Cour de Cassation attendu dans les semaines à venir. Si elle est élue le 28 juin, Maina Sage devrait rejoindre à l'assemblée nationale le groupe UDI, où siègent les deux autres députés polynésiens, Jonas Tahuaitu et Jean-Paul Tuaiva, deux autres proches du président polynésien Gaston Flosse. Son adversaire Tauhiti Nena compte siéger sur les bancs du PS s'il est élu. La candidate autonomiste Débora Kimitete (11,4%), l'écologiste Tati Salmon (1,8%) et le candidat sans étiquette Gustave Heitaa (0,5%) ne sont pas parvenus à perturber le duel traditionnel entre les partis de Gaston Flosse et d'Oscar Temaru.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Littoral: 91% des Français contre un assouplissement (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615082232.2yi6cdj5.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 90% des Français estiment qu'il ne faut pas assouplir la loi Littoral qui a permis, estiment une large majorité d'entre eux, de lutter efficacement pour la protection des côtes, selon un sondage Ifop paru dans Sud Ouest Dimanche. Selon cette enquête, 91% des personnes interrogées jugent qu'il faut maintenir en l'état la loi votée en 1986 pour "éviter le bétonnage des côtes" et "préserver les espaces naturels", contre 9% seulement favorables à son assouplissement pour soutenir l'activité économique. Pour 59% des Français (hausse de 6 points en huit ans), la loi a été efficace pour protéger les rivages, contre 41% d'entre eux qui estiment qu'elle "n'a pas suffi à limiter l'urbanisation des côtes". Parmi les habitants du littoral (résidant à moins de 10 km des côtes), 52% considèrent qu'elle a permis de protéger efficacement le littoral. Parallèlement, 60% des personnes interrogées, soit 10 points de plus qu'au lendemain de la tempête Xynthia en 2010, estiment qu'il faut laisser la mer reprendre progressivement possession de ces espaces. Ils ne sont plus que 40% (50% en 2010), à penser qu'il faut investir dans la construction et l'entretien de digues. "Une évolution qui s'explique par le contexte général de réduction des déficits publics, dans lequel l'opinion se montre de plus en plus systématiquement réticente à toute nouvelle dépense publique", analyse l'étude. Sans surprise, les Français qui habitent à moins de 10 km de la côte et les habitants du Sud-Ouest, dont le littoral est soumis à l'érosion et à des inondations fréquentes, se révèlent légèrement plus favorables à cette option, respectivement 42% et 45%. Un rapport parlementaire remis fin janvier a estimé que si la loi a "incontestablement et heureusement freiné le bétonnage" des côtes, sa mise en oeuvre actuelle bloque le développement des territoires concernés. Le rapport propose une série d'adaptations, dont la principale serait de "confier l'interprétation de la loi aux élus locaux". Enquête menée questionnaire en ligne du 11 au 13 juin 2014 auprès d'un échantillon de 1.009 personnes, représentatif de la population française âgée de 18 ans et plus.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PDG de Siemens auditionné mardi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140614140606.sawlb5ed.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG du groupe allemand Siemens, Joe Kaeser, sera auditionné mardi à l'Assemblée nationale au sujet de son projet de rachat du pôle énergie du groupe français Alstom, selon l'agenda communiqué par l'Assemblée. L'audition de M. Siemens, ouverte à la presse, aura lieu à 17H00 devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Siemens a relancé mercredi la bataille pour le rachat du pôle énergie d'Alstom, en annonçant s'être allié au japonais Mitsubishi Heavy Industries en vue d'une éventuelle offre commune pour contrer l'américain General Electric.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Toubon comme Défenseur des droits: l'étape Assemblée, pas un simple "exercice de style" selon Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140613152415.l4lv1lu3.html</link>
   <description><![CDATA[Le passage obligé de Jacques Toubon en commission à l'Assemblée nationale, avant son éventuelle nomination au poste de Défenseur des droits, comme souhaité par François Hollande, ne sera pas un simple "exercice de style", a averti vendredi le président PS de cette commission, Jean-Jacques Urvoas, également député du Finistère. La proposition du chef de l'Etat de nommer ce chiraquien pour succéder à Dominique Baudis passe mal dans certains rangs à gauche, où on lui reproche ses votes au début des années 80 sur la dépénalisation de l'homosexualité. Cette nomination doit encore franchir l'obstacle du vote des commissions parlementaires compétentes. Une majorité négative des trois cinquièmes est requise pour la bloquer. Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, M. Urvoas, entend que chaque parlementaire puisse, sur toute personne auditionnée en vue de sa nomination, "se forger une opinion non seulement sur des souvenirs, qui sont parfois parcellaires, mais surtout sur la réalité d'un parcours, sur la vérité de votes exprimés, voire d'écrits publiés par l'impétrant". "Ces auditions ne peuvent être de simples exercices de style", poursuit-il dans un billet sur son blog. A cette fin, sa commission désigne depuis 2012 à chaque fois un rapporteur, issu des rangs de l'opposition, pour préparer les auditions. Depuis peu, un questionnaire préalable est adressé à la personne auditionnée. Le rapporteur pour M. Toubon, dont le député du Finistère souhaite qu'il appartienne à l'UMP ou l'UDI, sera choisi mercredi. Plusieurs membres de la commission des Lois ont déjà exprimé leur opposition à sa nomination comme Défenseur des droits. "Comme mon ami @ jpmignard (Jean-Pierre Mignard) je pense que J. # Toubon n'a pas le profil pour devenir Défenseur des droits. D'autres noms doivent être proposés", a tweeté Sébastien Denaja, vice-président du groupe PS. L'avocat Jean-Pierre Mignard estime sur son blog que M. Toubon "n'a jamais participé ni de près, ni de loin à l'élaboration d'une loi d'émancipation". "S'il fallait choisir un homme ou une femme de droite, il y en avait d'autres", a ajouté celui qui est le conseil de François Hollande. "Toubon est à la défense des droits ce que Copé est à la transparence de la vie politique", a aussi tweeté la députée socialiste Colette Capdevielle. "Toubon Défenseur des Droits, triste farce. Absurde et choquant", a jugé l'écologiste Sergio Coronado. Nombre de députés d'autres commissions ont également exprimé leur désapprobation, telle l'élue PS de Paris Sandrine Mazetier, vice-présidente de l'Assemblée, qui a tweeté: "Je n'aurais aucun problème à valider la nomination d'une Dominique Versini, d'un Etienne Pinte ou Jean-René Lecerf comme Défenseur des droits".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand la rapporteure au Budget se rend à Bercy pour obtenir des données</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140613140444.5jff7uuz.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure générale au Budget à l'Assemblée Valérie Rabault (PS) s'est rendue jeudi au ministère des Finances pour obtenir des documents qu'elle réclamait depuis des semaines, démarche assez rare, a-t-on appris vendredi dans son entourage, confirmant une information du Nouvel Observateur. En vue de préparer les discussions sur le projet de budget rectificatif 2014, examiné le 18 juin en commission des Finances, Mme Rabault "avait posé un certain nombre de questions par écrit il y a trois semaines, puis, à nouveau, lors de l'audition (du secrétaire d'Etat au budget Christian Eckert) ce mercredi", a déclaré à l'AFP sa collègue PS Karine Berger, également membre de la commission des Finances. Faute de réponse et usant des "droits de contrôle" que lui confère la loi organique relative aux lois de finance, Mme Rabault s'est rendue à Bercy jeudi matin pour obtenir les données demandées, notamment les simulations sur les mesures fiscales envisagées pour les ménages et les entreprises dans le projet de loi de finances rectificative, selon Mme Berger. Interrogé, Bercy n'avait pas réagi vendredi en milieu d'après-midi. La démarche est relativement rare. En avril 2013, le prédécesseur de Mme Rabault, qui n'est autre que Christian Eckert, s'y était rendu mais pour y consulter des dossiers fiscaux (le dossier UBS et le fameux fichier HSBC). A la même époque, le président de la commission des Finances Gilles Carrez, qui jouit des mêmes pouvoirs, s'y était également rendu pour vérifier des informations sur le dossier Cahuzac. Plusieurs députés PS comme Sandrine Mazetier, Yann Galut ou Daniel Goldberg ont salué sur Twitter la démarche de leur collègue, qui n'était pas joignable vendredi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de droite veulent retirer le principe de précaution de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612173416.syzbrglq.html</link>
   <description><![CDATA[121 députés de droite ont déposé une proposition de loi retirant de la Constitution le principe de précaution, qui y avait été intégré en 2005 à l'initiative de Jacques Chirac, a annoncé jeudi l'initiateur de cette proposition, Eric Woerth. Dans un communiqué, le député UMP de l'Oise et ancien ministre juge que le principe de précaution "s'est transformé au fil du temps en principe d'inaction", entravant trop souvent la recherche et la "prise de risque" dans l'économie. Il explique que la proposition de loi présente "un exposé des motifs reformulé et densifié" par rapport à un texte analogue qu'il avait déposé il y a un an. "En ôtant au principe de précaution sa portée constitutionnelle, on ne met donc pas un terme au principe mais on donne au Parlement, à la représentation nationale l'occasion de mieux le définir et ainsi de le renforcer et de le rendre plus incontestable qu'il ne l'est", affirme cet exposé des motifs. La proposition de loi retire de la Charte de l'environnement, introduite en 2005 dans la Constitution, son article 5 ainsi libellé : "Lorsque la réalisation d'un dommage, bien qu'incertaine en l'état des connaissances scientifiques, pourrait affecter de manière grave et irréversible l'environnement, les autorités publiques veillent, par application du principe de précaution et dans leurs domaines d'attributions, à la mise en oeuvre de procédures d'évaluation des risques et à l'adoption de mesures provisoires et proportionnées afin de parer à la réalisation du dommage." Ont notamment signé cette proposition de loi François Fillon, Luc Chatel, Laurent Wauquiez, Bruno Le Maire, Henri Guaino, Bernard Accoyer, Benoist Apparu, Patrick Devedjian, Frédéric Lefebvre, Thierry Mariani, Gilles Carrez, Bernard Debré et Olivier Dassault.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ancien ministre Vidalies (PS) devrait être nommé au Bureau international du travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612170413.s1xvfbhh.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande envisage de nommer le député PS des Landes et ancien ministre Alain Vidalies délégué de la France au Bureau international du travail (BIT), à Genève, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. L'ancien ministre des Relations avec le Parlement, dans le gouvernement de Jean-Marc Ayrault, se verrait d'abord confier par le gouvernement, avant de prendre ses fonctions au BIT, une mission de plus de six mois, pour permettre son remplacement à l'Assemblée par sa suppléante, Florence Delaunay, et éviter une élection partielle, selon la même source, qui confirme des informations de France Bleu Gascogne et Sud-Ouest. La législation ne prévoit actuellement le remplacement d'un député par son suppléant qu'en cas de décès, de nomination au gouvernement ou pour une mission de plus de six mois. Dans les autres cas, le départ d'un député entraîne une élection partielle, que la majorité souhaite éviter dans le contexte politique actuel, même si Alain Vidalies avait été confortablement élu au second tour avec 59% des voix en 2012. Alain Vidalies, si sa nomination est confirmée, remplacera auprès du BIT l'ancien ministre centriste et ancien maire d'Amiens Gilles de Robien. La mission qui lui sera confiée au préalable portera sur un sujet lié au BIT. Député des Landes de 1988 à 1993, puis sans discontinuer depuis 1997, Alain Vidalies, 63 ans, avocat, était au Parti socialiste un spécialiste des questions de travail et d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau déontologue de l'Assemblée: "un travail de conviction m'attend"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612170243.bmvsthzf.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau déontologue de l'Assemblée nationale, Ferdinand Mélin-Soucramanien, juge qu'"un travail de conviction" l'attend auprès des députés pour obtenir "des réalisations concrètes", dans un entretien au site d'informations Contexte publié cette semaine. "Si on veut que cette institution chargée de la déontologie progresse, il faudra sans doute la doter de moyens supplémentaires", déclare également ce professeur de droit constitutionnel, qui a été nommé à cette fonction mi-avril par le bureau de l'Assemblée, succédant à Noëlle Lenoir. Le déontologue de l'Assemblée est chargé de conseiller les députés dans toute situation délicate en matière déontologique et d'alerter le Bureau en cas de manquement. Il peut aussi faire des propositions, ce qu'envisage M. Mélin-Soucramanien au sujet notamment des groupes d'études constitués à l'Assemblée et de l'usage du terme "parlementaire" par les représentants d'intérêts. Ce membre en 2012 de la commission Jospin sur la rénovation et la déontologie de la vie publique compte en outre "faire aboutir" des propositions antérieures "sur l'organisation des colloques dans l'enceinte de l'Assemblée ou sur les obligations déontologiques des collaborateurs de députés", qui devraient aussi déclarer cadeaux et avantages. "Un travail de conviction m'attend, en étroite collaboration avec le Bureau de l'Assemblée", où tous les groupes politiques sont représentés, estime-t-il dans cet entretien publié cette semaine. L'ancienne déontologue Mme Lenoir avait évoqué en mai un poste "intéressant" mais "un peu frustrant". Pour sa part, M. Mélin-Soucramanien sent "une envie d'avancer" sur la déontologie, bien que certains députés le "questionnent parfois sur l'utilité de (sa) fonction". Pour l'instant il a été sollicité principalement sur des activités de conseil, les déclarations obligatoires de cadeaux et voyages et l'utilisation de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). A ce sujet, il note que "la possibilité de consulter les patrimoines des parlementaires (ouverte par la loi sur la transparence de la vie publique de 2013, ndlr) limitera certains usages". Ainsi l'achat du local de la permanence parlementaire en remboursant l'emprunt grâce à l'IRFM, "une pratique jusqu'à présent assez courante", lui paraît "déontologiquement problématique" puisqu'un député peut devenir ainsi "propriétaire, à titre personnel, sur fonds publics". Il avait aussi pour mission de recueillir les déclarations d'intérêt des députés mais depuis l'adoption l'an dernier de la loi sur la transparence, c'est une nouvelle Haute autorité qui s'en charge. Ces déclarations d'intérêt pourraient être rendues publiques en juillet, a indiqué à l'AFP la Haute autorité. Quant aux nouvelles déclarations de patrimoine des députés, qui seront consultables en préfecture, des "échanges" sont en cours avec les déclarants. Un arrêté du 28 mai a précisé que cette consultation devrait se faire sur rendez-vous et en présence d'un agent, sans "reproduction ou copie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis de conduire: une formation aux premiers secours votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612164159.wukykkui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi à l'unanimité une proposition de loi UMP, revue et corrigée par le gouvernement, ajoutant une formation aux premiers secours dans la préparation du permis de conduire. Ce texte, déjà voté au Sénat, a été adopté dans la version retouchée en commission des Lois de l'Assemblée par des amendements gouvernementaux, et va donc repartir devant les sénateurs. Il était discuté dans le cadre d'une journée ("niche parlementaire") réservée à des propositions de l'UMP. L'obligation de formation aux premiers secours des futurs conducteurs apparaît comme un moyen de réduire la mortalité sur la route par une action dans les premières minutes après un accident et par une incitation à une conduite apaisée, selon le rapporteur du texte, Bernard Gérard. Par souci de "continuer à avancer" sur un texte "utile, limité, mais prospectif" et malgré la "position ambiguë du gouvernement", l'UMP a voté pour le texte remanié. Telle que réécrite, la proposition de loi stipule que les candidats au permis de conduire seront formés aux "notions élémentaires" de premiers secours, alors que le rapporteur plaidait pour une formation aux gestes adaptés en cas d'accident. Leur formation sera ensuite soumise à "une évaluation", au lieu d'être "sanctionnée" dans le cadre de l'examen, comme le prévoyait le texte voté par le Sénat . Le contenu précis de cette formation et les modalités de vérification de son assimilation par les candidats seront fixés ultérieurement par le gouvernement. Le rapporteur UMP a espéré que ce contenu serait "le plus ambitieux possible" et avec "une approche pratique". Tout en insistant sur la nécessité de développer la formation des Français formés aux premiers secours, la secrétaire d'Etat, Laurence Rossignol, comme la principale oratrice PS, Marie-Anne Chapdelaine, ont plaidé que la version initiale du texte risquait d'accroître les délais d'obtention du permis de conduire et son coût. Or, a ajouté Mme Rossignol, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve va "bientôt" annoncer des mesures pour réformer le permis de conduire et "le rendre plus accessible". Autre objections au scénario originel: le gouvernement préfère une sensibilisation d'un nombre accru de Français à des actions générales de secourisme. Et il vaut mieux une formation "inscrite dans le temps et le parcours de vie", selon Mme Chapdelaine. Pas convaincus, les orateurs de l'UMP ont estimé que le gouvernement, à rebours de ses engagements au Sénat, cherchait à repousser une entrée en vigueur rapide du texte puisque la navette doit se poursuivre entre les deux chambres pour aboutir à un texte similaire. La France est pourtant "très en retard" en Europe, selon M. Gérard. Le gouvernement a aussi fait abroger en commission un article d'une loi de 2003, qui prévoyait la sensibilisation des futurs conducteurs aux notions élémentaires de premiers secours mais constituerait désormais "un doublon". Même si elle aurait préféré "des formations touchant un large public tout au long de la vie", l'écologiste Cécile Duflot s'est prononcée pour une proposition de loi allant "dans le bon sens". L'UDI s'est abstenue sur ce texte "à l'intention louable", selon Meyer Habib, principalement en raison d'interrogations sur des coûts supplémentaires pour les candidats voire pour l'Etat. La seule obligation légale existante sur les premiers secours pour un public assez large, une formation de 7 heures pour obtenir une attestation de prévention et secours civique de niveau 1, est "mal respectée" puisque seuls 20% des élèves de troisième sont formés par an, selon le rapporteur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent la suppression des allocs pour les familles des enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612162717.j3sigcrs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi UMP, pourtant votée au Sénat, visant à limiter l'accès aux allocations familiales pour les familles dont les enfants sont placés dans les services d'aide à l'enfance. La majorité de gauche de l'Assemblée a rejeté cette proposition, vigoureusement défendue par la droite, alors que de nombreux sénateurs de gauche l'avaient soutenue contre l'avis du gouvernement en mars 2013. La loi prévoit déjà que les allocations soient versées à l'aide sociale à l'enfance, gérée par les départements, mais elle laisse la possibilité aux juges de maintenir le versement à la famille lorsque celle-ci "participe à la prise en charge morale ou matérielle de l'enfant" ou "en vue de faciliter le retour de l'enfant au foyer". Selon la CNAF, ce versement serait ainsi maintenu pour 55% des quelque 50.000 familles ayant un ou plusieurs enfants placés. La proposition de loi UMP prévoit que le juge ne pourrait plus décider à partir du quatrième mois de placement que du maintien partiel des allocations, à hauteur de 35% maximum de leur montant. Elle prévoit également que l'allocation de rentrée scolaire soit automatiquement attribuée au service d'aide à l'enfance. Alors que les enfants sont pris en charge par les départements, "il est scandaleux que des allocations soient versées à des parents violents ou se désintéressant totalement de leur enfants", a estimé l'UMP Marie-Christine Dalloz. "Il faut oser verser des allocations à des parents qui n'ont plus la charge de leurs enfants !", a ironisé son collègue Thierry Mariani. "Le principe, c'est aucune charge, aucune ressource", a plaidé l'UDI Meyer Habib. La gauche a rejeté la proposition, considérant notamment qu'elle aboutirait à relâcher les liens entre l'enfant et sa famille dans laquelle il a vocation à revenir. "On ne peut agir dans l'intérêt de l'enfant qu'en travaillant au cas par cas, c'est le rôle des juges", a souligné la secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol, rappelant que "dans 80% des cas, les placements n'étaient pas dus à des parents indignes" mais en grande précarité sociale. "Supprimer les allocations empêchera le paiement des loyers, du transport pour les visites ou la possibilité de nourrir des enfants le week-end", a renchéri la socialiste Gisèle Biémouret, s'appuyant sur des associations comme ATD-Quart monde ou l'UNAF. "Sous couvert de bon sens et de bonne gestion, le texte stigmatise des familles en très grande précarité", a jugé la communiste Marie-George Buffet. Le texte était discuté dans le cadre d'une journée ("niche parlementaire") réservée à des propositions de l'UMP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Accoyer (UMP) propose de suspendre le compte pénibilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612161445.vtip1s1b.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président (UMP) de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer a proposé jeudi de "suspendre le principe du compte pénibilité" prévu par la réforme des retraites votée en janvier, et qui doit entrer en application en 2015. Lors de la discussion du budget rectificatif de la Sécurité sociale, en juillet, l'ancien président de l'Assemblée nationale "déposera un amendement visant à suspendre le principe du compte pénibilité et à revenir aux mesures sur la pénibilité prévues par la réforme des retraites de 2010", a-t-il annoncé dans un communiqué. Selon ce membre de la commission des Affaires sociales, "en adoptant, sans étude d'impact financière, le principe d'un compte pénibilité dans la loi sur les retraites du 20 janvier 2014, le gouvernement et sa majorité ont pris le risque d'introduire une véritable bombe à retardement dans nos comptes sociaux". "Les recommandations présentées par la mission de concertation Virville confirment qu'un tel dispositif conduirait à multiplier les régimes spéciaux en menaçant à très court terme la survie mêmes de nos caisses de retraites", a poursuivi cet élu de Haute-Savoie. Michel de Virville, ancien DRH de Renault, a présenté mardi dans un rapport commandé par le gouvernement les modalités d'application du compte pénibilité, qui permettra aux salariés exposés à des travaux pénibles d'accumuler des points leur ouvrant droit à des formations, du temps partiel ou un départ anticipé en retraite. Depuis le départ, le dispositif, voué à être financé par les cotisations des entreprises, suscite l'ire du patronat. La précédente réforme des retraites, votée en 2010 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, permettait à des salariés de partir à la retraite à 60 ans (au lieu de 62 ans), à condition d'être atteints d'une incapacité d'au moins 20% reconnue au titre d'une maladie professionnelle ou d'un accident du travail. En juin 2013, quelque 5.000 personnes avaient bénéficié de ce dispositif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défenseur des droits: Boutih (PS) soutient la nomination de Toubon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612150533.3bnda60h.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS de l'Essonne Malek Boutih a déclaré jeudi soutenir, à l'inverse de plusieurs socialistes, la nomination, envisagée par François Hollande, du chiraquien Jacques Toubon au poste de Défenseur des droits. "Je soutiens la candidature de Jacques Toubon au poste de Défenseur des droits. Ses qualités intellectuelles, son investissement sur les questions d'immigration lui ont permis d'évoluer sur ce sujet comme sur d'autres", écrit Malek Boutih dans un communiqué. "La gauche doit tourner le dos au sectarisme et ne pas confondre celui qui fut un adversaire politique avec l'homme qu'il est devenu et qui est respecté par tous ceux qui l'ont côtoyé", ajoute-t-il. Les jeunes socialistes du MJS et deux députés PS porte-parole du collectif la Gauche Forte, Yann Galut et Alexis Bachelay, ont demandé jeudi à leurs collègues de rejeter la candidature de Jacques Toubon. Celle-ci ne pourrait pas être validée si les trois cinquièmes des membres des commissions compétentes de l'Assemblée et du Sénat s'y opposaient.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: l'UMP défend une résolution en faveur des Français rapatriés après la guerre d'Algérie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612145623.lwbybcds.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP ont défendu jeudi, avant un vote mardi, une proposition de résolution demandant "le maintien d'une administration et de politiques" spécifiques pour les Français rapatriés en métropole après la guerre d'Algérie, y compris les harkis. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif, a donné un avis défavorable à ce texte perçu comme inutile, en soulignant les efforts déjà faits et le "dialogue" engagé avec l'Algérie, notamment depuis la visite de François Hollande dans le pays en décembre 2012. "Je mesure pour des raisons personnelles parfaitement les difficultés rencontrées" par ces populations rapatriées, a ajouté M. Arif, fils de harki. La proposition de résolution, présentée par le député de l'Hérault Elie Aboud, demande notamment la création d'un collège dédié aux rapatriés au sein de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, dont le nom serait modifié. Cet établissement public devrait aussi poursuivre "son action sociale destinée aux harkis", ces anciens supplétifs de l'armée française, et l'Etat devrait aider leurs enfants à la recherche d'un emploi, prévoit le texte. M. Aboud, lui-même né au Liban, plaide aussi pour que les recherches des personnes d'origine européenne disparues en Algérie, "surtout en 1962, et présumées décédées", soient facilitées, et pour que "soient recherchés avec l'Algérie les moyens de clôturer le dossier de l'indemnisation" pour les biens perdus après l'indépendance de l'Algérie. Le député UMP des Français de l'étranger Thierry Mariani, a appuyé cette proposition de résolution, en déplorant "le retard de la mise en oeuvre des mesures indemnitaires, notamment celles des biens spoliés", qui "est le résultat des controverses toujours d'actualité sur la légitimité de la colonisation française". Cet élu est l'auteur d'un récent tweet controversé évoquant une "déculpabilisation" vis-à-vis de l'esclavage. L'UDI soutient aussi le texte, pour lequel le FN a aussi un avis plutôt favorable. Par contre les socialistes et le Front de gauche ont respectivement épinglé une démarche "électoraliste et politicienne", ou "passéiste et orientée". Dans un communiqué, la Mafa, association des agriculteurs français d'Afrique du Nord, qui a inspiré cette résolution, a regretté la position des socialistes et du gouvernement. "L'objectif de notre résolution reste de rassembler les députés de l'opposition et de la majorité autour d'une proposition consensuelle", écrit-elle. "Il faut apaiser les mémoires, clore enfin les dossiers des rapatriés d'Algérie", selon son président Jean-Félix Vallat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise le gouvernement à légiférer par ordonnance sur l'accessibilité pour les handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612135033.9q25xvug.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnance sur la mise en accessibilité des lieux publics et transports aux handicapés, dans de nouveaux délais, de trois à neuf ans. Soutenu par les socialistes, les écologistes, les radicaux de gauche mais aussi l'UDI malgré des réserves, ce texte déjà adopté au Sénat a été voté par 23 voix contre 7, après plus de trois heures de débats où l'UMP s'est affichée à l'offensive et après quelques modifications. Le principal parti d'opposition et le Front de Gauche ont voté contre. Pour éviter la multiplication de contentieux en 2015 (la loi de 2005 prévoyant des sanctions pénales en cas de non-respect), ce texte doit habiliter le gouvernement à adopter des mesures par ordonnance pour modifier la loi de 2005 et donner aux acteurs publics et privés qui ne pourront pas se mettre en conformité avec les règles d'accessibilité d'ici à 2015 trois à neuf ans supplémentaires pour le faire. Principal orateur de l'UMP, Damien Abad a critiqué "un rendez-vous manqué" et un manque de "volontarisme politique" dénoncé notamment par les associations comme l'Association des paralysés de France (APF). Si elle a concédé que "le texte tente d'apporter des réponses", Jacqueline Fraysse a expliqué que son groupe refusait de "participer à un leurre", car "une fois de plus, les espoirs seront déçus" pour raisons financières, tant "le gouvernement prive les communes de moyens". "Ce qui est proposé n'est pas parfait, mais c'est une tentative de sortie par le haut de la situation à quelques mois de la date butoir de 2015", a jugé le coprésident des députés écologistes François de Rugy. Le rapporteur Christophe Sirugue (PS) a plusieurs fois insisté sur un nécessaire "pragmatisme", reprochant à l'UMP de vouloir laisser penser aux personnes handicapées qu'il serait possible de régler tous les problèmes avant l'échéance de février 2015. Comme d'autres orateurs de gauche, il a épinglé l'UMP pour n'avoir pris aucune mesure lorsqu'elle était au pouvoir pour contrer les retards constatés. Alors que le nombre total d'établissements recevant du public, publics ou privés, est estimé à 2 millions, seuls 330.000, soit 15% ont fait l'objet de travaux d'ensemble ou partiels, selon les estimations de l'APF. L'accessibilité des établissements recevant du public, des transports publics, des bâtiments et de la voirie ne concerne pas que les personnes avec une déficience, mais également les personnes âgées, les femmes enceintes, etc. En contrepartie des délais allongés sera rendu obligatoire le dépôt "d'agendas d'accessibilité programmés", détaillant un calendrier de travaux, pour les acteurs publics comme privés qui n'ont pas accompli les mesures prévues par la loi de 2005. Les élus du principal parti d'opposition ont particulièrement critiqué les nouveaux délais pour les transports publics "financés par des fonds publics", évoquant une situation "scandaleuse" en France comparé à d'autres pays européens. A leurs yeux, la responsabilité incombe surtout à la RATP, "nullissime" selon Marc Le Fur, davantage qu'à la SNCF. Ils se sont aussi déclarés inquiets "pour le monde rural", sous l'effet notamment de mesures dérogatoires pour les communes de moins de 500 habitants.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent un texte UMP sur le "cyberdjihadisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612103959.dpg1xn4q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi UMP sur la lutte contre l'apologie du terrorisme sur internet, mais le gouvernement a indiqué qu'il en reprendrait certains éléments dans son prochain projet de loi sur la sécurité. Les députés débattaient d'une proposition du député Guillaume Larrivé, qui prévoit la possibilité de bloquer des sites internet faisant l'apologie du terrorisme et la création d'un nouveau délit réprimant la consultation de tels sites. "Il y a urgence à agir, nous devons placer la France à l'avant-garde face au cyberdjihadisme", a estimé M. Larrivé. Mais la majorité a rejeté le texte en estimant qu'il méritait d'être "approfondi" juridiquement et qu'il ne fallait pas se contenter d'une "loi d'affichage", selon l'écologiste François de Rugy. Le secrétaire d'Etat des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a renvoyé les députés au projet de loi antiterroriste qui devrait être présenté par le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, en conseil des ministres le 25 juin. Le gouvernement s'est dit favorable à une des dispositions du texte UMP, le renforcement des obligations de surveillance des fournisseurs d'accès à internet et des hébergeurs de site. Ceux-ci, selon la proposition UMP, devraient mettre en place un dispositif permettant à toute personne de porter à leur connaissance l'existence de tels sites et ils devraient, en cas de tels signalements, en informer les pouvoirs publics. Il s'agit d'appliquer à ces sites le même régime qu'à ceux qui font l'apologie des crimes contre l'humanité, incitent à la haine raciale ou diffusent des contenus pédopornographiques. En revanche, "le blocage des sites est plus complexe" et difficile à "mettre en oeuvre" tant techniquement que financièrement, a relevé M. Le Guen. Dès qu'on bloque l'accès à un site, celui-ci peut être dupliqué en sites miroirs. En outre, les fournisseurs d'accès devront recevoir une compensation financière de l'Etat, selon une décision du Conseil constitutionnel. Le décret permettant le blocage des sites pédopornographiques "n'est toujours pas sorti, trois ans après le vote de la loi", a relevé la chevènementiste Marie-Françoise Bechtel. Même réserve du gouvernement sur la création du délit, puni de deux ans d'emprisonnement et de 30.000 euros d'amende, réprimant la "consultation habituelle" de sites internet faisant l'apologie du terrorisme. En décembre 2012, le Conseil d'Etat avait déjà considéré cette incrimination "comme constituant ou pouvant constituer une violation disproportionnée de la liberté d'opinion et de communication", a rappelé M. Le Guen. Les députés ont rejeté un amendement d'Eric Ciotti (UMP) sur la déchéance de nationalité pour les Français binationaux ayant été condamnés pour un acte terroriste commis à l'étranger. Le gouvernement et sa majorité ont jugé cet amendement "inutile", le code civil prévoyant déjà la possibilité de déchéance pour un acte de terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
