<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 13:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Plan de relance: feu vert du Parlement français à une réforme budgétaire-clé de l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204123755.762jwltj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement français a approuvé jeudi la réforme du budget de l'Union européenne permettant notamment à l'UE de financer son plan de relance face à la crise du Covid-19, dont la France est le 3ème bénéficiaire. Le texte voté la semaine dernière par l'Assemblée nationale a été adopté par le Sénat, il est donc validé par le Parlement. Il permet à la France de ratifier l'accord de juillet 2020 réformant le cadre budgétaire de l'UE et lui permettant d'emprunter en commun pour financer les plans anti-crise des pays membres. Cet accord dit "ressources propres" avait été finalement entériné par les 27 le 14 décembre, mais reste soumis à des ratifications nationales. Il permet en particulier à la Commission européenne d'emprunter 750 milliards d'euros sur les marchés, une décision inédite destinée à soutenir les plans de relance nationaux massifs face à la crise. Le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Clément Beaune a souligné devant les sénateurs "les conditions de financement très favorables" permises par cette mutualisation européenne, en comparaison avec des financements purement nationaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 12:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des agents EDF et des députés manifestent contre le projet Hercule devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204115524.ndew5d3j.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine d'agents EDF ainsi que quelques députés se sont rassemblés jeudi devant l'Assemblée nationale pour protester contre le plan controversé "Hercule" de réorganisation de l'électricien, durant une audition de la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, a constaté un journaliste de l'AFP. Alors que 80 députés issus d'horizons divers ont cosigné une lettre de protestation à l'attention du gouvernement et lui ont demandé mardi de recevoir des représentants de l'intersyndicale d'EDF, les participants ont été rejoints notamment par l'ancienne ministre Delphine Batho et le député LFI Adrien Quatennens. "Je soutiens la demande de retrait du projet qui menace un fleuron du service public dans l'énergie. Pour accomplir la transition énergétique, on doit faire exactement l'inverse. Nous avons besoin d'un EDF intégré et pas soumis aux logiques de marché", a déclaré la députée écologiste (non-inscrite), invitée par l'intersyndicale (CGT, CFDT, FO et CFE-CGC) du secteur énergétique. "On a obtenu l'audition de ministres, on demande aussi celle de l'intersyndicale. Tous les élus sont d'accord pour qu'on ne démantèle pas EDF. Hercule est un projet du siècle dernier", a-t-elle ajouté derrière une banderole proclamant "Non au projet Hercule, l'énergie est un bien commun". "J'ai travaillé comme agent EDF sur un plateau", a rappelé Adrien Quatennens en estimant que le gouvernement est "gêné" par l'agitation autour du projet. "Hercule est l'aboutissement d'un processus de démantèlement qui ne date pas d'aujourd'hui. La Commission européenne a une vision purement idéologique". Pensé par le PDG d'EDF Jean-Bernard Lévy, le plan "Hercule" pourrait aboutir à la scission du groupe en trois entités: une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (EDF vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables, et une troisième (EDF azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques. Les syndicats, qui ont intensifié leur mobilisation ces derniers mois, redoutent un "démantèlement" du groupe, dont les activités vont de la production d'électricité à la gestion du réseau et à sa distribution aux foyers. Il n'y a aucune "certitude de parvenir à un accord" avec la Commission européenne sur l'avenir d'EDF, a indiqué jeudi Mme Pompili lors de son audition, tout en estimant que le statu quo n'est "pas tenable" alors que les négociations avec Bruxelles se poursuivent. M. Lévy et le ministre des Finances, Bruno Le Maire, doivent également être entendus par l'Assemblée nationale, respectivement les 10 et 11 février. cd/bfa/tes EDF - ELECTRICITE DE FRANCE COMPAGNIE D'ENTREPRISES CFE]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sexisme" à l'Assemblée: Richard Ferrand "condamne fermement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204110728.cq9jxmli.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a "fermement condamné" jeudi les propos tenus à l'encontre de la députée LFI Mathilde Panot, traitée de "poissonnière" par un élu LREM dans l'hémicycle deux jours plus tôt. "Le sexisme n'a pas sa place dans notre société, encore moins dans l'expression d'un élu de la République, au sein même de l'hémicycle", a souligné la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. "Décidé à ne rien laisser passer", Richard Ferrand "évoquera ce sujet lors de la prochaine conférence des présidents" mardi prochain, a-t-il indiqué. Mathilde Panot avait réclamé "excuses" et "sanctions" après cette "insulte sexiste", attribuée au député LREM de Vendée Pierre Henriet et audible dans la vidéo des débats mardi soir. Pierre Henriet a présenté ses excuses sur Twitter, réfutant cependant toute intention sexiste dans son propos. "Mathilde Panot passe son temps à vociférer à la tribune et à couper la parole. J'étais excédé et mon propos n'est en rien une injure encore moins sexiste, c'est une expression pour dénoncer son comportement comme je le fais aussi pour ses collègues masculins", a-t-il soutenu. "Si elle se sent à tort insultée, je la prie de bien vouloir m'excuser. Au passage, je remercie ses camarades insoumis pour les centaines d'insultes dont ils me couvrent - de quel côté donc est le mépris ?", a-t-il complété. Mathilde Panot ajoute qu'une autre insulte lui a été lancée, "la folle", par un "député LREM" et demande une "identification sans délai de l'auteur" de ces propos, également audibles dans la vidéo des débats. "Ce n'est pas une question personnelle. C'est notre institution qui ne doit pas laisser passer ça. Il y a beaucoup trop de sexisme à l'Assemblée nationale", a affirmé la députée LFI auprès de l'AFP. "Je rappelle qu'il y avait eu des bêlements lors d'une prise de parole de la députée Alice Thourot (LREM) ou que mes collègues Clémentine Autain (LFI) et Elsa Faucillon (PCF) avaient été traitées de +petites connes+ par le député Meyer Habib (UDI)", a souligné l'élue du Val-de-Marne. L'incident a été évoqué jeudi matin dans l'hémicycle par plusieurs parlementaires dont le président de séance Marc Le Fur. Rebondissant sur les propos d'une députée évoquant certains métiers comme les poissonniers, l'élu des Côtes-d'Armor a affirmé : "On a beaucoup parlé des poissonniers ces derniers temps, c'est une profession très respectable". adc/cr/el/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: les LR s'offrent un débat sur le voile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204011601.640wrwx9.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité savait qu'elle aurait du mal à éviter un débat qu'elle veut hors sujet mais le voile a fini par s'inviter à l'initiative des LR lors de l'examen du projet de loi "séparatisme" à l'Assemblée nationale. La droite a sauté sur l'opportunité offerte par l'article 1er du texte consacré à la neutralité du service public pour proposer une série d'amendements sur le port du voile dont elle a voulu faire un vrai marqueur politique face à LREM. Avec les députés Eric Ciotti et Annie Genevard à la baguette, le groupe LR a défendu sans succès l'interdiction du port du voile à l'université et pour les accompagnatrices scolaires, deux sujets qu'elle considère comme des angles morts de la fameuse loi de 2004 interdisant le port des signes religieux ostentatoires à l'école. A l'époque, la loi voulue par le président Jacques Chirac avait déchainé les passions. Mercredi soir, ces propositions LR ont aussi enflammé les débats sans cependant qu'ils ne tournent au pugilat. Les arguments de la droite ont reçu une fin de non-recevoir de la part des autres groupes politiques, de LFI à l'UDI en passant par LREM et ses alliés. Dénonçant "une forme de prosélytisme" et un "symbole d'asservissement, M. Ciotti s'est dit convaincu que "le voile n'a pas sa place dans les amphithéâtres de nos universités", mais aussi à l'école publique où "un enfant n'a pas à subir cette pression". "Le voile est comme une obsession pour les LR. C'est à la fois grossier, stigmatisant et inutile", a tancé le co-rapporteur LREM Sacha Houlié. Le LFI Eric Coquerel a mis en garde contre les conséquences possiblement "criminelles" de ce "racisme antimusulman" suscitant des réactions outrées sur les bancs de la droite. "Evitons les anathèmes", a demandé le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. Il n'y pas "les méchants laxistes d'un coté et les défenseurs de la République de l'autre". Attaqué par son ancien camp qui lui a rappelé avec gourmandise certaines de ses déclarations anti-voile de 2016, M. Darmanin avait semblé vouloir dans un premier temps esquiver le débat. Il a fini par monter au front. Il a cité à plusieurs reprises l'ex-président Nicolas Sarkozy souvent présenté comme l'un de ses mentors en politique, pour justifier son opposition aux amendements LR. - "fracture" - "Humilier l'identité musulmane c'est prendre le risque de la radicaliser (...) La laïcité c'est aussi dire à tout le monde qu'on a le droit de croire", a déclaré le ministre. Puis dans une pirouette: "je ne dis pas que le voile n'est pas un moment de prosélytisme. Je dis qu'il ne l'est pas à 100%". Plusieurs responsables de la majorité avaient évoqué le souhait de ne pas voir les questions autour du voile polluer le débat sur le projet de loi contre le séparatisme qui vise à lutter contre l'islamisme radical. "Nous refusons l'esprit de fracture que vous portez", a lancé le rapporteur général du texte, Florent Boudié à l'adresse des députés LR. Avant même l'examen du projet de loi en commission spéciale, l'état-major du groupe LREM et l'exécutif avaient froncé les sourcils devant des amendements portés en interne par des députés partisans d'une laïcité de combat. Au titre de l'article 45 qui permet d'écarter les cavaliers législatifs, la commission spéciale avait retoqué un amendement de la numéro 2 bis du groupe Aurore Bergé pour interdire le voile aux fillettes. Mercredi soir, quelques députés LREM comme Francis Chouat ou François Cormier-Bouligeon, souvent assimilés aux "laïcards" du groupe, ont tout de même défendu des amendements visant à élargir la neutralité exigée du service public aux personnes participant à cette mission, y compris à titre bénévole. Dans leur ligne de mire: les jurés de procès d'assises ou encore les accompagnatrices scolaires. ces amendements ont tous été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 01:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Marine Le Pen dénonce une "reculade politique" face à "l'hydre islamiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203184621.uiiglg87.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen a fustigé mercredi à l'Assemblée nationale une "reculade politique" et une "occasion loupée" avec le projet de loi sur le séparatisme débattu dans l'hémicycle. Face à "l'hydre islamiste qui s'infiltre partout", il "faut tout d'abord, et c'est une grosse lacune de votre texte, désigner l'ennemi", a pointé la cheffe du RN, en reprochant à la majorité de ne pas mentionner spécifiquement l'islamisme dans l'intitulé du projet de loi, finalement baptisé loi "confortant le respect des principes de la République". "Nous sommes bien loin d'un texte visant à lutter contre l'islamisme. Les changements successifs de son titre sont la triste illustration de votre reculade politique", a-t-elle poursuivi sur ce thème. De son côté, le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) a brandi à la tribune le livre de Michel Houellebecq "Soumission", également convoqué par le RN Nicolas Meizonnet. A droite, le LR Eric Ciotti avait lui aussi mentionné mardi l'ouvrage de Houellebecq dans lequel l'auteur à succès imagine l'arrivée au pouvoir d'un président issu d'un parti musulman dans la France de 2022. Selon Nicolas Dupont-Aignan, le symbole de cette "soumission" est d'avoir "renoncé à interdire la preuve la plus éclatante de séparatisme qui consiste à voiler des fillettes avant qu'elles n'aient appris à lire". Certains députés LREM comme Aurore Bergé, minoritaires dans leur groupe, avaient plaidé sans succès avant les débats dans l'hémicycle pour interdire le port du voile aux fillettes. Cet amendement avait été retoqué avant les discussions en commission. Emmanuelle Ménard, non-inscrite proche du RN, a critiqué la "trouille" et les "bons sentiments" de la majorité. "Vous vivez des problèmes et ne souhaitez pas les résoudre", a répondu à la tribune le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin. Le ministre a également reproché à l'extrême droite de ne pas avoir voté la loi "Silt", un texte antiterroriste de 2017. A ses yeux, les "propositions du Front national" (ancien nom du RN) représentent le "grand méchant flou".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'extrême droite dénonce "reculade" et "trouille"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203153006.5el4lylw.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés d'extrême droite, dont Marine Le Pen (RN), ont fustigé mercredi à l'Assemblée nationale "reculade" et "trouille" de la majorité face à "l'islamisme" avec le projet de loi sur le séparatisme débattu à l'Assemblée. Pour conclure la discussion générale, Mme Le Pen, la proche du RN Emmanuelle Ménard ou le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), tous non-inscrits, ont successivement accusé le gouvernement de ne "pas être à la hauteur", face à "l'hydre islamiste qui s'infiltre partout". Comme la droite, ils reprochent à la majorité de ne pas "désigner l'ennemi" islamiste dès l'intitulé du projet de loi finalement baptisé loi "confortant le respect des principes de la République". Le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan a brandi à la tribune le livre de Michel Houellebecq "Soumission", également convoqué par le RN Nicolas Meizonnet. Le LR Eric Ciotti avait lui aussi mentionné mardi l'ouvrage de Houellebecq dans lequel l'auteur à succès imagine l'arrivée au pouvoir d'un président musulman dans la France de 2022. Selon Nicolas Dupont-Aignan, le symbole de cette "soumission" est d'avoir "renoncé à interdire la preuve la plus éclatante de séparatisme qui consiste à voiler des fillettes avant qu'elles n'aient appris à lire". Certains députés LREM comme Aurore Bergé, minoritaires dans leur groupe, avaient plaidé sans succès avant les débats dans l'hémicycle pour interdire le port du voile aux fillettes. Cet amendement avait été retoqué avant les discussions en commission. Emmanuelle Ménard, non-inscrite proche du RN, a critiqué la "trouille" et les "bons sentiments" de la majorité. "Vous vivez des problèmes et ne souhaitez pas les résoudre", a répondu à la tribune le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin. Le ministre a également reproché à l'extrême droite de ne pas avoir voté la loi "Silt", un texte antiterroriste de 2017. A ses yeux, les "propositions du Front national" (ancien nom du RN) représentent le "grand méchant flou".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: la majorité renvoie les oppositions à leurs divisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203141923.kxl4c4ba.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre le "séparatisme" met à l'épreuve la cohésion de la majorité mais aussi celle des groupes d'opposition, les députés LREM ne se privant pas de railler les "nuances" au sein de la gauche comme de la droite. Après une longue discussion générale l'hémicycle doit entamer mercredi l'examen des premiers articles consacrés à la neutralité du service public. C'est l'une des thématiques avec les mesures visant les associations (article 6) et celles restreignant l'instruction en famille (article 21) sur lesquelles l'état major du groupe LREM cherche à éviter les fausses notes entre députés de la majorité. Mais si des dissonances existent, notamment chez les "marcheurs" partisans de l'instruction en famille, les débats autour du projet de loi ne semblent pas virer au psychodrame au sein du groupe majoritaire ou avec ses partenaires. "Il y a eu un gros travail de préparation en amont et une intense régulation politique", fait valoir un membre de la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi "confortant le respect des principes de la République". La stricte utilisation de l'article 45 qui permet de retoquer des amendements jugés hors sujet a permis d'évacuer les sujets qui fâchent, y compris en interne. "Le dialogue est fluide, cohérent. On est plus fort dans une majorité qui se parle. J'attends ça sur tous les grands textes", souligne la députée MoDem Isabelle Florennes. "Il y a un grand paradoxe puisque l'on annonçait les pires turpitudes à la majorité alors que ce sont les oppositions qui font étalage de leurs divisions. On voit qu'il est assez compliqué d'avoir une position commune dans tous les groupes", remarque le LREM Guillaume Vuilletet. Mis à part LFI qui a clairement exprimé son refus du texte via une motion défendue par Jean-Luc Mélenchon et largement rejetée lundi soir à l'ouverture des débats, aucun autre groupe d'opposition n'a clairement dévoilé ses intentions de vote sur le texte. "Avec ce texte, on est un peu comme une poule devant un couteau", confie anonymement un député de gauche. - "50 nuances de LR" - "Je ne crois pas que la gauche soit embêtée", nuance le communiste Stéphane Peu. "C'est un texte largement tronqué", sans volet social, ajoute-t-il. "Qu'on ne compte pas sur nous en tout cas pour aider la majorité dans son duel avec la droite!" Les oppositions sont "totalement déboussolées!", se réjouit Roland Lescure, porte-parole LREM. "Jean-Luc Mélenchon est écartelé entre des positions internes irréconciliables, les Républicains cherchent la surenchère en traitant de sujets qui ne sont pas dans le texte et les socialistes assez absents. Seuls les communistes semblent assez cohérents, dans une position républicaine". En séances, Gérald Darmanin, ministre de l'Intérieur, s'est plu à aiguiser les différences entre M. Mélenchon très offensif contre le texte et son bras droit Alexis Corbière "dont nous respectons bien entendu profondément les idées". Le locataire de la place Beauvau qui pilote le texte, côté gouvernement, n'a pas non plus résisté à envoyer quelques piques à son ancien camp en ironisant sur les "50 nuances de LR" entre défenseurs des libertés et partisans du renforcement de l'arsenal sécuritaire. "Il n'y a pas 50 nuances de LR mais 50 nuances de séparatisme dans un gouvernement qui est empêtré face à une majorité qui ne veut pas changer les choses dans la lutte contre l'islamisme radical", a contre-attaqué Damien Abad. Pour le patron des députés LR, le contre-projet pour "éradiquer l'islamisme radical" adopté par l'ensemble du groupe témoigne à l'inverse d'un "socle commun fort". "Est-ce que nous faisons notre miel de ces divisions chez les autres? Non pas sur un sujet pareil", note un député LREM. "Est-ce que ça nous arrache un sourire? C'est possible..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Atteintes sexuelles sur mineurs: Castaner veut "aller vite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203130626.btipw5ip.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Christophe Castaner, a indiqué mercredi qu'il souhaitait "aller vite" pour mieux protéger les mineurs des atteintes sexuelles et fixer un seuil de non-consentement à 15 ans, alors que plusieurs propositions de loi sont sur la table. "Nous devons aller vite, quel que soit le véhicule législatif" et "ne cherchons pas à revendiquer telle ou telle paternité ou propriété d'origine", a lancé M. Castaner sur BMTV-RMC. Le Sénat a adopté à l'unanimité le 21 janvier, en première lecture, une proposition de loi de la centriste Annick Billon visant à créer un nouveau crime sexuel pour protéger les mineurs de moins de 13 ans. Ce seuil d'âge est jugé insuffisant par les associations de protection de l'enfance. De son côté, le groupe socialiste à l'Assemblée nationale a inscrit dans sa "niche" du 18 février une proposition de loi maison d'Isabelle Santiago prévoyant un seuil automatique de non-consentement à 15 ans, en deçà duquel un mineur ne pourrait être considéré comme consentant. Pour gagner du temps de navette parlementaire, M. Castaner a suggéré à la présidente du groupe PS Valérie Rabault de reprendre plutôt le texte du Sénat et de le faire évoluer. Pas possible, répond le groupe PS: il est trop tard pour changer de texte du fait des délais constitutionnels. "Nous voulons aussi aller vite, et pour cela il faut plutôt que le gouvernement engage la procédure accélérée sur la proposition de loi de Mme Santiago", précise-t-on chez les socialistes. Ce texte PS vise également à réprimer spécifiquement l'inceste. Il avait été préparé en fin d'année dernière, avant la publication par Camille Kouchner de son récit autobiographique "La Familia Grande" dans lequel elle accuse son beau-père Olivier Duhamel, politologue de renom, d'avoir agressé sexuellement son jumeau "Victor" à la fin des années 1980. Face à la libération de la parole sur ce sujet, Emmanuel Macron a annoncé vouloir "adapter notre droit pour mieux protéger les enfants victimes d'inceste et de violences sexuelles". Le gouvernement a ouvert une consultation. Côté LREM, Alexandra Louis a déposé mercredi sa propre proposition de loi, la présentant à l'AFP comme une "base de travail" pour son groupe et le gouvernement. Elle ne prévoit pas d'instaurer un âge de non-consentement mais de "faire des violences sexuelles sur mineur de 15 ans des infractions autonomes", selon le texte transmis à l'AFP. Elle propose aussi une "véritable consécration en matière de répression de l'inceste". Mme Louis entend également renforcer la lutte l'exhibitionnisme sexuel, et contre les prédateurs amenant des mineurs à se livrer à des pratiques sexuelles sur internet ("sextorsion"). Elle demande en outre d'étendre les "dispositifs d'honorabilité" prévus par le code du sport pour les éducateurs et dirigeants d'établissements sportifs à toutes les personnes oeuvrant dans ce secteur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La hausse de la dotation matérielle des députés fait des vagues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203125746.inkbvnp7.html</link>
   <description><![CDATA[La hausse de 15% de la dotation matérielle accordée aux députés provoque quelques remous: l'intersyndicale des collaborateurs parlementaires a dit mercredi son "incompréhension", tandis que le patron des députés LREM Christophe Castaner défendait les économies générales faites par l'Assemblée nationale. Les questeurs de l'institution - trois députés dont un d'opposition - ont choisi d'augmenter cette enveloppe annuelle, passée de 18.950 à près de 21.800 euros. M. Castaner s'est dit "solidaire de cette décision": "vous avez une cinquantaine de députés qui, du fait du confinement, ont multiplié les envois (postaux) pour garder le lien avec leurs circonscriptions" et "ont dépassé cette enveloppe", a-t-il expliqué sur BFMTV-RMC. Ce n'est pas une augmentation du "salaire des députés", a-t-il souligné. Le premier questeur Florian Bachelier (LREM) a aussi souligné dans un document de synthèse que "la crise pandémique a engendré une forte diminution des déplacements et des réunions publiques" et "nous avons fait le choix, pour maintenir et renforcer le lien entre les élus et les citoyens, d'organiser au mieux le télétravail des équipes et d'augmenter le nombre de correspondances papier ou numérique à destination de nos compatriotes". Mais pour l'intersyndicale des collaborateurs (CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires et Unsa), "l'humain doit passer avant le matériel". Cette décision "contredit totalement les arguments d'économies budgétaires invoquées lors des négociations collectives afin d'améliorer les conditions de travail des collaborateurs et des collaboratrices parlementaires", relève-t-elle dans un communiqué. Des négociations sur la reprise en compte de l'ancienneté des collaborateurs sont en cours. Pour sa part, M. Castaner a mis en avant "un autre chiffre", celui des "54 millions d'euros" d'"économies qu'ont fait les députés sous l'autorité de Richard Ferrand (le président de l'Assemblée) depuis le début de la mandature". Ces économies sont notamment permises par l'alignement sur le droit commun du régime de retraite des députés et du régime d'allocation chômage, et la suppression de la prise en charge de frais d'obsèques, a-t-il cité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon veut faire de l'accès à l'eau le "fil conducteur" de sa campagne présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203124826.zs4prb7j.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon (LFI) a indiqué mercredi à l'Assemblée nationale vouloir faire de la "question centrale" de l'accès à l'eau le "fil conducteur" de sa campagne pour la présidentielle de 2022. Le chef de file des Insoumis a évoqué une possible évolution du logo de LFI pour y intégrer une "goutte d'eau", tant la question de l'eau devient "centrale" sur le plan "politique", "économique" et "géopolitique", notamment en raison du réchauffement climatique. Dans "la campagne présidentielle que j'anime, la question de l'eau jouera le rôle de fil conducteur entre plusieurs aspects de la politique que nous défendons", a-t-il annoncé lors d'une conférence de presse. "La question de l'eau a été au point de départ de plusieurs révolutions citoyennes dans le monde dans la période récente. Ce fut le cas au Liban, au Chili, en Equateur et dans plusieurs pays où se sont exprimés des grands mouvements de masse", souligne Jean-Luc Mélenchon. Sur ce thème, son groupe parlementaire a officialisé mercredi le lancement d'une commission d'enquête parlementaire consacrée à la gestion de la ressource en eau en France, présidée par la vice-présidente du groupe Mathilde Panot. Les Insoumis comptent protester contre la "main basse des intérêts privés" et des "multinationales", a insisté la députée, qui critique un "marché de l'eau extrêmement juteux et opaque". Le groupe LFI a utilisé son "droit de tirage " (une commission d'enquête par groupe et par session) pour créer une telle commission. Il veut prolonger sa proposition de loi constitutionnelle de décembre 2017 réclamant de faire de l'accès à l'eau "un droit inaliénable". Mathilde Panot et son collègue Jean-Hugues Ratenon, élu de La Réunion, ont également insisté sur les pénuries d'eau en Outre-mer. Les commissions d'enquête sont composées de trente membres au plus, désignés à la proportionnelle des groupes politiques. Leurs travaux ne peuvent excéder six mois. Parmi leurs pouvoirs: les personnes sollicitées doivent se rendre à leur convocation, au besoin par huissier ou par la force publique. Les personnes sont entendues sous serment et doivent respecter le secret professionnel. Les sanctions prévues en cas de faux témoignage ou de subornation de témoin sont applicables.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'urgence sanitaire: les députés revotent, dans la douleur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202221819.kp7j4ck0.html</link>
   <description><![CDATA[Entre "impératif de responsabilité" invoqué par le gouvernement et critiques par les oppositions des "choix du roi", l'Assemblée nationale a voté à nouveau mardi soir en faveur d'une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 1er juin. Le vote a été acquis par 164 voix pour, 94 contre et 8 abstentions. Les députés débattaient à nouveau du projet de loi de prorogation de ce régime d'exception face à l'épidémie de Covid-19, du fait de l'absence d'accord avec les sénateurs sur ce texte. Pourtant, "l'accord était tout proche", a déploré Guillaume Gouffier-Cha (LREM). Le Sénat dominé par la droite s'était prononcé pour une prolongation jusqu'au 3 mai et aussi pour qu'un confinement généralisé ne puisse être prolongé au-delà d'un mois "que si la loi l'autorise". Depuis cette réunion entre députés et sénateurs jeudi dernier, l'exécutif a repoussé un éventuel reconfinement de la population. Dans l'hémicycle mardi, à l'appui d'une motion de rejet préalable, le député LFI François Ruffin a jugé que les Français sont "fatigués" d'être un "jouet". "Nous sommes suspendus aux lèvres du souverain" Emmanuel Macron: "pourquoi réfléchit-il seul, sans nous?", a-t-il lancé, pointant "une Assemblée de larbins (qui) ne remplit pas sa fonction". "Est-ce que nos démocraties parlementaires sont devenues inaptes face aux périodes de crise?", a enchaîné Stéphane Peu (PCF), mettant en garde contre "la tentation autoritaire". La gauche de la gauche a été rejointe dans plusieurs de ses critiques par les autres oppositions, jusqu'au groupe LR qui, par la voix de Raphaël Schellenberger, a souligné que la question posée était celle de "la place de la démocratie dans la gestion d'une crise sanitaire". De son côté, Brigitte Bourguignon, ministre déléguée auprès du ministre de la Santé, a défendu le fait que le gouvernement devait être "en mesure d'agir" pour prendre les mesures nécessaires grâce au régime de l'état d'urgence, jusqu'au confinement si besoin est; un outil "de dernier recours". "Le gouvernement est pleinement conscient des sacrifices" demandés à la population et "je veux dire aux Français que je mesure leur lassitude, que je la partage", a-t-elle ajouté. Le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM) a pour sa part épinglé une "avalanche négative de +y'a qu'à faut qu'on+" de la part des oppositions. Le texte doit revenir devant le Sénat, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord persistant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 22:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des nominations au CSA entérinées au Sénat et à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202185141.545g0a8m.html</link>
   <description><![CDATA[Des commissions du Sénat et de l'Assemblée nationale ont validé mardi les nominations de deux nouveaux membres du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA), la spécialiste du droit de la concurrence Juliette Théry-Schultz et l'ex-gendarme des télécoms Benoît Loutrel. La nomination de Mme Théry-Schultz a été entérinée à l'unanimité par la commission de la culture du Sénat, et celle de M. Loutrel a été approuvée à une majorité écrasante par la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale, bien au-delà de la majorité des 3/5e requise. Ces nouveaux membres du collège du CSA (qui en comprend au total sept, dont le président Roch-Olivier Maistre), ont été proposés respectivement par le président du Sénat, Gérard Larcher, et le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, pour remplacer Nicolas Curien et Nathalie Sonnac, dont les mandats sont arrivés à leur terme. Lors de son audition à l'Assemblée nationale, Benoît Loutrel, haut fonctionnaire, polytechnicien et statisticien, qui a notamment dirigé le gendarme des télécoms, l'Arcep, est revenu sur une autre étape de son CV, celle de directeur des relations institutionnelles et des affaires publiques de Google France, soulignant qu'elle n'avait duré que 9 mois. En 2017, après 13 ans dans les télécoms, "j'ai voulu voir autre chose et apprendre cette économie numérique dont on parlait beaucoup", a-t-il précisé. "J'avais la conviction qu'ils devaient être régulés" et "s'y préparer" notamment en étant "proactif dans (leur) rapport à la puissance publique et c'est sur cette base qu'ils m'ont recruté", a-t-il soutenu. Mais "il est apparu assez vite qu'ils n'avaient pas la volonté d'être des acteurs proactifs de la mise en place de cette régulation" et que "leur modèle d'autorégulation à l'époque manquait de crédibilité", a-t-il expliqué. Juliette Théry-Schultz, quant à elle, a fait l'essentiel de sa carrière au sein de l'Autorité de la concurrence, dont elle était cheffe du service juridique depuis deux ans, et a rappelé avoir travaillé sur plusieurs contentieux et avis concernant l'audiovisuel et les médias. Elle est aussi passée par le ministère de la Justice et la Commission européenne. Lors de son audition au Sénat, elle a insisté sur les rôles "cruciaux" du législateur et du régulateur face aux risques économiques et sociétaux de la "révolution numérique", notamment en matière de protection des données et de désinformation, tout en égratignant les moyens "énormes" déployés par les Gafa et les géants du streaming comme Netflix. cgu-fpo/may/dch NETFLIX GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: LR présente son contre-projet pour "éradiquer l'islamisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202125546.iwdg61rv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont dévoilé mardi leur contre-projet pour "éradiquer l'islamisme radical", plaidant pour une réforme constitutionnelle et des mesures fermes sur l'immigration et la radicalisation. "La lutte contre l'islamisme radical est un défi de tous les jours qui ne peut se satisfaire de reniements et de renoncements", a affirmé le patron des députés LR Damien Abad lors d'une conférence de presse, en critiquant durement les "angles morts" du projet de loi sur le séparatisme débattu à l'Assemblée. Regrettant que ce texte "lacunaire" ne traite "pas de l'immigration" ni "du volet de la radicalisation" et de sa prévention dans les universités, hôpitaux et prisons, M. Abad a promis de "challenger le gouvernement pied à pied, amendement par amendement". "Nous ne pouvons pas voter en l'état un texte aussi faible et insuffisant", a-t-il ajouté. Mais pour agir "nous ne pourrons pas faire l'économie d'une réforme de la constitution", a affirmé la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard. Il s'agit notamment d'inscrire dans l'article 1er que "nul individu ou groupe ne peut se prévaloir de son origine ou de sa religion pour s'exonérer de la règle commune", et de modifier l'article 4 pour affirmer que partis et groupements politiques "doivent respecter les principes de la souveraineté nationale, de la démocratie et de la laïcité". Autres mesures: interdire le port du voile pour les mineures dans l'espace public, sanctionner plus durement les incitations à l'excision de mineures, et interdire "les signes religieux ostentatoires" pour les accompagnants de sorties scolaires. Jugeant la question de l'immigration "centrale" sur l'insécurité et le terrorisme, les députés LR plaident pour une réforme afin de "mettre fin à toute immigration clandestine". Expulsion des jihadistes et des fichés S, rétablissement des contrôles aléatoires aux frontières, plafonds annuels d'immigration inscrits dans la Constitution... ils veulent aussi "encadrer" le droit du sol pour les enfants nés de parents étrangers en France (qui serait soumis à une demande explicite, et conditionné à une dure de séjour de 10 ans au lieu de 5). "Il faut au moins diviser par deux l'immigration" et instaurer "un moratoire total sur l'immigration familiale", a assuré le député Eric Ciotti, souhaitant "qu'on ne subisse pas le scénario décrit par Houellebecq" dans son livre "Soumission". Sur les prisons, le document propose de "créer 20.000 places" supplémentaires, d'expulser les étrangers condamnés à 3 ans ferme ou plus, et de maintenir les jihadistes dans des centres de sûreté fermés à leur libération "tant qu'ils constituent une menace pour la société". Enfin ils demandent de créer un "délit d'entrave à la fonction d'enseignant" - un amendement LR déjà adopté en commission - et de "repenser le Service national universel" pour en faire un "service à la nation obligatoire de 4 à 6 mois". Les députés LR ont aussi mis en garde contre une "loi de déséquilibre" qui "sur certains aspects apparaît liberticide", notamment sur "la liberté d'enseignement, de culte" voire d'association. "La droite est le parti des libertés" et il ne faut pas "que la lutte contre l'islamisme radical aboutisse à un affaiblissement de la liberté pour les Français sans entraver celle des islamistes", a ajouté M. Abad.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: pas de débat au Parlement dans l'immédiat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202125527.41wzr2zj.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas de débat ni de vote du Parlement dans l'immédiat sur de nouvelles mesures pour freiner l'épidémie du Covid-19, celles-ci ayant été repoussées dans l'espoir d'une accalmie sur le front sanitaire, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le Premier ministre Jean Castex avait annoncé jeudi aux responsables des groupes parlementaires deux débats suivis de votes cette semaine, à l'Assemblée nationale et au Sénat, alors qu'il était question qu'Emmanuel Macron annonce un reconfinement. En conférence des présidents de l'Assemblée mardi matin, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a indiqué qu'il n'y avait pas lieu de tenir ces débats, en l'absence d'un reconfinement. Devant les députés LREM en réunion de groupe, leur chef de file Christophe Castaner est ensuite revenu sur cette décision prise vendredi de ne pas reconfiner: "Le politique décide à partir des données sanitaires. La décision politique doit en rester une", a-t-il souligné, selon des propos rapportés. "C'était une décision politique forte, de confiance aux Français, rendue possible par la méthode que nous avons eue jusqu'à présent. Mais la situation reste tendue", a-t-il ajouté. Le patron des députés LR Damien Abad demande qu'un débat parlementaire "ait lieu avant la prise de parole du président de la République sur un éventuel reconfinement". Car "un débat avec un vote quand tout est décidé, ça n'a pas grand intérêt", a-t-il lancé lundi sur LCP. M. Abad demande même un débat "chaque semaine sur l'évolution de la crise sanitaire" car il y a aussi les sujet des vaccins et des tests, et à ses yeux, "la représentation nationale n'est pas suffisamment" associée. La mission d'information des députés sur la gestion par le gouvernement de la crise du Covid-19 a pris fin mercredi dernier, ce qui a été à nouveau critiqué par les oppositions de droite comme de gauche mardi matin. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a fait la proposition d'un débat sur les travaux parlementaires de suivi lors d'une semaine de contrôle de l'Assemblée. Prônant "confiance" et "concertation", la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, également LREM, a suggéré sur Sud Radio "un groupe de contact avec un parlementaire par groupe" politique, qui "serait chargé de faire cette liaison" avec le gouvernement. Le président du groupe UDI Jean-Christophe Lagarde a jugé devant la presse "consternant" que le Sénat se retrouve en l'état "à faire le travail (de contrôle) de l'Assemblée" en ce domaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pandémie a aggravé la situation des mal-logés en France, alerte la Fondation Abbé Pierre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210202085420.6u6v55nv.html</link>
   <description><![CDATA[Attention à la "double peine": la pandémie de coronavirus a non seulement créé de nouvelles situations de précarité mais aussi aggravé la situation des millions de personnes déjà pauvres et mal-logées en France, alerte lundi la Fondation Abbé Pierre (FAP) dans son rapport annuel. Tous les indicateurs compilés par l'association ont viré au rouge: le Secours populaire a recensé en 2020 une hausse de 45% des demandes d'aide alimentaire par rapport à 2019, tandis que les Restos du Coeur prévoient d'accueillir plus d'un million de personnes cet hiver, contre 875.000 en 2019-2020. "Témoignant déjà de +l'onde de choc+ provoquée par la crise sanitaire, le nombre d'allocataires du RSA a augmenté de près de 10% durant l'année 2020, passant de 1,9 million à 2,1 millions de personnes", ajoute le rapport. Et ces auteurs redoutent que la hausse du nombre de chômeurs attendue cette année n'aggrave encore la situation. L'apparition de ces nouveaux pauvres s'est naturellement traduite sur le front du logement, détaille la Fondation Abbé Pierre, qui explique avoir observé "dès l'automne 2020, des ménages précipités dans des procédures d'expulsion en raison d'impayés accumulés dès le premier confinement". En 2020, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement, selon un rapport parlementaire publié dimanche, une baisse de 79% par rapport à 2019 due à l'extension de la trêve hivernale jusqu'au 10 juillet pour cause de crise sanitaire. - "Ça nous mine" - Un sondage Ipsos pour la FAP révèle lui que 14% des Français ont eu des difficultés liées au logement (paiement des loyers, vétusté) depuis mars 2020 et 29% expriment des craintes à ce sujet pour 2021. C'est le cas de Sarah Montfort. Cette retraitée de 73 ans vit dans une maison individuelle près de Lorient (Morbihan) avec son mari Olivier, un cuisinier de 50 ans sans activité depuis la fermeture des restaurants. "On ne peut pas vivre uniquement du chômage partiel, ça devient très compliqué pour nous", explique-t-elle. "On risque de se faire virer de notre maison alors que mon mari travaille 10 à 12 heures par jour d'habitude, ça nous mine..." Le couple a récemment fait appel à un fonds de solidarité pour tenter d'apurer une partie de la dette accumulée sur son loyer de 700 euros par mois. "En temps normal, on arrive à se débrouiller, on n'avait jamais demandé d'aide avant", assure Sarah Montfort. Pressé par la situation, son mari s'est résolu à accepter un emploi de désosseur dans un abattoir du groupe Bigard. "Le voir faire ça à son âge, ça me désole", confie son épouse. Ces nouveaux précaires sont venus grossir les rangs de ceux qui souffraient déjà de mal-logement avant la pandémie, confrontés à une "double peine". En 2020, la Fondation Abbé Pierre recensait dans le pays 4,1 millions de mal-logés, dont 300.000 sans domicile. - "Epreuve cruelle" - Les périodes de confinement ont particulièrement aggravé la situation des sans-abri, "dont les principales ressources se trouvent dans la rue et qui dépendent d'associations, souvent fragiles, pour tenir la tête hors de l'eau", explique l'association. "Il y a de nouveaux pauvres mais il ne faut pas oublier pour autant les anciens pauvres", résume Manuel Domergue, directeur des études de la fondation. De nombreuses personnes installées dans des logements petits, surpeuplés ou insalubres ont aussi vécu le confinement comme une "épreuve cruelle". Abdel Hasid Ouchani, un père de famille de 46 ans, l'a vécu dans un studio envahi par l'humidité à Montigny-les-Cormeilles (Val-d'Oise) depuis 2015, avec sa femme et son fils de 4 ans. "C'était dur pour tout le monde de rester à l'intérieur, mais quand vous avez des coupures d'électricité et d'eau, ou des risques d'effondrement à cause de fissures au mur... On est toujours sur le qui-vive, même quand on fait des choses banales du quotidien", raconte l'homme, qui a lancé en 2018 une procédure contre son propriétaire pour obtenir des travaux. En vain jusque-là. "L'humidité est partout, beaucoup de prises électriques ne fonctionnent pas", détaille-t-il, "psychologiquement c'est pas possible, il faut être solide". Abdel Hasid Ouchani affirme que sa demande de relogement est bloquée en raison de la situation irrégulière de sa femme. Son rendez-vous en préfecture avait été fixé au 17 mars 2020, le jour du début du premier confinement. Il a été reporté au... 5 février 2021. ra/pa/bat IPSOS]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 08:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
