<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une procédure d'éloignement plus rapide pour les déboutés du droit d'asile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723100834.3it5cbbw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi une nouvelle procédure plus rapide d'éloignement des déboutés du droit d'asile voulue par le gouvernement, en complément de la réforme du droit d'asile récemment votée qui vise à raccourcir les délais d'examen des demandes. Selon l'amendement approuvé lors de l'examen en première lecture du projet de loi sur le droit des étrangers, les déboutés du droit d'asile n'auront que 15 jours pour contester leur décision d'éloignement (contre 30 jours pour les autres expulsions d'immigrés), et le tribunal administratif n'aura que six semaines pour statuer (au lieu de trois mois). "Nous favoriserons ainsi l'effectivité des mesures d'éloignement", a souligné le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. Initialement, le projet de loi prévoyait même de raccourcir les délais de recours à sept jours et de jugement à un mois. Mais les députés PS avaient supprimé cette disposition en commission en pointant notamment l'engorgement des tribunaux administratifs. En effet, pour les procédures de droit commun, les tribunaux se prononcent déjà dans un délai moyen de cinq mois, a souligné le rapporteur Erwann Binet (PS). Le député Les Républicains Eric Ciotti a déploré un recul du gouvernement, "qui a cédé aux ultras de sa majorité". Ces nouveaux délais s'appliqueront également aux obligations de quitter le territoire français (OQTF) prises lorsque l'étranger ne peut justifier être entré régulièrement en France, s'il s'est maintenu au-delà de la durée de validité de son visa ou s'il n'a pas demandé le renouvellement de son titre de séjour temporaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parlement approuve définitivement l'exécution du budget 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722203536.b11u8eth.html</link>
   <description><![CDATA[Le parlement a définitivement approuvé mercredi, par un dernier vote de l'Assemblée nationale, l'exécution du budget 2014, qui avait été rejetée par la majorité de droite du Sénat. Comme lors des deux précédentes lectures, Les Républicains, l'UDI et le Front de gauche ont voté contre, comme l'a fait par deux fois le Sénat à majorité de droite. Socialistes, écologistes et radicaux de gauche ont voté pour. La loi de règlement du budget 2014 constate un déficit des administrations publiques (État, Sécurité sociale, collectivités locales) l'an dernier égal à 4% du PIB, contre 4,1% en 2013. Le déficit de l'Etat a augmenté par rapport à 2013 de 10,7 milliards d'euros, ou de 5,5 milliards en retirant des dépenses exceptionnelles comme des programmes d'investissement d'avenir. Durant toute la navette parlementaire, le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, a mis en avant la réduction du déficit de l'ensemble des administrations publiques, et l'opposition a souligné que les dépenses continuent à progresser. La rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), tout en approuvant le texte, a souhaité mercredi que le projet de budget 2016, qui sera débattu à l'automne, traduise la "volonté de l'Etat de soutenir l'investissement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 22:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: séance de questions au gouvernement chaque semaine à partir d'octobre (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722185027.07fduuar.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat organisera une séance de questions au gouvernement chaque semaine à partir de la session ordinaire d'octobre, a annoncé mercredi à l'AFP son président Gérard Larcher (Les Républicains). Actuellement ces séances ont lieu un jeudi sur deux, de 15H00 à 16H00. A partir du premier mardi suivant le 1er octobre, c'est-à-dire le 6 octobre, une séance de questions au gouvernement aura lieu un mardi sur deux, de 16H45 à 17H30, et une autre la semaine suivante, mais le jeudi, de 15H00 à 16H00. Elles seront retransmises en direct sur FR3 et sur Public Sénat. "Le contrôle de l'action du gouvernement par le biais des questions au gouvernement aura donc lieu toutes les semaines, et non plus tous les 15 jours", s'est félicité M. Larcher. "Le mardi on sera au coeur de l'actualité politique, et le jeudi on pourra aller plus au fond". Il a aussi rappelé que cette nouvelle organisation est une proposition qu'avait formulée le bureau du Sénat le 11 mars pour améliorer le travail parlementaire. A l'Assemblée, les séances de questions au gouvernent se déroulent tous les mardi et mercredi de 15H00 à 16H00 en session ordinaire. Par ailleurs, M. Larcher a annoncé que la session extraordinaire de septembre commencera le lundi 14 septembre, sous réserve que le président de la République signe le décret de convocation du Parlement pour cette date. "C'est une demande que j'avais faite auprès du gouvernement pour mieux organiser le travail du Sénat", a-t-il ajouté. La première lecture du projet de loi santé figure à l'ordre du jour de cette session extraordinaire. L'Assemblée nationale devrait être également convoquée pour le 14 septembre et reprendre ses travaux en séance par la deuxième lecture du projet de loi sur le vieillissement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député socialiste François Brottes annoncé à la tête de RTE (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722172134.jmjizaf2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste de l'Isère François Brottes, conseiller à l'énergie du candidat François Hollande, devrait être nommé à la tête du gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE, filiale à 100% d'EDF, selon le Journal du dimanche (JDD). "Un conseil de surveillance (équivalent du conseil d'administration) de RTE doit se réunir jeudi pour proposer sa nomination", écrit mercredi le JDD sur son site internet sans préciser ses sources, alors que le mandat de l'actuel président du directoire Dominique Maillard s'achève le 31 août. Interrogé par l'AFP, François Brottes, en pleine lecture finale du projet de loi sur la transition énergétique à l'Assemblée nationale, n'a pas souhaité s'exprimer. De son côté RTE a confirmé la tenue d'un conseil de surveillance jeudi, mais n'a pas souhaité commenter l'information du JDD. Sollicitée, la ministre de l'Energie Ségolène Royal, s'est également refusé à toute déclaration. Si sa nomination est effectivement proposée par le conseil de surveillance, la candidature de François Brottes à la présidence de RTE devra en effet encore être soumise à la Commission de régulation de l'énergie (CRE). Cette dernière doit vérifier le respect d'un certain nombre de règles déontologiques, notamment liées à d'éventuels conflits d'intérêts du candidat. La nomination doit ensuite être entérinée lors d'un nouveau conseil de surveillance avant la fin août. Au sein du parti socialiste, François Brottes, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale, est un spécialiste de l'énergie. Outre la présidence de la commission spéciale chargée de l'examen du projet de loi sur la transition énergétique, il a également porté en 2013 la loi instaurant la trève hivernale en matière d'électricité et de gaz. Il est depuis février en charge d'une mission confiée par le Premier ministre Manuel Valls sur la sécurité d'approvisionnement électrique. Son rapport est attendu durant l'été. RTE gère le réseau de transport de l'électricité en France. C'est une filiale à 100% d'EDF, au même titre qu'ERDF, qui gère le réseau de distribution de courant jusqu'au compteur des Français. mhc/cb/bma EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale fixe l'objectif de multiplier par quatre le prix du carbone entre 2016 et 2030</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722171452.s1f4otpu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a fixé mercredi comme objectif de quadrupler entre 2016 et 2030 le prix du carbone, à travers la contribution climat énergie, de 22 euros la tonne de CO2 à 100 euros, en passant par un objectif intermédiaire de 56 euros en 2022. Les députés, avec l'accord de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, ont voté à main levée, à l'issue d'un bref débat consensuel, un amendement en ce sens. Ils ont ainsi repris une mesure introduite au Sénat au projet de loi sur la transition énergétique, qu'ils devaient définitivement adopter en fin de journée. Ces chiffres ne sont toutefois que des objectifs, le montant annuel de la contribution devant être fixée chaque année dans le cadre du budget. La contribution climat énergie (CCE) - souvent présentée comme une taxe carbone revisitée - a été instaurée dans le budget 2014, et consiste en une augmentation progressive des taxes intérieures sur la consommation des produits énergétiques polluants, les TIC, en fonction de leurs émissions de CO2. Cette composante carbone intégrée aux TIC avait été fixée à 7 euros la tonne de CO2 en 2014, est actuellement de 14,5 euros, et devait être de 22 euros en 2016. Des députés socialistes - dont le président de la commission du développement durable Jean-Paul Chanteguet - écologistes, radicaux de gauche et centristes de l'UDI ont défendu mercredi des amendements similaires sur ces objectifs, en soulignant qu'ils correspondent, selon des experts, à "la valeur du carbone nécessaire pour changer les comportements". "Pour mieux lutter contre le réchauffement climatique, il convient de donner un prix à la pollution", a résumé Jean-Paul Chanteguet. Ségolène Royal a souligné qu'il ne s'agissait en aucun cas "d'une hausse de la fiscalité", car chaque hausse de la contribution climat énergie "sera compensée à due concurrence par un allègement" d'autres taxes ou impôts. "Il convient de donner une trajectoire d'évolution au prix du carbone", dans l'intérêt même des entreprises, a-t-elle fait valoir. Guy Geoffroy (Les Républicains) s'est déclaré favorable à cet amendement, d'ailleurs initié par le Sénat à majorité de droite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernier volet de la réforme territoriale: les parlementaires LR ont saisi le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722144931.28c9mkh8.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés et sénateurs Les Républicains ont saisi mercredi le Conseil constitutionnel sur le projet de loi répartissant les compétences entre collectivités au sujet des dispositions "anti-NKM" dans le volet sur la métropole du Grand Paris, selon leurs textes dont l'AFP a eu copie. Le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) prévoit que les représentants de Paris au conseil de la MGP ne seront pas désignés par le Conseil de Paris, comme prévu, mais par chaque conseil d'arrondissement, ce qui aura pour effet d'empêcher l'élection de Nathalie Kosciusko-Morizet, chef de file de la droite dans la capitale, minoritaire dans son propre arrondissement. Au motif de diminuer le nombre pléthorique des conseillers métropolitains (à 209 ou 210 contre 348), cette disposition a été introduite dans le projet de loi par un amendement gouvernemental voté en deuxième lecture à l'Assemblée, qui avait été repoussé au Sénat et par la commission des Lois de l'Assemblée. Dans l'hémicycle, NKM, députée de l'Essonne, a dénoncé un amendement "ad hominem", considérant qu'il avait été rédigé à l'initiative de la maire de Paris Anne Hidalgo pour lui barrer la route. Aux yeux des députés LR (ex-UMP), les nouvelles modalités de désignation, par la commune de Paris, de ses conseillers métropolitains à la métropole du Grand Paris "méconnaissent le principe de l'intelligibilité, de la clarté et de la loyauté du scrutin comme de la loi", "portent manifestement atteinte au pluralisme et à l'égal accès aux fonctions électives" et "entraînent une rupture d'égalité disproportionnée eu égard à l'objectif poursuivi" et justifient une censure du Conseil constitutionnel. Ces élus soulignent, dans les dix pages de leur texte de saisine, qu'ils "ne comprendraient pas que le Conseil constitutionnel permette que la loi déférée respecte si peu le pluralisme qu'au sein des 62 conseillers métropolitains que désignera à elle seule la commune de Paris, le chef reconnu de l'opposition au sein du Conseil de Paris (...) ne puisse tout simplement pas être représenté, ou se voit forcé de se présenter dans certains arrondissements pour pouvoir prétendre accéder à la métropole". Pour les sénateurs LR, les modalités électorales qui ont été ainsi définies "contreviennent au principe d'égalité entre les collectivités territoriales". Selon eux, "aucun motif d'intérêt général ne justifie la modification de la loi existante, dite loi MAPTAM, actuellement en vigueur". Le projet de loi NOTRe constitue le troisième volet de la réforme territoriale, après la création des métropoles et le découpage de la France en 13 grandes régions (sans compter l'Outre-mer).]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Portugal sollicité pour accueillir l'"ambassade" extraterrestre des Raëliens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722143024.pm2vvd6b.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement raëlien a demandé au Portugal l'autorisation d'y implanter son "ambassade des Elohims", les extraterrestres au coeur de sa doctrine, a-t-on appris mercredi auprès de la mission anti-dérives sectaires Miviludes. Selon une note que l'AFP a consultée, l'organisation controversée fondée en 1974 par le Français Claude Vorilhon, dit Raël, a écrit au gouvernement portugais pour solliciter, "à titre payant ou gratuit", la mise à disposition d'un terrain de 4 km2. C'est là que le mouvement raëlien, considéré comme une secte en France depuis un rapport parlementaire de 1995, espère construire une ambassade pour accueillir ses Elohims, les "scientifiques" censés avoir créé l'espèce humaine. Le projet, d'un montant estimé à 40 millions d'euros, doit comporter une plateforme d'atterrissage de 14 m de diamètre. Selon la Mission interministérielle de vigilance et de lutte contre les dérives sectaires (Miviludes), le mouvement raëlien pose comme condition à son implantation "la concession obligatoire d'un statut d'extraterritorialité" et "l'instauration d'une zone de restriction aérienne pour cet édifice qui devra être éloigné de tout secteur urbain". En contrepartie, les Raëliens promettent de "favoriser le développement économique de la région où sera implantée l'ambassade". Pourquoi le Portugal ? Ce n'est pas a priori un territoire stratégique pour le mouvement, qui y compte 15 membres actifs et une cinquantaine de sympathisants, selon la note consultée par l'AFP, alors que l'organisation revendique sur son site internet "plus de 85.000" adeptes dans une centaine de pays. Mais des démarches similaires ont déjà été menées aux Etats-Unis, au Canada, au Brésil, en France, au Pérou et en Israël sans résultats, selon la Miviludes. Le mouvement a donc jeté son dévolu sur le Portugal, où un de ses responsables a récemment vanté les vertus d'un peuple "accueillant et pacifique". Sollicité par l'AFP pour commenter son projet et la réponse des autorités portugaises, le mouvement raëlien n'a pas donné suite. Raël, qui se présente comme le "messager" d'une "religion athée", est adepte du clonage, de la "méditation sensuelle" et du "polyamour". Son mouvement est dans le collimateur des organisations anti-sectes pour ses exigences financières et sa logique de rupture sociale. En juin, le gourou a ajouté le polémiste controversé Dieudonné à une liste de "guides honoraires" sur laquelle figurent quelque 80 noms, souvent à leur corps défendant, comme l'écrivain Michel Houellebecq et le philosophe Michel Onfray.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fabius "choqué" par le voyage de parlementaires en Crimée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722133701.ref81wem.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius s'est dit "choqué" mercredi par le déplacement de parlementaires pro-russes en Crimée, péninsule ukrainienne annexée par la Russie, en "violation du droit international", selon des sources parlementaires. S'exprimant devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée réunie à huis clos, M. Fabius a fait part de son "hostilité" à ce voyage, prévu de mercredi à samedi, selon des propos rapportés par des participants. "Il y a un risque d'instrumentalisation de ce déplacement par les médias russes et un risque de violation du droit international: rentrer en Crimée sans l'autorisation des autorités ukrainiennes, c'est reconnaître les prétentions de Moscou", a-t-il affirmé. Une petite dizaine de députés doivent participer à ce voyage, tous membres des Républicains comme Thierry Mariani, Jacques Myard et Marie-Christine Dalloz, à l'exception de Jérôme Lambert (groupe radical, républicain, démocrate et progressiste). Deux sénateurs devaient aussi se joindre à ce voyage, le centriste Yves Pozzo di Borgo et Joëlle Garriaud-Maylam (LR), mais l'intervention du président du Sénat Gérard Larcher (LR), qui leur a déconseillé ce voyage, "a été efficace", selon M. Fabius. Le président de l'Assemblée nationales Claude Bartolone (PS) n'a pas eu le même succès, mais il a précisé dans une lettre à M. Fabius que les députés ne pourraient ni utiliser les moyens de l'Assemblée ni s'exprimer en son nom. "Ils sont très pro-russes, c'est leur droit. Mais on peut manifester son amitié avec la Russie sans se rendre sur un territoire annexé par une violation du droit international condamnée par les Nations Unies", a renchéri la présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, Elisabeth Guigou (PS). Le porte-parole du ministère français des Affaires étrangères avait déjà dans la matinée "fortement regretté" l'initiative "personnelle" des parlementaires, estimant qu'il s'agissait d'une "violation du droit international". Dans une réaction à l'AFP depuis l'aéroport de Roissy-Charles de Gaulle, où il s'apprêtait à embarquer pour Moscou, M. Myard a ironisé "sur l'éloge appuyé que M. Fabius a rendu à l'indépendance des députés". "Le programme du voyage, c'est Moscou, Yalta, Simferopol. Un jour à Moscou, deux jours en Crimée", avait précisé Thierry Mariani. "Il y aura des rencontres avec toutes les autorités locales et deux étapes franco-françaises : l'Alliance française de Sébastopol et le cimetière militaire français" de cette ville, "laissé à l'abandon", d'après ce député des Français de l'étranger, qui compte la Russie et l'Ukraine dans sa circonscription. La Crimée a été annexée par Moscou en 2014 après un référendum contesté et qualifié d'illégal par la communauté internationale. L'Union européenne a pris des sanctions qui interdisent notamment les activités touristiques en Crimée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dosière (PS) rend de nouveau publics les comptes de son "entreprise" de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722115244.06yjjjl0.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste René Dosière, grand scrutateur des dépenses de l'Etat, a de nouveau rendu publics sur son blog les comptes de sa "petite entreprise de service public" de député pour 2014, et plaide pour la transparence. "Le député n'est pas une personne solitaire, il est à la tête d'une +petite entreprise de service public+", dont le financement est assuré par l'Assemblée nationale, écrit-il, en détaillant sa propre rémunération, celle de ses collaborateurs, ainsi que l'usage de son indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). La rémunération du "député chef d'entreprise", comme M. Dosière se nomme, s'élève à 7.100 euros mensuels bruts (5.704 euros nets) et son montant est gelé depuis le 1er juillet 2010, souligne-t-il. L'ensemble des indemnités parlementaires (charges sociales comprises) représente pour l'Assemblée une dépense de 111,9 millions en 2014. La dépense totale pour la rémunération des collaborateurs s'élève quant à elle à 111 millions pour 2.181 contrats (9.504 euros d'enveloppe mensuelle par député, revalorisée régulièrement). Quant à l'IRFM, qui sert à payer le local de circonscription et l'hébergement à Paris la moitié de la semaine notamment, elle représente une dépense totale de 38,7 millions pour l'Assemblée en 2014 (5.770 euros bruts mensuels soit 5.308 euros nets par député, après une baisse de 10% en 2013). Cette indemnité été réformée en février par le bureau de l'Assemblée, avec à la clé une série d'interdictions comme l'achat de tout bien immobilier. Si l'IRFM n'est pas contrôlée par l'administration fiscale au nom de la séparation des pouvoirs, "une plus grande transparence sur son utilisation serait la bienvenue", juge l'élu de l'Aisne, qui avait dès 2009 donné le détail de ses dépenses, suivi par d'autres parlementaires. En 2014, 29% de son IRFM ont été consacrés à la location et à l'entretien de sa permanence, 16% à des frais d'hôtel et de restauration, 15% à des fournitures diverses, 14% à des frais divers, 14% à augmenter la rémunération de ses collaborateurs et 12% à des frais de déplacement dans sa circonscription. Enfin, l'Assemblée prend directement à sa charge certaines dépenses, tels les déplacements aériens (3,9 millions d'euros au total en 2014, soit 9.150 billets pour l'ensemble des députés) et ferroviaires (1,5 million). Pour les déplacements dans Paris, 448 députés disposent d'une carte de transport (coût: 255.000 euros) et les déplacements en taxi sont plafonnées à 2.750 euros par an et par élu (1,1 million d'euros dépensés en 2014), indique M. Dosière. Le budget de l'Assemblée est rendu public. Le total des dépenses s'est élevé à 519 millions d'euros en 2014, peut-on lire sur le site de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projets de loi: Urvoas critique la multiplication d'amendements gouvernementaux "tardifs et significatifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722111354.5qb2bxi7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, critique la propension croissante du gouvernement à déposer des amendements "tardifs et significatifs" créant de nouveaux articles sur les projets de lois, dans son dernier billet de blog. Pointant "un phénomène qui ne cesse de croître et qui me semble générateur de dysfonctionnements pour l'Assemblée", M. Urvoas se dit "surpris", depuis "quelques semaines", de "l'importance des amendements déposés par le gouvernement créant de nouveaux articles sur les projets de lois soumis à discussion". Cet ancien rapporteur de la loi sur le renseignement évoque ainsi un amendement créant dans ce texte le fichier de suivi effectif des auteurs d'infractions terroristes, "diffusé dans sa version définitive, après deux rectifications, le jour même de la séance" et dépassant "les sept pages". Entre autres exemples, M. Urvoas mentionne l'amendement organisant la transmission des informations aux administrations concernant les personnes suspectées d'atteintes à des mineurs lors de l'examen d'un projet de loi pénal. "Cet amendement, certes moins volumineux mais très sensible juridiquement et politiquement, ne fut déposé que la veille de la séance", observe le député du Finistère. Se demandant "pourquoi le gouvernement est-il ainsi conduit à amender notablement ses propres projets", le président de la commission des Lois formule plusieurs hypothèses. Outre l'éventuelle nécessité de pallier "une insuffisance de préparation de certains projets de loi", ces dépôts tardifs permettent de "passer outre un certain nombre de procédures", l'avis du Conseil d'Etat et l'étude d'impact, mais "avec les risques d'une constitutionnalité douteuse ou simplement de malfaçons juridiques", selon ce professeur de droit public. Et d'ajouter qu'"il n'est pas exclu que ces dépôts tardifs traduisent aussi une absence d'attention vis-à-vis de la majorité parlementaire", car "le gouvernement court-circuite de fait le rapporteur". "Les députés de la majorité sont ainsi doublement contraints à voter avec la frustration de ne pas avoir pu en discuter avec le ministre porteur du texte et à subir la vive critique de l'opposition protestant légitimement sur les conditions dégradées du travail parlementaire", regrette-t-il. "Afin d'assainir la relation de séance entre les parlementaires et les ministres, il convient de réfléchir à une nouvelle méthode de travail", plaide ce proche de Manuel Valls qui suggère "qu'à compter de la rentrée de septembre, les députés socialistes s'opposent par principe aux articles additionnels" créés par le gouvernement sur ses textes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernier volet de la réforme territoriale: les députés LR ont saisi le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722102229.f5kkks4b.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Les Républicains ont saisi mercredi le Conseil constitutionnel sur le projet de loi répartissant les compétences entre collectivités au sujet des dispositions "anti-NKM" dans le volet sur la métropole du Grand Paris, selon leur texte, dont l'AFP a eu copie. Les sénateurs devraient leur emboîter le pas dans la journée, selon une source parlementaire. Le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) prévoit que les représentants de Paris au conseil de la MGP ne seront pas désignés par le Conseil de Paris, comme prévu, mais par chaque conseil d'arrondissement, ce qui aura pour effet d'empêcher l'élection de Nathalie Kosciusko-Morizet, chef de file de la droite dans la capitale, minoritaire dans son propre arrondissement. Au motif de diminuer le nombre pléthorique des conseillers métropolitains (à 209 ou 210 contre 348), cette disposition a été introduite dans le projet de loi par un amendement gouvernemental voté en deuxième lecture à l'Assemblée, qui avait été repoussé au Sénat et par la commission des Lois de l'Assemblée. Dans l'hémicycle, NKM, députée de l'Essonne, a dénoncé un amendement "ad hominem", considérant qu'il avait été rédigé à l'initiative de la maire de Paris Anne Hidalgo pour lui barrer la route. Aux yeux des députés LR (ex-UMP), les nouvelles modalités de désignation, par la commune de Paris, de ses conseillers métropolitains à la métropole du Grand Paris "méconnaissent le principe de l'intelligibilité, de la clarté et de la loyauté du scrutin comme de la loi", "portent manifestement atteinte au pluralisme et à l'égal accès aux fonctions électives" et "entraînent une rupture d'égalité disproportionnée eu égard à l'objectif poursuivi" et justifient une censure du Conseil constitutionnel. Ces élus soulignent, dans les dix pages de leur texte de saisine, qu'ils "ne comprendraient pas que le Conseil constitutionnel permette que la loi déférée respecte si peu le pluralisme qu'au sein des 62 conseillers métropolitains que désignera à elle seule la commune de Paris, le chef reconnu de l'opposition au sein du Conseil de Paris (...) ne puisse tout simplement pas être représenté, ou se voit forcé de se présenter dans certains arrondissements pour pouvoir prétendre accéder à la métropole". Le projet de loi NOTRe constitue le troisième volet de la réforme territoriale, après la création des métropoles et le découpage de la France en 13 grandes régions (sans compter l'Outre-mer).]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit des étrangers: l'Assemblée instaure le titre de séjour pluriannuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721222752.3oom5lcg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi soir la création d'un titre de séjour pluriannuel, mesure phare du projet de loi sur le droit des étrangers qu'elle examine cette semaine en première lecture. Socialistes et écologistes ont voté pour, et Les Républicains contre cette disposition, tandis que les autres groupes n'étaient pas présents à ce moment du débat. Le titre de séjour pluriannuel, d'une validité de deux à quatre ans, sera accordé après un premier titre d'un an et permettra d'éviter aux étrangers en règle "une dizaine de passages par an en préfecture", selon le rapporteur du texte, Erwann Binet (PS). Pour en bénéficier, un étranger devra justifier de son "assiduité et du sérieux de sa participation aux formations prescrites par l'Etat dans le cadre du contrat d'intégration". Afin de répondre aux réserves exprimées par plusieurs députés de gauche, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a fait voter un amendement permettant de déroger à l'exigence d'assiduité en cas de "circonstances exceptionnelles", mais l'exigence de "sérieux", bien que jugée "trop générale et trop subjective" par plusieurs députés, a été maintenue. La personne devra aussi ne pas avoir "manifesté de rejet des valeurs essentielles de la société française et de la République". L'Assemblée a rejeté un amendement du socialiste frondeur Pascal Cherki supprimant la référence à ces notions, "incertaines juridiquement" selon lui. Elle a aussi repoussé un amendement du groupe Les Républicains exigeant de l'étranger concerné le perfectionnement de sa formation linguistique, le respect des valeurs de la République et la "capacité à exercer une activité professionnelle". Les titulaires du titre pluriannuel pourraient ensuite demander la carte de résident. Un amendement PS voté en commission la donne de plein droit au bout de trois ans pour les parents d'enfants français ou les conjoints de Français. Le même article du projet de loi créé aussi le titre "passeport-talents", de quatre ans, qui remplacera la multitude de titres existants pour les étrangers qualifiés ou ayant une compétence particulière (artistes, scientifiques, sportifs...). Environ 2,5 millions d'étrangers extracommunautaires (60% venant d'Algérie, du Maroc, de Turquie et de Tunisie) disposent d'un titre de séjour en France. Si 1,8 million d'entre eux ont la carte de résident de dix ans, les autres doivent affronter "un véritable parcours administratif du combattant", reconnaît le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée modifie les conditions pour les étrangers venant se faire soigner en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721203953.2hbzob2e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi une modification des conditions d'entrée des étrangers venant se faire soigner en France, afin d'introduire plus de cohérence, selon le gouvernement, mais au risque, aux yeux de la droite, d'entraîner un afflux de nouveaux arrivants. La législation actuelle permet à un étranger de venir en France bénéficier d'un traitement médical dont "l'absence" dans son pays pourrait entraîner pour lui "des conséquences d'une exceptionnelle gravité". La disposition du projet de loi sur le droit des étrangers votée par l'Assemblée lui donne le droit de venir non seulement si le traitement est absent chez lui, mais s'il ne peut y pas avoir accès "effectivement". Elle maintient la notion "d'exceptionnelle gravité". En effet, a expliqué le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, "ces soins peuvent être présents dans le pays mais non accessibles en raison de leur coût". Dans la pratique, a-t-il ajouté, il s'agit d'harmoniser le droit avec les faits, car la disposition actuelle, votée en 2011 et qui exige, "sauf circonstance humanitaire exceptionnelle", une stricte absence du traitement, n'a jamais été appliquée dans la réalité, y compris par le gouvernement de droite. Actuellement, quelque 6.000 étrangers viennent se faire soigner chaque année en France, a-t-il précisé. Mais pour les députés Les Républicains, qui ont voté contre le texte, la nouvelle rédaction, "plus vaste, plus floue, plus large" va entraîner "un véritable appel d'air". Selon l'un d'eux, Dominique Tian, un pays va dire à ses ressortissants : "je n'ai pas les moyens de vous soigner, allez vous faire soigner en France". Par ailleurs, en vertu du même article 10 du projet de loi, ce ne sera plus un médecin de l'Agence régionale de santé (ARS) qui donnera l'avis médical nécessaire à l'entrée sur le territoire de l'étranger malade, mais un collège de médecins de l'Office français de l'immigration et de l'intégration (Offi), afin "d'arriver à une nécessaire harmonisation", selon le rapporteur du texte, le socialiste Erwann Binet. Actuellement, "les pratiques des ARS sont trop hétérogènes, avec des taux d'accords variant de 30% à 100%", a souligné Bernard Cazeneuve. Les médecins de l'Offi agiront "sous le contrôle exclusif du ministère de la Santé", a-t-il assuré, pour calmer les inquiétudes des associations d'aides aux migrants, comme du Défenseur des droits, qui craignent une politique trop restrictive de l'Offi, organisme dépendant du ministère de l'Intérieur. Relayant ces inquiétudes, les écologistes ont proposé en vain un amendement laissant l'avis aux médecins des ARS. Sur proposition d'Erwann Binet, et avec l'accord du gouvernement, les députés ont voté un amendement stipulant que les deux parents d'un enfant malade étranger soigné en France pourront obtenir un titre provisoire de séjour, et non un seul d'entre eux comme actuellement. A Dominique Tian qui affirmait que cette mesure provoquerait "un effet d'aubaine", Bernard Cazeneuve a répliqué: "si la France n'est plus capable d'adopter une telle mesure dans le consensus, c'est qu'elle n'est plus la France !".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 22:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Areva officialisera les modalités du rapprochement avec EDF le 31 juillet (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721173126.htxk6ys5.html</link>
   <description><![CDATA[Les conclusions des négociations sur le rapprochement entre Areva et EDF seront officialisées par Areva le 31 juillet, jour où le spécialiste du nucléaire doit présenter ses résultats semestriels, a annoncé mardi le ministre de l'Economie Emmanuel Macron. "On a aujourd'hui des propositions qui sont sur la table", et "il est fondamental que ce soit validé par les conseils d'administration de ces entreprises", a déclaré Emmanuel Macron lors d'une audition devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. EDF doit présenter ses résultats semestriels le 30 juillet et Areva le lendemain, les deux groupes devant donc réunir leurs conseils d'administrations respectifs pour approuver leurs comptes. L'accord qui doit être annoncé doit inclure les modalités de la prise de participation majoritaire d'EDF dans la branche réacteur d'Areva (Areva NP), la création d'une co-entreprise dans l'ingénierie, les relations contractuelles entre les deux groupes, notamment en matière de combustibles nucléaires, et la stratégie commune à l'international. Mais le ministre a prévenu que l'État, qui détient plus de 80% du capital des deux groupes, ne communiquera pas à cette date le montant de la recapitalisation d'Areva qu'il s'est engagé à réaliser. "En aucun cas l'État ne mettra un chèque sur la table le 31 juillet prochain pour Areva", a-t-il affirmé. "On ouvre une nouvelle étape le 31 juillet, opérationnelle, sur le nouveau Areva, sur les éléments restant à purger sur la filière nucléaire, avec un rendez-vous pour moi en septembre sur les éléments additionnels à apporter en terme entre autres de recapitalisation d'Areva", a ajouté Emmanuel Macron. "Ce sont des risques qu'on ne fera pas porter, on le sait bien, au nouvel Areva seul (...). Maintenant, [en ce qui concerne] la garantie finale, compte tenu des montants engagés, l'actionnaire majoritaire aura son rôle à jouer, mais on n'a pas la visibilité aujourd'hui sur ce sujet là". Mais on ne va pas transférer ce risque du coté d'EDF et on va pas considérer que ce risque qui est potentiellement démesuré ne porte que sur Areva". mhc/fpo AREVA EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eleveurs: EELV demande une "politique agricole diversifiée et territorialisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721172426.f4sk01h0.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste à l'Assemblée nationale a demandé mardi la mise en place d'une "nouvelle politique agricole diversifiée et territorialisée", à rebours du type d'agriculture "spécialisé, industrialisé et tourné vers l'export" selon eux favorisé jusqu'à présent. "Quelles leçons allons-nous tirer de ces crises à répétition ? Nous ne pouvons nous satisfaire de gérer, une fois de plus, les crises avec les dispositifs habituels: il est temps de repenser nos politiques agricoles et de poser les bases d'une nouvelle politique agricole diversifiée et territorialisée", plaident les députés écologistes. Ils proposent à cette fin la mise en place de "quatre mesures structurantes": "favoriser la mise en place de stratégies alimentaires locales et structurer les filières et outils"; "approvisionner durablement la restauration collective en produits durables (qualité, local..) à hauteur de 40% en 2020", alors qu'aujourd'hui "80% de la viande consommée en restauration collective est issue de l'importation"; "accompagner la conversion vers l'agriculture bio", alors que "30% du lait biologique est importé"; "prévoir un véritable plan protéines, pour accroître l'autonomie protéique des exploitations". "Pour redonner de la valeur à l'alimentation, il faut croiser les logiques de filière avec les logiques de territoire. Le projet d'avenir pour l'agroalimentaire est là, à condition d'en faire une orientation globale et ambitieuse", souligne Brigitte Allain, députée de Dordogne et auteur du rapport parlementaire "Et si on mangeait local ?".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 19:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
