<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 11:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jacob veut un nouveau vote des députés pour reconduire Bartolone au "perchoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215100702.p1mvv5nb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a demandé mardi que Claude Bartolone, vaincu aux élections régionales en Ile-de-France, se soumette de nouveau à un vote de l'ensemble des parlementaires pour être reconduit président de l'Assemblée. "Claude Bartolone doit se représenter" devant les députés, a déclaré à l'AFP M. Jacob, au sortir de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. M. Bartolone, qui a remis son poste de président de l'Assemblée entre les mains de Bruno Le Roux, patron des députés PS, était absent de cette réunion. Il a été répondu au groupe LR que le président de l'Assemblée tenait "sa légitimité du PS", a rapporté M. Jacob. "Suspense insoutenable!", s'est exclamée avec ironie la vice-présidente de l'Assemblée Catherine Vautrin (LR). M. Bartolone devrait être renouvelé président de l'Assemblée par acclamation dans la matinée lors de la réunion du groupe PS, en présence notamment du Premier ministre Manuel Valls. Interrogé sur la démarche des Républicains, un autre vice-président de l'Assemblée, le socialiste David Habib l'a qualifiée de "ridicule". Le groupe LR "n'a pas posé la question de la légitimité du vice-président Marc Le Fur", candidat LR battu en Bretagne. Et M. Bartolone est "toujours légitime", a assuré M. Habib.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 11:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire (LR): Bartolone doit quitter le perchoir car il n'en "remplit plus les conditions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215084046.xbjyw5vl.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Maire, député (Les Républicains) de l'Eure, a estimé mardi que Claude Bartolone devait quitter la présidence de l'Assemblée nationale après sa défaite aux régionales face à Valérie Pécresse, car il ne "remplit plus les conditions" de la fonction selon lui. M. Bartolone, battu par Mme Pécresse (LR) en Ile-de-France a annoncé qu'il remettait son mandat en jeu devant le groupe socialiste du Palais Bourbon, qui devrait vraisemblablement lui renouveler sa confiance mardi. "J'espère que ce n'est pas, à nouveau, une gigantesque farce: +Je fais semblant de remettre en cause mon poste mais en fait tout a déjà été renégocié dans les coulisses avec le groupe socialiste à l'Assemblée nationale et je vais être réélu triomphalement+. Il a été battu, il doit partir", a attaqué M. Le Maire sur France 2. "Quand on prend un risque, on l'assume (...). A partir du moment où il a été battu, je ne vois pas comment il peut remonter sur le perchoir et présider à nouveau l'Assemblée nationale", a insisté l'ancien ministre. "J'ajoute que M. Bartolone a eu pendant toute cette campagne des propos qui n'étaient pas respectueux de son adversaire et que quand on préside l'Assemblée nationale, on doit pouvoir faire un minimum consensus entre les différentes parties de l'Assemblée nationale. Aujourd'hui il me semble que Claude Bartolone ne remplit plus ces conditions", a estimé M. Le Maire. Il a par ailleurs jugé "indigne" la position de Jean-Yves Le Drian, vainqueur en Bretagne et qui reste ministre de la Défense, en dépit de la règle du non-cumul instaurée par François Hollande au sein du gouvernement. Invité de RMC et BFMTV, Laurent Wauquiez (LR), élu président de la région Auvergne-Rhône-Alpes, a lui aussi jugé que M. Bartolone n'était "plus digne d'occuper cette fonction". "Il s'est abaissé, il a eu une conduite qui n'est pas une conduite digne". "Il a dit +Valérie Pécresse, c'est Versailles et la race blanche+. Et vous croyez qu'après ça on est à la hauteur de l'hémicycle de l'Assemblée nationale? Au revoir...", a jugé M. Wauquiez.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 09:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive du projet de loi d'adaptation au vieillissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151214155441.v26zf8dh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté lundi la loi d'adaptation de la société au vieillissement, par un ultime vote du Sénat, identique à celui qu'avait exprimé la semaine dernière l'Assemblée. Les sénateurs ont voté à l'unanimité le compromis trouvé avec les députés en commission mixte paritaire, en vue de son application début 2016. Les sénateurs communistes se sont abstenus. Centrée sur le maintien à domicile, la loi, qui doit être financée par environ 700 millions d'euros annuels provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. Ce financement est toutefois jugé insuffisant par de nombreuses associations au regard des besoins liés à la dépendance. La mesure phare du texte, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA) dont bénéficient près de 700.000 personnes âgées. Le nombre d'heures d'aide à domicile sera augmenté et le coût de la participation financière des personnes sera diminué. La loi met aussi en place un régime unique d'autorisation pour l'ensemble des services d'aide à domicile pour les personnes âgées et les handicapés, volet qui a suscité une mobilisation d'entreprises privées du secteur. Les sénateurs ont souligné que le texte issu des travaux de la CMP a maintenu certaines avancées défendues par le Sénat, notamment la création d'un régime juridique pour les résidences services de deuxième génération, la transformation du congé de soutien familial en congé de proche aidant pouvant être pris, dans certains cas, sans que le salarié ait à en avertir son employeur 48 heures à l'avance, et l'indexation d'une partie de la rémunération des accueillants familiaux sur le smic et non plus sur l'inflation. "C'est une belle et grande loi sociale qui a été adoptée ce jour, et qui témoigne que les protections sociales savent évoluer, s'adapter, se moderniser et être au plus près des besoins des Français", a déclaré la secrétaire d'Etat aux personnes âgées Laurence Rossignol. A l'Assemblée l'ensemble de la gauche avait voté le texte. La droite, les Républicains et l'UDI, s'étaient abstenus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS) s'élève contre le "sempiternel débat sur le changement de ligne" à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151214114507.1bwvmh96.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS du Finistère Jean-Jacques Urvoas a critiqué lundi, au lendemain du second tour des régionales, le "sempiternel débat sur le +changement de ligne+" dans son camp, jugeant que, pour la gauche de la gauche, "les urnes sont funéraires". "Une fois la satisfaction d'avoir apporté à la victoire de Jean-Yves Le Drian (51,4%) la force du très haut score quimpérois et le soulagement de constater qu'aucune région ne serait gouvernée par le FN passés, il reste, en ce lundi, dans la bouche un puissant goût d'amertume", a réagi dans un communiqué cet élu breton, qui était sur la liste socialiste dans le Finistère, en position non éligible. Car, a ajouté le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, "dans une France submergée par le scepticisme et le ressentiment, dimanche dernier (au premier tour, ndlr), les électeurs ont sonné le tocsin. Heureusement, hier (dimanche), ils n'ont pas sonné le glas". Se demandant "comment allons nous répondre à ce sursis", ce proche de Manuel Valls a regretté qu'"à gauche, sans attendre, des voix plus blanquistes que jauressiennes s'élèvent déjà pour ressortir le sempiternel débat sur +le changement de ligne+". Et M. Urvoas de lancer: "Pourquoi ces élus ne voient-ils pas que chaque échéance ressemble pour la +gauche de la gauche+ à une station de plus sur un chemin de croix? Pourquoi n'admettent-ils pas que pour les verts, le PC ou le parti de Gauche, les urnes sont funéraires?". Convaincu qu'"en France, réformer est devenu un purgatoire, voire un enfer" mais aussi que "pour la gauche de gouvernement, le prix du renoncement est plus cher à payer que le prix du courage", ce député a déclaré pouvoir "entendre que notre action est insuffisante" mais "ne croi(t) pas qu'il faille en modifier la direction".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IDF: vaincu, Bartolone remet en jeu son mandat de président de l'Assemblée qu'il devrait conserver</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151213221640.0njtx1wu.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Claude Bartolone, vaincu dimanche aux élections régionales en Ile-de-France, a déclaré qu'il remettrait en jeu son mandat de président de l'Assemblée nationale, un poste qu'il devrait conserver sans problème. "Demain (lundi) matin, comme je m'y étais engagé au début de la campagne, je remettrai mon mandat de président de l'Assemblée nationale à la disposition de Bruno Le Roux, président du groupe socialiste. Il déterminera si les députés socialistes, dont ma légitimité est issue, souhaitent ou non que je poursuive la responsabilité qu'ils m'ont confiée", a-t-il déclaré après avoir reconnu sa défaite face à Valérie Pécresse (Les Républicains). M. Le Roux a déclaré peu après à l'AFP n'avoir "aucun doute sur la réponse" des députés qui ne devrait pas passer par un vote, rappelant que "nous avons voté une fois déjà" et que Claude Bartolone a été élu "pour toute la législature". "Je ne vois pas qu'il y ait ni fronde ni mise en cause", a insisté le chef de file des députés PS, pour qui le président de l'Assemblée "a fait un acte de courage en étant candidat". Saluant sur BFMTV "l'engagement" de Claude Bartolone pendant cette campagne très "dure", le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen s'est aussi déclaré convaincu qu'il garderait le Perchoir. "Je n'ai pas de doute sur ce qui sera la réaction du groupe socialiste demain, pour lui dire de continuer dans ses responsabilités de président de l'Assemblée nationale", a-t-il relevé. "Le suffrage universel est le seul juge de paix", a souligné Claude Bartolone dans une courte allocution, avant de féliciter Mme Pécresse pour sa victoire dans la région capitale. "Je souhaite bonne chance à l'Ile-de-France", a-t-il noté, remerciant au passage "les uns et les autres d'avoir su dépasser nos différences pour parvenir à l'unité" de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 23:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IDF: vaincu, Bartolone remet en jeu, comme il s'y était engagé, son mandat de président de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151213213755.bgnbtybx.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Claude Bartolone, vaincu dimanche aux élections régionales en Ile-de-France, a déclaré qu'il remettrait en jeu son mandat de président de l'Assemblée nationale, comme il s'y était engagé. "Demain (lundi) matin, comme je m'y étais engagé au début de la campagne, je remettrai mon mandat de président de l'Assemblée nationale à la disposition de Bruno Le Roux, président du groupe socialiste. Il déterminera si les députés socialistes, dont ma légitimité est issue, souhaitent ou non que je poursuive la responsabilité qu'ils m'ont confiée", a-t-il déclaré après avoir reconnu sa défaite face à Valérie Pécresse (Les Républicains). Saluant sur BFMTV "l'engagement" de Claude Bartolone pendant cette campagne très "dure", le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen s'est déclaré convaincu qu'il garderait le Perchoir. "Je n'ai pas de doute sur ce qui sera la réaction du groupe socialiste demain, pour lui dire de continuer dans ses responsabilités de président de l'Assemblée nationale", a-t-il relevé. "Le suffrage universel est le seul juge de paix", a souligné Claude Bartolone dans une courte allocation, avant de féliciter Mme Pécresse pour sa victoire dans la région capitale. "Je souhaite bonne chance à l'Ile-de-France", a-t-il noté, remerciant au passage "les uns et les autres d'avoir sur dépasser nos différences pour parvenir à l'unité" de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 22:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget rectificatif réécrit au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151212022718.vbd3oyjv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté dans la nuit de vendredi à samedi le projet de budget rectificatif 2015 en le modifiant, notamment en rétablissant la baisse des taxes sur les carburants et en supprimant l'amnistie fiscale accordée par l'Assemblée aux sites d'information en ligne. Le texte a recueilli 188 voix pour, celles de la majorité sénatoriale Les Républicains (LR) et UDI-UC, et 29 contre, communistes et écologistes. Les socialistes et les RDSE (à majorité PRG) se sont abstenus. Le projet de budget déjà voté en première lecture par l'Assemblée nationale doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire, composée de sept sénateurs et sept députés, chargée de trouver une version commune aux deux chambres. En cas d'échec, probable, l'Assemblée aura le dernier mot la semaine prochaine. Les sénateurs ont notamment validé la création d'un compte d'affectation spéciale retraçant les dépenses dédiées au financement de la transition énergétique. En revanche, ils ont supprimé les modulations de tarif de l'essence, du gazole et du GPL prévues pour 2017. Un rapprochement de la fiscalité entre l'essence et le diesel est déjà prévu au titre de 2016, a souligné le rapporteur général Albéric de Montgolfier (LR). "Il conviendra d'en mesurer les conséquences en termes de pouvoir d'achat des ménages et d'impact économique sur les constructeurs automobiles, avant de proposer éventuellement un nouveau rapprochement en 2017". Les sénateurs ont aussi diminué de un centime d'euro par litre le tarif de taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) applicable aux essences. "Il s'agit de revenir à la proposition initiale du gouvernement visant à faire converger la fiscalité du diesel et de l'essence en 2016, en compensant la hausse de la TICPE sur le diesel par une baisse du même montant sur l'essence", a dit M. de Montgolfier. Ils ont supprimé l'alignement d'ici à 2017 des avantages fiscaux accordés aux véhicules diesel dans les flottes des parcs d'entreprise sur les véhicules essence qu'avait introduit l'Assemblée. Le Sénat est par ailleurs revenu sur le "cadeau de Noël" fiscal fait par l'Assemblée aux sites de presse en ligne, dont Mediapart, contre l'avis du gouvernement. Les députés avaient voté un amendement d'amnistie pour les sites s'étant auto-appliqués un taux de TVA réduit. "Une procédure est en cours au niveau européen contre la France. En outre, comment rembourser ceux qui ont appliqué le taux normal? Et la rétroactivité exigerait un motif impérieux d'intérêt général, qui ne semble pas caractérisé ici", a argumenté M. de Montgolfier. David Assouline (PS) a en revanche soutenu cette disposition "au nom des principes constitutionnels de liberté de la presse et d'égalité fiscale".]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 03:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sites collaboratifs devront fournir à leurs usagers un relevé annuel de revenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211183300.826nfv7y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un amendement au projet de loi de finances pour 2016 obligeant les plateformes collaboratives, de type Airbnb, à envoyer à leurs usagers un relevé annuel de revenus pour mieux les informer sur leurs obligations fiscales. L'amendement, déposé par le gouvernement, oblige les sites collaboratifs à offrir à leurs usagers "une information fiable, claire et complète quant à leurs obligations" légales, notamment en terme de fiscalité, sous peine d'une amende de 10.000 euros. Il les contraint par ailleurs à transmettre de façon "systématique" à leurs utilisateurs "un récapitulatif annuel des recettes générées sur la plateforme", lorsque ces dernières ont "connaissance des transactions réalisées" par leur intermédiaire. Les usagers de plateformes collaboratives générant des revenus, comme Drivy (location de voiture) ou Airbnb (location d'appartement), ont déjà l'obligation de déclarer ces revenus à l'administration fiscale, ces revenus étant assujettis à l'impôt. Mais rares sont aujourd'hui les usagers qui le font, en raison d'un manque d'information mais aussi du flou qui entoure l'usage de ces différents sites, actuellement en plein essor. La mesure, qui s'appliquera à partir du 1er juillet 2016, "contribuera à clarifier la frontière" entre "les activités assimilables à celles d'un travailleur indépendant" et celles "relevant de l'économie du partage, qui ne génèrent pas de revenus", précise le texte de l'amendement voté vendredi. Les revenus retirés des plateformes de partage, qui visent non pas à gagner de l'argent mais à partager des frais, ne sont en effet pas imposables, et ne sont donc pas concernés par cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté la baisse de la "taxe tampon" pour les femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211165455.340bxghc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la réduction à 5,5%, contre 20% actuellement, du taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, dit "taxe tampon", ce que réclamaient des associations féministes mais que le gouvernement avait refusé au départ. Sur ce sujet qui "intéresse au moins la moitié de l'humanité", le ministre des Finances, Michel Sapin, s'en est remis au vote des députés concernant un amendement porté notamment par la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), ce qui valait acceptation "en quelque sorte", a-t-il dit. "Il faudra que ça se répercute sur les prix" par une baisse, "sinon c'est simplement une augmentation de la marge bénéficiaire" des vendeurs, a averti le ministre, lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2016. "Le Parlement souhaite baisser ce taux, le gouvernement ne s'y opposera pas", avait déclaré le Premier ministre, Manuel Valls, sur France Inter dans la matinée, évoquant "une mesure de bon sens". "Nous avons trouvé l'argent pour financer cette mesure", avait-il ajouté. Le coût pour le budget de l'État a été estimé à environ 55 millions d'euros annuels. Une baisse similaire a déjà été mise en oeuvre dans d'autres États membres de l'Union européenne (Royaume-Uni, Irlande, Espagne et Pays-Bas), a fait valoir Mme Rabault dans son exposé des motifs. La TVA appliquée aux protections hygiéniques féminines, parfois qualifiée de "taxe tampon", même s'il ne s'agit pas d'une taxe à proprement parler, a donné lieu à de vifs échanges durant l'automne entre Bercy et des associations féministes. Aussitôt après le vote, le collectif Georgette Sand s'est dit "fier" d'avoir été entendu pour réparer cette "injustice". "Il faudra que les industriels et les distributeurs le répercutent sur le prix des protections périodiques", a plaidé aussi le collectif, qui avait lancé une pétition sur change.org, forte de plus de 27.000 signatures, et organisé un rassemblement à Paris le 11 novembre. Le groupe socialiste à l'Assemblée a annoncé pour la semaine prochaine "une initiative en lien avec les distributeurs pour que la mesure votée profite à toutes les consommatrices". Se félicitant de voir que ce "combat" porté par les députés PS et la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée "ait porté ses fruits", leur président Bruno Le Roux et l'élue de l'Essonne Maud Olivier ont ainsi souligné que "la moitié du chemin reste à faire". Dans l'hémicycle, la députée socialiste Monique Rabin a rappelé "de vieux souvenirs de TVA dans la restauration", le bilan de la baisse de TVA dans ce secteur-là en 2009 ayant été difficile à établir. Au passage, cette élue de Loire-Atlantique a glissé que sur la "taxe tampon", "la polémique qui avait été engagée, y compris dans les médias, était complètement injuste", notamment vis-à-vis du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, qui avait donné un avis défavorable car il est "garant de l'équilibre budgétaire", a défendu Mme Rabin. Les sénateurs avaient déjà adopté fin novembre, contre l'avis du gouvernement, cette réduction du taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines. Mais les députés ont réduit l'ampleur du dispositif voté par la Haute Assemblée, qui prévoyait une baisse étendue aux produits hygiéniques destinés aux personnes âgées. "Rien n'est fait" pour elles, a déploré Marie-Christine Dalloz (Les Républicains).]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre l'insécurité dans les transports: "sérieuses réserves" du Défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211151016.e9358uh0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, a fait part vendredi de "sérieuses réserves sur certaines dispositions majeures" d'une proposition de loi contre l'insécurité et la fraude dans les transports qui doit être examinée le 16 décembre à l'Assemblée. Elle vise notamment à autoriser "les agents des services internes de sécurité de la SNCF et de la RATP à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers. "En attribuant des missions de sécurité publique à des agents de sécurité privée qui ne disposent pas du cadre juridique garantissant l'exercice de la +force légitime+ propre aux forces de l'ordre, ce dispositif, exorbitant du droit commun, soulève des difficultés au regard du respect des libertés, en particulier du point de vue de leur proportionnalité", a souligné Jacques Toubon, dans un communiqué. Le Défenseur des droits, garant des libertés publiques, propose notamment que" les services de sécurité internes de la SNCF et de la RATP soient régis par le code de la sécurité intérieure (CSI) plutôt que par le code des transports" et qu'ils fassent l'objet de formations spécifiques. Il revient aussi sur les contrôles d'identité et palpations pouvant être réalisés par les services de la SNCF et de la RATP. "Ces interventions lorsqu'elles sont réalisées par les forces de l'ordre sont à l'origine d'incidents nombreux et parfois graves. Compte tenu du nombre très important de personnes susceptibles d'être contrôlées ou seulement concernées quotidiennement par ces nouvelles prérogatives dans les transports en Ile-de-France, il existe un risque très sérieux de multiplication des incidents, voire de troubles à l'ordre public", a jugé M. Toubon. Le Défenseur des droits prône une réglementation plus précise de ces nouvelles mesures et la mise en place d'un "système de traçabilité" des contrôles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le pacte de sécurité n'aggravera pas le déficit en 2016 (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211111517.qgyeaza6.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a indiqué vendredi que les dépenses de sécurité post-attentats n'aggraveraient pas la prévision de déficit public pour 2016 qui reste à 3,3% du PIB du fait d'une contribution plus faible que prévu de la France au budget européen. "Ce sont 750 millions d'euros, hors charges de pension, qui doivent être ajoutés sur les budgets de la police, la gendarmerie, la justice, la défense et les douanes. Ces crédits vont permettre la création de 8.500 postes supplémentaires en deux ans, ainsi que le renforcement des moyens de fonctionnement alloués à la lutte contre le terrorisme", a rappelé le ministre des Finances, Michel Sapin, lors de l'examen du projet de loi de finances 2016 en nouvelle lecture à l'Assemblée. Comme, depuis la première lecture, le gouvernement a également renforcé les aides aux particuliers employeurs (portées de 0,75 centime à deux euros de l'heure) pour soutenir l'emploi dans le secteur des services à la personne, pour un coût de 225 millions d'euros, "les crédits des ministères, hors charges de la dette et pensions, seront renforcés de plus d'1 milliard et demi par rapport au projet initial", a souligné M. Sapin. Mais, dans le même temps, "le montant de la contribution française au budget de l'Union européenne doit être révisé à la baisse", a-t-il annoncé, et ce pour un montant d'1,3 milliard d'euros en 2016. Au total, comme les dépenses de l'Etat en 2016 ne seront donc rehaussées que de 200 millions d'euros par rapport au niveau prévu dans le texte initial, "le déficit de nos administrations publiques reste en conséquence de -3,3% du PIB l'an prochain, après 3,8% du PIB prévus pour 2015", s'est-il félicité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté la baisse de la "taxe tampon" pour les femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151211104035.6xku6inx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la réduction à 5,5%, contre 20% actuellement, du taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2016. Le ministre des Finances, Michel Sapin, s'en est remis au vote des députés sur cet amendement porté par la rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), alors que le gouvernement avait à l'origine un avis défavorable. "Il faudra que ça se répercute sur les prix" par une baisse, a-t-il averti. "Le Parlement souhaite baisser ce taux, le gouvernement ne s'y opposera pas", a déclaré le Premier ministre, Manuel Valls à France Inter vendredi matin, évoquant "une mesure de bon sens". "Nous avons trouvé l'argent pour financer cette mesure", a-t-il ajouté. Le coût pour le budget de l'État a été estimé à environ 55 millions d'euros annuels. Une baisse similaire a déjà été mise en oeuvre dans d'autres États membres de l'Union européenne (Royaume-Uni, Irlande, Espagne et Pays-Bas), a fait dit Mme Rabault dans son exposé des motifs. Le niveau de TVA appliquée aux protections hygiéniques féminines, parfois qualifié de "taxe tampon", même s'il ne s'agit pas d'une taxe à proprement parler, a donné lieu à de vifs échanges durant l'automne entre Bercy et des associations féministes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avancer la primaire à droite? le débat "mérite d'être posé" (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210191410.ip6uroa3.html</link>
   <description><![CDATA[La question sur le calendrier de la primaire de la droite et du centre, prévue initialement les 20 et 27 novembre 2016, "mérite d'être posée", a déclaré jeudi Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée nationale. A la question, posée par LCP, "faut-il avancer la primaire?", M. Jacob a répondu: "C'est un autre débat qu'on aura le moment venu". "On a un calendrier aujourd'hui qui est prévu pour novembre. Nous sommes en train de mettre en place la structure pour les primaires. S'il y a une possibilité de l'avancer et que cette position est consensuelle, je crois que c'est un débat qui mérite d'être posé mais ça ne peut se faire que de manière consensuelle, et techniquement de voir si on est capable de le faire", a précisé le député de Seine-et-Marne. La primaire de la droite et du centre, la première du genre dans cette famille politique en vue d'une élection présidentielle, est prévue le 20 novembre, avec un second tour éventuel le 27 novembre. Interrogé sur le sujet sur BFMTV, l'ancien Premier ministre François Fillon, candidat déclaré à la primaire, a répondu qu'elle doit "être organisée dans des conditions exemplaires". "J'ai toujours dit que si cela n'était pas le cas, je ne me sentirais pas concerné par des primaires qui seraient organisées d'une manière brouillonne et qui ne permettraient pas à un très grand nombre de Français d'y participer", a-t-il dit. "Je ne sais pas si nous sommes capables d'organiser des primaires exemplaires dans un délai plus court", a-t-il dit. Récemment interrogés par l'AFP sur le calendrier de la primaire, plusieurs soutiens d'Alain Juppé ont rappelé qu'au départ le maire de Bordeaux, candidat déclaré, souhaitait que le processus s'achève avant l'été 2016. "Il y a des gens qui ont tout fait pour plutôt freiner la primaire et parfois les mêmes pour dire désormais qu'il faudrait l'approcher...", relevait également un de ses soutiens. "Ils vont au suicide" avec une primaire aussi tardive et "une machine à s'engueuler entre eux", estimait par ailleurs cette semaine un élu centriste auprès de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des dotations aux collectivités: rejet à l'Assemblée d'un rapport du Front de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210174309.hqvrhouj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la commission d'enquête sur les conséquences de la baisse des dotations de l'Etat aux collectivités ont rejeté jeudi le rapport conclusif de Nicolas Sansu, élu du Front de gauche, qui crie à la "censure". "Le rejet de ce rapport révèle une véritable dévalorisation voire un déni du travail parlementaire", ont dénoncé les députés FG dans un communiqué. "Le gouvernement pourra ainsi poursuivre sa politique d'austérité" dont "les conséquences sont désastreuses pour les services publics locaux et pour l'investissement dans le pays", ont-ils accusé. Le gouvernement a mis en oeuvre une nouvelle diminution des dotations aux collectivités de 11 milliards d'euros de 2015 à 2017, dans le cadre de sa politique d'économies budgétaires. Le groupe des députés du FG avait obtenu en juillet la création d'une commission d'enquête parlementaire, comprenant des élus de tous les groupes politiques, et "visant à évaluer les conséquences sur l'investissement public et les services publics de proximité de la baisse des dotations de l'Etat" aux collectivités. Selon le président de cette commission, Alain Fauré (PS), le rapport dressé à l'issue de ses travaux par Nicolas Sansu, député du Cher, était "biaisé", reposant sur une "remise en cause complète de la politique du gouvernement". Il n'y avait notamment pas dans les conclusions le "travail de fond" effectué par la commission sur "l'optimisation possible de services au public, à l'échelle de bassins de vie", a expliqué à l'AFP cet élu de l'Ariège. Socialistes et écologistes ont voté contre le rapport, tandis que les parlementaires FG, radicaux de gauche et Les Républicains ont voté pour, d'après M. Sansu. Dans un communiqué, le groupe LR a critiqué la non-publication du rapport, estimant que cela traduisait "l'embarras de la majorité socialiste de voir exposée la vérité des chiffres". M. Fauré a précisé que le rapport n'avait pas à être publié puisqu'il avait été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 18:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés proposent de supprimer la journée défense au profit des cadets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151210161128.f5ucy8gj.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés préconisent de remplacer la journée défense et citoyenneté, obligatoire pour tous les jeunes de 18 ans, par un "grand mouvement de cadets" afin de créer plus de lien avec la nation. Il ne s'agit "pas de former de futurs militaires" mais de développer, sur la base du volontariat, "le goût de l'effort, de l'aventure collective et le sens du patriotisme", écrivent Marianne Dubois (Les Républicains) et Joaquim Pueyo (PS) dans un rapport sur le service national universel. "Les armées doivent pouvoir proposer aux jeunes, en complément de l'éducation nationale, des activités, une instruction et une expérience de vie inédites plutôt que d'essayer de les récupérer à un âge où certains sont déjà sortis du système", ajoutent-ils. La journée défense et citoyenneté comprend une présentation sur les enjeux de défense et les responsabilités du citoyen, une initiation aux premiers secours ainsi que des tests de français. A travers un parcours de cadets, les jeunes de 12 à 18 ans pourraient découvrir l'armée en suivant des activités sportives, encadrées par des militaires, sur plusieurs demi-journées ainsi que pendant un camp d'été de "deux ou trois semaines". Ces propositions présentées mercredi font écho au débat initié après les attentats de janvier, notamment les appels à restaurer le service militaire. Pour les deux parlementaires, le rétablissement d'un service militaire, même court, ne serait pas "pertinent" car inadapté aux besoins d'une armée professionnelle et trop coûteux. Ils encouragent à revanche à développer les programmes de cadets, qui porteraient l'uniforme, autour de trois cycles : initiation pour les 12-14 ans, apprentissage pour les 14-16 ans et perfectionnement pour les 16-18 ans. Ces programmes seraient inspirés du modèle canadien, qui offre chaque année à quelque 50.000 jeunes des initiations à l'aéronautique (avec brevet de pilote), à l'environnement naval et aux techniques d'orientation (avec l'armée de terre). "Pour que ce programme touche une part significative de la jeunesse française, il doit avoir pour ambition d'atteindre au moins 100.000 volontaires par an", estiment Mme Dubois et M. Pueyo. Cela représente un coût annuel de 100 millions d'euros (soit 1.000 euros par cadet et par an), "hors de portée dans le contexte budgétaire actuel" sauf à supprimer la journée défense et citoyenneté (111 millions d'euros en 2014) pour financer ce programme, relèvent les deux parlementaires. Ils estiment en effet "plus efficace d'affecter ces crédits à 100.000 jeunes pour plusieurs mois (..) qu'à 800.000 jeunes pour une seule journée". "L'expérience en termes de brassage social et de cohésion nationale sera sans commune mesure", selon les deux rapporteurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
