<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 11:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote contre le recours aux violences corporelles envers les enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160702092149.kjfk75gx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté contre "tout recours aux violences corporelles" des parents envers les enfants, en vertu d'un amendement de députés socialistes et écologistes réformistes adopté dans la nuit de vendredi à samedi lors de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". La définition de l'autorité parentale dans le code civil a été précisée pour stipuler que parmi les devoirs qui la composent, figure "l'exclusion de tout traitement cruel, dégradant ou humiliant, y compris tout recours aux violences corporelles". "L'opinion publique est régulièrement choquée par le décès d'un enfant sous les coups de ses parents. Si, heureusement, les violences intrafamiliales ne tuent pas toujours, les spécialistes sont unanimes quant aux dégâts qu'elles occasionnent aux enfants qui en sont les victimes", soulignent Marie-Anne Chapdelaine, François-Michel Lambert et Edith Gueugneau dans l'exposé de leur mesure, soucieux d'"appeler l'attention de tous sur cet enjeu considérable". Ils notent que "la règle posée est de nature exclusivement civile et ne s'accompagne d'aucune sanction pénale nouvelle à l'encontre des parents. Elle énonce un principe clair, qui a vocation à être répété aux pères et mères, et à imprégner leur comportement futur". "Fier d'avoir porté et fait voter cet amendement contre la violence éducative et Pour une Education positive!", a tweeté M. Lambert après l'adoption. Jusqu'alors, 27 des 47 pays membres du Conseil de l'Europe avaient adopté une législation interdisant, en toutes circonstances, d'infliger des châtiments corporels aux enfants, mais certains pays, comme la France, étaient des plus rétifs à légiférer pour inclure le cadre familial. Le vote sur l'ensemble du projet de loi "égalité et citoyenneté", objet de 42 heures de débats en première lecture, aura lieu mercredi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines: l'Assemblée fixe des objectifs de produits locaux et de bio</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701215240.hac7r5jl.html</link>
   <description><![CDATA[Pour favoriser le "manger local" dans la restauration collective publique, l'Assemblée nationale a adopté vendredi soir un amendement au projet de loi "Egalité et citoyenneté" prévoyant notamment, d'ici 2020, 40% de produits issus de l'alimentation durable, locaux, de saison. Cet amendement écologiste, voté en première lecture, reprend une proposition de loi écologiste adoptée à l'Assemblée mais qui n'avait pu être votée au Sénat. D'ici au 1er janvier 2020, la composition des repas servis dans les restaurants collectifs publics devra inclure 40% de produits mentionnant la qualité et l'origine, issus de circuits courts, ou répondant à des critères de développement durable, notamment la saisonnalité. L'amendement de l'écologiste Brigitte Alain fixe en outre un objectif de 20% de produits issus de l'agriculture biologique ou en conversion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 23:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la pénalisation de la contestation du génocide arménien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701173252.6gzrp88l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté à l'unanimité vendredi un amendement gouvernemental au projet de loi "Égalité et citoyenneté", qui permettra de pénaliser la contestation ou la banalisation de l'ensemble des crimes contre l'humanité, dont l'esclavage et le génocide arménien. Cet amendement, voté en première lecture, pénalise cette négation d'un an d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. C'était une promesse de François Hollande, lors de sa campagne électorale, après la censure en février 2012 d'une précédente loi pénalisant la contestation du génocide arménien qui avait déclenché la fureur d'Ankara. Les crimes concernés sont ceux de "génocide", les "autres crimes contre l'humanité", "les crimes de réduction en esclavage ou d'exploitation d'une personne réduite en esclavage" et "les crimes de guerre", selon l'amendement voté. "Alors que seule la négation de la Shoah est aujourd'hui réprimée, ce texte permettra de sanctionner la contestation ou la banalisation de l'ensemble des crimes contre l'humanité ou des crimes de guerre, de manière non limitative, dès lors qu'ils auront été reconnus par une juridiction", a expliqué la secrétaire d'État à l'Égalité réelle Ericka Bereigts. "Il permettra, au-delà et de manière plus générale, de prendre en compte des crimes historiquement reconnus, même si leur ancienneté exclut de fait toute possibilité pour la justice de se prononcer, lorsque leur contestation ou leur banalisation sera commise dans des conditions incitant à la haine ou à la violence", a-t-elle ajouté. Ce texte "vaudra pour le génocide arménien", a assuré Mme Bereigts aux députés. Au nom de la liberté d'expression, le Conseil constitutionnel avait censuré une loi votée en 2011 qui pénalisait un génocide "reconnu par la loi française" (comme le génocide des Arméniens). Cette fois-ci, le texte ne parle plus de génocide reconnu par la loi mais par une juridiction. "C'est un moment historique", se sont félicités plusieurs députés de droite et de gauche.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 19:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen appelle les frondeurs à "dire qu'ils ne voteront pas contre" la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701144724.c7gdxybd.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement, a appelé vendredi les frondeurs à faire un "geste de compréhension" qui "consisterait à dire +je ne voterai pas contre+" la contestée loi travail, en deuxième lecture à l'Assemblée. "Je demande un geste de compréhension et pas un discours cynique où à chaque fois que quelqu'un fait un pas, les autres disent: +C'est pas mal mais on voudrait plus, on voudrait votre texte mais totalement dénaturé+. Ils savent très bien qu'on peut pas avancer sur ce terrain-là", a-t-il affirmé sur LCP. "Entre un texte initial qui était ce qu'il était et la position des uns et des autres, qui a bougé? Le gouvernement, sur plein de points (dont) je vais pas faire la liste...", a-t-il poursuivi avant d'ajouter: "Je dis: +Montrez (votre) sincérité+ en faisant un pas qui consisterait à dire: +Je ne voterai pas contre ce texte.+" M. Le Guen a indiqué que le gouvernement n'a "pas été fermé, nous avons été ouverts à la discussion depuis des semaines". Si le "pas" qu'il appelle de ses voeux n'est pas fait par les frondeurs socialistes, que se passera-t-il? "Nous verrons bien. Nous avons bien l'intention de faire aboutir cette loi" qui sera discutée en séance publique en deuxième lecture à partir de mardi. "Il faut de la décence morale" de la part des frondeurs, a encore jugé cet ancien strauss-kahnien. "Dans la formation politique, des gens demandent la démission du gouvernement mené par cette formation... Ca donnerait quoi?" a-t-il interrogé. Pour lui, "il y a une certaine gauche, c'est un état d'esprit... On l'a vu en Espagne... qui préfère faire perdre la gauche et faire gagner la droite plutôt que de composer", en allusion à Podemos.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Egalité et citoyenneté": dernières retouches de l'Assemblée au volet mixité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701143918.6mr4de3j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a apporté vendredi de dernières retouches au volet "mixité sociale" du projet de loi "égalité et citoyenneté", le sujet de la loi SRU qui impose de construire des logements sociaux animant des débats souvent techniques. Après avoir adopté la veille la mesure phare consistant à réserver 25% des logements sociaux aux demandeurs les plus pauvres dans les quartiers non prioritaires, les débats de vendredi ont notamment porté sur le respect de cette loi qui impose de construire 20 à 25% de logements sociaux dans chaque commune, des élus de droite proposant en vain des aménagements. La ministre du Logement Emanuelle Cosse a plaidé pour que cesse "ce débat qui est de toujours essayer de trouver des limitations à la loi SRU", soulignant que depuis 2000, elle avait permis "dans les communes concernées de construire 450.000 logements sociaux". "Je ne cherche pas à contourner la loi SRU. S'il y a alternance, je chercherai à y mettre un terme", a répliqué Sylvain Berrios (LR). Les discussions ont souvent porté sur des communes spécifiques, poussant le député UDI Michel Piron à déplorer que ce soient davantage les "maires-députés" qui s'expriment dans l'hémicycle, que les "députés-maires", la palme revenant à M. Berrios qui a cité à l'envi sa ville de Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne). Parmi les amendements notables adoptés vendredi, l'un émanant du gouvernement vise à pouvoir mieux réhabiliter les quartiers anciens dégradés, d'autres sont destinés à réduire les délais en matière de contentieux de l'urbanisme. A la demande d'élus PS et du Front de gauche, les députés sont aussi revenus sur l'autorisation donnée au gouvernement de procéder par ordonnance en matière de polices spéciales de lutte contre l'habitat indigne. Ils ont aussi repoussé d'un an au 31 décembre 2018 le transfert d'une partie des compétences en matière d'habitat à la Métropole du Grand Paris. Malgré des discussions animées, les députés ont en revanche maintenu une disposition visant à priver les communes "carencées", qui ne respectent pas leurs obligations de logements sociaux, d'une subvention destinée à celles qui sont en difficulté, la Dotation de solidarité urbaine (DSU). Emmanuelle Cosse qui a mis en avant un impact financier "très important" pour les 26 villes concernées parmi les 1.115 communes en déficit de logement social, a toutefois estimé que le débat n'était "pas clos" et devait être poursuivi d'ici la prochaine lecture.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent les mesures contre la ghettoïsation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630223001.4bkhkgt2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi soir les mesures du projet de loi "égalité et citoyenneté" visant à lutter contre la ghettoïsation, avec notamment l'obligation de réserver 25% des logements sociaux aux demandeurs les plus pauvres dans les quartiers non prioritaires. Selon le projet de loi, les bailleurs sociaux devront consacrer, à l'échelle intercommunale, au moins 25% des attributions de logements situés en dehors des quartiers prioritaires de la ville (QPV) au quartile de demandeurs les plus pauvres. Ce taux n'est que 12% en Ile-de-France et de 15% en Provence-Alpes-Côte d'Azur. "Dans ces deux régions, les attributions de logements sociaux participent donc bien aux mécanismes de ségrégation sociale et spatiale. Très peu de ménages modestes accèdent à un logement social en dehors des quartiers prioritaires de la politique de la ville" estime le rapporteur Philippe Bies (PS). Les collectivités territoriales et les collecteurs d'Action Logement devront aussi consacrer au moins 25% des attributions sur leur contingent aux ménages reconnus prioritaires au titre du Dalo (droit au logement opposable) et aux personnes prioritaires(personnes en situation de handicap, mal logées, victimes de violences conjugales... mais aussi chômeurs de longue durée reprenant une activité et femmes menacées de mariage forcé). Pour ne "pas ajouter de la pauvreté à la pauvreté" selon M. Bies, les députés avaient ajouté en commission un amendement pour plafonner au sein des quartiers prioritaires la part des attributions réservées aux demandeurs aux ressources les plus faibles à 50% du total. Mais ils l'ont supprimé en séance à la demande de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse qui jugeait que "cette disposition aurait pour conséquence que, lorsque ce plafond est atteint, un ménage prioritaire pourrait se voir refuser l'attribution d'un logement justement parce qu'il est prioritaire". A la place, les députés ont adopté un amendement gouvernemental, qui consiste à fixer pour les QPV "des objectifs d'attribution en faveur des ménages qui n'appartiennent pas au 1er quartile". Cette mesure visera notamment les salariés et les jeunes actifs. Ces objectifs seront approuvés par le président de l'intercommunalité et le préfet, et en cas de désaccord un taux de 50% s'imposera. Le texte donne par ailleurs la possibilité aux bailleurs sociaux de moduler les niveaux de loyer au sein d'un même immeuble afin de favoriser la mixité sociale. Pour tout ce qui est patrimoine ancien - 450.000 attributions par an - le bailleur ne peut en effet actuellement pas "mixer" les loyers. Sur ce patrimoine ancien, et toujours à la relocation, le bailleur social pourra "redistribuer les cartes" à condition que la somme totale des loyers soit identique après la réorganisation. Les députés ont également adopté un amendement pour interdire à un locataire du parc social de sous-louer son logement ou de procéder contractuellement avec un tiers à un échange de logement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: feu vert des députés aux modifications du gouvernement, parfum de 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630212815.lv11webi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié jeudi en commission le projet de loi travail comme proposé par le gouvernement pour renforcer le rôle des branches, au cours de débats où le 49-3 était sur toutes les lèvres. La commission des Affaires sociales a adopté les trois amendements du gouvernement présentés mercredi, afin de "mieux associer les partenaires sociaux et conforter le rôle des branches professionnelles", selon les mots de la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Contrairement à ce qui s'était passé en première lecture en avril, la ministre s'est invitée brièvement à cette réunion de députés, reconnaissant "une entorse au fonctionnement de cette commission" présidée par Catherine Lemorton (PS). Quelques opposants au texte dont des frondeurs PS, parfois non membres de la commission, sont aussi venus défendre - en vain - des amendements notamment au très contesté article 2 sur l'aménagement du temps de travail par accord d'entreprise, alors que l'examen dans l'hémicycle à partir de mardi pourrait tourner court si le gouvernement décide de recourir à nouveau au 49-3 pour faire adopter le projet de loi sans vote. Dans un parallèle avec l'Euro, Mme Lemorton a invité à jouer "un match après l'autre": le rôle de la commission est important "si vraiment vous redoutez un 49-3", car s'il "tombe sur le texte", c'est avec "toutes les modifications en commission", a-t-elle insisté. Elle a en outre déploré le peu de députés de l'opposition présents et "le cirque que certains et certaines vont faire mardi dans l'hémicycle". Mais, a demandé Gérard Cherpion (LR), "que fait-on ici" alors que "le gouvernement continue de négocier avec les partenaires sociaux?". Sa collègue Isabelle Le Callennec, s'est aussi interrogée sur tout "travail utile" de la commission, après l'annonce par François Hollande d'un nouveau 49-3 si nécessaire. "Si vous pouviez nous dire à quel moment vous allez dégainer le 49-3, ça nous ferait gagner du temps", a lancé le centriste Arnaud Richard à Mme El Khomri. La ministre a défendu elle-même son amendement visant à "placer les partenaires sociaux au centre des travaux de refondation du Code du Travail", objet de l'article 1. Le Haut conseil du dialogue social sera ainsi associé. Dans l'après-midi, c'est la secrétaire d'Etat Clotilde Valter qui a présenté les deux autres amendements du gouvernement, sur l'article 13, destinés à renforcer et clarifier le rôle des branches. "Nous avons écouté et entendu les partenaires sociaux et les parlementaires", a assuré Mme Valter. Le premier amendement prévoit une négociation au sein de chaque branche pour définir les thèmes sur lesquels les accords d'entreprise ne pourront pas être moins favorables que les accords de branche (hors les cas où la loi prévoit la primauté de l'accord d'entreprise). Le second ajoute deux domaines où l'entreprise ne pourra pas faire moins bien que la branche: l'égalité professionnelle et la pénibilité. Mme Le Callennec (LR) a jugé que par ces dernières modifications "on change l'article 2 de nature" et "on a vidé le peu d'avantages qu'il y avait à cette loi". Mais selon l'oratrice des socialistes, Monique Iborra, le gouvernement a simplement "précisé ce qui était déjà dans la loi mais n'était entendu par personne". A plusieurs reprises, le rapporteur Christophe Sirugue (PS), qui avait déposé les mêmes amendements que le gouvernement, a appelé ses collègues à ne pas voir que des "risques" dans ce texte. Sur le fond, les députés ont pour l'essentiel rétabli leur version, après la réécriture opérée au Sénat, qui avait notamment supprimé les 35 heures hebdomadaires, relevé des seuils sociaux ou encore restreint le champ du compte pénibilité. A l'issue de cette journée marathon d'examen, la commission a voté l'ensemble du projet du loi, après avoir modifié son titre à l'initiative du rapporteur: projet de loi "relatif au travail, à la modernisation du dialogue social et à la sécurisation des parcours professionnels". Concluant sur une nouvelle note footballistique, Mme Lemorton a brandi une écharpe bleue, espérant que le match dimanche avec l'équipe de France mette tout le monde "d'accord".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 23:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord entre députés et sénateurs sur le projet de loi numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630174230.5nm6m9uk.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus en commission mixte paritaire (CMP) à un accord sur le projet de loi numérique, le gouvernement saluant jeudi cette concorde sur "un texte ambitieux" qui "permettra à la France de faire face aux défis posés par le numérique". Le texte qui prévoit notamment une ouverture accrue des données publiques, une meilleure protection pour les internautes et un accès amélioré à internet, avait été adopté largement par les deux chambres en première lecture, en janvier à l'Assemblée puis au Sénat en mai. Il fera l'objet d'une lecture définitive le 20 juillet à l'Assemblée et en septembre au Sénat. Pour la secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire, "ce projet de loi permettra à la France de s'engager résolument dans son avenir numérique". Il "engage la France dans une démarche d'ouverture et d'accès à l'information inégalée en Europe" (l'open data) et "pose les fondements d'une société numérique", souligne le ministère dans un communiqué. Le texte issu de la Commission mixte paritaire, réunie mercredi soir, prévoit notamment des mesures très concrètes pour les internautes comme le "droit à l'oubli" pour les mineurs, un droit à la "mort numérique", la pénalisation du "revenge porn", la possibilité de faire des dons par SMS ou encore des lettres recommandées électroniques. Avec ce projet de loi, les grands plateformes en ligne devront aussi faire preuve de davantage de transparence et les scientifiques et chercheurs pourront accéder facilement aux grandes bases de données publiques. "L'accès du plus grand nombre aux usages numériques y compris des personnes en situation de handicap ou des plus démunis, sera garanti par la loi", souligne également le ministère. En ce qui concerne les plateformes de logement locatives de type Airbnb, le texte issu de la CMP prévoit que certaines communes pourront rendre obligatoire l'enregistrement de locations ponctuelles via des sites internet, ce qui donnera lieu à la délivrance d'un numéro de déclaration, qui devra être publié dans l'annonce. La plateforme devra veiller à ce que le logement ne soit pas loué plus de 120 jours par an et pourra informer chaque année la commune du nombre de nuits occupées, les sanctions en cas de manquement devant être définies par décret. Dans un communiqué, l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), principale organisation patronale du secteur, s'est félicitée que les parlementaires aient adopté des mesures qui obligeront les plateformes "à la transparence et ouvriront la voie aux contrôles". Pour l'organisation, cela signe "la fin de l'opacité puisque les loueurs seront désormais identifiés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le permis de conduire pourra être financé par le compte personnel de formation (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630171935.rsrn1vnc.html</link>
   <description><![CDATA[Le compte personnel de formation (CPF) pourra être utilisé pour financer tout ou partie du passage du permis de conduire, selon un amendement gouvernemental au projet de loi Egalité et citoyenneté voté jeudi à l'Assemblée. L'amendement précise que toute personne, demandeur d'emploi ou salarié, pourra utiliser ses heures du compte personnel de formation pour la préparation des épreuves du code de la route et de la conduite du permis B. "L'objectif de cet amendement est de faciliter l'accès à l'emploi, et notamment celui des jeunes, sachant que ne pas avoir son permis représente souvent un frein à l'embauche et que son coût est trop élevé aujourd'hui pour des personnes modestes. On estime qu'en moyenne, son obtention coûte 1.500 euros, ce qui représente une somme conséquente, notamment pour les jeunes sans qualification", s'est félicité dans un communiqué le député PS Jean-Patrick Gille qui avait fait voter un dispositif similaire en commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés suppriment l'extension du dispositif meilleurs bacheliers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630164437.wpqjw3hc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé jeudi l'extension à certaines filières de l'université du dispositif "meilleurs bacheliers", qui garantit aux 10% de meilleurs élèves de chaque lycée d'accéder à des places en filières sélectives, comme les BTS, DUT ou prépas. Le projet de loi Égalité et Citoyenneté prévoyait d'étendre ce dispositif créé en 2013 par la loi sur l'enseignement supérieur et la recherche aux filières universitaires "en tension", comme les Staps, la psychologie, le droit ou encore médecine. Ces formations ne sont pas sélectives, mais très demandées, avec une capacité d'accueil bien plus faible que le nombre de candidatures. Mais les organisations étudiantes s'y étaient opposées, dénonçant une "sélection déguisée" à l'entrée à l'université. A l'initiative de nombreux députés de gauche, l'Assemblée a voté des amendements de suppression de cet article qui selon eux remettait en cause "le principe de libre accès des bacheliers à l'enseignement supérieur".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire, blanc, à 16 ans: des députés échouent à changer les règles avant 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630155359.5xiygy7f.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés ont défendu en vain jeudi des amendements pour rendre le vote obligatoire, reconnaître le vote blanc ou abaisser le droit de vote à 16 ans, le gouvernement se disant notamment défavorable à de tels changements à moins d'un an des élections. Ils avaient présenté ces amendements au projet de loi "égalité et citoyenneté", examiné actuellement à l'Assemblée. Sur le vote obligatoire et la reconnaissance du vote blanc parmi les suffrages exprimés, des amendements étaient portés par le radical de gauche Jean-Noël Carpentier et Arnaud Richard (UDI), un amendement de l'écologiste François de Rugy visant aussi à rendre le vote obligatoire. Le ministre de la Ville et de la Jeunesse Patrick Kanner a notamment estimé que l'instauration d'un tel vote obligatoire poserait des problèmes "tant sur le plan des principes mais aussi sur le plan pratique et constitutionnels", la rapporteure Valérie Corre (PS) jugeant de son côté que "la méthode coercitive" ne règlerait rien face à l'abstention. Plus globalement, M. Kanner a souligné que "changer les règles à un an d'un scrutin ce n'est pas la tradition républicaine dans notre pays". L'écologiste Noël Mamère, M. Carpentier et Elisabeth Pochon (PS) ont aussi défendu des amendements pour autoriser le vote dès 16 ans. "Ce n'est pas une idée folle" a souligné M. Carpentier, estimant que "la jeunesse a changé et que la maturité s'est développée" et soulignant que de nombreux pays ont déjà adopté une telle réforme comme "le Brésil, l'Ecosse, l'Argentine, l'Autriche...". M. Mamère y voyant un moyen de "réconcilier la jeunesse avec la citoyenneté". La rapporteure Valérie Corre a rétorqué que si "la question de la place des jeunes dans la société est une vraie question", là encore cela méritait "un débat national" qui "dépasse notre enceinte". Le rapporteur général Razzy Hammadi (PS) s'est dit à titre personnel "plutôt favorable", mais s'est demandé si c'était "maintenant à 30 ou 40 parlementaires" qu'une telle question devait être tranchée, estimant que le sujet devait être "inscrit à l'ordre du jour de la prochaine présidentielle". Des amendements sur le non-cumul des mandats dans le temps de Colette Capdevielle (PS) et d'écologistes ont aussi été retoqués, M. Kanner se félicitant que le débat soit ouvert sur ce sujet dans la perspective de la campagne présidentielle, mais jugeant là encore qu'il n'était pas possible d'aller "aussi vite" que ce que souhaitaient les députés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement veut que le contenu des programmes TV reflète davantage la diversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630151739.14qftiql.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut que les médias audiovisuels reflètent davantage dans leurs programmes la diversité de la société française afin de lutter contre les stéréotypes, selon des amendements déposés au projet de loi "égalité et citoyenneté" qui doivent être débattus d'ici vendredi. Les médias audiovisuels "devront rendre compte, quantitativement et qualitativement au CSA, de la part de représentation de la diversité de la société française dans leurs programmes", selon l'un des amendements. L'autre précise "que les missions du CSA en matière de représentation de la diversité de la société française s'étendent, au-delà de la programmation des services de communication audiovisuelle, à leurs programmes". "Les derniers chiffres de l'Observatoire de la diversité sont saisissants: avec 14% de personnes perçues comme +non blanches+ à l'antenne, la représentation de la diversité sur le petit écran n'évolue pas. Quant à l'image véhiculée, si le taux de personnes perçues comme +non blanches+ est de 21% pour les figurants, il n'est que de 9% pour les héros", avait déploré en commission la secrétaire d'Etat à l'Egalité réelle Ericka Bareigts. "Aujourd'hui, l'enjeu est de changer le regard porté sur l'altérité. La législation impose bien sûr au CSA de veiller à la représentation de la diversité française mais dans la programmation. Pour notre part, nous voulons que les programmes eux-mêmes soient concernés par cette obligation, qui toucherait ainsi sur le contenu des émissions, des films, des feuilletons, de tout ce qui est diffusé", avait-elle expliqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôles au faciès: déçues par l'assemblée, les associations restent mobilisées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630151709.y6g2yfpq.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations ont réitéré jeudi leur appel à instaurer des récépissés lors des contrôles d'identité, "scandalisées" après le refus à l'assemblée d'amendements pour les instaurer au motif que la mesure entraînerait des coûts trop importants. Trois amendements au projet de loi "égalité et citoyenneté", en débat cette semaine à l'Assemblée, n'ont pas été examinés, ayant été jugés irrecevables sur la base de l'article 40 de la Constitution, selon lequel aucun amendement d'origine parlementaire n'est recevable s'il entraîne une aggravation des dépenses publiques, sans recettes correspondantes. "On a été scandalisés" a commenté Lanna Hollo, d'Open society justice initiative, lors d'une conférence de presse. "En quoi le coût des bics et des stylos est une charge publique excessive?". Pour la militante, "c'est du mépris envers les citoyens". Des associations parmi lesquelles la Ligue des droits de l'Homme, Open society justice initiative ou encore le Syndicat des avocats de France se sont unies pour demander une nouvelle fois au gouvernement de respecter l'engagement pris par François Hollande lors de la campagne présidentielle de 2012. Celui-ci avait promis de lutter contre le "délit de faciès" lors des contrôles d'identité par une "procédure respectueuse des citoyens". Une campagne a été lancée sur les réseaux sociaux intitulée #DesStylosBicPourLesFlics et une valise pleine de stylos a été remise symboliquement au gouvernement. Lors de cette conférence de presse, le député Pouria Amirshahi, ex-socialiste, a noté que "des dispositions qui, elles, entraînent des dépenses supplémentaires ont été acceptées", à l'assemblée, citant les "caméras-piétons". Les députés ont en effet adopté un amendement de Razzy Hammadi pour rendre systématique au plus tard le 1er mars 2017, à titre expérimental pendant un an, l'enregistrement des contrôles d'identité par les agents équipés de ces caméras, dans des conditions à définir par décret. Lors des débats, le ministre de l'Intérieur avait rappelé la possibilité de saisine de l'inspection générale de la police face à des "manquements" et insisté sur le "contexte" pour les forces de l'ordre, "extrêmement mobilisées et fatiguées", avec le "lourd tribut pour assurer la sécurité des Français". Condamné en juin 2015 en appel pour "faute lourde" pour des contrôles d'identité discriminatoires, l'Etat s'est pourvu en cassation. "Le récépissé n'est pas enterré", a commenté jeudi l'un des avocats des demandeurs, Me Slim Ben Achour, soulignant que la Cour de Cassation se penchera le 20 septembre sur cette question.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: premières modifications en commission à l'Assemblée, parfum de 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630130601.96rdckhu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé jeudi en commission à intégrer les modifications proposées par le gouvernement au projet de loi travail, au cours de débats où le 49-3 était sur toutes les lèvres. La commission des Affaires sociales a adopté le premier des trois amendements du gouvernement, qui vise à "placer les partenaires sociaux au centre des travaux de refondation du Code du Travail", objet de l'article 1, selon les mots de la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Le Haut conseil du dialogue social sera ainsi associé. Contrairement à ce qui s'était passé lors de la première lecture en avril, la ministre s'est invitée jeudi matin brièvement à la réunion de la commission, et a promis de revenir dans la journée pour ses autres amendements, à l'article 13, ayant pour objet de renforcer le rôle des branches professionnelles. Elle a reconnu "une entorse au fonctionnement de cette commission" du fait de sa présence, et remercié sa présidente Catherine Lemorton (PS) pour "son soutien constant". Quelques opposants au texte dont des frondeurs PS, parfois non membres de la commission, sont aussi venus défendre - en vain - des amendements au très contesté article 2 sur l'aménagement du temps de travail par accord d'entreprise, alors que l'examen dans l'hémicycle à partir de mardi pourrait tourner court si le gouvernement décide précocement, comme en mai, de recourir à l'arme constitutionnelle du 49-3 pour faire adopter le projet de loi sans vote. Dans un parallèle avec l'Euro de football, Mme Lemorton a invité à jouer "un match après l'autre": le rôle de la commission est important "si vraiment vous redoutez un 49-3", car s'il "tombe sur le texte", c'est avec "toutes les modifications en commission", a-t-elle insisté. Elle a en outre déploré le peu de députés de l'opposition présents et "le cirque que certains et certaines vont faire mardi dans l'hémicycle". Mais, a demandé Gérard Cherpion (LR), "que fait-on ici" alors que "le gouvernement continue de négocier avec les partenaires sociaux". Sa collègue du même groupe, Isabelle Le Callennec, s'est aussi interrogée sur tout "travail utile" de la commission, après l'annonce par François Hollande aux Echos d'un nouveau 49-3 si nécessaire. "Si vous pouviez nous dire à quel moment vous allez dégainer le 49-3, ça nous ferait gagner du temps", a lancé le centriste Arnaud Richard à Mme El Khomri. Sur le fond, les députés ont pour l'essentiel commencé à rétablir leur version du projet de loi, après la réécriture opérée au Sénat, qui avait notamment supprimé les 35 heures hebdomadaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale inscrit dans la loi le parrainage républicain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630110232.pjfyzizj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit jeudi dans la loi le parrainage civil d'un enfant, ou parrainage républicain, instauré au lendemain de la Révolution française et qui revient en vogue, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi "égalité et citoyenneté". Les députés ont adopté un amendement co-signé par une cinquantaine de socialistes, qui entend "codifier le parrainage civil dans la loi sous la forme d'une déclaration de principe énonçant un engagement moral librement consenti". Il stipule que "l'acte de ces déclarations est dressé sur le champ dans le registre des actes de parrainage civil et signé par chacun des comparants et par le maire" ou son représentant. Et, "à l'issue de la cérémonie, il est remis aux parents ainsi qu'aux parrain et marraine, une copie de l'acte consigné dans le registre". L'amendement vise notamment à mettre fin au fait que "les demandes faites par les familles aux maires ne sont pas forcément suivies d'effet puisque le maire est libre de refuser cette demande", a expliqué Chantal Guittet (PS), en défendant la mesure, qui s'inspire d'une proposition de loi du sénateur Yves Daudigny (PS), adoptée à la chambre haute en première lecture en mai 2015. L'exposé des motifs souligne qu'actuellement, "aucun texte législatif" n'encadre la cérémonie et que, par conséquent, "aucune disposition légale ne lui est encore reconnue". Le ministre de la Jeunesse Patrick Kanner s'est dit "très favorable" à ce "bel amendement", estimant que "les familles qui s'engagent comme cela "méritaient cette reconnaissance". Le parrainage civil, qui était tombé en désuétude, est un acte laïc et symbolique qui permet de désigner, hors du cadre religieux, un ou plusieurs parrains et marraines à son enfant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
