<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 08:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La lutte contre la maltraitance animale arrive devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210118070017.p3lgkzd0.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre la maltraitance animale arrive devant l'Assemblée nationale, une bonne nouvelle pour les associations qui relèvent toutefois plusieurs écueils dans la proposition de loi examinée à partir de mercredi. Ce texte de loi sera présenté en commission des Affaires économiques, avant d'être soumis en séance publique les 26, 27 et 29 janvier. Il vient compléter le plan gouvernemental de protection des animaux présenté fin décembre. "Ce texte marquera l'histoire de la protection animale en France du point de vue législatif", espère le député Loïc Dombreval (LREM), son coauteur avec deux autres députés de la majorité. La proposition de loi concerne les chiens, chats, équidés (chevaux, ânes...) et les nouveaux animaux de compagnie, avec "l'immatriculation des élevages et l'encadrement des conditions de cessions de ces animaux". D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Les Français possèdent plus de neuf millions de chiens et six millions de chats, mais ils sont considérés comme les champions européens de l'abandon. Le pays compte aussi une forte tradition équestre, avec un million d'équidés. Comme préconisé par le gouvernement, la proposition de loi instaure "un certificat de sensibilisation" pour les futurs propriétaires d'animaux, afin de les informer des besoins, coûts (nourriture, vétérinaire...) etc. Elle durcit aussi les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros en cas de mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. La zoopornographie sera punie de quatre ans d'emprisonnement et 60.000 euros d'amende. - Cirques itinérants et delphinariums - "Des dispositions de ce texte sont précieuses", salue Jacques-Charles Fombonne, président de la SPA. Il cite comme exemple "la stérilisation obligatoire des chats errants", faite aujourd'hui à la demande des maires. Concernant le certificat de sensibilisation, déjà pratiqué à la SPA, il "permet de refuser l'adoption si les futures conditions de vie de l'animal ne sont pas en adéquation avec ses besoins", souligne-t-il. M. Fombonne regrette en revanche que la proposition de loi n'interdise pas la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", pour la réserver aux élevages. Le député Loïc Dombreval compte déposer un amendement pour "mettre un terme à ces ventes sur internet, en animalerie et dans les foires et expositions". 30 millions d'amis salue des "avancées" portées par la proposition de loi mais réclame aussi la fin de ces ventes, "réclamée par l'ensemble des associations de protection animale". Concernant les équidés placés en pension sans que le propriétaire paye les frais, par exemple dans une écurie, le cheval pourra être vendu aux enchères. L'acte de névrectomie (ablation d'un nerf du pied) chez un cheval, une pratique interdite en France pour les chevaux de course, devra être mentionnée. Par ailleurs, "l'objectif à terme est qu'il n'y ait plus d'animaux sauvages en captivité dans les cirques en itinérance", assure Loïc Dombreval, qui vise une échéance de cinq à sept ans. Leur retrait serait progressif: "aucune espèce n'est adaptée à la vie en itinérance, mais certaines le sont encore moins que d'autres comme les hippopotames", justifie-t-il. Une liste d'espèces sauvages prioritaires sera fixée pour interdire leur acquisition et leur présentation au public dans des cirques itinérants. Pour Muriel Arnal, de One Voice, le risque est de voir les cirques se sédentariser et continuer à travailler avec ces animaux. Pour elle, leur seule place est "dans les parcs zoologiques" et elle regrette l'absence de sanctions en cas d'infraction. La détention de cétacés en captivité pour les montrer au public et la reproduction seront également interdites. L'interdiction de détention entrerait en vigueur deux ans après la promulgation de la loi pour les orques, sept ans pour les dauphins et autres. Les élevages de visons seront fermés sous cinq ans. Pour One Voice, il faut interdire "tous les élevages de faune sauvage".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duhamel: "pourquoi tant de gens savaient et n'ont rien dit", se demande Bergé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210116110053.2w832ius.html</link>
   <description><![CDATA[Face au scandale né d'accusations d'inceste à l'encontre du politologue Olivier Duhamel, "il faut s'interroger sur pourquoi tant de gens savaient et tant de gens ont préféré se taire", a estimé samedi la députée LREM Aurore Bergé. "C'était mon enseignant à Sciences-Po, donc je pense que comme beaucoup de ceux qui l'ont eu comme professeur, ça a été un choc, comme une révélation, parce que c'est quelqu'un qu'on admirait, c'est quelqu'un qui avait de l'autorité", a déclaré la députée sur France Inter. "C'est quelque chose qui est d'autant plus choquant que d'imaginer que tant de gens aient su et que tant de gens n'aient rien dit pour protéger des enfants parce que quand on a 14 ans, on n'est pas consentant et on est d'autant moins consentant quand c'est face à la personne qui a autorité sur vous et en qui vous avez toute confiance", a-t-elle poursuivi. Selon elle, "il faut avoir ça en tête et s'interroger sur pourquoi tant de gens savaient et tant de gens ont préféré ne rien dire, ne pas alerter et ont continué à lui faire confiance". Dans son récit autobiographique "La Familia grande", la fille de l'ex-ministre Bernard Kouchner, Camille Kouchner, accuse son beau-père Olivier Duhamel d'avoir violé son frère jumeau quand ils étaient adolescents à la fin des années 1980. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire le 5 janvier pour "viols et agressions sexuelles par personne ayant autorité sur mineur de 15 ans". Pour Aurore Bergé, le succès du livre de Camille Kouchner montre qu'"enfin, on met sur la table la question de l'inceste, une espèce de viol au carré, c'est-à-dire cette chose insupportable qui existe dans notre pays, dans toutes les familles, dans toutes les catégories sociales". Olivier Duhamel, homme de réseaux et d'influence, a démissionné de toutes ses fonctions dont la présidence de la Fondation nationale des sciences politiques (FNSP).]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Rugy (LREM) veut éviter les "anathèmes" et renforcer une laïcité "bouclier"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210116070011.9mrbjeac.html</link>
   <description><![CDATA[Aux manettes de la commission spéciale sur le projet de loi contre le séparatisme, l'ex-président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) s'inscrit "dans la lignée" de la loi fondatrice de 1905 sur la laïcité et ne veut pas d'"anathèmes", dit-il dans un entretien à l'AFP. Question: Comment pour le gouvernement et la majorité tenir la ligne de crête sur ce projet de loi hautement sensible, taxé par certains d'être anti-islam? Réponse: "Les auditions menées au préalable par la commission spéciale se sont passées sereinement, sans débats enflammés, avec les représentants des cultes, les syndicats et encore des universitaires. Le travail a été riche, dans un temps contraint. Nous sommes dans un état d'esprit ouvert: évitons les oeillères et aussi les mises en cause et anathèmes. Nous avons une commission qui regroupe des députés aux opinions très diverses: de LFI à la présidente du Rassemblement national en passant par l'ancien maire de Sarcelles François Pupponi (ex-PS passé au groupe MoDem, ndlr). Nous parlons de ce sujet quasiment depuis le début du mandat et il est important de prendre des mesures. Peu des personnes auditionnées ont d'ailleurs contesté l'utilité d'un texte. Nous prenons des dispositions législatives de portée générale, nous ne faisons pas une loi pour les associations cultuelles musulmanes ou protestantes, mais pour les associations cultuelles en général, cela doit calmer le jeu. Si nous étions focalisés sur une religion, nous prendrions de mauvaises mesures." Q: La majorité est traversée de différentes sensibilités sur la laïcité, comment les concilier? R: "Quand on regarde les débats et la loi de 1905 (sur la séparation des Eglises et de l'Etat), qui est la référence, on s'aperçoit que c'est une loi de compromis. Pas une loi où un camp impose son point de vue à un autre, où la République aurait voulu mettre la religion catholique KO, alors que celle-ci voulait sans doute renverser la République. Il y a la liberté de croyance, la liberté de culte, la neutralité de l'Etat, et pas de financement public des cultes. C'est toujours une question de compromis et nous nous situons dans cette lignée - sans la prétention que notre loi aura la même postérité. Mon expérience d'élu local à Nantes et de député a renforcé ma conviction: la laïcité est un bouclier. En 2017 (lors de la primaire de la gauche à laquelle il a participé, ndlr) nous avions eu ce débat et Benoît Hamon dénonçait le fait que la laïcité devienne un glaive, un outil de combat contre les religions. Mais pour moi elle nous protège contre les religions voulant porter un projet politique. Ce bouclier a besoin d'être renforcé, un peu rénové car la République est mise au défi aujourd'hui par l'islamisme dans sa version radicale, politique, et peut être mise au défi par d'autres qui disent vouloir vivre sous leurs propres lois et non la loi commune." Q: Faut-il s'attendre à des inflexions dans le projet de loi, notamment pour appuyer la +jambe gauche+, la République sociale? R: "Ce gouvernement, cette majorité ont pris des mesures depuis trois ans et demi dans le domaine de l'éducation, du logement, de l'égalité femmes-hommes, avec des moyens. Nous allons continuer à le faire et on ne mélange pas tout dans la loi. La tentation a existé au sein même du gouvernement, mais je ne suis pas favorable à des dispositions sur le logement par exemple, qui seraient des cavaliers législatifs. Les auditions ont soulevé des questions quant aux mesures sur les associations, l'instruction à domicile et encore la haine sur internet. Il y aura des précisions pour rassurer, des enrichissements. Et à un moment donné, on s'arrêtera à un point d'équilibre."]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le préfet de police de Paris et de hauts magistrats visés par une enquête pour "faux témoignage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210114203806.pw6anice.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de police Didier Lallement et des hauts magistrats sont visés "depuis mi-décembre" par une enquête du parquet de Nanterre pour "faux témoignage" prononcés lors d'auditions à l'Assemblée nationale sur l'indépendance du pouvoir judiciaire. Parmi elles, outre le préfet de police de Paris, le président de la Cour d'appel de Paris Jean-Michel Hayat, la procureure générale de Paris Catherine Champrenault, le procureur de Paris Rémy Heitz ainsi que l'ancienne procureure du Parquet national financier (PNF) Eliane Houlette. A ce jour, aucun mis en cause n'a été convoqué dans le cadre de cette enquête dépaysée à Nanterre (Hauts-de-Seine), a précisé le parquet. En septembre 2020, Ugo Bernalicis, président LFI de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice à l'Assemblée nationale, avait accusé sept hauts responsables - procureurs, préfet, directeur de la police nationale - de "faux témoignages" et "parjures" devant les parlementaires, prononcés lors d'une commission d'enquête sur les obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire. Il avait alors saisi le procureur de la République de Paris, Rémy Heitz, visé en premier lieu par un de ces signalements. - "Gilets jaunes", affaire Fillon - Dans un des courriers de M. Bernalicis à la justice, que l'AFP a pu consulter, le député pointe une note interne sur le sort de "gilets jaunes" interpellés, alors que M. Heitz a assuré n'avoir "signé aucun document donnant des instructions à (ses) collègues". Interrogé à ce sujet dans le cadre d'une commission sur le maintien de l'ordre fin novembre, Rémy Heitz a affirmé que le document mentionné "n'était pas une note du procureur mais un document pratique envoyé aux magistrats de permanence". "Se voir reprocher ce type de choses, qui s'inscrit dans un fonctionnement et dans une pratique professionnelle du quotidien, est parfois décourageant", s'est encore défendu le magistrat. Contacté, M. Heitz n'a pas répondu dans l'immédiat aux sollicitations de l'AFP. Le préfet de police de Paris Didier Lallement est, lui, accusé de ne pas avoir dit la vérité lorsqu'il a indiqué ne pas avoir "trouvé les organisateurs" de manifestations de policiers non autorisées en juin. Sollicitée par l'AFP, la préfecture de police n'a pas souhaité réagir. Concernant Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, et Eliane Houlette, ancienne procureure du Parquet national financier (PNF), M. Bernalicis met en avant des "déclarations discordantes" sur des interventions dans le cadre de l'affaire Fillon. "Des mensonges ont été délibérément prononcés", en déduit le député du Nord. Le président de la cour d'appel de Paris et ancien président du tribunal de Paris, Jean-Michel Hayat, est aussi soupçonné de "parjure" sur les raisons de la désignation du juge Tournaire dans le même dossier Fillon. Au départ distincts, les cinq signalements ont été regroupés au sein d'un même dossier, a précisé le parquet de Nanterre à l'AFP. Le parquet de Paris a de son côté indiqué que les signalements concernant le directeur général de la police nationale Frédéric Veaux, et l'ancien procureur de Nice Jean-Michel Prêtre, étaient "en cours de traitement". Le faux témoignage est passible de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende mais les condamnations pour faux témoignages sont extrêmement rares, la jurisprudence exigeant de démontrer une intention caractérisée de tromper les parlementaires. En juin 2019, une procédure ouverte par le parquet de Paris pour des soupçons de "faux témoignage" devant la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, et visant le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron Patrick Strzoda avait été classée sans suite. ola-clw-ali-edy-bl/tib/vk]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 20:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le préfet de police de Paris et de hauts magistrats visés par une enquête pour "faux témoignage" (parquet de Nanterre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210114190221.nxrs59bu.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de police de Paris et de hauts magistrats sont visés par une enquête pour "faux témoignage" lors de leurs auditions devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire, a indiqué jeudi le parquet de Nanterre à l'AFP. Outre Didier Lallement, le président de la Cour d'appel de Paris Jean-Michel Hayat, la procureure générale de Paris Catherine Champrenault, le procureur de Paris Rémy Heitz et l'ancienne procureure du Parquet national financier (PNF) Eliane Houlette sont visés par cette enquête ouverte après des signalements du député LFI Ugo Bernalicis, a précisé le parquet confirmant une information du journal 20 Minutes. En septembre 2020, Ugo Bernalicis, président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice, avait accusé sept hauts responsables - procureurs, préfet, directeur de la police nationale - de "faux témoignages" et "parjures" devant les parlementaires. Il avait alors saisi le procureur de la République de Paris pour une série de déclarations "mensongères" sous serment. Est visé en premier lieu le procureur lui-même, Rémy Heitz. Dans un des courriers de M. Bernalicis à la justice, que l'AFP a pu consulter, le député pointe une note interne sur le sort de "gilets jaunes" interpellés, alors que M. Heitz a assuré n'avoir "signé aucun document donnant des instructions à (ses) collègues". Le préfet de police de Paris Didier Lallement est lui accusé de ne pas avoir dit la vérité lorsqu'il a indiqué ne pas avoir "trouvé les organisateurs" de manifestations de policiers non autorisées en juin. Concernant Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, et Eliane Houlette, ancienne procureure du Parquet national financier, M. Bernalicis met en avant des "déclarations discordantes" sur des interventions dans le cadre de l'affaire Fillon. "Des mensonges ont été délibérément prononcés", en déduit le député du Nord. Le président de la Cour d'appel de Paris et ancien président du tribunal de Paris Jean-Michel Hayat est aussi soupçonné de "parjure" sur les raisons de la désignation du juge Tournaire dans le même dossier Fillon. Des signalements concernant le directeur général de la police nationale Frédéric Veaux et l'ancien procureur de Nice Jean-Michel Prêtre, sont eux "en cours de traitement" par le parquet de Paris. Le faux témoignage est passible de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende. ola-clw-ali-edy/cbn]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupond-Moretti: un projet "avant l'été" pour encadrer les enquêtes préliminaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210114161659.5q1tvb2d.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice, Eric Dupond-Moretti, a promis jeudi de présenter "avant l'été" des propositions pour mieux encadrer les enquêtes préliminaires, dont il juge la durée et les fuites qui peuvent les accompagner "insupportables". "Il est temps de mettre un terme à ces enquêtes préliminaires qui durent quatre ans, parfois six ans, dans certains dossiers", et peuvent s'accompagner d'un "feuilletonnage médiatique" au gré des fuites, a-t-il déclaré lors d'un débat sur l'indépendance de la Justice à l'Assemblée nationale. "C'est inacceptable, insupportable", a-t-il ajouté, en plaidant notamment pour "un meilleur équilibre entre le droit à l'information et le secret" de l'enquête. Le garde des Sceaux a assuré "qu'on travaille beaucoup sur cette question" et promis aux députés "un projet avant l'été". M. Dupond-Moretti a lancé ces derniers mois plusieurs missions, sur les cours d'assises, sur le secret professionnel des avocats et sur l'enquête préliminaire. Les propositions issues de ces missions doivent déboucher au printemps sur un large projet de loi, selon une source gouvernementale. La durée, parfois en années, des enquêtes du parquet et les fuites vers la presse en dépit du secret de l'instruction et des droits de la défense participent de la défiance des citoyens envers leur justice, ont affirmé des députés de tous bords. Vincent Bru (groupe MoDem) a ainsi réclamé "un contrôle plus strict du secret de l'enquête", ajoutant que "les pressions médiatiques constituent aussi une menace pour l'indépendance de la justice". "Les fuites organisées" instillent "le doute dans l'esprit des citoyens", a renchéri Antoine Savignat (LR), la socialiste Cécile Untermaier réclamant aussi de "mettre un terme aux enquêtes préliminaires qui peuvent durer des années". Ce débat faisait suite à la publication en septembre du rapport d'une commission d'enquête sur les moyens de renforcer l'indépendance de la justice, présidée par Ugo Bernalicis, dont le groupe La France insoumise avait pris l'initiative. "Il y a dans ce pays une défiance particulière envers la justice", a déploré jeudi M. Bernalicis, en demandant, comme prévu dans le rapport, un renforcement du rôle du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) qui doit être la "clé de voûte" de l'indépendance des magistrats. Le rapporteur Didier Paris (LREM) a estimé, quant à lui, que "rien ne permet de soutenir que notre justice ne serait pas indépendante", mais que cette indépendance "doit toujours être confortée". Le Garde des Sceaux s'est montré ouvert à la proposition que le CSM puisse se saisir d'office de toute question touchant à l'indépendance de l'autorité judiciaire, une disposition qui demanderait toutefois une révision constitutionnelle. En revanche il n'a pas été favorable à l'idée que tout magistrat puisse saisir ce CSM s'il estime son indépendance mise en cause, en faisant valoir qu'il existait déjà d'autres mécanismes pour cela. Il a aussi souligné que "l'indépendance ne peut pas être synonyme d'irresponsabilité". "Les garanties statutaires doivent être consolidées par un renforcement des obligations déontologiques et du régime de responsabilité des magistrats", a-t-il ajouté. Depuis 2015, a-t-il dit pour appuyer son propos, "1.369 justiciables ont adressé une plainte au CSM, 39 ont été déclarées recevables, 3 ont abouti à un procédure disciplinaire, 0 à une condamnation". cr/mdh/etr/pb CSM]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convention climat: un député ex-LREM démonte le calcul du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210114141329.zr7jhew1.html</link>
   <description><![CDATA[L'objectif de réduction des émissions de gaz à effet de serre devrait être atteint à hauteur de 12%, et non au-delà de 50%: le député écologiste ex-LREM Matthieu Orphelin a revu et corrigé jeudi l'impact du projet de loi issu de la Convention citoyenne pour le climat. Selon l'étude fournie par le gouvernement et accompagnant ce texte, celui-ci doit contribuer à "sécuriser l'atteinte d'entre la moitié et les deux tiers du chemin à parcourir entre les émissions en 2019 et la cible en 2030". Mais M. Orphelin considère que "cette formule est au mieux trompeuse, au pire un mensonge", a-t-il écrit à Emmanuel Macron et Jean Castex, dans un courrier consulté par l'AFP. "La somme des impacts (...) peine à atteindre une réduction des émissions de 13 millions de tonnes CO2/an en 2030 ! 13 MtCO2, au lieu des 56 à 75 annoncés et des 112 qu'il faudrait atteindre, soit 12% de l'objectif!", s'exclame cet ingénieur de formation qui a fait l'essentiel de sa carrière à l'Ademe (Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie). "Pour nombre des articles de la loi, les méthodes évaluatives retenues me posent question", détaille l'élu du Maine-et-Loire, tableau de chiffres à l'appui. Ainsi, "des expérimentations ponctuelles instaurées par la loi sont supposées être généralisées d'ici 2030", "les détails des calculs ne sont pas précisés sur nombre de mesures, donnant l'impression d'évaluations arbitraires", relève-t-il. L'étude gouvernementale souligne toutefois que l'évaluation est difficile. Au-delà, M. Orphelin s'indigne que "le projet de loi ne respecte absolument pas l'objectif de réduction de 40% des émissions en 2030 par rapport à 1990", pourtant fixé "aux 150 citoyennes et citoyens" de la Convention. Les 150 membres avaient comme feuille de route de proposer des mesures permettant de réduire de 40% les émissions, objectif fixé à la France dans le cadre des engagements de l'Union européenne, qui a fin 2020 rehaussé son objectif global à une réduction de 55%. Ils avaient fait 149 propositions, dont le président Emmanuel Macron s'était engagé à reprendre 146. Selon le gouvernement, une cinquantaine ont déjà été reprises par décret ou dans la loi de finance, et ce nouveau texte devrait en reprendre autant. Le projet de loi doit être présenté en Conseil des ministres en février et être examiné à l'Assemblée à partir de fin mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Ruffin (LFI) dénonce la "casse" de Sanofi et le retard du vaccin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210114115907.w6lyxdu8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI François Ruffin a réclamé jeudi une commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur les raisons du retard dans le développement d'un vaccin anti-Covid par Sanofi et de la "casse" du laboratoire français "depuis une décennie". Déplorant sur BFMTV et RMC qu'il n'existe pas à ce jour de "vaccin français, avec une technologie française", alors qu'"on a un outil en France pour le faire, qui est Sanofi", François Ruffin a estimé que la raison en était que "depuis une décennie on a cassé son outil industriel", avec des fermetures de centres de recherche et une réduction du nombre de chercheurs. Cela s'est fait avec "la complaisance, la complicité du gouvernement depuis trois ans", qui a versé "du crédit impôt recherche à Sanofi qui détruit sa recherche", a accusé le député, en critiquant aussi les "liens" entre "la Macronie et Sanofi", illustrés notamment selon lui par la légion d'honneur remise par Emmanuel Macron au président de Sanofi Serge Weinberg. "Je vais demander une commission d'enquête là-dessus à l'Assemblée nationale, sur pourquoi on n'a pas de vaccin français, et pourquoi on a laissé casser le principal outil sanitaire de l'industrie pharmaceutique depuis une décennie dans ce pays", a indiqué M. Ruffin. Interrogé par ailleurs sur une possible candidature de sa part à l'élection présidentielle, il a indiqué qu'il ne se lancerait pas, car "il y a assez de monde sur la ligne de départ, on peut se passer d'une candidature supplémentaire à gauche". ggy/el/caz Sanofi]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 11:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jambon: un rapport parlementaire déclare les nitrites indésirables</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210113134815.75rct2zl.html</link>
   <description><![CDATA[Il va falloir trancher: un rapport parlementaire présenté mercredi recommande le bannissement progressif d'ici à 2025 des nitrites, ces additifs controversés utilisés dans les charcuteries pour allonger leur durée de conservation, mais soupçonnés de favoriser l'apparition de certains cancers. Dans leur argumentaire, les auteurs du rapport, que l'AFP a pu consulter, s'appuient sur les auditions de scientifiques, au premier rang desquels le professeur Axel Kahn, président de la Ligue contre le cancer. Lors des auditions, Axel Kahn a estimé que "le fait de traiter les charcuteries aux nitrites semble être franchement corrélé" à une augmentation du caractère cancérigène de la viande, une thèse vivement contestée par les industriels. S'appuyant sur ces expertises, le rapport préconise en premier lieu d'"interdire l'utilisation des additifs nitrés dans la charcuterie à compter du 1er janvier 2023 pour les produits à base de viande non traités thermiquement", comme le jambon cru, et "à compter du 1er janvier 2025 pour l'ensemble des produits de charcuterie", dont le jambon cuit, donc. "Il y avait déjà un fort consensus scientifique sur le sujet des nitrites ajoutés. Il y a maintenant une volonté politique de les interdire, a réagi Benoît Martin, cofondateur de la populaire application nutritionnelle Yuka, qui a salué, avec l'ONG Foodwatch et la Ligue contre le cancer, la publication de ce rapport. "Cette interdiction, qui exige une véritable transition de la filière, doit être accompagnée par les pouvoirs publics, notamment sur le plan financier", estiment toutefois les auteurs du rapport, le député Modem du Loiret Richard Ramos, adversaire de longue date des additifs nitrités, et ses collègues Barbara Bessot-Ballot (LREM) et Michèle Crouzet (UDI). D'où la préconisation d'accompagner cette transition "par la mise en place d'un fonds public destiné à soutenir l'adaptation des outils de production des transformateurs", en particulier artisans, TPE et PME. "76% environ de la charcuterie mise sur le marché dans la grande distribution contiendrait des nitrates ou des nitrites", indique le rapport, dont les préconisations ont inspiré le dépôt par le député Ramos d'une proposition de loi. Sa date d'examen n'a cependant pas encore été arrêtée, selon lui. L'interdiction des nitrites "aurait des conséquences sanitaires qu'on aurait du mal à mesurer", a assuré à l'AFP le président de l'interprofession (Fict), Bernard Vallat. La résurgence potentielle de cas de botulisme et autres microbes est notamment régulièrement avancée par les fabricants dans leur argumentaire de défense. Un "chiffon rouge", selon le rapport, qui estime que c'est "l'amélioration des conditions sanitaires et des protocoles d'hygiène dans l'ensemble de la chaîne de production" qui a permis "de réduire cette menace jusqu'à sa quasi-éradication". - Le volume et la marge - Autre argument avancé par les industriels, le risque que ferait peser la suppression de ces additifs sur le goût, compte tenu du risque accru d'oxydation, c'est-à-dire la détérioration des jambons et saucissons au contact de l'oxygène. D'autres additifs existent, "mais présentent une durée de conservation réduite, nécessitent plus de sel, et présentent des coûts de production plus élevés", a indiqué à l'AFP M. Vallat. Industriels et parlementaires se répondent pied à pied dans cette guerre de tranchées: selon le rapport, outre la couleur rose que donnent les nitrites au jambon, ancrée dans l'esprit du consommateur comme un gage de fraîcheur, ces additifs permettent d'utiliser une viande de moins bonne qualité. Alors que certains industriels ont lancé avec succès des gammes sans nitrites, les fabricants "ont intérêt, d'un point de vue marketing et financier, à faire durer les deux gammes: l'une fait du volume avec moins de marge, l'autre fait moins de volume et plus de marge", a déclaré Richard Ramos à l'AFP. Les professionnels de la charcuterie plaident pour que les parlementaires attendent pour s'emparer du sujet la parution d'un avis de l'Anses (agence de sécurité sanitaire) mandatée par le gouvernement en juin dernier. Lors de son audition au mois de novembre par la mission parlementaire qui a donné corps au rapport, le ministre de l'Agriculture et de l'Alimentation lui-même avait fait part de son embarras pour résoudre ce débat complexe : "Sur la question des sels nitrités (...) je vais vous dire clairement ma position, c'est qu'au moment où je vous parle, je ne sais pas", avait déclaré Julien Denormandie, qui avait clairement formulé le souhait d'attendre le verdict de l'Anses.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert parlementaire à un projet de loi sur la présidentielle de 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210113133901.aiabonhf.html</link>
   <description><![CDATA[Oui au vote par correspondance pour les détenus, non aux parrainages citoyens: les députés ont donné mercredi un premier feu vert à des retouches techniques à l'organisation de la présidentielle de 2022, et retoqué des modifications souhaitées par LFI. La commission des Lois a adopté les quatre articles du projet de loi organique du gouvernement "relatif à l'élection du président de la République", en vue de son examen en séance plénière mardi prochain. Ce "texte de réglage" -mise à jour des dispositions électorales en amont de chaque élection du chef de l'Etat- contient des "aménagements relativement modestes", a convenu son rapporteur Alain Tourret (LREM). La question de la date du scrutin n'en fait pas partie. Les procurations pourront ainsi être "déterritorialisées": il sera possible pour un mandant de choisir un mandataire inscrit dans une autre commune que la sienne. Le décret de convocation doit être publié au moins dix semaines avant le premier tour. "Ce délai doit garantir un temps suffisant pour recueillir les parrainages", a souligné M. Tourret. Une autre disposition impose aux candidats de déposer leurs comptes de campagne par voie électronique auprès de la Commission nationale des comptes de campagne. En revanche, les parrainages ne pourront pas à ce stade être transmis par la même voie, faute d'un outil numérique suffisamment sécurisé à ce stade. Le texte prévoit aussi un système de vote par correspondance pour les personnes détenues, déjà expérimenté aux dernières élections européennes. Diverses dispositions techniques sont également prévues pour le vote des Français expatriés, avec notamment la suppression de l'obligation d'attester sur l'honneur de son impossibilité de se rendre aux urnes pour pouvoir voter par procuration. La France insoumise a vivement dénoncé le fait que plusieurs amendements de son groupe concernant notamment la possibilité de faire parrainer une candidature par 150.000 citoyens -pas seulement par des élus- aient été déclarés "irrecevables". LFI souhaitait également autoriser le financement des candidats par des prêts de petits donateurs individuels, dénonçant du même coup la place laissée aux banques et aux dons de gros contributeurs. L'insoumis Bastien Lachaud a fait porter sur LREM l'irrecevabilité de ces amendements, un "déni de démocratie" que la formation de Jean-Luc Mélenchon espère surmonter en séance plénière mardi. Le chef des "insoumis", candidat pour 2022, avait lui-même plaidé mardi sur son blog pour ces mesures visant, face à des "océans d'abstention", à "placer l'élection présidentielle sous le signe de la participation populaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Visas: un rapport parlementaire préconise l'assouplissement des procédures pour l'Afrique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210113121006.w0kvffq4.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté mercredi recommande l'assouplissement de la procédure de délivrance des visas par la France pour les demandeurs africains, jugée "trop stricte", notamment sur les regroupements familiaux pendant la pandémie. Les auteurs du rapport préconisent l'octroi d'une "dérogation à la fermeture des frontières dans le contexte de la pandémie mondiale" pour les bénéficiaires du regroupement familial. "Depuis le 17 mars, des projets de vie sont suspendus", a déploré lors d'un point-presse Sira Sylla, députée LREM (Seine-Maritime) et co-autrice du rapport avec M'jid El Guerrab, député Agir Ensemble (9e circonscription des Français de l'étranger, Maghreb et Afrique de l'ouest), qui appuient la mise en place d'un "laissez-passer" permettant les regroupements familiaux empêchés jusque-là par les restrictions sanitaires. Le rapport parlementaire, présenté la veille en commission, met aussi l'accent sur les démarches longues et difficiles pour obtenir un titre de séjour. Parmi les propositions soumises aux parlementaires, on retrouve l'accélération du traitement des dossiers et la simplification des demandes de visas pour les personnes qui en auraient déjà obtenu un par le passé. Les deux députés proposent également un renforcement du rôle du ministère des Affaires étrangères dans la gestion de la politique des visas, gérée conjointement avec le ministère de l'Intérieur, qui a "trop de poids" selon Sira Sylla. "Le risque sécuritaire est important, la lutte contre l'immigration irrégulière est importante, mais cela ne doit pas se faire au détriment de l'attractivité de la France", juge la députée, mettant en avant l'influence grandissante de la Chine et de la Turquie sur le continent africain. Pour M'jid El Guerrab, cela doit se faire "en délivrant plus de visas aux talents africains", notamment en Afrique subsaharienne, afin d'attirer des ressortissants qualifiés ou renommés dans leur domaine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 12:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi séparatisme: les syndicats jugent le texte "déséquilibré"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210113114555.6wc7jpp4.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats ont critiqué mercredi le projet de loi contre le séparatisme comme étant "déséquilibré", la CGT dénonçant un texte "punitif" et la CFDT estimant qu'il peut être porteur de réponses "incomplètes et problématiques", lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Devant la commission spéciale de députés chargée d'examiner le projet de loi qui sera au menu de l'Assemblée nationale à partir de début février, Frédéric Sève, secrétaire national de la CFDT, a estimé que ce texte "confortant le respect des principes de la République" part d'un constat "juste". Mais, a-t-il ajouté, les réponses "peuvent être incomplètes et problématiques", la CFDT regrettant notamment que la question de l'islam en France "sous-jacente au débat autour de cette loi", ait "tendance à être traitée sous l'angle réducteur de la vigilance à l'islam radical". Comme les autres organisations syndicales, il s'est dit "nuancé" quant à l'article 1er prévoyant l'extension du devoir de neutralité aux salariés des entreprises délégataires de service public, estimant qu'il va falloir "un travail de précision". Dans la foulée, Nathalie Verdeil (CGT) a souligné que son syndicat était "évidement favorable à la lutte contre la montée des intégrismes", mais a dénoncé "un texte fourre-tout qui ne correspond pas à son titre, ni aux intentions données dans les présentations médiatiques". Ce texte "est globalement punitif", "son approche sécuritaire et idéologique est dangereuse car il ne s'attaque pas aux racines du problème et le risque est de renforcer un sentiment d'exclusion d'une partie de la population", a-t-elle ajouté, jugeant aussi le texte "pas assez précis" sur le volet de la neutralité. FO, par le biais de Roxane Idoudi, a aussi jugé "bien sûr indispensable" d'agir pour "protéger tout un chacun", mais s'est dite "attentive, attachée et engagée à la défense sans cesse de la démocratie et des libertés", Gérard Mardiné (CFE-CGC) invitant aussi à trouver "le juste équilibre". Cyril Chabanier, président de la CFTC, a estimé que "l'intention de ce texte est plutôt légitime", mais a jugé à son tour qu'il "manque un certain équilibre". "Il pourrait être perçu en l'état de sa rédaction comme essentiellement répressif, c'est ce qui nous pose problème", a-t-il poursuivi. Même constat d'un texte "déséquilibré" pour Benoît Teste (FSU), selon lequel "on risque fort de cibler une pratique religieuse, de la stigmatiser", tandis qu'Emilie Trigo (Unsa) a fait état d'"interrogations" sur la nécessité même de légiférer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cécilia Sarkozy rémunérée par l'Assemblée en 2002-2003</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210113092452.b3dpsvu5.html</link>
   <description><![CDATA[Cécilia Attias, ancienne épouse de Nicolas Sarkozy, a été employée à mi-temps en 2002-2003 comme assistante parlementaire de la suppléante à l'Assemblée de son mari, devenu à l'époque ministre de l'Intérieur, a appris mercredi l'AFP auprès de l'entourage de M. Sarkozy, confirmant des informations du Canard Enchaîné. Pour ce travail de 75,84 heures par mois, Cécilia Sarkozy était rémunérée 3.088 euros nets, affirme l'hebdomadaire satirique, qui s'étonne de n'en avoir retrouvé aucune trace. "Pas un article, pas le moindre reportage, pas un seul des multiples ouvrages consacrés à l'ex-première dame ne mentionne son boulot d'attachée parlementaire auprès de la députée de Puteaux", écrit Le Canard. "L'engagement professionnel de Cécilia Sarkozy au long de la vie politique de Nicolas Sarkozy de 1988 jusqu'en 2007 était de notoriété publique, en témoignent, si besoin en était, les nombreux articles de presse publiés sur le sujet. Elle était notamment très impliquée à Neuilly-sur-Seine et plus globalement dans la 6ème circonscription des Hauts-de-Seine dont son mari fut le député", a affirmé à l'AFP l'entourage de l'ancien président de la République. "Lorsque (Nicolas Sarkozy) est devenu ministre de l'Intérieur en juillet 2002, elle a continué d'assurer un suivi des dossiers par un contrat à mi-temps d'assistante parlementaire auprès de Joëlle Ceccaldi-Raynaud qui avait succédé à Nicolas Sarkozy à l'Assemblée nationale, fonction qu'elle a occupée 9 mois jusqu'en mars 2003", a-t-on précisé. "Cet engagement sur le terrain était d'ailleurs si fort qu'elle n'excluait pas elle-même de se présenter à un mandat sur ce territoire", a ajouté l'entourage de l'ancien époux de Cécilia Attias. L'avocat de Mme Ceccaldi-Raynaud, Me Rémi-Pierre Drai, a estimé auprès de l'AFP "qu'il n'y a aucune matière délictuelle dans ces faits" et que "l'absence de réalité du travail reste à démontrer". "Et pour peu que quelqu'un veuille les qualifier pénalement, ils seraient très largement prescrits. Le délai est de six ans", a-t-il précisé. Guillaume Peltier, numéro deux de LR, parti de M. Sarkozy, a défendu sur Sud Radio "la présomption d'innocence" et "récusé la tyrannie de la rumeur". "Pour moi, Nicolas Sarkozy est un homme politique, un homme d'Etat, qui a réformé et défendu et protégé notre patrie et notre peuple en des temps difficiles de manière remarquable. Le reste ne m'intéresse absolument pas, c'est à la justice de décider, ce n'est pas à moi de commenter."]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 09:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jambon: un rapport parlementaire recommande l'interdiction totale des nitrites d'ici à 2025</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210113060006.cng9xd1b.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté mercredi recommande le bannissement progressif d'ici à 2025 des sels nitrités, ces additifs controversés utilisés dans les charcuteries pour allonger la durée de conservation et éviter l'oxydation, mais soupçonnés de favoriser l'apparition de certains cancers. Dans leur argumentaire, les auteurs du rapport, que l'AFP a pu consulter, s'appuient sur les auditions de scientifiques, au premier rang desquels le professeur Axel Kahn, président de la Ligue contre le cancer. Lors des auditions, Axel Kahn a estimé que "le fait de traiter les charcuteries aux nitrites semble être franchement corrélé" à une augmentation du caractère cancérigène de la viande, une thèse vivement contestée par les industriels. S'appuyant sur ces expertises, le rapport préconise en premier lieu d'"interdire l'utilisation des additifs nitrés dans la charcuterie à compter du 1er janvier 2023 pour les produits à base de viande non traités thermiquement", comme le jambon cru, et "à compter du 1er janvier 2025 pour l'ensemble des produits de charcuterie", dont le jambon cuit, donc. "Cette interdiction, qui exige une véritable transition de la filière, doit être accompagnée par les pouvoirs publics, notamment sur le plan financier", estiment les auteurs du rapport, le député Modem du Loiret Richard Ramos, adversaire de longue date des additifs nitrités, et ses collègues Barbara Bessot-Ballot (LREM) et Michèle Crouzet (UDI). D'où la préconisation d'accompagner cette transition "par la mise en place d'un fonds public destiné à soutenir l'adaptation des outils de production des transformateurs", en particulier artisans, TPE et PME. "76% environ de la charcuterie mise sur le marché dans la grande distribution contiendrait des nitrates ou des nitrites", indique le rapport, dont les préconisations ont inspiré le dépôt par le député Ramos d'une proposition de loi dont la date d'examen n'a cependant pas encore été arrêtée, selon lui. L'interdiction des nitrites "aurait des conséquences sanitaires qu'on aurait du mal à mesurer", a assuré à l'AFP le président de l'interprofession (Fict), Bernard Vallat. La résurgence potentielle de cas de botulisme est notamment régulièrement avancée par les fabricants, dans leur argumentaire de défense. Un "chiffon rouge", selon le rapport, qui estime que c'est "l'amélioration des conditions sanitaires et des protocoles d'hygiène dans l'ensemble de la chaîne de production" qui a permis "de réduire cette menace jusqu'à sa quasi-éradication". Les industriels plaident pour que les parlementaires attendent la parution d'un avis de l'Anses (agence de sécurité sanitaire) demandé par le gouvernement, pour s'emparer du sujet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: des décisions à prendre pour les autorités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210113030108.ihv0513n.html</link>
   <description><![CDATA[Un Conseil de défense sanitaire pourrait décider mercredi de nouvelles mesures pour contenir la hausse des contaminations au coronavirus et affronter sa variante la plus contagieuse, qui commence à s'installer en France. Après la réunion prévue à l'Elysée, il reviendra au gouvernement de Jean Castex d'en présenter les conclusions jeudi. Les autorités devraient tirer le bilan des fêtes de fin d'année et évaluer ses retombées sur l'épidémie de Covid-19. Le chef du gouvernement, qui a jugé mardi que les Français s'étaient "bien comportés" à cette occasion, a indiqué la veille que "le couvre-feu suffit", semblant écarter un troisième reconfinement dans l'immédiat. En revanche, l'ajout de territoires aux 25 départements déjà sous couvre-feu dès 18h00, voire sa généralisation à l'ensemble du pays, est envisagé, selon plusieurs sources proches du gouvernement. Car les chiffres liés à l'épidémie inquiètent les autorités et le Conseil scientifique qui lui fournit des recommandations sur la conduite à tenir pour y faire face. Le Covid-19 pèse toujours autant sur le système de santé français, avec 1.660 patients malades du Covid-19 admis en 24 heures, et plus de 19.000 nouveaux cas de contaminations enregistrés sur la même période, selon les chiffres de Santé publique France mardi soir. "Bon élève" Le pays n'en est pas moins "plutôt un bon élève" en la matière, selon le président du Conseil scientifique, Jean-François Delfraissy, qui s'exprimait sur TF1 mardi soir. Il a évoqué un sujet d'inquiétude, avec l'apparition sur le sol français du variant britannique du virus. Réputé plus contagieux, il a provoqué une flambée épidémique au Royaume-Uni. Ce variant représente environ 1% des tests positifs au Covid-19 en France, selon les résultats préliminaires d'une enquête menée sur deux jours la semaine passée, a indiqué mardi le ministre de la Santé, Olivier Véran. Mardi l'Agence régionale de santé (ARS) Provence-Alpes-Côte-d'Azur a annoncé qu'un cluster marseillais, en lien avec ce variant, est "maîtrisé et sous contrôle". L'ARS a précisé que les 24 malades de ce foyer épidémique ont probablement bien été tous infectés par cette souche. M. Delfraissy a alerté sur la nécessité d'"essayer de limiter la vitesse d'apparition" du variant dit "anglais". Il a aussi pointé du doigt l'apparition d'un variant "dit sud-africain, qui est probablement un peu plus toxique" que l'anglais. Et appelé à "lui barrer la route". Pour le scientifique, le "meilleur barrage" contre toutes les souches du virus restent les gestes barrières. Il a également évoqué d'"éventuelles restrictions de voyage" avec des pays où le "virus anglais" est très présent, et "probablement des mesures plus strictes" en général. - Volontarisme - Dans ce contexte, les autorités ont affiché leur volontarisme pour accélérer la campagne de vaccination, après un démarrage poussif par rapport à d'autres pays. A ce jour, près de 190.000 personnes ont été vaccinées en France depuis le début de la campagne le 26 décembre. Le gouvernement espère atteindre les 400.000 personnes vaccinées contre le Covid-19 à la fin de la semaine, notamment dans les Ehpad où jusqu'ici moins de 30.000 résidents ont reçu le vaccin, a indiqué mardi la ministre déléguée chargée de l'Autonomie, Brigitte Bourguignon. Le ministre de la Santé Olivier Véran a défendu pour sa part mardi la désignation de plateformes privées de prise de rendez-vous médical en ligne "solides" et "françaises" pour la vaccination du grand public. Doctolib, Maiia et Keldoc avaient indiqué lundi avoir été sélectionnées par l'Etat pour la campagne de vaccination contre le Covid-19. La France disposait la semaine dernière d'environ 1 million de doses du vaccin Pfizer/BioNTech, dont elle attend 500.000 doses hebdomadaires, auxquels s'ajoutent 50.000 doses cette semaine du vaccin de l'Américain Moderna. Au total, le gouvernement attend 2,6 millions de doses en janvier. - Lourd tribut - Relativement épargnés par le Covid-19 les jeunes, et particulièrement les étudiants, n'en paient pas moins un "lourd tribut" aux conséquences de la pandémie, a reconnu le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. Il a décrit une population en "situation d'isolement, de solitude, de difficultés pédagogiques", mais pour laquelle la situation sanitaire laissait selon lui "peu de marge de manoeuvre". Un rapport parlementaire issu d'une commission d'enquête, présenté en décembre par l'ancienne ministre communiste Marie-George Buffet, a souligné que les enfants et les jeunes, bien que peu malades du Covid-19, subissaient "de plein fouet" la crise sanitaire sur le plan psychologique, social ou matériel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
