<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 14:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le crédit d'impôt pour la transition énergétique adopté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016114843.nm0pmjx5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi dans le projet de budget 2015 la création d'un crédit d'impôt pour la transition énergétique, version réformée de l'actuel crédit d'impôt développement durable. Il s'agit de la traduction financière d'une mesure du projet de loi sur la transition énergétique voté mardi en première lecture. Ce dispositif, qui concernera le montant des travaux engagés entre le 1er septembre 2014 et le 31 décembre 2015, aura un coût estimé à 930 millions d'euros pour l'Etat au cours des deux prochaines années. "Compte tenu du marasme dans ce secteur économique et de raisons environnementales, le gouvernement a souhaité donner une opportunité, sur une durée pour l'instant limitée, jusqu'à la fin 2015. Les expériences passées nous conduisent à surveiller la dépense fiscale et nous pourrons éventuellement y revenir", a déclaré le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Il porte à 30% l'allègement fiscal pour des travaux de rénovation énergétique ou pour l'acquisition d'équipements permettant des économies d'énergie (chaudières à condensation, appareils de régulation du chauffage, etc.). L'abattement actuel, dans le cadre du CIDD (crédit d'impôt développement durable), est compris entre 15% et 25%. Comparé à l'actuel CIDD, l'aide de l'Etat sera élargie à l'achat de compteurs individuels d'eau chaude ou de chauffage pour les ménages en copropriété, ainsi qu'à l'acquisition de bornes de recharge pour les véhicules électriques. Pour répondre à des problèmes d'isolation des logements principalement dans les départements d'outre-mer, en Corse et dans les zones méridionales de la métropole, les équipements ou matériaux de protection des parois vitrées ou opaques contre les rayonnements solaires seront aussi concernés, en vertu d'un amendement de dernière minute du gouvernement voté jeudi. Les écologistes ont échoué à retoucher encore le crédit d'impôt, soit pour en exclure les 10% de foyers les plus aisés par souci d'éviter "un risque d'effet d'aubaine pour ces ménages qui auraient de toute façon fait des travaux" mais aussi de "redéployer une partie de la dépense sur d'autres budgets écologiques". Leur tentative d'inclure les systèmes de pilotage et de contrôle de la consommation énergétique "pas très coûteux" s'est heurté à une fin de non recevoir notamment du secrétaire d'Etat au Budget. Jugeant important de soutenir la capacité de "faire des économies d'énergie sans attendre l'isolation du bâtiment" grâce à ces systèmes "pas très coûteux" installés dans les bâtiments, l'ex-ministre de l'Ecologie Cécile Duflot a clamé que "ce serait un très mauvais signal de retirer ce dispositif du nouveau panel de réduction d'impôt". "L'amendement est inutile. Il n'y a pas de restriction du champ du crédit d'impôt puisque les appareils éligibles sont exactement les mêmes" qu'au CIDD, a notamment rétorqué M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016094109.l316zb1v.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu, mesure fiscale phare du projet de budget 2015 débattu en première lecture à l'Assemblée. Cette réforme du bas du barème de l'impôt, qui comprend aussi une majoration de la "décote" (une correction de l'impôt en cas de faibles ressources), doit bénéficier à 6,1 millions de foyers fiscaux pour un coût de 3,2 milliards d'euros. L'ensemble de la gauche a voté pour, tandis que l'UMP et l'UDI s'y sont opposés. Le projet de loi de finances supprime la tranche du barème au taux de 5,5 % (appliquée à la fraction du revenu imposable, par part fiscale, comprise entre 6.011 et 11.991 euros en 2014), tout en abaissant le seuil d'entrée dans la tranche immédiatement supérieure, à 14%, à 9.690 euros de revenu par part. Ce seuil a été calibré afin de neutraliser l'allégement d'imposition sur les contribuables actuellement soumis aux tranches de 14% et plus. Le gain maximal retiré de la réforme pour les contribuables est de l'ordre de 300 euros pour un célibataire, de 595 euros pour un couple, de 956 euros pour un couple avec deux enfants. Si on ajoute cette réforme à la réduction d'impôt pour 2014 votée cet été, ce sont 9 millions de foyers fiscaux qui sont concernés (un quart des foyers français), dont trois millions deviendraient non imposés ou éviteraient d'entrer dans l'impôt sur le revenu. Ainsi, selon un exemple cité par le gouvernement, une famille qui compte deux parents et deux enfants commençait à payer l'impôt lorsque le revenu annuel s'élevait à 27.702 euros. Avec les nouvelles mesures, elle n'entrera dans l'impôt que si son revenu annuel dépasse les 39.959 euros. Pour le chef de file des socialistes de la commission des Finances Dominique Lefèbvre, "cette mesure de justice sociale va soutenir le pouvoir d'achat et engage la simplification de l'impôt sur le revenu". L'écologiste Eric Alauzet s'est dit "fier de cette mesure financée en partie par la lutte contre la fraude fiscale". En revanche, pour Charles de Courson (UDI), la disposition risque d'être censurée par le Conseil constitutionnel car elle malmène selon lui la progressivité de l'impôt selon le revenu. Pour Hervé Mariton et Marie-Christine Dalloz (UMP), cela va faire "porter l'effort fiscal sur les classes moyennes" et "fragiliser le consentement à l'impôt" en faisant payer l'impôt sur le revenu par une partie de moins en moins grande de la population. Actuellement, seul un foyer sur deux l'acquitte. Un dernier argument auquel, dans la majorité, ont été sensibles les radicaux de gauche, qui ont proposé, en vain, de maintenir un taux symbolique de 1% pour la première tranche. Le Front de gauche, qui soutient la mesure tout en s'opposant à l'ensemble du projet de budget, a toutefois souligné, par la voix de Nicolas Sansu, "que les ménages les plus pauvres, non imposables, n'en bénéficieront pas et qu'il aurait été plus juste d'augmenter les prestations sociales".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 11:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud: Olivier Falorni réclame une "inéligibilité à vie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016093308.zul8lldz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député apparenté radical de Charente-maritime Olivier Falorni a déclaré jeudi vouloir instaurer une sanction d'"inéligibilité à vie" pour les députés qui manqueraient à la "morale publique", au lendemain du retour de Thomas Thévenoud à l'Assemblée nationale. "Il faut changer la loi. D'abord il faut que les législateurs ne soient pas comme M. Thévenoud, c'est à dire des gens qui ne respectent pas la loi et qui prétendent continuer à la faire, et ensuite moi je suis pour une inéligibilité à perpétuité", a-t-il déclaré sur Europe 1, et ce en cas de "manquements graves à la probité à l'éthique, à la morale publique." "Nous devons tous nous unir pour mettre plus de morale publique à l'Assemblée nationale et dans la vie politique, pour moi c'est une question de salubrité publique", a-t-il ajouté, jugeant "minable" le retour de M. Thévenoud à l'Assemblée mercredi, un épisode qui lui inspire "une forme de dégoût, la nausée". Thomas Thévenoud, qui a refusé de quitter l'Assemblée nationale après sa démission forcée du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux, fait une rentrée à petit pas au Palais Bourbon, à côté de collègues oscillant entre l'embarras et l'indignation. Après une brève apparition au début de la semaine dernière pour saluer des chefs d'entreprise de son département qui visitaient l'Assemblée nationale, le député de Saône-et-Loire a assisté pour la première fois mercredi matin à une réunion de la commission du Développement durable, où il siège désormais. Interrogé sur les "brebis galeuses" de l'Assemblée, M. Falorni a cité d'autres députés comme l'UMP Patrick Balkany et la député socialiste Sylvie Andrieux, qui ont eu maille à partir avec la justice, "mais ils ne sont pas nombreux" a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés encadrent le recours aux partenariats public-privé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015223639.cq3t0tld.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté un amendement mercredi soir pour sécuriser le recours aux partenariats public-privé (PPP) par les collectivités locales ou les administrations pour faire de grands projets qui les placent parfois dans des situations budgétaires très difficiles. Utilisé pour construire des stades, des prisons ou des hôpitaux, le PPP est un mode de financement par lequel une autorité publique fait appel à des prestataires privés pour financer et gérer un équipement assurant ou contribuant au service public. Généralement, le prestataire reçoit en contrepartie un paiement sous forme de loyer sur plusieurs dizaines d'années. Le recours au PPP permet donc aux collectivités territoriales ou à l'État de concevoir plus facilement de grands projets car les dépenses engagées n'apparaissent pas en dépense d'investissement mais en dépense de fonctionnement. Mais il peut constituer "une bombe à retardement budgétaire" du fait des remboursements de loyers. Selon cet amendement adopté lors de l'examen de la loi de programmation budgétaire 2014-2019, les établissements publics de santé et les administrations centrales devront recourir à l'expertise de leur ministère de tutelle s'ils veulent recourir à un PPP. Les collectivités locales sont aussi invitées à s'appuyer sur l'expertise de l'Etat sur les conséquences financières du projet même si elles seront libres de ne pas suivre ces avis. "De 2007 à 2012, il y a eu 17 milliards d'euros de PPP", a précisé le socialiste Dominique Lefebvre, auteur de l'amendement. "Compte tenu de leur complexité technique, juridique et financière, les PPP soulèvent des risques budgétaires, financiers et de gestion publique importants", a-t-il souligné. Or, "les acheteurs publics qui ne recourent que très occasionnellement à ce type de contrat ne sont pas en mesure de développer une capacité d'expertise suffisante leur permettant de conduire efficacement une négociations avec des groupements privés particulièrement aguerris". Les députés ont achevé mercredi soir l'examen de la loi de programmation pluriannuelle qui sera votée mardi prochain. Jeudi ils se plongeront dans les articles du projet de loi de finances 2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 00:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Front du refus en commission à l'Assemblée contre une baisse des prestations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015191020.4nx6bazy.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés représentant cinq des six groupes politiques de l'Assemblée se sont opposés mercredi en commission à la baisse de prestations familiales, dans le cadre du projet de budget de la Sécu. "Il faut vraiment se poser des questions quand on en arrive à ce niveau d'opposition", a lancé l'écologiste Jean-Louis Roumegas en commission des Affaires sociales. Il a fait état "des petites économies mais aux énormes dégâts politiques". Les radicaux de gauche ont vu dans la division par trois prévue de la prime à la naissance à partir du 2e enfant "une mesure inéquitable". Le Front de gauche critique une économie "inacceptable" car touchant des familles modestes, la prime de naissance étant allouée sous conditions de ressources. Seule cette mesure est contenue dans le projet de loi. Les autres dispositions programmées par le gouvernement pour parvenir à 700 millions d'euros d'économies, sur le congé parental ou encore le recul de l'âge de la majoration des allocations familiales, sont d'ordre règlementaire. L'UMP a estimé que les économies prévues sur la branche famille "remettaient en cause" la politique familiale française, "enviée par tous nos voisins". Elle a soulevé le risque de "déborder vers la fin de l'universalité" d'autres prestations par exemple dans le domaine de la santé. L'UDI a stigmatisé des mesures "incohérentes, injustes, inefficaces et infondées". Des amendements émanant de ces cinq groupes, visant à supprimer l'article du projet de loi prévoyant de réduire le montant de la prime à la naissance en fonction du rang de l'enfant, ont toutefois été rejetés par 14 voix, celles des socialistes, contre 12. Un autre amendement des radicaux de gauche ayant pour but d'inscrire dans le projet de loi l'âge de 14 ans pour la majoration des allocations familiales, que le gouvernement veut reculer à 16 ans par voie réglementaire, a également été repoussé par 13 voix contre 12. La rapporteure pour la partie famille du projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2015, Marie-Françoise Clergeau (PS), a dit "partager" certaines préoccupations de ses collègues, et affirmé être "toujours en discussion avec le gouvernement pour affiner les économies". "Il est dommage que, le jour de la commission, je n'aie pas tous les éléments mais nous aurons l'occasion d'en débattre dans l'hémicycle" la semaine prochaine, a poursuivi l'élue de Loire-Atlantique, en annonçant qu'elle allait déposer des amendements. "Adoptez ces amendements de suppression, soyez forts vis-à-vis du gouvernement" pour négocier, a invité Arnaud Richard (UDI), en vain. Puis l'ensemble du projet de budget de la Sécu a été adopté par la commission, malgré les votes contre de l'UMP et du Front de gauche et l'abstention des écologistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La modulation des allocations familiales, "une réforme de gauche" pour Cambadélis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015173812.4li5okk0.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a plaidé mercredi en faveur d'une modulation des allocations familiales, qu'il considère comme "une réforme de gauche". "Voilà une réforme structurelle qui permet de faire avancer notre société et qui a l'immense avantage d'être une réforme de gauche, parce qu'on module en fonction des revenus des uns ou des autres. Voilà une manière de réformer notre société", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France-Info-Le Monde-AFP. Quid des réserves du chef de l'Etat à propos d'une telle réforme ? François Hollande "n'a pas dit +jamais+, il a dit +il faut avoir une étude d'impact+", a répondu M. Cambadélis. "Le président de la République dit qu'il faut être mesuré parce qu'il faut prendre en compte le fait qu'on ne peut pas surcharger (...) les couches moyennes. C'est un argument qu'il faut entendre et le moment n'est peut-être pas le meilleur, dit-il". Mais le député de Paris croit à l'inverse, comme "l'ensemble des socialistes, qu'à partir du moment où on veut faire des économies sur la branche famille -700 millions d'euros- il n'est pas maladroit au fond de se poser le problème de la manière dont ceci est articulé ou constitué". "On va avancer concrètement dans le débat budgétaire, mais c'est les parlementaires qui vont se saisir du sujet (...) Nous adopterons une position dans le dialogue avec le gouvernement" et, a-t-il souligné, "si le gouvernement accepte, c'est que le président de la République aura accepté". "Donc ce n'est pas un bras de fer gagné ou pas gagné, c'est une discussion que nous avons". La modulation selon les revenus, "c'est cela la solidarité, c'est cela la République, selon M. Cambadélis, favorable à "une forme de redistribution entre les plus riches et les moins riches", y compris "pour la politique familiale". "Il faut garder l'universalité, c'est-à-dire que tout le monde touche, mais il n'est pas anormal que certains touchent un petit peu moins que d'autres", a-t-il insisté. Les députés socialistes, prêts mardi à abandonner l'idée d'une modulation générale dès 2015 des allocations familiales selon le revenu au profit de mesures plus modestes, sont repartis à la charge mercredi pour arracher cette réforme à François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mamère: Royal veut plus de voitures et Macron couvrir la France d'autocars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015173533.sr26z7ea.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Noël Mamère a déclaré mercredi à l'AFP que le gouvernement était "loin de la transition énergétique", entre Ségolène Royal "qui veut plus de voitures sur les routes et Emmanuel Macron qui veut couvrir la France d'autocars". Noël Mamère, qui n'est plus membre d'EELV mais siège toujours au groupe écologiste à l'Assemblée, a appelé ses collègues parlementaires "à la clairvoyance et à la lucidité" face au gouvernement, en se demandant pourquoi ce dernier "en veut autant aux écologistes". "Le gouvernement veut faire croire que la transition écologique puisse se faire sans fiscalité écologique", s'est indigné Noël Mamère, qui, à la différence de son groupe, s'est abstenu mardi sur le projet de loi sur la transition écologique. "Et il annonce des mesures anti-écologiques". Il a cité à cet égard le maintien, selon lui programmé, de la centrale nucléaire de Fessenheim, la position de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal sur la gratuité des autoroutes le week-end, et le projet de loi sur la croissance du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, qui prévoit notamment l'assouplissement de la réglementation sur le transport longue distance en autocar. "Entre Mme Royal qui veut plus de voitures sur les routes et Emmanuel Macron qui veut couvrir la France d'autocars, on est loin de la transition écologique", a lancé le député de Gironde. Les députés écologistes, a réagi auprès de l'AFP leur co-président François de Rugy, "sont en faveur du développement des transports par autocar, parce que c'est un moyen de transport collectif et que le train ne peut pas aller partout". Un développement qui doit s'accompagner "du respect de règles en matière de pollution et de sécurité", a-t-il ajouté, en précisant que le groupe écologiste, dans l'attente d'un examen détaillé du texte, n'avait pas encore arrêté de position sur le projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Expérimentation de "salles de shoot": Touraine "parle de santé, pas d'idéologie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015144524.3tmadce0.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a défendu mercredi devant les députés l'expérimentation des salles de shoot prévue dans son projet de loi santé, affirmant qu'il s'agissait qu'une question de "santé" et "d'accompagnement" des toxicomanes, "pas d'idéologie". La ministre répondait à une question du député UMP Yannick Moreau, qui va déposer une résolution, signée par 101 députés, contre la légalisation de ces "salles de shoot", qui constitue selon lui "une faute, contre notre jeunesse (...), contre nos forces de l'ordre et contre les familles qui luttent contre la drogue (...)". "Arrêtez de chercher à masquer l'échec économique de votre gouvernement, par des rideaux de fumée idéologiques", a-t-il asséné. Dans le projet de loi santé, présenté mercredi matin en Conseil des ministres, "il y a la volonté d'accroître les moyens que nous consacrons à la réduction des risques (en matière de drogue), de faire en sorte que les toxicomanes puissent être soignés, tous les toxicomanes", a confirmé Mme Touraine. "S'il y a une faute, M. le député, c'est de ne pas vouloir soigner des hommes et des femmes qui ont pour seul tort celui d'être malades", a-t-elle poursuivi. "S'il y a de l'idéologie, M. le député, c'est celle de brandir des risques là où ils ne sont pas. Parce que, ce que moi je ne veux pas, M. le député, c'est que des enfants jouent dans des bacs à sable où traînent des seringues", a-t-elle insisté, préférant que les toxicomanes "puissent être pris en charge dans des centres de réduction des risques". "Moi je n'accepte pas qu'il y ait des hommes et des femmes qui ne puissent pas trouver d'accompagnement et de porte vers le système de soins", a-t-elle ajouté, rappelant au député que "des parlementaires et des élus" de son propre groupe "ont apporté leur soutien à cette démarche". "Je parle de santé, je parle d'accompagnement, je ne parle pas d'idéologie", a-t-elle conclu. Le projet de loi prévoit l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque (SCMR), aussi appelées "salles de shoot", pendant une durée de six ans. Ces salles, déjà expérimentées dans d'autres pays, sont destinées aux toxicomanes précarisés, qui se droguent dans la rue dans des conditions d'hygiène déplorables. Elles ont aussi pour objectif de réduire les nuisances dans l'espace public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valeurs actuelles/Le Monde: Valls défend "l'indépendance de la presse et de la justice"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015144329.0ow5suvj.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu mercredi les "deux principes" de l'indépendance de la presse et de la justice, en réponse à une question d'un député UMP évoquant les accusations du magazine conservateur Valeurs actuelles contre deux journalistes d'investigation du Monde. "Pour le reste", a-t-il assuré, "les affaires que vous évoquez ne nous concernent pas, elles concernent le travail de la presse et de la justice", a-t-il rétorqué, alors qu'un article de Valeurs Actuelles publié mardi laisse entendre que le pouvoir socialiste aiderait Le Monde à enquêter sur les affaires judiciaires impliquant Nicolas Sarkozy. L'indépendance de la presse et l'indépendance de la justice "sont deux principes fondamentaux qui doivent bien évidemment être respectés", a déclaré le Premier ministre en réponse à une question du député UMP et ancien magistrat Georges Fenech. "La presse doit pouvoir faire son travail et il ne sert à rien de la mettre en cause ici dans cet hémicycle. Et la justice doit pouvoir faire son travail et surtout à l'Assemblée nationale et au Parlement de manière générale, il est déconseillé, cela a déjà été le cas malheureusement, de la mettre en cause, M. Fenech", a lancé M. Valls dans une atmosphère houleuse entre la droite et la gauche. "Si vous voulez que nous allions encore plus loin, il y a des réformes constitutionnelles que nous pourrions voter ensemble et ainsi les mots et les actes seraient mis enfin de votre côté, en conformité", a dit M. Valls en allusion au secret de l'instruction. Le Monde a annoncé qu'il allait demander l'ouverture "d'une enquête pour espionnage et déposer une plainte pour diffamation et injure", après la parution d'un article de Valeurs actuelles détaillant le travail de deux journalistes d'investigation du Monde concernant Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: le gouvernement prendra "des décisions très rapidement" (Vidalies)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015143723.zz2j02zl.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies a affirmé mercredi que le gouvernement allait prendre "des décisions très rapidement" sur la manière de compenser le manque à gagner après la suspension sine die du dispositif de l'écotaxe. "Un groupe de travail va se réunir dès jeudi, avec comme objectif de trouver les recettes de substitution à hauteur de ce que pouvait rapporter le contrat Ecomouv' et nous ferons des propositions très rapidement, il y en a plusieurs sur la table", a indiqué Alain Vidalies à l'Assemblée nationale, interrogé par le député UMP Denis Jacquat. Le secrétaire d'Etat aux Transports doit réunir jeudi matin les transporteurs routiers, pour une première réunion, suite à l'annonce le 9 octobre par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal de suspendre "sine die". "Dans l'accord qui est intervenu entre les transporteurs et le gouvernement, il est clairement dit que chaque partie constate qu'il est naturel que les transporteurs participent financièrement pour les infrastructures de ce pays", a-t-il encore dit. Il a précisé que "l'objectif du financement des infrastructures, il reste le même, simplement les modalités changeront". Interrogé sur la situation des 210 salariés d'Ecomouv', société chargée de la mise en place du dispositif et de la collecte de la taxe, il s'est contenté d'indiquer qu'"il y a des préoccupations pour les douaniers (et) des préoccupations pour les salariés d'Ecomouv', et le gouvernement y est sensible".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les radicaux de gauche aimeraient bien obtenir la loi sur la fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015135607.w144r10f.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls pourrait convaincre les radicaux de gauche de rester au gouvernement en leur confiant l'élaboration de la loi sur la fin de vie promise par François Hollande, a suggéré mercredi le député PRG Alain Tourret. "J'en ai parlé au premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis. Je connais suffisamment les radicaux de gauche pour savoir qu'une telle proposition emporterait l'aval du comité directeur du parti" qui doit décider vendredi du maintien ou non des ministres PRG au gouvernement, a indiqué à l'AFP le député du Calvados. Actuellement, le gouvernement attend pour proposer ou soutenir les conclusions d'une mission sur la fin de vie conduite les députés UMP Jean Leonetti et PS Alain Claeys. Les radicaux de gauche "sont associés à des lois de société, comme la loi sur les cellules souches ou la loi sur la révision des condamnations pénales", a-t-il rappelé. Le PRG a conditionné son maintien au gouvernement à plusieurs mesures: non-suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu, retrait de certaines mesures d'économies sur la branche famille de la Sécurité sociale et maintien de nombreux départements ruraux dans la réforme territoriale. "Sur le premier point, le gouvernement ne va pas bouger, sur les deux autres points oui mais ce sont les députés PS qui vont être mis en avant", a jugé M. Tourret. De son côté, le chef de file des radicaux de gauche à l'Assemblée Roger-Gérard Schwartzenberg a déclaré que "la tendance mercredi était plutôt à rester au gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour une expérimentation des groupements hospitaliers de territoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015131508.7e1xh1h5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés mercredi en commission pour une expérimentation rapide des groupements hospitaliers de territoire prévus par la future loi santé. Dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, la commission des Affaires sociales a adopté un amendement en ce sens du député PS Olivier Véran, rapporteur pour le volet assurance maladie. Il devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine. "Il faut améliorer le système hospitalier et son efficience, ce n'est pas hôpital par hôpital qu'il faut prendre les choses" et "la marche du temps est d'aller vers davantage de coopération", a justifié celui qui sera un des rapporteurs du projet de loi santé, soulignant notamment dans certains territoires les "problèmes de recrutement" ou "la redondance de services". Le projet de loi santé, présenté mercredi en Conseil des ministres et qui sera débattu au Parlement début 2015, prévoit de rendre obligatoires ces groupements hospitaliers de territoire afin de mutualiser les activités ou les achats. Chaque groupement devra élaborer un projet médical commun entre les hôpitaux qui le forment. L'amendement au budget de la Sécurité sociale entend permettre d'"amorcer la recomposition du tissu hospitalier" par une expérimentation. Des députés UMP ont trouvé l'idée de ces groupements "intéressante", tout en relevant que de tels structures existaient déjà, via les groupements de coopération sanitaire ou les communautés hospitalières de territoire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois PS dont Hamon veulent pousser Paris à reconnaître un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015130014.7603619n.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés socialistes, dont l'ex-ministre Benoît Hamon, ont proposé mercredi que l'Assemblée nationale adopte une résolution invitant à une reconnaissance française d'un Etat palestinien. Dans un communiqué publié deux jours après le vote en ce sens du parlement britannique , M. Hamon (Yvelines), Gwenegan Bui (Finistère) et François Loncle (Eure), tous trois membres de la Commission des Affaires étrangères, "proposent que l'Assemblée nationale adopte une résolution invitant le gouvernement français à reconnaître l'Etat de Palestine au côté de l'Etat d'Israël". "Le rôle de la France est de tout faire pour inciter les parties prenantes à engager à nouveau de solides négociations devant aboutir à la création d'un Etat palestinien, meilleure garantie possible pour la sécurité de l'Etat d'Israël", estiment-ils. "Un vote de l'Assemblée nationale française, après celui du parlement britannique, serait un acte politique fort pour démontrer la détermination de la communauté internationale à trouver une issue pacifique et durable au conflit israélo-palestinien", ajoutent ces députés. Les parlementaires britanniques ont adopté lundi soir par 274 voix contre 12 une motion appelant le gouvernement britannique à "reconnaître un Etat palestinien aux côtés de l'Etat d'Israël".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud de retour dans une réunion de commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015123851.wdh58tc5.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, toujours député mais qui n'est jamais revenu dans l'hémicycle depuis sa démission du gouvernement liée à ses déboires fiscaux, a assisté mercredi pour la première fois à une réunion de la commission du Développement durable, dans laquelle il siège désormais. L'ancien député socialiste, désormais non inscrit, était présent pour l'audition du socialiste Serge Bardy sur l'économie circulaire dans l'industrie papetière. "Il est venu en toute discrétion et n'est pas resté jusqu'au bout, sans que cela semble susciter de réactions ouvertes. Peut-être sa présence était-elle liée à l'obligation d'émarger à la réunion du mercredi sous peine de pénalité au bout de trois absences", a déclaré l'élu UDI Yannick Favennec, qui était assis à proximité. Pour ce député de la Mayenne, "l'affaire qu'il a déclenchée, dont on n'a pas besoin dans le climat de défiance actuel dans le pays, porte atteinte à l'image de l'institution parlementaire". De son côté, la socialiste Martine Lignières-Cassou, également assise près de son ancien camarade, s'est bornée à dire: "Je l'ai vu, oui. Il n'y a pas eu d'échange avec lui". D'autres socialistes présents, comme Philippe Nogues, ont affirmé qu'ils n'avaient "pas vu" le député de Saône-et-Loire, qui "n'a pas pris la parole", mais avaient appris sa présence ensuite. "L'affaire Thévenoud reste incompréhensible. Au moins avait-on mis un certain nombre de barrières par la loi, même si on n'évitera jamais totalement les accidents", a ajouté l'élu du Morbihan. "Pour l'image de la représentation nationale, ce n'est pas ce que nous souhaitons", a pour sa part affirmé le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll, interrogé lors du compte-rendu du Conseil des ministres. "Nous souhaitons, et nous l'avons dit, que M. Thévenoud démissionne de son mandat de parlementaire mais il n'y a aujourd'hui aucune loi ou cadre législatif qui nous permette de le +démissionner+", a-t-il ajouté. Le 7 octobre, Thomas Thévenoud avait déjà fait une brève apparition à l'Assemblée pour saluer des chefs d'entreprise de son département, la Saône-et-Loire, qui visitaient le Palais Bourbon, selon des sources parlementaires concordantes. L'élu a retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré son exclusion du groupe socialiste et les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le président de la République avait jugé lors de sa conférence de presse le 18 septembre que l'ex-secrétaire d'Etat resté neuf jours en fonction n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale". Le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, s'était dit le 12 septembre "persuadé" qu'"à terme", Thomas Thévenoud démissionnerait de son mandat de député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'exil des forces vives" hors de France progresse (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015093620.s8wy0xew.html</link>
   <description><![CDATA[Gauche et droite tirent des conclusions opposées de la hausse du nombre de Français expatriés constatée par la commission d'enquête parlementaire sur "l'exil des forces vives", voulue par l'UMP et dont le rapport a été publié mercredi. Dans son rapport, adopté à une courte majorité de douze voix contre onze au terme d'une trentaine d'auditions entre avril et septembre, le socialiste Yann Galut estime que la progression des départs "correspond d'abord à un rattrapage de la France par rapport à ses partenaires" qui s'inscrit "dans la dynamique de la mondialisation" alors que pour le président de la commission Luc Chatel (UMP) "il y a une omerta sur les Français exilés" pour des raisons fiscales. Fin 2013, il y avait 1,6 millions d'inscrits au registre des Français établis hors de France, soit une hausse de 35% en dix ans. Une augmentation "significative, mais qui n'a rien d'exceptionnel dans le cadre de l'OCDE" où les expatriés allemands ou britanniques, y compris parmi les jeunes diplômés, sont beaucoup plus nombreux que les Français, selon M. Galut. Les députés UMP membres de cette commission avaient dénoncé par avance lors d'une conférence de presse la semaine dernière les conclusions du rapport, estimant que la gauche était dans le "déni" à propos de la question des "exilés fiscaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
