<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 21:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législative partielle à Valenciennes: le poulain de Borloo largement en tête au 1er tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622185647.shac310t.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire UDI de Valenciennes, Laurent Degallaix, s'est placé largement en tête, avec 47,02% des voix, au premier tour dimanche d'une législative partielle pour succéder comme député du Valenciennois à Jean-Louis Borloo, démissionnaire, selon les résultats officiels. Le poulain de M. Borloo écrase les huit autres candidats dans cette 21e circonscription du Nord dont sept sont éliminés. Au second tour dimanche 29 juin, il se retrouvera en position très favorable face au candidat du Front national, Jean-Luc François Laurent, qui, avec 18,69%, est le seul autre à avoir dépassé la barre des 12,5% nécessaires pour se maintenir. La participation a été très faible, puisque un quart de l'électorat (25,9%) seulement s'est déplacé, pour désigner le successeur de M. Borloo, qui, lors d'une de ses rares apparitions depuis sa démission en avril pour raisons de santé, est venu voter en milieu de journée dimanche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 20:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Péage transit poids lourds: "une taxe au rabais", critique l'écologiste De Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622151452.g28m4u46.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés écologistes, François de Rugy, a critiqué dimanche "une taxe poids lourd au rabais" après la confirmation du remplacement de l'écotaxe par un péage transit poids lourds sur 4.000 km de routes au lieu des 15.000 initialement prévus. "C'est une taxe poids lourds au rabais" et "si on divise le nombre de kilomètres par quatre, on risque de diviser la recette par quatre", s'est-il inquiété sur BFMTV, jugeant qu'il était pourtant "tout à fait logique de faire contribuer les poids lourds, qui polluent plus que les autres modes de transport de marchandises et usent les routes davantage que les voitures". Avant la confirmation par Matignon du nouveau dispositif révélé par Ouest France, ce député de Loire-Atlantique avait jugé sur LCI que "le gouvernement a cherché une solution d'apaisement, notamment pour la Bretagne, surtout le Finistère" mais qu'"il faut trouver d'autres recettes" pour financer les infrastructures de transport, alors qu'"un milliard d'euros net environ était attendu tous les ans" de l'écotaxe. Outre une taxation des poids lourds sur "un nombre de routes plus important, dont certaines départementales", M. de Rugy avait évoqué la piste des autoroutes, dont les concessionnaires font des bénéfices très importants et que les automobilistes paient". La recette brute attendue du "péage transit poids lourds" serait de l'ordre de 550 à 560 millions d'euros, affectés à l'agence de financement des infrastructures de transport de France(Afitf), a-t-on indiqué dimanche de source proche de Matignon. Et pour couvrir les besoins liés aux engagements des futurs contrats Etat-Régions, le gouvernement entend examiner "toutes les possibilités ouvertes par la réglementation européenne" pour le financement des infrastructures de transport. Un temps, la ministre de l'Écologie Ségolène Royal avait évoqué pour sa part la possibilité de mettre à contribution les sociétés d'autoroutes, de taxer uniquement les camions étrangers traversant le territoire français, et d'abandonner le contrat avec Ecomouv', la société chargée de la mise en place du dispositif et de la collecte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2017: imaginer une victoire de la gauche est pour l'instant "plus qu'optimiste" (Boutih)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622142710.nam36v0q.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Malek Boutih a jugé qu'imaginer une victoire de la gauche à la présidentielle de 2017 était pour l'instant "plus qu'optimiste", jugeant aussi que François Hollande "fait ce qu'il peut mais a perdu beaucoup de temps". Persuadé que le PS doit "constituer un nouveau socle électoral, car celui que François Mitterrand avait constitué à partir de 1971 n'existe plus" et "se renouveler de fond en comble, quoi qu'il se passe", M. Boutih a jugé sur Radio J que, "aujourd'hui", imaginer "une victoire en 2017", c'est être "plus qu'un optimiste". Avant la fin du quinquennat, "il nous reste trois ans: passons-les à faire des choses bien et on verra après", a déclaré le député de l'Essonne, département dont était également élu Manuel Valls avant de devenir Premier ministre. Pour M. Boutih, "d'un certain point de vue, ce n'est pas un drame de perdre des élections, vous pouvez regagner celles d'après. Ce qui est un drame, c'est de perdre le lien avec vos électeurs" et le PS est "en rupture affective avec son électorat", ce qui est "très dur à remonter". Interrogé sur François Hollande, il a rétorqué qu'"aujourd'hui, il fait ce qu'il peut, mais il a perdu beaucoup de temps, quasiment 18 mois sur cinq ans". Néanmoins, a noté l'élu socialiste, "c'est un homme qui a montré des capacités à sortir des pires situations" et "si François Hollande est candidat" à un second mandat présidentiel, "rien ne l'empêchera à gauche" tant "la réalité institutionnelle sera extrêmement forte". Pour 2017, a également estimé le député, "la présence de Marine Le Pen au second tour n'est pas jouée d'avance" et dépendra notamment des candidatures à droite, car "ce n'est pas pareil pour la droite française, si elle est représentée par Nicolas Sarkozy ou par Alain Juppé par exemple". "Sauf s'il se retrouve en situation de droit de ne pas être candidat" en vue de la présidentielle, l'obstacle le plus important pour l'instant à un retour de Nicolas Sarkozy - "pas le moins doué ni le plus âgé des hommes politiques français" - ne sera "pas à gauche, mais chez lui", dans son propre camp, selon M. Boutih.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UMP: Jacob doit "expliquer sa position" et "faire des propositions", selon Mariton</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622141326.e0kro1jd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP de la Drôme Hervé Mariton a estimé dimanche que le président du groupe à l'Assemblée, Christian Jacob, devait "expliquer sa position et faire des propositions" sur le fonctionnement financier du groupe. "On ne peut reprocher à Christian Jacob de n'avoir pas appliqué des règles qui n'existent pas, mais maintenant il faut des règles", a-t-il déclaré à l'AFP, interrogé sur le prêt de 3 millions d'euros consenti par le groupe au parti à l'été 2012 sans que les députés en soient informés. "Je n'étais pas au courant de ce prêt car la responsabilité financière est assurée par le président. Mais nous avons tous une responsabilité de ne pas nous y être intéressés", a ajouté M. Mariton, qui sera candidat à la présidence de l'UMP, lors du congrès du parti en novembre. "Je ne conteste pas Christian Jacob mais j'attends qu'il fasse des propositions pour un autre fonctionnement financier", a-t-il dit. En revanche, Hervé Mariton conteste que les fonds versés par l'Assemblée aux groupes soient qualifiés d'argent public. "Une fois qu'il a été donné, cet argent n'est plus public. C'est comme le salaire d'un fonctionnaire : il est donné par l'Etat, mais c'est de l'argent privé". Constatant qu'il "n'y a actuellement pas de définition claire de ce qu'est un groupe parlementaire", Hervé Mariton juge "recevables" les propositions de réforme sur ce sujet du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls appelle la majorité à la "loyauté" à la veille de l'ouverture du débat sur le budget rectificatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622133837.f3cvrkrl.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé dimanche la majorité à la "loyauté" à la veille de l'ouverture à l'Assemblée du débat sur le projet de budget rectificatif 2014, contesté par certains députés socialistes, tout en affichant son respect de leur "capacité d'amendement". "L'exemple - ce qui n'exclut pas le débat - doit venir également de la majorité parlementaire, pour donner des signes aux Français. Leur montrer notre détermination et la cohérence de notre action", a lancé le Premier ministre lors d'un déplacement politique pour un "repas champêtre" de militants socialistes à Trèbes (Aude), près de Carcassonne. "Moi j'écoute, j'ai été député pendant 10 ans, j'écoute les parlementaires. Je crois au rôle du Parlement, à sa capacité d'amendement", a aussi déclaré cet ancien élu de l'Essonne. "Mais nous devons aussi nous respecter, être loyaux parce que si nous ne sommes pas loyaux envers nous-mêmes, si nous ne nous respectons pas nous-mêmes, comment voulez-vous que les Français nous respectent?", a ajouté M. Valls. "Donc nous devons être exemplaires et moi j'ai besoin de la majorité, notamment des députés socialistes, et je sais que les députés socialistes de l'Aude seront à mes côtés pour réformer et pour montrer le chemin, c'est-à-dire la cohésion, la cohérence, l'exemplarité, le respect", a plaidé le chef du gouvernement face aux fragilités de sa majorité. "Et moi je tiendrai, oui ma mission, c'est de tenir parce que si nous ne tenons pas, alors tout tombera, et alors, oui, à ce moment-là, les plus grands dangers viendront pour la République", a lancé le locataire de Matignon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le prêt du groupe parlementaire à l'UMP "choque" Estrosi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622122507.2gxvcwhr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Nice Christian Estrosi a déclaré dimanche que le prêt de trois millions d'euros accordé en 2012 par le groupe parlementaire au parti sans que les députés le sachent le "choque". Invité du Grand entretien de RCJ (Radio de la communauté juive), l'ancien ministre a aussi estimé que "l'UMP n'est qu'en survie", tout en répétant son intention de se présenter aux primaires à droite pour la présidentielle de 2017. En l'annonçant le 13 juin, il avait précisé qu'il y renoncerait si Nicolas Sarkozy revenait avec des propositions "compatibles" avec les siennes. Sur le prêt décidé par le président du groupe UMP de l'Assemblée nationale Christian Jacob, M. Estrosi a souligné qu'il s'agissait "d'argent public" versé par l'Assemblée nationale au groupe. "En tant que parlementaire UMP qui apporte sa cotisation à son groupe régulièrement, qui permet à son groupe de toucher une dotation de l'Etat, chaque année, en signant mon accord pour que cela puisse être fait, j'ai le droit de savoir pourquoi et dans quelles conditions cela s'est passé. Nous n'avons jamais été informés de cela et cela me choque, très clairement", a-t-il dit. "Claude Bartolone, le président de l'Assemblée, vient de proposer qu'il puisse y avoir un contrôle de l'usage des fonds publics dont disposent les groupes parlementaires à l'Assemblée Nationale, et c'est une bonne chose", a ajouté l'élu des Alpes-Maritimes. "L'UMP sort d'affaires délétères, moches et sales. Les Français rejettent d'ailleurs le système politique en général et je crois que notre système politique, progressivement, arrive vers sa fin de vie, l'UMP y a été confronté et l'UMP n'est qu'en survie et je ne sais pas s'il s'en sortira. Je le souhaite, s'il y a une démarche collective (...)car j'en ai assez des guerres de clans et de quotas, ce n'est pas dans cet esprit que j'ai adhéré à l'UMP", a poursuivi M. Estrosi.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budgets rectificatifs: les frondeurs PS "ne franchiront pas le Rubicon", estime Boutih</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622121913.y2ei4q1e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes dits frondeurs ne "franchiront pas le Rubicon" lors du vote des budgets rectificatifs, car une mise en minorité du gouvernement conduirait à une dissolution de l'Assemblée, a estimé dimanche leur collègue Malek Boutih. Considérant que ces élus, notamment les 41 abstentionnistes sur le programme de stabilité prévoyant 50 milliards d'euros d'économies, ont comme "limite à leur courage, le suicide politique", M. Boutih a affirmé sur Radio J qu'il ne les voyait "pas franchir le Rubicon, mettre en minorité le gouvernement sur le budget et ouvrir la porte à la dissolution". A ses yeux, un rejet du projet de budget rectificatif pour 2014, qui sera débattu à partir de lundi à l'Assemblée, est une "hypothèse extrêmement infime" et ce texte sera adopté, après "quelques aménagements". De même pour le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. Hormis "un noyau de députés qui ont une ligne cohérente", tels les membres de l'aile gauche du PS Pascal Cherki ou Pouria Amirshahi, le député de l'Essonne a considéré que "pour l'essentiel", les frondeurs sont "des gens dans des calculs et manoeuvres politiques" en vue du prochain congrès du parti ou de la présidentielle et animés "un petit peu" par de l'anti-Vallsisme. Convaincu que "ce qui les intéresse n'est pas l'affrontement sur la ligne économique mais sur la ligne politique face à Manuel Valls", M. Boutih a trouvé "facile de se dire à l'écoute du peuple quand on s'est tu avant les élections" et que "les mêmes gens défendraient le point de vue contraire s'ils étaient aux responsabilités". Comme on lui demandait si ces parlementaires réclamant des mesures alternatives à celles proposées par le gouvernement se "mélenchonisaient", il a rétorqué: "Absolument pas". Et "Jean-Luc Mélenchon gâche son talent dans l'opposition (au gouvernement), surtout dans la marginalité", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt à l'UMP: pour Chatel, Jacob a agi "en solidarité" avec le parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622120030.ykolgxdg.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général intérimaire de l'UMP, Luc Chatel, a déclaré dimanche que Christian Jacob, avait agi "en solidarité" avec son parti en lui accordant au nom du groupe parlementaire un prêt de trois millions d'euros en 2012. Luc Chatel, invité du Grand rendez-vous Europe 1/Le Monde/I-Télé, était interrogé sur la révélation de ce prêt par Mediapart, confirmée par le chef de file des députés UMP, Christian Jacob. Ce dernier, selon M. Chatel, "n'a pas pris de décision qui soit illégale, n'a pas pris de décision en dehors de son champ de responsabilité. Il a une délégation du groupe pour cela. Il a agi en solidarité par rapport à son parti qui était exsangue", et "dans le cadre de ses responsabilités de président de groupe". "J'ai été informé par Christian Jacob dès que j'ai pris mes fonctions" en début de semaine, a-t-il précisé, en ajoutant qu'un "premier remboursement a été effectué". Globalement, l'UMP avait emprunté 55 millions en 2012 "pour faire face aux dépenses de campagne électorale" et 28 millions pour l'achat de son siège, a-t-il précisé, en rappelant que l'audit financier sur la situation actuelle du parti sera publié le 1er juillet. "Nous rencontrons les banques dans les jours qui viennent", a-t-il dit. Le secrétaire général intérimaire de l'UMP a accueilli plutôt favorablement les propositions de réforme des règles de financement des groupes politiques formulées par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). "Je suis favorable à tout ce qui peut permettre plus de transparence", a-t-il dit, relevant que ces propositions "démontrent que ce qui a été fait n'était pas illégal". Plusieurs cadres administratifs de l'UMP ont été suspendus, a-t-il justifié, car ils avaient "reconnu qu'ils avaient été amenés à signer des factures qui ne correspondent pas des prestations réelles". Il s'est refusé en revanche à se prononcer sur qui avait donné l'ordre de signer, estimant que c'était "le travail de la justice" de répondre. Une éventuelle exclusion de l'UMP de Jérôme Lavrilleux, ex-directeur de cabinet de Jean-François Copé, au coeur de l'affaire Bygmalion, sera examinée lors du prochain bureau politique, a-t-il confirmé. Jérôme Lavrilleux doit-il démissionner du Parlement européen où il vient d'être élu ? "Il est allé devant les médias pour dire qu'il avait commis un acte illégal. Il me semble que quand on est un responsable politique, on tire les conséquences de ses actes et de ses paroles", a répondu M. Chatel. Reconnaissant que l'affaire Bygmalion était "désespérante et désastreuse", il a estimé que "L'UMP avait 150 jours pour retrouver sa crédibilité", jusqu'au congrès qui, en novembre, doit élire un nouveau président.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UMP: le groupe a prêté 3 millions d'euros au parti, Bartolone (PS) annonce une réforme à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140621195802.gy0hfmxp.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe parlementaire UMP a prêté à son parti 3 millions d'euros tirés de sa dotation à l'Assemblée nationale, peu après les élections législatives de 2012 et sans que ses membres soient au courant, a indiqué à l'AFP son président Christian Jacob, confirmant une information de Mediapart. A la suite de cette révélation, le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a annoncé dans un communiqué une prochaine révision des statuts des groupes parlementaires "pour permettre l'exercice d'un contrôle sur l'utilisation qu'ils font des dotations qui leur sont versées". "Au lendemain des élections législatives, en attendant la dotation de l'Etat, le parti avait un trou de trésorerie et comme les finances du groupe le permettaient, on a fait un prêt de 3 millions d'euros au parti, avec une convention, un échéancier, un taux d'intérêt", a expliqué à l'AFP Christian Jacob. Le chef du groupe parlementaire, proche de Jean-François Copé qui vient de quitter l'UMP à la suite de l'affaire Bygmalion, a également confirmé qu'il n'avait pas informé les autres députés UMP de l'existence de ce prêt, qui est "complètement" légal selon lui. "Non, parce que j'ai pris mes responsabilités de président de groupe. On n'est pas sur un don, on est sur un prêt", a-t-il dit à l'AFP, "je ne vois pas ce qu'il y a d'illégal là-dedans". A l'heure actuelle, environ 540.000 euros ont été remboursés par l'UMP au groupe, a-t-il indiqué. Dans un communiqué diffusé quelques heures après les révélations de Mediapart, le président de l'Assemblée nationale, le socialiste Claude Bartolone, a annoncé son intention de mettre fin à l'absence de contrôle sur la façon dont les groupes parlementaires utilisent leurs moyens financiers. Ceux-ci sont tirés du budget de l'Assemblée nationale, et donc de fonds publics, pour un montant de 10,1 millions d'euros au total en 2014, "pour leur permettre de disposer de personnels et d'organiser leurs travaux", a rappelé M. Bartolone. Mais "la mise en cause par la presse de l'utilisation des fonds de certains groupes politiques, d'abord au Sénat et aujourd'hui à l'Assemblée, conduit à revoir le statut des groupes pour permettre l'exercice d'un contrôle sur l'utilisation qu'ils font des dotations qui leur sont versées", a indiqué M. Bartolone. Ce dernier a "demandé aux questeurs d'engager un travail et de formler pour la prochaine session des propositions pour modifier la réglementation actuelle dans un souci de moralisation et de transparence", pour une mise en place pour le budget 2015.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 21:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>45% des Français soutiennent une alliance députés PS frondeurs-écolos-FG (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140621020304.gk4vri7r.html</link>
   <description><![CDATA[45% des Français et 52% des sympathisants de gauche approuvent une possible alliance des députés socialistes frondeurs aux écologistes et communistes pour s'opposer ou s'abstenir sur les prochains textes budgétaires, selon un sondage BVA pour iTélé et Le Parisien/Aujourd'hui en France publié samedi. Interrogées sur cette possible alliance entre "une quarantaine de députés socialistes" et "des députés verts et communistes" pour "voter contre ou s'abstenir" sur les budgets rectificatifs de l'Etat et de la Sécurité sociale, 47% des personnes interrogées se disent "plutôt opposées", contre 45% "plutôt favorables". 8% ne se prononcent pas. 52% des sympathisants de gauche sont plutôt pour, 44% contre une telle alliance et 4% ne se prononcent pas. Sur le sujet de la réforme en France, 74% des personnes interrogées sont "plutôt d'accord" avec l'idée qu'"il faut aller plus loin dans les réformes de la société française en ce qui concerne le marché du travail, les retraites, les règles d'indemnisation du chômage", selon des résultats publiés pour iTélé. 23% sont "plutôt pas d'accord" et 3% ne se prononcent pas. Selon le même sondage, Jean-Luc Mélenchon est la personnalité qui incarne le mieux les valeurs de la gauche, devant Martine Aubry et Manuel Valls. Pour 29% des personnes interrogées, le co-président du parti de gauche est en effet la personnalité symbolisant le mieux la gauche. Derrière lui, Martine Aubry convainc 25 % des sondés contre 23% pour Manuel Valls. Mais chez les sympathisants de gauche, la maire de Lille devance très légèrement Jean-Luc Mélenchon (33 % contre 32 %) quand le Premier ministre arrive loin derrière (16%). Quant à François Hollande et Arnaud Montebourg, crédités respectivement de 8% et 6%, ils peuvent difficilement rivaliser. Un écart qui se confirme au sein des sympathisants de gauche puisque le président arrive 7 points derrière le chef du gouvernement alors que le ministre de l'Economie enregistre 10 points de moins que Manuel Valls. Mais c'est surtout l'ancienne ministre du Logement, Cécile Duflot, qui fait figure de grande perdante du classement BVA. Elle arrive en dernière position des meilleurs représentants de la gauche avec seulement 1 % de convaincus (2% chez les sympathisants de gauche). Enquête réalisée auprès d'un échantillon de 952 personnes, représentatif de la population française âgée de 18 ans et plus (méthode des quotas), recrutées par téléphone et interrogées par internet les 19 et 20 juin.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 04:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peine d'amende demandée contre le député UMP Vialatte pour un tweet raciste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140620151327.ii0qknks.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère public a demandé vendredi que soit prononcée une peine d'amende à l'encontre du député UMP du Var, Jean-Sébastien Vialatte, pour un tweet raciste posté en mai 2013 qui s'en était pris aux "descendants d'esclave". Réagissant aux violences intervenues à l'occasion de la célébration du titre de champion de France de football du PSG, M. Vialatte avait twitté: "Les casseurs sont sûrement des descendants d'esclaves. Mais ils ont des excuses. Taubira va leur donner une compensation." Deux jours plus tôt, la garde des Sceaux, Christiane Taubira, avait estimé publiquement que la question de l'accès des terres aux descendants d'esclaves en outremer devait être posée. "Ces propos conduisent à une stigmatisation de cette communauté (la communauté noire, ndlr) qui suscite un sentiment de haine", a estimé le procureur, Anne Coquet, qui s'en est remis au tribunal pour fixer le montant de l'amende. Les deux associations, Collectifdom et Alliance noire citoyenne (ANC), qui s'étaient constituées partie civile réclament à M. Vialatte 10.000 euros de dommages et intérêts. Dès le lendemain de l'envoi du tweet, M. Vialatte avait présenté des excuses publiques, puis pris trois engagements vis-à-vis de la fondation du mémorial de la traite des Noirs (FMTN), lesquels ont été respectés, a indiqué, à l'audience, son président. Il a notamment organisé un colloque à l'Assemblée nationale, ainsi que des rencontres avec des collégiens et des lycéens de la commune dont il est le maire, Six-Fours-les-Plages. Le témoignage du président du FMTN, Karfa Diallo, a été critiqué par les représentants des parties civiles ainsi que par les deux témoins qu'ils avaient cité à l'audience. "On a tous un ami noir qui peut venir témoigner en votre faveur", a lancé l'écrivain Claude Ribbe, cité comme témoin. "La question n'est pas de savoir s'il est raciste ou pas. La question est savoir s'il a commis une infraction", a plaidé Me Guy Florentin, avocat de l'association ANC. "Ses excuses, nous ne les acceptons. Elles ne sont pas recevables parce qu'elles ne sont pas sincères", a-t-il ajouté. "Derrière ce tweet, il y a l'homme, qui n'est pas raciste", a fait valoir le conseil de M. Vialatte, Me Christel Schwing, qui a demandé "qu'on ne mette pas le nom de M. Vialatte à côté de celui de M. Le Pen, pitié". "Ce qu'on vous dit ce n'est pas que ce n'est pas grave, c'est que ce n'est pas une infraction", a-t-elle ajouté. La décision a été mise en délibéré au 19 septembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale s'ouvre samedi aux musiciens et philatélistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140620150926.nd5mmbdd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'ouvre samedi aux philatélistes, avec la présentation d'un double timbre à l'effigie de Jean Jaurès, ainsi qu'aux mélomanes pour trois concerts gratuits à l'occasion de la Fête de la Musique. Pour la première fois depuis plus de dix ans, l'Assemblée participe à cette fête, ouvrant au public la cour de l'hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée, selon un communiqué de l'institution. A 18h30, les 50 musiciens de l'Orchestre d'Harmonie de Lille-Fives, fondé en 1890, joueront un mélange de musique urbaine, pop et jazz. Puis le Jazz Band du Palais, constitué d'avocats du barreau de Paris, les relaieront. A partir de 20h30, Zazou Guinguette clôturera cette soirée sur une note rétro et festive, promet l'Assemblée. Le groupe sera accompagné de danseurs et de la Baronne de Paname, Mélina Sadi. Dans la matinée, l'Assemblée sera aussi ouverte pour la présentation, à l'occasion de la commémoration du centenaire de la mort de Jean Jaurès, d'un double timbre créé par le graveur Louis Boursier. Les philatélistes, les députés et le public pourront les faire oblitérer dans un bureau de poste temporaire installé dans la Galerie des fêtes de l'Hôtel de Lassay. Le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, ainsi que celui de La Poste, Philippe Wahl, dévoileront à 11h00 un cachet unique réalisé pour cet événement. Un hommage sera aussi rendu à Jean Jaurès dans le cadre d'une exposition sur "Les députés et la Grande Guerre", qui sera ouverte aux visiteurs de l'Assemblée du 24 juin à fin 2014. Ce défenseur de la paix avait été réélu député en avril 1914, avant d'être assassiné le 31 juillet, avant même l'éclatement du conflit. Dans le cadre des commémorations du centenaire de la Première Guerre mondiale, cette exposition montrera la place et le rôle tenus par la Chambre des députés, à travers de nombreux documents issus des archives et du fonds de la bibliothèque de l'Assemblée nationale. Malgré les exigences de la conduite militaire de la guerre, le Parlement est resté un lieu de débat, de travail législatif et de contrôle du gouvernement. Près d'un tiers des députés ont servi sous les drapeaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés français en Iran fin juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140620103313.sgfqn8d3.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale se rendra en Iran du 24 au 27 juin, une première depuis 2009, a annoncé la commission dans un communiqué. Le programme n'est pas encore finalisé mais les députés voudraient avoir des échanges sur la situation politique régionale et sur les discussions en cours avec l'Iran sur le nucléaire. La délégation sera conduite par Odile Saugues, vice-présidente PS de la commission des Affaires étrangères, et sera composée de Jean-Luc Reitzer (UMP), Jean-Philippe Mallé (PS) et Jacques Myard (UMP). Ces quatre députés sont tous membres de la mission d'information sur le Proche et Moyen-orient constituée au sein de la commission, dont Jean-Luc Reitzer est le président et Odile Saugues la rapporteure. Fin avril, une délégation de six parlementaires français, emmenés par le sénateur Philippe Marini, président (UMP) de la commission des finances du Sénat, s'était déjà rendue à Téhéran pour un "déplacement d'étude" à dominante économique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: fin des débats à l'Assemblée, avant un vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619212621.tnpbdbbp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a terminé jeudi soir l'examen, avant son vote mardi, du projet de réforme ferroviaire, à l'origine d'une grève depuis neuf jours à la SNCF. La réforme, en discussion depuis mardi au Palais-Bourbon, vise principalement à stabiliser la dette de 44 milliards d'euros du secteur ferroviaire et à préparer l'ouverture totale à la concurrence. Elle prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau, alors que les deux entreprises avaient été séparées en 1997. Les parlementaires ont évoqué jeudi soir l'affaire des TER trop larges pour les quais, le rapporteur (PS) Gilles Savary affirmant que "théoriquement ces choses-là devraient disparaître" avec la nouvelle organisation. Comme traditionnellement, le vote solennel, en première lecture à l'Assemblée, de ce projet de loi se tiendra mardi prochain. Le Sénat en débattra ensuite du 9 au 11 juillet. "Toute la famille cheminote doit être désormais mobilisée autour des enjeux que nous souhaitons relever avec eux, et tous les usagers, je le souhaite, aux côtés de celle-ci", a conclu jeudi soir dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. "Les textes ne valent que s'ils sont bien reçus et bien compris", a-t-il dit. Pour apaiser les craintes des grévistes, mobilisés à l'appel de la CGT et de Sud-Rail, plusieurs amendements destinés à prévenir un éclatement du groupe ont été adoptés au cours des débats, avec l'avis favorable du représentant du gouvernement. Il s'y était engagé dans un accord signé la semaine dernière avec la CFDT et l'Unsa. Encore jeudi, les députés ont précisé que la sûreté (assurée par les agents de la SUGE) serait une des missions de l'établissement public de tête dans la nouvelle organisation. Ses agents pourront intervenir sur toutes les entreprises ferroviaires. Ils ont aussi voté jeudi "une règle d'or" pour freiner la dérive de l'endettement du système ferroviaire, ainsi que le principe d'un cadre social commun au secteur, s'appuyant sur une convention collective. En outre, en vertu d'amendements des socialistes et des écologistes, les régions pourront définir leur politique tarifaire pour les TER.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: l'Assemblée adopte le principe d'un cadre social commun au secteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619205452.nqal1zgj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir lors de l'examen de la réforme ferroviaire le principe d'un cadre social commun au secteur, s'appuyant sur une convention collective. Cette disposition est un des motifs de la grève à la SNCF depuis neuf jours, les cheminots craignant un nivellement par le bas et l'attaque de leur "statut" que le secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, a cependant promis de maintenir. Une convention collective de branche doit voir le jour afin que tous les salariés du secteur ferroviaire, qu'ils réparent les voies, conduisent les trains SNCF ou soient employés par une entreprise privée de fret (transport de marchandises, libéralisé en 2006) bénéficient du même cadre social. En outre, un décret en Conseil d'Etat doit fixer les règles relatives à la durée du travail dans le secteur. Le rapporteur PS du projet de loi, Gilles Savary, a défendu un "encadrement social très fort", visant à "éviter le dumping social" par des entreprises privées. Pour l'UMP, Martial Saddier a critiqué ce futur décret qui "élargira" selon lui les règles protectrices du statut des cheminots au privé, et aura pour conséquence "une baisse de la compétitivité". Les députés ont précisé que les règles de durée du travail devront tenir compte des spécificités des métiers. Ils ont repoussé du 1er juillet 2015 au 1er juillet 2016 l'application provisoire de leur régime de durée du travail aux agents SNCF, jusqu'à l'application de la convention collective du transport ferroviaire qui doit être négociée. Par un amendement du gouvernement qui a été ensuite adopté, le statut des cheminots a été conforté. Alors que la réforme prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France, les salariés issus de RFF "qui remplissaient les conditions d'embauche au statut lors de leur recrutement", pourront dans les six mois suivant la constitution du groupe ferroviaire opter pour le statut de cheminot. M. Cuvillier a salué cette mesure comme "importante" et illustrant la volonté de "créer un vrai groupe public ferroviaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 22:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
