<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 08:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Covid: Martine Wonner, une députée qui embarrasse à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210219070003.2e0arlav.html</link>
   <description><![CDATA[Entre sa présence dans le film complotiste Hold-Up et ses prises de positions très controversées sur le Covid-19, la députée ex-LREM Martine Wonner suscite une gêne grandissante à l'Assemblée. Mais gagne en popularité sur les réseaux sociaux et dans la galaxie des "covido-sceptiques". Psychiatre de profession, la parlementaire alsacienne a récemment relayé jusque dans l'hémicycle un protocole anti-Covid contesté par l'Ordre des médecins faute de preuves scientifiques et jugé "dangereux" par le collectif médical "No Fake Med". Exaspéré, le ministre de la Santé Olivier Véran s'est emporté contre une élue qui "utilise le micro de l'Assemblée nationale" pour des prescriptions "potentiellement délétères" et laisse entendre que les Français pourraient "faire leur popote dans leur cuisine". C'est peu dire que la députée agace dans la majorité. "Elle a viré presque complotiste, personne ne la regrette", glisse une source parlementaire LREM. "Elle est trop contente qu'on lui fasse de la publicité, même négative". Vincent Thiébaut, son voisin de circonscription dans le Bas-Rhin, est l'un des rares "marcheurs" à assumer encore "de bons rapports personnels avec elle". Mais il dénonce ses positions et son "enfermement algorithmique sur les réseaux sociaux": "c'est un gâchis", "car elle avait fait un excellent travail sur la psychiatrie" dans un rapport parlementaire de septembre 2019. Issue de la "société civile", Martine Wonner, 56 ans, avait pourtant de quoi incarner le "nouveau monde" promis par la vague macroniste, grâce à son riche parcours: psychiatre à l'hôpital public, puis cadre dirigeante d'un groupe de cliniques privées et au Samu social à Paris. De sa voix haut perchée, elle a d'abord animé l'aile gauche de la majorité, à coup de critiques et abstentions sur la loi asile et immigration ou le texte "anti-casseurs". La crise sanitaire scelle la rupture avec le groupe LREM, qui l'exclut en mai 2020 pour son vote contre la stratégie de déconfinement du gouvernement, à la fin de la première vague de l'épidémie. Avec un collectif médical baptisé "Laissons les médecins prescrire", Mme Wonner a entre-temps pris fait et cause pour l'utilisation controversée de l'hydroxychloroquine promue par le professeur Didier Raoult, et pourfend la stratégie gouvernementale comme les "médias mainstream". Elle intègre ensuite l'éphémère groupe d'ex-LREM "Ecologie démocratie solidarité" où elle entre en conflit avec le co-président Matthieu Orphelin. A l'époque, il lui demande de retirer des tweets "problématiques", "relayant un site d'extrême droite" ou "laissant entendre que les articles du (journal Le) Monde sont orientés pour faire vendre des vaccins à Bill Gates", y voyant "du complotisme". Matthieu Orphelin a exercé des "pressions dans l'intérêt de son propre agenda", répond Martine Wonner à l'AFP. - "J'assume" - Le complotisme, "c'est le contraire des valeurs que je défends", et une stratégie de "communication d'un exécutif en déroute", qui "peine à apporter des solutions concrètes à une population apeurée et asphyxiée depuis des mois", lance-t-elle. En octobre, elle fait scandale dans l'hémicycle, où la parole est libre, en estimant que le port du masque "ne sert strictement à rien". "J'ai été caricaturée", nuance-t-elle aujourd'hui: "Je reconnais l'utilité du masque dans les espaces clos", mais pas "en milieu ouvert et aéré" et "suis inquiète concernant le port du masque imposé aux enfants". Trois semaines plus tard, le président de l'Assemblée Richard Ferrand rappelle aux députés l'obligation du port du masque couvrant la "bouche et le nez", après des critiques sur la demi-visière transparente de Martine Wonner. En novembre, elle apparaît dans le film Hold-Up, truffé d'au moins une trentaine de fausses affirmations, selon les vérifications de l'équipe AFP Factuel et présenté comme un "bric-à-brac d'inepties" par quatre académies scientifiques. "J'y assume mes déclarations", "les positions des autres intervenants ne regardent qu'eux", rétorque la députée. Auparavant, elle s'était investie quelques mois dans l'association Bon Sens, aux côtés de personnalités comme le Youtubeur pro-Trump Silvano Trotta, qui affirme qu'un mélange d'antibiotiques guérit du Covid, après avoir relayé des théories du complot sur la "vérité cachée de la lune". Au Palais Bourbon, Martine Wonner assure n'être "absolument pas isolée". En séance le 9 février, elle est applaudie par Jean Lassalle, iconoclaste député béarnais et membre du même groupe parlementaire composite "Libertés et Territoires", qu'elle a intégré en septembre. "Même si on n'est pas d'accord sur tout", il y a "une indépendance de chacun dans notre groupe et le droit de s'exprimer", justifie son groupe. Au Sénat, elle est proche d'Alain Houpert (LR), membre de son collectif "Laissons les médecins prescrire". Et sur Twitter, elle comptait 42.500 abonnés mi-février, plus que certaines personnalités politiques installées. Médiatiquement, elle intervient régulièrement chez le polémiste de Sud Radio André Bercoff ou sur le site FranceSoir, devenu réceptacle des tribunes les plus controversées sur la crise sanitaire. Autre relais, son avocat Carlo Alberto Brusa a créé l'association "Réaction19" et appelle sur les réseaux à "ne pas porter le masque, ne pas se faire dépister, à sortir quand je veux, embrasser ses proches". adc/reb/jk/bow TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Menaces antisémites envers Braun-Pivet (LREM): séance suspendue à l'Assemblée, enquête ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218193426.gek7zgez.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des Lois, a reçu jeudi le soutien de l'ensemble de l'Assemblée nationale après avoir été visée par un courriel d'injures et menaces à caractère antisémite, désormais objet d'une enquête du parquet de Paris. "+Youpine+, +prépare-toi, bientôt les camps à nouveau+. Face à de telles immondices: dénoncer, porter plainte, ne jamais rien laisser passer", a écrit la députée sur Twitter. Le mail, reçu jeudi, devait faire l'objet d'une plainte dans la journée, selon son cabinet. En début de soirée, le parquet de Paris a indiqué à l'AFP avoir ouvert une enquête préliminaire confiée à la Brigade de répression de la délinquance contre la personne (BRDP). Devant l'Assemblée, le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti avait lui-même annoncé le lancement de cette procédure. "Ces propos sont à vomir (...) ces injures sont adressées à la Nation toute entière", et "je le souhaite de tout coeur: justice sera faite", a-t-il ajouté devant Mme Braun-Pivet. Le président de séance David Habib (PS) avait tenu auparavant à dénoncer des "propos abominables", et proposé une suspension des travaux pour marquer la "désapprobation" des députés et en parler avec le ministre. "Dans le pays, il y a des femmes et des hommes victimes des mêmes expressions de racisme, d'antisémitisme" et "il n'est plus question" de les accepter, avait ajouté M. Habib. De l'extrême gauche à l'extrême droite, plusieurs députés ont ensuite pris la parole dans le même sens. "Le fascisme, il rampe (...) il se banalise", a pointé le patron des députés LREM Christophe Castaner. "Ma famille est venue en France pour fuir les nazis dans les années 30", a retracé Mme Braun-Pivet, se disant "particulièrement émue" de voir "la représentation nationale unie" ce jour. "Infâme et insupportable. Tout mon soutien chère Yaël Braun-Pivet", a aussi tweeté le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. En juillet 2018, Yaël Braun-Pivet, alors co-rapporteure LREM de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée, avait déposé plainte pour des injures sexistes et des menaces à caractère antisémite, après des dizaines de messages, notamment sur Twitter. Trois personnes seulement avaient pu "être identifiées et avaient fait l'objet de contraventions de quatrième classe", indique l'entourage de Mme Braun-Pivet. adc-reb-bl/pa/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: l'Assemblée unanime vote un texte d'étape pour durcir la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218190437.dnljx4w8.html</link>
   <description><![CDATA[Sur fond de libération de la parole des victimes, l'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi PS envoyant un "interdit clair" aux auteurs de violences sexuelles sur mineurs, contre lesquels le gouvernement veut durcir la législation. Ce texte visant les viols, agressions sexuelles ou incestes sur des mineurs a été adopté en première lecture dans le cadre d'une journée dite de "niche", réservée au groupe socialiste. Il fixe notamment à 15 ans le seuil de non-consentement, 18 ans en cas d'inceste. Bien qu'en accord avec ces seuils de protection, le gouvernement prévoit pour réformer de passer plutôt par une proposition de loi issue du Sénat, jugée plus avancée. Face à la multiplication d'affaires retentissantes, Emmanuel Macron a promis fin janvier "d'adapter notre droit" et de ne laisser "aucun répit aux agresseurs". Il faut "poser un interdit clair et sans équivoque" face à ces actes, a souligné devant les députés le secrétaire d'Etat à l'Enfance et aux Familles Adrien Taquet. L'auteure du texte Isabelle Santiago a souligné la nécessité de "tirer les conséquences des insuffisances de notre législation", un constat largement partagé dans l'hémicycle. Bruno Questel (LREM), qui a révélé récemment avoir été victime d'un viol à l'âge de 11 ans, s'est dit "ému" à l'issue des débats, tout en ajoutant qu'il y avait "encore du travail à faire". Après la mise en cause de l'écrivain Gabriel Matzneff, visé par une enquête pour viols sur mineurs de moins de 15 ans, les tabous ont continué de tomber avec le récit de Camille Kouchner ("La familia grande") où elle accuse son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, d'agressions sexuelles sur son frère jumeau à l'adolescence. La mobilisation contre ces actes s'est également développée sur les réseaux sociaux, alimentée par de multiples dénonciations de cas d'abus. - "Dignité collective" - Dans l'hémicycle, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a salué cette "libération de la parole" qui amène à "ne plus fermer les yeux". Mais il a aussi pointé la nécessité d'une réforme "cohérente et coordonnée", la justice ne devant se rendre "ni sur internet, ni dans les médias, ni dans la rue". Il a également souligné qu'il fallait réprimer les "relations non consenties", mais pas les "amours adolescentes", car "notre but est de garantir la protection de nos enfants mais en aucun cas de s'ériger en censeurs de la vie sexuelle de nos adolescents !". Malgré la gravité du sujet, soulignée par tous au démarrage, la séance a pris ensuite un tour confus en raison de votes inattendus, chamboulant amendements et prises de parole. Alors que la semaine dernière en commission, les députés avaient revu le texte PS de fond en comble, en lui substituant une proposition d'Alexandra Louis (LREM), l'Assemblée est revenue jeudi à la version initiale. Ce rétablissement a été rendu possible par une alliance inattendue des oppositions de droite et de gauche avec des élus de la majorité, en particulier du MoDem, contre les élus LREM. Au milieu du chahut, Bruno Questel a plaidé pour que l'Assemblée fasse preuve de "dignité collective". Les débats se sont terminés de manière plus apaisée, avant le vote consensuel. Sur un mode solennel, les débats ont également été suspendus un instant, en raison de l'émotion provoquée par la révélation d'un mail antisémite visant la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, présente en séance. La proposition de loi PS risque toutefois de ne pas aller plus loin, certains chez LREM l'estimant en définitive "inutile" dans le processus législatif de réforme. M. Dupond-Moretti a confirmé le choix du gouvernement de privilégier comme "véhicule législatif" la proposition de loi de la sénatrice centriste Annick Billon. Ce texte a déjà été adopté à l'unanimité en première lecture par la chambre haute, et le groupe LREM l'a inscrit au menu de l'Assemblée le 15 mars. Le garde des Sceaux a estimé que le texte sénatorial permettait un calendrier d'adoption "resserré". L'exécutif table sur une adoption définitive par le Parlement "d'ici la fin avril", indique-t-on dans l'entourage du ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 19:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: vote unanime par l'Assemblée nationale d'un texte PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218181745.g57ws0vz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale unanime a adopté jeudi en première lecture une proposition de loi PS renforçant la protection des mineurs contre les violences et crimes sexuels, en fixant à 15 ans le seuil du non-consentement, 18 ans en cas d'inceste. La proposition de loi présentée par la socialiste Isabelle Santiago a été adoptée par 125 voix pour et deux abstentions. Le gouvernement entend toutefois privilégier une autre proposition de loi issue du Sénat pour renforcer cette législation, d'ici fin avril.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Menaces antisémites envers Braun-Pivet (LREM): séance suspendue à l'Assemblée et prochaine plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218175320.vyoytdbb.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des Lois, a annoncé jeudi qu'elle allait déposer plainte pour un mail d'injures et menaces à caractère antisémite, après lequel elle a reçu le soutien de l'Assemblée dans son ensemble. "+Youpine+, +prépare-toi, bientôt les camps à nouveau+. Face à de telles immondices: dénoncer, porter plainte, ne jamais rien laisser passer", écrit la députée sur Twitter. Le mail, reçu jeudi, fera l'objet d'une plainte dans les heures qui viennent, selon son cabinet. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a indiqué devant l'Assemblée que le procureur de la République de Paris avait décidé d'ouvrir une enquête. "Ces propos sont à vomir (...) ces injures sont adressées à la Nation toute entière", et "je le souhaite de tout coeur: justice sera faite", a-t-il ajouté alors que Mme Braun-Pivet se trouvait dans l'hémicycle. Le président de séance David Habib (PS) avait tenu auparavant à dénoncer des "propos abominables", et proposé une suspension des travaux pour marquer la "désapprobation" des députés et en parler avec le ministre. "Dans le pays, il y a des femmes et des hommes victimes des mêmes expressions de racisme, d'antisémitisme" et "il n'est plus question" de les accepter, avait ajouté M. Habib. De l'extrême gauche à l'extrême droite, plusieurs députés de tous bords avaient ensuite pris la parole dans le même sens. "Le fascisme, il rampe (...) il se banalise", a pointé le patron des députés LREM Christophe Castaner. "Ma famille est venue en France pour fuir les nazis dans les années 30", a retracé Mme Braun-Pivet, se disant "particulièrement émue" de voir "la représentation nationale unie" ce jour. "Infâme et insupportable. Tout mon soutien chère Yaël Braun-Pivet", a aussi tweeté le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. "Le mal absolu, c'est vous, la finance internationale youpine qui détruisez les peuples. Et puis Marine fera le boulot", peut-on lire dans cet email adressé à Mme Braun-Pivet. En juillet 2018, Yaël Braun-Pivet, alors co-rapporteure LREM de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée, avait déposé plainte pour des injures sexistes et des menaces à caractère antisémite, après des dizaines de messages, notamment sur Twitter. Trois personnes seulement avaient pu "être identifiées et avaient fait l'objet de contraventions de quatrième classe", indique l'entourage de Mme Braun-Pivet. adc-reb/etr/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat sur le "minimum jeunesse" tourne court à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218132108.qyas2gg1.html</link>
   <description><![CDATA[Comment aider la jeunesse durement éprouvée par les conséquences de la crise du Covid-19? Deux visions se sont opposées jeudi à l'Assemblée nationale autour d'un "minimum jeunesse" proposé par les socialistes et rejeté par la majorité, mais le débat a tourné court. C'est dans le cadre de sa "niche" parlementaire que le groupe PS dirigé par Valérie Rabault avait inscrit une proposition de loi pour "une aide individuelle à l'émancipation solidaire". Elle est issue d'une consultation citoyenne lancée en novembre 2020 sur la plateforme numérique "Parlement & Citoyens". Selon Boris Vallaud et Hervé Saulignac qui ont porté la proposition socialiste, ce "minimum jeunesse" marche sur deux jambes: un revenu de base pour tous dès 18 ans de 564 euros, et une dotation sur un compte personnel d'activité de 5.000 euros pour tout projet de formation, de mobilité ou d'entrepreneuriat. Face aux rebuffades du groupe LREM et du gouvernement sur le texte, le groupe socialiste a proposé "un amendement de compromis" pour ouvrir de manière temporaire, le temps de la crise, le droit au RSA dès 18 ans. Mais après s'être fait à nouveau retoquer cette suggestion, M. Vallaud a finalement choisi de retirer l'ensemble de la proposition de la loi. Point final des discussions. Les socialistes "confondent l'hémicycle avec une salle de conférence de presse", a raillé Monique Iborra (LREM). Pointant le "trop" grand nombre de textes déposés dans la "niche", elle a estimé "scandaleux" de retirer le texte, une situation "inédite" selon elle. Au cours de débats souvent crispés, M. Vallaud avait préalablement appelé l'Assemblée à faire fi d'un "truisme si souvent partagé: la jeunesse doit en baver et ses devoirs passent avant ses droits". "Votre philosophie est diamétralement opposée à la nôtre", a répondu Brigitte Klinkert, ministre déléguée à l'Insertion: "Mon ambition pour les jeunes, ce n'est pas d'être allocataire" et "la réponse de l'Etat est de donner des perspectives". Appuyée par les "marcheurs", la ministre a mis en avant les mesures prises par le gouvernement: dispositif "Un jeune, une solution", repas à un euro dans les restaurants universitaires, etc. Pour le Modem, Michèle de Vaucouleurs s'est en outre inquiétée du coût budgétaire du dispositif des socialistes, évalué à 21 milliards par an. L'ensemble de la majorité n'était cependant pas sur la même longueur d'ondes puisque Valérie Petit du groupe Agir a apporté un soutien appuyé aux initiatives socialistes. Les ex-députés LREM Aurélien Taché et Emilie Cariou, co-présidents du parti Les Nouveaux Démocrates, viennent de déposer une proposition de loi pour la création d'une "allocation d'émancipation de la jeunesse" au niveau du seuil de pauvreté. De son côté, la maire LR du 7e arrondissement de Paris Rachida Dati a demandé à Emmanuel Macron un "revenu minimum" pour les étudiants précaires. En décembre, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) avait lui demandé un accès aux minima sociaux pour les 18-25 ans, quel qu'en soit le mécanisme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Culture: Bergé (LREM) critique la "démagogie" d'élus locaux appelant à rouvrir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218101148.jmd2jtk4.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, présidente déléguée du groupe LREM à l'Assemblée nationale, a critiqué jeudi la "démagogie" de certains élus locaux qui plaident pour une réouverture des lieux de culture "à quelques mois des élections régionales". Elle a dit sur LCI "espérer" une réouverture "le plus rapidement possible" des cinémas, théâtres et musées, tout en faisant remarquer que "quand ce sont les élus locaux" qui la réclament, "à quelques mois des élections régionales, on peut peut-être aussi y voir une volonté de polémique" et ces demandes ne sont "pas forcément très pertinentes". Elle a ainsi appelé à "éviter les excès de démagogie". Les grandes villes représentées par l'association France Urbaine se sont dites prêtes mi-février à procéder à une réouverture "expérimentale" des musées, théâtres et cinémas afin de trouver avec l'Etat les "adaptations nécessaires" pour la reprise de leurs activités. Sans attendre, le maire (PS) d'Issoudun (Indre) André Laignel, par ailleurs vice-président de l'Association des maires de France (AMF), a annoncé le 12 février la réouverture du musée de la ville. Une réouverture sur laquelle le tribunal administratif de Limoges doit se prononcer ce jeudi. A Perpignan, la justice a suspendu la réouverture de quatre musées municipaux qui avaient été décidée par le maire RN Louis Aliot à l'encontre des directives sanitaires du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 10:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles sur mineurs: étape à l'Assemblée pour un renforcement de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210218030021.ghhia5fz.html</link>
   <description><![CDATA[Sur fond de libération de la parole des victimes, l'Assemblée nationale examine jeudi les moyens pour mieux protéger les mineurs face aux violences sexuelles - viols, inceste et prédateurs opérant sur internet. Une proposition de loi sur ce sujet doit être examinée en première lecture dans l'hémicycle dans le cadre d'une journée dite de "niche", réservée au groupe PS. Si les contraintes de temps le permettent avec plus de 200 amendements au menu, le débat permettra de passer au crible la palette de mesures qui se dessinent. Car ce texte cèdera la place in fine, dans l'esprit du gouvernement, à un autre issu du Sénat. Face à la multiplication d'affaires retentissantes, Emmanuel Macron a promis aux victimes "d'adapter notre droit", déjà renforcé en 2018 avec la loi Schiappa, et de ne laisser "aucun répit aux agresseurs". Après la mise en cause de l'écrivain Gabriel Matzneff, visé par une enquête pour viols sur mineurs de moins de 15 ans, les tabous ont continué de tomber avec le récit de Camille Kouchner ("La familia grande") où elle accuse son beau-père, le politologue Olivier Duhamel, d'agressions sexuelles sur son frère jumeau à l'adolescence. A l'Assemblée nationale, le député Bruno Questel (LREM) a révélé avoir été violé à l'âge de 11 ans. Renforcement des peines, âge de non-consentement à 15 ans - 18 pour l'inceste - et définition plus large des actes délictueux constituent les principales pistes du gouvernement et de la majorité. Le texte inscrit à l'ordre du jour jeudi prévoit de créer une section spéciale dans le Code pénal pour regrouper ces abus, intitulée "des crimes et délits sexuels sur mineurs". Serait puni de 20 ans de réclusion le fait pour un majeur de commettre volontairement sur un mineur de moins de 15 ans "un acte de pénétration sexuelle ou tout acte bucco-génital, de quelque nature qu'ils soient". Le crime d'inceste serait puni de 30 ans de réclusion, et la justice pourrait décider de retirer l'autorité parentale. - "Intérêt des enfants" - La proposition entend également réprimer la "sextorsion", consistant à pousser des mineurs à se livrer à des pratiques sexuelles sur internet. Le texte présenté par la socialiste Isabelle Santiago a été réécrit de fond en comble en commission la semaine dernière, pour intégrer une autre proposition, ultérieure, émanant de la députée LREM Alexandra Louis. Mme Santiago a dénoncé une "manoeuvre" de la majorité, tout en se félicitant que le texte arrivant en séance, même complètement remanié, le soit à l'initiative des socialistes. Au final, "seul l'intérêt des enfants m'importe", affirme l'élue socialiste. Certains dans la majorité jugent le résultat contestable. Le texte est finalement "mal réécrit" bien qu'il s'agisse d'un sujet "majeur", estime Isabelle Florennes (MoDem). Quoi qu'il en soit, cette proposition de loi, même si elle était adoptée jeudi, risque de ne pas aller plus loin. Pour renforcer la protection des mineurs, le gouvernement entend privilégier comme "véhicule législatif" une proposition de loi initiée par la sénatrice centriste Annick Billon. Ce texte a déjà été adopté à l'unanimité en première lecture par la chambre haute le 21 janvier. Et le groupe LREM l'a inscrit au menu de l'Assemblée le 15 mars. L'exécutif table sur une adoption définitive par le Parlement "d'ici la fin avril", indique-t-on dans l'entourage du garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, qui sera dans l'hémicycle jeudi. "Ce qui compte, c'est d'avoir les mesures inscrites dans le code pénal le plus vite possible", fait valoir la Chancellerie. Et le texte sénatorial a "une longueur d'avance". Un argument contesté côté socialiste, où l'on regrette que la proposition examinée jeudi n'ait pas bénéficié de la part du gouvernement d'une procédure accélérée. Le texte sénatorial prévoit à ce stade un âge limite de consentement à 13 ans, qui va être rehaussé à 15 ans comme souhaité par les associations de protection de l'enfance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail: l'Assemblée vote un texte sur la prévention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210217211106.kfqq5e0i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir en première lecture une proposition de loi LREM sur la santé au travail, pour plus de "prévention", un texte contesté par la gauche qui ne le juge "pas à la hauteur". La droite LR a associé ses voix à celles de la majorité pour voter la proposition de loi, adoptée par 104 voix contre 12, et désormais attendue au Sénat. Les groupes PS, LFI et communiste ont voté contre. Le texte est principalement la traduction d'un accord national interprofessionnel (ANI), le premier du genre sur le sujet, signé le 9 décembre, afin de relancer une réforme reportée depuis des années. Il va apporter des "outils de prévention", comme une "visite de mi-carrière" ou "un rendez-vous de liaison qui permet au salarié en congé maladie de longue durée, de pouvoir, à sa demande, anticiper son retour dans les meilleures conditions et organiser les aménagements nécessaires du poste et du temps de travail", a souligné la co-rapporteure de la proposition de loi Carole Grandjean (LREM). Parmi les critiques, la Confédération des petites et moyennes entreprises (CPME) redoute de nouvelles contraintes pour les PME avec l'obligation pour toutes les entreprises, quelle que soit leur taille, d'établir un "programme annuel de prévention". Le gouvernement a d'ailleurs lui aussi fait part de ses réserves à ce sujet, soutenant en vain des amendements de suppression de la mesure pour les PME, qui pourra à nouveau être discuté lors des prochaines étapes parlementaires. Cette proposition de loi tend en outre à "décloisonner" santé publique (médecine de ville) et santé au travail. Elle permet dans certaines conditions à des médecins généralistes, appelés "praticiens correspondants", de pallier la pénurie de médecins du travail. Autre mesure phare et qui fait débat, le médecin du travail pourra consulter le dossier médical partagé (DMP) avec l'accord du salarié. A gauche, l'opposition a jugé le texte "absolument pas à la hauteur" (Caroline Fiat, LFI), avec de simples "sparadraps" (Gisèle Biémouret, PS), reprochant notamment la suppression en début de mandat des CHSCT (comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail) dans les entreprises. Ce texte part toutefois d'un constat partagé: les difficultés de "l'écosystème de la santé au travail", mises en exergue par la crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 21:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": RSF appelle le Sénat à garantir la liberté de la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210217192510.yzlm6ufl.html</link>
   <description><![CDATA[RSF a appelé mercredi le Sénat à "garantir la liberté de la presse" lorsqu'il examinera les textes sur les "principes républicains" et la "sécurité globale", récemment adoptés par l'Assemblée nationale, en supprimant leurs articles très controversés 18 et 24. Dans un communiqué, Reporters sans frontières a détaillé ses griefs contre ces deux articles vivement contestés par les défenseurs des libertés publiques. Pour le secrétaire général de RSF, Christophe Deloire, et le bâtonnier de l'ordre des avocats de Paris, Olivier Cousi, cités dans ce communiqué, l'article 18 du projet de loi "confortant le respect des principes de la République" (dite loi anti séparatisme) reprend, "sous une autre forme", le tout aussi controversé article 24 de la proposition de loi sur la "sécurité globale", qui vise à interdire la diffusion malveillante d'images de membres des forces de l'ordre. Cet article 18, ajouté après l'assassinat du professeur Samuel Paty, réprime la mise en danger d'autrui par la diffusion d'informations personnelles ou professionnelles. "Le Sénat doit à présent examiner ces deux textes qui pourraient être fusionnés", précise RSF, qui appelle la Haute assemblée à supprimer ces deux articles, jugeant le 18 encore "plus dangereux" que le 24 pour la liberté de la presse. "Tout comme l'article 24, l'article 18 pourrait être dévoyé et donner lieu à des arrestations en flagrant délit de journalistes sur le terrain par des membres des forces de l'ordre, au prétexte que les images seront diffusées dans le but de leur nuire", précise l'ONG. Et contrairement à l'article 24 de la proposition de loi "sécurité globale", l'article 18 ne s'inscrit pas dans le cadre, très protecteur pour les journalistes, de la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Cette loi empêche notamment les comparutions immédiates et fixe des délais de prescription très courts. L'article prévoit en outre des peines "beaucoup plus lourdes". Pour faire avancer le débat, RSF a proposé, à la place, de renforcer les dispositions contre la provocation aux crimes et aux délits, déjà contenues dans la loi de 1881, en y ajoutant "la diffusion d'information personnelle (...) accompagnée d'une exhortation expresse à commettre un crime ou délit".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sésame contaminé: des parlementaires veulent durcir les contrôles à l'importation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210217183947.p2nh0uup.html</link>
   <description><![CDATA[Chocolat, purée, houmous... De nombreux produits à base de graines de sésame en provenance d'Inde sont retirés des rayons car ils contiennent de l'oxyde d'éthylène, classé cancérogène. Une "alerte qui doit servir de leçon", selon des parlementaires, qui appellent à durcir les contrôles à l'importation. "On est sur une ampleur (...) inédite puisque plus de 100 pays sont concernés dans le monde et 20 pays au niveau européen", a dénoncé Laurent Duplomb, sénateur LR de la Haute-Loire et auteur d'un rapport sur le sujet, lors d'une conférence de presse. L'affaire remonte au 9 septembre 2020, quand "un opérateur italien détecte que des graines de sésame importées d'Inde comportent des résidus d'oxyde d'éthylène, une substance active" interdite pour les usages alimentaires dans l'Union européenne depuis 1991, détaille le rapport du sénateur. Une fois l'alerte lancée, des contrôles effectués sur ces résidus font état de teneurs "très largement supérieures" à la limite maximale de résidus (LMR) de 0,05mg/kg autorisée au niveau européen, allant jusqu'à 186 mg/kg, détaille le document. C'est 3.700 fois plus que le plafond autorisé, insiste Laurent Duplomb, assurant toutefois qu'aucun cas d'intoxication n'a été relayé à ce jour. Comment expliquer la présence de cette molécule dans les graines de sésame? Le rapport évoque plusieurs hypothèses, comme celle "d'un traitement préventif par fumigation" afin de réduire d'autres risques tels la présence de salmonelles. Ou encore l'usage du produit en tant que pesticide durant la production. - Plus de 1.000 rappels - Biscuits, houmous, baguettes, salades, burger, farine, huiles, purée, biscottes ou encore chocolat... A ce jour, quelque 1.040 références de produits grand public -conventionnels ou bio- ont été rappelés, explique un porte-parole de la Direction générale de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes (DGCCRF) à l'AFP. "En France, on contrôle la totalité des lots de graine de sésame qui viennent d'Inde pour vérifier qu'elles ne sont pas contaminées à l'oxyde d'éthylène, et dès qu'elles le sont, les lots ne circulent pas sur le marché", affirme-t-il. Ce travail de traçabilité "prend un peu de temps", ce qui explique qu'"on a des retraits et rappels qui peuvent s'échelonner dans le temps, et on en a encore tous les jours", selon lui. "Pourquoi les fabricants qui s'approvisionnaient chez des fournisseurs en Inde n'ont pas décidé simplement de retirer tout ce qu'ils avaient sur le marché par principe de précaution, en attendant de pouvoir faire des contrôles?" s'interroge auprès de l'AFP Fabienne Loiseau, journaliste au magazine 60 millions de consommateurs qui a enquêté sur le sujet. "C'est un scandale par l'ampleur du phénomène, c'est plusieurs centaines de tonnes qui sont concernées", affirme-t-elle. "On est sur une vraie forme de naïveté au niveau européen et au niveau français" vis-à-vis de nos partenaires commerciaux, regrette pour sa part le sénateur Duplomb. - D'autres produits concernés? - Pour diminuer les risques d'importer des produits potentiellement dangereux, le sénateur recommande notamment de durcir les contrôles européens, "avec peut-être la création d'une DGCRRF européenne" pour augmenter les contrôles aléatoires. Autres propositions: renforcer les contrôles nationaux, en augmentant par exemple les moyens de la DGCCRF, ou encore privilégier les approvisionnements européens. Aujourd'hui, le problème n'est pas limité aux seules graines de sésame. "On a commencé à voir arriver il y a quelques semaines des rappels de produits qui ne contenaient pas de sésame mais qui pourtant étaient testés positifs à l'oxyde d'éthylène", affirme Fabienne Loiseau. "On a commencé à voir apparaître du psyllium, qui est du plantin, dans des compléments alimentaires ou encore dans des farines sans gluten", énumère-t-elle. Mais aussi dans de l'amarante issue de l'agriculture biologique, des mélanges d'épices indiens ou encore des échalotes séchées, précise le rapport parlementaire, laissant craindre des alertes à venir sur d'autres produits "comme les herbes et épices". Pour Laurent Duplomb, "ce n'est pas tout d'interdire (...) Plus on est voué à des importations, plus on se doit de contrôler si on veut continuer d'interdire aussi fortement certaines molécules ou certaines formes de production".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 18:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée pour une meilleure connaissance et prise en charge des Covid longs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210217162841.3puqa0bb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a appelé mercredi le gouvernement a renforcer l'action contre les formes graves et longues du Covid-19, en élaborant un "parcours de soins adapté" et en étendant la possibilité de prise en charge comme maladie professionnelle. Une résolution en ce sens émanant des groupes de la majorité (LREM, MoDem, Agir) a été adoptée à l'unanimité. Les oppositions ont toutefois souligné sa portée limitée du fait de son caractère non-contraignant. Le texte "appelle à redoubler les efforts pour mieux connaître, comprendre et traiter cette maladie" et ses "complications à long terme". Les symptômes "sont aussi multiples et déroutants que violents" -affections respiratoires, articulaires, neurologiques, digestives, cardiaques, rénales, cutanées ou encore psychologiques", rappelle la résolution. L'Assemblée nationale invite le gouvernement à intensifier la recherche dans ce domaine, et à travailler avec les autorités sanitaires et scientifiques en vue d'élaborer un "parcours de soins adapté" pour les "personnes souffrant de complications persistantes". "J'en suis sortie vivante, mais pas indemne", a témoigné à la tribune la députée Patricia Mirralès (LREM), en racontant l'épreuve subie avec une forme grave de la maladie. L'ancienne ministre Sylvia Pinel (groupe Libertés et Territoires), elle aussi atteinte, a évoqué les "traces durables" laissées par la maladie, avec "un quotidien difficile, épuisant". La résolution demande également de "faciliter la reconnaissance en tant que maladie professionnelle des affections causées par les formes graves" de cette maladie dans les cas où celle-ci aurait été contractée au travail. A ce stade, le gouvernement a décidé d'accorder une reconnaissance automatique en maladie professionnelle aux seuls soignants malades du Covid avec des séquelles respiratoires, un dispositif dont de nombreux orateurs ont souligné le caractère trop restrictif. Le secrétaire d'Etat aux Retraites et à la Santé au travail Laurent Pietraszewski a indiqué aux députés que le gouvernement était "prêt à examiner l'évolution de son dispositif" si des recommandations scientifiques allaient dans ce sens. Le nombre de Covid longs pourrait atteindre "plusieurs centaines de milliers" de personnes en France, sur quelque 3,5 millions de personnes diagnostiquées positives depuis le début de la pandémie, a-t-il ajouté. La Haute autorité de santé a de son côté publié vendredi les premières recommandations de prise en charge pour les personnes présentant des symptômes prolongés, suggérant une approche "personnalisée" coordonnée par le médecin traitant et une "place centrale" pour la rééducation, notamment respiratoire. Ce sujet est également inscrit à l'ordre du jour de l'Assemblée jeudi, journée réservée à des textes du groupe PS. Une proposition de loi du député Régis Juanico prône notamment la création d'un fonds d'indemnisation pour les Covid longs sur le modèle de celui établi pour les victimes de l'amiante (FIVA). Cette proposition socialiste a toutefois déjà été rejetée en commission. La majorité s'est à nouveau dite mercredi opposée à ce texte, la gauche dans son ensemble lui réaffirmant son soutien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup de pouce du Parlement pour retrouver les milliards oubliés des contrats de retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210217160339.ifjeg6dd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi, via un vote unanime de l'Assemblée, une proposition de loi LREM destinée à lutter contre la déshérence des contrats de retraite supplémentaire par une meilleure information des bénéficiaires. Aujourd'hui, quelque 13 millions de Français sont titulaires d'un contrat d'assurance retraite supplémentaire qui permet de compléter les retraites de base et complémentaires, qui sont obligatoires. Mais, selon deux rapports de la Caisse de prévoyance des retraites et de la Cour des comptes, le montant des contrats non-réclamés par les assurés atteignait 13 milliards d'euros en 2018. Il s'agit en particulier de contrats collectifs, souscrits par des entreprises. Le dispositif prévu est à double détente. Les gestionnaires des contrats devront transmettre les informations sur leurs clients au groupement d'intérêt public (GIP) Union retraite, qui administre la plateforme "Info.retraite". Celui-ci diffusera ensuite à l'ensemble des assurés une information récapitulant les droits constitués au titre des contrats de retraite supplémentaire. En outre, obligation sera faite aux entreprises d'informer les salariés qui les quittent sur l'ensemble des contrats d'épargne pris en leur nom, en les inscrivant sur leur livret d'épargne salariale. "La question des stocks" de contrats oubliés "va être en partie réglée", et pour les contrats futurs "les assureurs vont être plus vigilants", s'est félicité l'auteur de la proposition de loi Daniel Labaronne. Les députés ont voté exactement le même texte qu'avaient approuvé les sénateurs en octobre dernier en première lecture, ce qui vaut adoption définitive. Le secrétaire d'Etat Cédric O a salué ce vote qui va permettre "dès demain d'engager le travail" sur un "sujet très concret du quotidien des Français".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Selon Genevard (LR), "le RN n'a qu'une envie, tuer" la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210217153027.6ba5m2f1.html</link>
   <description><![CDATA["Le Rassemblement national n'a qu'une envie, c'est de nous tuer", a estimé mercredi la vice-présidente LR de l'Assemblée nationale Annie Genevard, en soulignant que la droite n'avait pas de "gage" à donner en matière "d'étanchéité" avec l'extrême droite. "Depuis les années Mitterrand, la droite est en permanence recherchée en demande de clarté sur l'étanchéité avec le Front national. Ca fait 40 ans qu'on nous pose la question, qu'on a donné à d'innombrables reprises des gages en la matière", a-t-elle insisté devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), au lendemain du vote par l'Assemblée du projet de loi séparatisme. "D'autant que je vous rappelle que le Rassemblement national n'a qu'une envie, c'est de nous tuer, il le dit d'ailleurs. Comment voulez-vous vous allier avec quelqu'un qui veut votre mort?", a ajouté la présidente du Conseil national de LR. En vue des prochaines échéances électorales, "ce que nous voulons c'est un projet clair (de LR) qui soit de nature évidemment à parler aux électeurs du Rassemblement national, mais des accords d'appareil c'est impossible", a poursuivi la députée du Doubs. Mardi, en première lecture à l'Assemblée, LR a voté contre le projet de loi séparatisme à la quasi-unanimité, quand les élus RN se sont abstenus. "On a fait un choix clair quand le Rassemblement national a été dans l'ambiguïté", juge Annie Genevard. Si Marine Le Pen "était constante dans ses choix, la logique aurait voulu qu'elle s'oppose à ce texte". Elle s'abstient pour de la "tactique politicienne", a-t-elle affirmé. "Tout ça est un jeu de rôle avec le gouvernement, la présidente du RN est en quête d'une légitimité dédiabolisée. Le gouvernement, avec Gérald Darmanin dans ce récent débat, a sans doute fait une erreur en l'accusant de trop de mollesse, elle pousse son avantage dans la dédiabolisation", a analysé Mme Genevard. Durant les débats parlementaires, Marine Le Pen a fait "deux propositions: interdire l'islamisme - je ne vois pas du tout comment elle peut s'y prendre - et interdire le voile dans l'espace public, nous ne l'avons pas demandé, c'est juste impossible à exiger", a critiqué Annie Genevard. "Nous avons juste demandé l'interdiction du voile dans certains espaces de service public", comme l'université ou des infrastructures sportives, mais aussi pour les accompagnantes scolaires, a-t-elle rappelé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: feu vert des députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210217152512.mxgkcclq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi devant intégrer la protection de l'environnement dans la Constitution via un référendum a été validé mercredi en commission par les députés, avant son examen à partir du 9 mars dans l'hémicycle. Ce texte, issu des propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), prévoit d'inscrire à l'article 1er de la Constitution que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Pour l'organisation d'un référendum, comme voulu par Emmanuel Macron, il faut au préalable que le texte soit adopté en des termes identiques par les députés et les sénateurs. La chambre haute prendrait le projet de loi en mai. Le député ex-LREM Matthieu Orphelin, proche de l'ancien ministre Nicolas Hulot, a dit mercredi devant la commission des Lois ses doutes sur la possibilité d'organiser un référendum dans les temps, déplorant par conséquent un "simple exercice de communication" de la part du gouvernement. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a posé ses conditions sur le projet de loi, et mis en garde contre toute tentation de "faire un coup". Il faut notamment selon lui privilégier le verbe "agir" à "garantir". Ce débat sur les termes a aussi agité les députés, Eric Ciotti (LR) voyant avec le projet du gouvernement s'ouvrir une "ère de la dangerosité juridique et de l'impuissance publique". "On n'est pas dans une obligation de résultat" de la préservation de l'environnement mais "une quasi-obligation" et "en cas de dommage, il n'y a rien de systématique", lui a répondu le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. "Le législateur sera tenu d'adopter les garanties suffisantes pour assurer une protection effective de l'environnement" et "le juge administratif pourrait juger que l'administration a manqué à son obligation d'agir pour protéger l'environnement", a-t-il précisé. A l'inverse de la droite, des députés comme l'ancienne ministre de l'Ecologie et ex-socialiste Delphine Batho ont cherché à inscrire un principe de non-régression en matière de préservation de l'environnement. Les parlementaires ont profité de ce texte pour soulever les sujets de la proportionnelle pour les législatives, de la suppression de la Cour de justice de la République ou encore du mot "race" dans la Constitution. Aucun amendement n'a été adopté in fine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
