<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Peines: la présidente de la Commission des lois récuse tout laxisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180307072629.iw628zhb.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la Commission des lois à l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet (LREM), a récusé mercredi tout "laxisme" dans la réforme du système des peines présentée la veille par Emmanuel Macron, en défendant l'exécution de toutes les peines prononcées. "Cette critique-là (de laxisme), moi, je ne l'entends pas. Ce qui m'intéresse, c'est que c'est une réforme de fond: elle n'est pas laxiste lorsque l'on dit que chaque peine doit être exécutée, ça n'est absolument pas laxiste, bien au contraire", a défendu la députée sur CNews. Mardi, le chef de l'État a annoncé une profonde réforme qui proscrira les peines d'emprisonnement courtes mais assurera l'application effective de celles de plus d'un an, tout en multipliant les alternatives en milieu ouvert. Objectif de la réforme: à la fois résoudre la surpopulation carcérale et redonner du sens aux peines prononcées, souvent modifiées dans un second temps par les juges d'application des peines. "La surpopulation (touche) les maisons d'arrêt, donc les courtes peines", a expliqué mercredi la présidente de la Commission de lois. "Effectivement, cette surpopulation est majeure et elle empêche le personnel d'effectuer son travail dans des conditions de sécurité nécessaires", a-t-elle encore estimé. "Ça va changer parce qu'il faut que ça change, dans l'intérêt de tous, encore une fois parce que l'objectif de la peine de prison et de toute peine prononcée, c'est d'éviter la récidive", a exhorté la parlementaire, en faisant valoir que "le système de détention, aujourd'hui, qui produit plus de 40% de récidive, n'est manifestement pas la solution idéale". La députée a par ailleurs rappelé que la commission qu'elle préside à l'Assemblée avait constitué des groupes de travail sur ces questions, dont les conclusions doivent être rendues le 21 mars. "C'est l'addition de mesures, grandes et petites, qui feront que nous réussirons à ça", a-t-elle encore indiqué, en appelant à la diversification des peines, notamment le port du bracelet électronique et les travaux d'intérêt général.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transport routier: l'Assemblée nationale pour une "harmonisation par le haut" dans l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306222431.ccblp3od.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est massivement prononcée mardi soir pour une "harmonisation par le haut" dans le transport routier, notamment au plan social, au sein de l'Union européenne, en pleines négociations entre les Etats membres. Par 103 voix contre 6, les députés ont adopté en ce sens une proposition de résolution européenne sur le "premier paquet mobilité", présenté par la Commission en mai 2017. L'Assemblée "attend une harmonisation par le haut tant des règles applicables aux volets +social+ et +marché+ que des pratiques des États membres" et souligne notamment que "l'égalité de traitement entre les travailleurs au sein du marché intérieur est la condition sine qua non d'une concurrence loyale entre les entreprises européennes", selon la résolution votée. "Dans l'espace européen né des élargissements successifs, le transport routier de marchandises est devenu un Far West des moins-disants", a déploré dans l'hémicycle son auteur, Damien Pichereau (LREM). "Les garanties apportées par la proposition initiale de la Commission européenne ne sont pas suffisantes", a déclaré la ministre des Transports Elisabeth Borne, assurant mener "un travail de conviction sans relâche" au niveau européen. Elle s'est aussi dite "persuadée, alors que les vents du populisme continuent à souffler sur l'Europe, que nous avons besoin pour y répondre d'un modèle social ambitieux et rénové pour offrir des emplois attractifs et garants des droits des travailleurs". La Commission européenne a proposé en particulier que les chauffeurs routiers se rendant dans un autre pays de l'UE y soient considérés comme des "travailleurs détachés", avec un salaire local, à partir de trois jours par mois dans ce pays. Des pays comme la France et l'Allemagne veulent appliquer dès le premier jour de travail sur leur territoire le statut de "travailleur détaché" pour un conducteur venant d'un autre pays, tandis que d'autres, menés par la Pologne, rejettent l'application de ce statut pour leurs chauffeurs envoyés à l'étranger.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 22:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale soutient à l'unanimité l'interdiction définitive de la pêche électrique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306182359.5j5aews0.html</link>
   <description><![CDATA[Dans une rare unanimité, l'Assemblée nationale a apporté son soutien mardi au gouvernement pour qu'il obtienne l'interdiction définitive de la pêche électrique dans l'Union européenne. La proposition de résolution portée par les groupes LREM et MoDem appelant "les autorités françaises" à "s'oppose(r) à l'autorisation de cette technique, sous toutes ses formes", a été adoptée par 162 voix, sous les applaudissements. Le texte n'a pas force de loi. Son auteur, Joachim Son-Forget (LREM), a dénoncé dans la pêche électrique "une pratique hors d'âge et dangereuse" qui "décrédibilise l'Union européenne sur la scène internationale", et a fait état d'un "lobbying intense" à l'encontre de sa démarche. La pêche électrique, interdite notamment en Chine, au Brésil et aux États-Unis, consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite par le droit européen depuis 1998 mais des dérogations existent depuis 2007 à titre expérimental dans la partie sud de la Mer du Nord. Mi-janvier, le Parlement européen s'est prononcé pour l'interdiction de la pêche électrique dans l'UE, s'opposant à la Commission qui veut autoriser cette pratique à une plus large échelle en mer du Nord. Cela n'est qu'une étape sur le long parcours législatif du texte, le Parlement devant négocier avec le Conseil (les États membres) et la Commission pour trouver un compromis final. La France a déjà apporté son soutien à une interdiction totale. "Je ne vous cache pas que la bataille sera difficile car si le mandat du Parlement européen est particulièrement clair, les positions au sein du Conseil sont plus diverses, et nous avons aujourd'hui peu d'alliés. Il va falloir aller les chercher", a déclaré le ministre de l'Agriculture, Stéphane Travert, dans l'hémicycle du Palais Bourbon. Fin janvier, des pêcheurs avaient bloqué les ports de Calais et de Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais) pour protester contre la pêche électrique pratiquée par des navires néerlandais et réclamer des aides financières d'urgence. "Le gouvernement va-t-il accorder des exonérations de charges?", a demandé Pierre-Henri Dumont, député LR du Pas-de-Calais. Du FN à la gauche de la gauche, tous les orateurs ont appuyé la résolution de l'Assemblée sur un "sujet vital" (Modem) et envoyant un "message fort" (UAI). La pêche électrique est "à l'origine d'un double massacre: de la ressource halieutique et de la pêche artisanale", a aussi lancé le communiste Sébastien Jumel (Seine-Maritime), plaidant "l'urgence". Le socialiste Dominique Potier a toutefois taclé "l'affichage partisan" de la résolution, "pratique du vieux monde".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: ce que l'on sait des pistes de l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306182101.tpn09ygy.html</link>
   <description><![CDATA[La vaste réforme des institutions que prépare l'exécutif, de la réduction du nombre de parlementaires à la reconnaissance d'une spécificité corse, passera par trois projets de loi, ordinaire, organique et constitutionnel. Voilà ce que l'on sait du contenu de la trentaine de mesures, qui devraient encore évoluer après une série de consultations et d'ici la présentation en conseil des ministres, mi-avril au plus tôt. 10 à 25% DE PROPORTIONNELLE L'exécutif propose de faire élire 10 à 25% des députés à la proportionnelle, soit de 40 à 100 dans une Assemblée réduite à 400 membres. Un niveau encore à "arbitrer", selon le Premier ministre. Si elle est très sensible politiquement, il suffit pour faire adopter cette réforme d'une loi ordinaire, sur laquelle l'Assemblée a le dernier mot. Outre le seuil exact, plusieurs questions restent à trancher: listes nationales, régionales ou panachages pour la proportionnelle, quel redécoupage des circonscriptions, etc. MOINS DE PARLEMENTAIRES ET CUMUL DANS LE TEMPS LIMITE L'exécutif veut réduire d'un quart à un tiers le nombre de députés (577) et sénateurs (348). Le chiffre exact sera décidé en fonction du seuil de proportionnelle retenu, de la volonté de garder au moins un député et un sénateur par département, et de la préservation du ratio actuel entre députés et sénateurs. Les parlementaires et les présidents d'exécutifs locaux ne pourraient plus faire que trois mandats identiques consécutifs. Cette disposition pourrait ne s'appliquer qu'aux prochains élus. Et les maires de communes de moins de 3.500 habitants ne seront pas concernés. Pour ces deux mesures, le gouvernement envisage un projet de loi organique, même si certains juristes pensent que le non-cumul nécessite une modification de la Constitution. Ce projet de loi organique exigerait néanmoins un vote identique des deux chambres car il touche au Sénat. En cas de blocage au Sénat, l'exécutif pourrait éventuellement recourir à l'arme du référendum, via l'article 11 de la Constitution qui touche à l'organisation des pouvoirs publics. Le Conseil constitutionnel se prononcerait alors sur la légalité du décret de convocation de ce référendum. UNE REVISION CONSTITUTIONNELLE POUR LA REFORME DE LA JUSTICE, DE LA PROCEDURE LEGISLATIVE ET DES COLLECTIVITES LOCALES - Envisagées de longue date, les réformes sur la justice semblent les moins controversées. Il s'agit de la suppression de la Cour de justice de la République, chargée de juger les ministres, au profit de la cour d'appel de Paris; de la réforme de la composition du Conseil supérieur de la magistrature, qui obligerait le gouvernement à suivre ses avis pour les nominations des magistrats du parquet; du départ des prochains anciens présidents de la République du Conseil constitutionnel. Par ailleurs, l'interdiction de cumuler les fonctions de ministre et de président d'exécutif local serait entérinée. Le Conseil économique, social et environnemental (Cese) verrait ses membres diminués de moitié et serait notamment le réceptacle des pétitions citoyennes. - Plus polémique, un volet sera consacré à "l'efficacité du travail législatif". L'objectif affiché est d'accélérer les débats en permettant le vote de certains textes en commission, en appliquant un "contingentement" du droit d'amendement ou en raccourcissant le calendrier budgétaire de l'automne à 50 jours. En contrepartie, le Parlement verrait ses pouvoirs d'évaluation et de contrôle renforcés. - L'exécutif compte modifier l'article 72 de la Constitution pour permettre aux collectivités territoriales de déroger aux lois fixant leur compétences de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental. Il envisage en outre un nouvel article sur la Corse qui définirait les adaptations législatives et réglementaires possibles sur l'île. - La Constitution serait également modifiée pour pouvoir légiférer dans un objectif de lutte contre le changement climatique mais aussi pour rétablir un service national universel. Une révision constitutionnelle, soumise à l'article 89 de la Constitution, doit être votée dans des termes identiques par les deux chambres. Si elle passe ce cap, l'exécutif convoquera alors probablement un Congrès - où le texte devra obtenir une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés- à moins qu'il ne préfère passer par la voie du référendum, autorisée par le même article.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel de militantes kurdes aux députés français pour se mobiliser pour Afrine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306172547.5wboxqqh.html</link>
   <description><![CDATA[Des militantes kurdes ont appelé mardi à l'Assemblée à l'envoi d'une délégation de parlementaires français dans l'enclave d'Afrine en Syrie, cible d'une offensive militaire de la Turquie voisine depuis le 20 janvier. "L'heure est très grave. Nous lançons un appel urgent à tous les députés français à organiser une délégation d'observateurs pour se rendre à Afrine", a déclaré Nursel Kilic, responsable du mouvement des femmes kurdes en Europe lors d'une conférence de presse aux côtés de députés communistes. Ce mouvement a lancé une campagne de solidarité, #WomenRiseUpForEfrin, pour exiger "l'arrêt de l'agression de l'armée turque". La députée Elsa Faucillon a demandé que "la France élève sa voix" car elle a "une obligation morale" envers ceux qui ont été "nos meilleurs alliés contre Daech". "Nous avons tous vu ces images de femmes kurdes combattant contre Daech et qui défendent un modèle de société où les femmes sont debout", a renchéri à ses côtés Marie-George Buffet. Le 20 janvier, l'armée turque a lancé une offensive impliquant avions et soldats pour déloger de cette région la milice kurde des Unités de protection du peuple (YPG) qualifiée de groupe "terroriste" et considérée par Ankara comme une menace à sa frontière. Depuis lors, plus de 170 civils, dont 29 enfants, ont été tués, selon l'Observatoire syrien des droits de l'Homme (OSDH), alors que la Turquie dément cibler des civils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>8 mars: toutes les questions des députés LREM au gouvernement consacrées aux droits des femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306162610.qp056238.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La République en marche ont indiqué mardi qu'ils consacreraient l'intégralité de leurs prochaines questions au gouvernement aux droits des femmes, à l'occasion de la journée internationale du 8 mars. Les questions seront consacrées mercredi "aux droits des femmes, à la lutte contre les violences sexistes et sexuelles, à l'égalité entre les femmes et les hommes et à l'égalité des chances", indique le groupe majoritaire dans un communiqué. Pour Richard Ferrand, président du groupe LREM, ce choix de questions témoigne du "plein engagement des députés de la majorité pour la grande cause du quinquennat: l'égalité entre les femmes et les hommes". La séance de mercredi sera en outre présidée par la vice-présidente Annie Genevard (LR), après celle de mardi par Carole Bureau-Bonnard (LREM), conformément à une décision actée lors de la conférence des présidents qui réunit autour de François de Rugy les chefs de file des groupes politiques et présidents de commissions. "La première journée des droits des femmes de la législature revêt un caractère particulier", a réaffirmé la présidence de l'Assemblée. Devant la presse, M. de Rugy a ensuite dit avoir souhaité que les députés montrent "de façon plus forte encore cette semaine" leur "engagement constant, croissant pour l'égalité femme-homme et le respect des droits des femmes". Il a souligné qu'avec près de 40% de femmes, l'Assemblée est "la plus féminisée des pays du G7" et la quatrième en Europe, "un progrès qui ne s'est pas fait en un jour", mais via "des lois de progrès et d'égalité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 16:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sauvetage de Presstalis : les discussions sont "presque abouties" (Nyssen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306161614.xytv3w94.html</link>
   <description><![CDATA[Les discussions entre Presstalis, les éditeurs de presse et l'Etat sur le sauvetage du distributeur de journaux et magazines sont "presque abouties", a affirmé mardi la ministre de la Culture Françoise Nyssen. "Presstalis est dans une situation financière très critique, il s'agit de l'avenir d'une entreprise, de ses salariés et de la filière de distribution de la presse", a dit la ministre à l'Assemblée, répondant à la députée MoDem Marguerite Deprez-Audebert. Le gouvernement a "très rapidement agi" en lançant en septembre une mission sur l'avenir du secteur, tandis que la direction de Presstalis "a travaillé à un plan de redressement, qu'il faut maintenant financer", a rappelé Mme Nyssen. "L'Etat est en discussions" sur ce plan avec les éditeurs de presse (actionnaires de Presstalis) et ces négociations "sont presque abouties", a assuré la ministre. L'Etat est disposé à accorder un prêt pour permettre la mise en oeuvre du plan, mais avec "des conditions exigeantes", a rappelé Françoise Nyssen, insistant en outre sur la nécessité de réviser la loi Bichet, qui régule la distribution de la presse depuis 1947 et n'est "plus adaptée à la situation d'aujourd'hui". Le ministère de la Culture a lancé une concertation pour réformer la loi. "Nous aboutirons rapidement à des propositions", a dit la ministre. "Ce qui est certain, c'est que le système est à bout de souffle : la vente au numéro de la presse a chuté de 50% en dix ans et le taux d'invendus (chez les marchands de presse) est de l'ordre de 60%", a-t-elle affirmé. "Cette filière doit être réorganisée pour retrouver de la croissance tout en assurant la promotion du pluralisme auquel nous sommes très attachés", a-t-elle dit, appelant à introduire "plus de souplesse" dans le système pour que "les titres de presse soient distribués aux endroits adéquats" et ainsi réduire le taux d'invendus. Presstalis (ex-NMPP), premier distributeur de la presse au numéro en France, qui avait déjà été sauvé de la faillite par les éditeurs de presse et l'Etat en 2012, est de nouveau au bord du gouffre depuis fin 2017. Sa dirigeante Michèle Benbunan a présenté en février le premier volet d'un plan de sauvegarde de l'emploi, qui pourrait entraîner au total la suppression de 200 à 300 postes, soit jusqu'au quart des effectifs (1.200 personnes au total en incluant les dépositaires).]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: "nous allons y arriver" mais "cela prend du temps", estime Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306144942.udegsuxq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), s'est déclaré "convaincu" mardi que la majorité va "arriver" à faire la réforme de la Constitution promise, qui "prend du temps" car "c'est un chantier assez lourd". Martelant qu'il "porte une ambition de transformation de nos institutions très forte, soutenu par une très large majorité à l'Assemblée sans doute au-delà de la majorité En Marche-MoDem", M. Rugy a souligné devant la presse que "le gouvernement fait des propositions concrètes (et) va bientôt présenter un texte, le Premier ministre consulte les groupes parlementaires, cela prouve qu'on avance". "Évidemment, cela prend du temps, on ne réforme pas la Constitution comme cela, c'est un chantier assez lourd, c'est plus compliqué que de voter une loi simple. Cela va prendre encore quelques mois, mais nous sommes pleinement engagés, et je suis convaincu que nous y allons y arriver", a ajouté l'élu LREM de Loire-Atlantique (issu des rangs écologistes). Interrogé sur les fortes réticences du Sénat à majorité de droite et de son président LR, Gérard Larcher, le président de l'Assemblée a souligné qu'il "dialogue depuis déjà plusieurs semaines pour que nous puissions arriver d'ici l'été à un texte commun - je n'en doute pas -, qui permettra d'avoir une réforme de la Constitution adoptée par le Parlement". "Les Français veulent que les choses changent, que le système politique ne soit pas la seule chose qui ne change pas, je suis convaincu qu'ils veulent qu'on réduise le nombre de parlementaires, limite le cumul dans le temps", a-t-il plaidé à l'unisson des autres ténors de la majorité. Et d'ajouter que "si jamais il y a des blocages, le président de la République l'a dit, le gouvernement l'envisage, il peut toujours y avoir un référendum sur quelques points". "Mais ce que nous voulons, c'est aboutir à une réforme complète de la Constitution pour la rendre plus démocratique et pour que nos institutions, notamment le Parlement, soient plus efficaces", a conclu ce député chevronné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: "la bonne dose de proportionnelle, c'est zéro", martèle Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306133423.uebtvh5x.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LR, Christian Jacob, a martelé mardi que "la bonne dose de proportionnelle, c'est zéro" pour les élections législatives, afin d'assurer "la stabilité des institutions", alors que le gouvernement envisage un taux compris entre 10 à 25%. "La clé de voûte de la Vè République, c'est le scrutin majoritaire", qui "permet de dégager des majorités claires et de gouverner", a déclaré devant la presse M. Jacob, appelant à faire "attention de ne pas jouer avec le feu". "Regardons ce qui se passe chez nos voisins" allemands ou italiens, a ajouté le président de groupe, qui sera reçu par Édouard Philippe le 14 mars avec son homologue au Sénat, Bruno Retailleau, sur le projet de réforme des institutions. "A partir du moment où on instille une dose de proportionnelle, le ver est dans le fruit" et "chaque majorité qui viendra aura à coeur d'augmenter ce taux", a insisté l'élu de Seine-et-Marne. En outre, l'introduction d'une part de proportionnelle se ferait d'après lui "au détriment des territoires ruraux". "Plusieurs parcelles de la République ne seraient plus représentées", a assuré le dirigeant du groupe Les Républicains à l'Assemblée. Interrogé sur le faible nombre de députés FN élus par le scrutin majoritaire, M. Jacob a jugé que "quand on n'arrive pas à rassembler 50% plus une voix, c'est peut-être qu'il y a un problème autre que le mode de scrutin". "A un moment, on fait une réforme constitutionnelle pour quoi?", a-t-il encore lancé à l'adresse d'Emmanuel Macron. "Graver son nom dans le marbre, on a bien compris que c'était ça l'objectif réel", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation: les députés socialistes "frappés par la modestie" de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306131507.379bxf42.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes sont "frappés par la modestie" de la réforme de la formation professionnelle, présentée lundi par le gouvernement, et les communistes seront "vigilants" sur la poursuite d'une "offensive anti-sociale", ont indiqué mardi leurs porte-parole. "Derrière le choc des mots, on peut être frappé par la modestie de la réforme", a indiqué lors d'un point presse Boris Vallaud, porte-parole des députés Nouvelle Gauche, sur ce projet présenté comme un "big bang" par la ministre du Travail Muriel Pénicaud. "Ce n'est pas une réforme de rupture" et elle "ne permet pas suffisamment de prendre en compte les enjeux d'évolution du marché du travail", a ajouté ce député des Landes et membre de la commission des Affaires sociales. Pour M. Vallaud, la conversion en euros des heures de formation annoncée est notamment "une simplification en trompe-l'oeil, qui nous inquiète parce qu'elle risque d'accroître les inégalités territoriales". Il a aussi déploré que la réforme reste "assez largement muette sur la question centrale de l'accompagnement" et ne contienne rien de spécifique sur les chômeurs de longue durée ou les personnes en situation de handicap. Porte-parole des députés communistes, Pierre Dharréville a estimé de son côté que "l'offensive anti-sociale va se poursuivre à travers cette réforme". Disant attendre "d'en connaître le contenu précis", ce membre de la commission des Affaires sociales a ajouté lors d'un point presse que "ce qu'on peut d'ores et déjà constater, c'est que l'orientation libérale du gouvernement ne disparaît pas" et qu'"on cherchera en vain la protection réelle dans les mesures annoncées". Pointant des critiques "assez sérieuses" des syndicats, cet élu des Bouches-du-Rhône a fait état d'une ""grande vigilance à l'égard de ce qui va être produit par le gouvernement". La réforme de la formation professionnelle fera partie d'un projet de loi comprenant aussi la réforme de l'apprentissage et celle de l'assurance chômage, qui doit être présenté en conseil des ministres mi-avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 13:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: quelques "lignes peuvent bouger", selon Fesneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306111201.l1s5fsic.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques "lignes peuvent bouger" sur la réforme des institutions, et "il peut y avoir des points de convergence" avec le Sénat, a estimé mardi le chef de file des députés MoDem Marc Fesneau, premier ténor du Parlement reçu par Edouard Philippe. Au sortir de Matignon, où le Premier ministre lui a "donné les grands éléments de la réforme" quelques heures avant de venir s'exprimer devant les députés MoDem, Marc Fesneau a affirmé qu'"on commence à voir l'architecture des choses". Sur certains sujets ou curseurs, "je crois que les lignes peuvent bouger côté gouvernement", a-t-il aussi déclaré, comme "dans la fourchette" sur "la réduction du nombre de parlementaires et la dose de proportionnelle, le droit à la différenciation pour les territoires, les procédures législatives et le contrôle/évaluation". "Sur la proportionnelle, le Premier ministre propose que la réforme soit entre 10 et 25%. Le choix de la circonscription électorale, le mode d'élection...tout cela est ouvert, cela va donner lieu à des discussions qui font que le processus sera sans doute plus long que prévu", a aussi déclaré le chef de file des sénateurs LREM François Patriat au sortir du petit-déjeuner de la majorité. Au sujet de la dose de proportionnelle aux législatives, le "MoDem est sur une fourchette plutôt un quart/trois quarts", qui permettrait de "faire en sorte que la proportionnelle joue son rôle sans empêcher qu'une majorité puisse se constituer", a expliqué le patron du groupe MoDem de l'Assemblée, allié de LREM. Sur la Corse, "il y aura une mention de la spécificité corse, qui était une évidence compte tenu de son caractère insulaire", mais "à ce stade, on est plutôt sur les grands principes". Sur les lignes rouges du Sénat à majorité de droite, Marc Fesneau a estimé que "quand on veut essayer de trouver un compromis, on ne peut pas être sur des casus belli et les lignes rouges. Chacun est au pied du mur de la volonté ou pas de réformer". "Il peut y avoir des points de convergence" avec le Sénat, pour lequel "il y a des avancées aussi, le maintien de la circonscription (au niveau) départemental (...) le renforcement des prérogatives parlementaires", selon lui. Interrogé sur un éventuel référendum pour faire passer la réforme, Marc Fesneau a répondu: "Qu'on puisse aller devant le peuple français pour ces questions là s'il n'y a pas d'accord Assemblée-Sénat, ça ne me choque pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 11:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réduction des parlementaires et non-cumul: "anecdotique", juge Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306105025.0ocvrk2h.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a jugé "anecdotiques" les projets de réduction du nombre de parlementaires et de non-cumul des mandats dans le temps, plaidant en revanche pour l'introduction d'une dose de proportionnelle d'"au moins 20%" aux législatives. Se disant "ouvert à une révision (constitutionnelle, ndlr) parce qu'il faut moderniser nos institutions", M. Lagarde a estimé "assez regrettable" de réduire le nombre de parlementaires, dans un entretien mardi à L'Opinion.fr. "C'est très populaire, on se paie des parlementaires qui naturellement sont +des chancres, des cancrelats, des gens parfaitement inutiles+ (...), n'empêche que c'est pas le président de la République que vous pouvez aller voir quand vous avez un problème, c'est le parlementaire. Et moins il y en a, moins vous pourrez le rencontrer", a poursuivi le co-président des députés UDI-Agir-Indépendants, attendu en fin d'après-midi à Matignon dans le cadre du chantier de la réforme constitutionnelle. "C'est regrettable pour le citoyen mais c'est anecdotique", a-t-il jugé. Quant au non-cumul des mandats dans le temps, "ce n'est pas très malin, mais ce n'est pas fondamental". "Ce sont des anecdotes, parce que finalement c'est très populaire, c'est même populiste, mais ça ne change rien au travail du Parlement, rien, c'est bidon", a-t-il affirmé, plaidant "en revanche (pour) avoir une dose de proportionnelle pour que les Français soient mieux représentés, et que cette dose ne soit pas factice". Selon M. Lagarde, en dessous de 20% des députés élus à la proportionnelle, "il n'y a pas de proportionnelle, on fait semblant, donc autant ne pas le faire". 10 à 25% de proportionnelle aux législatives sont projetés, selon des sources dans la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 10:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement de rue: l'amende forfaitaire sera de 90 euros (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306082035.uosd3bzt.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a indiqué mardi que le montant de l'amende forfaitaire pour sanctionner les auteurs de harcèlement sexuel ou sexiste dans l'espace public serait de 90 euros. Ce montant sera de "90 euros de mémoire. De mémoire c'est ce qui a été évoqué, c'est le montant qui a été évoqué", a-t-il déclaré sur RMC et BFMTV, alors qu'un rapport parlementaire préconisait la mise en place d'une amende de 4e classe, c'est-à-dire allant de 90 à 750 euros. Alors qu'on lui faisait remarquer qu'il fallait un flagrant délit, difficile à constater, pour une telle verbalisation, il a dit en être "conscient". "Mais c'est mieux que rien, à nouveau", a-t-il insisté, soulignant "le phénomène d'exemplarité de la verbalisation et d'éducation qui se fait au quotidien". Si le principe de telles amendes n'a pas fonctionné dans d'autres pays européens, notamment en Belgique ou au Portugal, il a estimé qu'"on peut peut-être s'enrichir des expériences ratées". "Je n'imagine pas que nous ne soyons pas allés voir. On a l'habitude de faire des comparaisons avec les pays européens, de voir ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas", a-t-il ajouté. Il a souligné que la police de sécurité du quotidien permettra de "remettre des policiers dans la rue" pour "verbaliser des comportements qui ne sont pas acceptables". "Je rappelle qu'en Ile-de-France, 90% des femmes qui prennent les transports en commun considèrent avoir été victimes d'une violence soit physique, soit verbale, soit d'une forme de harcèlement, et que ça, il faut y mettre un terme", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 08:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>8 mars: l'Assemblée nationale promeut les droits des femmes toute la semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180305164910.0rsom461.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a invité lundi les députés à promouvoir les droits des femmes à l'occasion de la journée internationale du 8 mars, qui sera célébrée toute la semaine au Palais Bourbon, avec un colloque et des vice-présidentes au "perchoir". Dans un courrier adressé à l'ensemble des députés, M. Rugy (LREM) souligne que le combat en faveur de la promotion et de la défense des droits des femmes demeure "une priorité absolue", ce que "l'actualité nous rappelle quotidiennement". Il souligne que cette première journée internationale des droits des femmes de la législature "revêt un caractère particulier" pour l'Assemblée "profondément féminisée" depuis juin, avec près de 40% de femmes. "Il nous incombera de prendre toute notre place dans cet évènement, à la fois en saluant les progrès accomplis et en rappelant le chemin restant à parcourir", poursuit-il. L'Assemblée accueillera tout au long de la semaine "plusieurs évènements en faveur de la promotion et de la défense des droits des femmes", dont une remise des prix de la Créatrice 2018 mardi à l'hôtel de Lassay. La délégation aux droits des femmes organisera mercredi un colloque intitulé "Le dire pour que ça change", traitant à la fois des violences physiques et des inégalités économiques. Le président de l'Assemblée a également proposé que les deux séances de question au gouvernement, mardi et mercredi, soient présidées par les deux vice-présidentes, Carole Bureau-Bonnard (LREM) et Annie Genevard (LR), comme cela s'est déjà fait sous des législatures précédentes. Dans un tweet, Mme Genevard a remercié dans la foulée le président de l'Assemblée d'avoir "accédé à (s)a demande" sur ce point. Elle y a joint un courrier daté du 22 février dans lequel elle rappelle que l'Assemblée n'a jamais été présidée par une femme et plaide que sa présence au "perchoir" lors des questions au gouvernement serait "un beau symbole pour marquer les esprits".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement de rue: le principe de l'amende forfaitisée retenu, confirme Collomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180305150643.qfl7lvuu.html</link>
   <description><![CDATA[Gérard Collomb a confirmé lundi que le gouvernement avait retenu le principe d'une amende forfaitisée pour sanctionner les auteurs de harcèlement sexuel ou sexiste dans l'espace public après la remise d'un rapport parlementaire sur le sujet. "Le gouvernement retiendra le principe de cette infraction forfaitisée qui permettra à nos forces de sécurité de sanctionner rapidement les auteurs de tels actes", a déclaré le ministre de l'Intérieur, en clôture d'un colloque à Paris, consacré à l'action du ministère en faveur des femmes victimes de violence. "Celle-ci verra le jour dans les mois à venir", a ajouté M. Collomb en rappelant avoir reçu la semaine dernière, conjointement avec Nicole Belloubet et Marlène Schiappa, un rapport parlementaire qui préconisait la mise en place d'une amende de 4e classe, c'est-à-dire allant de 90 à 750 euros. L'infraction d'"outrage sexiste" telle que souhaitée par le rapport vise les gestes déplacés, sifflements et remarques obscènes visant les femmes dans l'espace public. Fin janvier, la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa, avait déjà estimé que le montant de l'amende pour outrage sexiste, l'une des mesures du futur projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, devrait être "dans une fourchette" de 90 à 750 euros. Dans le cadre de ce projet de loi qui sera présenté fin mars, "l'arsenal législatif" visant les viols sera également renforcé. "Les sanctions pour les crimes d'atteinte sexuelle envers les mineurs de moins de 15 ans seront alourdies", a indiqué M. Collomb. Il a rappelé le prochain allongement du délai de prescription "de 20 à 30 ans", pour les crimes sexuels commis sur les mineurs, mesure dévoilée en novembre par Emmanuel Macron. Afin d'améliorer la prise en compte de la parole des victimes, M. Collomb a également précisé les modalités de la future plateforme de signalement des violences sexuelles disponible en ligne 24 heures sur 24 et 7 jours sur 7, également annoncée par le chef de l'État. "Il ne s'agira pas d'un portail Internet de dépôt de plainte", a affirmé M. Collomb mais d'un "tchat". "Celui-ci permettra aux victimes d'entrer en relation avec des professionnels spécialement formés pour connaître les démarches à suivre et, le cas échéant, bénéficier d'un rendez-vous dans un commissariat ou dans une gendarmerie", a détaillé le ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
