<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 19:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rythmes scolaires: les députés votent la poursuite des aides au même niveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030175936.y62zam6z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la poursuite au même niveau en 2015-2016 des aides aux communes pour la mise en oeuvre de la réforme des rythmes scolaires, dans les écoles publiques ou privées sous contrat. Face aux critiques de l'ensemble des associations d'élus sur le coût de cette réforme, dans un contexte de baisse des dotations aux collectivités, le Premier ministre Manuel Valls avait indiqué mardi que le gouvernement soutiendrait des amendements de la gauche au projet de budget de l'Etat afin de maintenir le fonds d'amorçage "à son niveau actuel". Les aides seront toutefois conditionnées à la conclusion par les communes d'un "projet éducatif territorial", afin que le fonds ne finance pas une simple "garderie" pour les enfants, en vertu de ces amendements identiques des socialistes, radicaux de gauche et écologistes. La réforme des rythmes scolaires, avec le retour à la semaine de 4,5 jours dans le primaire, prévoit en effet que les maires mettent en place les activités périscolaires pour les rendre accessibles aux milieux populaires. François Hollande avait laissé les communes choisir de mettre en place la réforme en 2013 ou 2014. Un fonds d'amorçage avait été débloqué pour les communes qui sautaient le pas dès 2013: 50 euros annuels par enfant auxquels s'ajoutent 40 euros pour les communes en zone rurale ou urbaine sensible. S'y ajoutent 53 euros de la Caisse d'allocations familiales si les communes organisent les activités culturelles, artistiques ou sportives. Ces aides ont été reconduites en 2014. Pour 2015, initialement seules les "communes les plus fragiles" devaient percevoir la part majorée de 40 euros, pour un coût global de 100 millions d'euros. Celle-ci demeure mais de surcroît, par le vote de jeudi, toutes les communes pourront continuer de toucher l'aide de base de 50 euros, soit un surcoût de 300 millions d'euros. Des députés UMP se sont interrogés sur la provenance de ces fonds et ont déploré une aide "insuffisante, pas pérenne et conditionnée", alors qu'ils évaluent le coût des activités périscolaires entre 180 et 200 euros par an et par élève. Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, en a aussi appelé à une "réévaluation" du fonds d'amorçage qui selon lui devrait s'appeler "fonds d'accompagnement" car "les préliminaires même en matière éducative ne peuvent pas durer trop longtemps". Pour sa part, la rapporteur générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a défendu sans succès un amendement visant à ce que les inspections d'académie accompagnent les petites communes dans l'élaboration de leur "projet éducatif territorial", faute de quoi, selon elle, "90% des communes rurales" seront exclues. La ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem a promis une circulaire pour offrir de la "souplesse". L'Assemblée a adopté globalement le projet de budget de l'enseignement scolaire pour 2015, qui s'élève à 47,4 milliards d'euros (66,4 milliards avec les pensions) et qui, en hausse de 1,1 milliard, redevient le premier budget devant le service de la dette. Socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont voté pour, le Front de gauche s'est abstenu tandis qu'UMP et UDI se sont prononcés contre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissolution de l'Assemblée: une majorité des Français favorable (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030174025.chkvpejk.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité des Français (55%) serait favorable à la dissolution de l'Assemblée nationale et à l'organisation d'élections anticipées, mais près des trois quart d'entre eux (73%) ne pensent pas que ce scénario se réalisera, selon un sondage BVA pour Orange publié jeudi. 55% des personnes interrogées se disent "favorables" à ce que "François Hollande dissolve l'Assemblée nationale et organise des élections législatives anticipées", contre 42% qui y sont opposés et 3% qui ne se prononcent pas. Les opinions sont particulièrement tranchées entre les sympathisants de gauche, dont seulement un quart soutient la dissolution (26%), et les sympathisants de droite, qui sont une immense majorité à la voir d'un bon oeil (80%). En revanche, à la question de savoir si le président va effectivement dissoudre l'Assemblée et organiser des législatives d'ici 2017, 73% des sondés répondent par la négative contre 26% d'un avis contraire (1% ne se prononcent pas). Dissolution suivie d'une cohabitation: cette hypothèses s'est installée cette semaine dans le débat politique où, à gauche comme à droite, on y voit de plus en plus ouvertement une issue possible à la crise française. François Bayrou a été le plus intrépide dimanche en affirmant que François Hollande ne pourrait pas tenir jusqu'en 2017 sans dissoudre et que, du coup, l'élection du président de l'UMP se doublait de la désignation de celui que le chef de l'Etat sera contraint de nommer à Matignon. Parmi les quatre personnalités politiques proposées dans le sondage, Alain Juppé est l'homme politique que 49% des sondés souhaiteraient voir à Matignon en cas de cohabitation. Viennent ensuite Bruno Le Maire (20%), Nicolas Sarkozy (11%) et François Fillon (10%). 10% des personnes interrogées ont choisi de ne pas se prononcer sur cette question. Sondage réalisé les 28 et 29 octobre par Internet, auprès d'un échantillon de 1.225 personnes réalisé à partir de la méthode des quotas. BVA précise que la marge d'erreur s'inscrit entre 1,4 et 3,1%.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat maintient les régions Midi-Pyrénées et Languedoc-Roussillon séparées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030171152.nf0ixk13.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a maintenu jeudi les régions Midi-Pyrénées et Languedoc-Roussillon séparées, lors de l'examen en seconde lecture de la première partie de la réforme territoriale, alors que l'Assemblée nationale avait prévu de les fusionner. Les sénateurs ont suivi la proposition de leur commission spéciale de maintenir la situation actuelle, rejetant par 217 voix contre et 123 pour une série d'amendements en faveur de la fusion. "L'addition des forces favorisera le développement harmonieux des territoires, et notamment économique, en constituant un quatrième bloc de 6 millions d'habitants, et le douzième PIB européen, basé sur la complémentarité entre Toulouse et Montpellier et la Méditerranée", a plaidé Roland Courteau (Aude, PS), favorable à la fusion. Pour Jean-Pierre Grand (Hérault, UMP), autre partisan de la fusion, "rien ne justifie que le Languedoc-Roussillon reste une région isolée au moment où les autres fusionnent". Dans la matinée, le Sénat avait confirmé qu'il voulait le maintien d'une région Alsace autonome, alors que la carte de l'Assemblée voulait l'intégrer à une région rassemblant également Lorraine et Champagne Ardennes. Le Sénat a donc dessiné une carte de 15 régions, alors que l'Assemblée en proposait 13. Il a par ailleurs refusé de justesse une région Nord/Pas-de-Calais séparée de la Picardie. Le débat au Sénat doit se poursuivre dans la nuit de jeudi à vendredi, avec notamment l'examen des fusions de départements, qui pourraient concerner les deux Savoie, et les conditions du droit d'option, c'est-à-dire la possibilité pour un département de quitter une région pour en rejoindre une autre. Le texte voté par le Sénat sera à nouveau soumis à l'Assemblée nationale, qui pourrait revenir à sa carte de 13 régions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cabinets ministériels : le député PS Dosière dénonce des "rémunérations choquantes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030165707.yykvz3co.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS René Dosière, spécialise des dépenses de l'État, a jugé jeudi "choquantes" les rémunérations dans les cabinets ministériels du gouvernement Valls, au vu de données figurant dans les annexes du projet de budget 2015. "Par rapport au gouvernement Ayrault (2013), les rémunérations dans le gouvernement Valls (2014) sont en forte augmentation: +7,1% à 8.201 euros pour la rémunération brute moyenne d'un agent et +4,3% à 2.235 euros pour les indemnités de sujétion" (primes, ndlr), a noté cet élu de l'Aisne sur son blog. "Il apparaît que c'est au secrétariat d'État à l'Enseignement supérieur que l'on est le mieux payé (12.222 euros/mois), soit deux fois plus qu'à la Francophonie, ministère qui paie le moins bien", selon lui. Mais il a décerné un demi-satisfecit à Matignon, pointant "une diminution (-1,3% comparé à 2013)" du total des rémunérations pour les membres de cabinet du Premier ministre Manuel Valls tout en reconnaissant un niveau "plus élevé (13.134 euros mensuels)", primes comprises, de la rémunération moyenne. Un niveau plus élevé épinglé jeudi par le site Mediapart. D'août 2013 à août 2014, le nombre de membres du cabinet du Premier ministre a baissé de 12 pour atteindre 55 personnes, au vu de l'annexe au projet de loi de Finances. Les données budgétaires montrent notamment une augmentation de la dotation annuelle du cabinet du Premier ministre pour les primes appelées indemnités de sujétion particulières, passée à 6,1 millions d'euros, contre 5,85 millions en 2013 et autant en 2012. Sous François Fillon, dont le cabinet comptait alors 67 membres, l'enveloppe pour ces primes avait atteint 6,5 millions en août 2011. "Alors que le gouvernement impose aux Français des efforts de rigueur, les membres des cabinets ministériels ne sauraient en être exonérés", a considéré le député socialiste, renouvelant sa proposition qu'aucune rémunération ne dépasse celle du ministre, ce qui ferait une économie de 3,8 millions d'euros (11% de la masse salariale). Contrairement à la règle appliquée à l'Élysée et à Matignon, où aucun collaborateur ne gagne plus que le Président (ou le Premier Ministre), dans 19 ministères la rémunération moyenne des membres de cabinet est supérieure à celle du ministre, selon ses calculs. Globalement, le nombre de membres des cabinets ministériels a diminué de 18,4% sur un an, à 461 équivalents temps plein, au vu des informations communiquées sur les effectifs au 1er août 2014.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 17:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés UMP réclament un "environnement fiscal stable et compréhensible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030130253.1z4ls24l.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 60 députés UMP ont déposé deux propositions de loi, constitutionnelle et organique, pour "créer un environnement fiscal stable et compréhensible pour les particuliers et les entreprises", jugeant le "choc de simplification" promis par le gouvernement "pas à la hauteur". Présentés par Alain Chrétien et 58 autres élus, dont Olivier Dassault, Bernard Accoyer ou Bruno Le Maire, ces textes déposés mercredi partent de l'idée que l'absence de stabilité de la législation fiscale "a un impact néfaste". Les contribuables sont "inquiets de devoir payer toujours plus", tandis que les entreprises pâtissent notamment du fait que "la fiscalité n'est pas orientée vers la création de richesse, voire la décourage", selon eux. Et "la complexité des normes" coûte "chaque année 80 milliards d'euros à la France" et constitue "un frein majeur à la compétitivité" des entreprises, affirment ces députés. Les différents textes passés jusqu'alors au Parlement et "supposés simplifier la vie des entreprises" ne sont, à leurs yeux, "pas à la hauteur" et ne constituent "pas de véritable +choc de simplification+". Du coup, ces députés UMP proposent, une nouvelle fois, d'inscrire dans la Constitution le principe de non-rétroactivité fiscale pour que les lois de finances adoptées en cours d'année ne puissent plus modifier les règles sur les revenus des entreprises perçus dans l'année concernée, sauf si l'intérêt général le justifie ou si cela allège le niveau des prélèvements obligatoires. Le ministre des Finances Michel Sapin a promis fin août devant les chefs d'entreprises du Medef de supprimer la rétroactivité fiscale, mais dans une circulaire. Les auteurs des propositions de loi veulent aussi graver dans le marbre le principe de "zéro charge supplémentaire" pour que chaque nouvelle imposition, changement d'assiette ou de taux, soit compensé par une réduction au moins équivalente d'une autre imposition. L'un des objectifs affichés du chantier de simplification gouvernemental est que les nouvelles normes ne créent pas de charges supplémentaires pour les entreprises. Dernier objectif des signataires UMP: mettre fin à la publication des instructions fiscales souvent après l'entrée en vigueur de la disposition concernée. Des députés UDI, à commencer par François Sauvadet, ont aussi déposé il y a une semaine une proposition de loi constitutionnelle pour "encadrer la rétroactivité des lois fiscales". Ces propositions de loi sont intervenues avant une réunion jeudi à l'Elysée pour faire un bilan du "choc de simplification" et présenter de nouvelles mesures pour simplifier la vie des entreprises.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015: feu vert des députés à un assouplissement pour attribuer la carte du combattant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030123000.wcijg2k4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un assouplissement des conditions d'attribution de la carte du combattant, qui sera délivrée à partir d'octobre 2015 à tous les militaires ayant servi pendant au moins quatre mois en opération extérieure. Le secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif s'est félicité de cette "avancée majeure" qui marque "la reconnaissance de la nation à leur égard". La carte du combattant, qui donne lieu à divers avantages sociaux, sera ainsi attribuée à tous les militaires ayant participé à une opération extérieure pendant au moins quatre mois (120 jours cumulatifs de présence). Il fallait jusqu'à présent avoir appartenu à une unité combattante pendant trois mois ou avoir participé à "des actions de feu ou de combat" pour en bénéficier. "Près de 147.000 nouveaux bénéficiaires auront vocation à recevoir la carte au titre des Opex", a précisé M. Arif. Le coût de cette mesure s'élèvera à 0,4 million d'euros en 2015, 6,3 millions en 2016 et 6,9 millions en 2017. Le projet de budget 2015 pour les Anciens combattants et la Mémoire, qui s'élève au total à 2,6 milliards d'euros, a été adopté sans changement. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont voté pour, l'UDI s'est abstenue, tandis que l'UMP et le Front de gauche s'y sont opposés. Ce budget est en baisse de plus de 5% en raison de la diminution du nombre de bénéficiaires, a souligné le secrétaire d'Etat, selon qui sont cependant préservés "les droits des anciens combattants". La dépense moyenne par ancien combattant (dispositifs budgétaires et fiscaux) est ainsi "stabilisée" à 2.994 euros par personne en 2015. Alors que l'UMP avait déposé plusieurs amendements visant à augmenter la retraite des anciens combattants, M. Arif s'est dit prêt à mettre en place "un groupe de travail pour prévoir pour le budget prochain la possibilité d'avoir une aide aux anciens combattants en-dessous du seuil de pauvreté". Devant des tribunes remplies d'anciens combattants, gouvernement et députés ont rendu à nouveau hommage à Thomas Dupuy, le sergent-chef membre des forces spéciales tué mercredi au Mali, et aux deux autes militaires français blessés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>35 heures: Valls ne sera pas entendu par une commission parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030114207.6o43kdjw.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête parlementaire sur la réduction du temps de travail a décidé jeudi de ne pas auditionner Manuel Valls sur ses opinions concernant les 35 heures, comme le proposait son président, l'UDI Thierry Benoit, selon des sources concordantes. Seul le député UDI, pour lequel le Premier ministre, "à plusieurs reprises, a fait des déclarations pertinentes sur ce thème", a voté pour, les dix socialistes contre, a-t-on appris auprès de ces sources. Aucun élu UMP n'était présent. "Devant certaines réticences, voire craintes" de députés membres de cette commission d'enquête, celle-ci délibèrera jeudi à huis clos "de l'opportunité d'entendre M. Valls afin de connaître la réalité de ses convictions dans ce domaine", avait indiqué mercredi M. Benoit. En janvier 2011 puis pendant la campagne des primaires socialistes pour l'élection présidentielle de 2012, Manuel Valls, alors député, avait estimé que la gauche devrait "déverrouiller les 35 heures" si elle revenait au pouvoir. Dans sa récente interview à l'Obs où il appelle à "en finir avec la gauche passéiste", il ne revient pas sur le sujet. Fin août, le chef du gouvernement avait réaffirmé qu'il n'y aurait pas de "remise en cause" des 35 heures. Une mise au point après des déclarations d'Emmanuel Macron en faveur de la possibilité, pour les entreprises, de déroger aux 35 heures en cas d'accords avec les organisations syndicales, dans une interview accordée avant sa nomination comme ministre de l'Economie. Auditionné début octobre par la commission d'enquête, l'ancien Premier ministre socialiste Lionel Jospin a défendu avec fierté les 35 heures, "un des instruments d'une politique de l'emploi efficace" entre 1997 et 2002, même s'il a concédé une mauvaise application à l'hôpital. La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit lors de sa création en juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures". Sa rapporteure est la députée socialiste du Doubs Barbara Romagnan, au nombre des "frondeurs" contestant la politique économique et sociale du gouvernement. Reconnaissant "certaines limites" à la loi dite Aubry, notamment les difficultés dans la fonction publique hospitalière, cette élue PS avait insisté, lors du débat relatif à la création de la commission, sur l'impact favorable des 35 heures notamment sur l'emploi. Elle y voyait un facteur positif pour "stimuler la consommation des ménages" sans être néfaste à "la compétitivité de l'économie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterrorisme : adoption quasi-unanime à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029221335.6r60onbn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé définitivement mercredi soir à la quasi-unanimité le projet de loi de "lutte contre le terrorisme" qui crée notamment une interdiction de sortie du territoire pour freiner les départs de jeunes Français candidats au jihad en Syrie. Le texte du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, qui a fait l'objet d'un compromis entre sénateurs et députés, sera encore soumis à un ultime vote au Sénat le 4 novembre. Tous les groupes politiques ont soutenu le texte, à l'exception des écologistes qui se sont abstenus, leur chef de file François de Rugy jugeant que "le texte n'encadre pas suffisamment les pouvoirs nouveaux qu'il met à disposition de l'administration" et doutant de l'efficacité de mesures comme le blocage administratif de sites faisant "l'apologie du terrorisme". L'UMP Philippe Goujon a jugé que "l'urgence sécuritaire commande d'adopter sans délai ce projet de loi". En dépit de certaines "réserves", le Front de gauche Marc Dolez a jugé que le texte était parvenu à "cet équilibre délicat entre efficacité et respect des libertés fondamentales". Parmi les non-inscrits, Marion Maréchal-Le Pen (FN) s'est également abstenue sur un texte "insuffisant" face à la "multiplication des ennemis de l'intérieur". Renforçant une législation antiterroriste déjà très fournie (14 lois votées depuis 1986), le projet de loi instaure avant tout une interdiction administrative de sortie du territoire, matérialisée par la confiscation de la carte d'identité et du passeport. Cette interdiction, d'une durée de six mois renouvelable jusque deux ans, sera décidée en cas de "raisons sérieuses de croire" que la personne "projette des déplacements à l'étranger ayant pour objet la participation à des activités terroristes" ou "sur un théâtre d'opérations de groupements terroristes". Elle pourra être contestée devant la justice administrative. Selon le rapporteur du texte Sébastien Pietrasanta (PS), à la date du 23 octobre, 1.089 Français sont ou ont été impliqués dans des filières vers la Syrie et l'Irak. 368 y combattent actuellement, 212 en sont revenus et 205 ont des vélléités de départ, les autres étant en transit ou morts pour 46 d'entre eux, un chiffre en forte augmentation. "Il y a actuellement 84 femmes et 10 mineurs en Syrie", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 23:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soldat tué au Mali: hommage de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029211451.8ecyicwu.html</link>
   <description><![CDATA[La président de l'Assemblée Claude Bartolone a rendu hommage mercredi soir au sergent-chef français tué dans le nord du Mali lors d'une opération des forces françaises. "Le sacrifice de ce soldat au nom de la liberté honore notre peuple tout entier", écrit Claude Bartolone dans un communiqué. "Au nom de la Représentation nationale, j'adresse mes condoléances à sa famille et à ses proches. Je veux redire la reconnaissance de la France à l'ensemble des soldats de l'opération Barkhane", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 22:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote, sans changement, le budget 2015 de la Défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029192031.8e9z16be.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi, sans modification malgré une tentative des écologistes visant la dissuasion nucléaire, les crédits alloués à la Défense dans le projet de budget 2015, synonymes de "cure d'austérité" aux yeux de la droite. Socialistes et radicaux de gauche ont voté pour, les écologistes et le Front de Gauche contre, ainsi que l'UMP et l'UDI, pour des raisons différentes. Avec 31,4 milliards d'euros de dépenses, comme les trois années précédentes, le projet de budget de la Défense pour 2015 présenté mercredi par le gouvernement s'inscrit dans la trajectoire de la Loi de programmation militaire (LPM, 2014-2019) adoptée fin décembre par le Parlement. Les crédits budgétaires inscrits dans le projet de budget s'élèvent à 29,1 milliards d'euros (hors pensions), auxquels doivent s'ajouter 2,3 milliards de recettes exceptionnelles (REX) pour atteindre le seuil le 31,4 milliards d'euros fixé par la LPM jusqu'en 2016. - Suppression de 7.500 postes- Ces REX sont censées venir principalement de la vente de fréquences hertziennes et de biens immobiliers de la Défense. Sont prévus 7.500 postes en moins l'année prochaine, pour atteindre un "plafond d'emplois" de 265.846 fin 2015 à la Défense. "Solide", ce budget "entend respecter parfaitement l'équilibre tendu de la loi de programmation militaire, la modernisation de nos moyens et la réalisation des efforts demandés par la situation de nos dépenses publiques", a déclaré le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian. Ce budget intervient dans "un contexte très particulier" avec la présence de "nos armées sur plusieurs théâtres difficiles pour des missions essentielles pour notre sécurité", a-t-il souligné. Le ministre a d'ailleurs annoncé aux députés qu'un "violent accrochage" avait opposé dans la nuit de mardi à mercredi la force française Barkhane à un "important groupe armé terroriste de type Aqmi" dans le nord du Mali. Malgré "quelques bonnes nouvelles", les écologistes ont réaffirmé leurs "divergences profondes sur les orientations", notamment sur le nucléaire, et jugé que la réorganisation des armées devrait "cibler davantage les catégories de personnels dans la hiérarchie". Pour le Front de Gauche, Jean-Jacques Candelier a dénoncé les "conséquences néfastes" sur le territoire du "plus gros plan social jamais connu" dans la Défense. Plusieurs députés UMP sont intervenus pour critiquer, tel Philippe Meunier, une "cure d'austérité" aux dépens des armées, et un budget "fragile" avec un "côté virtuel des recettes exceptionnelles". L'UDI Philippe Folliot a évoqué des "angoisses fortes tant dans les armées que dans les industries de la défense" et regretté encore l'absence de "choix réel sur des sujets clefs comme la dissuasion nucléaire". Face aux inquiétudes, M. Le Drian a martelé qu'il était "d'une très grande vigilance et ténacité" pour s'assurer que "toute la loi de programmation" serait effective. "Le président de la République a décidé de sanctuariser les crédits de la LPM. J'ai eu, en 2014 comme en 2013, les crédits inscrits et je ne vois pas pourquoi ce ne serait pas le cas en 2015", a-t-il lancé. Ce proche du chef de l'Etat a aussi insisté sur "les marchés signés" récemment pour les avions ravitailleurs Airbus MRTT et les Scorpion. A la députée FN Marion Maréchal-Le Pen, qui s'est alarmée que le projet de fusion "contre-nature" entre Nexter et l'allemand KMW "au détriment de notre souveraineté militaire et notre industrie", M. Le Drian a assuré que "Scorpion sera effectué par Nexter" et que "chacun des deux partenaires préservera sa singularité". Porteur des deux seuls amendements en débat, le coprésident des députés écologistes François de Rugy a échoué à réduire les dotations affectées à la composante aéroportée de la dissuasion nucléaire pour les redéployer ailleurs. "La sécurité de la France mérite les deux composantes" (aéroportée et sous-marine) de la dissuasion nucléaire, a notamment objecté le ministre, invoquant plusieurs arguments de fond autant que de coût. L'UMP s'est indignée de l'initiative écologiste, Jacques Myard parlant d'"amendements dangereux, naïfs et même criminels".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 20:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi sur l'AFP et la modernisation de la presse en décembre à l'Assemblée (Pellerin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029191006.1l93eliy.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture et de la Communication Fleur Pellerin a indiqué mercredi soir que la proposition de loi PS sur la réforme du statut de l'AFP et la modernisation du secteur de la presse serait débattue à l'Assemblée en décembre. "Le gouvernement soutient cette proposition de loi qui devrait être débattue en décembre", a déclaré Mme Pellerin à l'occasion du débat sur le budget 2015 de la mission "médias, livre et industries culturelles" adopté par les députés. "C'est une proposition extrêmement importante pour l'AFP", a-t-elle insisté en jugeant ce "calendrier impératif" au regard des engagements pris par la France auprès de la Commission européenne sur l'AFP. La proposition de loi du groupe socialiste, qui s'inspire d'un rapport remis en avril du député PS Michel Françaix, propose notamment d'allonger le mandat du PDG de 3 à 5 ans et d'ouvrir le conseil d'administration à de nouvelles personnalités sans lien avec les clients de l'Agence France-Presse. Elle vise aussi à mettre en conformité le statut de l'AFP avec le droit européen de la concurrence à la suite de la clôture de la plainte pour aide d'État déposée par un concurrent de l'AFP auprès de la Commission européenne. Il s'agit de préciser que "la responsabilité de l'État ne peut se substituer à celle de l'AFP envers ses créanciers" et que les activités de l'AFP ne relevant pas de ses missions d'intérêt général doivent faire l'objet d'une comptabilité séparée. La proposition de loi veut par ailleurs "consolider le modèle économique et juridique des entreprises de presse tout en modernisant leur financement", selon son exposé des motifs. Il s'agit d'instaurer un nouveau "statut d'entreprise citoyenne de presse d'information", inspiré de l'économie sociale et solidaire, qui serait réservé aux éditeurs de presse d'information politique et générale. Le but est de pouvoir mobiliser "des financements pouvant provenir d'investisseurs, de dons du public ou de participation des salariés". Les entreprises de la presse numérique en phase de lancement pourraient notamment opter pour ce modèle juridique qui comporte des exigences particulières dans la répartition des bénéfices de façon à assurer la pérennité de l'activité. Enfin le texte apporte des retouches à la loi Bichet régissant la distribution de la presse alors que ce secteur est en grande difficulté et fragilisé par le recul de la vente au numéro.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 20:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls entendu sur les 35 heures par une commission parlementaire ? Décision jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029180301.0rxji1gu.html</link>
   <description><![CDATA[La commission parlementaire sur l'impact du temps de travail décidera jeudi si elle auditionne Manuel Valls sur ses opinions sur les 35 heures, comme le propose son président, Thierry Benoit (UDI), a annoncé mercredi ce dernier. En effet, a expliqué à l'AFP ce député d'Ille-et-Vilaine, le Premier ministre socialiste "à plusieurs reprises a fait des déclarations pertinentes sur ce thème". "Devant certaines réticences, voire craintes" de députés membres de la commission, celle-ci délibèrera jeudi à huis clos "de l'opportunité d'entendre M. Valls afin de connaître la réalité de ses convictions dans ce domaine", a indiqué M. Benoit. En janvier 2011 puis pendant la campagne des primaires socialistes pour l'élection présidentielle de 2012, Manuel Valls, alors député, avait estimé que la gauche devrait "déverrouiller les 35 heures" si elle revenait au pouvoir. La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit lors de sa création en juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une candidature de la France à l'Expo universelle 2025 enclencherait une "dynamique"(rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029163050.mqhp3i2h.html</link>
   <description><![CDATA[L'idée d'une candidature de la France pour l'Exposition universelle en 2025 réenclencherait une "dynamique" dans le pays, soutient un rapport parlementaire rendu public mercredi, qui dresse une liste de recommandations. "Rendez-vous en France 2025 !": c'est le message lancé par les députés Jean-Christophe Fromantin (UDI, Hauts-de-Seine), promoteur de cette idée depuis 2011 et président de la mission parlementaire, et Bruno Le Roux (PS, Seine-Saint-Denis), rapporteur, qui rappelle que la France n'a pas accueilli d'Exposition universelle depuis 1900. Pour y parvenir, il faudra avoir déposé la candidature du pays à partir de 2016. Le Bureau international des expositions prendra sa décision en 2019 au plus tard. Rappelant que les cinq expositions universelles accueillies au XIXe siècle et à l'aube du XXe ont été "d'extraordinaires leviers de développement pour nos cultures, nos industries et notre urbanisme", MM. Fromantin et Le Roux "plaident" pour cette candidature, surtout dans une période où "notre pays a besoin plus que jamais de faire valoir ses atouts". Pour que ce projet, qui a suscité un "enthousiasme" rare chez la centaine de personnes auditionnées, soit "gagnant", les députés font une série de recommandations. La mobilisations de tous les acteurs, président de la République en tête, est nécessaire pour la présentation de la candidature au BIE. Cette dernière n'a de sens qu'assortie de la certitude que les futures infrastructures de transports en commun dans la région capitale seront construites à temps: le Grand Paris Express et les dessertes directes des aéroports de Roissy et Orly. Sur le projet même, le rapport propose de "renouveler la forme" classique de l'Expo sur un lieu unique et avec des pavillons nationaux bâtis pour l'occasion. L'idée serait une "exposition en trois cercles concentriques: Paris intra-muros, le Grand Paris et les grandes métropoles", qui utiliserait "le patrimoine existant, mettant à la disposition des pays invités les abords d'un site ou monument célèbre, les gares du Grand Paris et du Grand Paris express". De même, le modèle économique doit être repensé pour être "économe en dépense publique". Le financement pourrait être un "emprunt obligataire garanti par l'Etat" doublé d'un "financement participatif ouvert au niveau mondial" et d'un développement du mécénat d'entreprise. Si la candidature est retenue, le recensement des capacités d'hébergement sera une donnée importante, de même que la nomination d'une entité responsable de toutes les opérations de sécurité. Enfin, il faudra lancer une "grande campagne de sensibilisation des Français à la qualité de l'accueil, encourager le volontariat et la pratique des langues étrangères".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy (EELV): la suspension du barrage de Sivens "mènera à l'abandon tôt ou tard"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029145719.90t9gm1e.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy, a estimé mercredi que la probable suspension du projet de barrage de Sivens conduirait à son "abandon tôt ou tard", en appelant gouvernement et élus locaux à ne pas "se défausser". "Nous n'avons pas d'élu (dans le conseil général du Tarn) mais nous invitons ces élus à faire preuve du sens des responsabilités et de constater qu'évidemment ce n'est plus possible de mener ce projet" après la mort du manifestant Rémi Fraisse, 21 ans, a-t-il déclaré devant la presse. "Nous aurions souhaité que le gouvernement prenne toutes les mesures qu'il a en son pouvoir pour arrêter le projet" lui-même alors qu'il a "souhaité s'en remettre aux élus du Tarn - c'est une petite faiblesse que l'on aurait pu s'éviter", selon M. de Rugy. Si les conseillers généraux "ne veulent pas parler d'abandon, c'est qu'ils ne veulent pas prendre leurs responsabilités clairement, nettement", mais "une suspension mènera à l'abandon tôt ou tard" car "la contestation reprendrait" en cas de reprise des travaux, pronostique cet élu de Loire-Atlantique. Il juge que "chacun gagnerait à ne pas se défausser et à prendre ses responsabilités dans des circonstances pareilles". Ainsi, "il est un peu étrange qu'un gouvernement se saisisse d'un problème en mandatant des experts et une fois le rapport rendu, dise +cela ne me concerne plus+", a-t-il relevé, tout en saluant le "geste" de la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, qui avait commandé ce rapport en septembre, saisissant d'après lui "qu'on allait droit dans le mur". Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a renvoyé toute décision "aux conseils généraux, qui sont les financeurs", car "ce n'est pas un dossier d'Etat". "L'Etat n'intervient pas en matière de financement mais de respect des procédures, et elles ont été respectées", a-t-il précisé dans les couloirs de l'Assemblée. Pour sa part, "l'Etat a à faire toute la lumière sur ce drame terrible, la mort de Rémi Fraisse". "On ne peut pas bloquer, notamment par la violence et la manifestation, des projets décidés et qui correspondent à l'intérêt général", estime M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 15:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici: le PS ne doit être "ni eurosceptique ni eurofrileux" mais "eurovolontaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029142633.73mv42ju.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau commissaire européen à l'Economie Pierre Moscovici, social-démocrate revendiqué, a souhaité mercredi que le Parti socialiste, "dans l'aggiornamento qu'il continue de faire", ne devienne "ni eurosceptique ni eurofrileux" mais soit "eurovolontaire". Comme on lui demandait si le PS ne restait pas schizophrène sur l'Europe, ce député "social-démocrate depuis longtemps" a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires qu'il "considèrerai(t) comme une erreur, voire comme une faute, de la part du Parti socialiste de s'écarter de l'Europe, de se mettre en marge". "Je souhaite vraiment que le PS demeure un grand parti européen et que, dans l'aggiornamento qu'il continue de faire et qu'il va continuer à faire, l'Europe occupe une place importante. Je ne souhaite pas que le PS devienne ni eurosceptique ni eurofrileux (...) je souhaite qu'il soit eurovolontaire", a souligné cet ancien ministre des Affaires européennes. Martelant que "ce n'est pas en faisant un pas de côté, en faisant de l'exceptionnalisme, en refusant les règles communes que l'on fait avancer les choses", M. Moscovici a considéré que "la blessure du traité constitutionnel de 2005 -qui est refermée mais dont il reste quelque chose- ne doit pas rendre les socialistes trop timides" sur l'Europe. Pour cet ancien vice-président du Parlement européen, "les sociaux démocrates doivent être les artisans européens d'un compromis progressiste" et "de ma place, j'essaierai de contribuer à un logiciel nouveau pour les socialistes français et européens". "Je ne me prononce pas sur le nom du Parti socialiste", a aussi glissé, dans un sourire, cet élu PS du Doubs, dans une allusion à un éventuel changement de nom évoqué par le Premier ministre Manuel Valls mais rejeté par une grande partie du PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
