<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 17:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: "gesticulations" du gouvernement pour Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103162642.gddxcqxw.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente du groupe Ecologiste à l'Assemblée nationale, Barbara Pompili, a estimé mardi que la demande de l'Etat d'une reprise des travaux de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes correspondait à des "gesticulations" et appelé les socialistes à la "cohérence" à quelques semaines de la COP21. "La reprise des travaux? Il n'y a jamais eu de travaux et on voit bien que ce sont des gesticulations puisque ce sont uniquement des choses administratives qui vont être mises en place", a déclaré Mme Pompili, interrogée au micro de France 3 juste avant la séance des questions au gouvernement. Questionnée sur un "double langage" du gouvernement à l'égard des écologistes, la députée qui a quitté Europe Ecologie Les Verts il y a un mois a répondu: "Non, je crois qu'ils ne se rendent même pas compte du manque de cohérence de tout cela." "C'est à nous de rappeler que, quand on veut être exemplaire sur la COP21, il faut que, dans les politiques qu'on met en place, il y ait une cohérence donc qu'on arrête de développer des industries polluantes, qu'on aide les pays en développement", a-t-elle poursuivi. Elle a affirmé avoir "compris depuis bien longtemps que les socialistes n'étaient pas des écologistes et que les écologistes devaient être là, présents, partout, pour justement les pousser à avoir cette cohérence indispensable". Près de trois ans après l'arrêt total des travaux pour construire un aéroport à Notre-Dame-des-Landes près de Nantes, l'État a officiellement annoncé vendredi dernier une reprise pour 2016, à la suite de déclarations en ce sens du Premier ministre Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air Cocaïne: le gouvernement pas informé de la géolocalisation de Sarkozy, assure Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103155558.a1sbcawu.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Justice n'a pas été informé de la décision d'un juge d'instruction marseillais de géolocaliser le téléphone de Nicolas Sarkozy dans le cadre de l'enquête sur l'affaire Air Cocaïne, a affirmé mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale. La Chancellerie a bien été tenue informée sur cette affaire, mais "il s'avère en revanche que les actes décidés par le juge d'instruction de Marseille et relatifs à M. Nicolas Sarkozy" n'ont "en aucun cas été portés à la connaissance du ministère de la Justice par le parquet général d'Aix-en-Provence", a déclaré le Premier ministre en réponse à une interpellation du député Luc Chatel (Les Républicains). "Et c'est logique puisque ces actes n'ont manifestement pas apporté d'éléments de nature à permettre à l'enquête d'avancer", a jugé Manuel Valls. Le Premier ministre a en revanche confirmé que le ministère de la Justice de Christiane Taubira était bien tenu informé des principaux développements de l'affaire dite Air Cocaïne par le parquet général d'Aix-en-Provence, comme l'avait laissé entendre la ministre dimanche sur BFM TV. "C'est heureux", a estimé Manuel Valls, que le parquet général d'Aix ait "jugé opportun de signaler l'affaire dite Air Cocaïne aux services de la Chancellerie, en raison de sa gravité, de sa complexité et de sa dimension internationale". "Le parquet général (d'Aix) a agi comme l'aurait fait tout autre parquet général. C'est ainsi que la garde des Sceaux est tenue informée des évolutions les plus importantes des affaires les plus graves et seulement de cela", a-t-il souligné. Manuel Valls en a d'ailleurs profité pour affirmer que la pratique de la gauche au pouvoir en la matière "change considérablement (...) par rapport à la pratique observée sous l'ancien quinquennat": le nombre d'affaires suivies par la direction des Affaires criminelles et des grâces a ainsi baissé d'environ 13.000 en 2012 à 5.690 au 30 septembre, a-t-il souligné. Le Premier ministre était questionné par l'ancien ministre Luc Chatel, alors que la droite s'émeut de cette procédure de géolocalisation de M. Sarkozy et dénonce "un acharnement" de la justice contre l'ancien chef de l'Etat. Le député LR de Haute-Marne demandait notamment ce que savaient Mme Taubira, M. Valls et le président Hollande de cette procédure, prévenant que "cette affaire pourrait très vite devenir une affaire d'Etat". La réponse du gouvernement "n'a pas changé et sous ce quinquennat elle ne changera pas", a répondu M. Valls. "Nous n'intervenons pas dans les affaires individuelles, nous ne donnons aucune instruction et laissons au parquet le soin d'apprécier l'opportunité d'informer ou non la chancellerie avec discernement et rigueur", a ajouté le Premier ministre. Sur un éventuel abus de droit à l'encontre de M. Sarkozy, "il n'appartient pas au pouvoir exécutif de commenter les mesures judiciaires en cours, ni de se prononcer sur l'opportunité des actes accomplis", a dit le Premier ministre. "Pour ce faire, je me permets de le rappeler, il y a des procédures, des institutions, il y a des voies de recours", a dit le Premier ministre. "La justice est indépendante" et "j'entends qu'elle puisse poursuivre ses missions en toute sérénité sans aucune intervention ni pression ni diversion, de quelque nature qu'elle soit", a-t-il assuré. En marge de l'affaire "Air cocaïne", une information judiciaire est ouverte à Paris pour abus de biens sociaux autour de trois vols en jet privé de Nicolas Sarkozy en 2012-2013, facturés à la société Lov Group de son ami Stéphane Courbit. L'un de ces vols a été effectué à bord de l'avion incriminé dans l'affaire Air Cocaïne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 16:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle polémique fiscale, cette fois sur l'allocation adulte handicapé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103153820.8geaji1j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, les écologistes et l'UDI ont appelé mardi le gouvernement à revoir sa copie sur le nouveau mode de calcul de l'allocation adulte handicapé (AAH) prévu dans le projet de budget 2016, critiquant "une mesure vexatoire", "une grave erreur", "un racket". La question, vivement dénoncée par l'Association des paralysés de France (APF) à l'origine d'une pétition dénonçant une volonté du gouvernement de faire "main basse" sur les ressources des personnes handicapées, devrait être débattue mardi soir dans l'hémicycle dans le cadre du budget sur la mission solidarité, selon le président du groupe PS Bruno Le Roux. "Nous allons regarder comment revenir sur cette proposition", a-t-il indiqué à la presse. Le projet de budget prévoit de prendre en compte à partir de 2016 dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A, dans le cadre d'un processus d'harmonisation entre minima sociaux. Ceci réduirait le montant de l'AAH (actuellement 807 euros par mois au maximum) pour les bénéficiaires ayant de l'argent de côté, mais surtout leur ferait perdre des droits connexes qui ne sont ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein (complément de ressources de 179 euros par mois, ou majoration pour la vie autonome de 105 euros mensuels), dénonce l'APF. L'association a calculé que, "pour quelques dizaines d'euros" tirés des intérêts de leurs livrets d'épargne (205 euros par an maximum sur un livret A), ces personnes perdraient "1.257 à 2.151 euros par an" de ressources. "Ce matin, en réunion de groupe, nous avons eu la discussion" sur ce sujet, et "pour nous tous clairement, il apparaît que cette recette (issue des livrets d'épargne) est une recette (fiscale) de poche qui est illusoire, qui est vexatoire, blessante pour les familles", a expliqué le député Olivier Faure, vice-président du groupe PS. "Donc, nous demandons au gouvernement de pouvoir retravailler sur la question". - Penser 'aux conséquences sur la vie des gens' - Le vice-président du FN, Florian Philippot, a dénoncé "un véritable coup de massue antisocial". "Ces nouvelles dispositions austéritaires sont non seulement injustes, elles sont aussi gravement immorales. Alors que tant de dépenses injustifiées se développent, liées notamment à la crise des migrants ou à l'Union européenne, le gouvernement fait le choix de taper sur les personnes handicapées", a-t-il accusé dans un communiqué. La coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili, a jugé de son côté mardi que c'était "une grave erreur". Mme Pompili a déclaré que "faire comme si c'était un minimum social comme les autres est une grave erreur, car c'est une allocation pour compenser un handicap". "Les services de Bercy doivent arrêter de prendre des décisions sans penser une seconde aux conséquences sur la vie des gens", a protesté cette députée de la Somme (ex-EELV). De son côté, le président du groupe UDI Philippe Vigier a écrit au Premier ministre pour dénoncer un "racket" sur les bénéficiaires de l'AAH et appeler le gouvernement "à se ressaisir". Dans l'hémicycle, en réponse justement à une question de l'UDI, la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées Ségolène Neuville a assuré qu'il "ne s'agit pas de pénaliser quelqu'un qui a mis quelques centaines d'euros de côté sur un livret A". "En ce qui concerne les compléments de ressources, pour les personnes qui ont des taux d'incapacité élevés, nous travaillons actuellement à des propositions destinées à limiter les effets de seuil. Il sera tenu compte des spécificités de l'épargne populaire, et des abattements sur les revenus du patrimoine seront proposés afin que les petits épargnants soient protégés", a t-elle ajouté Par ailleurs, "il ne s'agit pas de supprimer l'AAH aux personnes qui ont du capital, et encore moins aux personnes qui perçoivent des rentes viagères qui ont été constituées soit par les parents, soit par les personnes elles-mêmes. Ces rentes sont aujourd'hui protégées et le resteront", a-t-elle promis. parl-far/ic/pg/frd/ct]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 16:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air Cocaïne: le gouvernement pas informé de la géolocalisation de Sarkozy (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103151902.ebhspubk.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Justice n'a pas été informé de la décision d'un juge d'instruction marseillais de géolocaliser le téléphone de Nicolas Sarkozy dans le cadre de l'enquête sur l'affaire Air Cocaïne, a affirmé mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale. La Chancellerie a bien été tenue informée sur cette affaire, mais "il s'avère en revanche que les actes décidés par le juge d'instruction de Marseille et relatifs à M. Nicolas Sarkozy" n'ont "en aucun cas été portés à la connaissance du ministère de la Justice par le parquet général d'Aix-en-Provence", a déclaré le Premier ministre en réponse à une interpellation du député Luc Chatel (Les Républicains). "Et c'est logique puisque ces actes n'ont manifestement pas apporté d'éléments de nature à permettre à l'enquête d'avancer", a jugé Manuel Valls. Le Premier ministre a en revanche confirmé que le ministère de la Justice de Christiane Taubira était bien tenu informé sur les principaux développements de l'affaire dite Air Cocaïne par le parquet général d'Aix-en-Provence, comme l'avait laissé entendre la ministre dimanche sur BFM TV. "C'est heureux", a estimé Manuel Valls, que le parquet général d'Aix ait "jugé opportun de signaler l'affaire dite Air Cocaïne aux services de la Chancellerie, en raison de sa gravité, de sa complexité et de sa dimension internationale". "Le parquet général (d'Aix) a agi comme l'aurait fait tout autre parquet général. C'est ainsi que la garde des Sceaux est tenue informée des évolutions les plus importantes des affaires les plus graves et seulement de cela", a-t-il souligné. Le Premier ministre était questionné par l'ancien ministre Luc Chatel, alors que la droite s'émeut de cette procédure de géolocalisation de M. Sarkozy et dénonce "un acharnement" de la justice contre l'ancien chef de l'Etat. Le député LR de Haute-Marne demandait notamment ce que savaient Mme Taubira, M. Valls et le président Hollande de cette procédure, prévenant que "cette affaire pourrait très vite devenir une affaire d'Etat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Demi-part des veuves": "hallucinant" de demander de ne pas payer l'impôt (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103134109.fn6235ku.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe des députés Les Républicains, Christian Jacob, a jugé mardi "hallucinant" que le ministre du Budget Christian Eckert appelle certains retraités à ne pas payer leurs impôts locaux à la suite de l'affaire dite de la demi-part des veuves. "Le ministre du Budget qui dit qu'il ne faut pas payer les impôts, c'est hallucinant, le gouvernement panique", a déclaré M. Jacob, lors d'un point de presse. La controverse concerne plusieurs centaines de milliers de retraités, qui bénéficiaient d'un dispositif supprimé progressivement à partir de 2008 sous Nicolas Sarkozy et devenu complètement effectif en 2014. Selon le ministère des Finances, environ 250.000 retraités, les plus modestes, se retrouvent sommés de payer les impôts locaux (taxe d'habitation et taxe foncière), dont ils étaient jusque-là dispensés. M. Eckert a invité les contribuables qui n'ont pas encore payé leurs impôts "à ne pas tenir compte des avis reçus", et donc à ne pas payer leur impôt. Pour M. Jacob, ce n'est pas tant la suppression de la demi-part qui est en cause, mais d'autres mesures prises par le gouvernement sur les retraités comme "l'augmentation de la CSG" ou "la fiscalisation de la majoration de pension" de 10% pour les parents de trois enfants ou plus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: Valls annonce aux députés PS le report d'un an de la réforme de la Dotation globale de fonctionnement (sources concordantes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103132745.fp68pw9z.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre a annoncé mardi aux députés socialistes le report d'un an de la réforme de la dotation globale de fonctionnement (DGF) aux collectivités locales, face à la contestation d'associations d'élus locaux, a-t-on appris de sources concordantes. Manuel Valls "a proposé que les grands principes de la réforme soient arrêtés dès ce projet de loi de finances, avec une clause de revoyure en avril, et il a proposé que la réforme rentre en vigueur le 1er janvier 2017", au lieu du 1er janvier 2016, a-t-on indiqué dans l'entourage du Premier ministre. "Il a expliqué qu'il y avait encore des incertitudes et qu'il fallait laisser du temps", a déclaré à l'AFP la députée PS Christine Pires Beaune, rapporteure spéciale de la commission des Finances sur ce volet, après la réunion de groupe PS. Se disant "dépitée" par ce report, cette élue du Puy-de-Dôme a espéré "que l'on ne reparte pas de zéro". "Ce que le Premier ministre a décidé, c'est qu'il fallait avancer dès ce projet de loi de finances, mais avec la bonne méthode, et le plus de concertation possible, mais qu'il n'était pas possible de reculer sur la réforme", a précisé l'entourage de M. Valls à l'AFP. La DGF est le premier concours financier de l'État aux collectivités, avec un montant global de plus de 36 milliards d'euros. Annoncée durant l'été, la réforme de la DGF dans le cadre de l'examen du projet de budget pour 2016 suscite l'hostilité des principales associations d'élus communaux, qui dénoncent un projet insuffisamment préparé et réclament un texte de loi dédié.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adultes handicapés: l'UDI dénonce un "racket" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103130518.pw9a339a.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI a dénoncé mardi un "racket" sur les bénéficiaires de l'Allocation adulte handicapé (AAH) dans le projet de budget 2016, appelant le gouvernement "à se ressaisir" "Les technocrates de Bercy ont encore frappé", a dénoncé lors d'un point de presse le président du groupe UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier, qui a écrit au Premier ministre. Le projet de budget prévoit de prendre en compte à partir de 2016 dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A, dans le cadre d'un processus d'harmonisation entre minima sociaux. Ceci réduirait le montant de l'AAH (actuellement 807 euros par mois au maximum) pour les bénéficiaires ayant de l'argent de côté, mais surtout leur ferait perdre des droits connexes qui ne sont ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein (complément de ressources de 179 euros par mois, ou majoration pour la vie autonome de 105 euros mensuels), dénonce l'Association des paralysés de France (APF). L'APF a calculé que "pour quelques dizaines d'euros" tirés des intérêts de leurs livrets d'épargne (205 euros par an maximum sur un livret A), ces personnes perdraient "1.257 à 2.151 euros par an" de ressources. 210.000 personnes perçoivent actuellement l'un ou l'autre de ces compléments de ressources, sur un total d'un million de bénéficiaires de l'AAH, selon l'association. Interrogée en commission élargie à l'Assemblée nationale la semaine dernière, la secrétaire d'État aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville, a assuré que "l'objectif n'est pas de pénaliser une personne qui aurait quelques centaines d'euros sur son livret A". Elle a annoncé sa volonté se "lisser les effets de seuil" car "un allocataire de l'AAH ne devra pas, pour quelques euros de revenus du patrimoine, perdre un complément de l'AAH". L'un des vice-présidents du groupe PS, Olivier Faure, a jugé mardi "assez fantaisiste" l'idée de prendre en compte les revenus tirés des livrets, estimant que la majorité "pourrait s'épargner ce sujet".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA sur les produits d'hygiène féminine: des culottes envoyées au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103105528.iw2ikh2u.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de culottes tachées de rouge ont été envoyées notamment au président François Hollande et au Premier Ministre Manuel Valls pour protester contre la décision de l'Assemblée nationale de maintenir la TVA à 20% sur les protections hygiéniques. Ces culottes ont été également adressées "à la ministre de la Santé Marisol Touraine, à la secrétaire d'État chargée des droits des femmes Pascale Boistard, au secrétaire d'État au Budget Christian Eckert, ainsi qu'à de très nombreu.x.ses député.e.s", a précisé mardi dans un communiqué le collectif "Culotte Gate", à l'origine de cette initiative soutenue par l'association FièrEs. L'Assemblée nationale a rejeté mi-octobre la demande de députés socialistes d'appliquer un taux de TVA à 5,5% aux produits de protection hygiénique féminine, comme le demandait notamment le collectif Georgette Sand. Pascale Boistard avait jugé pour sa part le 16 octobre qu'il fallait "prendre au sérieux" ce sujet et dit "appuyer" les revendications d'associations féministes. Une lettre accompagnait les envois du "Culotte Gate" qui a également invité celles et ceux qui souhaitent protester contre la décision de l'Assemblée à adresser à leur tour des culottes "tachées de peinture rouge à leur député.e".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etrangers en situation irrégulière: améliorer le dispositif d'aide médicale d'Etat (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103085246.89ihzp64.html</link>
   <description><![CDATA[Plus complète en France que dans d'autres pays, mais aussi plus coûteuse, la prise en charge des étrangers en situation irrégulière par l'aide médicale d'Etat (AME) fait face à des besoins accrus et doit être améliorée, selon un rapport parlementaire publié mardi. Fin 2014, l'aide médicale d'Etat (AME) bénéficiait à 294.300 étrangers en situation irrégulière, résidant en France depuis trois mois et disposant de revenus modestes, un nombre en constante augmentation, relève le comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques. L'AME donne droit à la prise en charge à 100% des soins médicaux et hospitaliers. Aucune avance n'est demandée. Pour 2016, le budget alloué est de 744 millions d'euros. Le coût de l'AME est régulièrement pointé du doigt, mais gauche et droite sont en désaccord sur l'idée souvent évoquée de limiter la gratuité aux soins urgents et prioritaires. Elle est reprise mardi par l'un des deux auteurs du rapport Claude Goasguen (Les Républicains). Pour le député de Paris, il s'agirait de se rapprocher des modèles de plusieurs pays voisins (Espagne, Danemark, Italie, Suède ...) où s'est généralisé le panier de soins réduit. Les soins non urgents basculeraient dans le système de l'assurance maladie moyennant une contribution du bénéficiaire. L'idée est en revanche récusée par Christophe Sirugue (PS). Ce dernier plaide pour un maintien de la couverture universelle. Selon lui, une restriction conduirait à transférer des dépenses vers des établissements médicaux défavorisés ou des associations caritatives ou des collectivités locales. Elle pourrait aussi entraîner des recours aux soins hospitaliers plus tardifs donc plus coûteux. Pour autant, face à l'accroissement des besoins, MM. Goasguen et Sirugue défendent plusieurs propositions ensemble : obliger les bénéficiaires à déclarer un médecin traitant pour un meilleur suivi et une meilleure prévention; développer la présence d'interprètes dans les hôpitaux; organiser un suivi post-hospitalisation... Ils pointent aussi la nécessité de mieux "dissuader la fraude". D'ores et déjà la lutte contre les abus a été renforcée avec des contrôles lors de l'ouverture et du renouvellement des droits et une attestation de droits sécurisée avec photo du bénéficiaire. Mais le dispositif est parfois détourné par des personnes venant en France avec un visa touristique donc une assurance mais dont "l'objectif réel est de bénéficier de soins au titre des soins urgents, puis de l'AME", relève le comité d'évaluation qui parle d'un "phénomène préoccupant". "Décourager cette pratique frauduleuse serait possible en permettant l'accès du directeur de l'hôpital et de la CPAM aux informations du logiciel Visa du ministère des affaires étrangères, afin de connaître la date d'entrée du patient sur le territoire". Les bénéficiaires de l'AME sont majoritairement des hommes (57% contre 43% de femmes), jeunes (plus de 45% ont entre 25 et 45 ans) et isolés. Paris et la Seine-Saint-Denis concentrent 40% des personnes inscrites à l'AME. En moyenne en 2014, un bénéficiaire de l'AME a consommé 2.823 euros de soins, un chiffre stable depuis 2007. Parmi les affections les plus fréquentes, la tuberculose, les maladies associées au VIH et les accouchements par césarienne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 09:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy veut "libérer" police et gendarmerie "de toutes les tâches secondaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103001046.gq0b51y6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parti Les Républicains Nicolas Sarkozy entend "libérer" les forces de l'ordre "de toutes les tâches secondaires" pour les "concentrer" sur le maintien de l'ordre, l'enquête et le renseignement, dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui à paraître mardi. "Il faut concentrer le travail de la police et de la gendarmerie sur l'ordre public, le renseignement, l'investigation. Et la libérer de toutes les tâches secondaires ou périphériques", affirme M. Sarkozy qui réunit son parti mardi pour une convention sur le thème de la sécurité. L'ancien chef de l'Etat propose de permettre aux employés d'autoroute "de constater les infractions" liées à la vitesse et "de transmettre ces constats à l'autorité de police, administrative ou pénale". "Je ne vois pas pourquoi cela doit être exclusivement un motard de la gendarmerie ou de la police qui doit faire les contrôles de vitesse, sur un axe d'autoroute concédé par l'Etat", justifie M. Sarkozy. Plus généralement, il estime qu'"il n'y a plus d'autorité de l'Etat", citant l'exemple de la mise en échec mercredi d'une opération policière franco-allemande à Tarnac (Corrèze), où vit Julien Coupat, militant libertaire soupçonné de sabotages de lignes SNCF sur des caténaires en 2008. "Une trentaine d'activistes ont empêché des fonctionnaires de police de perquisitionner", dénonce M. Sarkozy pour qui "les policiers n'ont pu exercer leur mission faute de soutien de leur autorité", "énième illustration" selon lui "de l'affaiblissement de l'Etat et de son autorité". Parallèlement, "il y a un domaine dans lequel (la ministre de la Justice) Christiane Taubira tient ses promesses : le nombre de détenus a diminué en France depuis trois ans. Les délits augmentent et le nombre de gens en prison diminue, qui peut l'accepter ?" Pour Nicolas Sarkozy, "la République doit cesser de reculer partout". "L'exécution des peines" doit être "la priorité", fait-il valoir, proposant aussi "que les trafiquants de drogue qui auront réellement effectué leurs peines de prison soient interdits de séjour à leur sortie de prison dans le quartier où ils ont commis leurs méfaits". Il préconise la mise en place de "vigies de police" dans "les quartiers les plus difficiles". En matière de lutte antiterroriste, "tout étranger ou binational qui a fait le jihad ne doit pas revenir en France. Et tout Français parti faire le jihad doit, quand il revient, aller en prison".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 01:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: l'Assemblée vote les crédits du Sport et de la Jeunesse, en forte hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102225326.cc5e5i3o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi les crédits alloués au sport, à la jeunesse et à la vie associative pour 2016, année olympique, crédits en forte hausse notamment en lien avec un effort important en faveur de l'essor du service civique. Les députés socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont soutenu, lors de cette première lecture, un budget en progression de 37% à 1,1 milliard d'euros, après deux années de stabilité. Le Front de Gauche s'est abstenu, considérant que le budget n'était "pas à la hauteur des ambitions affichées" selon l'ex-ministre Marie-George Buffet, tandis que les groupes Les Républicains et Union des démocrates et indépendants ont voté contre "un budget en trompe-l'oeil". Si le budget du sport doit augmenter de près de 3% à 230,5 millions d'euros, les crédits alloués à la jeunesse et à la vie associative doivent bondir de près de 70% à périmètre constant et atteindre 391 millions d'euros, sous l'effet du doublement des moyens consacrés au service civique, cher à François Hollande. L'objectif est de 110.000 jeunes volontaires en service civique en 2016 contre 70.000 en 2015. Si le groupe LR a salué le développement d'une mesure votée sous la précédente majorité, l'écologiste Barbara Pompili a émis des bémols (faiblesse des remunérations, besoin de besoin formation des tuteurs et des jeunes). Au-delà du seul service civique, le ministre de la Ville, de la Jeunesse et des Sports, Patrick Kanner, a vanté un budget "ambitieux" mêlant souci du sport pour tous, notamment avec le plan "Citoyens du sport", des grands événements avec la contribution à la candidature de paris aux JO-2024 (10 millions d'euros abondés par le CNDS), ou du sport de haut niveau. Pour 2016, est incluse la dotation de 5 millions d'euros pour les médaillés des prochains jeux Olympiques et paralympiques de Rio. Plusieurs orateurs se sont émus du repli (-6 millions) des moyens du CNDS (centre national pour le développement du sport), doté de 264 millions d'euros. Une tentative d'allouer 4,8 millions d'euros supplémentaires aux fédérations sportives s'est heurtée notamment au refus du ministre de financer la mesure en puisant dans l'enveloppe du service civique. Après avoir défendu cet amendement, le rapporteur spécial de la commission des Finances, Régis Juanico (PS), l'a retiré, jugeant que le ministre s'était engagé à des discussions pour préserver les moyens des fédérations. Pas convaincu, l'UDI François Rochebloine a maintenu en vain l'amendement, soutenu par LR. Même scénario pour un amendement identique de MM. Juanico et Rochebloine visant à maintenir les crédits du Fonjep, qui verse des subventions pour soutenir les actions associatives par la rétribution de personnels permanents. Concernant la vie associative, des élus de gauche comme Marie-George Buffet, Jean-Noël Carpentier (PRG) ou de droite comme Sophie Dion (LR) ont critiqué l'impact de la baisse des dotations aux collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 23:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: feu vert de l'Assemblée nationale aux crédits 2016, en baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102200046.xuh1epxg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir, en première lecture et sans retouche, les crédits 2016 pour l'Agriculture, l'Alimentation et la Forêt, en baisse, mais les sommes allouées globalement à l'agriculture restent quasiment stables en prenant d'autres éléments en compte. Les socialistes, radicaux de gauche, et écologistes "malgré des réserves", par exemple sur l'agriculture biologique ou les circuits courts, ont voté pour, ainsi que Bruno-Nestor Azérot, un élu ultramarin du groupe GDR. Le Front de gauche s'est abstenu. Les groupes Les Républicains et Union des démocrates et indépendants ont voté contre. En recul pour la quatrième année, le budget de la mission "Agriculture, Alimentation, Forêt, Affaires rurales" va diminuer en 2016, de 129 millions, soit une baisse de 2,8% par rapport à 2015, et s'établir à près de 4,5 milliards d'euros. Objet de près de trois heures de débat, ce budget n'inclut pas certaines mesures du plan gouvernemental pour répondre à la crise de l'élevage, qui seront examinées en fin d'année dans le cadre du projet de loi de finances rectificative pour 2015. L'UDI Thierry Benoît a insisté sur la nécessité de "pérenniser des mesures qui restent avant tout conjoncturelles" pour l'élevage. Le ministre de l'Agriculture, Stéphane Le Foll, a insisté sur un "effort surtout sur le fonctionnement" d'un ministère participant à "la réduction de la dépense publique" en vue de la diminution du déficit engagée depuis 2012, "mais cela ne remet pas en cause le soutien à l'agriculture ni aux agriculteurs". Le budget voté lundi ne comprend pas les crédits européens découlant de la Politique agricole commune (PAC), ni les allégements de cotisations, en forte hausse autour de 4,3 milliards d'euros sous l'effet principalement de la poursuite de la montée en puissance du Pacte de stabilité, CICE inclus, plaide le gouvernement. Pour favoriser la compétitivité, l'UDI a rappelé sa préférence pour un retour à une "TVA sociale". Globalement, les crédits nationaux et européens en faveur de l'agriculture devraient progresser à 19,9 milliards d'euros l'an prochain, selon le gouvernement. Une telle présentation "ressemble à une partie de bonneteau, où il n'y a pas de gagnants, mais que des dupes", a jugé Antoine Herth (Les Républicains), notant que les sommes liées à la PAC étaient déjà dépensées auparavant mais versées d'"une autre manière" aux agriculteurs, avec moins de "contraintes administratives". L'écologiste Danielle Auroi a souhaité, avant la conférence sur le climat, que "la première puissance agricole d'Europe" tire les leçons d'un modèle "à bout de souffle" né après la Seconde Guerre mondiale et ne mette pas "sous perfusion" des secteurs, aux dépens d'un modèle alternatif.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: les missions locales inquiètes pour leur financement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102185405.jumbrqjd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean-Patrick Gille, président de l'Union nationale des missions locales (UNML), a écrit lundi au Premier ministre pour l'alerter sur le financement de ce réseau qui agit pour l'emploi des jeunes de 16 à 25 ans, réclamant qu'il soit réévalué. "Les ressources des missions locales vont être fragilisées en 2016 (-30 millions d'euros), avec la diminution de 50% sur un an des crédits d'accompagnement des jeunes en emploi d'avenir et la fin des crédits accordés par les partenaires sociaux aux missions locales dans le cadre de l'ANI (Accord national interprofessionnel, ndlr) jeunes", a écrit le député dont la lettre est publiée sur le site de l'UNML. "Simultanément, les ressources provenant des collectivités territoriales se contractent, dans un contexte où elles se réorganisent et où leurs dotations diminuent", a poursuivi M. Gille, alors que les crédits 2016 pour le Travail et l'Emploi doivent être discutés vendredi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Mettant en avant la baisse du chômage des jeunes et rappelant que le gouvernement a "centré son action sur l'avenir de la jeunesse", l'élu PS a réclamé que "le financement socle du réseau des missions locales soit réévalué à hauteur de 200 millions d'euros et que les crédits d'accompagnement des jeunes en emplois d'avenir soient maintenus à la même hauteur en 2016 qu'en 2015, pour réussir l'enjeu de leurs sorties de ces contrats aidés vers un emploi durable". Il a souligné que le réseau national des 447 missions locales, qui se consacre depuis 1982 à l'insertion professionnelle et sociale des jeunes, accompagnait chaque année plus de 1,4 million de jeunes "grâce à la qualité de l'intervention de ses 13.000 professionnels".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 19:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Magistrature: Guaino ne fait que traduire la méfiance de "la droite sarkozyste" (Urvoas, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102181722.841f52mm.html</link>
   <description><![CDATA[La charge lancée la semaine dernière contre les juges à l'Assemblée nationale par le député Les Républicains Henri Guaino "ne fait que traduire" la méfiance de "la droite sarkozyste" à l'encontre de la magistrature, a estimé lundi le député PS Jean-Jacques Urvoas. Dans un billet de blog intitulé "Le révélateur Guaino", le président de la commission des Lois de l'Assemblée a estimé qu'il serait "réducteur" d'interpréter les déclarations de l'ex-conseiller de Nicolas Sarkozy "comme une vendetta personnelle en raison de la condamnation que ce député vient de subir". "En réalité, il ne fait que traduire, une nouvelle fois, la méfiance que la droite sarkozyste affiche à l'encontre de la magistrature", a écrit ce député du Finsitère et proche de Manuel Valls. Henri Guaino, député des Yvelines, condamné récemment en appel à une amende pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, a lancé mercredi à l'Assemblée une charge contre certains juges "pervers", "psychopathes ou aveuglés par l'idéologie" et faisant preuve d'un "mépris de la Constitution". Pour M. Urvoas, la période 2007-2012 du quinquennat de Nicolas Sarkozy a été marquée par des "attaques qui se sont multipliées" contre la magistrature, avec par exemple des magistrats du parquet convoqués par la chancellerie pour se faire "houspiller comme des gamins trop turbulents". "Depuis près de dix ans, cette droite a un champ de bataille permanent: la magistrature", a accusé ce député socialiste. "Quand elle était au pouvoir, elle bafouait l'indépendance de l'autorité judiciaire, tentait de caporaliser le parquet, parvenait même parfois à humilier les hommes et les femmes qui exercent ce difficile métier. Et depuis qu'elle est dans l'opposition, elle ne cesse de nourrir le soupçon, de dessiner une conception inquiétante et réductrice de la justice". "Cette droite n'a qu'un rêve: transformer les magistrats en des machines vassalisées dont l'unique mission serait la distribution automatique des peines", selon M. Urvoas. Le billet du député PS a été publié alors que le parti Les Républicains a dénoncé lundi "l'acharnement de la justice" envers Nicolas Sarkozy, exigeant des explications du gouvernement au sujet d'informations sur la géolocalisation du téléphone de l'ancien président de la République en marge de l'affaire Air cocaïne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 19:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux des retraités modestes: réponse tardive liée à un "problème juridique", selon Lefebvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102180802.kuzschck.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a estimé lundi que la réponse à la situation des retraités modestes assujettis aux impôts locaux avait tardé en raison d'un "problème juridique", mais que "les cas concrets" l'avaient précipitée. "Le problème était identifié, sa complexité juridique faisait qu'on ne trouvait pas de bonne solution. Il a fallu attendre que les feuilles d'impôts arrivent chez les gens, que l'on ait les cas concrets, humains, pour qu'on dise +nonobstant le problème juridique, il faut absolument trouver une solution+", a déclaré cet élu du Val-d'Oise dans les couloirs de l'Assemblée, en référence au principe constitutionnel d'égalité devant l'impôt. Le gouvernement a annoncé ce week-end l'extension à 2015 et 2016 du maintien de l'exonération des impôts locaux pour les retraités aux revenus modestes. Une centaine de députés socialistes avaient alerté la semaine dernière le Premier ministre sur "l'explosion de la taxe foncière qui touche de nombreux citoyens retraités". Il s'agit d'une conséquence de la suppression de la demi-part des veufs, votée en 2008 par la majorité précédente. Cette demi-part fiscale profitait auparavant aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant. Cet avantage s'est réduit petit à petit, jusqu'à disparaître en 2014. Le bénéfice n'a été maintenu que pour les personnes ayant élevé seules leurs enfants au moins cinq ans. "C'est une mesure prise par nos prédécesseurs, c'est nous qui en assumons le coût politique", a déploré M. Lefebvre, évoquant un "effet politique qui tue la baisse des impôts" de quelque deux milliards d'euros en 2016. Si "nous avons traité la question concernant l'impôt sur le revenu" pour ces personnes, avec notamment la suppression de la première tranche et des mesures de décote, a expliqué cet élu socialiste, sur les impôts locaux, "le problème était resté en suspens" pour 2016. Il y aura pour 2015 et 2016 des exonérations, et "on va se laisser le temps de la réflexion pour voir comment sur le long terme on fait différemment" car "il faut arriver à changer le système", selon M. Lefebvre. "Nous ne pouvions pas rétablir" la demi-part, insatisfaisante "sur tous les plans, financier, de principe", a-t-il justifié. "Cet avantage mettait des personnes en situation équivalente dans l'inégalité", a-t-il observé, prenant l'exemple de deux octogénaires, dont "l'une avait eu un enfant il y a 50 ans et ne payait pas" et "l'autre n'avait pas eu d'enfant et payait +plein pot+". Et cet avantage valait "pour les faibles comme les hauts revenus", a-t-il souligné, lançant: "Pourquoi voudriez-vous rétablir une demi-part pour Mme Bettencourt?"]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
