<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Langues régionales: Bas (LR) conseille à Urvoas (PS) une "lecture plus complète de la Charte" européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014182516.a47abyn3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (Les Républicains, LR) a recommandé mercredi à son homologue de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS) qui avait demandé qu'il n'y ait pas de "procès en sorcellerie" autour de la ratification de la Charte européenne des langues régionales, "une lecture plus complète" de ce texte. La Charte européenne des langues régionales, déjà adoptée à l'Assemblée, doit être examinée en séance le 27 octobre au Sénat. Mercredi, la commission des lois du Sénat a décidé de déposer une question préalable. Si celle-ci est adoptée en séance, cela vaudra rejet du projet de loi de ratification. "Je veux croire que le Sénat, chambre que la Constitution dédie aux territoires, ne marquera pas son rejet d'un symbole pour des millions de nos compatriotes en métropole et dans les outre-mer", avait écrit le député du Finistère, dans un courrier adressé à M. Bas publié sur son blog. "C'est avec une grande curiosité intellectuelle que j'ai pris connaissance de la lettre ouverte que vous venez de m'adresser (..) tant la présentation que vous y faites des données juridiques du problème en matière constitutionnelle comme en matière internationale est originale, créative et, de ce fait, stimulante", écrit M. Bas dans sa réponse dont l'AFP a eu copie. "Je pense cependant qu'une lecture plus complète de la Charte et des décisions du Conseil constitutionnel et avis du Conseil d'État pourrait en toute logique vous conduire à adopter un autre point de vue, sans doute moins innovant mais également plus solide", ajoute l'élu de la Manche. La Charte européenne des langues régionales, qui fait obligation aux États signataires de reconnaître les langues régionales et minoritaires en tant qu'expression de la richesse culturelle, a été signée par la France en 1999. Sa ratification, promise par François Hollande durant la campagne présidentielle, doit être expressément autorisée par la Constitution. "Je suis très en colère de constater qu'en sachant cela le président de la République et le gouvernement n'hésitent pas, malgré tout, à jouer avec la Constitution comme avec la signature de la France dans le seul but possible de réaliser une opération politique à quelques semaines des élections régionales", accuse-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: 29 parlementaires de gauche réclament le rétablissement de la "demi-part des veuves"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014180523.yb2978gn.html</link>
   <description><![CDATA[29 parlementaires socialistes, Front de Gauche et écologistes ont demandé le rétablissement de la "demi-part des veuves" dans le projet de budget, appelant le gouvernement à un "geste de solidarité envers nos aînés" et à "réparer les dommages" du quinquennat Sarkozy. L'Assemblée nationale a rejeté mercredi un amendement à cette fin, mais le gouvernement a annoncé qu'il ferait "un premier pas" dans la suite de l'examen du budget, en permettant que notamment les impôts locaux des personnes modestes soient réduits, via un relèvement du revenu fiscal de référence. Plusieurs membres de l'aile gauche du PS ou "frondeurs", comme les députés Henri Emmanuelli, Benoît Hamon, Christian Paul, Laurent Baumel, Aurélie Filippetti ou la sénatrice Marie-Noëlle Lienemann figurent parmi les signataires, le premier et initiateur de cette tribune dans Marianne étant le député Hervé Féron. En font aussi partie le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne, ainsi que Marie-George Buffet ou Jacqueline Fraysse et, côté écologistes, Noël Mamère et Sergio Coronado. La demi-part fiscale profitait auparavant aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant. C'est la majorité précédente qui avait voté en 2008 sa fin progressive, avec un avantage devant se réduire petit à petit, jusqu'à disparaître totalement en 2014. N'a été maintenu le bénéfice que pour les personnes ayant élevé seules leurs enfants pendant au moins cinq ans. A cette suppression s'est ajoutée, via le projet de budget 2014, la fiscalisation de la majoration de 10% des pensions des retraités ayant eu au moins trois enfants. Pour les signataires, "ces mesures pèsent lourd sur le budget des personnes concernées" qui subissent "une double injustice: non seulement le montant des impôts augmente, mais en plus il augmente de façon démesurée". Ils pointent aussi des effets en chaîne sur d'autres contributions, comme la taxe d'habitation, la taxe foncière ou certains prélèvements sociaux. "Si le gouvernement et la majorité actuels ont hérité de cette mesure (...), rien ne nous forçait pourtant à la mettre en oeuvre. A plusieurs reprises, des parlementaires sont intervenus pour réclamer le rétablissement de la demi-part fiscale. Notre gouvernement de gauche doit faire ce geste de solidarité envers nos aînés", écrivent les signataires. M. Baumel a défendu dans l'hémicycle l'amendement qui a été rejeté, appelant à enfin "réparer cette injustice". Il a été soutenu de manière inattendue par la droite, notamment Alain Chrétien (Les Républicains) qui a fait un "mea culpa de l'ex-majorité" et indiqué que son groupe le voterait. Pour ne pas laisser penser qu'il s'agirait de revenir à une niche fiscale, un sous-amendement avait été prévu afin de réserver le rétablissement de la mesure aux personnes dont les ressources ne dépassent pas 3.000 euros mensuels. Il a été également rejeté. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, tout en se disant "sensible à la situation évoquée", a notamment souligné le coût du rétablissement de la "demi-part des veuves"- 800 à 900 millions d'euros - pour s'y opposer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone salue l'évolution des institutions italiennes "sans polémique inutile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014172634.obnvqc46.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a salué mercredi la réforme des institutions italiennes adoptée "sans polémique inutile", au lendemain du vote par le Sénat italien d'une loi le réformant radicalement. "Je salue la force de la démocratie italienne, qui sait faire évoluer ses institutions sans polémique inutile #refaireladémocratie", a tweeté M. Bartolone, dans une pique implicite notamment à l'attitude de son homologue du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains). Le chef du gouvernement italien Matteo Renzi a fait un pas décisif mardi sur la voie du changement, avec la très large adoption par le Sénat d'une loi le réformant radicalement, censée donner à l'Italie une stabilité gouvernementale inédite dans son histoire récente. Cette réforme constitutionnelle, la plus importante de l'après-guerre, prévoit la fin du bicaméralisme parfait existant actuellement en Italie. Intitulé "Refaire la démocratie", un récent rapport du groupe de travail sur "l'avenir des institutions", coprésidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) et l'historien Michel Winock, préconise plusieurs réformes institutionnelles, dont un septennat non renouvelable, moins de parlementaires mais aussi une fusion du Sénat et du Conseil économique, social et environnemental. "Hors sujet", a jugé début octobre le président du Sénat, disant partager le constat de la perte de confiance des citoyens dans les politiques mais pas l'idée que la réponse serait institutionnelle. M. Larcher a notamment défendu le rôle du Sénat en France, entre autres comme "stabilisateur des pulsions politiques".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée durcit l'imposition des "parachutes dorés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014165630.w3mlrymo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi un durcissement de l'imposition des "parachutes dorés", dans le cadre de l'examen du projet de budget de l'Etat pour 2016. Un amendement de Laurent Grandguillaume (PS) a été très largement adopté en ce sens, qui prévoit de diviser par deux le seuil d'imposition des indemnités de départ pour les dirigeants et mandataires sociaux. Ce seuil s'élève actuellement à six fois le plafond annuel de la Sécurité sociale, soit 228.240 euros au 1er janvier 2015. Avec cet amendement intégré lors de la première lecture du projet de loi de finances, les indemnités de départ seront exonérées d'impôt sur le revenu jusqu'à 114.120 euros, et taxées au-delà. M. Grandguillaume, dont l'amendement était cosigné par les socialistes Pascal Cherki, Pascal Terrasse ou encore Karine Berger, a rappelé "la polémique sur le parachute doré de Michel Combes", l'ex-patron d'Alcatel-Lucent, dont les primes de départ ont été finalement réduites de près de moitié. L'élu socialiste de Côte d'Or a dit sa volonté de "défendre non pas l'esprit de rente mais le travail, l'effort et le mérite". L'exposé des motifs de son amendement précise qu'il s'agit "d'inciter les entreprises et leurs dirigeants à adopter des pratiques plus raisonnables en termes de rémunérations et d'indemnités". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'en est remis à la "sagesse" des députés pour le vote de cette mesure, jugeant qu'elle "va dans le bon sens". Soutenant l'amendement, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a pour sa part noté que seule "une frange des parachutes dorés" était concernée. reb/ic/mat/bir ALCATEL-LUCENT]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: quand Glavany épingle l'"incohérence" d'Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014163734.abcl7le2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean Glavany a dénoncé mercredi sur son blog "l'incohérence" de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault avec son amendement visant à une réforme fiscale, soulignant notamment que ce dernier avait pris des mesures très éloignées lorsqu'il était à Matignon. "Ayrault propose une réforme fiscale d'envergure. Incohérence: pourquoi ne l'a-t-il pas mise en oeuvre quand il était Premier ministre? A-t-il oublié que les réformes qui ne sont pas mises en oeuvre en début de mandature ne le seront jamais? Et pourquoi, loin de mettre en oeuvre ces mesures, a-t-il pris, au contraire, des mesures fiscales qui s'en éloignaient catégoriquement? Incohérence", a taclé M. Glavany. "Et quand je l'entends appeler au dialogue un gouvernement qui doit entendre ce que disent 130 parlementaires, je me souviens avec quelle détermination il savait, quand il était Premier ministre, jeter à la poubelle certaines propositions soutenues par 300 parlementaires", a encore affirmé ce député PS des Hautes-Pyrénées à l'adresse de son homologue de Loire-Atlantique. "Jamais, en 22 ans de Parlement, je n'ai vu une équipe gouvernementale traiter aussi mal le Parlement que l'équipe de Ayrault. Au sein de son cabinet, l'antiparlementarisme le plus détestable régnait en maître... Incohérence je vous dis", a insisté M. Glavany, qui pourrait être, comme M. Ayrault, un des candidats à la succession de Claude Bartolone. A l'inverse, l'élu socialiste a vu de la "cohérence" dans les positions du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, selon lequel être élu est un "cursus d'un ancien temps", sans partager ce postulat. "Macron étonne et détonne parce qu'il déclare qu'être élu ne sert à rien et que c'est perdre son temps que de rechercher la légitimité du suffrage universel. On proteste à juste titre. Mais on oublie la cohérence du bonhomme! Il y a six mois, il déclarait que la France avait besoin d'un monarque, d'un pouvoir absolu. Tout était dit, pourquoi s'étonner aujourd'hui?", a écrit le député des Hautes-Pyrénées. Et d'ajouter: "Cette cohérence-là n'est pas du tout la mienne, mais elle est cohérente ..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'imposition commune des couples fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014160857.slfdwe26.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats à l'Assemblée sur le projet de budget pour 2016 se sont agités mercredi à la reprise, au sujet de l'imposition commune pour les couples, que quelque 45 députés PS ne voulaient qu'optionnelle mais qui n'a pas été retenue. Catherine Coutelle (PS), présidente de la Délégation aux droits des femmes, a défendu un amendement en ce sens, mais l'a finalement retiré après un débat dans l'hémicycle face à l'opposition du gouvernement. Elle voulait donner la possibilité aux couples mariés ou pacsés de choisir entre l'imposition commune ou séparée de leurs revenus. "C'est une mesure favorable à l'égalité femmes-hommes", l'imposition commune obligatoire défavorisant certaines femmes qui souhaitent reprendre un travail, a fait valoir Mme Coutelle, qui avait déjà défendu une telle proposition l'an dernier. Son amendement avait été cosigné par 45 députés PS de toutes sensibilités et accepté en commission avant le coup d'envoi des débats en séance mardi. L'aubryste Jean-Marc Germain l'a notamment soutenu au nom de la "justice fiscale". "Notre société évolue", a appuyé la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a émis un avis défavorable, non seulement en raison du coût d'une telle mesure, "autour du milliard" d'euros selon lui, mais également à cause de "risques de fragilité constitutionnelle". Mme Rabault a estimé auparavant que pour 60% des couples, la "conjugalisation" est favorable, pour 20% elle est neutre et pour 20% défavorable. Pour Les Républicains, Véronique Louwagie a dit sa réticence à l'amendement, jugeant qu'il faut "des études d'impact sérieuses". Au nom de l'UDI, Charles de Courson l'a aussi rejeté, évoquant "un amendement pour les riches qui vont faire de l'optimisation fiscale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: huit femmes parlementaires de tous bords appellent à adopter la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014153728.hmq4iaga.html</link>
   <description><![CDATA[Huit femmes parlementaires de différents bords politiques ont lancé mercredi un appel commun pour l'adoption de la proposition de loi renforçant la lutte contre la prostitution, insistant sur la nécessité d'une pénalisation des clients. "Femmes parlementaires de tous bords politiques et des deux assemblées, nous souhaitons voir adoptée la proposition de loi visant à lutter contre le système prostitutionnel et à mieux accompagner les personnes prostituées", écrivent les sénatrices et députées dans leur appel, lancé le jour où le texte est examiné en deuxième lecture au Sénat. "Le pays est désormais prêt à changer de regard sur la prostitution pour rétablir la justice", estiment-elles. "Les victimes de cette violence insoutenable que constitue la prostitution ne peuvent pas être pénalisées; et les clients (...) doivent être responsabilisés". Pour les signataires, le texte "perd son sens et son efficacité si l'interdiction d'achat d'actes sexuels n'est pas adoptée" et le Sénat doit "voter largement" pour le rétablissement de l'article qui vise à pénaliser les clients. Le gouvernement a déposé mardi un amendement rétablissant cette pénalisation que la commission du Sénat chargée d'examiner le texte en amont a supprimé la semaine dernière. La commission, à majorité de droite, avait notamment estimé que cela "risquait de placer les personnes prostituées dans un isolement plus grand". Le texte prévoit "que l'achat d'acte sexuel soit sanctionné par une contravention de cinquième classe (1.500 euros maximum, ndlr) et que la récidive soit punie d'une amende de 3.750 euros". Côté Assemblée, les signataires de l'appel sont les socialistes Maud Olivier et Catherine Coutelle, Nicole Ameline (Les Républicains) et Marie-George Buffet (Front de Gauche). Côté Sénat, les élues UDI Chantal Jouanno et Valérie Létard, PS Michelle Meunier et Front de Gauche Laurence Cohen. Le sujet de la pénalisation des clients divise l'opinion et est farouchement combattu par des associations de prostituées (Strass, Bus des femmes, etc.) qui défendent leur activité comme volontaire et s'inquiètent d'une perte de revenus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence Grand Paris: Carrez (Les Républicains) "n'exclut pas" d'être candidat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014143354.p3kp7jpd.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Carrez, député-maire Les Républicains du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), a indiqué mercredi qu'il n'excluait pas d'être candidat à la présidence du Grand Paris, bien qu'il craigne que la nouvelle métropole n'entraîne "un désastre financier". "Ma décision n'est pas prise mais je n'exclus pas d'être candidat", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires, en précisant que ce n'était "pas l'idée" qu'il envisageait au départ. "Le profil du candidat me paraît être plutôt celui d'un maire, plutôt de banlieue, si l'on veut que les choses se passent bien compte tenu de cette très grande prééminence de Paris", a ajouté l'actuel président de la commission des Finances de l'Assemblée. A la fois députée de l'Essonne et présidente du groupe Les Républicains au Conseil des Paris, Nathalie Kosciusko-Morizet n'a pas encore fait part de ses intentions concernant une éventuelle candidature à la présidence du Grand Paris. Elle avait été battue en avril 2014 par Anne Hidalgo (PS) aux élections municipales à Paris. La Métropole du Grand Paris doit voir le jour à compter du 1er janvier 2016. "Elle a été vidée de substance en termes de compétences, elle n'en aura aucune avant 2017. Et pourtant au 1er janvier 2016 est opéré un véritable séisme financier, fiscal et budgétaire" par cette création, a considéré M. Carrez, disant craindre "un désastre financier". Selon lui, ce "séisme" est "tellement imprévisible qu'il bloque les simulations sur la réforme de la DGF", la dotation globale de fonctionnement pour chaque collectivité, une réforme engagée par le projet de budget de l'Etat pour 2016. "Cet imbroglio financier devra être résolu en préservant les ressources communales", a préconisé M. Carrez, l'un des vice-présidents du Comité des finances locales (CFL).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le plan de suppressions d'emplois à Air France "peut être aujourd'hui évité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014142347.k4ci7w0e.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mercredi que le plan de restructuration menaçant 2.900 emplois chez Air France "peut être aujourd'hui évité", à l'Assemblée nationale lors de la séance des questions au gouvernement. "Nous, nous pensons que ce plan peut être aujourd'hui évité si le dialogue social s'approfondit, c'est le cas depuis quelques jours et je m'en réjouis", a déclaré M. Valls en réponse à une question du député Front de gauche François Asensi. Il a espéré qu'"on puisse avancer avec l'ensemble des professions qui travaillent aujourd'hui à Air France, pilotes, personnels navigants, personnels au sol, parce que le dialogue social est la meilleure solution pour permettre demain d'affronter les grands défis du monde". Rappelant avoir "rencontré les responsables" des instances représentatives du personnel, qui selon lui "demandent qu'il y ait une vraie discussion", le chef du gouvernement a répété que "le dialogue social implique que chacun prenne ses responsabilités". "A commencer par les pilotes pour que ne pèse pas sur l'ensemble des autres salariés le poids des choix qui devront être faits", a-t-il insisté. De fait, a-t-il ajouté, "parce qu'il n'y a pas eu d'accord il y a quelques semaines, la direction a proposé ce qu'on appelle un plan B qui envisage la suppression, non pas les licenciements, la suppression de 2.900 postes". Interpellé par M. Asensi sur les poursuites judiciaires contre des salariés d'Air France après les violences qui ont émaillé le comité central d'entreprise le 5 octobre, M. Valls a expliqué que "ceux qui s'en sont pris à des cadres de cette société, doivent, et c'est normal dans une société de responsabilité, répondre de leurs actes". "Le gouvernement respecte l'indépendance et le travail de la justice comme il en appelle au dialogue social", a-t-il assuré. lum/mat/ep AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez (Les Républicains) contre une "fusion très dangereuse" entre impôt sur le revenu et CSG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014141633.0s7hi0qv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (Les Républicains), s'est dit mercredi opposé au prélèvement à la source, "première étape" selon lui de la fusion "très dangereuse" impôt sur le revenu-CSG prônée par Jean-Marc Ayrault. S'il a salué, devant l'Association des journalistes parlementaires, "un amendement de sincérité" de l'ancien Premier ministre socialiste, M. Carrez a jugé que le prélèvement à la source, amorcé par le projet de budget pour 2016, "permettra cette fusion" entre impôt sur le revenu et CSG, qu'il juge "très dangereuse". "On a une concentration excessive de l'impôt sur le revenu, une progressivité trop forte, et la CSG compense en quelque sorte cette progression excessive", selon le président de la commission des Finances. Une contribution sociale généralisée qui serait progressive constituerait un "martyre fiscal des classes moyennes et classes moyennes supérieures", a affirmé le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne). "L'amendement Ayrault facilite le travail" de l'opposition qui peut ainsi affirmer que le gouvernement "cache ses véritables intentions", a glissé cet élu du groupe Les Républicains. Cet amendement est cependant "astucieux par rapport à la jurisprudence du Conseil constitutionnel", a-t-il relevé, car il "passe par la prime d'activité" pour "éviter la critique de la progressivité" de la CSG que refusent les Sages. François Hollande ainsi que le ministre des Finances Michel Sapin ont pointé un "risque constitutionnel". La rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a déclaré pour sa part mardi auprès de LCP qu'il était "parfaitement constitutionnel du point de vue de (sa) lecture". Concernant François Hollande, qui n'était "pas très présent à la commission des Finances" lorsqu'il en était membre avant 2012, M. Carrez a jugé qu'"il a peut-être une grande compétence technique mais gâtée par des considérations idéologiques". Si la droite revenait au pouvoir en 2017, elle ne pourrait "pas baisser les impôts de façon massive, à cause du niveau de déficit et à cause d'engagements portés largement sur 2017 et les années suivantes", a-t-il aussi prévenu, évoquant des "bombes budgétaires" comme le CICE. Quant à l'idée d'une "flat tax" ou impôt à taux fixe avancée par son collègue LR Hervé Mariton, M. Carrez l'a écartée par attachement "à un impôt progressif".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: 29 députés de gauche réclament le rétablissement de la "demi-part des veuves"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014115009.1t750oya.html</link>
   <description><![CDATA[29 parlementaires socialistes, Front de Gauche et écologistes demandent le rétablissement de la "demi-part des veuves" dans le projet de budget, appelant le gouvernement à un "geste de solidarité envers nos aînés" et à "réparer les dommages" du quinquennat Sarkozy, dans une tribune parue dans Marianne. Plusieurs membres de l'aile gauche du PS ou "frondeurs", comme les députés Henri Emmanuelli, Benoît Hamon, Christian Paul, Laurent Baumel, Aurélie Filippetti ou la sénatrice Marie-Noëlle Lienemann figurent parmi les signataires. En font aussi partie le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne, ainsi que Marie-George Buffet ou Jacqueline Fraysse et, côté écologistes, Noël Mamère et Sergio Coronado. La demi-part fiscale profitait auparavant aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant. C'est la majorité précédente qui avait voté en 2008 sa fin progressive, avec un avantage devant se réduire petit à petit, jusqu'à disparaître totalement en 2014. N'a été maintenu le bénéfice que pour les personnes ayant élevé seules leurs enfants pendant au moins cinq ans. A cette suppression s'est ajoutée, via le projet de budget 2014, une autre mesure de nature à augmenter les impôts de milliers de personnes âgées: la fiscalisation de la majoration de 10% des pensions des retraités ayant eu au moins trois enfants, jusqu'ici non taxée. Pour les signataires, "ces mesures pèsent lourd sur le budget des personnes concernées, dont beaucoup ont découvert avec effarement leur avis d'imposition" et qui subissent "une double injustice: non seulement le montant des impôts augmente, mais en plus il augmente de façon démesurée". Ils pointent aussi des effets en chaîne sur d'autres contributions, comme la taxe d'habitation, la taxe foncière ou certains prélèvements sociaux, citant l'exemple "réel" d'une personne veuve qui "peut se voir contrainte de payer non plus 147 mais 845 euros de taxe foncière cette année". "Si le gouvernement et la majorité actuels ont hérité de cette mesure (...), rien ne nous forçait pourtant à la mettre en oeuvre. A plusieurs reprises, des parlementaires sont intervenus pour réclamer le rétablissement de la demi-part fiscale. Notre gouvernement de gauche doit faire ce geste de solidarité envers nos aînés", écrivent les signataires. Des amendements pour rétablir cette demi-part fiscale seront déposés dans le cadre du projet de loi de finances pour 2016, dont l'examen en séance publique a débuté mardi. "Rétablissons la demi-part et soyons plus offensifs au niveau de la lutte contre l'évasion fiscale", réclament ces élus, ciblant notamment la compagnie pétrolière Total, "exonérée du paiement de l'impôt sur les sociétés jusqu'en 2015". ic/chl/bpa/ct TOTAL]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Activités immobilières du député Robert: le Conseil constitutionnel saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014114820.pwmzsf6r.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi de saisir le Conseil constitutionnel sur la situation de Thierry Robert (MoDem) afin qu'il apprécie si les fonctions dans plusieurs sociétés immobilières du député sont ou non incompatibles avec son mandat, selon un communiqué. Plus haute instance collégiale de l'Assemblée, le bureau a examiné la déclaration d'intérêts et d'activités de cet élu de La Réunion siégeant dans le groupe RRDP (PRG et divers gauche), au sujet duquel la Haute autorité pour la transparence de la vie publique a alerté cet été le président de l'Assemblée et la ministre de la Justice Christiane Taubira. "Après instruction par la Délégation chargée de l'application du statut du député, présidée par Catherine Vautrin, le Bureau a estimé qu'il y avait un doute sur la compatibilité de certaines activités exercées par M. Thierry Robert" au regard du Code électoral, précise le communiqué. "Le Bureau a décidé de saisir le Conseil constitutionnel" et "il reviendra à celui-ci d'apprécier si le député se trouve dans une situation d'incompatibilité", conclut-il. Si un député ne régularisait pas sa situation, le Conseil constitutionnel pourrait le déclarer démissionnaire d'office de son mandat. M. Robert avait lui-même saisi le Conseil constitutionnel le 1er octobre, mais sa demande a été rejetée mardi, au motif qu'il fallait au préalable que le bureau de l'Assemblée émette un doute sur la compatibilité des fonctions ou activités exercées. L'élu de La Réunion, chef d'entreprise et industriel selon sa fiche sur le site internet de l'Assemblée, a déclaré des parts dans 18 sociétés, dont certaines ont une activité de promotion immobilière, ce qui est prohibé par le Code électoral. Maire de Saint-Leu et chef de file du MoDem pour les élections régionales de décembre à La Réunion, il fait par ailleurs l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. Le député a dénoncé pour sa part des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Âgé de 38 ans, député depuis 2012, M. Robert est membre de la commission des Affaires économiques. Le bureau de l'Assemblée vérifie en début de législature si les activités professionnelles des députés sont bien compatibles avec leur mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: le projet peu modifié par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014100020.lj2fxt7l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont peu modifié le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016 en commission, retouchant notamment le volet sur les complémentaires santé, mais repoussant à la séance certains débats comme sur la hausse des prix du tabac. Seuls 21 amendements sur les 398 déposés ont été adoptés au cours de l'examen du texte, qui s'est achevé dans la nuit de mardi à mercredi. Pour être intégrés au Projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS), ils devront être à nouveau votés dans l'hémicycle lors de l'examen du texte qui débutera mardi prochain. L'un des amendements adoptés par la commission des Affaires sociales prévoit que le gouvernement remette au parlement avant le 1er juillet 2016 un rapport sur les modalités de généralisation de la couverture complémentaire santé pour les salariés de particuliers employeurs. Ceux-ci ne sont pas concernés par la loi de juin 2013 sur la sécurisation de l'emploi qui a prévu la généralisation aux salariés exerçant en entreprise. Toujours sur les complémentaires, dont le PLFSS prévoit de favoriser l'accès aux retraités, deux amendements visent à éviter des offres "low cost" en supprimant le caractère prépondérant du "montant des primes" dans le choix de la mutuelle et en supprimant la procédure de mise en concurrence. Les députés ont aussi décidé d'étendre le mi-temps thérapeutique aux travailleurs indépendants et de clarifier la procédure de redressement forfaitaire en cas de constat de travail dissimulé. Un amendement a aussi été adopté contre l'avis du rapporteur pour réclamer un rapport avant le 1er juillet 2016 sur les conditions de revalorisation du montant de la pension de retraite des religieux, qui sont "les plus basses de France", selon les députés à l'origine de l'amendement. En revanche, quatre amendements sur la hausse de la fiscalité du tabac co-signés par trois des rapporteurs, Michèle Delaunay, Joëlle Huillier et Michel Issindou, ont été retirés et seront représentés en séance. Le rapporteur pour les recettes et l'équilibre général Gérard Bapt a jugé la préoccupation "louable", mais a relevé que le gouvernement n'avait pas arbitré sur le fait de cumuler le paquet neutre - mesure prévue dans le projet de loi santé- et une hausse des prix du tabac. Il a demandé le retrait de l'amendement, indiquant que cela pourrait faire l'objet d'un débat avec le gouvernement en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget/amendement Ayrault: Hollande favorable au "débat" mais pointe un "risque constitutionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013190032.fosp5wc7.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande s'est dit mardi favorable au "débat", dans le budget 2016, sur l'amendement de Jean-Marc Ayrault visant à une amorce de réunification entre l'impôt sur le revenu et la CSG mais lui a opposé un "risque constitutionnel". Interrogé par la presse sur l'initiative de son ancien Premier ministre après avoir visité l'un des navires de guerre BPC à quai aux chantiers navals de Saint-Nazaire, le président de la République a répondu: "Jean-Marc Ayrault sait que, dans le débat parlementaire, il pourra faire avancer un certain nombre d'idées, et notamment le prélèvement à la source parce que c'est sous son gouvernement que l'idée a été avancée et elle va maintenant être traduite." M. Ayrault, qui était présent à ses côtés à Saint-Nazaire, pourra aussi "faire en sorte qu'on puisse avoir un débat sur des améliorations fiscales, mais dans un cadre qui est fixé et dans des conditions qui ne présentent pas de risque pour la majorité", a ajouté le chef de l'État. "Je suis pour que nous n'ayons aucun risque constitutionnel et pour qu'on aille toujours dans le sens de la baisse des impôts pour les ménages les plus modestes et les classes moyennes", a insisté M. Hollande. "Le président de la République a renvoyé au débat parlementaire", a fait valoir son entourage. Plus de 130 députés socialistes ont cosigné l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet visant à amorcer une "réunification" de l'impôt sur le revenu et de la contribution sociale généralisée dans un "impôt citoyen sur le revenu" et à remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse correspondante de la CSG pour les salariés gagnant jusqu'à 1,3 Smic. S'il a jugé ces débats "tout à fait légitimes" et "constructifs", Michel Sapin a déclaré lundi que l'idée, "qui consisterait à fusionner la CSG, que tout le monde paie (...), avec l'impôt sur le revenu", est une "perspective" de long terme, sur laquelle "il faut travailler", avec la mise en place du prélèvement à la source. Mais, dans l'immédiat, "fusionner les deux, non. Parce que aujourd'hui, (...) ça voudrait dire baisser l'impôt pour certains mais l'augmenter pour la moitié des autres. Ça n'est pas le moment", a ajouté le ministre des Finances. Il a aussi invoqué "des problèmes constitutionnels très complexes", notant que, "jusqu'à présent, le Conseil constitutionnel a toujours refusé la modulation du niveau de la CSG".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget/amendement Ayrault: Hollande ferme la porte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013172646.v42mq4s4.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a fermé la porte mardi à l'amendement de Jean-Marc Ayrault dans le budget 2016, visant à une amorce de réunification entre l'impôt sur le revenu et la CSG, affichant entre autres le souci d'éviter tout "risque" constitutionnel. Interrogé par la presse sur l'initiative de son ancien Premier ministre après avoir visité l'un des navires de guerre BPC à quai aux chantiers navals de Saint-Nazaire, le président de la République a répondu: "Jean-Marc Ayrault sait que, dans le débat parlementaire, il pourra faire avancer un certain nombre d'idées, et notamment le prélèvement à la source parce que c'est sous son gouvernement que l'idée a été avancée et elle va maintenant être traduite." M. Ayrault pourra aussi "faire en sorte qu'on puisse avoir un débat sur des améliorations fiscales, mais dans un cadre qui est fixé et dans des conditions qui ne présentent pas de risque pour la majorité", a fait valoir le chef de l'État. "Je suis pour que nous n'ayons aucun risque constitutionnel et pour qu'on aille toujours dans le sens de la baisse des impôts pour les ménages les plus modestes et les classes moyennes", a insisté M. Hollande. Plus de 130 députés socialistes ont cosigné l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet visant à amorcer une "réunification" de l'impôt sur le revenu et de la contribution sociale généralisée dans un "impôt citoyen sur le revenu" et à remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse correspondante de la CSG pour les salariés gagnant jusqu'à 1,3 Smic. S'il a jugé ces débats "tout à fait légitimes" et "constructifs", Michel Sapin a déclaré lundi que l'idée, "qui consisterait à fusionner la CSG, que tout le monde paie (...), avec l'impôt sur le revenu", est une "perspective" de long terme, sur laquelle "il faut travailler", avec la mise en place du prélèvement à la source. Mais, dans l'immédiat, "fusionner les deux, non. Parce que aujourd'hui, (...) ça voudrait dire baisser l'impôt pour certains mais l'augmenter pour la moitié des autres. Ça n'est pas le moment", a ajouté le ministre des Finances. Il a aussi invoqué "des problèmes constitutionnels très complexes", notant que, "jusqu'à présent, le Conseil constitutionnel a toujours refusé la modulation du niveau de la CSG".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
