<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 23:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Plus de 500 kilos de cocaïne" saisis en Guyane (procureur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003210630.3impisqm.html</link>
   <description><![CDATA["Plus de 500 kilos de cocaïne" ont été saisis jeudi soir en Guyane, au port de Degrad-des-Cannes de Rémire-Montjoly (15 km de Cayenne), a annoncé samedi Renaud Gaudeul, procureur de la République de Fort de France. "Nous aurons le poids exact lundi (...) on peut estimer que le poids affichera plus de 500 kilos", a déclaré M. Gaudeul à l'AFP, confirmant une information du quotidien en ligne France-Guyane. "Gros coup de la Gendarmerie de Guyane et de l'OFAST (l'office anti-stupéfiant) sur une affaire de trafic de stupéfiants, plus d'une 1/2 tonne de cocaïne saisie", a indiqué la préfecture de Guyane sur sa page Facebook. Selon la préfecture, quatre suspects sont en garde à vue, trois véhicules ont été saisis et 18 sacs de cocaïne trouvés. L'enquête sur cette affaire avait commencé au sein de la juridiction de Cayenne, avant d'être transmise", au regard de l'ampleur présumée du trafic, "à la juridiction interrégionale spécialisée de Fort de France (JIRS)", a indiqué Renaud Gaudeul. "Une information judiciaire a été ouverte et un magistrat instructeur a été saisi en septembre", a-t-il ajouté. "La Guyane est une plaque tournante" du trafic de drogues, a relevé Renaud Gaudeul. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane. Le rapport préconisait de "renforcer la politique répressive, en intensifiant les contrôles et les saisies pour diminuer la rentabilité du trafic et décourager les trafiquants".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 21:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Plus de 500 kilos de cocaïne" saisis en Guyane (procureur de Fort de France)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003173607.7zthebz4.html</link>
   <description><![CDATA["Plus de 500 kilos de cocaïne" ont été saisis jeudi soir en Guyane, au port de Degrad-des-Cannes de Rémire-Montjoly (15 km de Cayenne), a annoncé samedi Renaud Gaudeul, procureur de la République de Fort de France. "Nous aurons le poids exact lundi. Je ne pense pas que cela ira jusqu'à 540 kilos mais l'on peut estimer que le poids affichera plus de 500 kilos", a déclaré M. Gaudeul à l'AFP, confirmant une information du quotidien en ligne France-Guyane, avançant lui une saisie de 540 kilos de cocaïne. L'enquête sur cette affaire avait commencé au sein de la juridiction de Cayenne, avant d'être transmise", au regard de l'ampleur présumée du trafic, "à la juridiction interrégionale spécialisée de Fort de France (JIRS)", a indiqué Renaud Gaudeul. "Une information judiciaire a été ouverte et un magistrat instructeur a été saisi en septembre", a-t-il ajouté. "Plusieurs gardes à vue" - qui peuvent aller jusqu'à 96 heures - sont en cours dans cette affaire, a déclaré le procureur de Fort de France, sans apporter plus de précisions. "La Guyane est une plaque tournante" du trafic de drogues, a relevé Renaud Gaudeul. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane. Le rapport préconisait de "renforcer la politique répressive, en intensifiant les contrôles et les saisies pour diminuer la rentabilité du trafic et décourager les trafiquants".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le retour des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles va agiter l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003060008.t5otnh4d.html</link>
   <description><![CDATA[Défendre l'environnement ou sauver l'emploi: l'Assemblée nationale s'empare lundi du projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves, en dépit de la ferme opposition du camp écologiste et de certains dans la majorité. L'exécutif et les "marcheurs" voulaient verdir leur action, ils butent sur la jaunisse. Avec son projet de loi permettant le recours temporaire et encadré à des insecticides néfastes pour les abeilles, le gouvernement est accusé de brouiller dès cette rentrée son message sur la transition écologique. Une exception qu'il justifie par la sauvegarde d'une filière qui emploie 46.000 personnes dont 25.000 agriculteurs. La raison? Dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse", en raison d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes. La réintroduction de semences de betteraves enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction en l'absence d'alternative. "C'est une question de souveraineté", met en avant le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, alors que 11 pays producteurs ont en Europe autorisé les dérogations pour les néonicotinoïdes. "Nombre de planteurs, en ce moment même, hésitent à replanter des betteraves" et "si les sucreries ferment, c'est toute la filière de la betterave qui peut disparaître en une ou deux saisons", fait valoir le ministre. C'est lui qui sera présent dans l'hémicycle, et non la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui avait elle-même porté en 2016 la loi interdisant ces insecticides et appuie désormais cette réautorisation ciblée. - Pas de "renoncement" - Pour le gouvernement, qui pourra compter sur le soutien des LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023, souligne le rapporteur LREM du texte, Grégory Besson-Moreau. Pour le député de l'Aube, où se trouve l'une des plus grosses sucreries d'Europe, "personne ne nie les dangers de cette substance". Pourquoi dès lors ne pas y renoncer purement et simplement, tempêtent les opposants au projet gouvernemental? Happening près du Palais Bourbon, tribune dans le Monde, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", attaque Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-"marcheur" cherche à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes sont apparues. Malgré une opération déminage en amont, des députés comme Yves Daniel, Jean-Charles Colas-Roy ou Sandrine Le Feur ont déjà annoncé leur opposition au projet de loi. Revenir sur une loi "conduirait à affaiblir la confiance démocratique", souligne cette dernière, agricultrice de profession. "Le texte n'est pas simple" et "on sait très bien que la discussion va être serrée dans l'hémicycle", reconnaît Jean-Baptiste Moreau (LREM), lui aussi agriculteur mais soutien du projet de loi. Selon lui, des députés "ne veulent pas revivre la séquence" d'il y a deux ans autour du glyphosate, cet herbicide controversé dont la sortie n'a finalement pas été inscrite dans la loi. Un épisode vécu comme un "traumatisme" par certains, et qui avait coûté cher dans l'opinion publique. Pour "verdir" sa position, le groupe LREM a fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer aux résidus d'insecticides. Les députés ont en outre précisé que les dérogations permises visaient explicitement les betteraves sucrières. Le gouvernement l'avait promis mais ne voulait pas l'inscrire dans le texte par crainte d'une censure du Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale muscle le nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201002190902.7ioe7iix.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un dispositif facilitant l'expulsion de squatteurs d'une résidence secondaire, après des échanges souvent vifs entre avocats de la "protection du droit de propriété" et mises en garde contre une "frénésie anti-squats". La mesure a été votée par 37 voix contre une, celle d'un Insoumis, à l'issue de débats entamés mercredi, au cours desquels des cas très médiatisés de propriétaires victimes d'occupations illégales ont été mis en avant. Elle fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un texte fourre-tout en première lecture au Palais Bourbon, destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition adoptée avait été introduite par la majorité elle-même en commission avec l'appui du gouvernement. Elle prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile" prévu par cette loi en ajoutant: "qu'il s'agisse ou non de sa résidence principale". Une fois l'occupation découverte et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement pourra saisir le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice, qui peut prendre des mois voire des années. La saisine du préfet peut aussi être faite par des représentants du propriétaire, une précision introduite en séance vendredi pour aider notamment les personnes âgées ou dépendantes qui ne pourraient pas effectuer les formalités. - Peines triplées - Les peines encourues par les squatteurs ont aussi été triplées à l'initiative du rapporteur Guillaume Kasbarian (LREM): trois années d'emprisonnement au lieu d'une, et 45.000 euros d'amende au lieu de 15.000. Ce sujet est revenu sur le devant de l'actualité avec le cas cet été de retraités lyonnais qui ont vu leur propriété de Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes) occupée. Ce texte "permet de réparer l'injustice criante que nombre de nos concitoyens ont à vivre" quand ils sont victimes de squatteurs, a souligné la "marcheuse" Sophie Beaudouin-Hubière (LREM), ajoutant que "le squat n'est pas, et ne sera jamais, un droit au logement". A droite, Les Républicains ont cherché à étendre le dispositif à toute forme d'occupation illégale d'un bien immobilier, au nom du droit de propriété. Il y a actuellement "trop de droits donnés aux squatteurs et pas assez aux propriétaires", a affirmé Eric Ciotti (LR). Le rapporteur a toutefois indiqué que le nouveau dispositif visait à répondre à des "situations exceptionnelles où des personnes ne peuvent pas rentrer chez elles", et que l'étendre à toute sorte de bien immobilier pourrait conduire à des "dérives". A gauche, communistes et Insoumis ont dénoncé la mise en avant de cas de squats "montés en épingle", et fait valoir que le problème de fond était avant tout celui des personnes sans logement ou mal logées. Loïc Prud'homme (LFI) a appelé à "ne pas hystériser le débat" quand "des gens sont en train de crever dehors" faute de logement. Les Insoumis se sont également inquiétés de l'élargissement des d'expulsions "sans passer par un juge", préoccupation également émise par le syndicat de la magistrature (SM) et le syndicat des avocats de France (SAF). Le collectif Droit au logement (DAL) avait organisé un rassemblement mardi à proximité du Palais Bourbon pour dénoncer une "frénésie anti-squats". Vendredi soir, les députés ont achevé l'examen du projet de loi "Asap", avant son vote global mardi. Dans la dernière ligne droite, ils ont confirmé, contre l'avis du gouvernement, la possibilité pour les emprunteurs de changer d'assureur pour leur crédit immobilier "à tout moment", sans attendre la date anniversaire de leur contrat. A l'initiative de Jean-Baptiste Moreau (LREM), les parlementaires ont aussi prolongé l'expérimentation sur l'encadrement des promotions et le seuil de revente à perte des produits alimentaires jusqu'au 15 avril 2023. Enfin, ils ont à nouveau délibéré sur une mesure concernant des projets d'installations ou ouvrages, au grand dam des députés EDS qui ont dénoncé sur Twitter "une grave régression environnementale": le préfet pourra bien se passer d'enquête publique et choisir une simple consultation sur internet. cr-reb/grd/dlm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance d'emprunt immobilier: l'Assemblée pour une résiliation "à tout moment"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201002174843.dqxikpx8.html</link>
   <description><![CDATA[Contre l'avis du gouvernement, l'Assemblée nationale a confirmé vendredi la possibilité pour les emprunteurs de changer d'assureur pour leur crédit immobilier "à tout moment", sans attendre la date anniversaire de leur contrat. Ce vote concerne une disposition du projet de loi dite "Asap", texte qui contient une kyrielle de mesures destinées à simplifier les démarches des administrations, entreprises et particuliers. Ce nouveau dispositif sur l'assurance emprunteur ne figurait pas dans le projet initial du gouvernement. La ministre déléguée à l'Industrie Agnès Pannier-Runacher s'y est montrée à nouveau hostile vendredi en séance: "Les banques vont monter le coût de l'assurance, la perversité de ce dispositif (de résiliation à tout moment) pourrait être que les plus vulnérables paient plus". De plus, elle a avancé un "problème de méthode" alors que le Comité consultatif du secteur financier (CCSF) travaille sur ces questions. Mme Pannier-Runacher a rappelé qu'en matière d'assurance emprunteur, "la première année vous pouvez résilier à tout moment, c'est ouvert. Et chaque année" ensuite, ce qui est suffisant selon elle. La possibilité de résiliation à tout moment a été introduite par un amendement en commission spéciale, à l'initiative de députées du groupe Agir Ensemble, qui fait partie de la majorité. L'objectif est de faciliter le changement d'organisme d'assurance par les emprunteurs, et de faire jouer davantage une concurrence susceptible de faire baisser les tarifs. Une des initiatrices de la mesure, Patricia Lemoine, a répété vendredi que "6.500 à 15.000 euros d'économies" pouvaient être espérées sur la durée du contrat. La France compterait quelque 6 millions de particuliers détenteurs d'un crédit immobilier, générant environ 6 milliards d'euros par an de cotisations d'assurances, selon des chiffres fournis dans le rapport de la commission spéciale. Minoritaire au sein de LREM, Daniel Labaronne a cherché en vain à revenir à la version qu'avait adoptée le Sénat en première lecture, qui se contentait de clarifier les modalités de la résiliation à l'échéance annuelle. Une fois adopté mardi prochain dans sa globalité, le projet de loi Asap fera l'objet d'une tentative de compromis entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire (CMP). La mesure sur l'assurance emprunteur, qui agite le milieu bancaire et des assurances, ainsi que les associations de consommateurs, pourrait donc encore évoluer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent un nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201002081228.bi3zdq08.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté vendredi un dispositif simplifiant l'expulsion de squatteurs d'une résidence secondaire, après de longs débats entre partisans de la "protection du droit de propriété" à droite et mise en garde à gauche contre une "frénésie anti-squats". Ce texte a été adopté par 37 voix contre une. Il fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un document fourre-tout destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition adoptée prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile", en ajoutant: "qu'il s'agisse ou non de sa résidence principale". Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement, ou ses ayant-droits, saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice, qui peut prendre des mois voire des années. La procédure concerne toute résidence secondaire, pied-à-terre, etc, mais pas les occupations illégales de terrains nus, cabanons, ou bâtiments en ruine qui relèvent toujours d'une procédure par voie de justice. Ce sujet est revenu sur le devant de l'actualité avec le cas cet été de retraités lyonnais qui ont vu leur propriété de Théoule-sur-Mer (Alpe-Maritimes) occupé par une famille avec enfants. D'autres affaires comparables ont également été très médiatisées. A droite, Les Républicains ont cherché à étendre le dispositif à toute forme d'occupation illégale d'un bien immobilier, au nom du droit de propriété. A gauche, communistes et insoumis ont dénoncé la mise en avant de cas de squats récents "montés en épingle" pour justifier le nouveau dispositif, et estimant que le problème de fond était avant tout celui des personnes sans logement ou mal logées.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 08:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: feu vert de l'Assemblée nationale pour conforter les armes du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001224056.dvtyq5l3.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que les indicateurs du Covid-19 virent au rouge, l'Assemblée nationale a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi à la prolongation controversée des moyens aux mains du gouvernement, des fermetures de restaurants à la restriction des déplacements, jusque fin mars prochain. Après sept heures d'échanges émaillés de tensions, les députés ont adopté en première lecture ce projet de loi de prorogation par 26 voix pour, 17 contre et 3 abstentions, sans les suffrages de la gauche et de la droite. Il doit désormais être examiné par le Sénat. Pour "protéger les Français", "nous avons besoin de ce texte", même s'il limite les libertés publiques, a plaidé dans l'hémicycle le ministre de la Santé Olivier Véran, sous le feu de critiques venant de tous les camps. Même l'allié MoDem a haussé le ton et dit par la voix d'Isabelle Florennes son "extrême vigilance", redoutant que le projet de loi devienne "un cheval de Troie" attaquant les libertés. Pour l'heure, Paris et la petite couronne pourraient passer en zone d'alerte maximale dès lundi si la progression de l'épidémie se confirme. Cela supposerait d'y réduire les "interactions sociales de manière drastique", a averti lors d'un point presse M. Véran, peu après son intervention au Palais Bourbon. "Nous allons devoir prendre des décisions parfois adaptées territorialement, transparentes", avait indiqué plus tôt Emmanuel Macron. Et ce, en s'appuyant sur les outils de la sortie de l'état d'urgence sanitaire. Entré en vigueur le 24 mars, l'état d'urgence alors nouvellement créé a été maintenu jusqu'au 10 juillet. Une loi organisant sa sortie est ensuite entrée en vigueur, avec des restrictions toujours possibles: sur la circulation des personnes ou des véhicules, l'obligation de tests pour les personnes arrivant ou quittant le territoire, l'accueil du public dans certains établissements ou encore les rassemblements. Il était prévu que ces restrictions cessent fin octobre. Las, face à l'accélération des contaminations, le gouvernement a déjà imposé depuis lundi dans onze villes dont Paris et Lyon la fermeture des salles de sport et à 22H00 des bars, et une fermeture totale des bars et restaurants à Aix-Marseille et en Guadeloupe. - "cocotte-minute" - Les secteurs économiques touchés sont en alerte, les élus locaux se raidissent. Les députés se sont fait l'écho de ces "tensions dans les territoires", où d'après Thierry Benoit (UDI) "la cocotte-minute est prête à exploser". D'autant qu'il y a une "incohérence" des mesures entre certaines villes, a pointé la socialiste Marietta Karamanli. Le projet de loi donnant à l'exécutif des moyens d'agir pour cinq mois supplémentaires "ne suscite pas l'enthousiasme général", a euphémisé M. Véran, appelant au "courage". Chacun à sa suite a fait assaut de "responsabilité". "Nous partageons l'inquiétude de nos concitoyens et du gouvernement" dans la crise sanitaire, mais "le texte proposé va trop loin et pour trop longtemps", a affirmé Philippe Gosselin (LR), notant que la période comprend les élections départementales et régionales de mars. Il a cherché en vain avec d'autres à réduire la prolongation à fin 2020. Mêmes préventions à gauche: les Insoumis jugent le régime transitoire "pas nécessaire" et les communistes mettent en garde contre une "accoutumance à un régime dérogatoire du droit commun". Les parlementaires ont abondamment relayé les arguments de la Défenseure des droits, Claire Hédon, qui a mis en garde contre le risque d'"atteinte disproportionnée" aux droits et libertés. Du côté de la majorité, certains ont plaidé sans succès pour des assouplissements, en particulier pour les discothèques fermées depuis mars - une "mise au ban" du secteur et de la jeunesse selon Christophe Blanchet (MoDem), lui-même exploitant de plusieurs de ces établissements durant vingt ans. Pressés par le gouvernement, les députés ont rétropédalé sur l'idée de proportionnalité des jauges dans les stades en fonction du nombre total de sièges offerts, un principe qui avait été introduit en commission à l'initiative de Sacha Houlié (LREM). M. Véran a prôné le maintien de mesures nationales. Un nouveau projet de loi pointe déjà, d'ici à janvier: le gouvernement travaille à un "dispositif pérenne de gestion" des urgences sanitaires de tous types, avec à la clé des mesures "proportionnées", assure-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 22:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée nationale prolonge les restrictions possibles jusque fin mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001222738.atqb3sas.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi à la prolongation controversée des moyens aux mains du gouvernement, des fermetures de restaurants à la restriction des déplacements, jusque fin mars prochain. Après sept heures d'échanges émaillés de tensions, les députés ont adopté en première lecture ce projet de loi de prorogation par 26 voix pour, 17 contre et 3 abstentions, sans les suffrages de la gauche et de la droite. Il doit désormais être examiné par le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des animaux de cirques ambulants: premier feu vert des députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001162745.a83qsn2o.html</link>
   <description><![CDATA[Pour concrétiser les annonces gouvernementales sur la fin progressive des spectacles d'animaux sauvages ou de l'élevage de visons, les députés ont en partie approuvé jeudi en commission une proposition de loi de Cédric Villani (EDS) sur la souffrance animale. La majorité a rejeté les dispositions visant à interdire certains types de chasses jugées "cruelles" ou à "faire disparaître progressivement" l'élevage intensif d'animaux en cage, sous les protestations des partisans de la proposition de loi. Elle est maintenant attendue dans l'hémicycle jeudi prochain, lors de la niche parlementaire du groupe Ecologie, démocratie, solidarité (EDS), composé principalement d'ex-"marcheurs" de l'aile gauche. En soutenant partiellement ce texte, les députés LREM veulent donner corps aux annonces de la ministre de la Transition écologique, Barbara Pompili, mardi. Il s'agit de mettre fin en quelques années aux spectacles de fauves dans les cirques itinérants ou de dauphins et d'orques dans les trois delphinariums français. Et d'accompagner en cinq ans la fermeture des quatre élevages de visons pour fourrure. "La place d'un lion n'est pas d'être en cage, la place d'un ours pas d'être traîné en laisse", a insisté la "marcheuse" Aurore Bergé, qui veut "mettre un terme à des archaïsmes qui nous apparaissent insupportables". Elle a en revanche jugé "contreproductif de légiférer aujourd'hui sur certaines pratiques de chasse", redoutant "une loi de défiance à l'encontre des traditions" françaises. Le sujet a encore valu aux députés de la commission des Affaires économiques un très long débat. Contre les mesures sur l'élevage, la députée des Yvelines a invoqué les "avancées" déjà obtenues pour "plus d'encadrement dans les abattoirs" ou une "transformation en profondeur des filières". Cédric Villani a déploré le rejet des mesures "les plus importantes de sa proposition" de loi. "Le cirque concerne quelques centaines d'animaux. Dans l'élevage, ce sont des millions, presque un milliard d'animaux en France", a souligné le mathématicien en plaidant en vain pour l'interdiction des poules pondeuses en cages dans un délai de cinq ans. A droite, Julien Dive (LR) a appelé à ne pas "stigmatiser la majorité des éleveurs". Chez LREM, le député paysan Jean-Baptiste Moreau (Creuse) a reproché à Cédric Villani d'être "nostalgique d'une agriculture qui n'a jamais existé". Avec "mon grand-père, les cochons étaient dans la cave et les vaches étaient tout un hiver entravées par des chaînes", a-t-il narré. L'insoumis Bastien Lachaud, co-signataire de la proposition de loi, a critiqué les LREM et leur "entreprise de destruction systématique" du texte. En commission des Lois, les députés ont par ailleurs adopté une proposition de loi d'Annie Chapelier (EDS) afin d'expérimenter un système de "parrainage citoyen" des réfugiés, apatrides ou personnes protégées. Reste à savoir si elle aura le temps d'être examinée dans l'hémicycle le 8 octobre. Enfin, ils ont rejeté deux autres textes du groupe EDS: de Paula Forteza pour autoriser le vote dès 16 ans, et de Delphine Batho pour instaurer un moratoire sur l'implantation d'entrepôts logistiques de sites de commerce en ligne comme Amazon. adc/reb/pab/pb AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La suppléante de Christophe Castaner à l'Assemblée quitte LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001151908.u7o7coz8.html</link>
   <description><![CDATA[La suppléante de Christophe Castaner à l'Assemblée nationale a décidé de quitter la République en marche en invoquant le "flou" du parti présidentiel et son rapprochement avec la droite, dans une lettre transmise à l'AFP jeudi. "Les déclarations de rapprochement à peine voilées entre la République en marche et la droite traditionnelle, voire dure, ont accentué pour moi le flou du mouvement", écrit Emmanuelle Fontaine-Domeizel dans ce courrier aux instances du parti. Mme Fontaine-Domeizel a siégé au Palais Bourbon après la nomination en 2017 de M. Castaner au gouvernement, dont il a été porte-parole, ministre chargé des Relations avec le Parlement puis ministre de l'Intérieur jusqu'au début de juillet 2020. Ayant récupéré son siège de député des Alpes-de-Haute-Provence, Christophe Castaner a pris la tête du groupe LREM à l'Assemblée le mois dernier. Cette infirmière libérale assure que sa prise de distance avec le mouvement s'est nourrie notamment du "manque de volonté du gouvernement à surmonter les carences du système de soins". Elle ajoute ne pas avoir voté la confiance au Premier ministre Jean Castex. Mme Fontaine-Domeizel affirme avoir attendu pour confirmer son "détachement du mouvement" car "une annonce prématurée aurait inévitablement eu un impact" pour la désignation de M. Castaner à la présidence du groupe parlementaire. Se déclarant "attachée aux valeurs de la gauche", elle indique qu'elle "continuera de siéger au sein de la majorité du Conseil départemental (des Alpes-de-Haute-Provence) en tant que divers gauche", au côté des élus socialistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés s'apprêtent à conforter les armes du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001150926.t3bl7jop.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que les indicateurs du Covid-19 virent au rouge, l'Assemblée nationale doit se prononcer jeudi en fin de journée sur les outils aux mains du gouvernement pour les prochains mois, des fermetures de restaurants à la restriction des déplacements, dans le prolongement d'un régime controversé. Pour "protéger les Français", "nous avons besoin de ce texte", même s'il limite les libertés publiques, a plaidé le ministre de la Santé Olivier Véran dans l'hémicycle au coup d'envoi des débats. Il doit tenir à 18H00 son point hebdomadaire sur l'épidémie, avec un statu quo qui se profile dans les mesures prises pour les grandes métropoles, le temps d'évaluer leur efficacité. "Nous allons devoir prendre des décisions parfois adaptées territorialement, transparentes", a prévenu Emmanuel Macron pour l'avenir. Et ce, en s'appuyant sur les outils du régime de sortie de l'état d'urgence sanitaire, régime de transition en vigueur depuis juillet et qui devrait être prolongé jusque fin mars. Entré en vigueur le 24 mars, cet état d'urgence alors nouvellement créé, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, a été maintenu jusqu'au 10 juillet. Peu avant cette date, le Parlement a donné son feu vert à un projet de loi organisant la sortie de ce régime, moyennant une série de restrictions toujours possibles: sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou encore les rassemblements. Il était alors prévu que ces restrictions cessent fin octobre. Las, face à l'accélération des contaminations, le gouvernement a imposé depuis lundi et pour quinze jours dans onze villes dont Paris et Lyon la fermeture des salles de sport et à 22H00 des bars, et une fermeture totale des bars et restaurants à Aix-Marseille et en Guadeloupe. Ces derniers territoires sont en "alerte maximale", dernier niveau avant le rétablissement de l'état d'urgence sanitaire. Les secteurs économiques touchés sont en alerte, et les élus locaux se raidissent. Ainsi le projet de loi à l'étude "ne suscite pas l'enthousiasme général", a euphémisé M. Véran, appelant au "courage" et à la "responsabilité". "Le virus se moque bien des polémiques, des susceptibilités et des états d'âme", a glissé le ministre. - "Trop loin" - Le texte de deux articles, objet d'une centaine d'amendements, devrait être adopté sans les voix de la droite et de la gauche, comme en juillet. "Nous partageons l'inquiétude de nos concitoyens et du gouvernement" dans la crise sanitaire, mais "le texte proposé va trop loin et pour trop longtemps" avec ces six mois de prolongation, a affirmé Philippe Gosselin, défendant au nom des LR une motion de rejet préalable d'un texte dont l'enjeu est "les libertés". Il note que la période comprend les élections départementales et régionales de mars et s'inquiète de la campagne à venir. Mêmes préventions à gauche: les Insoumis jugent le régime transitoire "pas nécessaire". Les communistes mettent en garde contre un "risque d'accoutumance" aux "pouvoirs exorbitants qu'il donne à l'exécutif et au pouvoir administratif". Les socialistes vont chercher quant à eux à réduire dans le temps cette prolongation. La Défenseure des droits, Claire Hédon, a aussi mis en garde contre le risque d'"atteinte disproportionnée" aux droits et libertés. Sur plusieurs bancs, des députés refusent de donner un "chèque en blanc" à l'exécutif et réclament un contrôle parlementaire renforcé. Du côté de la majorité, certains plaident pour des assouplissements. Sacha Houlié (LREM) a fait adopter à l'unanimité en commission un amendement qui permettrait d'augmenter le nombre des spectateurs dans les stades en fonction de la situation sanitaire locale et du nombre total de sièges offerts. Et des élus qui soutiennent le secteur des discothèques, fermées depuis mars, seront mobilisés jeudi. Après le vote de l'Assemblée nationale, ce sera rapidement au tour du Sénat, particulièrement scrupuleux quant aux libertés, d'examiner le texte de prolongation. Un nouveau projet de loi sur le sujet pointe déjà, d'ici à janvier. Le gouvernement travaille en effet à un "dispositif pérenne de gestion de l'urgence sanitaire", en lieu et place de ces "rendez-vous intermédiaires de prorogation des mesures transitoires" devant le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur un nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930225017.59sjl1e6.html</link>
   <description><![CDATA["Protection du droit de propriété" contre "frénésie anti-squats": les députés ont eu de vifs débats mercredi sur un dispositif visant à simplifier l'expulsion de squatteurs de résidence secondaire, un sujet relancé par la retentissante mésaventure d'un couple de retraités dans le Sud. Un vote n'a pu être organisé avant la clôture de la séance en fin de soirée en raison du nombre des échanges et de nombreux amendements. L'examen du projet doit reprendre jeudi. Le texte fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un document fourre-tout destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile", qu'il "s'agisse ou non de sa résidence principale". Cette formulation adoptée mercredi grâce à un amendement du rapporteur Guillaume Kasbarian, soutenu par le gouvernement, remplace le terme initialement choisi de "résidence occasionnelle", qui avait soulevé des critiques en raison de son flou juridique. Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement, ou ses ayant-droits, saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice. Les députés ont souhaité rebondir sur l'occupation de la propriété de Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes) d'un couple de retraités lyonnais, pendant près de trois semaines, à partir de la deuxième quinzaine du mois d'août, par une famille avec enfants. - "Montés en épingle" - L'affaire, de même que d'autres cas comparables, avait eu un fort retentissement médiatique. A droite, les Républicains notamment ont déposé en vain de nombreux amendements pour durcir le dispositif, en l'étendant notamment à toute forme de propriété immobilière occupée illégalement. "Les premières victimes des squats (...) sont des gens qui n'ont pas grand-chose", a lancé Julien Aubert. Plusieurs de ses collègues LR ont multiplié les références à des cas de personnes âgées ou à faibles revenus spoliées par des squatteurs ou des locataires mauvais payeurs. A gauche, Loïc Prud'homme (LFI), a appelé à "ne pas hystériser le débat sur des questions de droit de propriété" quand "des gens sont en train de crever dehors" faute de logement. Le communiste André Chassaigne a lui aussi déploré que les partisans d'un renforcement du dispositif antisquatteurs s'appuient sur "quelques cas montés en épingle" . - Situations d'urgence - La ministre du Logement Emmanuelle Wargon venue soutenir le texte a estimé quant à elle qu'il prévoyait des mesures "équilibrées" destinées à répondre aux cas de propriétaires en situation "d'urgence". Une "extension à la totalité des propriétés immobilières me semble disproportionnée", a-t-elle dit, en soulignant que la voie judiciaire restait ouverte pour les cas qui ne seraient pas couverts par le nouveau dispositif de recours administratif. "L'impunité des squatteurs est insupportable!" avait dénoncé Christophe Demerson, le président de l'Union des propriétaires immobiliers dans le Figaro. "Si tout le monde joue le jeu, cette nouvelle loi sera efficace. Il est simplement dommage d'avoir attendu ces faits divers pour agir". Le collectif Droit au logement (DAL) a organisé un rassemblement mardi à proximité du Palais Bourbon pour dénoncer une "frénésie anti-squats", et les députés de la France insoumise se sont fait l'écho de ses craintes dans l'hémicycle. Le syndicat de la magistrature (SM) et le syndicat des avocats de France (SAF) ont déploré pour leur part la mise en oeuvre d'une procédure administrative à la main des préfets "en lieu et place d'un procès, jugé trop chronophage et - à tort- trop favorable aux occupants".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée autour d'un nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930222632.w5pukrdg.html</link>
   <description><![CDATA["Protection du droit de propriété" contre "frénésie anti-squats": les députés ont eu de vifs débats mercredi sur un dispositif visant à simplifier l'expulsion de squatteurs de résidence secondaire, un sujet relancé par la retentissante mésaventure d'un couple de retraités dans le Sud. Un vote n'a pu être organisé avant la clôture de la séance en fin de soirée en raison du nombre des échanges et de nombreux amendements visant à durcir ou au contraire à assouplir le texte initial. Les débats doivent reprendre jeudi. Le texte fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un document fourre-tout destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile", qu'il "s'agisse ou non de sa résidence principale". Cette formulation adoptée mercredi grâce à un amendement du rapporteur Guillaume Kasbarian, soutenu par le gouvernement, remplace le terme initialement choisi de "résidence occasionnelle", qui avait soulevé des critiques en raison de son flou juridique. Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement, ou ses ayant-droits, saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice, qui peut prendre des années. Les députés ont souhaité rebondir sur l'occupation de la propriété dans le Sud d'un couple de retraités lyonnais, pendant près de trois semaines, à partir de la deuxième quinzaine du mois d'août, par une famille et leurs enfants. L'affaire, de même que d'autres cas comparables, avait eu un fort retentissement médiatique. A droite, les Républicains notamment ont déposé en vain de nombreux amendements pour durcir le dispositif, en l'étendant notamment à toute forme de propriété immobilière occupée illégalement. "Les premières victimes des squats (.) sont des gens qui n'ont pas grand-chose", a lancé Julien Aubert. Plusieurs de ses collègues LR ont multiplié les références à des cas de personnes âgées ou à faibles revenus spoliées par des squatteurs. A gauche, Loïc Prud'homme (LFI), a appelé à "ne pas hystériser le débat sur des questions de droit de propriété" quand "des gens sont en train de crever dehors" faute de logement. Le communiste André Chassaigne a lui aussi déploré que les partisans d'un renforcement du dispositif antisquatteurs s'appuient sur "quelques cas montés en épingle". La ministre du Logement Emmanuelle Wargon venue soutenir le texte a estimé quant à elle qu'il prévoyait des mesures "équilibrées" destinées à répondre à des situations "d'urgence". Une "extension à la totalité des propriétés immobilières me semble disproportionnée", a-t-elle dit, en soulignant que la voie judiciaire restait ouverte pour les cas qui ne seraient pas couverts par le nouveau dispositif de recours administratif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 22:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Enfants fantômes": des parlementaires demandent davantage d'engagement de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930155144.u9iyrftp.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit renforcer son action pour aider à résoudre la question des millions d'"enfants fantômes" dans le monde, non déclarés à leur naissance et donc sans droits, réclame un rapport parlementaire présenté mardi. "L'enregistrement à la naissance est le premier des droits", celui dont découlent les autres -santé, éducation, droits civiques etc.- a souligné la députée socialiste Laurence Dumont, co-rapporteure avec Aina Kuric (groupe Agir) de ce document mentionnant aussi les territoires français de la Guyane et de Mayotte. Quelque 166 millions d'enfants de moins de cinq ans dans le monde ne sont pas enregistrés à l'état civil, et 237 millions ne disposent pas d'un acte de naissance même en cas d'enregistrement, selon des chiffres de l'Unicef cités dans le rapport. Le problème est particulièrement aigu en Afrique sub-saharienne et en Asie. Surnommés les "enfants fantômes", ils deviennent souvent "la cible des pires maux de la planète" -travail forcé, prostitution, trafic d'organes, mariages précoces, enfants soldats...-, a déclaré à la presse Mme Dumont. Le document préconise notamment une action diplomatique renforcée de la part de la France sur ce sujet, en particulier au niveau des organisations et grands bailleurs de fonds internationaux, avec entre autres une contribution supplémentaire spécifique à l'Unicef, le Fonds des Nations unies pour l'enfance. Ce rapport d'information de la commission des Affaires étrangères appelle également à un renforcement de la coopération avec les pays les plus concernés, pour les aider à mettre en place des systèmes d'enregistrement. Les députés demandent aussi un renforcement des moyens techniques et humains dédiés à l'état civil en Guyane et à Mayotte, confrontés à une "pression démographique", au nom d'un "devoir d'exemplarité sur le territoire national" français. Ils préconisent en particulier un renforcement de la coopération dans ce domaine avec les pays "limitrophes", citant le Brésil, le Suriname, Haïti, Madagascar et les Comores, d'où peuvent provenir ces enfants ou leurs parents.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L214 diffuse des "images terribles" d'un élevage de lapins avant un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200930140000.tkmxq4hp.html</link>
   <description><![CDATA["Cages surpeuplées, sol grillagé, mortalités élevées": l'association de défense des animaux L214 a diffusé mardi soir les "terribles images" d'un élevage de lapins en cage avant l'examen jeudi d'une proposition de loi en commission à l'Assemblée nationale. L'enquête de L214 (www.L214.com/lapins-augan) "montre de terribles images d'un gros élevage intensif de lapins situé dans la commune d'Augan, dans le Morbihan. Plus de 40.000 lapins y sont enfermés dans de petites cages sur un sol grillagé", souligne l'association dans un courriel. Sur les images, on voit notamment des lapins entassés dans ces cages, sans accès à l'air libre, d'autres gisant sur des déjections ou jetés dans des poubelles. "D'après des documents de suivi de mortalités, près de 300 lapins meurent dans cet élevage chaque semaine", selon l'association. Contacté par l'AFP, l'éleveur n'a pas donné suite. L'association ne relève pas d'atteinte à la réglementation car "il n'existe pas de réglementation spécifique pour les élevages de lapins, comme cela peut être le cas pour les poules pondeuses", a expliqué à l'AFP Sébastien Arsac, directeur des enquêtes chez L214. "Ces images révèlent les conditions de vie terribles des lapins" mais "ne sont pas celles d'un cas isolé", souligne L214. Avec 22% de mortalité, des lapins envoyés à l'abattoir au bout de 72 jours, un espace réduit à l'équivalent "d'une feuille A4", l'élevage d'Augan est représentatif des élevages français, selon L214. Quelque 99% des 30 millions de lapins abattus chaque année en France sont élevés en batterie de cages, d'après l'association. "Quelques jours avant les discussions à l'Assemblée, cette enquête vise à ce que les députés aient à l'esprit le sort des millions d'animaux entre leurs mains", poursuit Brigitte Gothière, cofondatrice de L214, citée dans un communiqué. "En effet, 80 % des animaux abattus chaque année sont enfermés dans des élevages intensifs sans aucun accès à l'extérieur." "Les députés devront dire s'ils soutiennent ou non ce type d'élevage", estime L214. La commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale doit examiner jeudi matin une proposition de loi déposée par le mathématicien et "ex-marcheur" Cédric Villani (EDS) portant sur des "mesures d'interdiction de certaines pratiques génératrices de souffrances chez les animaux". Cette proposition de loi "reprend et aménage une large partie" du projet de " référendum pour les animaux " lancé début juillet avec le soutien de plusieurs grands patrons français du secteur des technologies, et qui avait recueilli mercredi plus 785.000 signatures sur le site referendumpourlesanimaux.fr. Le Comité Lapin Interprofessionnel pour la Promotion des Produits (Clipp) a réagi mercredi dans un communiqué, dénonçant "l'idéologie antispéciste et abolitionniste des activistes de L214 qui visent l'arrêt de la consommation de viande et de tout type d'élevage en instrumentalisant l'émotion des consommateurs avec des images volées et des montages volontairement anxiogènes". La profession dit s'être engagée "à orienter la production vers des modes de conduite et de logement innovants permettant aux animaux de pouvoir mieux exprimer leurs comportements naturels, sans augmenter les risques sanitaires". "Le lapin est un animal fragile, plutôt nocturne, passant, à l'état sauvage, la majorité de son temps sous terre, très sensible au stress, et donc difficile à élever en plein air", reconnaît-elle cependant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
