<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 22:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La réforme de l'audiovisuel franchit un premier cap à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305212430.2tanujow.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont complété et adopté jeudi soir en commission le sensible projet de réforme de l'audiovisuel, qui touche les entreprises du secteur public comme les plateformes de vidéo, et sera examiné par l'Assemblée à compter du 31 mars. Préparé depuis plus de deux ans, ce texte présenté par le ministre de la Culture, Franck Riester, vise notamment à harmoniser le cadre juridique entre plateformes et chaînes traditionnelles, et prévoit de regrouper l'audiovisuel public dans une société ombrelle. Sur son premier volet, relatif au "soutien à l'industrie française et à la protection du droit d'auteur à la française", la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, qui examinait le projet de loi depuis le début de la semaine, a adopté une kyrielle d'amendements, parfois contre l'avis du ministre. La rapporteure générale Aurore Bergé (LREM) a par exemple fait préciser la "rémunération proportionnelle au profit des artistes-interprètes". Concernant la partie régulation, les députés ont ajouté des missions à la future autorité Arcom, qui doit fusionner Hadopi et CSA: son pouvoir de surveillance sera notamment renforcé dans la lutte contre les discriminations et la représentation de la diversité de la société française. L'ensemble des groupes politiques ont soutenu l'ajout de mesures concernant les enceintes connectées: l'Arcom devra vérifier l'obligation de respect de l'intégrité des contenus diffusés. Et les utilisateurs devront pouvoir les paramétrer afin de choisir la source des contenus diffusés ainsi que leur hiérarchie. L'Arcom devra en outre contrôler l'interdiction de la pratique dénommée "édition coercitive" ou "accaparement des droits d'auteur" par certains diffuseurs ou producteurs audiovisuels. La future autorité devra aussi favoriser les codes de bonne conduite afin de réduire les publicités de produits ayant un impact négatif sur l'environnement. La troisième et dernière partie du projet de loi concerne la gouvernance de l'audiovisuel public. Les députés ont ajouté le divertissement et encore la construction d'une "conscience écologique", dans la liste des missions des sociétés de l'audiovisuel public. Celles-ci devront publier chaque année un rapport analysant l'intégration par leurs régies publicitaires des enjeux de transition écologique, en vertu d'un amendement porté par Matthieu Orphelin (Libertés et territoires, ex-LREM). Enfin, les députés ont inséré dans le texte l'ensemble de la proposition de loi LREM fixant un cadre légal aux vidéos mettant en scène sur internet des enfants "influenceurs", qui avait été adoptée mi-février en première lecture par l'Assemblée. Ainsi ces mesures pourront être plus rapidement mises en oeuvre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 21:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Streaming sportif: amendes requises contre cinq hommes pour des sites illégaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305191009.oivi60f5.html</link>
   <description><![CDATA["Robins des bois" ou escrocs? Des amendes de 5.000 à 100.000 euros ont été requises jeudi contre cinq hommes jugés devant le tribunal correctionnel de Rennes pour avoir monté une série de sites internet diffusant illégalement des rencontres sportives en direct. La société Canal Plus réclame elle près de 30 millions d'euros. "Bienvenue à tous sur le meilleur site de streaming gratuit", annonçait la page d'accueil d'un des 30 sites internet, diffusant des matchs de football, de basket ou de rugby, réservés normalement aux abonnés de chaînes payantes. De 2014 à 2017, les neuf sites les plus fréquentés de cette "galaxie" ont attiré pas moins de 7,5 millions de visiteurs uniques, selon une estimation citée à l'audience. "On ne parle pas de deux ou trois captations de programmes entre copains", a lancé d'un ton inquisiteur le président du tribunal François Lavallière. Grâce à un logiciel spécial, les prévenus capturaient le flux vidéo de leur abonnement Canal Plus, beIN Sports ou RMC Sports, pour ensuite le retransmettre vers un serveur. Pour les chaînes étrangères, des liens vers des sites de contenus illégaux étaient mis en ligne, selon les éléments de l'enquête cités à l'audience. Les visiteurs des sites étaient ensuite "bombardés" de publicités, qui auraient rapporté près de 230.000 euros, versés par 50 régies publicitaires entre 2014 et 2018. "Tous les revenus que vous voyez là, ce n'est pas que du streaming", s'est défendu Olivier O., 46 ans, créateur des sites, assurant qu'une partie des fonds venait de sites légaux. "J'arrivais pas à faire la différence entre les deux, j'étais pas assez ordré", a-t-il avancé. Durant la période des faits, Olivier O., qui est aussi poursuivi pour blanchiment, ouvre des comptes en Suisse et aux Iles Vierges, voyage aux Seychelles, au Sénégal, en Guadeloupe et à l'île Maurice. Il achète une maison et un "ensemble immobilier" près de son domicile. Quelque 280.000 euros ont été saisis dans le cadre de l'enquête (maison, voiture et comptes bancaires). Assurant n'avoir que des connaissances "modestes" en informatique, cet ancien vendeur de photocopieurs s'était lancé en 2011 dans le streaming, aidé par un de ses anciens collègues de travail Yannick T., informaticien de 42 ans. Hormis les deux Bretons, les autres prévenus ne s'étaient contactés que par des forums de discussion. "On est avant tout des passionnés", s'est justifié Olivier O., plein d'aplomb à la barre. "Je suis un passionné de foot mais je ne le regarde même pas à la télé. A la radio, c'est dix fois mieux", a-t-il précisé. - "Pas interdit"- Une passion qui n'est pourtant pas partagée par Yannick T., rémunéré 55.000 euros entre 2014 et 2018 pour diffuser des matchs et administrer les sites. "Pour moi, c'était pas interdit", s'est-il justifié, blafard, à la barre. "J'avais pas conscience". Les autres prévenus étaient peu ou pas payés pour leur travail de diffuseur ou de modérateur du site. Ainsi, le Girondin Jean-Éric M., 56 ans, qui dit avoir agi "dans l'esprit Robin des Bois" car "il y avait plein de gens qui n'avaient pas les moyens de payer des abonnements". D'où sa "colère" lorsqu'il a appris les sommes touchées par Olivier O. qui lui "tenait un discours misérabiliste", disant qu'il gagnait seulement "de quoi payer les serveurs". Franck C., 48 ans, originaire de Roubaix (Nord), dit lui avoir été pris pour un "nigaud". Le procureur Arnaud Marie a requis 100.000 euros d'amende contre le créateur des sites Olivier O. et 20.000 euros contre Yannick T. Il n'a réclamé qu'une amende de 5.000 euros à l'encontre des trois autres prévenus. "Ce n'est pas une petite affaire, un petit site internet", a lancé Me Richard Willemant, avocat de Canal Plus, évoquant un dossier "à un point crucial dans la lutte contre le piratage du streaming sportif". Me Hélène Laudic-Baron, avocate de la défense, a elle fustigé des "fantasmes". "On n'a plutôt affaire à une équipe de pieds nickelés qu'à une bande organisée", a-t-elle tranché. Canal Plus réclame 29,9 millions d'euros de dommages et intérêts aux prévenus, dont la plupart ont des revenus modestes. Les sociétés SFR et beIN Sports se sont également portées parties civiles. Selon un rapport parlementaire, le streaming en direct des retransmissions sportives représente entre 10% et 20% des audiences réalisées à la télévision. Le jugement doit être rendu le 28 avril à 09H00. aag/hdu/mm SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Streaming illégal: cinq "passionnés" de sport à la barre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305171658.q0ic0gw9.html</link>
   <description><![CDATA["Robins des bois" ou escrocs? Cinq hommes ont été jugés jeudi devant le tribunal correctionnel de Rennes pour avoir monté une série de sites internet diffusant illégalement des rencontres sportives en direct. Canal Plus leur réclame près de 30 millions d'euros. "Bienvenue à tous sur le meilleur site de streaming gratuit", annonçait la page d'accueil d'un des 30 sites internet, diffusant des matchs de football, de basket ou de rugby, réservés normalement aux abonnés de chaînes payantes. De 2014 à 2017, les neuf sites les plus fréquentés de cette "galaxie" ont attiré pas moins de 7,5 millions de visiteurs uniques, selon une estimation citée à l'audience. "On ne parle pas de deux ou trois captations de programmes entre copains", a lancé d'un ton inquisiteur le président du tribunal François Lavallière. Grâce à un logiciel spécial, les prévenus capturaient le flux vidéo de leur abonnement Canal Plus, beIN Sports ou RMC Sports, pour ensuite le retransmettre vers un serveur. Pour les chaînes étrangères, des liens vers des sites de contenus illégaux étaient mis en ligne, selon les éléments de l'enquête cités à l'audience. Les visiteurs des sites étaient ensuite "bombardés" de publicités, qui auraient rapporté près de 230.000 euros, versés par 50 régies publicitaires entre 2014 et 2018. "Tous les revenus que vous voyez là, ce n'est pas que du streaming", s'est défendu Olivier O., 46 ans, créateur des sites, assurant qu'une partie des fonds venait de sites légaux. "J'arrivais pas à faire la différence entre les deux, j'étais pas assez ordré", a-t-il avancé. Durant la période des faits, Olivier O., qui est aussi poursuivi pour blanchiment, ouvre des comptes en Suisse et aux Iles Vierges, voyage aux Seychelles, au Sénégal, en Guadeloupe et à l'île Maurice. Il achète une maison et un "ensemble immobilier" près de son domicile. Quelque 280.000 euros ont été saisis dans le cadre de l'enquête (maison, voiture et comptes bancaires). Assurant n'avoir que des connaissances "modestes" en informatique, cet ancien vendeur de photocopieurs s'était lancé en 2011 dans le streaming, aidé par un de ses anciens collègues de travail Yannick T., informaticien de 42 ans. Hormis les deux Bretons, les autres prévenus ne s'étaient contactés que par des forums de discussion. "On est avant tout des passionnés", s'est justifié Olivier O., plein d'aplomb à la barre. "Je suis un passionné de foot mais je ne le regarde même pas à la télé. A la radio, c'est dix fois mieux", a-t-il précisé. - "Pas interdit"- Une passion qui n'est pourtant pas partagée par Yannick T., rémunéré 55.000 euros entre 2014 et 2018 pour diffuser des matchs et administrer les sites. "Pour moi, c'était pas interdit", s'est-il justifié, blafard, à la barre. "J'avais pas conscience". Les autres prévenus étaient peu ou pas payés pour leur travail de diffuseur ou de modérateur du site. Ainsi, le Girondin Jean-Éric M., 56 ans, qui dit avoir agi "dans l'esprit Robin des Bois" car "il y avait plein de gens qui n'avaient pas les moyens de payer des abonnements". D'où sa "colère" lorsqu'il a appris les sommes touchées par Olivier O. qui lui "tenait un discours misérabiliste", disant qu'il gagnait seulement "de quoi payer les serveurs". Franck C., 48 ans, originaire de Roubaix (Nord), dit lui avoir été pris pour un "nigaud". "Ce n'est pas une petite affaire, un petit site internet", a lancé Me Richard Willemant, avocat de Canal Plus, évoquant un dossier "à un point crucial dans la lutte contre le piratage du streaming sportif". Canal Plus réclame 29,9 millions d'euros de dommages et intérêts aux prévenus, dont la plupart ont des revenus modestes. Les sociétés SFR et beIN Sports se sont également portées parties civiles. L'audience des sites de streaming était estimée en 2017 à 6,7 millions de visiteurs uniques en moyenne par mois, selon un rapport parlementaire, qui estime que le streaming en direct des retransmissions sportives représente entre 10% et 20% des audiences réalisées à la télévision. aag/gvy/map SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée adopte le volet organique de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305160454.rx50lct8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi le volet organique de la réforme des retraites, marquant la fin d'un premier marathon parlementaire après une bataille acharnée d'un mois dans l'hémicycle. Deux jours après l'adoption en première lecture du volet principal via le recours à l'arme du 49-3, les députés ont voté le projet de loi organique par 98 voix contre une. Les oppositions de gauche, dénonçant une "mascarade", puis LR, faute de vote solennel, avaient quitté l'hémicycle avant le scrutin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'étape 1 du marathon en passe de s'achever à l'Assemblée, sans la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305152130.y7n4have.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à adopter le volet organique de la réforme des retraites, marquant la fin d'un premier marathon parlementaire acharné, conclu par un dernier baroud d'honneur de la gauche, qui a quitté jeudi l'hémicycle. Les députés sont mobilisés depuis un mois sur cette réforme emblématique visant à créer un système "universel" par points. Ils ont entamé mercredi l'examen du texte organique, au lendemain de l'adoption en première lecture du volet principal via le recours très critiqué à l'arme du 49-3. Le texte organique de cinq articles, objet de 1.800 amendement (contre 65 articles et quelque 40.000 amendements pour l'autre volet), fixe notamment une "règle d'or" sur l'équilibre financier du futur système. Il prévoit aussi une application anticipée de la réforme dès 2022 pour les parlementaires. Les oppositions, mobilisées depuis le début des travaux en commission le 3 février, n'ont pas relâché la pression critiquant encore et toujours une réforme qui "manque de coeur" selon la gauche, et qui n'est pas financée d'après la droite. Les mêmes accusations peu ou prou que sur la première partie, interrompue après 13 jours d'un débat hors norme, dénoncé à droite comme à gauche comme un "fiasco". Mais alors que les députés pensaient siéger jusqu'à dimanche, pour un troisième week-end consécutif, le rythme s'est considérablement accéléré, dans un hémicycle assez dégarni. D'emblée, la rapporteure Cendra Motin (LREM) avait indiqué qu'elle ne commenterait pas les amendements de forme, le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski se contentant souvent d'un simple avis défavorable. De quoi susciter des protestations récurrentes à gauche sur un débat en train de "s'étioler". "Vous ne répondez à rien (...) défavorable, défavorable, défavorable", a tonné l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon, fustigeant la "déroute morale" d'une majorité "même pas capable" de défendre son "affaire". Régis Juanico (app. PS) a ensuite dénoncé le "petit jeu" de la majorité et du gouvernement pour que le texte "passe comme une lettre à la poste". Mais, a-t-il dit, "cela ne fera pas oublier la chronique du naufrage parlementaire depuis maintenant un mois". - "On se barre!" Après une suspension de séance, les élus PS, PCF et LFI ont quitté d'un bloc jeudi l'hémicycle, dénonçant une "mascarade de débat" et une "triste comédie". Pour le communiste Sébastien Jumel, "les choses vont se jouer ailleurs". Il a promis une "raclée monumentale" pour la majorité lors des municipales des 15 et 22 mars. "Pour reprendre les termes de l'écrivaine Virginie Despentes, nous aussi on se lève et on se barre!", a enchaîné Clémentine Autain (LFI). Même décision pour Valérie Rabault (PS) après avoir réclamé comme LR, un vote solennel sur ce texte, et non un scrutin "en catimini". Le chef de file des élus LREM Gilles Le Gendre a dénoncé après le départ des trois groupes de gauches une manoeuvre "montée à la va vite", le MoDem Bruno Millienne regrettant sur Twitter cette "politique de la chaise vide". Thierry Benoit (UDI-Agir) a jugé que cela donne une image encore "déplorable de l'Assemblée", sa collègue Agnès Firmin Le Bodo y voyant un "mauvais film". L'examen a repris dans la foulée à un rythme encore accéléré, tous les amendements de gauche n'étant pas défendus. Dans le même temps, la bataille s'est poursuivie dans les couloirs de l'Assemblée où M. Le Gendre a raillé les "mauvais acteurs d'une mauvaise pièce". Ils préfèrent "mettre le chaos" que de débattre a renchéri Jean-René Cazeneuve (LREM) sur Twitter. Jean-Luc Mélenchon a invité de son côté la majorité à "parler avec les murs". La bataille est loin d'être achevée. Côté rue, une nouvelle journée de mobilisation est annoncée le 31 mars. Côté Parlement, la réforme est attendue au Sénat fin avril, où les élus communistes ont d'ores et déjà promis "un long débat". Le gouvernement, déjà sous tension entre coronavirus et élections municipales, n'a pas fermé la porte à un éventuel report de 15 jours pour attendre les conclusions de la "conférence de financement". La réforme reviendra ensuite à l'Assemblée, le gouvernement tablant toujours sur une adoption définitive avant l'été. parl-chl/jk/map TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée adopte une "règle d'or" financière pour le futur système</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304223731.p3z6k268.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir le principe "d'une règle d'or" sur l'équilibre financier du futur système "universel" de retraites, lors de l'examen du second volet de la réforme, une "règle de plomb" aux yeux de la gauche de la gauche. Voté à 77 voix contre 21, l'article 1 de ce projet de loi organique vise à fixer une trajectoire pluriannuelle d'équilibre financier par tranches de cinq ans. "C'est un gage de stabilité mais aussi de prévision et de pérennité", a affirmé la députée LREM Perrine Goulet dans l'hémicycle. Un déficit pourra être toléré sur un, deux ou trois ans, mais devra être lissé afin d'assurer un équilibre sur cinq années. En cumulé, il ne pourra être supérieur à 3% du montant des recettes. Ce pourcentage n'est pas un "chiffre au doigt mouillé", mais le "taux d'endettement le plus important qu'on ait eu au moment de la crise de 2008", de "10 milliards d'euros", pour la caisse nationale d'assurance maladie, précise une élue LREM. A gauche, communistes et insoumis ont dénoncé une "règle de plomb" et une mesure "austéritaire", de nature à faire baisser les pensions selon eux. La règle d'or, c'est "la règle pour les petits, l'or pour les autres", a lancé le communiste Sébastien Jumel. Le socialiste Boris Vallaud a reproché à la majorité de "donner des leçons de vertu budgétaire à travers cette règle d'or alors que la réforme n'est pas financée" et "que la conférence de financement est en cours". A droite, Eric Woerth (LR) juge que les "règles d'or n'engagent que ceux qui y croient" et son collègue Marc Le Fur a réclamé des "garanties supplémentaires". Pour le RN Sébastien Chenu, cet article 1 révèle "le sens profond" de la réforme, "une réforme budgétaire", dénonce-t-il. A l'inverse, la marcheuse Marie-Christine Verdier-Jouclas considère que la règle d'or relève "du bon sens", pour "contrecarrer les craintes". Un équilibre tous les cinq ans permettra de "tenir compte des aléas économiques", souligne-t-elle. Comme dans le volet ordinaire, ce projet de loi organique indique que la valeur du point - unité de compte fondamentale du futur système - ne "baissera pas" et sera "a minima indexée sur l'inflation" avant de tendre vers le nouvel indicateur de "revenu d'activité par tête", a assuré la rapporteure LREM Cendra Motin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 22:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les départs et exclusions du groupe LREM depuis 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304170241.ohdpffwa.html</link>
   <description><![CDATA[En juin 2017, le groupe des députés LREM comptait 314 membres dont quatre élus apparentés: avec le départ d'Albane Gaillot, ses effectifs tombent à 297, non loin de la majorité absolue à 289 sièges. Les exclusions - - Sébastien Nadot (Haute-Garonne): en décembre 2018, le député issu du Mouvement des progressistes de l'ancien dirigeant communiste Robert Hue, est le premier "marcheur" à être exclu du groupe après avoir voté contre le projet de budget 2019. - Agnès Thill (Oise), farouchement opposée à la PMA pour toutes, est exclue en juin 2019, pour ses propos jugés "pernicieux". - Sabine Thillaye (Indre-et-Loire) subit le même sort en janvier 2020, après avoir refusé pendant plusieurs mois de céder son poste de présidente de la commission des Affaires européennes. Les départs volontaires - Premier départ du groupe en septembre 2017: M'jid El Guerrab (Maghreb et Afrique de l'Ouest), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" pour avoir frappé à coups de casque un cadre PS. Il a rejoint à sa création en octobre 2018 le groupe Libertés et Territoires. - L'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), qui avait voté contre la loi immigration, rejoint le même groupe en octobre après avoir quitté le groupe LREM à l'été 2018. - Frédérique Dumas (Hauts-de-Seine) annonce son départ en septembre 2018, évoquant des "déceptions profondes". Elle rejoint d'abord UDI-Agir puis Libertés et Territoires. - Paul Molac (Morbihan) et François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône), issus des rangs écologistes, rejoignent Libertés et Territoires en octobre 2018. - Joachim Son-Forget (Suisse et Liechtenstein) part en décembre 2018, après des propos polémiques sur Twitter. Il rejoint UDI-Agir puis les non-inscrits. - Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, annonce son départ en février 2019. Il invoque notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Il rejoint Libertés et Territoires en septembre 2019. - Sandrine Josso (Loire-Atlantique) quitte LREM en juin 2019, ne trouvant "plus le sens initial" de son engagement. Elle rejoint Libertés et Territoires. - Jennifer de Temmerman (Nord) claque la porte en novembre 2019, ayant perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration, et rejoint les non-inscrits. - Paula Forteza (Amérique Latine et Caraïbes) part à son tour en janvier 2020. L'élue, qui soutient Cédric Villani, candidat dissident pour les municipales à Paris, critique un mouvement "verrouillé". - Frédérique Tuffnell (Charente-Maritime) quitte le groupe début février. Elle invoque notamment son refus de "creuser davantage le fossé" créé par la réforme des retraites entre les Français et la majorité. - Après le décès de François André (Ille-et-Vilaine), apparenté LREM, sa suppléante Claudia Rouaux rejoint le groupe PS. - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence) quitte le groupe début mars, expliquant ne pas se retrouver "dans la méthode du gouvernement et l'utilisation inappropriée du 49-3" sur les retraites. - Déjà en retrait depuis septembre 2019, Albane Gaillot (Val-de-Marne) part définitivement début mars, après avoir protesté contre le 49-3 et voté la motion de censure de la gauche. Les départs partiels - Aina Kuric (Marne) quitte le mouvement en juin 2019 en raison d'un "désaccord avec la ligne", mais reste apparentée au groupe. - Marion Lenne (Haute-Savoie) part en novembre 2019 en raison d'un "désaccord sur le fonctionnement" du parti. Elle reste au groupe à l'Assemblée. - Pascale Fontenel-Personne (Sarthe) annonce qu'elle quitte le mouvement en novembre 2019, dénonçant "une résurgence de la vieille politique" au niveau local. Elle reste apparentée au groupe. - Valérie Petit (Nord), qui n'avait pas obtenu l'investiture LREM pour les municipales à Lille, quitte le mouvement en janvier 2020 pour "retrouver sa liberté politique". Elle reste apparentée. - Annie Chapelier (Gard) part en janvier 2020, ne se reconnaissant "plus en rien" dans le mouvement macroniste, mais reste apparentée au groupe. - Frédérique Lardet (Haute-Savoie), qui n'a pas obtenu l'investiture à Annecy pour les municipales, annonce fin janvier qu'elle quitte le mouvement. Elle reste au groupe LREM. - Cédric Villani (Essonne) est exclu du parti fin janvier, après avoir maintenu sa candidature dissidente à Paris mais reste apparenté. - Xavier Batut (Seine-Maritime) annonce début février se mettre "en retrait" du parti, qui reproduit selon lui "le fonctionnement des autres partis politiques". - Patricia Mirallès (Hérault) quitte le mouvement fin février sur fond de désaccord pour les municipales à Montpellier, où elle soutient le maire sortant Philippe Saurel face au candidat LREM Patrick Vignal. Elle reste au groupe parlementaire. - Hubert Julien-Laferrière (Rhône) annonce son départ début mars en raison du recours au 49-3 qui va "attiser les tensions". Il reste dans un premier temps "apparenté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert des députés à un texte LFI sur les lanceurs d'alerte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304170021.rz0zkul3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi de La France Insoumise visant à protéger "effectivement" les lanceurs d'alertes, tout en la vidant de ses mesures principales. Défendue par le député Ugo Bernalicis, cette proposition vise notamment à transcrire dans le droit français une directive européenne "sur la protection des personnes qui signalent des violations du droit de l'Union", adoptée à l'automne 2019. La directive doit être transposée d'ici à 2021. Saluée par le LR Olivier Marleix comme un "projet qui devrait faire consensus", la proposition insoumise a pourtant été vidée de son contenu, la commission des Lois de l'Assemblée ayant rejeté plus de la moitié des articles. Exit les mesures visant à protéger les personnes en lien avec les lanceurs d'alertes, ou à encadrer les différentes procédures de signalement. La commission a rejeté également une mesure visant à indemniser les lanceurs d'alertes. La proposition de loi était assortie d'un volet organique, visant à établir une "inspection générale de la protection des lanceurs d'alertes", rattachée au Défenseur des Droits, qui lui a été rejeté par la commission. Les députés ont cependant validé notamment une définition élargie des lanceurs d'alerte, et supprimé l'obligation d'agir de manière désintéressée. Raphaël Gauvain (LREM) a reconnu qu'il fallait "se saisir de ce sujet" des lanceurs d'alerte, mais qu'il nécessitait "un travail de fond". Il a soutenu les mesures visant à la stricte transcription de la directive européenne, sans aller plus loin. Même dynamique chez le MoDem Sylvain Waserman, qui a appelé à un travail "transpartisan" pour aboutir à un "texte ambitieux" qui pourra être "largement voté par tous les groupes". La socialiste Cécile Untermaier, favorable également à cette proposition de loi, a appelé à améliorer la loi existante -la loi Sapin 2- sans pour autant "surtransposer" la directive européenne. L'ensemble sera examiné le 26 mars dans l'hémicycle, lors de la "niche" parlementaire réservée à LFI. Au cours de cette journée seront également examinées des propositions des Insoumis sur le plafonnement des frais bancaires, sur le droit au logement et sur l'interdiction des techniques d'immobilisation létales. Ces trois textes ont été rejetés mercredi par les différentes commissions compétentes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La majorité s'érode, entre interrogations et "clarifications" après le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304161028.n15tlv60.html</link>
   <description><![CDATA[Et un départ de plus: même si la majorité se dit "ressoudée" par la bataille sur les retraites, l'érosion se poursuit au sein du groupe LREM à l'Assemblée, entre réactions au 49-3 et échéances municipales délicates. Déjà en marge mais encore apparentée aux LREM, Albane Gaillot a franchi le Rubicon en votant dans la nuit de mardi à mercredi la motion de censure de la gauche, pour critiquer le 49-3. Sans surprise, la députée du Val-de-Marne a définitivement pris ses distances dans la foulée. "Ca clarifie les choses", juge Roland Lescure, un des cadres du groupe macroniste. "Quand je vois qu'un parlementaire vote la censure de la gauche... Au revoir quoi ! Rejoignez la gauche ! Et n'oubliez pas quand même pourquoi, par qui et comment vous avez été élu", lance-t-il. En début de semaine, deux autres députés, Delphine Bagarry et Hubert Julien-Laferrière, ont claqué la porte, en réaction au déclenchement du 49-3 par le Premier ministre, même si le second reste apparenté. Et un sénateur, Michel Amiel, a fait de même. Au total, depuis 2017, le groupe LREM a enregistré une quinzaine de départs (dont trois exclusions) à l'Assemblée, sur fond de conflits sur la ligne ou de désaccord pour les municipales qui s'annoncent difficiles pour la majorité présidentielle. Il compte désormais 297 membres, se rapprochant dangereusement du niveau de majorité absolue à 289 sièges. Mais avec les 46 alliés du MoDem et les 9 Agir, la majorité reste confortable avec 352 élus sur 577. Les départs sont des "démarches individuelles", assurent les "marcheurs". Et le projet de loi sur les retraites, "ça a resserré la majorité", "unie" face aux oppositions. Mais les interrogations vont au-delà de ces cas particuliers. A l'aile gauche, Stella Dupont a regretté mardi soir "l'échec collectif" du 49-3, une procédure "efficace mais brutale" pour faire passer un projet de loi sans vote, loin des attentes de "l'acte II du quinquennat". Le matin, en réunion de groupe avec le Premier ministre, certains avaient aussi fait part de leurs réserves. - Neuvième groupe "inéluctable" ? - En interne, les "marcheurs" décrivent un collectif qui "respire bien" et "s'exprime" librement. Mais les rumeurs repartent de plus belle quant à la constitution d'un nouveau groupe parlementaire à l'Assemblée, un neuvième, pour les déçus ou ceux déjà partis. Autour de qui et de quelle ligne ? Plutôt des quelques députés de l'aile gauche, ou bien d'une sensibilité plus écolo, proche de l'ancien LREM Matthieu Orphelin ? Un élu juge la création de ce neuvième groupe "inéluctable" - "il y a le potentiel en nombre et en frustrations politiques" - mais pense que "cela se fera après les municipales". Quelques voix, très minoritaires encore, commencent à interroger l'autorité de Gilles Le Gendre, chef de file des députés LREM. "Oui certains pensent à demander sa démission", reconnaît une parlementaire. "Il y a un vrai sujet d'autorité à la présidence du groupe. La question maintenant, c'est quand est-ce que Gilles s'en va ?", assène une autre, en évoquant notamment le récent couac du vote contre l'allongement du congé de deuil d'un enfant. Des changements à la tête du groupe ne sont pas du tout à l'ordre du jour, balaye-t-on en interne. M. Le Gendre "a été réélu au premier tour" en juillet dernier. Et il n'est pas dans un management par "l'autorité", mais par "le consensus et le dialogue", dans un collectif où s'expriment par nature des "sensibilités différentes". La perspective de municipales difficiles agite aussi les esprits. La direction du parti LREM est dans le viseur, certains évoquant notamment une concurrence entre l'actuel N.1 Stanislas Guerini et d'autres "macronistes" de la première heure, Pierre Person ou Stéphane Séjourné. Et un remaniement ministériel se profile à court ou moyen terme. Chez les députés, observe une source parlementaire, "certains restent en attendant le remaniement. On leur dit +ne bouge pas, on va te traiter+".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: rejet de la demande de commission d'enquête PS, nouveaux remous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304150543.ayewgqjw.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité, bien que divisée, a rejeté mercredi la demande de commission d'enquête présentée par les socialistes, qui voulaient se pencher sur l'étude d'impact accompagnant la réforme des retraites, doutant de sa "sincérité" et de son "exhaustivité". Au lendemain de l'adoption par l'Assemblée en première lecture du projet de réforme des retraites via le 49-3, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée a jugé par 35 voix contre 23 que les conditions de création n'étaient pas réunies. Ce refus est "une mauvaise manière" et aussi "l'aveu que vous avez un doute sur la sincérité et l'exhaustivité de l'étude d'impact", a lancé Boris Vallaud (PS) aux élus LREM et MoDem, les accusant de se rendre "complices d'un mensonge en bande organisée". "Assumez votre forfaiture, votre arbitraire", a renchéri son collègue Hervé Saulignac, alors que le groupe PS entendait exercer son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session) et que la garde des Sceaux, consultée comme de coutume, ne s'y était pas opposée. Mais les "marcheurs" ont dénoncé un "détournement de procédure" par les socialistes, une commission d'enquête devant porter sur un fait déterminé et l'étude d'impact pouvant être contestée par d'autres moyens. Monique Limon a ainsi pointé une "nouvelle manoeuvre politique qui n'a qu'un seul but: que la réforme des retraites n'aboutisse pas". Une "marcheuse" a aussi expliqué à l'AFP qu'"accepter pendant six mois que les oppositions agitent deux pages de l'étude d'impact, c'était permettre de distiller le doute" dans l'opinion. Une voix dissidente s'est fait entendre: Guillaume Chiche, membre de l'aile gauche de LREM, a indiqué qu'avec quelques collègues ils votaient pour cette commission d'enquête devant permettre de lever les "doutes" sur l'étude d'impact. Sept voix LREM ont manqué, selon un membre de la commission des Affaires sociales. Martine Wonner, également de l'aile gauche, en était: "Mon appartenance à la majorité parlementaire, que je revendique, ne saurait en rien signifier un abaissement du contrôle de l'action gouvernementale", a-t-elle expliqué dans un communiqué. Toutes les oppositions ont soutenu la demande des socialistes, qui aurait permis à la majorité de "prouver (sa) bonne foi" (LFI), de lever le "soupçon" (LR) et ne pas laisser de questions "en suspens" (Libertés et territoires). Son rejet est "un nouvel acte d'autoritarisme", ont critiqué les communistes. "Il n'est que de petits députés pour craindre une petite commission d'enquête", a conclu M. Vallaud. A l'ouverture ensuite des débats dans l'hémicycle sur le volet organique de la réforme, les députés de gauche ont fait une série de rappels au règlement, s'étonnant d'une décision "pas fondée en droit" (PCF), disant leur "désaccord complet" (LFI) ou encore se posant la question "de l'utilité de cette assemblée" (PS). Et au Sénat lors des questions au gouvernement, le chef de file des sénateurs socialistes Patrick Kanner a lancé à Edouard Philippe: "qu'avez-vous à cacher M. le Premier ministre?" "La panique s'installe dans vos rangs (...) quand ce matin vos troupes rejettent sans fondement, arbitrairement, la demande de commission d'enquête" des députés PS, a-t-il jugé. Les sénateurs socialistes ont eux aussi demandé fin février une telle commission sur l'étude d'impact. Mais le groupe ayant déjà utilisé son "droit de tirage", sa création nécessite un feu vert en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les sénateurs communistes "se préparent à un long débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304133019.xt62l1gq.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs du groupe CRCE, à majorité communiste, "se préparent à un long débat" au palais du Luxembourg, annoncent-ils mercredi, au lendemain de l'adoption de la réforme des retraites en première lecture à l'Assemblée nationale, selon la procédure du 49-3. La réforme poursuivra son parcours au Sénat à majorité de droite en avril, avant de revenir à l'Assemblée, le gouvernement visant toujours une adoption définitive avant l'été. Les députés ont eux encore au menu à partir de mercredi le projet de loi organique accompagnant la réforme. Au nombre de 16 sur 348 élus, les sénateurs du groupe CRCE "se préparent à un long débat au Sénat", affirment-ils dans un communiqué, dans le sillage de la guerilla parlementaire menée par les députés LFI et GDR. "Ils mettront tout en oeuvre pour empêcher l'adoption de ce texte et dénonceront ligne après ligne, disposition après disposition, les méfaits de ces projets de loi", ajoutent-ils. "Ils détailleront autant de fois que nécessaire leurs propositions pour améliorer le système de retraite et revenir aux fondamentaux de la réforme de 1945". Les sénateurs du groupe CRCE entendent également "s'opposer à la dureté du projet de loi défendu par la droite sénatoriale qui souhaite porter à 65 ans l'âge de départ à la retraite". Les sénateurs socialistes s'attendent de leur côté à un débat gauche-droite dans l'hémicycle du palais du Luxembourg, où la majorité présidentielle est peu représentée. "Nous aurons l'occasion au Sénat de démontrer, nous les socialistes, que nous avons d'autres propositions sérieuses, crédibles, pour faire que la retraite soit toujours liée à une question de progrès social", a affirmé Rachid Temal, un de leur porte-parole, lors du point de presse hebdomadaire du groupe. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a demandé au gouvernement de décaler l'examen du texte par la chambre haute à début mai, après la conférence de financement. Interrogé sur cette requête mardi, le ministre chargé des relations avec le Parlement, Marc Fesneau, a déclaré: "on va essayer de regarder les choses qui sont possibles dans le calendrier qui est le nôtre".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convention climat: députés et citoyens côte à côte pour nourrir "un travail en commun"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304124919.n8gcobru.html</link>
   <description><![CDATA[Pour "tisser des liens de confiance" et nourrir "un travail en commun", des membres de la Convention citoyenne sur le climat (CCC) ont rencontré mercredi des députés du collectif transpartisan "Accélérons", avant la remise de leurs conclusions début avril. "On commence à tisser ces liens de confiance parce que vous (les citoyens) faites un travail important et très attendu", dont les députés seront ensuite "les législateurs", a affirmé l'écologiste Matthieu Orphelin (ex-LREM), lors de cette rencontre à laquelle a pu assister l'AFP. L'initiateur du collectif, qui rassemble près de 170 élus de tous bords, était avec Anne-France Brunet (LREM) à l'origine de cette réunion avec plusieurs des 150 Français tirés au sort pour faire des propositions pour lutter contre le réchauffement climatique. Le député a souligné qu'il y avait "déjà eu des premiers liens entre l'Assemblée et la convention citoyenne". Des députés ont notamment assisté aux travaux de la convention, tandis que ses organisateurs ont été auditionnés à l'Assemblée. "On a pu entendre un certain nombre de députés au début dire, +mais qu'est-ce que viennent faire les citoyens sur notre domaine de compétence?+, et quelques citoyens de la convention dire:"+il n'y a pas intérêt à ce que les députés ne traduisent pas bien nos mesures", a-t-il relevé. Une des citoyennes tirées au sort, Claire, directrice des soins dans un hôpital, a admis auprès de l'AFP une certaine "méfiance" au départ envers le monde politique, mais juge désormais "indispensable" de travailler avec les élus, qui ont une "expertise", Mme Brunet se disant en retour "à l'écoute". Répartis en trois table-rondes, la trentaine de participants dont des députés LREM, MoDem ou PS, ont échangé pendant plus d'une heure sur les thématiques de la démocratie participative, du crime d'"écocide" et de l'inscription du défi climatique et environnemental dans la Constitution. Sur ce dernier sujet, Sacha Houlié (LREM) et Matthieu Orphelin travaillent à une proposition de loi constitutionnelle. Elle devra être "finalisée" avec les citoyens de la convention, afin de ne pas "dénaturer" leur travail, a expliqué M. Orphelin. Un des citoyens de la convention, qui se réunira une sixième fois ce week-end, a indiqué que celle-ci arrivait "en fin de travail" évoquant "45 mesures potentiellement présentables" qui seront soumises au vote sous peu. La convention doit finaliser ses conclusions début avril avant leur remise au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée rejette la motion de censure de gauche, adoptant du même coup la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303235811.j0lwzvxq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de mardi à mercredi la motion de censure de gauche contre le gouvernement, adoptant du même coup en première lecture le projet de réforme des retraites, selon la procédure du 49-3. La motion a recueilli 91 voix, largement en dessous des 289 voix -la majorité absolue des députés- qui auraient été nécessaires pour renverser le gouvernement d'Edouard Philippe, a annoncé au perchoir le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Une motion de la droite avait récolté plus tôt 148 voix. En vertu de l'article 49-3 de la Constitution, le projet de loi instituant un "système universel de retraite", porté durant deux semaines dans l'hémicycle par le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, est donc adopté en première lecture. Le texte va partir au Sénat, qui doit l'examiner en avril, en vue d'une adoption définitive d'ici l'été. Défendant la motion commune PCF-LFI-PS, le communiste André Chassaigne avait dans l'après-midi fustigé un "désastre démocratique", après le recours à l'arme "funeste" du 49-3. "Vous avez fracturé le pays", avait renchéri la socialiste Valérie Rabault, tandis que Jean-Luc Mélenchon (LFI) taclait un 49-3 "décidé sournoisement", promettant la poursuite d'une "guérilla populaire et parlementaire, pacifique". Les députés RN avaient prévu de voter la motion de gauche, de même qu'une majorité du groupe Libertés et territoires. La députée apparentée LREM Albane Gaillot, qui s'était mise en retrait du groupe majoritaire en septembre 2019, s'est également prononcée pour. "Mon vote n'est pas un vote de censure ou de sanction du gouvernement, il est un vote contre le 49-3", a-t-elle précisé dans un communiqué. Les élus LR n'ont pas joint leurs voix à celles de la gauche, ne voulant "pas de confusion avec ceux qui sont dans le blocage, l'obstruction et le déni de réalité", selon les mots de leur patron Damien Abad. Même si le 49-3 était inédit pour lui, ce n'était pas la première fois qu'Edouard Philippe faisait face à l'exercice de la censure. Une motion de gauche dans le cadre de la crise des "gilets jaunes" avait fin 2018 recueilli 70 voix, et des motions de droite et de gauche à la suite de l'affaire Benalla l'été précédent 143 et 74 voix respectivement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 23:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée rejette la motion de censure de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303224157.jeqvx1a0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi soir la motion de censure de la droite contre le gouvernement d'Edouard Philippe, qui a eu recours au 49-3 pour faire passer en première lecture le projet de réforme des retraites. Cette première motion, avant l'examen d'une seconde déposée par la gauche, a recueilli 148 voix. Ce total, annoncé au perchoir le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), est largement inférieur aux 289 voix - la majorité absolue des députés - qui auraient été nécessaires pour renverser le gouvernement. Le président des députés LR Damien Abad avait demandé plus tôt la censure pour sanctionner un "fiasco parlementaire sans précédent" sur cette réforme qui fera des Français les "grands perdants" et pour laquelle le Premier ministre a actionné le 49-3. Aux voix LR se sont ajoutées notamment celles des Insoumis, bien qu'en "désaccord complet" avec les propositions de la droite, notamment d'un recul de l'âge de départ à la retraite. Mais "tous les moyens légaux, pacifiques, sont bons pour dire +non+ à ce gouvernement, à ce président", a justifié leur orateur François Ruffin. Les socialistes n'ont pas voté la motion, "à l'opposé de ce que nous portons" selon Olivier Faure (PS). De même pour les communistes, qui avaient prévu initialement de se prononcer pour, mais se sont ravisés au vu du "sectarisme" et du "recul de ce projet pour les salariés", selon les mots de leur porte-parole Sébastien Jumel. Une majorité du groupe Libertés et territoires et quelques UDI-Agir avaient en revanche prévu de voter pour la motion de la droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 22:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe dénonce les "combines procédurales" et insiste sur la "justice sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303201728.stxucbq8.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe, confronté mardi à deux motions de censure à l'Assemblée, a fustigé les "combines procédurales" l'ayant poussé à déclencher le 49-3 pour la réforme des retraites, tout en vantant les mesures sociales mises en place par son gouvernement. Trois jours après avoir engagé sa responsabilité en utilisant l'article 49-3, M. Philippe a défendu son choix, en épinglant l'obstruction des oppositions qui avaient déposé près de 40.000 amendements sur le texte. "Je ne crois pas qu'une mécanique parlementaire et qu'un débat dans lequel une minorité bloque systématiquement les questions de fond (...) ce soit à l'honneur du débat parlementaire", a-t-il déclaré à la tribune de l'Assemblée. "Le travail des parlementaires a été rendu, je le crains, impossible par des combines procédurales", a encore déploré le Premier ministre, qui a dit mesurer "le caractère exceptionnel de cet outil constitutionnel" qu'est le 49-3. "Mais vous le savez, ça n'est ni une première ni une nouveauté pour des réformes importantes", a-t-il poursuivi en égrenant quelques exemples de la Ve République. Sur le fond, M. Philippe a fustigé le "conservatisme" des oppositions qui voudraient conserver le système existant. "Ceux qui défendent le statu quo - et ils ont parfaitement le droit de le défendre - racontent bien trop souvent des calembredaines. Ils se payent de mots sur le dos de ceux qui sont les moins bien traités par le système actuel (...) et de nos enfants, dont on attend qu'ils payent le moment venu et de bon coeur pour notre impéritie", a-t-il tonné. Durant les 50 minutes de son allocution, M. Philippe a aussi livré un plaidoyer pour sa réforme, devenue après 13 jours d'examen dans l'hémicycle "un texte de compromis, un texte qui a évolué", "enrichi" par des amendements de tous bords. Il en a aussi longuement vanté les aspects sociaux: "nous faisons le choix politique de réduire les inégalités et de faire contribuer les plus favorisés" et "nous apportons de vraies garanties pour le pouvoir d'achat des futurs retraités", a-t-il notamment fait valoir. A droite, Damien Abad (LR) a trouvé le Premier ministre "gêné aux entournures" et la majorité "complètement déboussolée. J'ai ressenti un malaise dans l'hémicycle et beaucoup de doutes". A gauche, le communiste Fabien Roussel prévient qu'aux municipales Edouard Philippe devra assumer "le 49-3 devant les électeurs, notamment au Havre", son ancienne mairie, où il est à nouveau candidat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 20:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
