<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 May 2020 19:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>StopCovid: l'Assemblée vote pour le traçage numérique, à une confortable majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200527172130.funqne4z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté assez largement mercredi pour l'application de smartphone StopCovid, un outil de traçage numérique censé aider à lutter contre l'épidémie, mais décrié par l'opposition et quelques "marcheurs" pour ses atteintes aux libertés individuelles. En présence de trois membres du gouvernement, mais sans le Premier ministre, les députés ont voté à 338 voix pour, 215 contre et 21 abstentions. Un débat et un vote similaire va avoir lieu dans la soirée au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2020 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence des frais des députés: une association en appelle à la CEDH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200527150806.t567tw42.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Regards Citoyens est en procédure contre la France devant la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) pour obtenir la transparence sur les dépenses d'anciens députés avec leur indemnité pour frais de mandat (IRFM), a indiqué mercredi l'association. Il y a trois ans, Regards citoyens, à l'origine du site nosdeputes.fr, avait demandé à chacun des élus de l'ancienne mandature de communiquer les relevés de leur compte bancaire dédié à l'indemnité représentative de frais de mandat, de décembre 2016 à mai 2017. L'IRFM a été réformée depuis. Une dizaine seulement avaient répondu favorablement. Pour obtenir les autres relevés, Regards Citoyens s'était adressé à la Commission d'Accès aux Documents Administratifs (CADA), laquelle s'était déclarée incompétente. Puis le tribunal administratif de Paris avait fait de même. Le Conseil d'Etat avait ensuite mi-2019 rejeté la demande de l'association, considérant que l'IRFM est "indissociable du statut des députés", dont les fonctions "se rattachent à l'exercice de la souveraineté nationale". Regards Citoyens s'est tourné vers la CEDH au nom du "droit d'accès à l'information publique". Leur demande a été considérée recevable en février dernier. "Nous espérons que notre action devant la CEDH contribuera à voir naître un Parlement plus transparent sur le plan financier, et ainsi, peut-être, renouer la confiance avec les citoyens", plaide l'association mercredi sur son site. Elle rappelle les "affaires de Rugy, (de) frais imaginaires, (de) cotisations illégales à des partis politiques" et encore le "signalement auprès du parquet national financier de soupçons de détournements". Par le passé, des députés avaient été épinglés pour avoir pioché dans cette enveloppe pour financer des vacances ou un téléviseur. Des parlementaires ont aussi financé par l'IRFM l'acquisition de leur permanence, intégrée ainsi à leur patrimoine. En décembre dernier, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a transmis à la justice les dossiers de 15 parlementaires de la précédente mandature pour usage abusif de cette indemnité de frais de mandat (virements vers un compte personnel d'épargne, paiement d'impôts, cotisation à un parti...). Epinglé en 2019 par le Canard enchaîné, l'ancien président de l'Assemblée François De Rugy (LREM) a affirmé avoir rapidement "remboursé", dès 2014 et 2015, avec son compte personnel, les cotisations d'élu versées initialement en utilisant ses frais de mandat de député, une "avance de trésorerie", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2020 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Femmes de ménage: un texte LFI passe un cap à l'Assemblée, modifié... son auteur vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200527132917.0fcoxfog.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi de François Ruffin (LFI) visant à "cesser la maltraitance" des femmes de ménage a passé le cap mercredi de la commission à l'Assemblée nationale, mais son propre auteur a voté contre, tonnant contre une version devenue un "zéro absolu". "Pourquoi la réunion de ce matin peut se tenir à la commission des Affaires sociales, en ce foyer épidémique qu'a été l'Assemblée nationale? Parce que Patricia et ses collègues ont fait leur travail" en frottant "tout à fond", a dit l'élu insoumis en préambule. La plupart des femmes de ménage sont à temps partiel, et donc payées "sous le Smic" mensuel, avec des horaires décalés et morcelés, a-t-il ajouté, notant que "l'Assemblée nationale n'est pas une exception", mais "la règle". "Cette maltraitance n'est pas une fatalité", a estimé l'élu de la Somme. Dans sa version initiale, la proposition prévoyait ainsi de majorer de 50% les heures de travail effectuées entre 18H00 et 9H00, afin d'"inciter économiquement" le nettoyage en journée. Tout en assurant avoir "la même finalité en visée" que le député, Charlotte Lecocq (LREM) a fait état de divergences sur la méthode. La majorité a notamment rejeté l'article prévoyant la majoration des salaires au profit d'une autre disposition qui va "plus loin" selon l'élue LREM. Elle prévoit qu'un donneur d'ordre qui refuse d'accorder le travail en journée entre 9H00 et 18H00 "doit motiver son refus". "Vous ne rendez absolument pas obligatoire de travailler en journée", "c'est du bidon, c'est pas possible!", a lancé François Ruffin. Furieux, il a ensuite voté contre son propre texte, lançant: "faut pas se moquer de moi, qu'est-ce que vous venez de faire, vous venez de vider complètement le texte!" "Vous faites les Ponce Pilate" et "à la fin ça serait supposé être mon texte" alors que c'est "un zéro absolu", a-t-il crié. Charlotte Lecocq lui a ensuite reproché sur Twitter d'être venu "faire un show et non chercher à vraiment faire avancer les choses pour les agent(e)s d'entretien". La proposition de loi telle que modifiée sera examinée dans l'hémicycle le 4 juin, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe de Jean-Luc Mélenchon. Deux autres textes LFI pour "créer un pôle public du médicament" et "parer à la crise alimentaire et agricole" ont aussi franchi le cap de la commission, mais là aussi en étant vidés d'une grande partie de leur substance. Dans un communiqué titré "ras le bol de la secte parlementaire macroniste!", Jean-Luc Mélenchon a déploré que "les députés marcheurs et leurs alliés du MoDem, au mépris absolu des autres, suppriment tout le contenu" des propositions LFI pour y mettre le leur "à la place". Il y a vu un moyen de faire "d'une pierre deux coups: récupérer notre temps dans l'hémicycle et nous obliger à voter contre le texte que nous avons déposé parce qu'il est défiguré".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2020 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Femmes de ménage: un texte LFI passe un cap à l'Assemblée... son auteur vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200527114818.bqn6ne6b.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi de François Ruffin (LFI) visant à "cesser la maltraitance" des femmes de ménage a passé le cap mercredi de la commission à l'Assemblée nationale, mais son propre auteur a voté contre, tonnant contre une version devenue un "zéro absolu". "Pourquoi la réunion de ce matin peut se tenir à la commission des Affaires sociales, en ce foyer épidémique qu'a été l'Assemblée nationale? Parce que Patricia et ses collègues ont fait leur travail" en frottant "tout à fond", a dit l'élu insoumis en préambule. La plupart des femmes de ménage sont à temps partiel, et donc payées "sous le Smic" mensuel, avec des horaires décalés et morcelés, a-t-il ajouté, notant que "l'Assemblée nationale n'est pas une exception", mais "la règle". "Cette maltraitance n'est pas une fatalité", a estimé l'élu de la Somme. Dans sa version initiale, la proposition prévoyait ainsi de majorer de 50% les heures de travail effectuées entre 18H00 et 9H00, afin d'"inciter économiquement" le nettoyage en journée. Tout en assurant avoir "la même finalité en visée" que le député, Charlotte Lecocq (LREM) a fait état de divergences sur la méthode. La majorité a notamment rejeté l'article prévoyant la majoration des salaires au profit d'une autre disposition qui va "plus loin" selon l'élue LREM. Elle prévoit qu'un donneur d'ordre qui refuse d'accorder le travail en journée entre 9H00 et 18H00 "doit motiver son refus". "Vous ne rendez absolument pas obligatoire de travailler en journée", "c'est du bidon, c'est pas possible!", a lancé François Ruffin. Furieux, il a ensuite voté contre son propre texte, lançant: "faut pas se moquer de moi, qu'est-ce que vous venez de faire, vous venez de vider complètement le texte!" "Vous faites les Ponce Pilate" et "à la fin ça serait supposé être mon texte" alors que c'est "un zéro absolu", a-t-il crié. Charlotte Lecocq lui a ensuite reproché sur Twitter d'être venu "faire un show et non chercher à vraiment faire avancer les choses pour les agent(e)s d'entretien". La proposition de loi telle que modifiée sera examinée dans l'hémicycle le 4 juin, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe de Jean-Luc Mélenchon. Deux autres textes LFI pour "créer un pôle public du médicament" et "parer à la crise alimentaire et agricole" ont aussi franchi le cap de la commission, mais là aussi en étant vidés d'une grande partie de leur substance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2020 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: feu vert à la commission d'enquête de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526175910.t2loao42.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mardi le lancement de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la crise du coronavirus, qui doit débuter ses travaux dans les prochains jours, et pour une durée de six mois, a-t-on appris de source parlementaire. Le Sénat à majorité de droite a aussi prévu sa commission d'enquête à partir de juin. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) avait installé début avril une simple mission d'information, pluraliste et dont il avait pris la tête, devant se doter des prérogatives d'une commission d'enquête après le pic de l'épidémie. C'est chose faite, par un vote de tous les membres de la mission, à l'exception des élus communistes qui se sont abstenus. M. Ferrand a indiqué qu'il ne présiderait pas la commission d'enquête. Les responsabilités au sein de la commission d'enquête seront attribuées mercredi prochain, notamment la fonction de rapporteur général qui revient au groupe LR, première force d'opposition. Le chef de file des députés de droite, Damien Abad, devrait l'occuper. Il a prévu de ne pas auditionner immédiatement les candidats aux municipales comme l'ancienne ministre de la Santé et candidate LREM à Paris Agnès Buzyn, voire le Premier ministre Edouard Philippe en lice au Havre. Les commissions d'enquête parlementaires, composées de 30 membres issus de tous les groupes politiques, disposent de pouvoirs importants: convocations obligatoires sous peine de sanctions pénales, auditions sous serment, contrôles sur pièce et sur place... Leur lancement est notifié au garde des Sceaux afin que leur champ d'investigation n'empiète pas sur des poursuites judiciaires en cours. Les députés PCF ont décidé début avril de lancer leur propre commission d'enquête sur "les dysfonctionnements dans la gestion sanitaire de la crise du coronavirus". Mais la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, qui doit examiner mercredi cette demande, devrait la rejeter car elle recoupe l'autre commission d'enquête. Quant à la mission d'information sur le suivi de la crise, qui a procédé à de nombreuses auditions de ministres et d'acteurs du système de santé notamment, elle doit rendre un rapport d'étape la semaine prochaine. Et les commissions permanentes de l'Assemblée (Finances, Affaires sociales, Affaires culturelles...) vont poursuivre leurs travaux dans ce cadre sur les conséquences de la crise dans tous les domaines.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée plaide pour un statut pour les enfants de soignants décédés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526165441.40od5hzj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi une résolution LREM qui plaide pour la création d'un statut pour les enfants des soignants décédés du Covid-19 sur le modèle des pupilles de la Nation, le gouvernement s'engageant à "faire des propositions en ce sens". Du RN à LFI, tous les élus ont apporté leur appui à cette résolution non contraignante "témoignant de la reconnaissance nationale à tous les soignants". Les élus de tous bords ont multiplié les hommages aux professionnels de santé, "héros du quotidien", notant que "si le système de santé a tenu, c'est grâce aux soignants" engagés face à "cette cochonnerie de virus". Portée par François Jolivet (LREM), la résolution salue notamment dans son article unique l'hommage aux soignants annoncé pour le 14 juillet, et invite le gouvernement "à considérer la création d'un statut spécifique de reconnaissance nationale pour les enfants de soignants décédés du Covid-19 sur le modèle du statut de pupille de la Nation". "Nous ne connaissons pas précisément le nombre de familles concernées", a relevé M. Jolivet, en défendant un texte "fédérateur" qui se veut "une incitation" à l'action adressée au gouvernement. Il a souligné que le statut de pupille de la Nation, né après la Première Guerre mondiale, avait déjà été étendu à plusieurs reprises, notamment aux personnes victimes de terrorisme. Ce statut offre aux enfants concernés une protection matérielle et morale particulière exercée par l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre (ONACVG). Même si tous ont apporté leur appui, certains élus d'opposition, notamment du PCF, ont plaidé pour faire plus pour les soignants ou pour étendre ce statut aux enfants de tous les salariés "actifs dans cette séquence tragique" qui ont perdu la vie. L'élu LR Philippe Gosselin a dit espérer un soutien "dans quelques semaines" à la proposition de loi qu'il a déposée fin mars en ce sens. Le secrétaire d'Etat à la Protection de l'enfance Adrien Taquet a indiqué que le gouvernement examinerait cette résolution "avec gravité". Il travaillera "dans les prochaines semaines à la garantie des droits pour les enfants de soignants décédés" du Covid-19, sur le modèle qui sera adapté du statut des pupilles de la Nation. "Le gouvernement s'engage à faire des propositions en ce sens", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un 10e groupe politique, situé dans la majorité, se crée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526134011.xy5ppcr3.html</link>
   <description><![CDATA[Et de dix: l'Assemblée nationale continue à se recomposer avec la création surprise mardi d'un nouveau groupe constitué de députés Agir et "marcheurs", qui se veulent un soutien à l'exécutif mais éloignent un peu plus le groupe LREM de la majorité absolue. Sept députés macronistes rejoignent cette nouvelle formation, ce qui fait tomber les effectifs du groupe LREM à 281 membres. Il y a une semaine, le groupe de Gilles Le Gendre avait perdu sept autres membres, qui avaient constitué un neuvième groupe autour de Matthieu Orphelin et Paula Forteza, coûtant à LREM la majorité absolue (289 sièges) qu'il détenait seul jusqu'alors. Le dixième groupe - nouveau record sous la Ve République - dénommé "Agir Ensemble", et dont l'esprit se veut "constructif", comprend 17 élus. "Nous souhaitons soutenir l'action du président de la République" et être un "3e pilier de la majorité" avec LREM et MoDem, explique son président Olivier Becht (Agir). Son groupe compte une dizaine de députés Agir, jusqu'alors membres du groupe UDI-Agir présidé par Jean-Christophe Lagarde. Son propre groupe "va gagner en force et en cohérence", a fait valoir sur LCP celui-ci également patron du parti UDI, épinglant ses anciens collègues pensant à leur "avenir personnel" sur fond de "rumeurs de remaniement" gouvernemental. Le parti centriste Agir est lui présidé par le ministre de la Culture Franck Riester. Certaines sources parlementaires voient M. Riester, en quête d'un point de chute s'il sort du gouvernement, voire Edouard Philippe (ex-LR également) à la manoeuvre. A la presse, les députés du nouveau groupe ont assuré n'être "pilotés par personne", réfutant toute "tactique politicienne". Ils ont mis en avant leur volonté de "faire bouger les lignes" au sein d'un groupe "agile", à "un moment clé" après la crise du coronavirus. Devant les députés LREM en réunion en ligne, le chef du gouvernement a critiqué l'initiative: "Tout cela est littéralement dérisoire et les personnes qui s'occupent de ça n'ont pas compris ce qui se passait en ce moment", selon un participant. Une source gouvernementale souligne cependant que le nouveau groupe est "tout à fait loyal à la majorité", contrairement au 9e groupe, un "attelage hétéroclite, pas dans la majorité". Dans les rangs des "marcheurs", certains ironisent: "il ne reste plus qu'à attendre le 11e...". Des légitimistes considèrent que Gilles Le Gendre est "évidemment" fragilisé par cette série de départs. Certains "espèrent" qu'il sera remplacé, plaidant pour "un acte fort". Pour sa part, M. Le Gendre a concédé devant la presse: "Peut-être que c'est une ultime alerte qui va permettre de prendre conscience que la façon dont nous animons la sphère majoritaire n'est peut-être pas optimale". Dans l'opposition, Damien Abad (LR) y voit "le symbole de la déliquescence de la majorité". Il plaide pour rehausser le seuil de création d'un groupe à 20 membres (et non 15) afin de ne pas "bloquer" l'Assemblée. Même blâme d'une "macronie en confettis" et d'une IVe République "de retour" pour Jean-Luc Mélenchon (LFI). "Les négociations pour le vote des lois, des amendements, des petites et grandes choses vont occuper bien du monde", prédit-il dans une note. Côté communiste, André Chassaigne voit une "fragmentation" sans doute "révélatrice d'une forme de malaise général" dans la majorité, s'interrogeant sur des "courants sous-marins". Pour Matthieu Orphelin, co-président du 9e groupe, cette multiplication des entités "obligera chacun à sortir des postures" et "peut être bénéfique pour la vitalité parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe LREM depuis 2017: une érosion qui s'accélère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526100905.ngnoofbz.html</link>
   <description><![CDATA[En juin 2017, le groupe des députés LREM comptait 314 membres et apparentés. Avec la création mardi du dixième groupe "Agir Ensemble", une semaine après le 9e, ses effectifs tombent à 281, alors que la majorité absolue est à 289 sièges. Rappel des départs et exclusions: Les exclusions - Sébastien Nadot (Haute-Garonne): en décembre 2018, le député issu du Mouvement des progressistes de l'ex-dirigeant communiste Robert Hue est le premier "marcheur" à être exclu du groupe après avoir voté contre le projet de budget 2019. Il a rejoint la semaine dernière à sa création le 9e groupe "Ecologie démocratie solidarité" avec 16 autres élus, faisant tomber le groupe LREM à 288 membres. - Agnès Thill (Oise), farouchement opposée à la PMA pour toutes, est exclue en juin 2019, pour ses propos jugés "pernicieux". - Sabine Thillaye (Indre-et-Loire) subit le même sort en janvier 2020, après avoir refusé de céder son poste de présidente de la commission des Affaires européennes. Elle a rejoint le 9e groupe. - Martine Wonner (Bas-Rhin) est exclue en mai 2020, après avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement. Elle a rejoint le 9e groupe. Les départs volontaires - Premier départ du groupe en septembre 2017: M'jid El Guerrab (Maghreb et Afrique de l'Ouest), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" pour avoir frappé à coups de casque un cadre PS. Il a rejoint à sa création en octobre 2018 le groupe Libertés et Territoires, puis mardi "Agir ensemble" avec 16 autres élus issus des rangs UDI-Agir et LREM. - L'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), qui avait voté contre la loi immigration, rejoint Libertés et Territoires en octobre. - Frédérique Dumas (Hauts-de-Seine) annonce son départ en septembre 2018, évoquant des "déceptions profondes". Elle rejoint UDI-Agir puis Libertés et Territoires. - Paul Molac (Morbihan) et François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône), issus des rangs écologistes, rejoignent Libertés et Territoires en octobre 2018. - Joachim Son-Forget (Suisse et Liechtenstein) part en décembre 2018, après des propos polémiques sur Twitter. Il rejoint UDI-Agir puis les non-inscrits. - Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, annonce son départ en février 2019. Il invoque notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Il rejoint Libertés et Territoires en septembre 2019, puis le 9e groupe qu'il co-préside. - Sandrine Josso (Loire-Atlantique) quitte LREM en juin 2019, ne trouvant "plus le sens initial" de son engagement. Elle rejoint Libertés et Territoires. - Jennifer de Temmerman (Nord) claque la porte en novembre 2019, ayant perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration, et rejoint les non-inscrits puis le 9e groupe. - Paula Forteza (Amérique Latine et Caraïbes) part à son tour en janvier 2020, critiquant un mouvement "verrouillé". Elle rejoint le 9e groupe. - Frédérique Tuffnell (Charente-Maritime) quitte le groupe début février, en raison notamment de la réforme des retraites. Elle rejoint aussi le 9e groupe. - Après le décès de François André (Ille-et-Vilaine), apparenté LREM, sa suppléante Claudia Rouaux rejoint le groupe PS. - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence) part début mars, déplorant "l'utilisation inappropriée du 49-3" sur les retraites. Elle rejoint le 9e groupe. - Déjà en retrait depuis septembre 2019, Albane Gaillot (Val-de-Marne) part définitivement début mars, après avoir protesté contre le 49-3 et voté la motion de censure de gauche. Elle rejoint le 9e groupe. - Olivier Gaillard (Gard), en lice pour les municipales, annonce début mars sa volonté d'abandonner son mandat. Il siège chez les non-inscrits en attendant. - Exclu du parti fin janvier, Cédric Villani rejoint le 9e groupe à sa création le 19 mai. Il était resté membre du groupe LREM malgré cette exclusion pour maintien de sa candidature dissidente à Paris pour les municipales. S'ajoutent à ce groupe Emilie Cariou, Annie Chapelier, Guillaume Chiche, Yolaine de Courson, Hubert Julien-Laferrière et Aurélien Taché. - Le 26 mai, 7 membres du groupe LREM rejoignent le 10e groupe "Agir Ensemble", situé dans la majorité: Christophe Euzet, Thomas Gassilloud, Dimitri Houbron, Philippe Huppé, Jean-Charles Larsonneur, Aina Kuric et Valérie Petit. Ces deux dernières avaient quitté le mouvement LREM (comme l'ont fait plusieurs autres "marcheurs" depuis 2017 sur fond de conflit sur la ligne ou de désaccord pour les municipales), mais étaient restées apparentées au groupe LREM. chl-parl/cs/dlm]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La liste des 17 membres du 10e groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526085105.dwuplp2f.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus des groupes UDI-Agir, LREM ou encore un de Libertés et Territoires: voici la liste des 17 membres du nouveau groupe "Agir Ensemble", constitué mardi à l'Assemblée nationale et situé dans la majorité: - 9 membres du groupe UDI-Agir - Olivier Becht (Haut-Rhin), président du nouveau groupe - Pierre-Yves Bournazel (Paris) - Paul Christophe (Nord) - Agnès Firmin Le Bodo (Seine-Maritime) - Antoine Herth (Bas-Rhin) - Vincent Ledoux (Nord) - Patricia Lemoine (Seine-et-Marne) - Lise Magnier (Marne) - Laure de La Raudière (Eure-et-Loir) - 7 membres du groupe LREM - - Christophe Euzet (Hérault) - Thomas Gassilloud (Rhône) - Dimitri Houbron (Nord) - Philippe Huppé (Hérault) - Jean-Charles Larsonneur (Finistère) - Aina Kuric (Marne, apparentée LREM) - Valérie Petit (Nord, apparentée LREM) - 1 membre du groupe Libertés et Territoires - M'jid El Guerrab (Français de l'étranger, ex-LREM)]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'audiovisuel ultramarin souligne sa situation "dramatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526081811.iez7flwa.html</link>
   <description><![CDATA[Une situation "très difficile", "dramatique": les acteurs de la filière audiovisuelle ultramarine ont évoqué lundi soir devant la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale l'impact de la crise sanitaire sur leurs médias, encore "plus violents" qu'en Hexagone. Avec "un effondrement du chiffre d'affaire publicitaire de 80%", l'impact de la crise a été "plus violent qu'en métropole du fait de l'étroitesse de nos marchés", composés "à 90% de TPE (très petites entreprises: ndlr) et de commerces de proximité très fragiles", a expliqué Christophe Ducasse, de l'Association des télévisions des Outre-mer (ATOM), réunissant les chaînes privées des Antilles (ATV), de la Polynésie (Tahiti Nui TV) et de La Réunion (Antenne Réunion). Ces chaînes qui représentent "plus de 500 salariés et 700 intermittents", ont été pourtant des "acteurs essentiels dans la prévention de la propagation du covid-19", a-t-il expliqué. "La situation est dramatique", a renchéri Alexandra Elisé, directrice de la radio RCI (Guadeloupe, Martinique) et représentant le Syndicat des professionnels de l'audiovisuel des départements d'Outre-mer (SPADOM, 41 stations de radio). "Des gros groupes de notre syndicat ont pensé à des plans de fermeture", a-t-elle ajouté.. "Si nous avions fermé nos entreprises", la masse salariale aurait été prise en charge par l'Etat via le chômage partiel, mais "en faisant le choix de continuer nos missions d'information, de lien social (...), en participant activement à la lutte contre le coronavirus, on n'est plus aidé", a souligné Alexandra Elisé. Pour ces radios, dont les recettes dépendent à 90% des recettes publicitaire, le chiffre d'affaire d'avril a baissé de 70% à 100%", et la chute se poursuit car les entreprises n'ont "plus les moyens de communiquer" ou n'en ont "plus besoin", car par exemple les magasins sont "pleins" en raison des mesures de distanciation obligatoires. Mais il faut continuer à payer les droits de diffusion, aux "tarifs prohibitifs" en Outre-mer avec "un seul opérateur", quand il en existe deux en métropole, a-t-elle souligné. Il y aura "inévitablement des licenciements et des dépôts de bilan", confirme Robert Moy, représentant la Fédération des télévisions locales privées des Outre-mer (FTLPOM, 50 équivalent temps pleins). Parmi les solutions évoquées, certains réclament la remise en place pour l'audiovisuel privé ultramarin de la Lodéom renforcée (une éxonération bénéficiant aux employeurs situés en Outre-mer, supprimée en 2019), la prise en charge par l'Etat des salaires "comme si nous avions été fermés", des mesures de crédit d'impôt pour inciter les entreprises à faire appel à la publicité, ou encore la prise en charge par l'Etat des droits de diffusion. Moins touché en raison de ses subventions publiques, le pôle Outre-mer de France télévision a également connu "une perte de revenus publicitaires lié à l'annulation de certaines émissions phares ou de grands événements sportifs et cuturels", a indiqué Sylvie Gengoul, sa directrice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un 10e groupe politique se crée à l'Assemblée et se situe dans la majorité (son président à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526080043.ofc4caq4.html</link>
   <description><![CDATA[Un dixième groupe politique a été créé mardi à l'Assemblée nationale, constitué de députés Agir et LREM et se situant dans la majorité, a indiqué son président Olivier Becht à l'AFP. Sept députés macronistes rejoignent cette nouvelle formation, ce qui fait tomber les effectifs du groupe LREM à 281 membres. Le nouveau groupe, dénommé "Agir Ensemble", et dont l'esprit se veut "constructif", comprend 17 élus en tout.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuil d'un enfant: après le couac, place au consensus à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200526050025.2h1se3le.html</link>
   <description><![CDATA[Oubliée la polémique retentissante du début d'année: la proposition de loi centriste sur le congé pour deuil d'un enfant revient mardi soir devant l'Assemblée nationale, où elle a de fortes chances d'être adoptée sans changement afin d'entrer rapidement en vigueur. Le texte, qui prévoit de porter le congé pour deuil d'enfants à 15 jours ouvrés, a pris un relief encore accru avec la crise du coronavirus qui rappelle la "fragilité" de l'existence, ont souligné des députés la semaine dernière en commission. Ils l'ont adopté à l'unanimité, sans retouches par rapport à la version du Sénat. En cas de vote conforme dans l'hémicycle, ce que souhaitent les "marcheurs", le texte sera adopté définitivement par le Parlement mardi soir ou mercredi. Cette proposition de loi de Guy Bricout (UDI-Agir) a connu un parcours tumultueux. En première lecture fin janvier, les "marcheurs" avaient provoqué une vague d'indignation en amputant, suivant la ministre du Travail Muriel Pénicaud, le texte de sa mesure phare: l'allongement du congé de deuil à 12 jours, contre cinq jusqu'à présent. Le rejet de la disposition avait été dénoncé par les oppositions comme "une honte" et une "mesquinerie", et le président du Medef Geoffroy Roux de Bézieux avait demandé un nouveau vote. Dans un rare rappel à l'ordre, Emmanuel Macron avait demandé au gouvernement de "faire preuve d'humanité". Celui-ci avait reconnu une "erreur" et le Premier ministre Edouard Philippe avait appelé à "améliorer encore ce texte". Les élus LREM avaient ainsi surenchéri, proposant de porter le congé pour deuil d'enfant à quinze jours ouvrés. Le Sénat dominé par la droite a ensuite adopté à l'unanimité début mars un texte "considérablement enrichi par rapport à sa version initiale", selon Muriel Pénicaud. Il porte de cinq à sept jours le congé actuellement prévu par le Code du travail, et créé un "congé de deuil" de huit jours supplémentaires fractionnable, pour partie pris en charge par la Sécurité sociale. Ce congé est étendu aux travailleurs indépendants et aux agents publics. Une allocation forfaitaire sera en outre versée aux familles en cas de décès d'un enfant à charge, dont le montant sera fixé par décret. Et pour éviter un effet couperet, l'enfant décédé continuera à être pris en compte pendant un temps dans le calcul de certaines prestations familiales. S'ajoutent une protection accrue pour le parent endeuillé contre le licenciement et un nouveau parcours de soin pour les familles, centré sur l'accompagnement psychologique. - "Cicatrisé" - Selon les données de l'Insee, 6.500 enfants et jeunes de moins de 25 ans sont morts en France en 2017. En commission la semaine dernière, son auteur Guy Bricout a invité à oublier "les vaines querelles", notant que la crise du coronavirus a fait "davantage encore prendre conscience de la valeur autant que de la fragilité de l'existence". Saluant un travail de "co-construction", Sereine Mauborgne (LREM) a plaidé pour un vote "conforme" et "à l'unanimité" en séance qui permettrait l'entrée en vigueur des dispositions d'ici au 1er juillet. Reconnaissant des "échanges douloureux" à l'issue de la première lecture, sa collègue Caroline Janvier s'est félicitée que les deux chambres aient "transformé l'erreur de jugement initial". Pour le patron des "marcheurs" Gilles Le Gendre, "tous les sujets ont été déminés". "Je ne vois pas qui se risquerait à rouvrir des blessures qui ont été totalement cicatrisées", a-t-il dit à la presse la semaine dernière. Tout en insistant sur la position initiale "incompréhensible" du gouvernement et de la majorité, les élus d'opposition de droite comme de gauche ont apporté leur appui. Avec toutefois un bémol à la gauche de la gauche sur la "nouvelle marotte" du don de jours de congés, élargi par la proposition de loi au bénéfice d'un parent endeuillé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Masques, dépistage, Ephad: les axes d'Abad (LR) pour la commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200525190320.epbf971p.html</link>
   <description><![CDATA[Masques, dépistage, Ehpad et également "refondation de notre souveraineté sanitaire": le patron des députés LR Damien Abad entend travailler sur ces axes pour la commission d'enquête sur la crise du coronavirus qui doit être lancée à l'Assemblée. "Nous avons une responsabilité collective. Non pas de faire de cette commission d'enquête un tribunal populaire mais de tirer ensemble les leçons de cette crise inédite, pour que notre pays ne se retrouve plus jamais dans cette situation", assure l'élu de l'Ain dans une lettre lundi au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu copie. Cette commission d'enquête devrait être lancée dès juin, parallèlement à celle prévue au Sénat à majorité de droite. Le titulaire du perchoir avait installé début avril une simple mission d'information, devant se doter des prérogatives d'une commission d'enquête au "retour à la normale" après l'épidémie. Les députés LR plaidaient alors pour un lancement de celle-ci à l'automne. "Le passage du pic épidémiologique et la période de déconfinement que nous connaissons doit nous permettre d'enclencher la deuxième étape et de faire toute la lumière sur la gestion de la crise sanitaire, tout en préparant la période du rebond et en pensant le monde d'après", plaide M. Abad dans ce courrier où il souhaite désormais la commission d'enquête "dès que possible". La mission d'information va restituer mardi en fin de journée ses premiers travaux. Dans l'émission Audition publique pour LCP/Public Sénat/Figaro lundi soir, M. Abad a précisé que ce serait "de l'ordre du possible" qu'il devienne rapporteur de la future commission d'enquête, fonction réservée au premier groupe d'opposition. Il a souhaité que cette commission entende l'ancienne ministre de la Santé et candidate LREM à Paris Agnès Buzyn, mais seulement après le second tour des élections municipales prévu le 28 juin, pour éviter le "mélange des genres". Après le lancement lundi du "Ségur de la Santé", vaste concertation destinée à améliorer les conditions de travail et la rémunération des soignants, Damien Abad a souhaité augmenter de 5% par an pendant 5 ans leurs salaires, mais en questionnant les 35 heures qui ont, selon lui, "détruit l'hôpital public". "Ce serait mentir (...) de dire uniquement qu'on va augmenter votre salaire sans effort", a-t-il expliqué. Il a aussi demandé à "sanctuariser la fonction publique hospitalière" qui doit échapper "à toute logique comptable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 May 2020 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre contre les "courants" parmi les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200525164938.oom6alt1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a dit lundi son opposition à une "logique" de "courants" au sein du groupe majoritaire, après le lancement d'une initiative interne social-écologiste, a-t-on appris de source parlementaire. "Nous ne devons pas laisser s'installer une logique en courants au sein de notre groupe. La promesse du macronisme c'est le dépassement du clivage droite-gauche", a rappelé M. Le Gendre lors d'une réunion en ligne de son groupe consacrée à ce nouveau contexte. L'ex-chiraquien Hugues Renson et l'ex-EELV Barbara Pompili ont publié vendredi avec 44 autres députés une tribune dans l'Obs pour "peser de l'intérieur". Leur association "En Commun" vise à "rassembler élus et citoyens" pour "une France humaine, écologique et solidaire". Selon M. Le Gendre, "ceux qui ont rejoint En Commun ont évidemment le droit d'exprimer leurs sensibilités et richesses, mais pas avec des courants" et "En Commun ne pourra prétendre à aucune responsabilité supplémentaire dans le groupe". "Il est faux de dire que le débat serait confisqué en sein du groupe", a martelé le patron du groupe macroniste, confronté également la semaine dernière au départ de sept de ses membres pour un neuvième groupe politique à l'Assemblée, baptisé "Ecologie Démocratie Solidarité". Le groupe LREM a ainsi perdu, de justesse, la majorité absolue. "Les deux démarches (Ecologie Démocratie Solidarité et En Commun, ndlr) n'ont strictement rien avoir. Elles arrivent toutes les deux à un moment où chacun sent que nous sommes tenus à une réponse politique rapide et puissante. Cette réponse nous devons tous y travailler. C'est le cas avec le chantier sur l'après" crise du coronavirus, a rappelé M. Le Gendre, toujours selon des propos rapportés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 May 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage numérique: débat et vote le 27 mai au Sénat, après l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200520150941.x25l66zn.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat et un vote sur "les innovations numériques dans la lutte contre l'épidémie de covid-19", autrement dit le traçage, seront organisés au Sénat le 27 mai, le même jour qu'à l'Assemblée nationale, a annoncé mercredi Gérard Larcher (LR). Le gouvernement a demandé l'inscription à l'ordre du jour mercredi à 21H30 d'une déclaration, en application de l'article 50-1 de la Constitution, suivie d'un débat et d'un vote, a précisé le président du Sénat dans l'hémicycle. A l'issue de la déclaration du gouvernement, chaque groupe politique bénéficiera d'un temps de parole proportionnel à sa représentativité (de 7 à 5 minutes), puis se tiendra une session de 11 questions-réponses. A l'Assemblée nationale, débat et vote, en vertu du même article de la Constitution, sur le traçage via l'application Stopcovid, seront organisés à partir de 15H00. L'objectif de l'application mobile de traçage est de permettre à chaque utilisateur qui apprend sa contamination de prévenir tous les autres utilisateurs qu'il a croisés dans les deux semaines précédentes, pour que ceux-ci puissent prendre leurs précautions (auto-confinement, tests...). Le projet est critiqué par certains pour ses risques concernant la vie privée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2020 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
