<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 16:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>De l'IVG à l'"octennat", la révision constitutionnelle inspire les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180625143019.g4y8ar59.html</link>
   <description><![CDATA[Retour au septennat, voire à l'"octennat", vote obligatoire, ou encore accès gratuit à l'IVG inscrit dans le préambule de la Constitution: les députés rivalisent de propositions en vue de l'examen du projet de révision constitutionnelle en commission à partir de mardi. Parmi les quelque 1.300 amendements déposés devant la commission des Lois, beaucoup vont au delà du projet gouvernemental (suppression de la Cour de justice de la République; réforme du Conseil supérieur de la magistrature et du Conseil économique, social et environnemental; droit à la différenciation territoriale, avec mention de la Corse; ou encore accélération de la procédure parlementaire). S'y ajoutent des amendements de divers bords, y compris de la majorité, pour ajouter à la Constitution le fait que la France "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre le changement climatique", supprimer la mention du mot "race" du texte fondamental ou créer une "charte du numérique". Des élus de la majorité veulent aussi remplacer la notion de Droits de l'homme par "droits humains", ou féminiser les terminologies dans la Constitution. Des LR proposent pour leur part de remplacer le principe de précaution par celui de responsabilité ou de supprimer le droit de grâce présidentielle. Avec d'autres élus de droite, Eric Ciotti entend inscrire la laïcité dans la devise de la République ou interdire le port de signes religieux ostensibles dans les entreprises et services publics par les usagers et salariés. Des socialistes proposent entre autres d'inscrire la liberté d'informer et la protection des sources ou, comme les Insoumis, de rendre le vote obligatoire et d'autoriser le vote des étrangers aux élections locales. Les élus LFI veulent aussi permettre la convocation d'une assemblée constituante en vue d'une VIe République, interdire le brevetage du vivant et les OGM, ou encore "tout acte de cruauté envers les êtres doués de sensibilité". Ils proposent aussi, notamment, d'inscrire dans le préambule un accès gratuit à la contraception et à l'IVG, certains LREM voulant aussi garantir ce droit. Les communistes veulent notamment protéger et promouvoir les biens communs, supprimer l'article 16 qui concerne les pouvoirs exceptionnels du président, faire élire le président par le Parlement ou encore revenir au septennat, tout comme des UDI-Agir-Indépendants, alors que certains chez LR, tel Julien Aubert, suggèrent un "octennat". Les trois élus corses (non-inscrits) ont aussi été prolixes, proposant tour à tour de modifier le préambule pour insérer la Corse aux côtés des Outre-mer dans les territoires pouvant prétendre à l'autonomie, reconnaître les drapeaux des territoires et régions historiques ou autoriser un hymne co-officiel. Ils plaident aussi pour la reconnaissance des langues régionales, comme les "marcheurs" Paul Molac et François Michel-Lambert.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy/révision constitutionnelle: "la bataille du Parlement ne fait que commencer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180624113104.qzmtjyrm.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que les députés vont entamer cette semaine l'examen en commission du projet de révision constitionnelle, "la bataille du Parlement ne fait que commencer", a estimé le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) dans une tribune au Parisien/Aujourd'hui en France de dimanche. "La révision constitutionnelle voulue par le président de la République entre, enfin, dans sa phase active (...) Nous avons là l'occasion de redonner du poids au Parlement : un Parlement mieux organisé, plus efficace et plus utile", a affirmé le locataire du perchoir. Sans détailler les amendements que proposera la majorité pour renforcer le rôle du Parlement, François de Rugy en a tracé les contours. "Le rôle du Parlement est de voter de bonnes lois. Pour cela, il faut commencer par évaluer l'efficacité des lois existantes. Il faut aussi rendre notre ordre du jour plus prévisible, pour pouvoir préparer en amont les textes", a plaidé ce député de Loire-Atlantique, dans son troisième et dernier mandat. "Nous plaidons pour un programme législatif prévisionnel du gouvernement, sur la durée de la session ou d'une demi-année, pour avoir plus de visibilité sur nos travaux", a-t-il insisté dimanche midi sur BFMTV. "Cela permettra de faire des priorités et des lois de meilleure qualité", a-t-il jugé, en tirant les lecons des "dysfonctionnements du premier semestre 2018" où les députés ont enchaîné au printemps l'examen de projets de loi très lourds (asile-mmigration, agriculture, logement, formation, etc) sur un temps très resserré. L'une des porte-parole des députés LREM, Aurore Bergé, a déclaré pour sa part dans "Dimanche en politique" sur France 3 n'avoir "pas de difficulté avec l'ordre du jour", mais avec "la manière dont des débats n'avancent pas parfois dans l'hémicycle, avec les mêmes débats parfois en commission et en séance, avec des navettes interminables". "Je pense qu'on peut aller plus vite", a ajouté cette élue des Yvelines, ancienne juppéiste, selon laquelle "les gens sur le terrain nous demandent d'aller très très vite parce qu'ils veulent des résultats immédiats". Le président de l'Assemblée a défendu également le raccourcissement de la procédure législative, jugeant que "les meilleurs débats ne sont pas les plus longs". "La démocratie sortira renforcée de débats législatifs qui feront primer le travail de fond sur les polémiques", a-t-il estimé. Par ailleurs, François de Rugy a milité pour le renforcement du travail de contrôle et d'évaluation de l'Assemblée, "une bataille culturelle" selon lui. "Avec la fabrique de la loi, évaluer le coût et l'efficacité des politiques publiques fait partie des missions d'une assemblée moderne. Or, l'Assemblée nationale ne dispose que de moyens limités pour y parvenir. La réforme de la Constitution est l'occasion de renforcer l'autonomie et les moyens du Parlement", a-t-il argumenté. Un groupe de travail transpartisan de l'Assemblée a suggéré de créer une "agence d'évaluation parlementaire" qui pourrait aider les députés à expertiser les textes proposés par le gouvernement. Commune à l'Assemblée et au Sénat, elle serait dotée d'une quarantaine d'experts et de 5 millions d'euros annuels. Plutôt que de "créer de toutes pièces" cette agence, François de Rugy propose que l'Assemblée "prenne la tutelle de France Statégie", organisme d'expertise et d'analyse prospective actuellement rattaché au Premier ministre. "C'est un sujet en discussion", a-t-il dit, interrogé sur le fait de savoir si Matignon accepterait de perdre cette tutelle.]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: galop d'essai à partir de mardi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180624102338.lfx8z3cc.html</link>
   <description><![CDATA[Première bataille à l'Assemblée à partir de mardi sur le projet de révision constitutionnelle: majorité et oppositions vont faire assaut de propositions en commission, les uns pour enrichir, les autres pour déconstruire certaines mesures voulues par Emmanuel Macron. Suppression de la Cour de justice de la République, réforme du Conseil supérieur de la magistrature et du Conseil économique, social et environnemental, différenciations territoriales accrues, avec mention de la Corse, sont au menu du projet de loi "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace". Et, plus contestée, l'accélération de la procédure parlementaire d'adoption des textes. La majorité invoque "l'efficacité", les oppositions de droite et de gauche dénoncent un "affaiblissement du Parlement", notamment un droit d'amendement restreint. Si elle planchera jusqu'à jeudi sur 18 articles, la commission des Lois de l'Assemblée ne fera que des choix indicatifs sur environ 1.300 amendements de tous bords, dont un petit quart de la majorité. Ce n'est qu'au lendemain d'un discours d'Emmanuel Macron devant Assemblée et Sénat réunis en Congrès à Versailles, le 9 juillet, que la bataille majeure s'engagera pour deux semaines dans l'hémicycle sur le texte tel qu'écrit par l'exécutif. Parmi les acteurs: le chef de file macroniste Richard Ferrand, rapporteur général du texte, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM), sur le volet justice, et le patron des députés MoDem alliés, Marc Fesneau, sur les territoires et la procédure législative. Le responsable centriste a lui-même des amendements pour lever les restrictions au droit d'amendement, "ce qui est dans le texte ne nous convient pas". Le président de l'Assemblée François de Rugy, qui a travaillé pour une convergence avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR), a fait des propositions pour "regonfler" la copie gouvernementale. "La bataille pour le Parlement ne fait que commencer", a-t-il prévenu dimanche. Le projet de loi doit arriver en septembre au Sénat à majorité de droite, où les figures LR et centristes ont posé leurs conditions, parfois drastiques. Les deux autres textes (ordinaire et organique) de réforme institutionnelle, porteurs des mesures emblématiques de réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps et d'introduction de 15% de proportionnelle aux législatives, ne devraient pas être examinés avant octobre à l'Assemblée. L'aboutissement de toute la réforme a été repoussé à 2019. - "Pot-pourri" - Sur le premier gros morceau au menu, le gouvernement a déjà annoncé, par Nicolas Hulot, soutenir l'inscription de la défense de l'environnement dès l'article 1er de la Constitution, et non à l'article 34 (qui définit le domaine de la loi), rejoignant la volonté de plusieurs parlementaires de la majorité. Reste à trouver la bonne formulation. Le groupe des "marcheurs" soutiendra la suppression du mot "race" à l'article 1er, et diverses mesures issues notamment des groupes de travail installés par François de Rugy, pour un organisme de contrôle propre au Parlement ou un meilleur partage de l'ordre du jour avec le gouvernement. Paula Forteza (LREM) va porter la proposition d'adosser à la Constitution une "Charte du numérique", issue d'une mission Assemblée-Sénat. Sur un tel projet de loi amendable sans limites, les suggestions foisonnent, de l'exigence d'égalité femmes-hommes à la reconnaissance des langues régionales en passant par... le rétablissement du septennat. "Ce sera un pot-pourri de tous les débats depuis le début de la législature", craint-on dans la majorité. A côté d'amendements sur la sécurité ou les quotas migratoires, Eric Ciotti (LR) veut ainsi ajouter la laïcité à la devise républicaine, et en même temps inscrire la "tradition chrétienne" de la France. Mais les députés LR, viscéralement contre la proportionnelle, rejettent d'un bloc les trois textes de réforme institutionnelle. Socialistes, communistes et Insoumis refusent aussi "une reconcentration du pouvoir", selon la cheffe de file PS Valérie Rabault. La majorité fait le pari que Gérard Larcher et les sénateurs LR seront dans une attitude plus "constructive", Marc Fesneau pensant ainsi que le Sénat "a une volonté d'aboutir". Car une révision constitutionnelle nécessite le vote du même texte par Assemblée et Sénat, puis son approbation par le Congrès à une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Juanico quitte le PS pour rejoindre Générations et Hamon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180623221602.zn1q0e2b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Régis Juanico, proche de Benoît Hamon, annonce au JDD qu'il quitte le Parti socialiste pour rejoindre Générations, invoquant "une forme de lassitude" face à un parti qui ne se transforme pas et au "boulet" du quinquennat Hollande. "C'est une décision lourde, qui n'a pas été facile à prendre", affirme celui qui a "adhéré au PS pour la première fois en 1990" et y a "exercé un grand nombre de responsabilités nationales : président du MJS, trésorier...". Selon M. Juanico, ancien trésorier de la campagne de l'ex-candidat PS qui ira au congrès de Generations le week-end prochain à Grenoble, ses "convictions" et sa "fidélité à Benoît Hamon, avec qui (il) milite depuis vingt-huit ans", ont joué dans son choix. "J'éprouve une forme de lassitude vis-à-vis de l'appareil du PS, immuable dans son fonctionnement", affirme ce député de la Loire, qui souhaite néanmoins continuer à siéger au sein du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée comme apparenté. Comme on lui demande pourquoi il fait ce choix maintenant, il avance que "nous traînons encore comme un boulet au pied le dernier quinquennat". Et il attaque l'ancien président de la République: "Je n'ai pas envie d'organiser le service après vente du livre de François Hollande, ni sa tournée promotionnelle, ni son retour en politique. Il considère encore qu'il a perdu à cause des +frondeurs + alors que nous étions des lanceurs d'alerte". "Il semble découvrir aujourd'hui que son ancien protégé, Emmanuel Macron, est libéral et penche à droite, alors qu'il était l'un de ses conseillers les plus influents sur le plan économique et qu'il l'a nommé ministre. C'est lui qui lui a donné les clés du camion", lance-t-il encore. S'il "ne souhaite pas un PS durablement affaibli", M. Juanico considère qu'"il ne sera plus jamais hégémonique" et qu'il "faudra donc rassembler le plus largement possible, sinon la gauche sera laminée et durablement écartée du pouvoir". Pour les élections européennes de 2019, il ne souhaite "pas forcément" que Benoît Hamon soit la tête de liste de son mouvement. "S'il y a un rassemblement avec EELV et au-delà, je souhaiterais que nous puissions avoir une personnalité qui incarne l'écologie et la justice sociale tout en faisant l'unanimité comme tête de liste", expose M. Juanico, "persuadé que Génération.s peut être la surprise de cette élection".]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 22:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: limiter le droit d'amendements, "pas une bonne solution" (Maillard)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180623114137.sp34mpeq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM de Paris Sylvain Maillard considère que la limitation du droit d'amendement, prévue par le projet de révision constitutionnelle, n'est "pas une bonne solution", tout en déplorant "une inflation d'amendements" pour des raisons pas toujours légitimes selon lui. "Je suis plutôt contre le fait de limiter le nombre d'amendements, parce que c'est le pouvoir du député de déposer un amendement", "je pense que limiter le droit d'amendement n'est pas une bonne solution, mais donner plus de moyens aux députés pour mieux travailler ses amendements (...) me paraît la bonne voie à suivre", a déclaré samedi M. Maillard sur France Info à propos du projet de révision de la Constitution qui sera débattu en juillet à l'Assemblée. Cet élu de Paris a cependant regretté "une inflation d'amendements", avec divers amendements "peu construits" ou encore des "amendements lobbys - parfois 30 députés portent des amendements (qui sont) parfaitement les mêmes, avec la même virgule, qui viennent tous de la même main". Et d'évoquer encore "des amendements qui permettent aussi de faire croire que nous travaillons pour se retrouver dans des classements qui pervertissent le système". "Dans les autres démocraties, il y a très peu d'amendements. Dans le système allemand, dans l'hémicycle, sur chaque texte, il y a maximum une centaine d'amendements", a aussi plaidé M. Maillard, citant comme contre-exemples français plus de 2.000 amendements sur le projet de loi "avenir professionnel", 3.500 sur le texte agriculture-alimentation ou sur le projet de loi logement. Interrogé sur le rythme de travail, ce "marcheur" et ancien chef d'entreprise a répondu que "quand on est député, on dort peu, on travaille beaucoup" mais "on a choisi de l'être, de transformer notre pays et on s'investit pleinement dans notre tâche". Il a cependant relevé l'existence au Bundestag allemand par exemple d'un "fonctionnement différent, ils siègent une semaine non stop, puis une semaine en circonscription", "un système plus efficace" à ses yeux. Si, pour les députés parisiens comme lui, il est "facile de venir à l'Assemblée et de rentrer en circonscription", les "collègues dans des circonscriptions parfois loin passent du temps à faire des allers-retours", selon M. Maillard. Un groupe de travail transpartisan ayant planché six mois sur l'organisation de la semaine parlementaire a suggéré mercredi de "mieux anticiper le travail législatif" sur l'année, de délibérer des amendements sur certains textes uniquement en commission, d'"alléger" la procédure dans l'hémicycle, et proposé plusieurs scénarios de réforme des heures et jours de séance.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 11:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée LREM chargée d'une mission sur les prestations sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180623102027.uim3zfmi.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM d'Ille-et-Vilaine Christine Cloarec est chargée d'une "mission temporaire" sur "le juste niveau des prestations sociales", par un décret du Premier ministre Edouard Philippe, publié samedi au Journal Officiel. Cette mission est annoncée alors que le gouvernement prépare une "stratégie" de lutte contre la pauvreté, qui devrait être dévoilée par Emmanuel Macron le 9 juillet dans son discours devant le Congrès de Versailles. La semaine dernière, une autre députée LREM, Claire Pitollat, a été chargée d'une mission sur l'insertion des bénéficiaires du Revenu de Solidarité Active (RSA). Début juin, Edouard Philippe avait démenti toute velléité de l'exécutif de réduire de 7 milliards d'euros les dépenses sociales, qualifiant d'"ânerie" un article en ce sens du Canard enchaîné. La ministre de la Santé et des Solidarités Agnès Buzyn avait pour sa part affirmé qu'il n'était "pas question de faire des économies sur les plus vulnérables", disant que le gouvernement voulait "travailler à l'efficacité" des politiques sociales.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: des parlementaires de tous bords proposent une "Charte du numérique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180622100346.1uguqo0a.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de tous bords ont proposé vendredi d'adosser à la Constitution une "Charte du numérique", à l'instar de la Charte de l'environnement adoptée en 2004-2005. Ces 19 élus, la députée Paula Forteza (LREM) et le sénateur Christophe-André Frassa (LR) en tête, ont planché depuis fin mai au sein d'un groupe de travail sur les droits et libertés à l'ère du numérique, à la demande des présidents des deux chambres en vue de la révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron. Dans leurs conclusions transmises à la presse, figure cette "Charte du numérique" en sept articles, qui stipulent notamment que "la loi garantit à toute personne un droit d'accès aux réseaux numériques libre, égal et sans discrimination", et que les réseaux numériques "respectent le principe de neutralité qui implique un trafic libre et l'égalité de traitement". Cette Charte vise aussi à garantir "la protection des données à caractère personnel" ainsi que l'accès aux documents publics. S'ils ont dit leur "préférence" pour cette charte, les parlementaires (y compris MoDem, PS, LFI, PCF, EELV, UDI-Agir...) ont soumis également l'idée d'un ajout à l'article 4 de la Constitution pour "reconnaître le rôle du numérique dans l'expression démocratique", ou d'un complément à l'article 34 pour élargir le domaine de la loi à certains enjeux liés au numérique. "Cette réflexion constitue une base de travail intéressante", a jugé le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) dans un communiqué. Il avait formulé dès janvier la proposition inédite d'inscrire le principe de la neutralité du net dans la Loi fondamentale. Les propositions du groupe de travail pourraient être reprises sous forme d'amendements au projet de loi constitutionnelle, examiné la semaine prochaine en commission à l'Assemblée, les deuxième et troisième semaines de juillet dans l'hémicycle, puis au Sénat à la rentrée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 10:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démarchage téléphonique: feu vert de l'Assemblée à un texte LR revu et corrigé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180622085307.i1ybxnmn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi soir une proposition de loi LR visant à renforcer les droits des consommateurs lors d'un démarchage téléphonique, mais largement réécrite par la majorité au grand dam de son auteur. Considérant que le texte final "n'a plus aucun intérêt", l'auteur de la proposition de loi, Pierre Cordier, s'est même abstenu lors de ce vote en première lecture, dans le cadre d'une journée de "niche" réservée à son groupe. L'élu des Ardennes voulait instaurer une obligation de consentement préalable des personnes démarchées, réformant par là le service Bloctel qui permet depuis mi-2016 dans une démarche volontaire d'inscrire ses numéros pour ne plus être dérangé. Mais les députés LREM avaient fait supprimer en commission cet article principal. "Sans apporter une réponse efficace à la fraude", une telle mesure pourrait "pénaliser le démarchage respectueux de la réglementation", a justifié la secrétaire d'Etat Delphine Gény-Stephann dans l'hémicycle. "Les appels téléphoniques intempestifs et répétés constituent une nuisance pour nos concitoyens" et le gouvernement partage "l'objectif de mieux lutter contre ces pratiques", a-t-elle aussi assuré. Dans sa version adoptée par l'Assemblée, la proposition de loi, qui doit maintenant être examinée au Sénat, prévoit des sanctions multipliées par cinq à l'encontre des professionnels ne respectant pas la loi ayant institué Bloctel, une information systématique des consommateurs de l'existence de Bloctel lors des appels, et la vérification mensuelle obligatoire des listes d'opposition par les professionnels. Quelque 3,7 millions de consommateurs et 700 entreprises avaient souscrit au dispositif Bloctel en 2018. Selon un sondage de l'UFC-Que Choisir, plus de 9 Français sur 10 jugent les appels de démarchage téléphonique "agaçants" et "trop fréquents". "Deux ans après sa mise en place, le dispositif Bloctel n'a pas fait la preuve de son efficacité avec des inscrits qui continuent de recevoir, parfois plus qu'avant, des sollicitations commerciales téléphoniques", selon l'association de défense des consommateurs. Le gouvernement souhaite "approfondir la réflexion en lançant au sein du Conseil national de la consommation une mission" devant "proposer des améliorations concrètes du système de protection des consommateurs et ainsi lutter contre le démarchage illégal", a indiqué Bercy.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: un amendement pour revoir le statut de La Réunion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621172102.insis7hx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la Délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale ont adopté jeudi à l'unanimité un amendement visant à réviser le cadre institutionnel de La Réunion, pour lui permettre "de bénéficier d'un pouvoir normatif élargi". La délégation examinait un rapport sur les évolutions institutionnelles dans les Outre-mer, des députés Jean-Hugues Ratenon (La Réunion, LFI), et Hubert Julien-Laferrière (Rhône, LREM). L'amendement, adopté à l'unanimité, doit être présenté dans le cadre de la réforme constitutionnelle dont l'examen par le parlement est prévu dans les prochaines semaines. Les Outre-mer disposent d'une diversité de statut. Certains sont régis par l'article 73 de la Constitution, qui les soumet aux mêmes règles juridiques que la métropole, avec des possibilités "d'adaptations tenant aux caractéristiques et contraintes particulières de ces collectivités". Ces "habilitations", dont bénéficient par exemple La Martinique, la Guadeloupe ou la Guyane, recouvrent de nombreux champs, hormis le domaine régalien (sécurité, justice, politique étrangère, etc). Mais selon l'alinéa 5 de cet article, La Réunion est exclue de cette disposition. C'est la conséquence de l'amendement Virapoullé, ancien sénateur UMP de La Réunion qui, en 2003, craignait que cette flexibilité ouvre la voie à l'autonomie. L'amendement adopté jeudi par la délégation Outre-mer propose que "La Réunion bénéficie constitutionnellement d'une possibilité d'application élargie des habilitations tout en conservant son organisation institutionnelle", précise un communiqué de quatre députés réunionnais. Il propose une nouvelle formulation de l'alinéa concerné: "Pour le département et la région de La Réunion, les demandes d'habilitation (...) doivent être prises à la majorité des conseillers, présents ou représentés, des deux assemblées lorsqu'elles visent un champ de compétences partagé entre le département et la région de La Réunion". Le rapport préconise aussi de revenir sur la distinction entre les territoires régis par l'article 73, et ceux régis par l'article 74. Ces derniers (Polynésie, Wallis et Futuna, Saint-Pierre-et-Miquelon, Saint-Barthélemy) bénéficient d'une autonomie législative et institutionnelle accrue. "La netteté de la dichotomie entre les collectivités de l'article 73 et celle de l'article 74 de la Constitution s'est atténuée sous l'effet des adaptations successives des statuts des différentes collectivités", notent les rapporteurs, estimant que "l'évolution générale plaide (...) pour le rassemblement en un seul article des dispositions constitutionnelles relative au statut des Outre-mer". Le rapport préconise aussi de revoir le statut du préfet de Wallis-et-Futuna, qui en fait "le chef du territoire". "L'archipel est la seule collectivité où l'exécutif est aux mains du représentant de l'Etat et non pas du président d'une assemblée élue", note le rapport.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gens du voyage: l'Assemblée adopte une proposition de loi LR... sans les voix de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621170129.4k3hq989.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi LR prévoyant notamment un doublement des sanctions en cas d'installations illicites de gens du voyage, mais sans les voix du parti de droite, pour lequel le texte a été "vidé de son contenu". L'examen de cette proposition de loi, issue du Sénat où elle avait été adoptée en première lecture en octobre, avait été entamé en avril, mais n'avait pu être achevé lors de la précédente "niche" réservée au principal groupe d'opposition. Le texte prévoyait notamment d'augmenter la taxe sur les caravanes ou d'exonérer des petites communes de leur obligation de participer à la politique d'accueil des gens du voyage. Mais ces dispositions avaient été supprimées par la majorité, dès le stade de l'examen en commission à l'Assemblée. Le doublement des peines en cas d'occupation illicite d'un terrain (portées à douze mois d'emprisonnement et à 7.500 euros d'amende), qui avait aussi été supprimé en commission, a en revanche été rétabli jeudi en séance, via un amendement LR. Il a été adopté par 38 voix contre 9, la ministre Jacqueline Gourault s'en étant remise à la "sagesse" de l'Assemblée, tandis que les élus LREM ont choisi de s'abstenir. Des élus LR, dont leur chef de file Christian Jacob, ont en revanche plaidé en vain pour rétablir la possibilité de saisir les véhicules ayant servi à occuper un terrain, y compris ceux destinés à l'habitation, la ministre comme les députés LREM étant défavorables. La création d'un délit d'occupation habituelle d'un terrain sans titre, introduit par le Sénat et assorti d'une peine trois ans d'emprisonnement et de 45.000 euros d'amende, a aussi été rejetée,. Au nom de LR, Martial Saddier a indiqué à l'issue de l'examen du texte que son groupe choisissait de s'abstenir face à une proposition "vidée de son contenu". Le groupe UDI-Agir a aussi choisi de ne pas voter le texte. Tel que réécrite, la proposition a en revanche obtenu l'aval du MoDem et de LREM. Elle a été adoptée par 40 voix contre 3 et 23 abstentions. Selon Didier Paris (LREM), qui a reconnu une situation "étrange", "certaines dispositions" permettront "finalement" d'améliorer l'accueil des gens du voyage. Il a défendu "un point d'équilibre" face aux "difficultés que peut poser dans certains endroits" la communauté des gens du voyage, "dans son mode de vie, dans ses choix". Malgré un texte "édulcoré", Bastien Lachaud (LFI) a dénoncé pour sa part un texte qui reste "problématique" et est "inutilement et dangereusement" répressif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences du 1er-Mai: l'Assemblée rejette une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621143935.bfa0csy9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi par 64 voix contre 32 une proposition de résolution LR pour créer une commission d'enquête sur "la lutte contre les groupuscules prônant la violence", suite notamment aux incidents qui ont émaillé le 1er-Mai à Paris. Le traditionnel défilé avait été marqué par de nombreux heurts dans la capitale, attribués par les autorités à quelque 1.200 militants de l'ultragauche estampillés "black blocs". Une polémique avait éclaté sur la réaction des forces de l'ordre et du gouvernement, accusés de faiblesse par certains ou, au contraire, d'avoir sciemment laissé faire par d'autres pour jeter le discrédit sur le mouvement social. Et plusieurs groupes de droite et de gauche avaient réclamé une commission d'enquête. Le texte, porté par l'élue de Paris Brigitte Kuster dans le cadre d'une "niche parlementaire" LR, entendait "mieux comprendre les ressorts de ces mouvances qui prônent l'extrême violence" et "proposer des mécanismes permettant de les éradiquer". Son objet a été "élargi à tous les groupuscules" et non aux seuls groupe d'ultra-gauche, a expliqué la députée, plaidant notamment qu'il fallait "comprendre les causes profondes de cette radicalité politique en plein essor". La création d'une telle commission a eu le soutien de l'UDI-Agir-Indépendant et des socialistes et communistes. Dénonçant les "groupuscules violents d'extrême droite" et une proposition "complètement à côté du sujet", Bastien Lachaud (LFI) a en revanche dit sa "surprise" que le texte LR fasse référence "exclusivement" aux violences du 1er-Mai. Bruno Bilde (FN) a, lui, regretté que la proposition LR "soit teintée d'une pudeur de jeune fille", affirmant que les groupuscules en question "sont tous sans exception issus de l'extrême gauche", plaidant pour leur "dissolution". Plusieurs élus LREM, tout en déplorant "un déchaînement de violences inadmissibles" le 1er mai, ont critiqué la proposition de résolution sur la forme, et des "atermoiements" sur son objet. "Le véritable objet de cette proposition est bien de critiquer l'action gouvernementale", a aussi dénoncé Thomas Rudigoz (LREM). Sur ce "vrai sujet", Laurence Vichnievsky (MoDem), ex-magistrate, a aussi jugé qu'une commission d'enquête n'était pas pour l'heure "une priorité absolue", alors qu'un groupe de travail initié par le ministère de l'Intérieur avec la Chancellerie entend "rechercher les moyens les plus efficaces de détecter et sanctionner ces fauteurs de trouble".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Front commun véhément gauche-droite à l'Assemblée contre la limitation à 80km/h</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621113841.yzirhy66.html</link>
   <description><![CDATA[Gauche et droite ont soutenu jeudi une proposition de loi LR à l'Assemblée contre la limitation à 80 km/h sur les routes secondaires, finalement rejetée par la majorité au terme d'un débat parfois véhément. La proposition de loi du LR Vincent Descoeur pour "une adaptation" par les maires, présidents de conseils départementaux et préfets, des vitesses maximales autorisées sur les routes a été rejetée par 95 voix contre 68. Gauche et droite s'en sont une nouvelle fois pris au passage de 90 à 80 km/h de la limitation de vitesse sur 400.000 kilomètres de routes secondaires au 1er juillet par lequel le gouvernement espère sauver jusqu'à 400 vies par an. "Cette mesure ignore les difficultés de déplacement dans les territoires ruraux et de montagne (...) Le temps perdu sera insupportable", a estimé Vincent Descoeur, élu du Cantal, s'en prenant à une majorité "qui préfère les cyclistes urbains connectés aux ruraux roulant au diesel". Le socialiste Hervé Saulignac, élu de l'Ardèche "où il n'y a que 14 km de voies rapides", a dénoncé une "provocation, une gifle et une intrusion dans le quotidien de 26 millions d'automobilistes", ce qui "nourrit un sentiment de ras-le-bol". "Les habitants des départements ruraux se sentent rejetés, oubliés", a tempêté le communiste Jean-Paul Dufrègne, élu de l'Allier. La ministre Jacqueline Gourault a estimé que les députés opposés au passage à 80 km/h avaient "tort d'en faire un problème ville-campagne". "C'est un problème de sécurité routière", a-t-elle martelé, soulignant "qu'on a 2,7 fois plus de risques d'être tué" dans ces territoires ruraux. "Le danger commence là où on croit qu'il n'y en a pas. Quand il fait beau, que la route est sèche et droite, on accélère et on meurt plus", a-t-elle dit, en revendiquant le plein soutien des forces de l'ordre et des secouristes sur ce texte. Le MoDem Philippe Latombe, élu de Vendée, s'est étonné "des discours électoralistes et populistes" dans l'hémicycle, estimant que "si la baisse de la vitesse permet de sauver des vies, c'est le seul argument qui tienne". Il s'est attiré les protestations des autres bancs. "40 millions de Français se sentent méprisés par cette mesure, alors oui je suis populiste", lui a répondu M. Saulignac, applaudi par LR. Le chef de file des communistes André Chassaigne a dénoncé un "mépris moralisateur" éloigné de "la réalité du terrain". Une quinzaine de députés UDI-Agir et LR ont par ailleurs déposé mardi au Conseil d'Etat un recours en annulation contre le décret d'application de cette mesure publié dimanche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi de règlement du budget 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621093043.uynsfnai.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi de règlement du budget 2017 qui entérine le retour de la France sous les 3% de PIB de déficit public. "Avec un déficit des administrations publiques à 2,6% du PIB, la France respecte pour la première fois depuis une décennie ses engagements européens", s'est félicité le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, y voyant "une première étape dans le redressement des finances publiques". A la suite de ces chiffres, la Commission européenne a proposé fin mai de clore la procédure pour déficit excessif ouverte contre la France en 2009, sortie qui devrait être effective en juillet. Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a rappelé que le nouveau gouvernement avait pris au second semestre 2017 "des mesures exceptionnelles portant sur plus de 5 milliards d'euros pour faire face aux importantes sous-budgétisations relevées par la Cour des comptes dans son audit sur la situation des finances publiques". Le gouvernement avait également mis en oeuvre le remplacement de la taxe à 3% sur les dividendes, instaurée en 2012 et censurée en octobre 2017 par le Conseil constitutionnel, pour 5 milliards d'euros, soit plus de 0,4 point de PIB. Le président LR de la commission des Finances Eric Woerth a critiqué une "amélioration du déficit public qui repose exclusivement sur sa composante conjoncturelle". "Ce n'est pas l'action du gouvernement qui a contribué à la diminution du déficit, mais ce sont les ménages français et les entreprises qui ont participé directement et puissamment à cet effort", a-t-il dit. Les socialistes ont également voté contre ce projet de loi de règlement bien qu'il soit issu de la loi de finances pour 2017 votée sous l'ancienne majorité. "Nous considérons que celle-ci a été dénaturée par le plan d'économies décidé par le gouvernement l'été dernier", a argumenté Marie-Noëlle Battistel, en citant la baisse des APL et des emplois aidés, des "coups de rabots" également dénoncés par communistes et insoumis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux plaques pour Edgar Faure et Philippe Séguin dévoilées dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620155334.2d1anjm5.html</link>
   <description><![CDATA[Deux plaques commémoratives en hommage à Edgar Faure (1908-1988) et Philippe Séguin (1943-2010), anciens présidents de l'Assemblée, ont été dévoilées mercredi midi dans l'hémicycle par François de Rugy. Les deux plaques ont été dévoilées sur les sièges 430 et 79 occupés respectivement par Edgar Faure et Philippe Séguin pendant de nombreuses années, en présence notamment de membres de leurs familles, de plusieurs députés et des ex-présidents de l'Assemblée, Patrick Ollier, Jean-Louis Debré et Claude Bartolone. Edgar Faure a été député radical du Jura sous la IVè République, puis du Doubs sous la Vè. Elu pour la première fois en 1946, il sera président de l'Assemblée de 1973 à 1978 où il installera la séance des questions au gouvernement et donnera aux députés les moyens de recruter un collaborateur. De son long parcours aux multiples fonctions, François de Rugy a rappelé qu'il avait accompagné le Maroc et la Tunisie vers l'indépendance et qu'il fut le ministre de la réforme de l'université après 1968. "Avant tout le monde, il a été et de droite et de gauche", a plaisanté l'actuel président (LREM, issu des rangs écologistes). Quant à Philippe Séguin, il a été élu député gaulliste des Vosges pour la première fois en 1978 puis sans discontinuité jusqu'en juin 2002. Il a présidé l'Assemblée de 1993 à 1997, renforçant les pouvoirs de contrôle des députés par la session unique et l'instauration de séances d'initiative parlementaire. Rappelant "le dévouement à la vie publique" de cet "homme de convictions" qui a "rehaussé le prestige de l'Assemblée", François de Rugy a vanté "son énergie", "ses courroux épiques", "son refus de l'immédiateté et de la médiocrité". Il a aussi rappelé son "discours fleuve" resté célèbre contre le traité de Maastricht en 1992.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retrouver un emploi après un mandat de député, pas si facile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620152357.p149zws0.html</link>
   <description><![CDATA[D'anciens députés encore en "déshérence", et des futurs sortants en 2022 dont il faut anticiper le sort avec moins de circonscriptions: un groupe de travail a suggéré mercredi des pistes pour "faciliter le retour" à l'emploi, chantier jusqu'alors inexploré à l'Assemblée. Il y a un an, 424 députés ont été battus dans les urnes ou ne se sont pas représentés. Parmi eux, 225 ont pris leur retraite, une centaine un poste, et 97 ont demandé leur allocation de retour à l'emploi. En mars, 77 continuaient à la toucher. La perte du mandat est "une étape parfois brutale", observe Virginie Duby-Muller (LR), présidente d'un groupe de travail transpartisan ayant planché six mois sur le sujet, sur demande du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Un an après, d'ex-collègues sont "en situation de déshérence et en grande difficulté", a rapporté Cécile Untermaier (PS), dont l'ancien groupe a fondu. Les sortants, qui ne relèvent pas de Pôle Emploi, peuvent toucher une allocation chômage pendant deux à trois ans (3.191 euros brut mensuels depuis son alignement en janvier sur le droit commun). Ils ne bénéficient pas actuellement d'un accompagnement. "La seule fonction de député n'est pas forcément une garantie d'un bon retour à l'emploi", a euphémisé le rapporteur Yves Blein, ex-socialiste rallié à LREM, mercredi devant le bureau de l'Assemblée, pointant une différence avec "les anciens ministres". L'étiquette politique peut être handicapante. Même la réintégration, de droit, dans la fonction publique n'est pas toujours évidente, selon des témoignages recueillis par son groupe de travail. "Il ne s'agit pas de pleurer sur leur sort" mais en juin dernier, "beaucoup de députés se sont retrouvés sur le carreau" et c'est "difficile de rebondir", selon M. de Rugy. Il faut aider les "reconversions", ce qui "permettra de sécuriser des gens qui s'engageront demain", pas "condamnés à être inemployables". - plus d'"amortisseur" - Le défi ne sera pas moindre pour les députés de cette législature. Le cumul des mandats de député et maire, qui jouait parfois l'"amortisseur" en cas de perte du siège, n'est plus possible depuis l'an dernier. Et la réduction de 30% du nombre de parlementaires en 2022, plus, à beaucoup plus long terme, la limitation du cumul à trois mandats dans le temps, programmées dans la réforme des institutions, vont générer davantage de sortants. Si le redécoupage inédit des circonscriptions peut inquiéter certains LREM, la majorité des "marcheurs" insiste publiquement sur la promesse de renouvellement macroniste et dédramatise. "Certains ont dit d'emblée qu'ils ne feraient qu'un seul mandat, d'autres réfléchissent à changer de mandat avec les municipales" de 2020, rapporte l'un d'eux. "Les députés LREM ont souvent quitté des situations confortables", mais avaient auparavant un emploi, contrairement à certains anciens 100% politiques, et ils sont majoritairement "jeunes", ajoute-t-il. 63% des activités antérieures des députés de cette XVe législature étaient dans le privé, 37% dans le public, selon une étude de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Pour 2022, le groupe de travail suggère le financement par l'Assemblée d'"un bilan de compétences", pouvant être suivi "du recours à des sociétés de coaching/d'outplacement" dans les neuf mois suivant la fin du mandat, comme en Belgique. Autres suggestions: "formations de reconversion ou remise à niveau", droit individuel à la formation (DIF), financé par une cotisation de 1% sur l'indemnité parlementaire, "validation de l'expérience", comme pour les élus locaux. Ces idées, qui pourraient se traduire en décisions de l'Assemblée d'ici à fin juillet, ont été bien accueillies mercredi, hormis celle "d'encourager le maintien d'une activité professionnelle" durant le mandat. Sont visés notamment les professions libérales et chefs d'entreprise (90 et 31 élus actuellement). Un tel cumul maintiendrait le lien avec l'univers professionnel, mais nécessiterait des autorisations d'absences et pourrait accroître les risques de conflits d'intérêts. "Cela me semble aller à rebours des règles d'incompatibilités et de déontologie que nous nous sommes fixées", a prévenu Laurianne Rossi (LREM), soutenue par les socialistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
