<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 19:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Sénat approuve massivement le maintien en juin des régionales et départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414171158.1oxcjkz3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a approuvé massivement mercredi, au lendemain de l'Assemblée nationale, le maintien en juin des élections régionales et départementales, avec un décalage d'une semaine, tout en insistant sur les mesures qui doivent sécuriser la campagne et la tenue du scrutin. A l'issue d'une déclaration du Premier ministre Jean Castex, qui a confirmé les dates des 20 et 27 juin annoncées la veille devant les députés, le Sénat a apporté son soutien au choix du gouvernement par 319 voix pour et seulement 8 contre, dont 4 LR. Dix sénateurs LR se sont par ailleurs abstenus. Face à l'épidémie du Covid-19, "ce qui m'obsède c'est la protection de nos concitoyens, c'est tout", a martelé Jean Castex, en réponse aux critiques qui ont émaillé le débat. "Le doute est donc levé", a salué le président de la commission des Lois François-Noël Buffet (LR) regrettant cependant que "ce doute ait perduré". "Les 13 et 20 juin nous paraissaient plus adaptés pour des raisons de mobilisation", a-t-il rappelé. Le décalage d'une semaine "donne un peu plus de temps aux deux campagnes, vaccinale et électorale", a relevé Vanina Paoli-Gagin (Indépendants). "Ce n'est pas une facétie", a affirmé le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, mais un délai "nécessaire" pour assurer la bonne organisation malgré les "difficultés", dans le contexte de la crise sanitaire. M. Buffet a également dit son "plaisir" que le gouvernement ait repris "la quasi totalité" des propositions de la commission pour accompagner la campagne et sécuriser la tenue du scrutin. Satisfecit partagé par Jean-Claude Requier (RDSE à majorité radicale) pour qui les mesures annoncées par le Premier ministre "vont dans une direction satisfaisante, quand bien même elles n'apportent pas de garanties absolues". La quasi-totalité des orateurs sont revenus sur la consultation controversée des maires ce week-end: un "référendum express (...) qui ne peut être assimilé à une consultation", selon Cécile Cukierman (CRCE à majorité communiste), "initiative louable, mais, pour le coup, quelque peu cavalière", pour l'écologiste Guillaume Gontard. Jean-Louis Masson (non-inscrit) a fustigé "une manoeuvre digne d'une République bananière". Le Premier ministre a jugé "étonnant, précisément, que l'on puisse s'étonner d'une telle consultation, dans la mesure où le principal effort et la responsabilité de l'organisation de ces deux scrutins pèsera nécessairement sur les maires". Plusieurs sénateurs ont aussi évoqué des arrières-pensées qu'aurait eu l'exécutif, alors que ces élections s'annoncent difficiles pour la majorité. "J'ai la faiblesse de penser qu'au plus haut sommet de l'Etat depuis le 13 juin 2020, on souhaite le report des élections territoriales après les élections présidentielles", a lancé le centriste Olivier Henno. "La seconde étape consiste à parasiter la mise en route de la campagne en entretenant l'incertitude", a renchéri Eric Kerrouche (PS). "Si la vie démocratique doit respirer, sa respiration est de type Covid, haletante et essoufflée", a souligné de son côté François Patriat (RDPI à majorité En Marche).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Augmenter les amendes pour réduire les agressions contre les maires, préconise un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414154557.67ls06hq.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la hausse "alarmante" des agressions contre les maires, un rapport parlementaire rendu public mercredi préconise une augmentation du montant des contraventions afin de renforcer l'autorité des élus, ainsi que "le resserrement" des liens avec la justice pour plus d'efficacité. "Les maires sont les élus préférés des Français, mais ils sont en danger", a affirmé la députée (LREM) Naïma Moutchou, lors de la présentation à la presse avec son collègue Philippe Gosselin (LR) du rapport. Partant du constat que 1.276 maires ont été victimes l'an dernier d'agressions, menaces ou insultes, soit trois fois plus qu'en 2019, les deux co-rapporteurs ont présenté 18 propositions afin de "renforcer l'autorité" de celui qui "est à portée d'engueulade", mais aussi "à portée de coup", a-t-elle ajouté. "Nous avons un mouvement qui est très fort aujourd'hui, lié à la contestation de l'autorité", a expliqué M. Gosselin, soulignant que les contraventions en vigueur sont "à un niveau ridiculement bas et ne sont absolument pas dissuasives". "Aujourd'hui, il s'agit d'une contravention de première classe de 38 euros", précise le député de la Manche qui propose avec Mme Moutchou de les relever, une mesure que "le ministère de l'Intérieur peut rapidement mettre en oeuvre grâce à un décret". "Il s'agit de s'assurer d'une meilleure appropriation par les maires de leurs pouvoirs de police et de renforcer ainsi leur autorité afin de rendre effectifs leurs pouvoirs", a-t-il insisté. Parmi les autres propositions, les deux députés souhaitent un "resserrement des liens entre les maires et la justice, qui favoriserait le dialogue, le partage d'information, en renforçant aussi l'effectivité de la réponse pénale". Le rapport suggère aussi de créer "un observatoire national de la sécurité des élus" et une école nationale pour les policiers municipaux. Les deux députés remettront leur rapport au ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Ils n'écartent pas non plus que certaines propositions soient intégrées dans le projet de loi 4D sur la décentralisation qui doit être soumis au Parlement avant la fin de la législature.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ségur" de la santé: le Parlement entérine une série de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414152057.r08a31xl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une série de mesures, dont plusieurs promises dans le cadre du "Ségur de la santé" et destinées à réformer ce secteur et à le rendre plus attractif. Responsabilités accrues pour les sages-femmes, lutte contre les excès du "mercenariat médical", et aménagements dans la gouvernances des hôpitaux figurent parmi les principaux points de cette proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", son intitulé officiel. Cette proposition LREM, rejetée par le Sénat, a été approuvée au terme de la navette parlementaire par l'Assemblée nationale, qui la valide ainsi au nom du Parlement. Le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a salué "un texte majeur pour le quotidien des personnels de santé", soulignant en particulier "une plus grande liberté d'organisation interne" pour les établissements hospitaliers. Cocktail de mesures non-financières issues du "Ségur" conclu en juillet 2020, et d'autres dispositions relatives aux professions et établissements hospitaliers, la proposition de loi a connu un cheminement législatif marqué par de nombreuses retouches et coups de ciseaux. Jean-Pierre Door (LR) a dénoncé un texte "aux articles disparates et au contenu dépourvu de ligne directrice", qui laisse "un goût d'inachevé". - "Il manque toujours des lits" - Gisèle Biémouret (PS) a déploré que cette loi ne "réponde pas aux besoins matériels et humains" de l'hôpital. "Il manque toujours des lits, il manque toujours des personnels", lui a fait écho le communiste Pierre Dharréville. Dans le détail toutefois, certaines mesures ont pu faire l'objet d'un assentiment transpartisan, sur fond d'hommage unanime à l'engagement des professionnels de santé face à la crise sanitaire. L'Assemblée a notamment approuvé une évolution du métier de sage-femme, leur ouvrant la possibilité de prescrire des arrêts de travail de plus de 15 jours. Leur droit à prescrire des médicaments est élargi, et elles pourront adresser une patiente à un médecin spécialiste. Les masseurs-kinésithérapeutes et d'autres professions para-médicales voient également leurs prérogatives élargies. D'autres dispositions visent les excès salariaux de l'intérim médical dans les hôpitaux, dénoncés comme "ruineux pour pour les finances" des établissements hospitaliers, selon la rapporteure Stéphanie Rist (LREM). Des dispositions permettent ainsi de maîtriser les rémunérations jugées excessives de certains praticiens aux qualifications très recherchées pour des missions temporaires. Il est précisé que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. Les députés ont également approuvé la création, pour les personnes handicapées et leurs aidants, d'une "plateforme officielle d'information, d'orientation et d'accompagnement". Un amendement précise que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. Plusieurs mesures concernent aussi les recrutements, l'encadrement et la gouvernance à l'hôpital. Exit en revanche une proposition qui prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre les médecins d'une part, les infirmières et certaines professions paramédicales d'autre part. Face à une levée de boucliers dans le milieu médical, il n'en reste qu'une demande de rapport au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: 39 personnes ont contacté la cellule anti-harcèlement en huit mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414150600.thfgj1jc.html</link>
   <description><![CDATA[Trente-neuf personnes, autant d'hommes que de femmes, ont contacté en huit mois la cellule anti-harcèlement lancée début 2020 par l'Assemblée nationale, dans deux tiers des cas pour des situations présumées de harcèlement moral et aucun pour harcèlement sexuel, a rapporté mercredi l'ex-déontologue de l'institution. Parmi ces 39 personnes, plus de la moitié sont des collaborateurs de députés ou de groupes politiques, et 36% des personnels des services du Palais Bourbon. Aucun député n'a contacté la cellule, qui est indépendante et accessible 24 heures sur 24, selon ce bilan intermédiaire sur la période février à septembre 2020, communiqué par Agnès Roblot-Troizier dans son dernier rapport d'activité. Dans 92% des cas, les appelants sont les plaignants eux-mêmes. Dans 5% des cas, il s'agit de témoins et dans 3% des cas, d'encadrants. Ainsi, les saisines sont le fait de "2% du public concerné, ce qui place l'Assemblée nationale dans la fourchette haute par rapport au taux de fréquentation habituellement constaté dans le cadre de ce type de dispositifs", qui atteint 1 à 2%, selon le prestataire de cette cellule. 64% des cas soumis sont des situations présumées de harcèlement moral. Dans 20% des cas, il s'agit de situations de "management dysfonctionnel", 8% des cas de conflits interpersonnels, 5% de violences et 3% de discrimination. Ce bilan souligne une "absence totale des violences sexistes et sexuelles qui questionne". A l'occasion de précédents chiffres, la présidence de l'Assemblée avait relevé que "l'absence de signalement de harcèlement sexuel ne signifie pas qu'il n'existe pas". Parfois lors d'un premier entretien, c'est du harcèlement moral qui est signalé, avant du harcèlement sexuel. La cellule anti-harcèlement a mené au total 152 entretiens avec ces 39 personnes. Près de la moitié des appelants ont bénéficié d'une orientation médicopsychologique. La déontologue elle-même a reçu sept signalements de la cellule, qui n'ont conduit à "aucune démarche auprès des autorités politiques ou judiciaires", précise-t-elle. La cellule "de prévention et d'accompagnement", avec médecin, psychologue et juriste spécialisé a été lancée début 2020, conformément à un vote des députés. Elle a pour mission d'écouter et conseiller les personnes, et si besoin les accompagner pour qu'elles entreprennent les démarches adaptées, comme par exemple porter plainte, une démarche rare au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi pour mieux piloter le budget de l'Etat avant l'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414143939.lxajfvzd.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du budget à l'Assemblée nationale, Laurent Saint-Martin (LREM), souhaite que soit examinée au Palais Bourbon avant l'été une proposition de loi pour améliorer le pilotage de long terme du budget de l'Etat et le rendre "plus transparent", a-t-il souligné mercredi. "Nous souhaitons pouvoir aboutir avant l'été pour l'Assemblée nationale et avant la fin de l'année pour le Sénat", a déclaré le député du Val-de-Marne, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Cette proposition de loi organique "relative à la modernisation de la gestion des finances publiques" est élaborée avec le président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR). Elle pourrait être déposée début mai à l'Assemblée nationale. Très technique de prime abord, son objet comme ses buts sont très "politiques", reconnaît M. Saint-Martin, "car derrière c'est la bonne façon de parvenir à une trajectoire d'assainissement des finances publiques" marquées par un déficit chronique encore davantage creusé par la pandémie. L'objectif serait "d'instaurer l'équivalent d'une règle d'or, à voir si on doit la rendre contraignante ou pas, avec une règle de dépenses en milliards d'euros" et non en pourcentage du PIB comme actuellement. "La crise que nous vivons appelle des modifications dans notre constitution financière", a affirmé Laurent Saint-Martin, par ailleurs candidat LREM à la présidence de la région Ile-de-France. Cette proposition de loi permettra "un meilleur pilotage des finances publiques et surtout un meilleur contrôle du parlement". La réforme souhaitée par les deux députés prévoit "plus de transparence dans les trajectoires (budgétaires) et donc plus de pluriannualité". Le projet de loi de finances, voté chaque automne pour la seule année suivante, pourrait ainsi préciser la trajectoire attendue pour les exercices suivants. Mercredi, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est d'ailleurs dit favorable à une "règle constitutionnelle" sur les dépenses, allant jusqu'à suggérer "un vote en début de quinquennat de l'ensemble des dépenses que l'on va engager sur cinq ans". Un rapport remis en mars par la commission d'experts présidée par Jean Arthuis préconisait aussi l'instauration d'une norme de dépense pluriannuelle, en début de législature. MM. Saint-Martin et Woerth veulent également inscrire dans le marbre de la loi "un débat annuel sur la dette publique" et les conditions de son financement avant l'examen de chaque loi de finances. Pour border juridiquement ce qui pourrait constituer un petit big bang dans l'organisation du budget, les deux députés demandent l'avis du Conseil d'Etat qui normalement ne se prononce pas en amont sur les textes émanant du Parlement. Par ailleurs, au vu du nouvel épisode de confinement qui affecte le pays, M. Saint-Martin a également pronostiqué une nouvelle loi de finances rectificative d'ici l'été. "Vu la consommation actuelle des crédits, je crois que nous n'y échapperons pas pour juin-juillet", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale saisit la justice pour possible "parjure" d'une haute magistrate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414132439.8mz1bhs6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va saisir la justice pour possible "parjure" de Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, qui avait assuré devant une commission ne pas avoir été informée d'une enquête en lien avec Nicolas Sarkozy, ont indiqué plusieurs députés à l'AFP. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a décidé cette saisine mercredi à l'unanimité. Mme Champrenault avait déclaré sous serment en juillet 2020 que le parquet général n'avait pas été "informé" de l'enquête du Parquet national financier (PNF) ayant conduit à éplucher les factures téléphoniques détaillées ("fadettes") de nombreux ténors du barreau et de leurs collaborateurs. La révélation en juin de cette enquête menée par le PNF pendant près de six ans avait provoqué un tollé jusqu'au garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti, dont des fadettes avaient elles aussi été examinées quand il était avocat. "Cette enquête n'a jamais fait l'objet d'un suivi par le parquet général, qui n'en était pas informé, en dehors d'une demande de jonction qui a été communiquée. Nous n'avons jamais eu d'informations sur le contenu de cette enquête ou sur les modalités d'investigation", avait-elle déclaré. Or un magistrat du PNF, Patrice Amar, avait écrit à Mme Champrenault début 2019, accusant sa patronne d'alors, Eliane Houlette, d'avoir indirectement permis à Nicolas Sarkozy et son avocat Thierry Herzog de se savoir sur écoutes en 2014, selon un courrier révélé par Le Point fin février. Il évoquait à cette occasion une "enquête sur une violation du secret professionnel". M. Amar, vice-procureur du PNF, était chargé du suivi du dossier de M. Sarkozy ainsi que de l'enquête pour identifier l'éventuelle taupe ayant prévenu l'ancien président et Me Thierry Herzog en février 2014. "Contrairement à ce qu'elle a déclaré lors de son audition, Mme Champrenault était donc bien informée de cette enquête et des nombreux détails portés à sa connaissance par M. Amar, dont une +note d'analyse+", ont écrit Ugo Bernalicis (LFI), président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice, et Olivier Marleix (LR), vice-président, au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dans un courrier consulté par l'AFP. Ces députés lui demandaient de saisir le bureau de l'Assemblée de ce témoignage, "potentiellement constitutif d'un délit de parjure". Avant la fin des travaux de sa commission, M. Bernalicis avait saisi directement en septembre dernier le procureur de Paris, accusant sept hauts responsables - procureurs, préfet, directeur de la police nationale - de "faux témoignages" et "parjures" devant les parlementaires. Mme Champrenault était déjà visée pour d'autres déclarations. Mais l'enquête ouverte contre le préfet de police de Paris Didier Lallement et quatre hauts magistrats dont la procureure générale a été classée sans suite par le parquet de Nanterre début avril. Le faux témoignage est passible de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende mais les condamnations pour faux témoignages sont extrêmement rares, la jurisprudence exigeant de démontrer une intention caractérisée de tromper les parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: dernier tour de piste à l'Assemblée pour adoption définitive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414073839.y6w258l2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit mettre jeudi, un point final à l'examen de la controversée proposition de loi sur la "sécurité globale" et son article 24 réécrit, avec un ultime vote de l'Assemblée nationale. Après ce dernier passage devant les députés, le texte qui a fait l'objet d'une vive contestation de la part des défenseurs des libertés publiques, devra probablement passer sous les fourches caudines du Conseil Constitutionnel avant son éventuelle promulgation. La gauche l'a en tout cas promis et Jean Castex avait annoncé dès novembre lors du premier examen du texte au Palais Bourbon la saisine des sages de la rue Montpensier sur son article 24 pour tenter de dégonfler les polémiques autour d'une proposition de loi désormais riche de 70 articles mais qui a fini par se résumer à sa disposition la plus controversée. Honni à gauche, dénoncé par les organisations de journalistes mais largement soutenu par les syndicats policiers, l'article 24 a pour ambition de protéger les forces de l'ordre en opération en pénalisant la diffusion malveillante de leur image. Dépassant les cercles militants, la contestation s'est exprimée dans la rue, parfois avec des violences, sur fond de débat sociétal autour d'une police accusée de multiplier les dérapages violents. La plus importante journée de mobilisation avait réuni fin novembre entre 133.000 et 500.000 personnes selon les sources. Le Sénat à majorité de droite, a largement réécrit le "24" en créant dans le code pénal d'un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Dans la lignée de ce qu'avait voté la Chambre Haute, les parlementaires réunis en commission mixte paritaire (CMP) ont acté cette rédaction le 29 mars et rebaptisé ce texte LREM "Loi sécurité globale préservant les libertés". Suffisant pour dégonfler la contestation? La coordination contre le projet de loi qui réunit syndicats de journalistes et organisations de défense des libertés a réclamé mardi une nouvelle fois le retrait de ce texte. Le texte préparé par les députés LREM Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot ne se limite cependant pas à son emblématique article 24. Il a pour objectif de mettre en musique le "continuum de sécurité" entre forces de l'ordre relevant de l'Etat, renforcement des polices municipales et structuration de la filière de la sécurité privée. Coeur initial du projet parlementaire, les ambitions sur la sécurité privée ont été rabotées. Usage élargi des caméras piétons des policiers, des drones, du port d'armes pour les forces de l'ordre hors service ou encore création d'une police municipale à Paris: d'autres mesures continuent d'être matière à débat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 07:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale soutient massivement le maintien en juin des régionales et départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413194207.f39l4vcc.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré des voix dissonantes dans la majorité, l'Assemblée nationale a soutenu massivement mardi, par 443 voix contre 73 et 13 abstentions, le maintien en juin des élections régionales et départementales, avec un simple décalage d'une semaine, comme annoncé par Jean Castex. Outre les députés LREM, les LR et les socialistes notamment ont voté pour, mais nombre de MoDem alliés de la majorité (47 sur 58 élus), qui souhaitaient un report, ont voté contre, lors de cette consultation voulue par le gouvernement en raison de la crise sanitaire, sur la base de l'article 50-1 de la Constitution. Mercredi, ce sera au tour du Sénat de se prononcer. Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a mis en garde à la tribune contre "une campagne zéro Covid" qui "sera une campagne zéro électeur". "Une forte abstention favorisera les sortants", a-t-il aussi estimé, ironisant sur "l'unité nationale faite pour avoir des élections en juin", pour lesquelles "les oppositions sont prêtes à tout et même à soutenir" le chef du gouvernement. Les députés Agir, autres alliés, se sont également partagés, certains étant pour un report en 2022. Et 5 LREM ont voté contre, 5 se sont abstenus, lors de ce vote qui a vu quelques dissidences dans la plupart des groupes politiques. Jean Castex a annoncé des protocoles renforcés face à l'épidémie. Le décalage d'une semaine aux 20 et 27 juin doit permettre "une semaine de vaccination en plus, soit au moins 2 millions de personnes vaccinées, une semaine de préparation en plus", a-t-il soutenu devant l'Assemblée. Le président de LR Christian Jacob a été le plus acide, voyant dans ce décalage d'une semaine une opération "sauver le soldat Ferrand", le président de l'Assemblée qui avait fait cette suggestion. "Nous vous demandons de respecter la loi" simplement, qui fixe ces scrutins en juin, a-t-il plaidé. "La démocratie est un bien essentiel, partout dans le monde on a voté cette année", a abondé le numéro un du PS Olivier Faure. Au gouvernement de "concilier les deux exigences, en même temps démocratique et sanitaire". "La question est pour nous de savoir si vous allez créer les conditions quoi qu'il vous en coûte électoralement pour que la démocratie vive", a aussi lancé Sébastien Jumel (PCF), se prononçant pour le maintien comme les groupes UDI et Libertés et territoires, ainsi que les élus RN. Les députés LFI se sont distingués en boycottant cette consultation de l'Assemblée, qui s'apparentait selon eux à "un vote de confiance". Leur orateur Adrien Quatennens a néanmoins réclamé au gouvernement de "planifier" des débats télévisés avec les candidats, des rassemblements en plein air et une "campagne publique d'appel au vote".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": la Coordination appelle toujours au retrait</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413175524.sjc94i06.html</link>
   <description><![CDATA[La coordination contre le projet de loi sur la "sécurité globale" a réclamé une nouvelle fois le retrait de ce texte, avant le vote final à l'Assemblée nationale prévu jeudi, dans un communiqué publié mardi. Le mouvement organisera une conférence de presse jeudi à 12 heures place Edouard-Herriot, à côté de l'Assemblée nationale, pour rappeler son opposition au texte. "La coordination #StopLoiSecuriteGlobale évoquera la dangerosité d'articles de ce texte liberticide et annoncera sa stratégie à venir", a-t-elle précisé. Depuis novembre, cette coordination lancée par des syndicats de journalistes et de la Ligue des droits de l'homme, rejoints par diverses organisations de défense des libertés et des "gilets jaunes", se bat pour obtenir le retrait de ce projet de loi très controversé, et en particulier son article 24 qui vise à pénaliser la diffusion malveillante d'images de policiers. Elle est à l'origine de plusieurs journées de mobilisation, dont la plus importante avait réuni fin novembre 500.000 personnes selon les organisateurs et 133.000 selon le gouvernement. La mobilisation dans la rue a depuis marqué le pas, tandis que le texte a désormais presque achevé son parcours parlementaire : le Sénat (qui a largement amendé le projet de loi, en particulier l'article 24) a donné son ultime feu vert le 7 avril et jeudi, ce sera au tour des députés de se prononcer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député s'indigne des "cafards et punaises de lit" en cité U</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413164834.3rvmxf4q.html</link>
   <description><![CDATA[Fenêtres "totalement pourries", radiateurs "hors service", moisissures "partout sur les murs" et "le pire, ce sont les cafards et punaises de lit": le député PCF Alain Bruneel a interpellé mardi la ministre Frédérique Vidal sur l'état de certaines cités universitaires. L'élu du Nord a récemment tweeté une vidéo prise dans une telle chambre à Villeneuve-d'Ascq par un étudiant, montrant une multitude d'insectes grimpant au mur, et visionnée plus de 200.000 fois. "J'ai été estomaqué" lors de visites en résidence universitaire, "c'est ignoble, inacceptable, une vie sans vie dans un 9 m2", a lancé M. Bruneel lors des questions au gouvernement. "Accepteriez-vous que votre enfant vive dans cet enfer?", a-t-il demandé à la ministre de l'Enseignement supérieur. "Privés de cours, de liberté, de job étudiant, de leur jeunesse, ils lancent tous ce cri d'alerte: la précarité s'aggrave", a poursuivi le député alors que la crise sanitaire les affecte particulièrement. Et d'accuser: "Le ventre vide, les étudiants se tournent vers les associations face à la démission de l'Etat". "Vous avez le devoir d'imposer aux Crous un relogement digne pour les étudiants", et de prévoir "l'annulation des loyers" et la mise en place d'un "revenu étudiant", a plaidé l'élu communiste. "Cela fait plus de vingt ans qu'il y a des résidences qui sont indignes dans ce pays et c'est ce gouvernement qui a débloqué les moyens", lui a répondu Mme Vidal, soulignant que la réhabilitation de la résidence visée à Villeneuve d'Ascq était programmée. "Le président de la région (Xavier Bertrand, ex-LR) n'a pas jugé bon de venir en complément" de l'Etat et de la métropole de Lille pour la financer, a-t-elle taclé. En réaction, le vice-président des Hauts-de-France Daniel Leca (UDI) a critiqué sur Twitter une "polémique stérile" de la part de la ministre: l'année dernière "a été actée la participation de la Région à l'Agence nationale de recherche" alors que "le tour de table pour la cité U était bouclé" avec la métropole. Il met aussi en avant divers dispositifs d'aide aux étudiants. Au plan national, Mme Vidal a annoncé il y a un mois que les droits d'inscription à l'université seraient gelés à la rentrée prochaine pour la deuxième année de suite, pour aider les étudiants à faire face à la précarité. En janvier, Emmanuel Macron avait annoncé la création d'un "chèque psy" pour les étudiants, ainsi que la mise en place de deux repas par jour à un euro dans les restos U pour tous les étudiants, pas seulement les boursiers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: des militants autorisés à se rassembler près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413163855.348srg9d.html</link>
   <description><![CDATA[Des jeunes militants du climat ont obtenu mardi en justice le droit de se rassembler à proximité de l'Assemblée nationale pour interpeller les députés sur le projet de loi "climat et résilience" actuellement en discussion. La préfecture de police de Paris avait pris lundi un arrêté interdisant pour toute la semaine les rassemblements statiques de ces quelques dizaines de jeunes sur une place proche du Palais Bourbon, pour réclamer "une loi climat à la hauteur de l'urgence climatique". L'arrêté invoquait notamment des considérations sanitaires liées à l'épidémie de Covid et de manque de forces de l'ordre pour encadrer la manifestation. Les organisateurs, ainsi que l'ONG "Notre affaire à tous", qui promeut les actions en justice en faveur du climat, avaient contesté cette interdiction en procédure d'urgence (référé) devant le tribunal administratif de Paris. Le juge des référés leur a donné raison dans un jugement rendu mardi. Il a notamment estimé que le nombre de militants présents, "au maximum une vingtaine de personnes (...) qui se sont engagés à respecter l'ensemble des gestes barrières" et le fait qu'ils "se réuniront de façon statique" sur une place de taille suffisante ne permettait pas d'interdire leur rassemblement "en retenant le motif de l'impératif de protection de la santé publique". Il a également estimé que la préfecture n'avait pas démontré d'éventuels motifs de "sécurité publique". Les requérants se sont félicités d'une "victoire pour le dialogue démocratique", alors que des députés de gauche et écolos avaient contesté lundi l'interdiction, dénonçant le "zèle" de la préfecture. "La démocratie n'est pas morte, il est important que des citoyens puissent renouer le dialogue avec leurs représentants et peser sur les décisions comme le font les lobbies industriels", a déclaré à l'AFP Camille Etienne, une des organisatrices requérantes. La semaine dernière, ce rassemblement avait provoqué une altercation entre un député insoumis venu à la rencontre de ces jeunes et des policiers, et certains députés, y compris de la majorité, avaient été verbalisés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Castex maintient les élections en juin, décalées aux 20 et 27</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413155905.g3ook7ds.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex s'est prononcé mardi pour "le maintien" des élections régionales en juin, mais une semaine plus tard qu'initialement prévu, soit les 20 et 27 juin, lors d'un discours devant l'Assemblée nationale. "Un décret en Conseil des ministres interviendra dès la semaine prochaine pour fixer les élections aux 20 et 27 juin au lieu des 13 et 20 juin", a déclaré le chef du gouvernement avant un débat et un vote consultatif des députés. Le chef du gouvernement a fait observer qu'une majorité des maires, consultés ce week-end, s'étaient prononcés en faveur de la tenue du scrutin en juin: "Je prends acte d'une forte orientation pour le maintien de ces élections en juin, ce qui rejoint la position de principe du Gouvernement". "Le maintien, malgré les contraintes et les difficultés liées à la mise en oeuvre des mesures de protection qui s'imposent. Le maintien, dans des conditions que nous devons cependant aménager pour mieux concilier ces différents impératif", a-t-il plaidé. Jean Castex a en outre défendu le décalage d'une semaine du scrutin, "pour nous donner le temps utile". "Certes, ce n'est qu'une semaine, mais une semaine de campagne supplémentaire, une semaine de vaccination en plus, soit au moins 2 millions de personnes vaccinées: une semaine de préparation en plus, cela compte", a-t-il ajouté. Le Premier ministre a encore proposé diverses mesures pour la bonne tenue du scrutin: faciliter la vaccination des assesseurs ou généraliser l'ouverture des bureaux jusqu'à 20H00. Le scrutin avait déjà été reporté de mars à juin en raison de la crise sanitaire, comme l'avait proposé l'ancien président du Conseil constitutionnel Jean-Louis Debré dans son rapport remis au gouvernement à la mi-novembre. Un débat et un vote consultatif sont également prévus sur la question jeudi au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: Abad n'a "pas aimé" l'obstruction de certains députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413154802.7nrd7enl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés LR Damien Abad a concédé mardi ne pas avoir "aimé" l'attitude de son groupe lors du débat organisé sur l'euthanasie la semaine dernière dans l'hémicycle, marqué par l'obstruction de quelques élus de droite. "Je n'ai pas aimé le débat de jeudi. Je n'ai pas aimé non plus notre attitude dans ce débat", a-t-il affirmé lors d'une conférence de presse. "Il n'y a pas de gagnant ou de perdant face à la mort. On perd toujours face à la mort. L'Assemblée nationale n'est pas un stade de foot", a-t-il encore exposé. L'examen de la proposition de loi Falorni sur la fin de vie, dans la niche parlementaire attribuée au groupe Libertés et Territoires, s'est déroulé dans une atmosphère électrique jeudi à l'Assemblée nationale. Il n'a pu être mené à son terme faute de temps, face à des milliers d'amendements déposés par une poignée de députés de droite dont plusieurs LR. M. Abad a rapporté avoir demandé à ses collègues, lors de la réunion du groupe LR, de "retrouver un climat d'apaisement à la hauteur de notre fonction" sur les sujets de société. "J'ai demandé à tout le monde de prendre sa part de responsabilité, je veux bien prendre la mienne aussi", a-t-il complété alors que le groupe a été traversé de sérieux antagonismes sur ce sujet douloureux. "Comme la plupart du groupe, j'ai sur ce sujet beaucoup plus de doutes que de certitudes", a complété le député de l'Ain. Soulignant à nouveau que la niche parlementaire n'était "pas le bon cadre" pour débattre de l'euthanasie, M. Abad a promis que, si le sujet devait revenir, le groupe l'aborderait différemment avec la mise en place d'un groupe de travail en amont. "70% du groupe a des doutes comme moi. On peut trouver des points de convergence sur les soins palliatifs", a affirmé M. Abad. Interpellé lors de la séance des questions au gouvernement sur le sort notamment de cette proposition de loi, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a d'abord rappelé que "le droit d'amendement est un droit constitutionnel qui doit être garanti et chacun en fait l'usage qu'il veut". Et d'ajouter: "On ne peut avoir de regard sélectif sur le nombre d'amendements selon que cela arrange ou que cela arrangerait moins". "Le gouvernement entend poursuivre le travail amorcé dans la niche de jeudi dernier", a ajouté le ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Castex propose le maintien du scrutin en juin, "malgré les contraintes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413153927.i3rg8a9b.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, a proposé mardi "le maintien" des élections régionales en juin, "malgré les contraintes et les difficultés liées à la mise en oeuvre des mesures de protection qui s'imposent", lors d'un discours devant l'Assemblée nationale. Le chef du gouvernement a fait observer qu'une majorité des maires, consultés ce week-end, s'étaient prononcés en faveur de la tenue du scrutin en juin: "Je prends acte d'une forte orientation pour le maintien de ces élections en juin, ce qui rejoint la position de principe du Gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député dénonce l'insalubrité en cité U</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413150203.z8emai2j.html</link>
   <description><![CDATA[Fenêtres "totalement pourries", radiateurs "hors service", moisissures "partout sur les murs" et "le pire, ce sont les cafards et punaises de lit": le député PCF Alain Bruneel a interpellé mardi la ministre Frédérique Vidal sur l'état de certaines cités universitaires. L'élu du Nord a récemment tweeté une vidéo prise dans une telle chambre à Villeneuve-d'Ascq par un étudiant, montrant une multitude d'insectes grimpant au mur, et visionnée plus de 200.000 fois. "J'ai été estomaqué" lors de visites en résidence universitaire, "c'est ignoble, inacceptable, une vie sans vie dans un 9 m2", a lancé M. Bruneel lors des questions au gouvernement. "Accepteriez-vous que votre enfant vive dans cet enfer?", a-t-il demandé à la ministre de l'Enseignement supérieur. "Privés de cours, de liberté, de job étudiant, de leur jeunesse, ils lancent tous ce cri d'alerte: la précarité s'aggrave", a poursuivi le député alors que la crise sanitaire les affecte particulièrement. Et d'accuser: "Le ventre vide, les étudiants se tournent vers les associations face à la démission de l'Etat". "Vous avez le devoir d'imposer aux Crous un relogement digne pour les étudiants", et de prévoir "l'annulation des loyers" et la mise en place d'un "revenu étudiant", a plaidé l'élu communiste. "Cela fait plus de vingt ans qu'il y a des résidences qui sont indignes dans ce pays et c'est ce gouvernement qui a débloqué les moyens", lui a répondu Mme Vidal, soulignant que la réhabilitation de la résidence visée à Villeneuve d'Ascq était programmée. "Le président de la région (Xavier Bertrand) n'a pas jugé bon de venir en complément" de l'Etat et de la métropole de Lille pour la financer, a-t-elle taclé. Il y a un mois, Mme Vidal a annoncé que les droits d'inscription à l'université seraient gelés à la rentrée prochaine pour la deuxième année de suite, pour aider les étudiants à faire face à la précarité. En janvier, Emmanuel Macron avait annoncé la création d'un "chèque psy" pour les étudiants, ainsi que la mise en place de deux repas par jour à un euro dans les restos U pour tous les étudiants, pas seulement les boursiers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
