<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 23:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée nationale vote la suppression de certaines lignes aériennes intérieures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210410210817.cqdx1y2o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté samedi soir en première lecture la suppression de certaines lignes aériennes intérieures, en cas d'alternatives en train de moins de 2H30, après un débat animé et des divergences jusque dans la majorité. Cette mesure emblématique du projet de loi climat vise à supprimer des liaisons entre Paris (Orly) et Nantes, Lyon ou Bordeaux, mais prévoit des exceptions pour les trajets en correspondance. La Convention citoyenne pour le climat avait réclamé de renoncer aux vols intérieurs en cas d'alternatives de moins de 4h en train, et non 2h30. Le projet de loi gouvernemental entérine surtout l'existant, puisque le gouvernement avait contraint Air France à renoncer aux liaisons concernées en contrepartie d'un soutien financier en mai 2020. Il interdira aux concurrents de s'engouffrer dans la brèche. "Nous avons choisi (le seuil en train de) 2H30 car 4H ca vient assécher des territoires souvent enclavés comme le grand Massif central... Ce serait inique sur le plan de l'équité des territoires", a argumenté le ministre délégué aux Transports Jean-Baptiste Djebbari. Mais la mesure a suscité une levée de boucliers de parlementaires de différents bords, souvent élus du Sud Ouest, territoire d'implantation d'Airbus, à Toulouse, et de nombre de ses sous-traitants. Le PS Joël Aviragnet (Haute-Garonne) a fustigé le "coût humain disproportionné" du dispositif et mis en garde contre les pertes d'emplois dans l'aéronautique. Son collègue David Habib a critiqué une mesure de "décroissance" et de "chômage". A droite, Jean-Marie Sermier et Martial Saddier (LR) ont dénoncé une mesure qui vient "casser une filière d'exception". En raison du Covid, "on a une filière qui va très mal", a abondé le MoDem Nicolas Turquois, membre de la majorité. Le ministre Jean-Baptiste Djebbari a voulu "dédramatiser le débat", soulignant "la complémentarité des modes" entre avion et train: "à chaque fois", le développement des TGV a "asséché très rapidement" les lignes aériennes concernées, a-t-il insisté. A l'inverse, écologistes et insoumis ont plaidé pour revenir à la proposition initiale de la Convention citoyenne pour le climat, avec le seuil de 4H00. Mathilde Panot (LFI) a critiqué "l'article vide" du projet de loi actuel. Un seuil de 4H00 permettrait de supprimer les lignes "les plus émettrices" de gaz à effet de serre comme Paris-Nice, Paris-Toulouse et Paris-Marseille, a insisté Danièle Obono (LFI). Un décret devra préciser la mesure et les éventuelles autres lignes susceptibles d'être concernées comme Paris-Rennes ou Lyon-Marseille. Le projet de loi prévoit également une compensation carbone graduelle des vols intérieurs -- Air France l'applique déjà -- et l'interdiction de l'agrandissement des installations aéroportuaires par expropriation si elles entraînent une hausse des émissions. adc/cs/dlm AIRBUS GROUP AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trajets moins polluants: les applis de guidage vont devoir aider</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210410150220.sgt008g8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a demandé samedi que les applications de guidage routier informent leurs usagers de l'impact écologique de leurs déplacements et proposent des alternatives, dans le but de réduire la pollution. Cette disposition a été adoptée à l'unanimité grâce à un amendement du co-rapporteur Jean-Marc Zulesi (LREM), lors de l'examen en première lecture de dispositions sur les transports de la future loi climat. Selon ce texte, "les services numériques d'assistance au déplacement sont tenus d'informer de façon complète les utilisateurs des impacts environnementaux de leurs déplacements". L'objectif est de "mieux informer les automobilistes dès lors qu'existent des alternatives pertinentes à leurs déplacements habituels ou occasionnels, via les calculateurs d'itinéraires aujourd'hui très couramment utilisés", selon l'exposé des motifs du texte. Ces populaires "applis" devront par exemple indiquer la présence d'une Zone à faibles émissions (ZFE), informer des restrictions à la circulation qui s'y appliquent, et fournir des informations incitant à "effectuer tout ou partie du trajet sans véhicule individuel". Elle ne devront également pas "favoriser exclusivement l'utilisation du véhicule individuel". Ces services numériques devront aussi éviter de renvoyer les automobilistes sur des "voies secondaires non prévues pour un usage intensif", allusion aux quartiers paisibles qui peuvent se retrouver envahis s'ils se trouvent recommandés par les applis de guidage. Ces conseils aux automobilistes voulant éviter des bouchons sur des voies principales génèrent "de nombreuses nuisances dans des zones résidentielles calmes ou sensibles (écoles etc.)" Les obligations précises de ces applications de guidage devront être définies par décret, après consultation des acteurs du secteur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Voitures électriques: le gouvernement veut accélérer l'installation de bornes dans les copropriétés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210410080356.dk90ett5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de vendredi à samedi un dispositif du gouvernement pour faciliter et "accélérer l'installation de bornes de recharge de véhicules électriques" dans les immeubles en copropriété. L'idée est de proposer un mécanisme de financement alternatif selon lequel seuls "les utilisateurs des infrastructures prendront en charge le remboursement des bornes", également cofinancées par le gestionnaire du réseau de distribution d'électricité. L'objectif est d'offrir une alternative à la législation actuelle pour lever les "freins" à l'installation de bornes, a indiqué la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili lors de l'examen en première lecture du projet de loi climat. L'installation de bornes dans des parkings d'immeubles est souvent contestée par des copropriétaires qui n'ont pas l'intention d'acquérir de véhicules électriques et ne souhaitent pas participer au reste à charge pour les travaux. Le gouvernement veut aussi "faciliter la prise de décision dans les copropriétés", pour l'installation de ces bornes, "en passant à la majorité simple" en assemblée générale de copropriétaires. Dans l'opposition, Martial Saddier (LR), "pas contre le principe", a toutefois souligné que cet amendement "bouleverse complètement et totalement l'installation, les modalités de financement et le dimensionnement technique des raccordements électriques des copropriétés, des immeubles de France". "C'est une révolution dans les copropriétés", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 08:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée vote un "paquet d'aides" à l'achat de vélos</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210409204326.pgyqrh38.html</link>
   <description><![CDATA[Unanime, l'Assemblée nationale a voté vendredi soir une série d'aides à l'achat de vélos, dont l'élargissement de la prime à la conversion aux vélos à assistance électrique (VAE): une aide à l'achat en cas de mise au rebut de véhicules polluants. Lors de l'examen en première lecture du projet de loi climat, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a défendu un "paquet d'aides" pour le vélo, en plein "essor" après le "premier confinement" de 2020. L'amendement gouvernemental prévoit une prime à la conversion élargie "aux personnes souhaitant remplacer un vieux véhicule" polluant "par un vélo à assistance électrique", ainsi qu'un "bonus vélo" notamment pour "l'acquisition de vélos cargo plus onéreux mais qui permettent des usages beaucoup plus variés", a-t-elle détaillé. La mesure vise aussi à majorer le bonus à l'achat de véhicules lourds à très faibles émissions quand ils sont équipés de détecteurs d'angles morts, afin de protéger les piétons ou les cyclistes. L'absence du vélo dans le projet de loi climat avait suscité un certain désarroi chez les députés avec une tribune transpartisane dans le quotidien Libération au mois de mars. L'un des signataires de ce texte, Guillaume Gouffier Cha (LREM) s'est réjoui dans l'hémicycle de "réelles avancées". Interrogée par des députés LR sur le budget attribué pour ces aides, Barbara Pompili a assuré que des crédits étaient déjà disponibles, des sommes fléchées pour la prime à la conversion mais pas encore utilisées à ce stade. Le marché français du vélo a bondi en 2020 de 25% sur un an, propulsé par la crise du Covid et des mesures gouvernementales, selon l'Union Sport & Cycle, qui représente la filière. Si le nombre de vélos vendus est resté stable, à 2,6 millions d'exemplaires, le chiffre d'affaires a dépassé les trois milliards d'euros, dopé par les ventes de vélos électriques, vendus 2.079 euros en moyenne. "L'aide à la réparation de vélos (le "Coup de pouce vélo") a largement contribué à la remise en selle des Français en sortie de confinement", selon l'organisation. Avec plus de 500.000 unités écoulées en 2020, les vélos à assistance électrique (VAE) représentent désormais un vélo sur cinq vendu en France (+29% sur un an). Les ventes de VTT électriques ont notamment explosé. Mais l'hexagone reste loin derrière ses voisins belge, allemand, et hollandais.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Poids lourds: l'Assemblée vise 2040 pour la fin de la vente de véhicules à "énergie fossile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210409194922.ogjb478x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir à l'unanimité un "objectif" de "fin de commercialisation des poids lourds utilisant principalement des énergies fossiles", diesel ou essence classique, en 2040, lors de l'examen en première lecture du projet de loi climat. Cet amendement du rapporteur Jean-Marc Zulesi (LREM) vise à aligner les poids lourds neufs sur l'objectif prévu pour les voitures des particuliers, pour lesquelles cette échéance de 2040 avait été votée lors d'une précédente loi, d'orientation des mobilités. "Après la Norvège, on fera rentrer la France dans une dynamique de décarbonation des véhicules lourds, cela va booster l'offre" des constructeurs pour de l'électrique ou de l'hydrogène, a estimé ce député des Bouches-du-Rhône. "Ca permet de donner un horizon pour y parvenir", a abondé la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Chez LR, Jean-Marie Sermier s'est dit "favorable à aller très vite" , mais "à quelle échéance serons-nous capables de massifier la production" de poids lourds hydrogène, "à des prix raisonnables?", s'est-il interrogé, alors que le parc français compte 600.000 poids lourds, diesel. "On ne parle pas que de l'hydrogène, il y a aussi le biogaz", a répondu le MoDem Bruno Millienne. Pour offrir des alternatives, le ministre délégué aux Transports Jean-Baptiste Djebbari a déjà promis "d'accélérer les aides" pour le renouvellement de la flotte en électrique et hydrogène, 50.000 euros pour les camions et 30.000 euros pour les bus et les cars. "On nous parle d'aides au financement mais pour des véhicules qui sont aujourd'hui inexistants... On se moque un peu de nous", grince Jean-Marc Rivera, délégué général de l'OTRE, l'organisation patronale des PME du transport routier. Auparavant, sur un tout autre volet, les députés ont voté une mesure pour élargir les obligations de végétalisation des toitures ou de production d'énergies renouvelables pour les entrepôts ou les bureaux. Les immeubles de bureaux neufs de plus de 1.000m2 auront désormais l'obligation de consacrer 30% de la surface de leur toiture à un système de végétalisation ou de production d'énergie renouvelable comme des panneaux solaires. Cette obligation existait déjà pour les entrepôts et les surfaces commerciales. Pour eux, le projet de loi climat abaisse la taille des surfaces concernées à 500m2. Les parkings couverts sont également concernés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: les initiateurs de la proposition en appellent au gouvernement et à la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210409144008.9f3gl0u3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés d'opposition Libertés et territoires, qui ont porté jeudi devant l'Assemblée une proposition de loi autorisant l'euthanasie, ont demandé vendredi à "la majorité et au gouvernement de reprendre et d'achever le débat sur la fin de vie, avant la fin du quinquennat". Malgré un large soutien, l'examen de la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni n'a pu aller à son terme face à des milliers d'amendements et un temps contraint, du fait de l'arrêt des échanges à minuit. Les travaux n'ont ainsi pas dépassé l'article premier, et risquent de rester lettre morte si un autre groupe politique ou bien le gouvernement ne l'inscrit pas sur son temps d'ordre du jour. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais il a "besoin de temps", sur un sujet aussi "sensible", a estimé jeudi le ministre de la Santé Olivier Véran devant les députés. Il a cependant promis une meilleure application de la loi française actuelle, dite Claeys-Leonetti, adoptée en 2016, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. "Je crois qu'il nous faudra avancer sur le sujet de la fin de vie" mais "un tel sujet doit nécessairement s'inscrire dans un débat sociétal de fond sur l'accompagnement de la fin de vie, sur l'aide active à mourir et sur les limites à y mettre", a aussi déclaré le patron des députés LREM Christophe Castaner. Le groupe Libertés et territoires avait d'autres textes inscrits dans sa "niche" (journée dont l'ordre du jour lui est réservé) qui n'ont pu être discutés, sur la lutte contre la spéculation foncière et immobilière en Corse, la lutte contre le trafic international d'organes humains et encore la légalisation du cannabis. En cause, selon le président de groupe Bertrand Pancher: des "querelles d'ego surdimensionnés" notamment. "Est-il normal que ces sujets, comme d'autres, quand ils sont portés par des parlementaires, soient traités à la va-vite, dans des délais très contraints ? Une telle concentration des pouvoirs dans les mains de l'exécutif, et du président de la République n'est pas un signe de bonne santé démocratique", juge M. Pancher dans un communiqué. Il suggère que chaque groupe politique puisse "disposer d'une semaine au lieu d'une journée (au moins en fonction de la taille des groupes, ndlr), par an, pour engager les réformes demandées par les Français".]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Climat: et les entrepôts de l'e-commerce?, demandent les commerçants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210409130725.5yxwcvv7.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi Climat, actuellement à l'étude à l'Assemblée nationale, "n'acte strictement rien concernant les entrepôts de e-commerce", protestent vendredi plusieurs mouvements de commerçants qui demandent qu'ils soient soumis aux mêmes restrictions que celles qui visent les commerces physiques. "L'article 52 du projet de loi Climat et résilience fixe un principe général d'interdiction de nouvelles surfaces commerciales", déclarent plusieurs mouvements de commerçants dans un communiqué, demandant "un gel identique sur les entrepôts de e-commerce", du géant Amazon ou de son challenger CDiscount par exemple. "La lutte contre l'artificialisation des sols ne doit pas être à géométrie variable selon la typologie des acteurs concernés", plaident ces regroupements, notamment la Confédération des commerçants de France (CDF), les Commerçants et Artisans des Métropoles de France (CAMF) et les Vitrines de France, fédération nationale des centres-villes. Mi-mars, les députés avaient adopté en commission un "principe général" d'interdiction de création de nouvelles grandes surfaces commerciales pour lutter contre "l'artificialisation" des sols. L'article 52 du texte, très débattu, stipule que par dérogation, la commission départementale d'aménagement commercial pourra, "à titre exceptionnel", autoriser "un projet d'une surface de vente inférieure à 10.000 m2". En parallèle, les commerçants réclament aux parlementaires "un assujettissement des entrepôts des +pure players+ à l'autorisation d'exploitation commerciale qui régit les établissements de commerce". Des amendements ont été déposés en ce sens par certains parlementaires. Les associations de commerçants ne sont pas les seules à formuler cette demande: l'association de défense de l'environnement Les amis de la Terre craint aussi que "l'exclusion des entrepôts du moratoire partiel accélèrera les implantations d'entrepôts e-commerce et les fermetures de magasins", et dénonce un "favoritisme", "injustifié d'un point de vue climatique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'extraction aurifère en Guyane, enjeu d'une réforme du code minier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210409121206.nuwvag2m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi la refonte du code minier dans le cadre du projet de loi climat, dont l'enjeu majeur est de renforcer la prise en compte des enjeux environnementaux dans la délivrance des titres miniers, en écho au controversé projet Montagne d'or, en Guyane. Avec le code minier actuel, qui n'a pas été réformé en profondeur depuis 1994, l'Etat est obligé de délivrer un titre minier à l'entreprise qui le demande et doit attendre la demande d'autorisation de travaux pour refuser un projet qui ne répond pas aux critères environnementaux en vigueur. C'est ce qui s'est passé avec le projet d'extraction Montagne d'or en Guyane, objet d'un bras de fer depuis plusieurs années avec le gouvernement, qui a réaffirmé son opposition en déposant en février un recours contre une décision du tribunal administratif qui lui avait ordonné de prolonger les concessions minières. Ces concessions sont les clés de voûte de la Montagne d'or, le plus grand projet d'extraction d'or primaire jamais proposé en France, porté par le consortium russo-canadien Nordgold-Columbus Gold. Avec la loi climat, "dès la délivrance du titre minier, si à l'issue de l'instruction il ne doit pas être autorisé pour des motifs environnementaux, on sera en mesure de le faire", explique le ministère de la Transition écologique. "Le ministre (des Outre-mer Sébastien Lecornu) considère qu'il y a bien une place pour une filière aurifère en Guyane, mais que celle-ci doit pouvoir être encadrée selon les canons" du respect de l'environnement qui existent pour les projets d'autres secteurs, ajoute-t-on. Les mesures du nouveau code minier seront traitées en deux parties: certaines seront gravées dans la loi, quand "les dispositifs plus techniques" seront traduits par des ordonnances du gouvernement dans les 18 mois. Les oppositions de droite et de gauche fustigent ce choix des ordonnances, ainsi que ce délai de 18 mois qui pourrait permettre d'enterrer la réforme. - "Double jeu"? - "Nous associerons les parlementaires qui le souhaitent" à la rédaction des ordonnances, a promis la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Dans une ambiance houleuse, Mme Pompili (ex-EELV) a rappelé qu'elle avait grandi à Liévin (Pas-de-Calais), que son grand-père était "mineur de fond" et que son arrière-grand-père "travaillait aussi dans les mines". "Je ne supporterai pas qu'on reperde encore dix ans" pour cette réforme, a-t-elle lancé. L'ancienne ministre Delphine Batho (ex-PS) a cherché en vain à réduire le délai des ordonnances à six mois afin d'être certaine qu'elles sortent sous ce quinquennat. "Je peux m'engager à faire le maximum le plus vite possible", lui a répondu la ministre qui entend garder une marge. Et d'inviter: "Cette réforme que nous souhaitons tous, elle est là, ne boudons pas notre plaisir". L'article habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnances a finalement été largement voté par 51 voix contre 8, et 5 abstentions. Ces ordonnances devront définir une politique de "valorisation durable des ressources et usages du sous-sol" privilégiant notamment la transition énergétique, le numérique et le recyclage. Dans l'hémicycle, le gouvernement a fait ajouter que par ordonnance, le dispositif d'indemnisation et de réparation des dommages miniers devra être précisé et renforcé. Le communiste Jean-Paul Lecoq s'était élevé plus tôt contre une telle définition ultérieure car "dans l'après-mine, il y a la question du qui paie quoi". Collectivités territoriales et public seront impliqués tout au long de la vie de la mine, et non uniquement lors de l'instruction des demandes, ont par ailleurs complété des "marcheurs". Les députés ont en outre intégré dans le dur du projet de loi - et non par ordonnance - la possibilité de refuser un titre minier pour des motifs environnementaux. Et les titres miniers seront soumis à analyse économique, environnementale et sociale. Ces dispositions vont "nous aider sur des sujets comme la Montagne d'Or", a avancé Mme Pompili, cependant que l'insoumis Loïc Prud'homme critiquait une "hypocrisie" et un "double jeu de la part du gouvernement" dans ce dossier. Autre question qui touche la Guyane: la lutte contre l'orpaillage illégal. Les députés ont encore durci vendredi les sanctions prévues par le code minier.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'extraction aurifère en Guyane, enjeu d'une réforme du code minier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210409101652.4deev3lc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examine vendredi la refonte du code minier, dans le cadre du projet de loi Climat, dont l'enjeu majeur est de renforcer la prise en compte des enjeux environnementaux dans la délivrance des titres miniers, en écho au controversé projet Montagne d'or, en Guyane. Avec le code minier français actuel, qui n'a pas été réformé en profondeur depuis 1994, l'Etat est obligé de délivrer un titre minier à l'entreprise qui le demande et doit attendre la demande d'autorisation de travaux pour refuser un projet qui ne répond pas aux critères environnementaux en vigueur. C'est ce qui s'est passé avec le projet d'extraction minière Montagne d'or en Guyane, objet d'un bras de fer depuis plusieurs années avec le gouvernement, qui a réaffirmé son opposition en déposant en février un recours contre une décision du tribunal administratif qui lui avait ordonné de prolonger les concessions minières. Ces concessions sont les clés de voûte du projet minier de la Montagne d'or, le plus grand projet d'extraction d'or primaire jamais proposé en France, porté par le consortium russo-canadien Nordgold-Columbus Gold. Avec la loi Climat, "dès la délivrance du titre minier, si à l'issue de l'instruction il ne doit pas être autorisé pour des motifs environnementaux, on sera en mesure de le faire", explique le ministère de la Transition écologique. "Le ministre (des Outre-mer Sébastien Lecornu) considère qu'il y a bien une place pour une filière aurifère en Guyane, mais que celle-ci doit pouvoir être encadrée selon les canons" du respect de l'environnement qui existent pour les projets d'autres secteurs, ajoute-t-on. - Pas "reperdre 10 ans" - Autre question qui touche la Guyane: la lutte contre l'orpaillage illégal, pour lequel le texte prévoit "d'adapter des procédures au contexte dans lequel les opérations sont conduites". Par exemple, "on ne peut pas démarrer une garde à vue au fin fond de la forêt comme on le ferait sur la bande littorale ou dans l'Hexagone", souligne le ministère des Outre-mer. Dans l'hémicycle vendredi matin, les députés ont encore durci les sanctions prévues par le code minier pour les activités d'orpaillage illégal, via des amendements du député de Guyane Lénaïck Adam (LREM). Les mesures du nouveau code minier seront traitées en deux parties: certaines seront gravées dans la loi quand "les dispositifs plus techniques" seront traités par ordonnances, dans les 18 mois. Le projet de loi prévoit que ces ordonnances devront définir une politique de "valorisation durable des ressources et usages du sous-sol" privilégiant notamment la transition énergétique, le numérique et le recyclage. Elles devront "améliorer la prise en compte des enjeux environnementaux liés aux activités minières à tous les stades" et "rénover la participation du public et des collectivités territoriales" dans ce domaine. Les oppositions de droite et de gauche ont fustigé le choix du recours aux ordonnances pour une réforme d'ampleur de ce secteur d'activité, ainsi que ce délai de 18 mois qui pourrait permettre de l'enterrer. "Nous associerons les parlementaires qui le souhaitent" à la rédaction des ordonnances, a promis la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, face à un tir de barrage des oppositions refusant un "blanc-seing" au gouvernement. Dans une ambiance houleuse, Mme Pompili (ex-EELV) a rappelé qu'elle avait grandi à Liévin (Pas-de-Calais), que son grand-père était "mineur de fond" et que son arrière-grand-père "travaillait aussi dans les mines". "Je ne supporterai pas qu'on reperde dix ans" pour cette réforme, a-t-elle lancé. "Dans la mesure du possible, notre objectif est de sortir l'ordonnance avant la fin du quinquennat", affirme le ministère. Mais "on ne peut pas écarter, parce qu'il y a un risque lié au calendrier du projet de loi Climat et résilience, que ça bascule" sur le quinquennat suivant. En séance vendredi, les députés ont déjà inscrit dans le dur du projet de loi la possibilité de refuser un titre minier pour des motifs environnementaux. Et les titres miniers seront soumis à analyse économique, environnementale et sociale. "C'est une avancée significative pour garantir une exploitation plus responsable des ressources de notre sous-sol", s'est félicitée la ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat sur l'euthanasie, mais sans parvenir à conclure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210409053708.lou22822.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre "rupture éthique": l'Assemblée nationale a débattu jeudi de l'euthanasie dans une atmosphère polémique sans parvenir, malgré un large soutien, à voter sur un texte complet faute de temps face à des milliers d'amendements. Le débat s'est arrêté peu après minuit, une règle pour les journées réservées à des groupes parlementaires pour présenter leurs propres textes. L'examen de la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni, du groupe Libertés et Territoires, n'y a pas échappé: avec plus de 3.000 amendements pour la plupart destinés à la contrer, les travaux n'ont pas dépassé l'article premier. Bertrand Pancher, patron de ce groupe d'opposition, a plaidé pour que cette proposition soutenue par un grand nombre d'élus, notamment dans la majorité, "soit reprise par le gouvernement" pour déboucher sur une loi. A défaut d'un scrutin final dans le temps imparti, le texte a reçu un large aval de fait lors du vote --240 voix pour, 48 contre et 13 abstentions-- en fin de soirée d'un amendement de Guillaume Chiche (ex-LREM, non inscrit) qui en reprenait des points centraux sur "l'assistance médicalisée à mourir" ou la clause de conscience pour les médecins. M. Falorni s'est félicité d'un "message fort", même si "l'obstruction ne permet pas d'aller au bout du texte". Le député de Charente-Maritime avait été accueilli dans l'hémicycle par un tonnerre d'applaudissements de ses partisans, présents sur tous les bancs. Les Français "sont une immense majorité à être favorables au droit à l'euthanasie", une "ultime liberté", a-t-il lancé. Il a fustigé les milliers d'amendements à son texte, placés symboliquement en pile devant lui, visant à "empêcher l'Assemblée de voter" sur l'ensemble de la proposition dans le délai imparti. Le ministre de la Santé Olivier Véran s'est en revanche déclaré personnellement "pas convaincu qu'il faille ouvrir aujourd'hui ce débat d'envergure", citant notamment le lourd contexte de la pandémie de Covid-19. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais il a "besoin de temps", sur un sujet aussi "sensible", a estimé M. Véran. Il a toutefois promis une meilleure application de la loi actuelle, dite Claeys-Leonetti, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. Les clivages sur ce sujet douloureux et passionnel ont traversé tous les groupes politiques. "C'est peut-être l'un de sujets les plus graves de notre mandat", a souligné Marc Le Fur (LR). Dans la majorité, Agnès Firmin-Le Bodo (groupe Agir) a plaidé pour la "liberté de choisir notre mort et de l'encadrer", une position reprise par de nombreux élus dans la majorité comme l'opposition. - "Doutes" - Mais face à la mobilisation des partisans de l'euthanasie, "les doutes sont aussi largement partagés sur ces bancs", a souligné Aurore Bergé (LREM). Des doutes aussi exprimés par le communiste Pierre Dharréville face à une "rupture éthique". Très applaudie, Anne Genetet, autre LREM, a rappelé en tant que médecin que son serment d'Hippocrate "dit que je ne donnerai jamais la mort volontairement". Le texte visait à ouvrir le droit à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection "grave et incurable". Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Quelque 2.300 émanaient d'une poignée de députés LR, qui ont mené une longue guérilla rendant illusoire toute possibilité de vote final avant minuit. Parmi eux Xavier Breton a dénoncé "une aide au suicide" et la "transgression d'un interdit" La présidente de la commission des Affaires sociales Fadila Khattabi (LREM) a déploré que les échanges soient de fait "censurés par quelques parlementaires opposés au sujet de la fin de vie". Des voix célèbres s'étaient élevées ces derniers jours dans les deux camps: la comédienne Line Renaud pour appuyer "un progrès essentiel", l'écrivain Michel Houellebecq pour estimer qu'avec cette loi, la France perdrait "tout droit au respect". Les partisans du texte soulignent que l'euthanasie active avec assistance médicale est déjà permise en Belgique, en Suisse et aux Pays-Bas, et que l'Espagne et le Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017 sur ce sujet, hormis indiquer qu'il préfèrerait personnellement choisir sa fin de vie. parl-cr/ao/shu]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 05:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat de l'euthanasie, divisée entre "liberté" et "rupture éthique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408181459.xrsb47br.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre "rupture éthique": l'Assemblée nationale a commencé à débattre jeudi dans une atmosphère à la fois grave et passionnée de l'euthanasie, mais sans espoir concret d'aboutir face à des milliers d'amendements. Le député d'opposition Olivier Falorni, auteur de la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie", a été accueilli dans l'hémicycle par un tonnerre d'applaudissements de ses partisans, présents sur tous les bancs. Les Français "sont une immense majorité à être favorables au droit à l'euthanasie", une "ultime liberté" pour "éteindre en paix la lumière de notre existence", a-t-il lancé. Il a fustigé les milliers d'amendements à son texte, placés symboliquement en pile devant lui, visant à "empêcher l'Assemblée de voter" sur l'ensemble de la proposition dans le délai imparti, avant minuit. Il a toutefois obtenu en début de soirée une victoire symbolique avec le large rejet, par 256 voix contre 56, d'amendements qui auraient supprimé le premier article de son texte. Le ministre de la Santé Olivier Véran pour sa part s'est déclaré personnellement "pas convaincu qu'il faille ouvrir aujourd'hui ce débat d'envergure", citant notamment le lourd contexte de la pandémie de Covid-19. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais il a "besoin de temps", sur un sujet aussi "sensible", a estimé M. Véran. Il a toutefois promis une meilleure application de la loi actuelle, dite Claeys-Leonetti, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. Les clivages sur ce sujet douloureux traversent tous les groupes politiques. "C'est peut-être l'un de sujets les plus graves de notre mandat", a souligné Marc Le Fur (LR). A contre-courant de très nombreux parlementaires LR, Eric Woerth a répondu "oui" à "la compatibilité entre le suicide assisté et notre modèle de civilisation". Dans la majorité, Agnès Firmin-Le Bodo (groupe Agir) a plaidé pour la "liberté de choisir notre mort et de l'encadrer", une position reprise par de nombreux élus dans la majorité comme l'opposition. - "transgression" - Mais face à la mobilisation des partisans de l'euthanasie, "les doutes sont aussi largement partagés sur ces bancs", a souligné Aurore Bergé (LREM). Des doutes exprimés par le communiste Pierre Dharréville face à une "rupture éthique": "Qui sommes-nous pour donner la mort? N'est-ce pas une transgression? Quelle humanité voulons-nous être", s'est-il interrogé. Très applaudie, Anne Genetet, autre "marcheuse", a rappelé en tant que médecin que son serment d'Hippocrate "dit que je ne donnerai jamais la mort volontairement". Le texte est examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe Libertés et Territoires de M. Falorni. Il permettrait le possible recours à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne "capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable", ne pouvant être "apaisée" ou jugée par elle "insupportable". Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Ses adversaires les plus farouches entendent toutefois contrer son adoption dans le temps contraint des "niches" parlementaires limitées à une journée, avec une avalanche d'amendements - plus de 3.000, dont 2.300 émanant d'une poignée de députés LR. Une "obstruction" dénoncée à cor et à cri par les partisans de M. Falorni, auxquels ces opposants répondent par le "droit imprescriptible" à déposer des amendements. La présidente de la commission des Affaires sociales Fadila Khattabi (LREM) a déploré que les échanges soient de fait "censurés par quelques parlementaires opposés au sujet de la fin de vie". Des voix célèbres se sont élevées ces derniers jours dans les deux camps: la comédienne Line Renaud pour appuyer "un progrès essentiel", l'écrivain Michel Houellebecq pour estimer qu'avec cette loi, la France perdrait "tout droit au respect". Les partisans du texte soulignent que l'euthanasie active avec assistance médicale est déjà permise en Belgique, en Suisse et aux Pays-Bas, et que l'Espagne et le Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017 sur ce sujet, hormis indiquer qu'il préfèrerait personnellement choisir sa fin de vie. parl-cr/reb/etr/cbn]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés verbalisés: Ferrand demande des explications au préfet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408164831.5wznc8sv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a demandé jeudi au préfet de police de Paris des "éléments d'éclairage", après que des députés ont été verbalisés mercredi en marge d'un rassemblement pour le climat. Un député Insoumis avait été momentanément empêché de regagner le Palais Bourbon et d'autres, y compris de la majorité, avaient été verbalisés pour avoir rejoint des jeunes militants pour le climat aux abords de l'Assemblée. "De nombreux parlementaires manifestent leur émotion et me demandent des explications", a écrit M. Ferrand (LREM) au préfet Didier Lallement. Dans ce courrier que l'AFP a consulté, il lui demande "les éléments d'éclairage nécessaires". D'une poignée à une trentaine de jeunes se sont rassemblés ces derniers jours près de l'Assemblée pour réclamer aux députés qu'ils "relèvent" les ambitions de la loi, a raconté à l'AFP l'une de ces militantes, Camille Etienne, de l'association "Pensées sauvages". Les jeunes militants disent vouloir continuer les initiatives autour de l'Assemblée mais sans créer de rassemblements. Ils ont aussi rencontré jeudi des sénateurs écolos.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des langues régionales: le Parlement valide, camouflet pour le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408163653.cgtmsyt5.html</link>
   <description><![CDATA[C'est l'autre débat qui a enflammé jeudi les députés: une proposition de loi de l'opposition pour protéger et promouvoir les langues régionales a été adoptée définitivement après son vote surprise à l'Assemblée, malgré les réticences du gouvernement. Inscrite au menu de la "niche" réservée au groupe Libertés et Territoires, la proposition du député breton Paul Molac devait constituer le hors d'oeuvre avant le plat principal: le texte de son collègue Olivier Falorni sur la fin de vie. Ce fut surtout cauchemar en cuisine. Il y a des "débats épidermiques, les langues régionales en font partie", a résumé le député LFI Bastien Lachaud. Adoptée début 2020 par l'Assemblée mais vidée de sa substance, la proposition de loi avait repris des couleurs au Sénat en décembre avec l'ajout de nouvelles mesures éducatives qui touchent tant au financement qu'à la pédagogie. Jeudi, dans un atmosphère électrique, les députés ont finalement adopté le texte dans la version votée par les sénateurs alors que le gouvernement avait prévu d'en alléger encore sensiblement la portée. Cela vaut adoption définitive par le Parlement. Le vote a été salué par les Régions de France. Picard, breton, corse, alsacien, flamand, basque, occitan, créole, etc. Sur tous les bancs, des députés ont clamé leur attachement aux langues régionales avec à la clef anecdotes intimes ou dictons. "Mon père n'a jamais mis les pieds dans une école", s'est souvenu le député corse Michel Castellani. "La pratique d'une langue minoritaire ne bloque en rien l'ascension sociale", a affirmé ce professeur des universités. "Nous sommes tous favorables au développement des langues régionales mais nous avons le droit d'être attentifs aux modalités", a souligné le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, accusé par Marc Le Fur (LR, Côtes d'Armor) d'avoir "la nuque raide". Les échanges ont été souvent plus aigres que doux, notamment avec certains députés de l'opposition de droite soupçonnés de vouloir jouer les prolongations sur ce texte pour retarder l'examen de la proposition de loi sur l'euthanasie. "L'obstruction est en marche", commentait laconique une source parlementaire LREM à la mi-journée. - hymne breton - Très applaudi, M. Molac a défendu avec verve "le trésor national" constitué par les langues régionales. "Mais cette richesse est classée en grand danger d'extinction par l'Unesco", selon lui. Le pourcentage des élèves les apprenant "est totalement insuffisant pour leur pérennité, on a besoin de mettre l'accélérateur" a souligné le député qui arbore en toutes circonstances un masque anti-Covid aux couleurs du Gwen-ha-Du, le drapeau breton. Deux dispositions, finalement adoptées, ont fait particulièrement débat: l'instauration de l'enseignement immersif (effectué pour une grande partie du temps scolaire dans une langue autre que la langue dominante) et celui d'un forfait scolaire. Celui-ci avait été introduit par le Sénat mais retiré initialement en commission de l'Assemblée nationale par un amendement Modem. Il prévoit que la participation financière des communes à la scolarisation des élèves en langue régionale dans le privé "est due" lorsque la commune de résidence ne dispose pas d'école dispensant cet enseignement. Selon M. Molac, il ne concernerait que 0,02% des enfants et son coût serait négligeable. Ce n'était pas du tout l'avis du ministre, du chef de file des députés LREM Christophe Castaner ou de l'insoumis Alexis Corbière. Attention à ne pas "remettre en cause certains principes fondamentaux de notre école publique", a prévenu sans succès M. Castaner en rappelant les équilibres précaires qui ont mis fin à la guerre scolaire entre public et privé. Les arguments contre la pédagogie en "immersion" n'ont pas davantage convaincu l'hémicycle. "Il y a une graine" que M. Blanquer ne voulait pas voir semée et qui selon lui comporte des risques dans les décennies à venir "si nous voulons que tous les enfants apprennent le français". Malgré l'appel à repousser le texte par le groupe LREM, la proposition de loi a finalement été largement adoptée par 247 voix pour, 76 contre et 19 absentions sous les vivats d'une grande partie de l'hémicycle. Une démonstration rare. Comme le "Bro gozh ma zadoù" (Vieux pays de mes ancêtres), entonné à pleins poumons par les députés bretons sur les marches du Palais Bourbon peu après.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Ferrand favorable à un report à octobre, LREM pour le maintien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408161601.p5dmlpd6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (LREM) de l'Assemblée nationale Richard Ferrand s'est prononcé jeudi en faveur d'un report des élections régionales et départementales à octobre en raison de l'épidémie de Covid-19, soutenant une position inverse à celle de son parti, dans un courrier que l'AFP a pu consulter. Avec un tel report de juin au "tout début du mois d'octobre 2021", "nous pourrions ainsi bénéficier pleinement des effets de la vaccination de la moitié de nos compatriotes dès la fin de l'été, comme l'a annoncé le président de la République, et offrir à tous les candidats la possibilité de mener une campagne électorale normale", fait valoir M. Ferrand dans ce courrier envoyé au Premier ministre. A la suite des recommandations du Conseil scientifique, le gouvernement a confirmé la semaine dernière qu'il privilégiait "à ce stade" le maintien de ces scrutins les 13 et 20 juin, dates sur lesquelles il a demandé leur avis aux partis avant jeudi soir. Des débats devraient se tenir mardi et mercredi sur la question, respectivement devant l'Assemblée et le Sénat. Pour le président de l'Assemblée, élu du Finistère, "chaque semaine de vaccination est une semaine gagnée" et "à défaut d'octobre, très subsidiairement, les 20 et 27 juin (lui) semblent plus favorables que les 13 et 20 juin". Pour appuyer son avis, il souligne aussi qu'"en l'absence d'une campagne électorale où pourrait s'exprimer la rationalité d'un programme bien pensé et se révéler le charisme d'une personnalité encore peu connue, il est à craindre que la seule +accoutumance+ ne l'emporte, et accroisse encore ce qu'il est convenu d'appeler la +prime au sortant+". La quasi-totalité des formations politiques se sont dites favorables au maintien sous conditions des scrutins, d'autant qu'ils ont déjà été repoussés de mars à juin en raison de la crise sanitaire. Parmi elles, La République en marche qui, dans un courrier également adressé à M. Castex jeudi, demande à ce qu'une "perspective claire soit donnée par le gouvernement" lors des débats la semaine prochaine, "pour éviter de prolonger la période d'incertitude". Le patron du parti Stanislas Guerini, comme celui des députés LREM Christophe Castaner, appellent dans cette même missive à ce que les règles de campagne qui seront édictées "s'appliquent aussi en égale mesure aux équipes sortantes qui se représenteraient", afin de prévenir "une quelconque iniquité". De son côté, le chef du MoDem François Bayrou, allié d'Emmanuel Macron, a lui plaidé jeudi pour le report "après l'été" des élections, pour éviter la répétition du "drame" du premier tour des municipales, où des personnes avaient pu être contaminées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat de l'euthanasie, divisée entre "liberté" et "transgression"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408161442.39qbu4y6.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre "transgression majeure": l'Assemblée nationale a ouvert jeudi un débat sur l'euthanasie dans une ambiance passionnelle, même s'il a peu de chances d'aboutir faute de temps face à des milliers d'amendements et à l'opposition à ce stade du gouvernement. Le député d'opposition Olivier Falorni, auteur de la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie", a été accueilli par un tonnerre d'applaudissements debout, venant de tous les bancs. Les Français "sont une immense majorité à être favorables au droit à l'euthanasie", une "ultime liberté" pour "éteindre en paix la lumière de notre existence", a-t-il lancé. Il a fustigé les milliers d'amendements à son texte, placés symboliquement en pile devant lui, visant à "empêcher l'Assemblée de voter" dans le délai imparti, avant minuit. Le ministre de la Santé Olivier Véran, en revanche, s'est déclaré personnellement "pas convaincu qu'il faille ouvrir aujourd'hui ce débat d'envergure", citant notamment le lourd contexte de la pandémie de Covid-19. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais "il faut un débat serein" qui a "besoin de temps", sur un sujet aussi "sensible", a estimé M. Véran. Il a toutefois promis une meilleure application de la loi actuelle, dite Claeys-Leonetti, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. Les clivages sur ce sujet douloureux traversent tous les groupes politiques. Le patron des députés LREM Christophe Castaner a reconnu que son groupe n'avait pas "une position unanime". Agnès Firmin-Le Bodo (groupe Agir) a plaidé pour la "liberté de choisir notre mort et de l'encadrer", une position reprise par de nombreux élus dans la majorité comme l'opposition. Mais le communiste Pierre Dharréville a laissé pointer son trouble face à une "rupture éthique". "Qui sommes-nous pour donner la mort? N'est-ce pas une transgression? Quelle humanité voulons-nous être", s'est-il interrogé. - "Obstruction" - Le texte est examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe Libertés et Territoires de M. Falorni. Il permettrait le possible recours à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne "capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable", ne pouvant être "apaisée" ou jugée par elle "insupportable". Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Ses adversaires les plus farouches entendent toutefois contrer son adoption dans le temps contraint des "niches" parlementaires limitées à une journée, avec une avalanche d'amendements - plus de 3.000, dont 2.300 émanant d'une poignée de députés LR. Une "obstruction" dénoncée à cor et à cri par les partisans de M. Falorni, auxquels ces opposants répondent par le "droit imprescriptible" à déposer des amendements. Une tentative co-signée par 227 députés de faire passer, par un amendement à discuter en premier, le coeur du dispositif - "l'assistance médicalisée active à mourir"- a finalement été abandonnée. La présidente de la commission des Affaires sociales Fadila Khattabi (LREM) a déploré que les échanges soient de fait "censurés par quelques parlementaires opposés au sujet de la fin de vie." Des voix célèbres se sont élevées ces derniers jours dans les deux camps: la comédienne Line Renaud pour appuyer "un progrès essentiel", l'écrivain Michel Houellebecq pour estimer qu'avec cette loi, la France perdrait "tout droit au respect". Les partisans du texte soulignent que l'euthanasie active avec assistance médicale est déjà permise en Belgique, en Suisse et aux Pays-Bas, et que l'Espagne et le Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017 sur ce sujet, hormis indiquer qu'il préfèrerait personnellement choisir sa fin de vie. Au nom du groupe LREM, Christophe Castaner s'est toutefois déclaré jeudi matin sur France 2 prêt à une poursuite du débat. "Si le gouvernement voulait l'inscrire (à l'agenda parlementaire ndlr), et je me suis fait écho d'une demande de mon groupe sur ce sujet, je serai évidemment aux côtés du gouvernement pour porter ce débat-là", a-t-il assuré. parl-cr/reb/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
