<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 11:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: la réforme de la procédure pénale en débat à l'Assemblée à partir du 1er mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202103705.u3w298f8.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de réforme de la procédure pénale, qui entend renforcer encore l'arsenal antiterroriste en dehors du régime d'exception de l'état d'urgence, sera débattu à l'Assemblée nationale à compter du 1er mars, selon l'ordre du jour communiqué mardi par le gouvernement. Les députés discuteront du projet de loi "renforçant la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement, et améliorant l'efficacité et les garanties de la procédure pénale" les 1er, 2 et éventuellement 3 mars, a indiqué le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, à la conférence des présidents. Ce texte, salué notamment par les syndicats de policiers mais critiqué par les plus hauts magistrats de France aux yeux desquels la justice en serait "affaiblie", sera présenté mercredi en conseil des ministres. Il comprend dans ses principales mesures l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du "jihad" et l'instauration, après un contrôle d'identité, d'une possible rétention de quatre heures pour vérifier la situation d'un suspect. L'élargissement de la possibilité pour les forces de l'ordre de fouiller des bagages et des véhicules, sous l'autorité du préfet, et de mener des perquisitions de nuit, dans le cadre d'enquêtes préliminaires du parquet, est aussi prévu. C'est le successeur de Christiane Taubira au ministère de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, ancien président de la commission des Lois de l'Assemblée et proche de Manuel Valls, qui défendra le projet de loi au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le président de VW France finalement entendu le 9 à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202092726.qqspcle9.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron en France du groupe Volkswagen, touché par le scandale des moteurs truqués, sera finalement entendu à l'Assemblée nationale le 9 février, a indiqué mardi la rapporteure d'une mission parlementaire, après un premier rendez-vous manqué. Jacques Rivoal, président du directoire de VW France, ne s'était pas rendu le 27 janvier à l'Assemblée où il était invité à répondre aux questions de la "Mission d'information de la conférence des Présidents sur l'offre automobile française dans une approche industrielle, énergétique et fiscale". La présidente et la rapporteure de la mission, respectivement Sophie Rohfritsch (LR, Bas-Rhin) et Delphine Batho (PS, Deux-Sèvres) avaient alors dit déplorer cette décision et évoqué la possibilité de réclamer au président de l'Assemblée des prérogatives "de contrôle sur pièces et sur place". Mardi matin, Mme Batho a indiqué à l'AFP que l'audition de M. Rivoal aurait "lieu le mardi 9 février à 16h30", après confirmation de VW France. Sur son compte Twitter, M. Rivoal avait affirmé la semaine dernière que le "malentendu sur (l')objet de mon intervention (avait été) levé", que sa "volonté de transparence (était) confirmée" et que l'"invitation (était) acceptée" mais selon Mme Batho, la mission n'avait pas été directement notifiée. Volkswagen a avoué fin septembre avoir installé sur le moteur diesel de 11 millions de véhicules dans le monde un logiciel capable de fausser les résultats des tests antipollution. Des automobiles de marque VW, Audi, Seat et Skoda sont concernées, ainsi que des véhicules utilitaires. Quelque 946.000 véhicules sont concernés dans l'Hexagone et M. Rivoal avait promis en décembre que son entreprise commencerait à les rappeler début février. tq/fka/bir TWITTER VOLKSWAGEN]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 10:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Du hooliganisme à l'agriculture: 4 propositions de lois LR débattues jeudi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202074158.zd2xdzpx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va examiner jeudi quatre propositions de loi Les Républicains sur des sujets allant de l'agriculture à l'apprentissage en passant par la sécurité, la plus susceptible d'aboutir visant à renforcer la lutte contre le hooliganisme. Le texte sur le hooliganisme, porté par le député de l'Yonne Guillaume Larrivé, et qui sera débattu comme les trois autres dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire), a été adopté à l'unanimité en commission des Lois. Il y a été légèrement amendé, notamment à l'initiative des socialistes, qui s'y sont dits "très favorables". La proposition, dont l'examen intervient à l'approche de l'Euro-2016 en France (10 juin-10 juillet), est cosignée par des députés UDI. Elle donne la possibilité aux clubs de football professionnel de refuser la vente de billets à certains spectateurs et de mettre en place un fichier des hooligans. Elle prévoit aussi d'allonger la durée maximale de l'interdiction administrative de stade de 12 à 24 mois, et de 24 à 36 mois en cas de récidive. Les trois autres textes LR n'ont pas été adoptés en commission. Après le rejet de celui "en faveur de la compétitivité de l'agriculture et de la filière agroalimentaire", les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat ont dénoncé la semaine dernière, dans une rare communication commune, "l'immobilisme" et "le dogmatisme" des socialistes, gouvernement en tête, face à la crise agricole. Adopté au Sénat en première lecture en décembre, le texte prévoit selon eux des "mesures de long terme", notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a lui aussi appelé vendredi les députés à ne pas rejeter la proposition de loi. Un troisième texte, porté par Eric Ciotti, entend "élargir les capacités d'intervention des forces de l'ordre", en étendant notamment le cadre légal de l'usage des armes, ou en autorisant le port d'arme en dehors du service. En commission, Patrick Mennucci (PS) a noté que ce texte "anticip(ait) par bien des aspects la prochaine réforme pénale", le jugeant "ni fait ni à faire". Un quatrième texte, cosigné par des députés UDI et porté par Christian Estrosi, entend favoriser le développement régional de l'apprentissage et prévoit notamment de permettre l'apprentissage dès 14 ans (et non 16 ans) en alternance. Le groupe socialiste s'est dit "fermement" opposé à ce texte en commission, où il a été rejeté par la suppression, l'un après l'autre, de chacun de ses articles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 08:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conseil constitutionnel: Bartolone va proposer Corinne Luquiens, secrétaire générale de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160201151811.jogxp8gn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), va proposer mardi la secrétaire générale de la chambre basse, Corinne Luquiens, pour le Conseil constitutionnel, a-t-on appris lundi de sources concordantes, confirmant une information de L'Obs. Ce choix, qui devrait être annoncé mardi en début d'après-midi après une réunion entre M. Bartolone et les présidents des groupes politiques de l'Assemblée, devra être validé ensuite par la commission des Lois. Il ne serait rejeté que si le total des votes négatifs y représentait au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés. Figure familière pour les habitués de l'institution mais méconnue du grand public, Mme Luquiens, 63 ans, avait été en 2010 la première femme nommée au poste crucial de secrétaire général de l'Assemblée nationale et de la présidence par l'ancien président, Bernard Accoyer (alors UMP, devenu LR). Entrée au Palais-Bourbon en 1975 après avoir décroché le concours d'administrateur, cette femme énergique, toujours vêtue de gris et adepte de la moto, y a gravi tous les échelons. Les adeptes des questions au gouvernement, les mardis et mercredis, voire les spectateurs de certains débats dans l'hémicycle, ont pu voir cette femme à lunettes et aux cheveux blancs coupés courts assise dans un espace derrière "le perchoir", où officie le président et lui murmurant régulièrement à l'oreille. Le secrétaire général a en effet la mission de veiller au bon déroulement des séances publiques, entre autres en conseillant les présidents de séance en cas d'incident ou sur la procédure. Mais il joue aussi un rôle administratif de gestion des quelque 1.200 employés de l'institution, notamment de ceux des services législatifs. Composé de neuf membres désignés pour neuf ans, le Conseil constitutionnel se renouvelle par tiers tous les trois ans, le président de la République, le président du Sénat et le président de l'Assemblée nommant chacun un nouveau membre à cette occasion. Les mandats du président, Jean-Louis Debré, et de deux Sages, Guy Canivet et Renaud Denoix de Saint Marc, arrivent à échéance le 4 mars à minuit. D'ici là, François Hollande et Gérard Larcher auront communiqué leurs choix. "Il y a deux chances sur trois" que M. Hollande choisisse Laurent Fabius, qui deviendrait ainsi le nouveau président de l'institution, selon une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Urvoas devant les députés socialistes mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160201124400.vq801z2a.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, successeur de Christiane Taubira, assistera mardi à la réunion des députés socialistes, parmi lesquels la révision constitutionnelle continue de susciter des divisions, a-t-on appris lundi de source proche du groupe PS. Cet ex-président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale (de fin juin 2012 à mercredi dernier) et proche de Manuel Valls aura sans doute l'occasion de revenir sur la déchéance de nationalité, au coeur de l'article 2 de la réforme, désormais expurgé de référence à la binationalité. Ce député PS du Finistère (depuis 2007) s'était vu confier le 12 janvier la mission de trouver une formule plus consensuelle pour les socialistes, mais certains estiment que la nouvelle écriture relève du tour de passe-passe . "On ne peut pas transformer un juriste émérite en magicien, Jean-Jacques Urvoas n'est pas Harry Potter", avait ironisé en janvier l'un des porte-voix de l'aile gauche du PS à l'Assemblée, Pascal Cherki. La déchéance de nationalité pour terrorisme sera une peine complémentaire qui devra être prononcée par un juge judiciaire, selon l'avant-projet de loi d'application dont l'AFP a obtenu copie dimanche, un nouvel élément de compromis de l'exécutif sur cette réforme contestée à gauche et attentivement scrutée à droite. Ironie de l'histoire, le jour de la venue de Jean-Jacques Urvoas devant ses anciens camarades députés PS coïncidera avec la sortie officielle du livre surprise de l'ancienne ministre de la Justice, où elle réaffirme son opposition à la déchéance de nationalité tout en rendant hommage à François Hollande pour sa gestion des attentats de 2015. Lors de sa première allocution publique depuis sa nomination place Vendôme, le nouveau garde des Sceaux a marqué vendredi sa différence avec Christiane Taubira en déclarant: "Je vais peu parler, mais je vais agir". Le nom du propre successeur de Jean-Jacques Urvoas à la tête de la commission des Lois de l'Assemblée sera connu mercredi. Déjà choisi pour le remplacer comme rapporteur du projet de loi constitutionnelle de "protection de la Nation", le socialiste Dominique Raimbourg, député de Loire-Atlantique et avocat de profession, semble jusqu'alors favori.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Jacob et Hortefeux (LR) évoquent une réécriture par le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160201083059.r2izmbg7.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée nationale, et Brice Hortefeux, proche de Nicolas Sarkozy, ont évoqué lundi une réécriture par le Sénat, à majorité de droite, du projet constitutionnel sur la déchéance de nationalité, examiné en séance à partir de vendredi au Palais Bourbon. "Nous, nous sommes favorables à la déchéance de nationalité. Donc à partir de là, il faut que le processus législatif continue et l'intérêt, c'est sans doute de transmettre au Sénat parce que je fais beaucoup plus confiance à la majorité du Sénat pour modifier et pour écrire ce texte correctement qu'au gouvernement, où on va de rebond en rebond", a déclaré M. Jacob sur RTL. Invité de LCI, Brice Hortefeux, proche de Nicolas Sarkozy, a lui aussi dit espérer trouver "une solution, notamment au Sénat, puisque nous avons la majorité au Sénat, pour que le texte qui soit écrit soit un texte applicable". Dimanche, Stéphane Le Foll, porte-parole du gouvernement, a déclaré que l'exécutif entendait "tout faire" pour que l'Assemblée et le Sénat votent le texte dans les mêmes termes pour "aller le plus vite possible vers le Congrès", "dans l'idéal (en) mars-avril". Une modification du texte par le Sénat entraînerait une nouvelle lecture dans les deux chambres, le projet de loi de révision constitutionnelle présenté au Congrès à Versailles devant être voté exactement dans les mêmes termes par les deux chambres. Le gouvernement a proposé mercredi une nouvelle mouture, faisant disparaître toute référence à la binationalité dans les termes du projet de loi constitutionnelle. Par ailleurs, la mesure de déchéance de nationalité ou des droits attachés à celles-ci sera prise par un juge judiciaire, selon l'avant-projet de loi d'application dont l'AFP a obtenu copie dimanche. Pour M. Hortefeux, "tout ceci ne me paraît pas très sérieux. Entre la première annonce de François Hollande au mois de novembre et les éléments qui ont été transmis ce week-end, nous en sommes à la quatrième version". C'est "au mieux un errement, au pire une manoeuvre, et vraisemblablement le cumul des deux parce que ce n'est pas incompatible".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives partielles les 13 et 20 mars après les démissions de Pécresse, Bertrand et Darmanin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160130094009.wqw09yz6.html</link>
   <description><![CDATA[Les électeurs de trois circonscriptions des Yvelines, de l'Aisne et du Nord, sont convoqués aux urnes le 13 mars pour des législatives partielles, après les démissions de Valérie Pécresse, Xavier Bertrand et Gérald Darmanin, élus présidents ou vice-présidents de région. Le second tour de scrutin, s'il est nécessaire, aura lieu le dimanche 20 mars, selon le Journal officiel. Valérie Pécresse (Les Républicains), élue présidente de la région Ile-de-France le 18 décembre 2015, avait démissionné la semaine dernière de son mandat de députée de la deuxième circonscription des Yvelines. Elle avait justifié sa démission sur BFMTV en expliquant que "personne ne pense qu'on peut résoudre les problèmes de l'Île-de-France en étant en même temps députée". Xavier Bertrand et Gérald Darmanin (également Les Républicains), élus respectivement président et vice-président de la région Nord-Pas-de-Calais-Picardie avaient également renoncé à leurs mandats, dans la deuxième circonscription de l'Aisne et la dixième circonscription du Nord. Xavier Bertrand avait annoncé qu'il quitterait ses fonctions de député de l'Aisne et de maire de Saint-Quentin, au lendemain du second tour des régionales. Le non-cumul d'un mandat parlementaire avec une fonction exécutive locale, voté par l'actuelle majorité, entrera en vigueur en 2017.]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 10:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher appelle les députés à approuver le texte du Sénat pour la compétitivité agricole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160129163058.c8w71zqc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher (Les Républicains, LR) a appelé vendredi les députés à ne pas rejeter la proposition de loi en faveur de la compétitivité agricole que la Haute Assemblée a adopté en "réponse aux éleveurs en détresse". "Rejeter ce texte enverrait aux agriculteurs un signal incompréhensible, au moment où ils ont besoin d'être soutenus", écrit le sénateur des Yvelines dans un communiqué. "Les députés ont une opportunité de compléter les mesures proposées par le Sénat, dans l'intérêt de notre agriculture et de notre filière agroalimentaire", estime-t-il. "Je ne peux pas croire qu'ils n'aient rien à proposer", poursuit M. Larcher, alors que la majorité de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale a rejeté l'ensemble des articles du texte des sénateurs Jean-Claude Lenoir et Jean Bizet (LR). "La majorité de l'Assemblée nationale doit prendre ses responsabilités face à la crise agricole et agir; on ne peut pas laisser les agriculteurs s'enfoncer dans le désespoir et la colère", ajoute M. Larcher, pour qui la proposition de loi "comporte des réformes structurelles permettant de relever les défis auxquels sont confrontés nos agriculteurs et l'ensemble des acteurs de la filière agroalimentaire". Les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat avaient dénoncé mercredi "l'immobilisme" et "le dogmatisme" des socialistes, gouvernement en tête, face à la crise agricole, en réaction au rejet du texte en commission. La proposition de loi prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Elle sera examinée en séance à l'Assemblée le 4 février, lors d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire").]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pluralisme et indépendance des médias: une proposition de loi PS bientôt déposée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128181748.zrhcypi6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, Patrick Bloche, va déposer, dans les prochains jours, une proposition de loi soutenue par le gouvernement pour "renforcer la liberté, l'indépendance et le pluralisme des médias", a-t-on appris jeudi de source parlementaire. L'élu socialiste de Paris espère une inscription "assez rapide à l'ordre du jour de l'Assemblée", selon la même source. D'autant que le gouvernement, comme l'a déclaré le Premier ministre Manuel Valls jeudi lors de ses voeux à la presse, soutient cette proposition de loi pour "mieux protéger les journalistes contre les pressions économiques". Il est prévu dans le texte, dont l'AFP a eu copie, d'étendre à tous les journalistes, au sein de la loi de 1881 sur la liberté de la presse, la protection permise actuellement à certains de n'être contraint à accepter un acte contraire à son intime conviction professionnelle. La proposition de loi entend aussi renforcer les missions du Conseil supérieur de l'audiovisuel pour assurer l'honnêteté, l'indépendance, le pluralisme de l'information et des programmes. Le CSA devra notamment veiller à ce que les intérêts économiques des actionnaires des chaînes et de leurs annonceurs ne portent aucune atteinte à ces principes, au besoin en adaptant les conventions conclues avec les chaînes. Et le texte impose, pour les radios et télévisions diffusant des émissions d'information politique et générale, des comités relatifs à l'honnêteté, l'indépendance, le pluralisme, qui devront être composés de personnalités indépendantes. "Pourquoi distinguer les journalistes de l'audiovisuel des autres?", s'est étonné le Syndicat national des journalistes (SNJ) dans un communiqué jeudi. "Cette volonté de la proposition de loi (...) est une forte régression et un retour à l'ère des journalistes +voix de la France+ si chère aux gouvernements gaullistes et pompidoliens", dénonce le syndicat, qui s'insurge contre le renforcement proposé du rôle du CSA. "Le CSA comme garant de l'indépendance, de l'honnêteté et du pluralisme de l'Information : c'est un véritable cauchemar!", s'alarme le SNJ, qui propose à la place la création d'une instance nationale paritaire de déontologie. Dans un discours lu en son nom vendredi dernier au Festival international des programmes audiovisuel (Fipa), la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, a souligné sa "responsabilité" de veiller à ce que "la création et l'indépendance des médias soient préservés" dans les mouvements du secteur de l'audiovisuel. "Avec les parlementaires, nous travaillons a des avancées législatives pour mieux protéger l'indépendance et le pluralisme des médias, et ce sera l'une de mes priorités pour 2016", a encore assuré la ministre. Canal+ a dévoilé le 12 janvier la liste des six membres de son comité d'éthique, promis sous la pression du régulateur par le propriétaire du groupe Vincent Bolloré après plusieurs polémiques sur l'indépendance de la chaîne, mais la rédaction a regretté de ne pas y avoir été associée. LCI, qui devrait passer sur la TNT gratuite en février, bénéficiera aussi d'un "comité d'éthique de l'information", a promis son propriétaire TF1. ic-sr/ial/sd SOCIETE D'EDITION DE CANAL + TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 19:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs parlementaires: Bartolone veut relancer le chantier pour réglementer leur temps de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128170615.6ohci5n2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) veut relancer le chantier pour réglementer le temps de travail des collaborateurs parlementaires, ce dont se sont réjouis jeudi certains de leurs représentants, alors que ces collaborateurs ne bénéficient actuellement d'aucun statut. "Nous avons engagé il y a plusieurs mois une négociation afin de poser un cadre pour le statut des collaborateurs parlementaires" et "j'ai souhaité, avec les questeurs (députés chargés de l'administration de l'Assemblée, ndlr), compléter cette démarche et relancer une piste nouvelle afin de réglementer le temps de travail pour les collaborateurs", souvent mobilisés la nuit, a déclaré mardi M. Bartolone, lors de ses voeux aux collaborateurs, reproduits sur le site d'une organisation d'assistants. Le président de l'Assemblée prévoit de "saisir les présidents de groupe et le bureau de l'Assemblée du principe de l'ouverture de cette négociation, qui doit aboutir avant la fin de la session", selon ses propos rapportés par le Syndicat national des collaborateurs parlementaires FO (SNCP-FO). Outre la pérennisation de certains acquis, l'accord pourrait aussi porter sur la prime de précarité en fin de législature, en cas de licenciement du collaborateur. Chaque député est l'employeur de un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. "Les mots +négociation+ et +accord+ ont été prononcés par le président de l'Assemblée nationale: c'est une première", s'est félicité dans un communiqué le SNCP-FO, pour qui, "2016 est l'année du quitte ou double", avant les législatives de 2017. "Nous nous félicitons qu'il veuille inscrire dans le marbre les avancées et notamment la prochaine mise en place d'une association de députés-employeurs qui sera créée, aux fins de négociations et de conclusions d'accords", a aussi salué l'Association française des collaborateurs parlementaires (AFCP).]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Iran: 65 parlementaires demandent à Hollande d'être ferme sur les droits de l'homme avec Rohani</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128165351.sfoghscv.html</link>
   <description><![CDATA[Soixante-cinq parlementaires ont demandé jeudi à François Hollande de mettre à profit la visite du président iranien Hassan Rohani "pour exiger la libération des prisonniers politiques" et "des progrès tangibles en matière de respect des droits de l'homme et des minorités religieuses et ethniques". Dans une tribune publiée par le site FigaroVox, les signataires, parmi lesquels des présidents de groupe ou de partis comme Jean-Christophe Lagarde (président de l'UDI), Roger-Gérard Schwartzenberg, (chef de file PRG à l'Assemblée) ou Jean-Vincent Placé (coprésident du groupe écologiste au Sénat) demandent au chef de l'Etat "de faire preuve de fermeté et de cohérence face à Hassan Rohani", en visite jeudi à Paris. Ils enjoignent le président de la République "à condamner publiquement les appels répétés des dirigeants iraniens à la destruction d'Israël et le négationnisme d'Etat pratiqué par le régime des mollahs". Ces parlementaires estiment enfin "qu'il n'y a pas d'incompatibilité entre une diplomatie dite des intérêts et une diplomatie des valeurs, car un pays qui ne défend pas ses valeurs fondatrices ne peut être crédible et donc respecté lorsqu'il défend ses intérêts". M. Rohani devait achever sa visite jeudi soir, après un entretien et la signature d'accords avec François Hollande. Selon Amnesty International, la République islamique est le pays qui exécute le plus de mineurs au monde. Reporters Sans Frontières a dénoncé un pays devenu "l'une des cinq plus grandes prisons au monde pour les journalistes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les activités immobilières du député Thierry Robert jugées compatibles avec son mandat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128155907.wjsdjn65.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (MoDem) de la Réunion, Thierry Robert, peut continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans plusieurs sociétés immobilières, selon une décision du Conseil constitutionnel, dont le bureau de l'Assemblée nationale a pris connaissance mercredi. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, avait décidé en octobre de saisir les Sages, ayant "un doute sur la compatibilité de certaines activités exercées par M. Thierry Robert" au regard du Code électoral. Dans une décision remontant au mois de décembre, le Conseil constitutionnel "a déclaré ces activités compatibles avec le mandat parlementaire", selon le compte rendu du bureau publié jeudi. M. Robert a en effet quitté les fonctions de direction qu'il avait occupées et qui sont prohibées. La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) avait alerté, durant l'été 2015, le président de l'Assemblée et la ministre de la Justice Christiane Taubira. L'élu de La Réunion, chef d'entreprise et industriel selon sa fiche sur le site internet de l'Assemblée, avait initialement déclaré des parts dans 18 sociétés, dont certaines ont une activité de promotion immobilière, ce qui est prohibé par le code électoral. Ce député-maire de Saint-Leu fait par ailleurs l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. M. Robert a dénoncé pour sa part des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Âgé de 38 ans, député depuis 2012, M. Robert siège au groupe RRDP (PRG et divers gauche) et est membre de la commission des Affaires économiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marché de l'art: une mission d'information lancée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128152538.zjjjnsu6.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur le marché de l'art planchera jusqu'à fin juin à l'Assemblée, face au constat du "déclin de la place de Paris" et de "la situation préoccupante" du marché de l'art contemporain français, selon un communiqué publié jeudi. Sous la houlette du président Michel Herbillon (Les Républicains) et de la rapporteure Sophie Dessus (PS), cette mission de 15 députés, qui a tenu sa réunion constitutive mercredi, entend mener "une importante série d'auditions", voire faire des déplacements, pour explorer l'état de ce marché et envisage de rendre ses conclusions d'ici cinq mois. Outre le "constat du déclin de la place de Paris face aux maisons de vente aux enchères anglo-saxonnes et asiatiques et de la situation préoccupante du marché de l'art contemporain français, très en retrait par rapport aux marchés américains, britanniques et chinois", la mission relève l'impact sur les conditions de production et de vente des oeuvres d'art de la forte augmentation du nombre de musées dans les zones Asie-Pacifique, Amérique latine, ainsi qu'au Proche et au Moyen-Orient. Et "le développement de pratiques spéculatives, que traduit l'augmentation exponentielle du prix de certaines oeuvres, l'amène à s'interroger sur la transparence du marché de l'art et le lien possible avec des pratiques de blanchiment de capitaux", souligne encore le communiqué de la commission des Affaires culturelles. Sur ce marché de l'art, les problématiques fiscales et juridiques, tant nationales qu'internationales, sont "majeures", estime enfin la mission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: feu vert des députés en commission à la nouvelle formule du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128151910.fuyi56wi.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de référence aux binationaux, contrôle de l'état d'urgence, non-dissolution de l'Assemblée: les députés ont voté jeudi en commission la nouvelle formule proposée par le gouvernement sur la déchéance de nationalité et proposé quelques retouches au projet de révision constitutionnelle. En vertu de cette nouvelle rédaction du controversé article 2 du texte, qui devra être revotée dans l'hémicycle de l'Assemblée à partir du 5 février, la loi fixera "les conditions dans lesquelles une personne peut être déchue de la nationalité française ou des droits attachés à celle-ci lorsqu'elle est condamnée pour un crime ou un délit constituant une atteinte grave à la vie de la Nation". L'extension de la déchéance de nationalité ne comprendra finalement "aucune référence" aux binationaux pour ne pas les "stigmatiser", a annoncé mercredi Manuel Valls, même si, en pratique, ils pourraient rester seuls exposés à cette mesure fracturant la gauche. Malgré des réserves de plusieurs de ses membres, la commission des Lois a voté jeudi l'amendement gouvernemental en ce sens, avant d'adopter tout le projet de loi constitutionnelle de "protection de la Nation", qui prévoit aussi d'inscrire dans la loi fondamentale l'état d'urgence. "La difficulté au sujet des binationaux est levée", même si "j'entends parfaitement que tout n'est pas levé" comme interrogations, a glissé le rapporteur Dominique Raimbourg (PS). Les Républicains se sont abstenus sur l'amendement gouvernemental comme sur l'ensemble du texte, notant qu'"à ce stade", il ne serait pas "explicitement" interdit de retirer leur nationalité "à des personnes qui ont la nationalité française seulement". Or "la création d'apatrides doit être totalement prohibée", a insisté Guillaume Larrivé. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a jugé que la nouvelle formulation laissait un "doute" sur une "déchéance à deux vitesses" (nationalité ou droits attachés), appelant à ne pas faire de "différence entre les Français". "Opaque", a renchéri le chef de file des députés PRG, Roger-Gérard Schwartzenberg, y voyant "une disposition juridiquement inutile" mais sans doute "politiquement nécessaire" pour un vote large. Auparavant, la coprésidente des députés écologistes Cécile Duflot a en vain cherché à supprimer cet article 2 ouvrant selon elle "la boîte de Pandore" et s'est élevée contre l'élargissement de la déchéance aux délits, qui "ouvre la voie à la surenchère". Plus généralement, cette ex-ministre a lancé que "le bruit des talons qui claquent" ou "l'affichage de l'autorité ne peut constituer en soi un objectif". Jean-Marc Germain (PS) a échoué à faire remplacer déchéance de nationalité par "déchéance de citoyenneté". L'article 1er sur l'état d'urgence a aussi été intensément débattu, plusieurs orateurs de tous bords appelant à la vigilance en cas d'utilisation future "par un pouvoir autoritaire". Pendant l'état d'urgence, le Parlement pourra se réunir de plein droit, contrôler la mise en oeuvre de ce régime, l'Assemblée ne pourra être dissoute, le juge administratif sera compétent quant aux mesures de police administrative, ont stipulé les députés via divers amendements adoptés. Enfin, les radicaux de gauche ont fait préciser les conditions d'engagement de l'état de siège, régime d'exception déjà inscrit dans la Constitution. C'est la version d'origine du projet de loi qui sera examinée dans l'hémicycle, sans les dispositions votées en commission. La révision de la Constitution exigera, pour être adoptée définitivement, un vote sur la même version dans les deux chambres et une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés au Congrès. "La date du Congrès, c'est avril. Avril-mai, maximum" vu "qu'il devrait y avoir une navette" entre Assemblée et Sénat, a déclaré le Premier ministre jeudi, devant quelques journalistes en marge de ses voeux à la presse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: feu vert du Parlement à l'approbation d'un accord pour renforcer la coopération avec les USA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128123508.vmd6umsy.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné jeudi son feu vert, par un vote de l'Assemblée nationale, à l'approbation d'un accord pour renforcer la coopération judiciaire entre la France et les Etats-Unis en matière de lutte "contre la criminalité grave et le terrorisme". Le texte, déjà adopté tel quel en première lecture par le Sénat en juin 2015, permet l'approbation d'un accord bilatéral de mai 2012. Le secrétaire d'Etat chargé des Affaires européennes, Harlem Désir, a souligné dans l'hémicycle que cet accord, dit "Prüm transatlantique", "prend une importance particulière dans le contexte marqué par des attentats récents et des menaces persistantes des deux côtés de l'Atlantique". Jusqu'ici, il n'existait "aucun accord bilatéral de coopération entre la France et les Etats-Unis" sur ce point, "alors que 23 États membres de l'Union européenne en disposent déjà, dont nos principaux partenaires, en particulier l'Allemagne, l'Italie ou l'Espagne", a-t-il fait valoir. L'accord permettra notamment "des échanges d'informations sur les profils génétiques et les empreintes dactyloscopiques"(les empreintes digitales) et autorise "la transmission spontanée d'informations à titre préventif". M. Désir a souligné qu'il permet de concilier "les exigences sécuritaires avec la garantie des droits fondamentaux". Au nom des élus du Front de gauche, François Asensi a exprimé son opposition, relevant "de nombreuses zones d'ombre" et se montrant "sceptique sur l'efficacité des mécanismes de contrôle prévus par le texte" pour la protection des données à caractère personnel. Il a déploré que la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) n'ait pas été associée à la rédaction de l'accord, un regret partagé par Chantal Guittet (PS), qui a toutefois apporté son soutien au texte. M. Désir a répondu que la Cnil serait "l'autorité compétente" pour le contrôle du respect des protections des données. Pour Les Républicains, qui ont donné leur aval au texte comme l'UDI, Thierry Mariani a souligné que l'accord stipule "que la France refusera toute entraide dans une affaire judiciaire pouvant conduire à une condamnation à la peine de mort aux Etats-Unis" et prévoit "un droit de recours" pour les victimes qui estiment que leurs droits ont été violés. Il a aussi mis en avant le fait que le texte "permettra à nos compatriotes de garder le bénéfice de l'exemption de visas pour des séjours de moins de trois mois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 13:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
