<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Logement social: le totem de la loi SRU, objet d'attaques rejetées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606221320.x2q6960r.html</link>
   <description><![CDATA[Totem du logement social, la loi SRU a fait l'objet mercredi de tentatives, vaines, des députés LR mais aussi de quelques élus de la majorité pour modifier les obligations imposées aux communes, dans la foulée d'une brèche créée par le projet de loi "Elan". La loi solidarité et renouvellement urbains (SRU), adoptée à l'unanimité en 2000, impose aux communes de plus de 3.500 habitants (1.500 en Ile-de-France) de disposer de 20% de logements sociaux d'ici à 2025, taux relevé à 25% sous le quinquennat Hollande excepté pour certaines communes. Après un vif débat, démarré mardi soir, l'Assemblée a approuvé en fin d'après-midi l'allongement, de cinq à dix ans, de la durée pendant laquelle des logements sociaux vendus à leurs locataires seront pris en compte dans le quota fixé par la loi SRU. Cet article 46 a été adopté, par 103 voix contre 19, au grand dam de la gauche, déjà opposée à l'objectif du gouvernement d'augmenter de 8.000 à 40.000 par an la vente de logements HLM. "Votre fil conducteur, c'est la vente de logements sociaux et, pour arriver à cet objectif, vous tombez des gardes fous", a déploré la cheffe de file des socialistes, Valérie Rabault. "Il faut au contraire renforcer les objectifs SRU" car "les ghettos de riches n'ont pas désarmé", a plaidé Jean-Luc Mélenchon, évoquant Neuilly-sur-Seine ("6% de logements sociaux") ou Le Vesinet ("8%") qui "n'ont pas respecté une seule fois leurs objectifs de rattrapage" et "préfèrent payer" des amendes de plusieurs centaines milliers d'euros plutôt que "de se mélanger". Malgré la loi SRU, "le séparatisme social a continué de croître et la ségrégation entre les territoires a continué de s'accentuer", a renchéri le communiste Stéphane Peu, député de Seine-Saint-Denis. "Procès d'intention" sur un point "pas primordial" du texte, a répondu le ministre Jacques Mézard aux critiques. "Il n'y a rien dans ce texte qui remette en cause l'ossature de la loi SRU", déjà modifiée par le passé, a martelé le ministre, défendant "l'effet extrêmement positif" de cette loi sur la construction de logements sociaux, "près de 600.000 depuis 2000". - La droite à l'offensive - Le LR Charles de La Verpillière a soutenu cette mesure "modeste d'accession à la propriété", mais a surtout jugé "le moment venu de réviser la loi SRU" qui ne tient pas compte des "réalités des territoires" où certaines communes "ne seront jamais en mesure d'atteindre les quotas de 25%". Sans aller jusqu'à la suppression pure et simple de la loi SRU proposée par leur collègue Julien Aubert, plusieurs députés LR ont déposé, en vain, plusieurs dizaines d'amendements pour repousser la date de 2025, abaisser les quotas ou au moins les imposer au niveau des "bassins de vie" plutôt qu'aux communes. Ce qui permettrait d'additionner les HLM des villes, souvent pauvres qui en ont beaucoup, avec ceux des communes voisines, souvent riches, qui en ont très peu et d'établir une moyenne à l'échelle intercommunale. D'autres amendements, souvent de députés de la Côte d'Azur (LR principalement, mais aussi le LREM Loïc Dombreval), ont tenté d'exempter certaines communes soumises à la loi littoral, à des risques naturels ou ayant une "densité urbaine exceptionnelle" A chaque fois le gouvernement et la majorité se sont opposés à ces modifications. L'Assemblée a également rejeté des amendements MoDem qui voulaient épargner les petites communes rurales de ces quotas, notamment dans la grande couronne d'Île-de-France. Même sort pour un amendement de Laurianne Rossi (LREM), élue des Hauts-de-Seine, qui visait à instaurer un taux maximal de logement social. Peu de députés ont proposé de renforcer la loi SRU. Stéphane Peu a suggéré la création d'un "permis à points" pour sanctionner les maires (jusqu'à l'inégibilité) qui se disent "fiers de ne pas respecter la loi pour ne pas accueillir de pauvres". Sur les 1.152 communes soumises au dispositif SRU, 649 n'avaient pas atteint le niveau de production de logements sociaux fixé par la loi, soit un peu plus de la moitié, selon un bilan publié fin décembre et portant sur la période 2014-2016. La région Ile-de-France compte le plus de "mauvais élèves", avec 79 communes carencées, dont Versailles (Yvelines), Boulogne-Billancourt et Levallois-Perret dans les Hauts-de-Seine, ou encore Vincennes (Val-de-Marne). Suivent les régions Provence-Alpes-Côte-d'Azur, avec 72 communes signalées, parmi lesquelles Cannes et Le Cannet, puis Auvergne-Rhône-Alpes et Occitanie (33 chacune).]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: le totem de la loi SRU, objet d'attaques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606170907.0u3dx46l.html</link>
   <description><![CDATA[Totem du logement social, la loi SRU a fait l'objet mercredi de tentatives de députés LR mais aussi de certains élus de la majorité pour modifier les obligations imposées aux communes, dans la foulée d'une brèche créée par le projet de loi "Elan". La loi solidarité et renouvellement urbains (SRU), adoptée à l'unanimité en 2000, impose aux communes de plus de 3.500 habitants (1.500 en Ile-de-France) de disposer de 20% de logements sociaux d'ici à 2025, taux relevé à 25% sous le quinquennat Hollande excepté pour certaines communes. Après un vif débat, démarré mardi soir, l'Assemblée a approuvé en fin d'après-midi l'allongement, de cinq à dix ans, de la durée pendant laquelle des logements sociaux vendus seront pris en compte dans le quota fixé par la loi SRU. Cet article 46 a été adopté, par 103 voix contre 19, au grand dam de la gauche, déjà opposée à l'objectif du gouvernement d'augmenter de 8.000 à 40.000 par an la vente de logements HLM. "Votre fil conducteur, c'est la vente de logements sociaux et, pour arriver à cet objectif, vous tombez des gardes fous", a déploré la cheffe de file des socialistes, Valérie Rabault. "Il faut au contraire renforcer les objectifs SRU" car "les ghettos de riches n'ont pas désarmé", a plaidé Jean-Luc Mélenchon, évoquant Neuilly-sur-Seine ("6% de logements sociaux") ou Le Vesinet ("8%") qui "n'ont pas respecté une seule fois leurs objectifs de rattrapage" et "préfèrent payer plutôt que de se mélanger". Malgré la loi SRU, "le séparatisme social a continué de croître et la ségrégation entre les territoires a continué de s'accentuer", a renchéri le communiste Stéphane Peu, député de Seine-Saint-Denis. "Procès d'intention" sur un point "pas primordial", a répondu le ministre Jacques Mézard aux critiques. "Il n'y a rien dans ce texte qui remette en cause l'ossature de la loi SRU", déjà modifiée par le passé, a martelé le ministre, défendant "l'effet extrêmement positif sur la construction de logements sociaux, 600.000 depuis 2000". L'idée est de "lever les réticences" à la vente de ces logements sociaux en permettant aux communes un délai pour "reconstituer" leur stock, selon la rapporteure Christelle Dubos (LREM), rappelant que seuls les logements vendus à leurs locataires seront concernés. - la droite à l'offensive - Le LR Charles de La Verpillière a soutenu cette mesure "modeste d'accession à la propriété", mais a surtout jugé "le moment venu de réviser la loi SRU" qui ne tient pas compte des "réalités des territoires". Sans aller jusqu'à la suppression pure et simple de la loi SRU proposée par leur collègue Julien Aubert, plusieurs députés LR ont déposé, en vain, des amendements pour abaisser les quotas ou au moins les imposer au niveau des "bassins de vie" plutôt qu'aux communes. Ce qui permettrait d'additionner les HLM des villes, qui en ont beaucoup, avec ceux des communes voisines qui en ont très peu et d'établir une moyenne à l'échelle intercommunale. D'autres amendements de députés LR, souvent de la Côte d'Azur, visent à exempter certaines communes soumises à la loi littoral ou aux risques naturels. L'Assemblée a également rejeté des amendements MoDem qui proposaient de rehausser le seuil s'appliquant à l'Île-de-France à 2.000 habitants. Même sort pour un amendement de Laurianne Rossi (LREM), élue des Hauts-de-Seine, qui visait à instaurer un taux maximal de logement social. Sur les 1.152 communes soumises au dispositif SRU, 649 n'avaient pas atteint le niveau de production de logements sociaux fixé par la loi, soit un peu plus de la moitié, selon un bilan publié fin décembre et portant sur la période 2014-2016. Cela les expose à des sanctions financières et à une action coercitive de l'Etat. La région Ile-de-France compte le plus de "mauvais élèves", avec 79 communes carencées, dont Versailles (Yvelines), Boulogne-Billancourt et Levallois-Perret dans les Hauts-de-Seine, ou encore Vincennes (Val-de-Marne). Suivent les régions Provence-Alpes-Côte-d'Azur, avec 72 communes signalées, parmi lesquelles Cannes et Le Cannet, puis Auvergne-Rhône-Alpes et Occitanie (33 chacune).]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autisme: conditionner les financements pour améliorer la prise en charge (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606155607.hvuj2ydr.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur l'autisme publié mercredi propose de diriger les financements publics vers les établissements et professionnels appliquant bien les recommandations de bonnes pratiques de la Haute autorité de santé (HAS), encore trop souvent ignorées. Présenté par les députés Nathalie Sarles (LREM) et Daniel Fasquelle (LR) devant le Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques (CEC) de l'Assemblée, ce rapport fait 31 propositions visant à améliorer le dépistage, la formation des professionnels et l'information des familles. "Si l'on veut que les personnes souffrant de troubles autistiques soient bien soignées, il faut s'assurer d'une application effective des recommandations de la Haute autorité", qui "datent de 2012 et ne sont pas encore pleinement appliquées sur le terrain", a souligné M. Fasquelle. Dès lors qu'il s'agit d'argent public, "l'État est tout à fait autorisé à imposer comme condition les recommandations de la Haute autorité pour continuer à financer formations, centres et professionnels", a-t-il estimé. Depuis 2012, la HAS recommande des méthodes éducatives et comportementales pour la prise en charge des enfants autistes, mais l'approche psychanalytique reste répandue en France. Le rapport rappelle que le début d'une conditionnalité de l'allocation des crédits est apparu sous le précédent quinquennat avec le 3e plan autisme (2013-2017), à hauteur de "20% des crédits nationaux". Mais "il faut aller beaucoup plus loin, et plus rapidement", écrivent les deux députés. Ils estiment que les Agences régionales de santé (ARS) disposent d'un levier avec les contrats pluriannuels d'objectifs et de moyens (CPOM) qu'elles doivent signer avec chaque établissement: "il est possible d'imposer les formations indispensables à une bonne prise en charge dans le contrat", préconisent-ils. Nathalie Sarles a exprimé le "soutien" des deux députés à la "stratégie nationale" sur cinq ans annoncée début avril par le gouvernement, visant à rattraper le retard de la France en matière de prise en charge de l'autisme. "Si l'inclusion est le maître mot, nous devons penser aux plus fragiles", a-t-elle ajouté. Alors que le gouvernement a prévu de poursuivre le programme de création de places engagé par le précédent plan, en maintenant les crédits alloués mais pas encore utilisés, les rapporteurs jugent important d'"amplifier" cet effort, afin que les adultes "ne pouvant accéder à l'habitat inclusif ne se retrouvent pas sans solution".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": les députés LREM ne visent "pas l'idéal de la Pravda" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606154927.mwkw6dof.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés macronistes Richard Ferrand a récusé mercredi les critiques aux deux propositions de loi LREM de lutte contre "la manipulation de l'information" en période électorale, assurant ironiquement ne pas "viser l'idéal de la Pravda". "Il est toujours de bon ton de vouloir laisser penser qu'une mesure d'hygiène démocratique puisse passer pour une mesure de restriction démocratique!", s'est exclamé ce proche d'Emmanuel Macron en conférence de presse, à la veille de leur examen dans l'hémicycle de l'Assemblée. Ces textes (organique et ordinaire) ne concernent pas les journalistes et "la sanction de la diffusion massive de fausses nouvelles n'interfère nullement avec la liberté d'investiguer", a affirmé le député du Finistère, qui fut un temps journaliste, face aux critiques notamment des syndicats. "Cela a été notre fil rouge, cet équilibre entre le fait que les électeurs doivent avoir une information loyale et transparente, et la préservation de la liberté d'expression", a abondé Naïma Moutchou (LREM), rapporteure d'un des textes. "Ce contre quoi nous luttons, ce sont les tentatives de déstabilisation, notamment extérieures, dans nos scrutins. Il y a une diffusion virale de fausses informations, c'est un problème international et le législateur s'en saisit", avec "précaution et responsabilité", a ajouté l'élue du Val d'Oise, par ailleurs avocate spécialiste du droit de la presse. Un candidat ou un parti pourra saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant celui d'un scrutin national. "Faisons confiance aux magistrats", a aussi plaidé Mme Moutchou. Qu'est-ce qu'une fausse information? Les députés l'ont définie en commission comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvu d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable". "Nous avons entendu les inquiétudes et nous y avons répondu", a aussi jugé la rapporteure, précisant que "la définition est encore en cours de peaufinage". Pour protéger les journalistes, la procédure de référé sera limitée "aux cas dans lesquels il est établi que la diffusion de fausses informations procède de la mauvaise foi". La réponse aux "fake news" est un débat qui traverse l'Europe. Refusant à ce stade de légiférer, la Commission européenne a demandé aux plateformes de s'accorder d'ici l'été sur "un code de bonnes pratiques pour lutter contre la désinformation". Bruno Studer, autre rapporteur (LREM) et président de la commission des Affaires culturelles, a soutenu ce "chemin de l'auto-régulation" mais "si jamais il y avait besoin d'aller plus loin, la France serait au rendez-vous".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Équilibre de la Sécu: le gouvernement refuse de parler d'une "cagnotte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606142118.o8jb5b19.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a nié mercredi l'existence d'une "cagnotte" liée à la forte réduction du déficit de la Sécurité sociale, qui devrait dégager des excédents à partir de 2019, excluant de "redistribuer" l'argent économisé sur le champ de la "Sécu". "La Sécurité sociale va mieux (...) mais pas pour les bonnes raisons", a déclaré sur RTL la ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn, interrogée sur les intentions du gouvernement à l'aune de ces résultats. Cette amélioration ne survient "pas parce que nous avons fait les réformes structurelles" mais "parce qu'il y a eu une rentrée assez brutale d'argent en fin d'année grâce à la reprise de l'emploi et à la croissance", a-t-elle expliqué. Selon un rapport publié mardi, le déficit global de la Sécu devrait passer de 5,1 milliards d'euros en 2017 à 300 millions cette année, bien en dessous des 2,2 milliards prévus dans le budget voté à l'automne. Les prévisions de recettes (cotisations, impôts...) ont notamment été revues à la hausse pour 2018, et de copieux excédents sont attendus par la suite: 3,3 milliards d'euros en 2019, 7,7 milliards en 2020. "Cela ne veut pas dire qu'on utilise cet argent de la croissance pour redistribuer sans objectif", a tempéré la ministre. "Si la croissance diminue un peu nous risquons d'avoir à nouveau ce trou qui se creuse", a-t-elle expliqué, en référence à la dette sociale accumulée depuis plus de vingt ans et qui doit être totalement remboursée en 2024. Pour éviter de nouveaux dérapages budgétaires, "nous avons besoin de travailler à des réformes structurelles qui font que les dépenses s'accélèrent moins vite que ce n'est le cas aujourd'hui", a-t-elle ajouté. Interrogé à l'Assemblée nationale par la députée LREM Christine Cloarec, le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a refusé de son côté d'évoquer une "cagnotte", insistant sur la nécessité de réduire durablement la dette publique. "De même qu'il n'y a pas de cagnotte quand il y a 2.200 milliards de dette, il n'y a pas de cagnotte lorsqu'il y a encore 120 milliards de dette sociale et que nous avons à financer la réforme des retraites" et "la réforme de la dépendance", a-t-il insisté. Le débat sur la "cagnotte", qui avait marqué la fin du quinquennat Jospin à Matignon en 2002, a fait son retour sur le devant de la scène ces derniers mois à la faveur de la réduction du déficit, passé de 3,4% du PIB en 2016 à 2,6% l'an dernier. L'exécutif a cependant écarté toute redistribution, donnant la priorité à l'amélioration des comptes publics. gbh-vab/lum/mm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdire le portable aux enseignants? Les députés LREM veulent sonder Blanquer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606141827.cxavmrgr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM s'interrogent sur la nécessité d'interdire à l'école et au collège le portable aux personnels et enseignants, en plus des élèves, et vont sonder jeudi Jean-Michel Blanquer, mais certains sont opposés à un élargissement à la communauté éducative. La proposition de loi LREM sur l'interdiction du téléphone portable à l'école et au collège, promis par le ministre de l'Education, sera examinée par l'Assemblée dans la matinée. Un amendement du groupe majoritaire suggère d'étendre l'interdiction à l'ensemble de la "communauté éducative". Au nom de "l'exemplarité", "ce sujet est à discuter, le ministre pourra s'exprimer", a déclaré mercredi lors d'une conférence de presse l'orateur du groupe, Cédric Roussel. Selon lui, "la communauté éducative doit s'emparer de cette question", en passant par la loi ou non. La rapporteure Cathy Racon-Bouzon (LREM) est cependant contre une extension de l'interdiction: les adultes doivent "pouvoir répondre aux situations d'urgence" notamment en matière de sécurité. Et "il y a asymétrie entre adulte et élève dans l'école", a aussi argumenté cette députée des Bouches-du-Rhône. Chef de file des députés "marcheurs", Richard Ferrand a promis "un débat" et souligné "l'effort pédagogique important" à mener "sur le pourquoi" de l'interdiction du portable aux jeunes. "Quand, dans une cour, vous voyez des jeunes gens côte à côte fixés sur leurs portables, que ces portables vont amplifier parfois des attitudes de harcèlement, de disputes entre les jeunes", cela "rompt le lien de convivialité ou de partage", a estimé M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme SNCF: retour le 13 juin à l'Assemblée, le 14 au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606140402.0df5xvo6.html</link>
   <description><![CDATA[Après la recherche d'un compromis entre députés et sénateurs, le projet de réforme ferroviaire reviendra devant l'Assemblée nationale le 13 juin, puis devant le Sénat le 14, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Sept députés et sept sénateurs vont tenter lundi prochain, en commission mixte paritaire (CMP), de trouver une version de compromis du projet de loi défendu par la ministre des Transports, Elisabeth Borne. S'ils s'accordent sur un texte commun, hypothèse la plus probable, l'Assemblée en débattra mercredi prochain, le Sénat le lendemain. La réforme a été largement votée mardi au Sénat, à majorité de droite, après des modifications pour donner des gages aux syndicats, réformistes en tête. Mais les syndicats excluent à ce stade de mettre fin à la grève à épisodes entamée en avril pour peser jusqu'au bout du processus parlementaire. Mardi, après le vote des sénateurs, le rapporteur du texte à l'Assemblée Jean-Baptiste Djebari (LREM) avait jugé cette version "assez équilibrée", ajoutant qu'"il y a une douzaine de points à discuter" en CMP, notamment sur des sujets sociaux. De son côté, le rapporteur au Sénat Gérard Cornu (LR) avait estimé que les sénateurs "sauront préserver le texte adopté par le Sénat en CMP", rendez-vous auquel les députés LR iront avec "un état d'esprit ouvert" selon leur patron Christian Jacob. Côté syndicats, la CFDT Cheminots espère glaner de nouvelles avancées via la commission mixte paritaire, comme un "volontariat total" pour les transferts de cheminots chez un rival de la SNCF après l'ouverture à la concurrence. L'Unsa ferroviaire (2e syndicat) entend aussi combiner "opposition ferme et négociations" pour "maintenir la pression" car elle espère gagner encore des "améliorations significatives". Premier syndicat à la SNCF, la CGT Cheminots se projette au-delà du vote final de la loi, avec notamment la rédaction "des décrets d'application", sans oublier les "négociations sur la convention collective nationale de la branche ferroviaire" et celles du "pacte d'entreprise" SNCF. Le syndicat compte aussi sur la table ronde tripartite -syndicats, patronat du ferroviaire et gouvernement- promise par Mme Borne la semaine prochaine pour "amplifier le rapport de forces" en faveur des cheminots.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "Donner du sens à l'action" et répondre aux attentes de "justice sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606134539.swuehxoe.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, député apparenté à La République en marche (LREM), a appelé mercredi l'exécutif et la majorité à "donner du sens à l'action" et à répondre aux "attentes très fortes" de "justice sociale". Mardi, Édouard Philippe a appelé les députés LREM à "jouer collectif" face à la multiplication d'amendements individuels et à des critiques de certains élus dans la presse. "Je donne raison au Premier ministre parce que j'ai connu ça. Moi, j'ai connu les frondeurs. Nous n'en sommes pas là. Mais c'est vrai qu'il faut donner du sens à l'action", a déclaré l'ancien chef du gouvernement sur LCP. "C'est quoi le sens de la majorité ? Il faut libérer les énergies notamment dans notre économie, parce qu'il faut créer de l'emploi. Le chômage reste à un niveau encore trop élevé même s'il baisse. Mais il faut aussi protéger d'avantage", a développé le député de l'Essonne. "Il y a une attente très forte dans le pays -c'est la France- à la fois d'égalité, de lutte contre les inégalités mais aussi de justice sociale. La République, elle est laïque, c'est ce que je défends, et là je trouve qu'on n'y voit pas très clair dans l'action du président de la République ou du gouvernement, et elle est sociale", a insisté Manuel Valls. "Je sais que gouverner c'est difficile, surtout dans le contexte d'aujourd'hui. Ce que fait Emmanuel Macron depuis un an est plutôt soutenu par les Français. Mais il y a une attente très forte et notamment de justice sociale, de lutte contre les inégalité, de pouvoir d'achat. C'est ça qui est attendu par les Français". Pour l'ancien Premier ministre de François Hollande, "il faut faire la grande réforme des minima sociaux que je propose, pour qu'il y ait un revenu décent. C'est ce que proposait il y a quelques années (le dirigeant de la CFDT) François Chérèque, à travers une réforme qui incite à la formation, au retour à l'emploi". "Il faut défiscaliser ou désocialiser les heures supplémentaires, du pouvoir d'achat pour les salariés de ce pays". Et "il ne faut pas mettre en cause les aides sociales" mais "les réformer pour qu'elles soient plus efficaces", a-t-il prôné. "Il y a beaucoup de Français qui se sentent déclassés", a-t-il observé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail de l'Assemblée: Rugy appelle les députés à éviter "une autocaricature"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606114446.265aogp8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy, qui a demandé au gouvernement de "mettre de l'ordre dans l'ordre du jour" parlementaire en surchauffe, a aussi appelé les députés à ne pas tomber "dans une autocaricature" en multipliant les amendements. "Il y a un bras de fer, il faut bien le dire, entre le gouvernement qui veut inscrire des textes, qui veut les faire passer, et c'est normal, (...) et les groupes, notamment d'opposition, qui déposent un très grand nombre d'amendements", a dénoncé François de Rugy sur franceinfo. "Il ne faudrait pas qu'on tombe dans une autocaricature selon laquelle finalement le travail du député c'est de multiplier le nombre d'amendements", a-t-il déclaré, pointant aussi une responsabilité de la majorité. "Sur la loi logement, 748 amendements issus du groupe majoritaire, sur les 3.000 amendements", a-t-il relevé. Le président de l'Assemblée a pris l'exemple de la Grande-Bretagne où est étudiée actuellement la loi sur la sortie de l'UE: "12 heures de débat sont prévues et 15 amendements". En Allemagne, sur le dernier mandat de quatre ans, "il y a eu 190 amendements examinés en séance plénière. En France, sur le dernier mandat, cinq ans certes, 190.000 amendement examinés", a-t-il encore comparé. "Le problème au départ, du côté du gouvernement (...) c'est une question de réalisme dans le nombre de textes que l'on met à l'ordre du jour (...). Et puis du côté du Parlement il y a quand même une dérive", a résumé François de Rugy. Il estime "qu'il y a une prise de conscience" du gouvernement "sur le fait de hiérarchiser un peu plus" et "que ce soit du côté du gouvernement ou du côté même de l'opposition, beaucoup de gens prennent conscience qu'il faut absolument transformer notre Assemblée nationale", a-t-il affirmé, prônant un rôle accru du travail en commission. "Moi je souhaite qu'un certain nombre de textes ne soient examinés qu'en commission" car le travail y est "de plus grande qualité, avec des députés qui ont préparé leur travail longtemps à l'avance et où on est beaucoup moins dans les postures politiciennes et les coups d'éclat", a-t-il plaidé. "C'est une très bonne nouvelle que les députés travaillent beaucoup", a estimé pour sa part le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux après un conseil des ministres à l'Elysée. "Les Français je crois sont sensibles au fait qu'au regard de l'urgence sociale, économique, et politique que connaît notre pays depuis 20 ou 30 ans, et face à une forme d'immobilisme, nos députés soient présents, travaillent les week-ends", a-t-il estimé. "On leur en demande beaucoup, on en est parfaitement conscient", a ajouté M. Griveaux, estimant que la réforme institutionnelle, et notamment le passage de "70 jours à 50 jours" de l'examen budgétaire, serait un moyen de concentrer les débats "sur une période plus réduite" et "permettre au Parlement d'exercer ses autres pouvoirs", notamment "contrôler et évaluer l'action du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie du glyphosate: pour Rugy, il aurait été "plus clair" de l'inscrire dans la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606084537.3qa35hp6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a estimé mercredi qu'inscrire dans la loi la sortie du glyphosate d'ici 2021 aurait été "un message plus clair", assurant cependant ne pas mettre "en doute" l'engagement d'Emmanuel Macron. "Je pense que, en effet, il y aurait eu un message plus clair. On dit qu'on veut interdire le glyphosate, on fait une loi sur l'agriculture et l'alimentation, on le met dans la loi, c'est vrai que ça relève du bon sens pour beaucoup de Français", a déclaré François de Rugy sur franceinfo. "Pour autant je ne mets pas non plus en doute, comme le font certains, qui sont tout le temps dans le procès d'intention, la parole et du président de la République et du ministre de l'Ecologie et du ministre de l'Agriculture, qui est de dire +on va trouver le moyen, filière par filière, de sortir du glyphosate+", a ajouté l'ancien écologiste. Après la décision de l'Union européenne en novembre de renouveler la licence de l'herbicide pour cinq ans, Emmanuel Macron avait promis que la substance, principe actif du Roundup de Monsanto, serait interdite en France "dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans". L'Assemblée nationale a rejeté fin mai des amendements, y compris LREM, qui visaient à graver dans la loi agriculture et alimentation cette sortie du glyphosate en 2021, le gouvernement voulant toujours d'abord une solution pour les agriculteurs. Interrogé par ailleurs sur le projet d'exploitation aurifère controversé de la Montagne d'or, en Guyane, François de Rugy a jugé qu'il n'y a pas "de fatalité à dire +c'est soit le développement économique, soit l'écologie+. Après il y a des moments où il faut faire des choix, si vraiment il y a trop de dégâts avec ce projet par exemple sur l'environnement, eh bien il vaut mieux ne pas le faire, même si on doit se priver pour cela d'une ressource". Emmanuel Macron est-il écologiste ? "Le président de la République (...) n'a pas au fondement de son engagement l'écologie, ça c'est évident, il ne l'a jamais caché aux Français d'ailleurs", a déclaré François de Rugy. "Mais pour autant je constate qu'en tant que président de la République (...) il a pris un certain nombre d'engagements, notamment sur la lutte contre le dérèglement climatique", a-t-il poursuivi, soulignant que le chef de l'Etat était perçu à l'étranger comme "le leader dans le monde, sur la scène internationale, notamment face à Donald Trump, sur la question du climat". vm/mat/mm MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logements sociaux : débats ardents à l'Assemblée sur la loi SRU</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605233759.5jswxzet.html</link>
   <description><![CDATA[Invitations à aller "plus loin" à droite, accusations de toucher à "un totem" à gauche : la loi SRU qui impose aux communes un quota de logements sociaux, a provoqué d'ardents débats mardi soir à l'Assemblée, le gouvernement assurant tenir à ses "fondamentaux". Au septième jour consécutif des discussions sur le projet de loi "Elan", les députés ont entamé tardivement les débats sur un article qui prévoit d'allonger de cinq à dix ans la durée pendant laquelle des logements sociaux vendus seront pris en compte dans le quota fixé par la loi SRU (solidarité et renouvellement urbains). L'idée est de "lever les réticences" à la vente de ces logements sociaux en permettant aux communes un délai pour "reconstituer" leur stock, a plaidé la rapporteure Christelle Dubos (LREM) rappelant que seuls les logements vendus à leurs locataires seront concernés. Plusieurs élus LREM sont intervenus pour récuser tout "détricotage" de la loi SRU qui a permis de construire plus de 600.000 logements en 18 ans, tout en jugeant, à l'instar d'Aurore Bergé, "légitime qu'il y ait ici ou là des correctifs". "Nous faire le procès de bouleverser la loi SRU" en passant ce délai de 5 à 10 ans, "je pense que ça n'est pas très raisonnable", a aussi affirmé le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard. "Nous tenons aux fondamentaux de la loi SRU", a-t-il assuré, insistant sur le fait que "l'ossature, l'objectif la finalité de cette loi doit être respectée". "Ne nous faites pas un procès comme quoi on voudrait détricoter la mixité sociale", a lancé le secrétaire d'Etat Julien Denormandie. Les trois groupes de gauche sont montés au créneau pour tenter de supprimer cet article, mais leurs amendements - les seuls examinés dans la soirée - ont été rejetés par 148 voix contre 23. Dans un vibrant plaidoyer, le communiste Stéphane Peu, a accusé la loi "Elan" de toucher à "un totem". Rappelant que la loi SRU avait été "votée à l'unanimité", il a défendu "un marqueur de notre République sociale" que "jamais aucun gouvernement n'a osé toucher". - Plusieurs moments d'agacement - "Vous fragilisez la loi SRU", a également déploré Eric Coquerel (LFI), dénonçant une disposition qui "permet de tricher", notamment dans les villes qui ne respectent pas leurs obligations, tandis que le socialiste François Pupponi a reproché au gouvernement d'ouvrir "la boite de Pandore" en voulant toucher à ce texte, même à la marge. "C'est vrai que cet article est dans votre texte quelque chose qui heurte", car "l'obligation de respecter les 25 % de la loi SRU est reportée (...) à dix ans", a aussi relevé Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), cet élu de Seine-Saint-Denis jugeant que les cinq ans permettaient "de la fluidité", et craignant "dix ans de trou noir". Plusieurs élus LR sont au contraire intervenus pour inviter gouvernement et majorité à avoir le "courage" d'aller "plus loin", prônant par exemple de revoir à la baisse les quotas imposés. "Le moment est vraiment venu de réviser la loi SRU" qui a révélé plusieurs "défauts", dont le fait d'imposer "de façon uniforme un quota" sans tenir compte des "réalités des territoires", a notamment affirmé Charles de La Verpillière. La fatigue aidant, plusieurs moments d'agacement ont émaillé les discussions. "Quoi qu'est-ce qu'il y a ?" a notamment lancé François Pupponi à des élus qui interrompaient son intervention, tandis que le ministre s'est emporté contre Stéphane Peu qui s'exprimait pendant son propos, lui lançant notamment qu'il était "trop facile" d'affirmer "urbi et orbi que jamais personne n'avait touché la loi SRU" ce qui est "faux", glissant aussi, "nous sommes tous fatigués".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: "l'arbre qui cache la forêt de la dépense sociale", selon Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605184123.xwhmq2ce.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR), a estimé mardi que l'amélioration des comptes de la Sécurité sociale était "l'arbre qui cache la forêt de la dépense sociale". Dans un communiqué, l'ancien ministre du Budget affirme que si "les comptes de la Sécurité sociale devraient être enfin à l'équilibre" en 2018, "ce n'est pas du côté de la maîtrise des dépenses qu'il faut regarder mais de celui de la croissance". "La fin du +trou de la sécu+ en 2018, c'est avant tout l'arbre qui cache la forêt de la dépense sociale! Les recettes sociales sont plus fortes que les dépenses, ce qui masque le manque d'effort structurel réalisé par le gouvernement", affirme le député, après la publication d'un rapport qui fait état d'un déficit global à moins de 300 millions d'euros au lieu des 2,2 milliards inscrits en loi de finance. "Car avec 2,2% de croissance du PIB en 2017, les comptes sociaux s'améliorent de manière quasi mécanique, étant très réactifs à la croissance économique", poursuit-il. "Mais la dépense sociale n'est toujours pas maitrisée: les prestations sociales ont progressé de 2,5% en 2017, contre 0,4% en 2016", affirme M. Woerth, reprochant au gouvernement de s'être "lancé dans un débat cacophonique" sur le sujet, "en étant peu explicite sur les réformes de fond".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe appelle les députés LREM à "jouer collectif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605175212.35dkulov.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a appelé mardi les députés LREM à "jouer collectif" face à la multiplication d'amendements individuels et à des critiques de certains élus dans la presse, selon des participants à la réunion du groupe majoritaire. Après l'intervention d'une députée appelant à "donner davantage de sens" et s'émouvant ne pas retrouver le programme sur lequel elle avait été élue, le chef du gouvernement a notamment martelé, lors de la réunion de groupe, que "notre force est collective". "Si on la joue perso, nous n'arriverons pas à expliquer ce que l'on fait", a encore plaidé le locataire de Matignon, invitant les "marcheurs" à marquer plus de "solidarité". Il a également épinglé ceux qui s'expriment "dans la presse pour critiquer les propos du gouvernement". De son côté, le président du groupe LREM, Richard Ferrand, a appelé ses troupes à "donner du sens à notre action", jugeant que des querelles individuelles ont pu éclipser "le sens de nos derniers textes", également selon des propos rapportés. Ce proche d'Emmanuel Macron a réaffirmé que "ce qui nous divise intéresse toujours plus que ce qui nous rassemble". Entre autres interventions, la cheffe de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin, a notamment exhorté à "ne pas tirer contre (son) camp" ni à se "tire(r) une balle dans le pied", faisant explicitement référence à des déclarations de Sacha Houlié, rapportées dans Le Monde, sur le pouvoir d'achat et l'impact du prélèvement à la source.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen reçue à l'ambassade d'Italie pour sa fête nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605170227.oc5ma4ya.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, alliée du nouveau ministre italien de l'Intérieur Matteo Salvini, chef de la Ligue (extrême droite), a affirmé mardi avoir été reçue lundi soir à l'ambassade d'Italie en France, qui organisait une réception pour sa fête nationale. "J'étais reçue hier soir à l'ambassade d'Italie. Des discussions fructueuses avec Mme l'ambassadrice!", a écrit sur Twitter la présidente de Rassemblement national (ex FN), sans d'autres précisions. Interrogée par l'AFP, l'ambassade d'Italie a précisé que Marine Le Pen avait été invitée "en tant que parlementaire" et membre de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblee nationale, ainsi que les autres élus de cette commission. L'ambassadrice italienne Teresa Castaldo a été nommée à ce poste en janvier. Marine Le Pen avait félicité vendredi la Ligue et son patron Matteo Salvini, parvenu à un accord pour un gouvernement d'union avec le Mouvement 5 étoiles (anti-système), y voyant "une victoire de la démocratie sur les intimidations" de Bruxelles. Le gouvernement français était représenté à la réception de l'ambassade par la ministre française chargée des Affaires européennes Nathalie Loiseau, et la secrétaire d'État chargée des personnes handicapées Sophie Cluzel, a précisé sur son compte Twitter l'ambassade d'Italie. "L'Italie remercie les ministres @NathalieLoiseau et @s_cluzel d'avoir participé à notre fête nationale", a écrit l'ambassade. Le nouveau chef du gouvernement italien, Giuseppe Conte, a défendu mardi devant le parlement la politique "populiste" qu'il entend désormais mener: lutte contre le "business" de l'immigration, relance de la croissance et ouverture avec la Russie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent faire sanctionner les occupations de hall d'immeuble</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605163802.3yo6h66y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi à l'unanimité un amendement au projet de loi logement pour faciliter l'application de sanctions contre les occupations de parties communes d'immeubles (hall, cave, toit...), un délit qui existe depuis des années mais est difficile à caractériser. Actuellement, les conditions d'application du délit d'occupation illicite sont particulièrement strictes, nécessitant de montrer une gène concrète dans la libre circulation des résidents, selon l'auteur de l'amendement LREM, Thomas Rudigoz. En conséquence, l'autorité judiciaire ne fait presque jamais suite aux constats des forces de l'ordre, "jugeant difficile d'établir durant l'audience la preuve des éléments constitutifs de l'infraction", souligne-t-il. L'amendement entend faciliter l'application de l'article en élargissant le délit aux occupations collectives qui "ont pour effet de nuire à la tranquillité des lieux". Il renforce les sanctions prévues en augmentant la peine d'emprisonnement encourue de six mois à un an et en ajoutant la possibilité pour le juge d'interdire à l'auteur l'accès à certains lieux pour une durée maximale de trois ans. Tout en partageant l'objectif, le ministre Jacques Mézard avait émis un avis défavorable sur cet amendement, estimant qu'il ne solutionnerait pas la question de "la caractérisation de l'infraction". Il a promis d'y revenir sur le fond au cours de la navette parlementaire avec le Sénat pour améliorer la rédaction de l'article et dans le cadre du chantier sur la justice de fin d'année. Les députés se sont réjouis des intentions du gouvernement, jugeant comme le socialiste François Pupponi "qu'il faut légiférer à coup sûr". "Si on vote de nouveau sans l'expertise, ça fera 15 ans qu'on vote une loi qui ne peut pas être appliquée", a souligné ce député du Val-d'Oise, ancien maire de Sarcelles. Mais ils ont tout de même voté l'amendement en attendant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
