<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 22:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Logement: accord députés-sénateurs sur le projet de loi "Elan"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919201352.162qjxma.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs réunis mercredi en commission mixte paritaire ont trouvé un accord sur une version commune du projet de loi "Elan" sur le logement, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. "Nous sommes restés sur un texte équilibré pour les acteurs, les élus et les citoyens", s'est félicitée auprès de l'AFP la rapporteure à l'Assemblée, Christelle Dubos (LREM), après près de six heures de discussions. "Ce succès traduit la volonté conjointe du @gouvernementFR, @AssembleeNat et du @Senat de libérer la construction tout en protégeant les plus fragiles", a tweeté le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard. "Loin du consensus, c'est passé mais sans élan", selon Thibault Bazin, orateur LR au Palais Bourbon. Le projet de loi sur l'"évolutiondu logement, de l'aménagement et du numérique", qui vise selon le gouvernement à "construire plus, mieux et moins cher", devra être adopté définitivement lors d'une ultime lecture dans les deux Chambres, qui l'avaient chacune voté en première lecture en juin et juillet, mais dans des versions différentes. Dans l'accord trouvé mercredi, "l'esprit et la finalité de la loi SRU sont préservés" et "des aménagements ont été trouvés pour les communes nouvellement entrantes", d'après le chef de file LREM à l'Assemblée Mickaël Nogal. "Un assouplissement a minima" aux yeux de LR. Les organismes HLM gérant moins de 12.000 logements devront faire partie d'un groupe d'organismes. En outre, parmi les autres points en débat, "pour les constructives neuves, tous les logements seront à l'avenir 100% évolutifs, c'est-à-dire adaptables rapidement et simplement" et "20% seront directement adaptés", a souligné M. Nogal. Députés et sénateurs se sont aussi accordés pour créer "un dispositif d'occupation temporaire des bâtiments vacants", à titre expérimental pour quatre ans, notamment pour héberger les sans-abris et les plus démunis. Quelque 200 personnes avaient manifesté dans l'après-midi devant le Sénat, où se tenait la réunion, contre le projet de loi, dénoncé comme un texte "anti-pauvres".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fin du "verrou de Bercy" pour les gros fraudeurs fiscaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919170617.o8qh5uae.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi à la quasi unanimité la fin pour les plus gros fraudeurs du monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, le fameux "verrou de Bercy", une "avancée décisive" et "historique", selon le gouvernement. Par 112 voix pour et 5 abstentions, les députés ont approuvé en première lecture l'article du projet de loi antifraude qui instaure un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires ayant donné lieu à des pénalités administratives importantes. Le montant de la fraude déclenchant cette transmission est fixé à 100.000 euros, un seuil critiqué par l'opposition. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a vanté une "avancée décisive" et "historique". "Il ne s'agit pas d'un changement de serrure (...) mais c'est vraiment la fin d'un verrou", a-t-il affirmé, rappelant le paradoxe sur ce dispositif controversé apparu en 1920, qui "n'existait pas légalement". Les députés d'opposition ont globalement salué une avancée sur cette "exception à la française" qui constituait "une anomalie", des élus de droite comme de gauche regrettant toutefois que le verre soit "à moitié plein", principalement en raison du seuil de 100.000 euros. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), qui a pointé "beaucoup de fantasmes" sur le verrou, a jugé le dispositif "raisonnable", tout en observant que cela donnerait "plus de travail" à la justice. Tout en saluant "un progrès", Eric Coquerel (LFI) a regretté que le verrou ne saute que "très partiellement", plaidant en vain comme les socialistes - les seuls à s'abstenir -, et les communistes pour sa suppression totale, ou a minima pour revoir le seuil à la baisse. "Pourquoi conserver ne serait-ce qu'un bout de ce monopole?", a questionné le communiste Fabien Roussel, se félicitant toutefois qu'il soit "fissuré". Il a rappelé que c'est "l'affaire Cahuzac qui a mis le feu aux poudres", car en 2013, le ministre aurait dû, s'il n'avait pas démissionné, décider s'il allait faire suivre son propre dossier. "Ne boudez pas votre plaisir!", les a exhortés Jean-Louis Bourlanges (MoDem), rappelant qu'au début des discussions "personne n'y croyait" et que "le ministre paraissait dubitatif". "On y est arrivés!", s'est félicité Charles de Courson (UDI-Agir), saluant la "quasi unanimité toutes tendances politiques confondues". A ceux critiquant le seuil, le ministre a répondu qu'il ne serait pas "raisonnable" que les dossiers soient transmis "dès le premier euro". Il a aussi indiqué qu'une prochaine circulaire co-signée avec la garde des Sceaux prévoira notamment que "les agents des finances publiques sont déliés du secret professionnel à l'égard du procureur". L'aménagement du "verrou" pourrait conduire à un doublement des affaires transmises par Bercy à la justice, qui serait alors amenée à traiter quelque 2.500 cas par an, selon une estimation de la Chancellerie. L'ensemble du projet de loi, dont les députés devaient achever l'examen dans la foulée, fera l'objet d'un vote solennel le 26 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le chef de cabinet de Collomb rejoint Ferrand à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919135615.hbnpveik.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de cabinet de Gérard Collomb à Beauvau, Jean-Marie Girier, rejoint Richard Ferrand à l'Assemblée nationale, a-t-on appris mercredi de sources concordantes, au lendemain de l'annonce du départ programmé de M. Collomb du gouvernement après les européennes. Jean-Marie Girier, 34 ans, devient directeur de cabinet du nouveau président de l'Assemblée nationale, a indiqué à l'AFP une source au sein du ministère de l'Intérieur. M. Girier était l'un des plus proches collaborateurs de Gérard Collomb, avec qui il travaillait depuis 2007. En 2016, il avait rejoint l'équipe d'Emmanuel Macron dont il devint le directeur de campagne dans la course à la présidentielle. Pressentie pour un poste à l'Elysée, cette personnalité discrète mais influente de la Macronie avait finalement rejoint Gérard Collomb comme chef de cabinet du ministère de l'Intérieur en mai 2017. "Son départ n'a aucun lien avec l'annonce du futur départ de Gérard Collomb pour les municipales à Lyon", a affirmé une source à l'Intérieur. "Son arrivée à l'hôtel de Lassay s'intègre dans la grande réorganisation du dispositif de la Macronie", a ajouté cette source. "Richard Ferrand lui avait proposé le poste dès son élection au perchoir", le 12 septembre, a assuré une autre source à Beauvau. Dans un entretien à l'Express, le ministre de l'Intérieur a annoncé mardi qu'il serait candidat à Lyon en 2020 et qu'il envisageait de quitter son poste gouvernemental après les européennes de mai 2019 pour faire campagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine des députés: les déclarations consultables en préfecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919135212.trd02e4p.html</link>
   <description><![CDATA[Les déclarations de patrimoine des députés élus en 2017 sont désormais consultables en préfecture, a annoncé mercredi la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) qui les a contrôlées, laissant apparaître de relatifs bons élèves en la matière. Sur l'ensemble des députés, "à ce jour, aucun des dossiers examinés par le collège de la Haute Autorité n'a fait l'objet d'une saisine du procureur de la République", a indiqué cette institution indépendante dans un communiqué. Concernant les députés de la législature précédente, in fine sept dossiers avaient entraîné une saisine de la justice. Cependant, les déclarations de 14 députés actuels (17 sous la dernière législature) sont assorties d'une "appréciation" de la HATVP, car elles "contenaient des manquements mettant en cause leur caractère exact et/ou exhaustif", sans pour autant nécessiter une transmission à la justice. En outre, 55% des députés voient leurs déclarations publiées en l'état et 43% se sont vus demander une déclaration modificative, après des échanges avec la HATVP. L'été dernier, plus de 80 des 577 députés de la XVe législature avaient tardé à déposer leur déclaration d'intérêts ou de patrimoine. Les déclarations disponibles en préfecture sont celles de 556 députés. Les déclarations manquantes, dont celles de Marine Le Pen (Rassemblement national) et Florian Bachelier (LREM), "toujours en cours d'examen dans l'attente de modifications, renseignements ou vérifications complémentaires ou en raison d'échanges prolongés, seront publiées au cours des prochaines semaines", précise la Haute autorité présidée par Jean-Louis Nadal. En application des lois post-Cahuzac de 2013 sur la transparence, chaque citoyen inscrit sur les listes électorales peut prendre rendez-vous en préfecture pour prendre connaissance des déclarations des députés du département. Ils peuvent adresser à la Haute Autorité leurs éventuelles observations. Toutefois, toute reproduction ou copie est proscrite. La divulgation de tout ou partie des déclarations est interdite, y compris par la presse, sous peine d'une amende pouvant aller jusqu'à 45.000 euros. Alors que ces consultations, possibles depuis 2015, se font au compte-goutte, la HATVP a plaidé à plusieurs reprises pour une publication sur son site, afin de "renforcer la probité" et "prévenir les conflits d'intérêts". Le Groupe d'Etats contre la Corruption (Greco) du Conseil de l'Europe a émis le même souhait mardi, pour "remédier au discrédit de la classe politique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principaux points de l'audition de Benalla devant le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919102852.224ccydo.html</link>
   <description><![CDATA["Petit marquis", port d'arme, badge d'accès à l'Assemblée nationale: Alexandre Benalla a répondu mercredi aux questions de la commission d'enquête du Sénat concernant son rôle auprès des services de l'Élysée. - "PETIT MARQUIS" Alexandre Benalla a présenté ses excuses au Sénat. "J'ai un profond regret pour le propos que j'ai pu avoir à votre encontre, M. le président. (...) Je voudrais vous assurer de mon respect total (...) et vous présenter mes excuses", a déclaré Alexandre Benalla au président de la commission d'enquête, Philippe Bas, qu'il avait qualifié la semaine dernière de "petit marquis". "Je voudrais vous assurer de mon respect total de l'institution des institutions du Sénat et des sénateurs" qu'il avait qualifiés de "petites personnes". - "PAS GARDE DU CORPS" "A l'occasion de la campagne présidentielle, je suis au regret de vous dire que (...) je n'ai jamais été le garde du corps d'Emmanuel Macron", a déclaré M. Benalla. "Je n'ai jamais été le siège (la personne assise à ses côtés dans un véhicule, NDLR) d'Emmanuel Macron, j'ai dû monter dans la voiture à trois reprises, c'est possible, mais je n'ai jamais été son siège. Ni son épaule (la personne présente au côté d'Emmanuel Macron lors de ses déplacements, NDLR) d'ailleurs", a-t-il ajouté. - "HUMILIATION" "J'ai été convoqué par (le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron) Patrick Strzoda une première fois (le 2 mai, NDLR), avec lequel on a évoqué les faits (de la manifestation du 1er mai, NDLR). (...) J'ai été suspendu 15 jours. (...) La rétrogradation est intervenue à mon retour. (...) J'ai été convoqué par Patrick Strzoda et François-Xavier Lauch, qui m'ont expliqué que je n'allais plus participer aux déplacements officiels du président de la République. (...) Je l'ai pris très mal, j'ai vécu ça comme une humiliation", a confié M. Benalla. - OREILLETTE A propos de l'oreillette qu'on l'a vu porter lors de déplacements d'Emmanuel Macron: "Quand vous êtes sur un déplacement, il y a énormément de journalistes, du monde, donc on a eu l'idée de mettre en place un système de radio. (...) Nous utilisons exactement le même appareil radio que le GSPR, simplement nous ne sommes pas sur la même fréquence. (...) Au début ça a posé un problème, (puis) le chef du GSPR, le colonel (Lionel Lavergne) a décidé, en accord avec le chef de cabinet (Xavier-François Lauch), que nous n'avions accès qu'à une boucle radio très limitée", a précisé Alexandre Benalla. - PORT D'ARME Son permis de port d'arme "n'était pas (liée) à la sécurité du président de la République, mais à (sa) sécurité personnelle", a expliqué M. Benalla. "Parce que quand vous êtes dans des fonctions à la présidence de la République, ou pendant la campagne présidentielle, on est exposé", s'est-il justifié. "Il a pu arriver que j'aie eu une arme sur moi" lors des déplacements publics et privés du président, a-t-il convenu en estimant que ce cas de figure était survenu "trois fois en un an". - ACCÈS À L'ASSEMBLÉE NATIONALE A propos de son badge "H" permettant l'accès à l'ensemble des bâtiments de l'Assemblée nationale: "Je l'ai dit et je le reconnais, c'était un caprice personnel, c'était pour continuer à aller à la salle de sport, la bibliothèque, il n'y avait pas de demande particulière à avoir accès à toute l'Assemblée. (...) D'ailleurs, je ne sais pas ce que j'aurais fait dans l'hémicycle, ma tête étant connue par un certain nombre de parlementaires", a-t-il reconnu. - LOGEMENT Sur le logement qui lui a été attribué au Palais de l'Alma: "On ne mesure pas tout de suite l'ampleur de la tâche. (...) Ensuite, vous vous rendez compte que vous commencez le matin à 6h30, vous finissez vers 23h, minuit, 1h (...) donc j'ai fait cette demande au directeur de cabinet. Il m'a tout de suite attribué ce logement pour nécessité absolue de service et je ne l'ai jamais occupé", a-t-il indiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Badge d'accès à l'Assemblée nationale: Benalla reconnaît un "caprice personnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919084013.xsm8ue1s.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien chargé de mission de l'Élysée Alexandre Benalla a affirmé mercredi avoir obtenu un badge "H" d'accès à l'Assemblée nationale pour satisfaire un "caprice personnel", à savoir aller à la salle de sport et à la bibliothèque de l'Assemblée. "Je l'ai dit et je le reconnais, c'était un caprice personnel, c'était pour continuer à aller à la salle de sport, la bibliothèque, il n'y avait pas de demande particulière à avoir accès à toute l'Assemblée", a déclaré M. Benalla devant la commission d'enquête du Sénat, reprenant une explication déjà donnée au Monde. "D'ailleurs, je ne sais pas ce que j'aurais fait dans l'hémicycle, ma tête étant connue par un certain nombre de parlementaires", a-t-il ajouté. "Quand vous êtes collaborateur du président de la République, et que vous sollicitez un badge, de manière automatique, les services administratifs de l'Assemblée nationale vous délivrent un badge collaborateur d'Emmanuel Macron. Il est écrit dessus avec un H, parce que c'est le plus haut niveau d'accès, mais ce n'est pas une demande qui est analysée c'est un process automatique", a-t-il expliqué en réponse à une question du sénateur socialiste Jean-Pierre Sueur. Le 21 juillet, la présidence de l'Assemblée avait indiqué avoir attribué à M. Benalla ce badge en juillet 2017. Elle avait alors précisé qu'à un "instant T", "deux membres du cabinet du président de la République peuvent être admis dans les couloirs d'accès à l'hémicycle et dans les tribunes au-dessus de chaque entrée dans l'hémicycle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 08:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale - L'Assemblée vote une alternative aux poursuites pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919003059.21lvfspz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi, au grand dam de l'opposition, l'extension à la fraude fiscale de la convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), une mesure permettant à une entreprise de payer une amende afin d'éviter des poursuites, sans reconnaissance de culpabilité. La CJIP avait été instaurée dans le cadre de la loi Sapin 2 de 2016, mais à l'origine pour des faits de corruption. Lors de la première convention conclue, en novembre 2017, HSBC Private Bank, filiale suisse du géant bancaire britannique, avait ainsi accepté de payer 300 millions d'euros pour échapper à un procès pour "blanchiment de fraude fiscale". Pour certains députés de l'opposition, le recours à la CJIP étendu à la fraude fiscale entre en contradiction avec une autre mesure du projet de loi antifraude: la fin du monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, le fameux "verrou de Bercy", concernant les plus gros fraudeurs fiscaux, qui sera examinée dans l'hémicycle mercredi à partir de 16h00. Critiqué depuis des années notamment par les magistrats et des ONG, qui l'accusent de favoriser une certaine forme d'opacité, ce dispositif apparu en 1920 conditionne les poursuites devant les autorités judiciaires pour fraude fiscale au dépôt d'une plainte sur décision du ministre chargé du Budget, après un avis conforme de la Commission des infractions fiscales (CIF). Le "verrou" avait défrayé la chronique lors de l'affaire Jérôme Cahuzac en 2013, car le ministre aurait dû lui-même, s'il n'avait pas démissionné, décider s'il allait faire suivre son propre dossier. "Vous êtes en train en réalité de désincarner toute la loi que vous nous proposez contre la fraude fiscale", a affirmé l'Insoumis Eric Coquerel, fustigeant une "volte-face" du gouvernement à propos de la CJIP. Véronique Louwagie (LR) a elle dénoncé "une solution" visant à "échapper à un procès public" qui crée "une justice à deux vitesses". "Il s'agit d'une convention passée avec l'entité morale. Le dirigeant (de l'entreprise) peut très bien lui être mené au pénal pour le procès public que vous appelez absolument de vos voeux", a répondu le rapporteur du projet de loi antifraude Emilie Cariou (LREM). L'examen de ce projet de loi doit s'achever mercredi avant un vote solennel le 26 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sel dans l'alimentation: Travert veut privilégier le dialogue à la contrainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918184838.eeqmtr85.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a plaidé mardi en faveur de chartes de bonnes pratiques avec les industriels afin de faire diminuer les taux de sucre, de sel et de gras dans les aliments transformés, plutôt que d'édicter des contraintes. "La position que nous défendons, c'est d'impulser l'évolution des pratiques des industriels par une nouvelle génération d'engagements. Ils doivent fixer des objectifs ambitieux, mesurables et totalement transparents à l'égard des consommateurs", a déclaré le ministre devant les membres de la commission d'enquête sur l'alimentation industrielle à l'Assemblée nationale. Le ministre a reconnu que si on ne rend pas la transparence obligatoire, "il peut se passer des années sans que rien ne se passe". Cependant, "dès lors ou vous exigez de la transparence sur les travaux et les avancées, je pense que ces accords collectifs peuvent permettre de trouver de bonnes solutions". Pour inciter les acteurs du secteur agroalimentaire à réduire la teneur en sel contenu dans leurs produits, le rapporteur de la commission et députée LREM, Michèle Crouzet, avait fin août émis l'idée de taxer les produits "contenant trop de sel" pour que "le consommateur soit à nouveau maître" de son alimentation. Selon M. Travert, il reste des décisions à prendre avant d'imaginer ajouter une taxe quelconque sur le sel ou le sucre au projet de loi de Finances 2019 qui sera discuté sous peu, car "nous devons encore travailler sur les seuils réglementaires en sel et en sucre et ce n'est pas encore discuté en interministériel". De plus, selon le ministre, passer par la contrainte n'est pas la solution car "l'histoire nous enseigne" qu'une fois un sujet inscrit dans la loi, "plus personne ne s'en préoccup(e)". "Je préfère privilégier cette promotion des accords collectifs, en utilisant le +name and shame+, ou le +name and fame+", soit dénoncer ceux qui ne jouent pas le jeu ou au contraire les faire connaître, a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude: comment les députés veulent "desserrer" le "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918165534.jno7yep5.html</link>
   <description><![CDATA[Le "verrou de Bercy", qui donne à l'administration le monopole des poursuites contre les fraudeurs fiscaux, doit être "desserré" à l'Assemblée nationale d'ici mercredi: de quoi s'agit-il? Quels changements et quelles conséquences côté justice? - Un dispositif controversé - Le "verrou de Bercy" est un dispositif bientôt centenaire, puisqu'il est apparu en 1920, à la suite de la création de l'impôt sur le revenu en 1917. Son principe est de conditionner les poursuites devant les autorités judiciaires pour fraude fiscale au dépôt d'une plainte sur décision du ministre chargé du Budget, après un avis conforme de la Commission des infractions fiscales (CIF). Le "verrou" avait défrayé la chronique lors de l'affaire Jérôme Cahuzac en 2013, car le ministre aurait dû lui-même, s'il n'avait pas démissionné, décider s'il allait faire suivre son propre dossier. "Paradoxe" souligné par le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin: ce verrou "existe depuis un siècle sans être prévu nulle part ailleurs que dans la jurisprudence administrative et constitutionnelle". Ce n'est pas sa première remise en cause. Sous la précédente législature, plusieurs tentatives ont eu lieu pour le supprimer. En juillet 2017, lors de l'examen de la loi pour la confiance dans la vie publique, des députés de six groupes avaient aussi tenté en vain de l'ouvrir partiellement. - Ce qui est sur la table - Début juillet, en première lecture du projet de loi anti-fraude, le Sénat avait porté un premier coup à ce mécanisme, en fixant des critères devant entraîner "obligatoirement" un dépôt de plainte par l'administration. En commission, les députés sont allés plus loin et ont instauré un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires ayant donné lieu à des pénalités administratives importantes, sur des droits éludés supérieurs à 100.000 euros. Ils se sont appuyés sur les travaux de la rapporteure Emilie Cariou (LREM), auteur d'un rapport parlementaire sur le sujet en mai. Le gouvernement s'est montré favorable. - Un consensus? - L'idée d'aménager le verrou semble faire consensus. Dans l'hémicycle lundi, le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a affirmé que "l'air du temps" l'incitait à penser que le dispositif "a probablement vécu". Se disant "heureux", Charles de Courson (UDI-Agir) a lancé pour sa part à M. Darmanin: "tous vos prédécesseurs que j'ai connus au cours des 25 dernières années se sont accrochés au +verrou de Bercy+". Mais les socialistes, Insoumis et communistes ont déposé des amendements pour "desserrer" davantage l'étreinte du verrou en plaidant pour abaisser le seuil à partir duquel la transmission des dossiers serait automatique. - Quel impact pour la justice? - Aux yeux des procureurs et des syndicats de magistrats, le verrou porte atteinte aux principes de l'indépendance de la justice et de l'opportunité des poursuites du parquet. Outre la dénonciation obligatoire par Bercy des faits de fraude fiscale les plus graves, le nouveau texte donnera aux magistrats la possibilité d'étendre leurs investigations à des faits nouveaux sans plainte complémentaire de l'administration. Les plaintes pour présomption de fraude fiscale aggravée ne devront plus être soumises à la CIF avant transmission aux magistrats et seront donc, s'agissant des faits les plus complexes, accélérées, selon la Chancellerie. Cet aménagement, petite révolution, pourrait conduire à un doublement des affaires transmises par Bercy à la justice. Celle-ci serait alors amenée à traiter quelque 2.500 cas de grandes fraudes fiscales par an, contre un petit millier de plaintes aujourd'hui, selon une estimation du ministère. La justice financière manque cruellement de moyens et les procédures en cours ont déjà tendance à s'allonger pour des résultats aléatoires, même si les sanctions prononcées sont de plus en plus lourdes, avec un fraudeur sur cinq condamné à de la prison ferme. Pour relever le défi, la justice pourrait être amenée à davantage cibler les dossiers pour accélérer leur traitement. Les syndicats de magistrats réclament davantage de moyens matériels et humains pour assurer ces nouvelles missions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 16:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre, ex-journaliste et entrepreneur, la continuité pour les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918161708.yt0k1297.html</link>
   <description><![CDATA[Homme de "consensus" au caractère tempéré, le député de Paris Gilles Le Gendre, élu haut la main mardi à la tête des députés "marcheurs", est l'héritier de l'ex-titulaire Richard Ferrand, marquant le choix de la continuité pour le groupe majoritaire. Ancien journaliste et entrepreneur de 60 ans, engagé en politique depuis deux ans, M. Le Gendre était jusqu'alors un des vice-présidents et un des porte-parole du groupe LREM. Il l'a emporté au second tour de ce scrutin interne par 157 voix contre 107 au président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure. Vantant aussitôt, dans sa première question au gouvernement, les plans anti-pauvreté et santé de l'exécutif, le nouveau président de groupe, ovationné par ses collègues LREM et félicité par le Premier ministre, a martelé que "c'est de la justice sociale". Le député Olivier Véran se félicite d'un "choix assez cohérent" du groupe macroniste, car M. Le Gendre "connaît parfaitement les mécanismes et les enjeux", pour avoir remplacé à plusieurs reprises Richard Ferrand, notamment lors de réunions des plus de 300 députés "marcheurs". Il voit en cet homme aux lunettes à écailles et aux costumes impeccables, restant poli en toutes circonstances, quelqu'un de "non conflictuel" et "plutôt tourné vers les autres". Plusieurs, comme Fabien Gouttefarde, saluent aussi un homme "consensuel" et "bon à l'oral" - il aime manier le verbe. Certains grincent cependant en coulisses contre son élection, "pas le choix le plus audacieux pour faire de notre groupe une majorité qui compte". "Ce sera du Ferrand en encore plus docile" à l'égard de l'exécutif, prédit une source LREM. - Le ticket - C'est que, selon les mêmes, "le ticket Richard Ferrand-Gilles Le Gendre", l'un "candidat de l'Elysée" fléché pour le perchoir, l'autre "candidat de Matignon" pour lui succéder au groupe, a eu du mal à passer, suscitant des candidatures à foison pour les deux votes successifs. "Nous sommes absolument tous unis maintenant pour aller de l'avant pour soutenir le programme de réformes du président de la République et du gouvernement", a assuré l'heureux élu à la presse, alors que la rentrée a été chaotique, avec encore dimanche le départ de la députée Frédérique Dumas du groupe LREM vu comme le "Titanic". Gilles Le Gendre s'est engagé pour commencer à s'entourer d'une première vice-présidente femme - une réponse aux déçus de la parité et de la promotion des femmes aux fonctions clés de la macronie. Né à Neuilly (Hauts-de-Seine) dans une famille catholique, diplômé de Sciences Po et du Centre de formation des journalistes de Paris, M. Le Gendre a d'abord fait carrière dans la presse économique (l'Usine nouvelle, le Nouvel économiste, l'Expansion), puis a assuré la direction de la communication de la Fnac avant de créer des entreprises de conseil. Libéral convaincu, engagé dans le mouvement En marche depuis mai 2016, il a emporté la deuxième circonscription de Paris face à l'ancienne ministre Nathalie Kosciusko-Morizet, puis a oeuvré au Palais Bourbon à la structuration du jeune groupe majoritaire. Élu en juillet 2017 président de la commission de surveillance de la Caisse des dépôts et consignations (CDC), il en a démissionné en janvier pour éviter tout conflit d'intérêt, en raison de ses activités passées de conseil. Il s'est "positionné de longue date" pour la présidence du groupe LREM, souligne un "marcheur". M. Le Gendre entend conduire ce collectif à "l'âge adulte", après le travail de Richard Ferrand pour le mener "du berceau à l'adolescence". "Plus de collégialité", "plus de politique" et "plus d'efficacité", a-t-il aussi plaidé dans sa profession de foi de candidat. "Il sait mieux que quiconque ce qu'il y a à changer. Il était aux premières loges", observe le député Matthieu Orphelin. parl-reb/chl/jk/al FNAC DARTY]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand alerte Philippe sur "plus de 4.000 questions écrites" sans réponse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918145911.nr4fnkw7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a rappelé à l'ordre mardi le Premier ministre Édouard Philippe au sujet de "plus de 4.000 questions écrites" de députés en attente de réponse des ministères, l'exhortant à en "accélérer" le traitement. Depuis un an, "sur 12.105 questions écrites déposées, 7.408 ont d'ores et déjà obtenues la réponse du ministère concerné. Je me réjouis que près de la moitié de ces réponses ait été communiquée dans un délai de deux mois, ce qui constitue un bon rythme", a affirmé le nouveau titulaire du perchoir, dès le début de la première séance des questions au gouvernement qu'il présidait. "Pour autant, plus de 4.000 questions sont en attente de réponse. Monsieur le Premier ministre, connaissant votre attachement au Parlement, je ne doute pas que vous aurez à coeur de veiller à ce que le rythme de leur traitement puisse s'accélérer. L'ensemble des députés de cet hémicycle vous en sera très reconnaissant et par avance je vous en remercie", a poursuivi M. Ferrand, élu mercredi dernier président de l'Assemblée pour succéder à François de Rugy (LREM), nommé au gouvernement. Face à l'augmentation des questions écrites, l'Assemblée a plafonné depuis 2015 à 52 le nombre annuel de questions écrites susceptibles d'être posées par un député. Le délai laissé aux ministres pour répondre est de deux mois, avec possibilité de signaler les questions demeurées sans réponse, qui doivent alors être traitées dans les dix jours, selon le règlement de l'Assemblée. Mais en cas d'absence de réponse, il n'y a pas de conséquence. L'ancien président de l'Assemblée François de Rugy avait envisagé en avril de recourir au "name and shame" (nommer et faire honte) pour les ministres ne répondant pas aux questions écrites des députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"On devrait pas mourir à 16 ans": à Saint-Denis, la colère après une fusillade mortelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918132500.bmknhbpe.html</link>
   <description><![CDATA[A Saint-Denis, théâtre d'une nouvelle fusillade entre jeunes qui a fait un mort et un blessé, les élus locaux accusent l'État de "regarder ailleurs" tandis que les habitants craignent pour la vie de leurs enfants. "J'ai quatre enfants, comment je vais les protéger ?", s'interroge Angélina, au lendemain de la mort d'un adolescent de 16 ans, tué lors d'un échange de coups de feu qui s'est produit cité Romain-Rolland, vers 20H30. Blessé à la gorge, le garçon, élève en lycée pro dans une autre ville, est mort sur place. Un jeune, lui aussi âgé de 16 ans, a été déposé à l'hôpital après avoir pris une balle dans la cuisse. Soupçonné de faire partie des agresseurs, il a été placé en garde à vue, selon le parquet de Bobigny. Du sable a été répandu sur le sol pour masquer les larges traces de sang, mais la scène du crime, au pied de cette petite cité HLM, témoigne de la violence de la scène. "Les immeubles et les voitures alentour ont été arrosés, ils ont vraiment défouraillé", confie une source proche de l'enquête. Sur place, des étuis de calibre 7,62 mm ont été retrouvés - laissant penser à des tirs en rafale de Kalachnikov -, ainsi que des battes de base-ball et des barres de fer. "On en est à une soixantaine de fusillades depuis le début de l'année en Seine-Saint-Denis. C'est supérieur à Marseille", a dénoncé Stéphane Peu, le député PCF de la circonscription, lors d'un point presse improvisé à deux pas du lieu de la fusillade. Car malgré le cri d'alarme de la procureur de Bobigny, Fabienne Klein-Donati, en janvier, suivi en mai d'un rapport parlementaire montrant que le département est "discriminé dans l'affectation des moyens", l'État "regarde ailleurs", dénonce le député. - "Larmes de crocodile" - "Il va falloir des actes, et pas seulement verser des larmes de crocodile à intervalles réguliers sur la situation de ce département", martèle M. Peu. "On ne devrait pas mourir à 16 ans, ni mettre en danger sa vie et celle des autres", ajoute le maire PCF Laurent Russier. Ce drame intervient alors que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb inaugure mardi les "quartiers de reconquête républicaine", mesure-phare de sa police de sécurité du quotidien, qui dotera trente quartiers d'effectifs et de moyens de police supplémentaires. Saint-Denis, qui était candidate, n'a pas été retenue, contrairement à Aulnay-sous-Bois et Sevran. Deux villes elles aussi touchées par la violence au cours des dernières 24 heures: à Aulnay, un homme de 26 ans a été grièvement blessé par balles lundi après-midi tandis qu'un jeune de 19 ans est mort poignardé dans la nuit à Sevran. D'après les premiers éléments de l'enquête sur Saint-Denis, il s'agirait d'une "expédition punitive dans le cadre de rixes régulières entre les cités Joliot-Curie et Romain-Rolland". Mais ce qui alarme les habitants, c'est le recours plus fréquent à des armes à feu. "Quand on était jeune, ça s'arrêtait aux mains et aux gazeuses "(bombes lacrymogènes), témoignent deux trentenaires. Ceux d'aujourd'hui sont "toute la journée devant des séries, après ils veulent imiter. Il faut leur donner un projet, un travail, une femme, et on entendra plus parler d'eux". Une mère de famille de 41 ans, témoin de la scène depuis sa fenêtre, raconte les angoisses de son fils: "Ce matin, mon fils de six ans m'a dit: +maman je veux aller dans une poussette+ pour aller à l'école". Il était tellement choqué qu'il n'arrivait pas à marcher, "ses jambes tremblaient". "Ca pourrait être mes enfants, c'est terrible", dit Eugène, 59 ans, qui habite le quartier depuis 17 ans. "Qu'est-ce-qu'ils vont devenir ces jeunes de 15-16 ans ?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 13:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilles Le Gendre élu président des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918130451.4ly790ac.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Paris Gilles Le Gendre, 60 ans, a été élu mardi nouveau président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, succédant à Richard Ferrand. "Nous sommes tous unis pour aller de l'avant", a déclaré à la presse après le vote M. Le Gendre, qui faisait figure d'héritier de M. Ferrand, passé au perchoir. Il l'a largement emporté au second tour de ce scrutin interne par 157 voix contre 107 à Roland Lescure, a indiqué le groupe. Au premier tour, c'est ce dernier, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, qui menait de peu, par 76 voix contre 74 à M. Le Gendre. Gilles Le Gendre était jusqu'alors l'un des vice-présidents et l'un des porte-parole du groupe des "marcheurs". Ce proche de Richard Ferrand s'est engagé en politique après une carrière dans la presse économique et la création de plusieurs sociétés de conseil. Libéral convaincu et "marcheur" dès mi-2016, il a emporté sa circonscription face à l'ancienne ministre Nathalie Kosciusko-Morizet, puis a oeuvré au Palais Bourbon à la structuration du jeune groupe majoritaire. Dans sa profession de foi de candidat, il a plaidé pour "plus de collégialité", "plus de politique" et "plus d'efficacité". Dans les couloirs de l'Assemblée, Bruno Bonnell, un temps lui-même candidat, s'est félicité qu'"une véritable nouvelle page s'ouvre, plus technique et plus politique". Le nouveau patron du groupe doit apporter "de la cohésion" et doit "remettre toutes les énergies dans la bonne direction", a-t-il ajouté devant la presse. Les messages de félicitations de membres du groupe ont aussi afflué sur Twitter. Au premier tour mardi matin, les trois femmes dans la course, Amélie de Montchalin (cheffe de file LREM de la commission des Finances), Laetitia Avia (porte-parole du mouvement LREM) et Brigitte Bourguignon (figure de l'aile gauche) avaient récolté respectivement 45, 32 et 19 suffrages. Deux autres candidats, Jean-Charles Colas-Roy et Rémy Rebeyrotte, avaient obtenu 17 et 8 voix. Valérie Rabault (PS), seule femme à présider un groupe politique à l'Assemblée, a regretté que cette élection tende "à accréditer l'idée" qu'il existe un "plafond de verre" pour les femmes dès lors que "l'on aborde des sujets très politiques". parl-reb/jri/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi alimentation : des outils qui donneront des résultats (Travert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918122917.geuvaxed.html</link>
   <description><![CDATA[Les outils mis en place par le projet de loi alimentation, voté samedi à l'Assemblée nationale et vivement critiqué par les syndicats agricoles, vont donner des résultats, a assuré mardi le ministre de l'Agriculture. "Ce projet de loi, si on se saisit des outils qui ont été mis en place, donnera des résultats", a déclaré Stéphane Travert lors d'une conférence de presse. "J'entends ce que disent les organisations agricoles. On écrit la loi et on est allé au bout de ce que nous pouvions faire en droit". Le projet de loi, qui doit encore être examiné au Sénat, porte en particulier sur le soutien aux revenus des agriculteurs, avec la définition de leurs coûts de production. Sur la définition de ces coûts, "nous recevons les interprofessions dans le cadre de l'élaboration des indicateurs". "Le travail progresse", même s'il "reste quelques réglages à faire sur la pertinence de ces indicateurs". Mon rôle c'est de mettre la pression sur l'ensemble des opérateurs pour qu'on puisse réussir cette négociation". Ensuite, il y aura un suivi et "nous regarderons si les interprofessions ont tenu ou pas leurs engagements", a-t-il assuré. Les agriculteurs souhaitaient que les filières puissent s'appuyer sur l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM) pour établir ces indicateurs, afin d'éviter que les acteurs les plus puissants - distributeurs et transformateurs - n'imposent leur volonté. Mais un amendement adopté va contraindre les organisations interprofessionnelles à les élaborer et à les diffuser elles-mêmes, suscitant déception de la FNSEA et de la Confédération paysanne. Plus généralement, le gouvernement va "aller sur le terrain pour dire à quel point le regroupement en organisation de producteurs, en association d'organisation de producteurs et la contractualisation sont des objectifs absolument essentiels si on veut répondre à cette question du revenu agricole", a expliqué M. Travert. "Nous avons aussi travaillé sur les prix de cessions abusivement bas". Une concertation va être organisée "très rapidement" pour aboutir à un ordonnance qui servira de "garde fou" à ce sujet, selon le ministre. Par contre, "ce n'est pas l'Etat qui fixe les prix, et on ne fixe pas de prix planchers", car selon le ministre, "un prix plancher ça devient souvent un prix plafond".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilles Le Gendre élu nouveau président des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180918122916.nccgkhii.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Paris Gilles Le Gendre, 60 ans, a été élu mardi nouveau président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, succédant à Richard Ferrand, a-t-on appris auprès de plusieurs membres du groupe majoritaire. M. Le Gendre, qui faisait figure d'héritier de Richard Ferrand, passé au perchoir, l'a largement emporté au second tour de ce scrutin interne par 157 voix contre 107 à Roland Lescure, a indiqué le groupe. parl-reb/jk/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
