<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 17:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bretagne: Richard Ferrand crée un groupe de marcheurs au Conseil régional</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200214162749.ek17a1mb.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe LREM va voir le jour au conseil régional de Bretagne tout en s'inscrivant dans la majorité dirigée par Loïg Chesnais-Girard (PS), a annoncé vendredi Richard Ferrand, conseiller régional depuis 2010 et président de l'Assemblée nationale. "La majorité est forte et plurielle, forte parce que plurielle. C'est pourquoi le groupe +La Bretagne en marche+ qui va se constituer veut lier sa création à l'acte fondamental que représente le vote du budget que vous proposez, monsieur le président, avec tous les membres de votre exécutif. Nous le voterons !", a annoncé Richard Ferrand lors d'une session du conseil régional de deux jours qui s'achève vendredi et portant sur le budget 2020. "Notre groupe sera le fait de conseillers régionaux et de conseillères régionales qui s'inscrivent pleinement dans votre majorité et assurément dans celle du président de la République (...). De la sorte, nous, nous préparons +La Bretagne avec Loïg Chesnais-Girard+ !", a ajouté M. Ferrand. La nouvelle majorité sera composée d'un groupe de sociaux-démocrates, dont reste membre Jean-Yves Le Drian, de communistes, de radicaux de gauche, de régionalistes et de marcheurs. Le nouveau groupe LREM, dont les membres n'ont pas été dévoilés, devrait compter quelque 10 conseillers sur une majorité de 53. Selon Olivier Dulucq, conseiller de Richard Ferrand, cette décision ne traduit "aucune divergence avec la tête de liste 2015 (Jean-Yves Le Drian, ndlr) ni aucune avec le président actuel, mais avec certains conseillers régionaux de la majorité actuelle, qui, plutôt que de parler de la Bretagne, font des procès sur les politiques nationales". "C'est un nouveau groupe qui s'inscrit pleinement dans notre majorité et qui n'en modifie pas le périmètre", a réagi Loïg Chesnais-Girard. "C'est ce que les uns et les autres souhaitaient, le président de région est plus que jamais renforcé parce que la majorité est clarifiée", a déclaré de son côté Martin Meyrier (PS), vice-président chargé de l'Économie. "Sur la politique nationale, il y a des divergences de vues, pas sur le projet régional", a-t-il précisé. "C'est très révélateur d'une vraie fracture politique au sein de la majorité, c'est le reflet de difficultés que l'on ressent pendant les municipales", a estimé quant à lui Marc Le Fur (LR), chef de l'opposition. Les prochaines élections régionales se tiendront en décembre 2021.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 16:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une proposition de loi pour promouvoir les langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200214113751.61765oa4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi une proposition de loi du groupe Libertés et Territoires, destinée à protéger et promouvoir les langues régionales, le texte ayant préalablement été vidé d'une partie de sa substance en commission. Le texte de l'élu du Morbihan Paul Molac, qui porte ce combat depuis des années, a été adopté en première lecture par 46 voix avec trois abstentions. "Le but de cette loi est de préserver les langues régionales, de faire qu'elle soient enseignées, de faire qu'elles soient vivantes et de faire que la société puisse être une société plurilingue", a souligné le député du groupe Libertés et Territoires. Son texte avait été en partie vidé de sa substance en commission, avec la suppression de trois articles sur dix, dont les dispositions liées à l'éducation notamment pour favoriser l'enseignement bilingue français-langues régionales. Au grand dam de M. Molac pour qui c'était "le coeur de sa proposition" pour faire "vivre" les langues. L'élu LR Patrick Hetzel a notamment accusé les députés de la majorité de "mépriser" les langues régionales en voulant ainsi censurer le texte. Le ministre Jean-Michel Blanquer a souligné pour sa part que l'Education nationale assurait déjà "volontiers la promotion des langues régionales". La proposition telle qu'adoptée reconnaît notamment l'existence d'un patrimoine linguistique "constitué de la langue française et des langues régionales" et prévoit la possibilité de signalétiques avec des traductions en langues régionales. Les députés ont rétabli une des dispositions qui avait disparu en commission autorisant les signes diacritiques dans les actes d'actes civils, notamment le tilde (~), sujet sur lequel un décret est déjà programmé. La question du tilde sur le prénom Fañch par exemple suscite des remous depuis des mois en Bretagne, une histoire "ubuesque" selon le député Libertés et Territoires Bertrand Pancher. Fin novembre, le parquet de Brest a ordonné à l'état civil de ne pas écrire le prénom Fañch avec le tilde, malgré la victoire judiciaire d'un autre Fañch en cassation le mois précédent. Géraldine Bannier (MoDem) s'est réjouie de l'adoption du texte, "qui renforce la présence des langues régionales dans le code du patrimoine et dans la vie quotidienne des Français". Le Républicain Marc Le Fur a salué un "texte positif et intéressant, mais malgré tout limité", là où le communiste Pierre Dharréville a regretté un texte "amoindri".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: l'Assemblée adopte une proposition de loi contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213191821.8zz0ycpb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi contre l'avis du gouvernement et de la majorité une proposition de loi traitant notamment du handicap, après un débat tendu émaillé d'allusions à l'épisode récent du congé pour deuil d'enfant. Les "marcheurs" et les élus MoDem ont été mis en minorité au moment du vote sur cette proposition du groupe Libertés et Territoires, et le texte a été adopté par 44 voix contre 31 en première lecture. Quatre "marcheurs" et une élue MoDem se sont joints aux voix favorables, les députés UDI-Agir apportant aussi leur soutien. Le débat a été vif, plusieurs élus faisant allusion au refus des députés LREM d'allonger le congé de deuil après la perte d'un enfant, qui avait poussé Emmanuel Macron à intervenir. "Vous avez la possibilité de l'humanité", a martelé François Ruffin, s'adressant à la majorité. "Vous serez seuls dans cet hémicycle et dans le pays", a-t-il prévenu. "Vous êtes pris en flagrant délit d'inhumanité une fois de plus", a ajouté Jean-Luc Mélenchon, là où le LR Aurélien Pradié a fustigé une majorité qui n'apprenait pas "de ses erreurs". La "marcheuse" Anne-Christine Lang a répliqué, demandant aux députés Insoumis et LR de "garder leurs leçons d'humanité", les accusant de faire "croire aux associations (de personnes en situation de handicap) qu'on pouvait raser gratis". A quelques minutes du vote, une suspension de séance a été demandée par les "marcheurs", Jean-Luc Mélenchon y voyant une tentative de "changer le rapport de force". Plusieurs rappels au règlement ont suivi. La proposition de loi portée par le député Libertés et Territoires Yannick Favennec Becot, avait pour objet "diverses mesures sociales" envers les personnes hébergées en EHPAD ou en situation de handicap. La mesure principale du texte vise à l'individualisation de l'allocation adulte handicapé (AAH), en supprimant la prise en compte du revenu du conjoint dans son calcul. Le texte aborde également la prestation de compensation du handicap, et relève l'âge maximum pour en bénéficier à 65 ans. La secrétaire d'État chargée des personnes handicapées Sophie Cluzel a assuré que pour le gouvernement, "la priorité était donnée au handicap", au lendemain de la conclusion de la conférence nationale du handicap. Elle a rappelé que l'AAH avait bénéficié de deux revalorisations depuis le début du quinquennat, et qu'elle était déjà "quasi-individualisée". "Arrêtez de dire que nous n'avons rien fait", a répété la ministre. Elle a renvoyé en vain à l'examen du projet de loi "grand âge et autonomie", d'ici à l'été 2020, dont le "cadre global" devrait permettre d'aborder les sujets évoqués, et a souligné les avancées faites par le gouvernement. "Nous ne sommes pas insensibles à la question" s'est défendue la MoDem Nadia Essayan, plaidant pour ce "cadre général". Peu après, l'Assemblée avait également adopté à l'unanimité et avec le soutien cette fois du gouvernement une autre proposition du groupe Libertés et Territoires, qui doit permettre d'améliorer l'indemnisation des victimes d'infractions graves (viol, enlèvement, réduction en esclavage...), en revoyant la rédaction d'un article du code de procédure pénale qui était "source de contentieux". Un autre texte du groupe sur le financement des infrastructures de téléphonie mobile a en revanche été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drame de Furiani: l'Assemblée ne veut plus de matches de football le 5 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213122456.www7slrb.html</link>
   <description><![CDATA[Afin de "ne jamais oublier", l'Assemblée nationale a voté jeudi pour un jour sans match de football professionnel les 5 mai en France, en hommage aux 18 morts et milliers de blessés de la catastrophe du stade de Furiani, le 5 mai 1992 en Corse. Portée par le député corse Michel Castellani (Libertés et territoires), la proposition de loi a été adoptée en première lecture à la quasi unanimité et doit maintenant être examinée par le Sénat. Présent au stade il y a près de 30 ans pour cette demi-finale de Coupe de France entre Bastia et l'Olympique de Marseille, Michel Castellani a raconté dans l'hémicycle les "grincements de la tribune Nord branlante", une tribune provisoire "construite à la hâte" pour augmenter la capacité du stade. "J'ai demandé à mon fils de descendre et de rester plus bas. Bien d'autres n'ont pas eu cette chance". Avant le coup d'envoi, vers 20H20, "le bruit terrible tel un train qui passe dans mon dos" et le drame: 18 morts et "2.357 blessés", après la chute de la partie haute de cette tribune. Ce fut "une tragédie nationale, une des pages les plus sombres de l'histoire sportive" française, a souligné la ministre des Sports Roxana Maracineanu, qui a soutenu le texte, comme les députés de la majorité. Depuis, le collectif des victimes et leurs familles demande l'interdiction des matches le 5 mai, mais fait face aux réticences de la Ligue et de la Fédération, gênées dans l'organisation de leurs compétitions. Le vote de l'Assemblée est une "énorme satisfaction. C'était impensable pour les familles qu'on puisse jouer au football le jour de la plus grande catastrophe du sport français", a réagi Josépha Guidicelli, présidente du collectif. Le club de Bastia a aussi salué "28 années de combat pour arriver à ce jour historique". - "Pas insurmontable" - La proposition de loi prévoit de modifier le code du sport pour "qu'aucune rencontre ou manifestation sportive" de Ligue 1, Ligue 2, Coupe de France ou Trophée des Champions ne soit jouée le 5 mai. "Reporter les matches ne me semble pas insurmontable", a estimé Mme Maracineanu, tout en reconnaissant que l'organisation des manifestations sportives ne relève pas du législatif, mais des instances, Fédération et Ligue de football professionnel. En juillet 2015, le secrétaire d'Etat aux Sports Thierry Braillard avait mis en place le gel des matches pour les seuls samedis 5 mai, et organisé dans les autres cas des hommages aux victimes: minutes de silence, brassards noirs ou applaudissements. "Si on peut déplacer les matches lorsqu'il s'agit d'un samedi, je ne vois pas pourquoi ce ne serait pas possible les autres jours de la semaine", a jugé Mme Maracineanu. Pour le football amateur, les députés ont aussi adopté des amendements en faveur de l'organisation d'une minute de silence et du port d'un brassard noir les 5 mai. - "Légiférer sur l'émotion" - Les compétitions internationales, Ligue des champions, Europa League ou rencontres en sélections, ne sont quant à elles pas concernées, car hors du champ des instances et parlementaires français. La proposition de loi a obtenu un soutien de tous les bancs politiques avec 85 voix pour, une abstention et un vote contre de la députée LREM Anne-Christine Lang. Tout en faisant part de sa "compassion", l'élue de Paris a jugé qu'il n'appartenait pas aux députés de "légiférer sur l'émotion" et que les commémorations ne relevaient pas du "registre législatif". La députée MoDem Géraldine Bannier a voté la proposition de loi "par respect pour les victimes", mais s'est "interrogée sur la jurisprudence qu'elle pourrait engendrer pour d'autres événements tragiques à venir". Tous les autres parlementaires se sont succédé à la tribune pour soutenir le texte. A plusieurs reprises, des députés ont rappelé que François Mitterrand avait dit peu après le drame "qu'aucun match ne serait joué le 5 mai". Plusieurs élus ont critiqué les réticences des instances sportives sur le sujet, la gauche s'en prenant à la "cupidité" de la Ligue et de la Fédération. Avant ce vote, la Ligue avait défendu une proposition "alternative" avec une "commémoration renforcée dans les stades".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drame de Furiani: l'Assemblée vote pour un jour sans match de football les 5 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213102502.q84w7bbn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi pour qu'aucun match de football professionnel ne soit joué les 5 mai en France, en hommage aux victimes de la catastrophe du stade de Furiani, qui avait fait 18 morts le 5 mai 1992. Portée par le député corse Michel Castellani (Libertés et territoires), la proposition de loi a été adoptée en première lecture à la quasi unanimité et doit maintenant être examinée par le Sénat. Elle a obtenu un soutien de tous les bancs politiques avec 85 voix pour, une abstention et un vote contre de la députée LREM Anne-Christine Lang, au motif qu'il n'appartenait pas aux députés de "légiférer sur l'émotion". Le 5 mai 1992, avant le coup d'envoi de la demi-finale de Coupe de France entre Bastia et l'Olympique de Marseille, l'effondrement de la partie haute d'une tribune provisoire du stade de Furiani avait causé la mort de 18 personnes et fait plus de 2.300 blessés. Depuis plus de 25 ans, le collectif des victimes et leurs familles réclame l'interdiction des matches le 5 mai, face aux réticences de la Ligue et de la Fédération, gênées dans l'organisation de leurs compétitions. La proposition de loi prévoit de modifier le code du sport pour "qu'aucune rencontre ou manifestation sportive" de Ligue 1, de Ligue 2, de Coupe de France et du Trophée des Champions ne soit jouée le 5 mai. Pour le football amateur, les députés ont aussi voté des amendements en faveur de l'organisation d'une minute de silence et du port d'un brassard noir les 5 mai. La catastrophe de Furiani est "l'une des pages les plus sombres de l'histoire sportive" française et une "tragédie nationale", a souligné la ministre des Sports Roxana Maracineanu, qui a soutenu la proposition de loi, comme les députés de la majorité. En juillet 2015, le secrétaire d'Etat aux Sports Thierry Baillard avait mis en place le gel des matches pour les seuls samedis 5 mai, et organisé dans les autres cas des hommages aux victimes sous forme de minutes de silence, brassards noirs ou applaudissements. "Si pour se souvenir on peut déplacer les matches lorsqu'il s'agit d'un samedi, je ne vois pas pourquoi ce ne serait pas possible les autres jours de la semaine", a estimé Mme Maracineanu dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 10:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: Le député ex-LREM Son-Forget annonce sa candidature dans l'émission d'Hanouna</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200213004501.35kr8lkr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Joachim Son-Forget, ex-LREM connu pour ses frasques sur Twitter où il affiche sa proximité avec Alexandre Benalla, a annoncé mardi soir sa candidature à la présidentielle de 2022, dans l'émission de divertissement Touche Pas à Mon Poste de Cyril Hanouna. "Aujourd'hui, je te le dis Cyril, que je serai candidat à la présidentielle de 2022, parce que j'ai un projet présidentiel à construire, à proposer aux Français", a-t-il déclaré sur le plateau. "Et on va le faire avec Alexandre (Benalla, ndlr), on va le faire avec plein de monde, avec le parti Valeur Absolue qu'on a créé", a-t-il ajouté. "Et si demain les Français te demandent, eh bien je t'aiderai. Ce n'est pas les personnes qui comptent, c'est le projet", a-t-il encore ajouté, en s'adressant à l'animateur, qui a décliné la proposition. "Il faut arrêter avec ça. Il n'y a que Joachim qui va se présenter", a balayé Cyril Hanouna, relancé par ses chroniqueurs. Auparavant, l'animateur avait diffusé un court message filmé d'Alexandre Benalla, ex-collaborateur d'Emmanuel Macron, poursuivi dans le cadre du feuilleton politico-judiciaire qui porte son nom et qui a éclaboussé jusqu'au sommet de l'Etat. Une source parlementaire a indiqué mardi à l'AFP que Joaquim Son-Forget avait demandé il y a une quinzaine de jours un badge d'accès à l'Assemblée pour Alexandre Benalla en tant que collaborateur bénévole. Cette requête a été refusée parce que son entreprise "s'apparente à du lobbying", selon cette source. Joachim Son-Forget, qui représente les Français de Suisse et du Liechtenstein, avait pour sa part démissionné le 29 décembre 2018 du groupe LREM à la suite d'une polémique née de tweets sexistes contre la sénatrice EELV Esther Benbassa. Il avait rejoint le groupe UDI-Agir avant de démissionner à nouveau en décembre, siégeant depuis chez les non-inscrits. Revendiquant sa "liberté de pensée", il a lancé un parti politique nommé "Valeur Absolue", Alexandre Benalla y voyant le seul mouvement politique "où la parole est libre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va expérimenter des protections périodiques gratuites pour les femmes précaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200212204000.0mki4nk1.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement lancera cette année à titre expérimental la distribution de protections périodiques gratuites à des femmes en situation de précarité, ont annoncé mercredi soir les cabinets de Marlène Schiappa et Christelle Dubos, s'appuyant sur deux rapports parlementaires. Les secrétaires d'Etat chargées respectivement de l'Egalité femmes/hommes et de la Solidarité et la Santé "saluent" dans un communiqué le rapport sur le tabou des règles publié mardi par les députées Laëtitia Romeiro Dias (LREM) et Bénédicte Taurine (LFI). Comme celui remis en novembre par la sénatrice Patricia Schillinger (LREM), ce rapport "fait notamment de la lutte contre la précarité menstruelle et l'accès de toutes les femmes aux protections hygiéniques une priorité", notent-elles. Soulignant par ailleurs que l'association Règles élémentaires estime à 1,7 million le nombre de femmes victimes de précarité menstruelle en France, les deux secrétaires d'Etat "annoncent l'expérimentation dès 2020 de la gratuité des protections hygiéniques dans plusieurs lieux collectifs", une expérimentation "dotée de 1 million d'euros". Dans leur rapport, les députées préconisent l'installation de distributeurs de protections menstruelles dans certains lieux publics, auxquels les femmes sans domicile pourraient avoir accès grâce à des cartes prépayées. Parmi leurs 47 recommandations figurent aussi des mesures pour lutter contre le manque d'information sur le sujet, notamment dans les collèges, ou par des informations claires de la part des industriels sur l'utilisation de certaines protections et le risque de choc toxique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 20:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: deux mosquées fermées en 2019 (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200212195742.68wgom3c.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a expliqué mercredi que deux mosquées avaient été fermées en 2019 dans le cadre de la loi Silt de lutte contre le terrorisme et que 63 étaient actuellement sous surveillance. Le ministre s'exprimait devant la Commission des Lois de l'Assemblée nationale où il faisait un bilan 2019 de l'application de la loi Silt d'octobre 2017 qui a mis fin à l'état d'urgence. Christophe Castaner a fait état de "31 attentats déjoués depuis le 1er janvier 2017". "Deux lieux de culte (des mosquées) ont été fermés, contre 5 en 2018, dans le cadre de la loi Silt", a-t-il dit. Il a relevé que "63 lieux de culte étaient actuellement suivis par le renseignement". "30 lieux de culte font l'objet de mesures de fermeture et 7 procédures sont en cours", a ajouté M. Castaner en précisant que dans ces cas-là d'autres mesures que celles prévues dans la loi Silt étaient mises en oeuvre, comme les dispositions relatives à la sécurité et l'hygiène. L'instauration temporaire de "périmètres de sécurité" prévue dans la loi a été particulièrement utilisée et saluée par les députés présents. Les mesures individuelles de contrôle administratif (Micas), qui se substituent aux assignations à résidence, ont été au nombre de 134 en 2019, en hausse de 84% par rapport à l'année précédente. Elles se sont concentrées en Ile-de-France (Seine-Saint-Denis, Paris et Val-de-Marne), a précisé le ministre. 57% de ces mesures ont concerné des personnes sortant de prison, condamnées pour terrorisme, ou s'étant radicalisées en détention. Autre mesure prévue dans la loi Silt: les visites domiciliaires. 107 requêtes ont été faites par les préfets aux autorités judiciaires, 78% ont été approuvées et 7 personnes ont fait l'objet de poursuites pénales à la suite de ces visites. "C'est un outil précieux contre la lutte contre le terrorisme", a souligné Christophe Castaner. Quatre mesures de la loi Silt (fermeture des lieux de culte, Micas, visite domiciliaire et périmètre de sécurité) sont en expérimentation jusqu'à fin 2020. Gouvernement et législateur, après évaluation, doivent décider de les prolonger ou de les modifier. Les Républicains, par la voix du rapporteur Eric Ciotti, a estimé qu'elles devaient être renforcées, jugeant qu'elles étaient moins efficientes que celles de l'état d'urgence. Christophe Castaner a évoqué des "pistes" de propositions qu'il ferait rapidement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants "influenceurs" du web: l'Assemblée vote pour un encadrement juridique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200212185040.3sdug8jc.html</link>
   <description><![CDATA[Scènes de la vie quotidienne, tests de produits ou défis en tous genres: l'Assemblée nationale a adopté en première lecture mercredi une proposition de loi LREM qui entend donner un cadre légal aux vidéos mettant en scène sur internet des enfants "influenceurs". Le texte, salué sur tous les bancs, a été adopté à l'unanimité par les députés, faisant de la France une pionnière sur ce sujet, selon le député LREM Bruno Studer, qui porte le texte. "A la tentation de la viralité, il faut privilégier l'impératif de l'intimité", a plaidé le rapporteur du texte à la tribune. Il vise à faire "prévaloir l'intérêt de l'enfant" face à ces vidéos qui mettent en scène des enfants "souvent très jeunes", et peuvent être visionnées des millions de fois. Le texte n'est pas une croisade contre les vidéos, insiste le "marcheur": "Il y a des supers contenus sur Internet. Mon enfant est fan de pâtisserie parce qu'il en voit d'autres faire de la pâtisserie sur YouTube, je n'ai aucun problème avec ça." Le ministre de la Culture Franck Riester a largement soutenu la proposition, assurant que "la protection des enfants dans l'espace numérique était une priorité du gouvernement." Il s'agit principalement d'encadrer les horaires et les revenus des mineurs de moins de seize ans dont l'image est diffusée sur les plateformes vidéos, jusqu'ici objet d'un vide juridique. Pour cela, il faut déterminer si cette activité entre dans le cadre d'une relation de travail. "Je ne veux pas que derrière ces vidéos, les enfants soient victimes de détournements de fonds ou de travail dissimulé", explique à l'AFP M. Studer, qui préside la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée. L'ampleur du phénomène est difficile à quantifier, mais Bruno Studer a évoqué "plusieurs dizaines de cas" et des revenus "qui permettent à certains parents" de cesser "toute activité". Dans les cas où la relation de travail est avérée, le texte prévoit d'étendre un dispositif déjà existant, qui encadre le travail des enfants du spectacle et des enfants mannequins. Et si les autorisations administratives et agréments ne sont pas respectés, un juge des référés pourra être saisi. Les rémunérations perçues par les enfants seraient, au même titre que pour les enfants du spectacle, placées à la Caisse des Dépôts et consignations, jusqu'à leur majorité. - "Zones grises" - Pour les cas dans les "zones grises d'internet", où la relation de travail n'est pas clairement établie, le texte prévoit une déclaration à partir d'un double seuil: de temps consacré par l'enfant aux vidéos et de revenus ainsi engrangés. Ce régime de déclaration obligatoire sera assorti de recommandations sur les revenus et les horaires, mais aussi de l'obligation de verser les sommes perçues à la Caisse des Dépôts. L'Insoumise Muriel Ressiguier a considéré que les "recommandations" mises en place par le texte n'étaient "pas assez protectrices", et qu'il était nécessaire de déterminer des durées maximales de tournage. Ce qui pourrait poser "un risque d'inconstitutionnalité en regard de la limitation de la liberté d'expression", selon le ministre. Le texte instaure en outre un "droit à l'oubli" de la personne mineure: sur demande des enfants concernés, les plateformes de vidéos se verraient obligées de retirer les contenus. Le député veut responsabiliser les parents pour qu'ils "se posent des questions sur ce qu'ils sont en train de faire avec l'image de leur enfant", insiste M. Studer, qui veut également responsabiliser les plateformes, en leur faisant signer des "chartes" pour "améliorer la lutte contre l'exploitation commerciale illégale de l'image d'enfants de moins de seize ans". Elles devront aussi favoriser l'information des utilisateurs sur la législation en vigueur, et signaler les éléments qui portent atteinte à la dignité, à l'intégrité physique ou morale des enfants. Le tout en lien avec des associations de protection de l'enfance, mais aussi avec l'autorité régulatrice qu'est le CSA (Conseil supérieur de l'audiovisuel), qui devra promouvoir la signature de ces chartes auprès des plateformes, mais aussi publier un "bilan" de leur application et leur effectivité. cro/adc/bat/dlm GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites des parlementaires: la réforme appliquée dès 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200212161419.s3ykurda.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu mercredi une application anticipée de la réforme des retraites des parlementaires dès 2022, majorité et gouvernement vantant une façon de "montrer l'exemple" dans le cadre de l'examen du projet de loi organique en commission. Un amendement du rapporteur Olivier Véran (LREM) sur ce volet de la réforme prévoit que députés et sénateurs entrant en fonction pour un premier mandat "à compter du 1er janvier 2022" seront affiliés au régime général "au titre du système universel de retraite". Le député de l'Isère y a vu une façon de montrer la voie "en étant les premiers à basculer dans le régime universel", alors que ce basculement était jusqu'alors prévu en 2025. "Cela ne concernerait donc évidemment pas les collègues qui auraient le malheur de ne pas être réélus (lors des législatives de 2022, ndlr) et si j'étais taquin, je dirais que ceux qui trouvent ce système si répulsif savent désormais ce qui leur reste à faire", a-t-il glissé. "Considérant la période de renouvellement au Sénat, n'intégreraient le nouveau régime les sénateurs qu'à partir de 2023 (..) puisqu'il n'y a pas d'élections sénatoriales" permettant une intégration en 2022, a-t-il poursuivi. "Quant aux parlementaires qui sont déjà élus, il revient au bureau des Assemblées de se prononcer sur les conditions d'intégration dans le nouveau régime", a poursuivi M. Véran, précisant que sur ce sujet l'Assemblée a le dernier mot ce qui implique qu'en cas d'adoption définitive cela "s'imposerait de fait aux sénateurs". Selon son exposé des motifs, l'amendement "respecte l'autonomie financière de chaque assemblée, chacune assurant la charge de son +stock+ d'affiliés". Adopté sous quelques applaudissements, cet amendement a eu le soutien du groupe LREM et du secrétaire d'Etat chargé des retraites Laurent Pietraszewski, plaidant qu'"il faut montrer l'exemple". Le MoDem a aussi défendu la disposition, comme l'UDI-Agir Thierry Benoit pour qui "les escaliers, ça se nettoie par le haut". L'élue LR Marie-Christine Dalloz (LR) a fait valoir que les modifications antérieures sur le régime de retraite des députés avaient été portées par la droite et noté que ce régime "est très déficitaire" actuellement, obligeant à abonder chaque année le budget de l'Assemblée. La gauche s'est opposée à cet amendement, arguant de son hostilité à la réforme. "Pourquoi voudrais-je pour les parlementaires ce que je ne veux pas pour l'ensemble des Français"? a questionné Boris Vallaud (PS), rejoint notamment par Clémentine Autain (LFI).]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés adoptent le volet organique de la réforme en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200212160840.ggzmygde.html</link>
   <description><![CDATA[A défaut d'avoir pu achever l'examen du principal volet de la réforme des retraites, les députés ont adopté mercredi en commission son volet organique, qui prévoit notamment une "règle d'or" sur l'équilibre financier du système, qualifiée à gauche de "règle de plomb". Dès l'ouverture des discussions dans la matinée, le communiste Sébastien Jumel a jugé "un peu surréaliste" d'examiner ce volet alors que la veille au soir, la commission spéciale a constaté qu'elle ne pouvait aller au bout des quelque 22.000 amendements déposés sur le projet de loi ordinaire. Et ce après près de 75 heures de discussion. Le rapporteur Olivier Véran (LREM) sur le projet de loi organique a défendu l'instauration d'une "règle d'or" qui "engage le gouvernement à prendre des décisions en responsabilité" afin d'éviter que le "paquebot des retraites ne percute un iceberg". Cette règle, qui prévoit une trajectoire pluriannuelle sur cinq ans imposant l'équilibre du système, n'est pas "rigide", a-t-il affirmé. Le secrétaire d'Etat chargé des retraites Laurent Pietraszewski a fait valoir qu'il n'y avait "pas de solidarité durable s'il n'y a pas de solidité du système". La gauche a dénoncé une règle d'or qui sera "une règle de plomb" pour les retraités selon le PS qui craint une baisse des pensions pour atteindre les objectifs, LFI y voyant une façon de "graver dans le marbre l'austérité du système" et le PCF une volonté de "faire rentrer au chausse-pied le poids des retraites dans le PIB". Eric Woerth (LR) a jugé "un peu baroque, même un peu dingue" de parler de règle d'or "sans parler de financement (...) de façon sérieuse", tandis que Charles de Courson (Libertés et Territoires) a pointé une règle d'or "hyper soft". Parmi les quelque 400 amendements déposés sur ce volet, seul deux amendements notables ont été adoptés à l'initiative du rapporteur. Le premier a permis de graver, comme dans le projet de loi ordinaire, que la valeur du point ne pourra pas baisser. Le second a prévu une application anticipée de la réforme dès 2022 pour les parlementaires, dans un souci d'"exemplarité". Olivier Véran (LREM) a conclu les discussions en se disant "très heureux" d'être "en mesure d'adopter une des deux lois en commission". La réforme sera examinée dans l'hémicycle à compter du 17 février, le projet de loi ordinaire arrivant dans la version du gouvernement. De source parlementaire, le délai de dépôt des amendements pour la séance est fixé à 17 heures vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés LR dénoncent un "fiasco parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200212144506.vhszk067.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont dénoncé mercredi un "fiasco" après l'échec de la commission spéciale sur les retraites à examiner tous les amendements sur le volet principal de la réforme, qui fera nombre de "perdants" selon eux. "C'est un fiasco parlementaire et gouvernemental" et "une Bérézina à tous les étages", a affirmé lors d'une conférence de presse le patron des députés Les Républicains Damien Abad, selon qui "l'impréparation et l'amateurisme du gouvernement entraînent aujourd'hui ce simulacre de débat en commission spéciale". Pour le député des Vosges Stéphane Viry "l'échec était programmé, à défaut le gouvernement aurait eu un autre calendrier". Dénonçant un "jeu de dupes" avec "une complicité cachée entre LFI (qui avait déposé 19.000 amendements en commission, NDLR) et le gouvernement", M. Abad a mis en garde contre l'usage éventuel de l'article 49-3. Cette procédure permettant l'adoption d'un texte sans vote serait "totalement impensable" alors qu'"il n'y aurait eu ni vote en commission, ni dans l'hémicycle". "On demande aux députés de voter une réforme qui concerne 14% du PIB sans connaître les conséquences financières" ni la manière dont sera gérée la transition, a de son côté estimé le président du Sénat Gérard Larcher (LR) selon qui "il y a une part d'amateurisme et peut-être un manque de respect du parlement". Mais "on ne pourra pas museler les débats", a affirmé M. Abad, qui a notamment souhaité "qu'on puisse débattre du financement". Sur d'autres thèmes, tels que la pénibilité, "la seule fois où on (en) parlera c'est dans l'hémicycle, avec des règles très brutales de coercition" des temps de parole, a déploré le président de la Commission des Finances Eric Woerth. M. Abad a aussi appelé à la "vigilance sur le calendrier", notamment sur la pause du 9 au 22 mars avant les municipales: "Il ne faut pas que la coupure soit entravée parce que le gouvernement n'arrive pas à gérer son calendrier." Les députés LR, favorables à un report à 65 ans de l'âge de départ à la retraite en contrepartie de mesures sur la pénibilité, organisaient ensuite un colloque avec des membres de la société civile sur le sujet. Intervenant par vidéo, le président de la région Hauts-de-France Xavier Bertrand, qui a pris ses distances de LR mais est régulièrement évoqué pour représenter la droite à la présidentielle de 2022, a dénoncé une réforme "ni faite ni à faire". "La droite doit être sociale, ce qui ne veut pas dire l'assistanat", a ajouté M. Bertrand - qui avait porté la réforme des régimes spéciaux de 2008 - avant de féliciter ses ex-compagnons de parti: "Vous êtes les seuls à faire des propositions hyper-concrètes." S'appuyant sur une dizaine de profil-types, le groupe a détaillé dans une plaquette "pourquoi cette réforme va faire autant de perdants", depuis le mode de calcul "sur l'ensemble de la carrière et non plus les 25 meilleures années", jusqu'aux incertitudes sur la valeur du point qui "ne pourra jamais être totalement garantie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants "influenceurs": l'Assemblée se penche sur un vide juridique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200212125321.we0fwqb7.html</link>
   <description><![CDATA[Scènes de la vie quotidienne, tests de produits ou défis en tous genres: une proposition de loi LREM examinée mercredi par l'Assemblée entend donner un cadre légal aux vidéos mettant en scène sur internet des enfants "influenceurs". Son adoption en première lecture ferait de la France une pionnière sur ce sujet, selon le député Bruno Studer, qui porte ce texte adopté à l'unanimité en commission la semaine dernière. Il vise à faire "prévaloir l'intérêt de l'enfant" face à ces vidéos qui peuvent être visionnées des millions de fois et mettent en scène des enfants "souvent très jeunes". Le texte n'est pas une croisade contre les vidéos, insiste le "marcheur": "Il y a des supers contenus sur Internet. J'ai appris à poser un faux-plafond, mon enfant est fan de pâtisserie parce qu'il en voit d'autres faire de la pâtisserie sur YouTube, je n'ai aucun problème avec ça." Il s'agit principalement d'encadrer les horaires et les revenus des mineurs de moins de seize ans dont l'image est diffusée sur les plateformes vidéos, jusqu'ici objet d'un vide juridique. Pour cela, il faut déterminer si cette activité entre dans le cadre d'une relation de travail. "Je ne veux pas que derrière ces vidéos, les enfants soient victimes de détournements de fonds ou de travail dissimulé", explique à l'AFP M. Studer, qui préside la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée. L'ampleur du phénomène est difficile à quantifier, mais Bruno Studer a évoqué "plusieurs dizaines de cas" et des revenus "qui permettent à certains parents d'avoir cessé toute activité". Dans les cas où la relation de travail est avérée, le texte prévoit d'étendre un dispositif déjà existant, qui encadre le travail des enfants du spectacle et des enfants mannequins. Il s'agit d'un régime dérogatoire au code du travail, qui repose sur des demandes d'autorisation administratives ou d'agréments. Les rémunérations perçues par les enfants seraient, au même titre que pour les enfants du spectacle, placées à la Caisse des Dépôts et consignations, jusqu'à leur majorité. -"Zones grises"- Pour les cas dans les "zones grises d'internet", où la relation de travail n'est pas clairement établie, le texte prévoit une déclaration à partir d'un double seuil: de temps consacré par l'enfant aux vidéos et de revenus ainsi engrangés. Ce régime de déclaration obligatoire sera assorti de mesures protectrices sur les revenus et les horaires, notamment l'obligation là aussi de verser les sommes perçues à la Caisse des Dépôts. "Je veux que les gens se posent des questions sur ce qu'ils sont en train de faire avec l'image de leur enfant", rappelle M. Studer. Son texte instaure en outre un "droit à l'oubli" de la personne mineure. Les plateformes de vidéos se verraient obligées de retirer les contenus, sur demande des enfants concernés. Pour le député, pas question de ne pas mettre en responsabilité les plateformes qui diffusent ces vidéos. Elles devront notamment mettre en place des "chartes" pour "améliorer la lutte contre l'exploitation commerciale illégale de l'image d'enfants de moins de seize ans". Elles devront aussi favoriser l'information des utilisateurs sur la législation en vigueur, et signaler les éléments qui portent atteinte à la dignité, à l'intégrité physique ou morale des enfants. Le tout en lien avec des associations de protection de l'enfance, mais aussi avec l'autorité régulatrice qu'est le CSA (Conseil supérieur de l'audiovisuel). Le non-respect de leurs obligations sera passible de sanctions pouvant aller jusqu'à 75.000 euros. YouTube France avait souligné en décembre à l'AFP, au moment de la présentation de la proposition par le député, avoir créé une version pour les familles, "YouTube Kids", et "un guide de bonnes pratiques" pour les contenus pour les familles. cro/chl/cs/ GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la commission à l'Assemblée ne peut achever ses travaux, situation inédite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200211223824.lzb6lgdo.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale retraites de l'Assemblée nationale a dû mettre fin à ses travaux sur le volet principal de la réforme mardi soir, sans parvenir à balayer l'ensemble du texte, une situation inédite. Le projet de loi arrivera donc dans l'hémicycle le 17 février dans la version initiale du gouvernement, sans les minces changements votés en commission. L'instance aura patiné durant neuf jours, dépassée par les 19.000 amendements déposés par les Insoumis et leur bras de fer avec la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 22:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire s'attaque au tabou des règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200211192308.alk3lx1t.html</link>
   <description><![CDATA["Déconstruire les tabous", rendre plus transparente la composition des protections périodiques et favoriser leur distribution gratuite aux femmes en situation de précarité: un rapport parlementaire rendu public mardi formule 47 recommandations pour que les règles soient moins "génératrices d'angoisses et de souffrances" pour les femmes. Ce sujet n'a "rien d'anecdotique" sur les plans sanitaire comme économique, affirment les deux autrices de ce rapport, adopté par la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale. Laëtitia Romeiro Dias (LREM) et Bénédicte Taurine (LFI) s'y disent convaincues que "la prise en charge insuffisante de la question des menstruations contribue à perpétuer les inégalités entre les femmes et les hommes". Déplorant une "connaissance insuffisante" des filles et des femmes sur ce sujet, notamment concernant la "diversité des produits de protection", les "précautions d'usage et d'hygiène" ou les "risques sanitaires", les députées préconisent que le cycle menstruel soit systématiquement abordé dès la classe de 6e, et qu'un site internet public soit créé pour délivrer des "informations ludiques et accessibles". "Informer au plus tôt c'est le mieux, dans un premier temps en décorrélant cette question de l'éducation à la sexualité", a indiqué à l'AFP Mme Romeiro Dias. "Il n'est pas rare que les filles aient leurs premières règles en CM2, alors que souvent on ne leur en parle qu'en classe de 4e", a ajouté la députée, pour qui "il faut en parler aussi aux garçons, qui deviendront des pères et devront pouvoir répondre aux questions de leurs filles". A cause du risque de "choc toxique" induit par l'usage de certaines protections périodiques, les fabricants devraient être tenus de mentionner sur les emballages la présence éventuelle de traces de substances toxiques. Un "pictogramme clair" devrait également informer les utilisatrices que les protections internes - tampons et coupes - ne doivent pas être utilisées trop longtemps, et notamment pas la nuit. Les autrices du rapport suggèrent par ailleurs le développement d'une "filière de recyclage des protections hygiéniques absorbantes en France". Pour remédier au problème de la "précarité menstruelle", elles proposent l'installation de distributeurs de protections menstruelles dans certains lieux publics, auxquels les femmes sans domicile pourraient avoir accès grâce à des cartes prépayées. Les collégiennes, lycéennes et étudiantes devraient également pouvoir accéder à des protections gratuites dans leurs établissements. Enfin les rapporteuses recommandent de renforcer la formation des médecins généralistes et des gynécologues concernant l'endométriose, une pathologie entraînant des règles très douloureuses, et dont le diagnostic est souvent tardif.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 19:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
