<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Commission des Finances: Woerth (LR) épingle un budget "du moindre effort"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190927101633.qlfno9sz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth (LR) a critiqué vendredi un projet de budget pour 2020 "du moindre effort", estimant que l'acte 2 du quinquennat était "l'acte de décès des ambitions en matière de finances publiques". Ce projet de loi de finances, présenté vendredi en Conseil des ministres, est "en 3 D: dette, déficit, dépenses", a déclaré M. Woerth devant la presse. "On finance par la dette les baisses d'impôts, qui vont peser sur les générations futures", et "le déficit est faible, c'est vrai, mais c'est la baisse du déficit la plus faible depuis 10-15 ans", a pointé cet ancien ministre du Budget, qui dénonce un "effort financier quasi nul" et une "croissance gâchée". "La dette publique stagne alors que dans les autres pays elle baisse" et les investissements sont bien trop faibles, d'après lui. Le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu par le gouvernement. Surtout, le déficit structurel (hors éléments exceptionnels et évolution de la conjoncture) restera stable, et la dette publique va à peine baisser à 98,7% du PIB, après un bond à 98,8% cette année. Alors qu'au cours du quinquennat, 10.500 postes devraient être supprimés, loin des 50.000 prévus dans le programme présidentiel, le responsable LR observe que la suppression de 47 postes seulement dans la fonction publique d'Etat en 2020 est "tellement faible qu'on n'arrive pas à la mettre dans le graphique". Concernant la baisse de 5 milliards d'euros de l'impôt sur le revenu, il considère que c'est "un jeu de dupes" car la moitié de cette baisse est "une conséquence mécanique du prélèvement à la source", l'assiette étant supérieure en année N par rapport à l'année N-1 en période de croissance. En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va se poursuivre mais M. Woerth ne l'aurait "pas faite": "pas une personne ne dit merci et les collectivités demandent comment elles vont se financer". Enfin, le député de l'Oise déplore "beaucoup de distorsions et d'imprévisibilité pour les entreprises" alors que l'impôt sur les sociétés baisse, mais moins vite que prévu et à des rythmes différents selon le chiffre d'affaires réalisé. Députés et sénateurs LR se réuniront le 7 octobre pour plancher en séminaire sur le budget.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de Chirac: report du débat sur l'immigration à l'Assemblée (source parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926213006.yikijhgu.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur l'immigration prévu lundi à l'Assemblée nationale est reporté à une date ultérieure, en raison de la journée de deuil national en hommage à Jacques Chirac, a-t-on appris jeudi soir de source parlementaire. L'Elysée a annoncé jeudi qu'une journée de deuil national se tiendrait lundi en hommage à l'ex-chef de l'Etat, décédé dans la matinée à l'âge de 86 ans. Un service solennel lui sera rendu ce jour-là à 12H00 en l'église Saint-Sulpice à Paris. En conséquence, le débat sensible sur l'immigration qui devait se tenir en présence du Premier ministre Edouard Philippe et des principaux ministres concernés, dont Christophe Castaner (Intérieur), Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères) et Agnès Buzyn (Santé) est reporté. A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement "sur la politique migratoire". Le Sénat doit plancher sur ce sujet hautement inflammable le 2 octobre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA post-mortem, retoquée à l'Assemblée, de quoi parle-t-on?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926161512.u0tck0un.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté de justesse jeudi au terme d'un long débat l'autorisation de la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé. La mesure ne figurait pas dans le projet de loi bioéthique, mais plusieurs députés y étaient favorables, y compris dans la majorité très divisée. Le point sur ce dossier. . Qu'est-ce que la PMA post-mortem ? Interdite en France, la procréation médicalement assistée post-mortem est autorisée dans une vingtaine de pays, selon l'Agence de la biomédecine, notamment en Belgique, Espagne ou Royaume-Uni. Elle consiste à réaliser une PMA après le décès du conjoint, soit via une insémination artificielle avec du sperme congelé, soit via une fécondation in vitro (FIV) en implantant un embryon conçu avec les gamètes du couple et congelé avant le décès de l'homme. . Que disent les spécialistes ? Médecins et psychiatres sont partagés. Opposé à l'insémination de sperme post-mortem, le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) est en revanche favorable à l'implantation d'embryons après un décès, car le projet parental est déjà engagé. Il pose des conditions, notamment un consentement préalable de l'homme de son vivant et un encadrement dans le temps après le décès. Sur la même ligne, le gynécologue Israël Nisand soutient l'implantation d'embryons post-mortem. "Pour les quelques cas par an qui vont se présenter (une dizaine a priori), on permettrait à la France de ne pas donner de réponses obscènes" à ces femmes, en détruisant leurs embryons ou en les donnant à d'autres, estime-t-il. Certains psychiatres sont opposés à la PMA post-mortem comme Pierre Lévy-Soussan, auditionné en commission: "La différence du mort et du vivant ne jouera plus (...) C'est l'enfant qui paye le prix de ce sacrifice-là, la science n'est pas là pour résoudre les problèmes existentiels des adultes". La psychologue Michèle Vitry redoute "un père fantôme idéalisé" par la mère, ce qui va compliquer la "structuration psychique" de l'enfant. . Que dit le gouvernement ? La ministre de la Santé Agnès Buzyn n'y est pas favorable et a insisté sur le "risque pour la construction de l'enfant" et la "vulnérabilité" d'une personne en deuil: "chacun sait que le regard des autres change, on interroge votre amour (...) Comment (ces femmes) pourront-elles résister à la pression sociale, amicale voire familiale qui dirait +si tu l'aimais vraiment, termine ce projet+ ?". . Qui était pour à l'Assemblée et pourquoi ? Une vingtaine d'amendements avaient été déposés par des députés favorables à la PMA post-mortem, issus de la majorité, de l'UDI, de la France Insoumise, des socialistes, un amendement LR n'ayant finalement pas été soutenu. Ces députés, notamment le co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM), jugent "paradoxal" d'ouvrir la PMA aux femmes célibataires sans autoriser la PMA post-mortem. Cela reviendrait à autoriser une veuve à utiliser les gamètes d'un donneur anonyme, mais à lui refuser ceux, congelés, de son conjoint défunt. "C'est une espèce de double deuil qu'on va imposer à une mère", a déploré l'UDI Pascal Brindeau. Ils s'appuient sur un jugement d'octobre 2016 du tribunal administratif de Rennes, qui avait accédé à la demande d'une Française voulant exporter à l'étranger les gamètes de son mari décédé en vue d'une insémination. Et sur une décision du Conseil d'Etat de mai 2016 autorisant pour la première fois une veuve espagnole à faire transférer le sperme de son mari en Espagne, en vue d'une PMA. . Qui était contre et pourquoi ? Les "marcheurs" étaient très divisés. Contre la mesure, Aurore Bergé a notamment convoqué "l'intérêt supérieur de l'enfant, qui aurait à porter un récit particulièrement lourd". De nombreux élus LR s'y sont opposés, appelant à ne pas jouer aux "apprentis sorciers". Les communistes étaient aussi "réservés", se demandant si ça n'est pas "une extension un peu exorbitante des capacités humaines". Les députés ont finalement voté contre les différents amendements, le score le plus serré étant de 60 voix contre 51 pour un amendement LREM, en faveur d'une PMA post-mortem limitée aux embryons. La PMA post-mortem a été rejetée à chaque révision des lois de bioéthique ces vingt dernières années.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chirac, un "homme de coeur" et "grand combattant politique", salue Jean-Louis Debré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926133442.laje8gue.html</link>
   <description><![CDATA[Proche ami de Jacques Chirac décédé jeudi, l'ancien président de l'Assemblée nationale Jean-Louis Debré a salué un "homme de coeur", "de culture et d'humour" et un "grand combattant politique" qui "se livrait peu". "C'était mon ami. Il avait plusieurs personnalités. L'homme de coeur préoccupé par ses concitoyens, désireux de les écouter, de les comprendre en allant vers eux. Le fantastique homme de culture et d'humour, qui était une façon pour lui d'entrer en contact avec les gens", a déclaré l'ancien président du Conseil constitutionnel à l'hebdomadaire Le Point. Jean-Louis Debré a également salué un "grand combattant politique, dans les campagnes électorales, aussi bien nationales que départementales ou municipales, qui ne voulait pas rester enfermé dans son bureau ou dans la main des communicants, mais qui tenait au contact permanent avec les Français", et "un homme qui se livrait peu". En tant que président de la République, Jacques Chirac "a toujours été, parce qu'il voulait l'être, l'homme du rassemblement: ce n'est pas parce qu'on n'avait pas ses opinions qu'il n'écoutait pas" qui avait en outre "une vraie vision internationale, je dirais, visionnaire". Ce fidèle chiraquien se souvient "combien il a été critiqué, même en France, pour ses positions prises à Johannesburg au Sommet de la Terre" quand l'ancien chef de l'Etat a dit "notre maison brûle et nous regardons ailleurs", "ou pour la guerre en Irak refusée contre tout le monde", et pourtant Jacques Chirac "était aussi désireux de faire rayonner la France et sa langue". Il retient l'image "d'un homme simple" et de son "humour". "À la suite d'une victoire de l'équipe de France de football, un journaliste lui avait demandé: +Monsieur le président, vous faites du sport ?+. Il avait répondu que +oui+, et m'avait lancé un clin d'oeil en précisant: +je fais des barres parallèles+. Je me suis dit, quand même, il abuse ! Et il a ajouté: +oui, un bar rive droite, et un bar rive gauche+".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Jacques Chirac fait désormais partie de l'Histoire de France" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926102309.fhcus8uh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a rendu hommage jeudi à Jacques Chirac qui "fait désormais partie de l'Histoire de France", après le décès de l'ancien président de la République à l'âge de 86 ans. "Jacques Chirac fait désormais partie de l'Histoire de France. Une France à son image: fougueuse, complexe, parfois traversée de contradictions, toujours animée d'une inlassable passion républicaine", a déclaré M. Ferrand dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de Chirac: l'Assemblée nationale et le Sénat observent une minute de silence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926101348.cweh3yvj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat ont observé jeudi une minute de silence pour rendre hommage à l'ancien président de la République Jacques Chirac, décédé dans la matinée à l'âge de 86 ans. "Nous venons d'apprendre le décès de Monsieur Jacques Chirac, je vous demande de bien vouloir en hommage à sa mémoire observer une minute de silence", a déclaré le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) depuis le perchoir, les députés et membres du gouvernement présents se levant pour rendre hommage à l'ex-chef de l'Etat, avant de suspendre momentanément leurs travaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée rejette la PMA pour les hommes transgenres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926094650.2d3imzbp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi l'ouverture de la PMA aux hommes transgenres après des débats nourris, lors de l'examen en première lecture du projet de loi bioéthique. Des amendements déposés par des députés LREM, socialistes ou insoumis ont été rejetés par 44 voix contre 27. Ils entendaient inscrire dans le projet de loi qu'un "changement de sexe à l'état civil ne fait pas obstacle" à la PMA. L'idée étant de permettre à une personne née avec un appareil reproducteur féminin mais ayant changé de sexe à l'état civil de pouvoir accéder à une PMA. Depuis 2016, les personnes trans peuvent modifier leur sexe à l'état civil sans avoir subi d'intervention chirurgicale. Le gouvernement était contre cette proposition, malgré un débat "très sensible" et "complexe" comme l'a souligné la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Le sujet divisait les "marcheurs". Pour le co-rapporteur Jean-Louis Touraine, signataire d'un amendement, ouvrir la PMA aux transgenres est "une question assez fondamentale de non-discrimination. Les transgenres n'ont pas de pathologie, ils n'ont pas choisi leur situation" et vivent déjà dans "la souffrance de se sentir marginalisés dans la société d'aujourd'hui". Sa collègue Marie Tamarelle-Verhaeghe a pour sa part mis en garde contre "un risque de confusion, qui sera difficile à porter pour un enfant. J'en appelle au principe de précaution et à être très vigilant". "Ils seront d'aussi bons parents que n'importe quel autre (...) Un homme trans a un utérus. La société n'a pas à s'immiscer dans l'identité de genre d'une personne", a soutenu L'Insoumis Bastien Lachaud, pendant que Danièle Obono (LFI) jugeait "difficile de refuser à ces personnes d'avoir les mêmes droits que les autres. Ce serait nier la réalité des situations". Plusieurs parlementaires LR ont porté le fer contre cette proposition, à l'image de Thibault Bazin au nom de la "stabilité exigée dans l'intérêt de l'enfant". "C'est une situation ubuesque", a lancé Fabien Di Filippo. "Une personne devenue un homme serait la maman d'un enfant ? On ne peut pas pousser les droits à ce point, sinon, on dépassera des frontières." Pour Annie Genevard (LR), "ce débat donne le vertige. Vous n'avez mis en avant que le droit des adultes, pas le point de vue de l'enfant. Il sera difficile pour lui de penser que son père est sa mère."]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: la PMA post-mortem en débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926092218.rc0h04cw.html</link>
   <description><![CDATA[Retoquée de justesse en commission, la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, est en débat jeudi à l'Assemblée. La mesure ne figure pas dans le projet de loi bioéthique, mais plusieurs députés y sont favorables, y compris dans la majorité. Le point sur ce débat. . Qu'est-ce que la PMA post-mortem ? Interdite en France, la procréation médicalement assistée post-mortem est autorisée dans une vingtaine de pays, selon l'Agence de la biomédecine, notamment en Belgique, Espagne, Royaume-Uni, aux Pays-Bas, ainsi qu'aux Etats-Unis ou en Israël. Elle consiste à réaliser une PMA après le décès du conjoint, soit via une insémination artificielle avec du sperme congelé, soit via une fécondation in vitro (FIV) en implantant un embryon conçu avec les gamètes du couple et congelé avant le décès de l'homme. . Que disent les spécialistes ? Médecins et psychiatres sont partagés. Opposé à l'insémination de sperme post-mortem, le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) est en revanche favorable à l'implantation d'embryons après un décès, car le projet parental est déjà engagé. Il pose des conditions, notamment un consentement préalable de l'homme de son vivant et un encadrement dans le temps après le décès. Sur la même ligne, le gynécologue Israël Nisand soutient l'implantation d'embryons post-mortem. "Pour les quelques cas par an qui vont se présenter (une dizaine a priori), on permettrait à la France de ne pas donner de réponses obscènes" à ces femmes, en détruisant leurs embryons ou en les donnant à d'autres, estime-t-il. Certains psychiatres sont opposés à la PMA post-mortem comme Pierre Levy-Soussan, auditionné en commission: "La différence du mort et du vivant ne jouera plus (...) C'est l'enfant qui paye le prix de ce sacrifice-là, la science n'est pas là pour résoudre les problèmes existentiels des adultes". La psychologue Michèle Vitry redoute "un père fantôme idéalisé" par la mère, ce qui va "compliquer le processus de structuration psychique" de l'enfant. . Que dit le gouvernement ? La ministre de la Santé Agnès Buzyn n'est pas favorable. "Il y a un certain nombre de risques pour la construction de l'enfant", selon elle. Le "poids du deuil" crée une situation "évidemment" différente de celle d'une femme célibataire désireuse de faire une PMA grâce au sperme d'un donneur anonyme. Et "il pourrait y avoir une forme de transfert de l'image paternelle vers l'enfant". Juridiquement, cela pose aussi un "vrai problème" en matière de succession, prévient-elle, "parce qu'il faut arrêter une succession sur la base de spermatozoïdes congelés". . Qui est pour à l'Assemblée et pourquoi ? Une vingtaine d'amendements ont été déposés par des députés favorables à la PMA post-mortem, issus de la majorité, de la France Insoumise, des socialistes, et même, pour un amendement, des Républicains. Ces députés, notamment le corapporteur Jean-Louis Touraine (LREM), jugent "paradoxal" d'ouvrir la PMA aux femmes célibataires sans autoriser la PMA post-mortem. Cela reviendrait à autoriser une veuve à utiliser les gamètes d'un donneur anonyme, mais à lui refuser ceux, congelés, de son conjoint défunt. Ils s'appuient sur un jugement d'octobre 2016 du tribunal administratif de Rennes, qui avait accédé à la demande d'une Française voulant exporter à l'étranger les gamètes de son mari décédé en vue d'une insémination. Et sur une décision du Conseil d'Etat de mai 2016 autorisant pour la première fois une veuve espagnole à faire transférer le sperme de son mari en Espagne, en vue d'une PMA. . Qui est contre et pourquoi ? Les "marcheurs" sont très divisés. Au sein du groupe, des voix ont mis en garde en commission contre la naissance d'"enfants orphelins", et le risque de "pressions" sur "la femme endeuillée". De nombreux élus LR sont aussi opposés. "Ne jouons pas aux apprentis sorciers", plaide notamment Annie Genevard. Les communistes sont "assez réservés", se demandant si ça n'est pas "une extension un peu exorbitante des capacités humaines". La PMA post-mortem a été rejetée à chaque révision des lois de bioéthique ces vingt dernières années.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée d'un office parlementaire sur l'immigration avancée par une députée LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190925190744.vqxp9c2o.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, Brigitte Bourguignon (LREM), propose de créer un "Office parlementaire des migrations, de l'intégration et de la nationalité", à quelques jours d'un débat attendu au Palais Bourbon, dans un entretien au Parisien mercredi. "Composé de parlementaires à la fois de la majorité et de l'opposition, son rôle serait de rassembler les données et d'établir des diagnostics partagés sur les politiques d'immigration et de citoyenneté, dans la perspective du débat annuel avec le gouvernement", suggère la députée, ex-PS et réputée appartenir à l'aile gauche du mouvement présidentiel. Le sujet de l'immigration a été mis en avant par l'exécutif ces derniers jours, le chef de l'État ayant appelé les parlementaires à le regarder "en face". Voulu par Emmanuel Macron, un débat, sans vote, doit avoir lieu à l'Assemblée lundi, et au Sénat mercredi prochain, durant lesquels le Premier ministre doit s'exprimer. "Ce n'est pas parce qu'on est de gauche qu'on ne peut pas débattre de la politique migratoire", estime Mme Bourguignon dans cet entretien au Parisien, en faisant valoir que "refuser de mettre ce débat de société sur la table, c'est faire le lit de ceux qui flattent les bas instincts et les égoïsmes, ceux qui prospèrent sur la colère et les inquiétudes". "C'est nier la réalité que de ne pas reconnaître qu'il affecte d'abord nos concitoyens les plus humbles, qu'ils vivent dans un quartier populaire, dans le monde rural ou en périphérie des villes", poursuit la députée du Pas-de-Calais. L'idée d'un office parlementaire des migrations avait déjà été formulée, en vain, en 2013 par Claude Bartolone, alors président PS de l'Assemblée nationale. Selon l'entourage de la députée, l'office parlementaire serait notamment chargé de préparer le débat annuel sur la politique migratoire et reposerait sur un collège d'experts universitaires et des parlementaires représentatifs. Il pourrait en outre avoir la charge de la centralisation et de la communication des données statistiques relatives à l'immigration et à la présence des étrangers sur le sol français.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale transfrontalière: un rapport parlementaire demande plus de moyens pour la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190925162347.ev7zavkq.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire adopté à l'unanimité en commission à l'Assemblée nationale préconise des moyens accrus pour la justice financière afin de lutter contre la fraude fiscale transfrontalière, ont indiqué mercredi ses rapporteurs, les députés Emilie Cariou (LREM) et Pierre Cordier (LR). "Les mécanismes d'optimisation et de fraude fiscale grèvent vraiment la confiance de nos concitoyens non seulement en notre système fiscal mais en notre Etat tout court", a déclaré lors d'une présentation à la presse Mme Cariou, qui est membre de la commission des Finances. "On l'a bien vécu tout l'hiver dernier notamment dans les réunions citoyennes qui se sont tenues dans tous nos territoires" suite à la crise des gilets jaunes, a-t-elle expliqué. M. Cordier, qui est membre de la commission des Affaires étrangères, a déclaré avoir été "agréablement surpris de la réactions des communistes et des Insoumis" à ce rapport approuvé mardi à l'unanimité par sa commission ainsi que celle des Finances. Les auteurs du rapport se sont appuyés dans leur travail sur les gros scandales financiers qui "ont été très structurants pour améliorer tous les outils de lutte contre la fraude", a reconnu Mme Cariou qui a notamment "salué l'action du Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ)", à l'origine des affaires tentaculaires des Panama Paper et des Paradise Papers. Au plan national, les parlementaires demandent à "préserver les effectifs du contrôle fiscal", au moment où la direction générale des finances publiques (DGFiP) subit des réductions d'effectifs. Ils veulent aussi "d'accroître et diversifier les effectifs du Parquet national financier" et de lui permettre d'intensifier sa communication. Au niveau international, les rapporteurs soutiennent les travaux sur les bases fiscales des multinationales entrepris dans le cadre de l'OCDE et au sein de l'UE. Ils souhaitent également "définir et suivre systématiquement des indicateurs de coopération bilatérale" et réviser notamment les conventions qui prévoient une exonération de toute retenue à la source pour les flux sortants de dividendes vers plusieurs Etats du Moyen-Orient ainsi que la Finlande. Au niveau européen, les parlementaires plaident pour "l'abandon à terme de la règle de l'unanimité en matière fiscale", laquelle contribue à perpétuer "la concurrence déloyale entre Etats membres" de l'UE. Ils veulent enfin promouvoir l'échange automatique d'informations concernant les avoirs immobiliers et fonciers des non-résidents, car "l'immobilier reste encore un moyen de blanchir beaucoup d'argent" même si beaucoup de progrès ont été faits par ailleurs depuis une dizaine d'années, selon Mme Cariou.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: débats lancés à l'Assemblée, quelques éclats sur la PMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924230251.04r3zoa5.html</link>
   <description><![CDATA[Le marathon parlementaire sur le projet de loi bioéthique a démarré mardi à l'Assemblée, la ministre de la Santé vantant une "chance" pour la société face à une droite majoritairement hostile à la PMA pour toutes les femmes, mesure phare qui a suscité quelques expressions véhémentes. Cette première grande réforme sociétale du quinquennat est "une chance et même un privilège pour notre société", a affirmé Agnès Buzyn au coup d'envoi des échanges sur ce texte très attendu. Pour la ministre, qui porte ce projet de loi avec Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), il permet d'"adapter notre droit non pas à une société post-moderne (...) souvent fantasmée, mais à la société telle qu'elle est". Les "familles monoparentales et homoparentales existent déjà", a-t-elle souligné, repoussant cependant comme une "idée fausse" celle d'un "droit à l'enfant". Outre l'extension de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, dès l'article 1er, le projet de loi aborde nombre d'autres sujets hautement sensibles: réforme de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés par don, autoconservation des ovocytes, recherche sur les cellules souches embryonnaires... La liberté de vote est de mise pour les députés. Gouvernement comme majorité se défendent de faire de l'ouverture de la PMA un "combat", six ans après les débats enflammés sur le mariage des couples homosexuels. Il s'agit de "concrétiser une promesse d'égalité", a promu Raphaël Gérard (LREM), quand des "marcheurs" ont fait part de leur propre expérience de recours à la PMA, tel Jacques Marilossian avec sa femme, dans un parcours de "plusieurs années". Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, et avant lui de François Hollande, la PMA pour toutes, que le gouvernement espère voir adoptée "avant l'été", a le soutien de la gauche. Mais jusque dans la majorité, certains sujets interrogent, de l'ouverture de la PMA aux femmes seules à la PMA post-mortem. Hors du Palais Bourbon, pro ou anti-PMA fourbissent leurs armes. Une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer, aux côtés de La Manif pour Tous. Une grande partie des députés LR sont vent debout contre une "PMA sans père". Ils estiment que le texte ouvre une "voie inéluctable" vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA), le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". Ne voulant pas "refaire le match" du mariage pour tous, ils n'ont pas défendu de motion de rejet. C'est l'élue apparentée RN Emmanuelle Ménard qui a tenté de repousser un projet de loi "dangereux". Seul élu LR favorable à l'ouverture de la PMA à avoir pris la parole mardi, Maxime Minot a dit s'être "senti pointé du doigt voire marginalisé". "Je me refuse de rester les yeux fermés devant ces situations complexes" de femmes "s'expatriant" pour des PMA, a-t-il lancé sous les applaudissements de la majorité. Le patron des députés LR Christian Jacob a affirmé que l'état d'esprit dans ses rangs est que "le débat se passe correctement". Alors que les interventions se déroulaient dans le calme, l'ex-LREM Agnès Thill s'est lancée en soirée dans une diatribe contre une "loi criminelle" où sera inscrit "le père facultatif". "Qui êtes-vous pour vous permettre une telle mutilation?", a-t-elle lancé à Mme Buzyn. Les mots de Marine Le Pen (RN) ont provoqué un autre moment de tension, la députée du Pas-de-Calais répétant son opposition à une PMA ouvrant "la boîte de Pandore". "Un enfant a le droit d'avoir un père, même s'il ne le connaît pas", a-t-elle assuré, reprochant de graver "un mensonge légal" avec l'absence de père. La majorité a fait "le pari" de débats sereins et estimé que ceux qui voudraient "enflammer l'hémicycle" seraient "à côté de la plaque". Il faut de "l'humilité", a aussi plaidé Pierre Dharréville (PCF), quand les socialistes voient "un chemin étroit et difficile" sur ce texte. Les Insoumis ont pour leur part déploré que la question de la fin de vie, "qui a toute sa place", soit absente. L'examen des premiers amendements débutera mercredi après-midi. Plus de 2.500 au total sont au menu sur près de trois semaines, avant un vote solennel le 15 octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thill (ex-LREM) devant l'Assemblée: "votre loi (sur la PMA) est criminelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924210029.zra56znw.html</link>
   <description><![CDATA["Votre loi est criminelle": la députée ex-LREM Agnès Thill a brocardé mardi soir devant l'Assemblée le projet de loi ouvrant la PMA à toutes les femmes, accusant le gouvernement de "céde(r) à la société gouvernée par ses seuls désirs". Alors que les débats entamés dans l'après-midi se déroulaient dans le calme sur ce texte étendant la procréation médicalement assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, l'élue de l'Oise a pris la parole dans le cadre de la discussion générale, sur un ton véhément. "La France va inscrire dans la loi le père facultatif. Qui êtes-vous pour vous permettre une telle mutilation?", a-t-elle lancé à la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Un donneur, vous appelez ça. Mais c'est un homme! (...) L'homme est un tout, on ne prend pas que ses gamètes", a poursuivi Mme Thill, alors que plusieurs députés, éberlués, se prenaient la tête entre les mains. "Votre loi est criminelle, c'est s'offrir un être humain", alors que l'homme n'est "ni un objet, ni une promesse de campagne", a ajouté la parlementaire, exclue de LREM en juin en raison de "propos polémiques" et "pernicieux" sur la PMA pour toutes les femmes. "Donner une mère seule pour famille n'est pas un progrès social" et ce projet est "antinomique avec le plan pauvreté", a encore jugé Mme Thill. Quelques députés LREM sont également hostiles à cette ouverture aux femmes seules. "Les Français accèdent au hard discount reproductif" et la loi va "enrichi(r) médecins, généticiens", a-t-elle encore considéré, suscitant des protestations dans l'hémicycle. "Au nom de tous les enfants qui ont manqué de père...": Mme Thill n'a pu achever son intervention, coupée par le président de séance au bout de ses 5 minutes de temps de parole. Elle a été applaudie par certains députés LR, dont le groupe est majoritairement contre le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: débats lancés à l'Assemblée, Buzyn vante une "chance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924180258.pju1igni.html</link>
   <description><![CDATA[Le marathon parlementaire sur le projet de loi bioéthique a démarré mardi à l'Assemblée, la ministre de la Santé vantant une "chance" pour la société face à une droite majoritairement hostile à la mesure phare de la PMA pour toutes les femmes, mais assurant être disposée à un débat "constructif". Cette première grande réforme sociétale du quinquennat d'Emmanuel Macron est "une chance et même un privilège pour notre société", a déclaré Agnès Buzyn au coup d'envoi des échanges sur ce texte sensible et très attendu. Pour la ministre, qui porte ce texte avec Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), il permet d'"adapter notre droit non pas à une société post-moderne (...) souvent fantasmée, mais à la société telle qu'elle est". Les "familles monoparentales et homoparentales existent déjà" et il serait "hypocrite" de ne pas le voir, a-t-elle notamment souligné, repoussant cependant comme une "idée fausse" celle d'un "droit à l'enfant". Outre la mesure phare maintes fois repoussée de l'extension de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, dès l'article 1er, le vaste projet de loi aborde nombre d'autres sujets hautement sensibles. En 32 articles, il prévoit notamment une réforme de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés par don, et traite de l'autoconservation des ovocytes ou de la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La liberté de vote est de mise pour les députés. Près de trois semaines de débats et plus de 2.500 amendements sont au menu avant un vote solennel le 15 octobre. - GPA "inéluctable"? - Gouvernement comme majorité ont prévenu qu'il fallait se garder de bouleverser les grandes lignes d'un texte issu d'un long processus et "très équilibré". Et de se défendre de toute volonté d'en faire un "combat", six ans après les débats enflammés sur le mariage pour tous. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, et avant lui de François Hollande, la PMA pour toutes, que le gouvernement espère voir adoptée "avant l'été", a le soutien de la gauche. Mais jusque dans la majorité, certains sujets interrogent, de l'ouverture de la PMA aux femmes seules à la PMA post-mortem en passant par l'accès aux transgenres. Hors du Palais Bourbon, pro ou anti-PMA fourbissent leurs armes à coup de tribunes et déclarations. Une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer, aux côtés de La Manif pour Tous. A l'Assemblée, une grande partie des députés LR sont vent debout contre une "PMA sans père". A l'instar de Thibault Bazin mardi, ils estiment que le texte ouvre une "voie inéluctable" vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA), le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". Ne voulant pas "refaire le match" du mariage pour tous, ils n'ont pas défendu de motion de rejet. C'est l'élue apparentée RN Emmanuelle Ménard qui a plaidé d'emblée pour repousser un projet de loi "dangereux" et consacrant un "droit à l'enfant" selon elle. Mais les élus LR se sont divisés sur le vote de cette motion entre pour, contre et abstention. La majorité fait "le pari" de débats sereins et estime que ceux qui voudraient "enflammer l'hémicycle" seraient "à côté de la plaque". Ni "tabou", ni "posture politique", ont plaidé Jean-Louis Touraine et Coralie Dubost, co-rapporteurs LREM. Le patron des députés LR Christian Jacob a affirmé que l'état d'esprit dans ses rangs est que "le débat se passe correctement". Plus tôt, le président par intérim du parti Jean Leonetti avait déploré un débat "escamoté" et une volonté d'opposer "ringards" et "progressistes". Un débat serein est le gage de décisions "les plus avisées" sur ces questions qui "viennent convoquer de manière profonde nos consciences", ont souligné les communistes, les socialistes évoquant "un chemin étroit et difficile" sur ce texte. Plus de 600 amendements concernent le seul article 1er sur la PMA. Certains LR, RN, UDI, Libertés et territoires ou Agnès Thill (ex-LREM) veulent en rester à une PMA réservée aux couples hétérosexuels infertiles ou ne pas l'autoriser aux femmes seules. L'examen des amendements sur cet article devrait démarrer mercredi et pourrait prendre plusieurs jours.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
