<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 13:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Séance houleuse à l'Assemblée: rappel à l'ordre de Bartolone aux présidents de groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151118123351.l4lctx76.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a fait un rappel à l'ordre "très solennel" et "pour la République" à tous les présidents des groupes politiques mercredi, au lendemain de questions au gouvernement houleuses et avant une nouvelle séance, selon la présidence. M. Bartolone a repris sa place au "perchoir" mardi sur fond de suspension de sa campagne pour les élections régionales en Ile-de-France. La première séance des questions d'actualité de la semaine, quasi totalement consacrée aux attentats, s'est déroulée dans une ambiance très tendue entre la droite d'un côté, la gauche et le gouvernement de l'autre, avec huées et invectives. Il s'est montré "étonné, surpris" de comportements tranchant avec "la capacité de se rassembler montrée par l'ensemble des groupes politiques dès la nuit de vendredi à samedi, avec un appel commun à l'union nationale" mais aussi avec "l'unité et la dignité affichée au Congrès" lundi, a-t-on souligné mercredi à la présidence. Présent lors de la conférence des présidents dans le cadre de laquelle M. Bartolone est intervenu, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen s'est "associé" à ce message, a-t-il indiqué à la presse, notant qu'à l'inverse de l'Assemblée, la séance de questions d'actualité s'était mardi "très bien passée au Sénat". Le président de l'Assemblée, qui a considéré qu'il n'était "pas dans son rôle de rentrer dans une logique politique alors que la République est attaquée en plein coeur", a estimé que "ces hommes et ces femmes parlementaires doivent être à la hauteur des drames que l'Histoire nationale traverse", a-t-on précisé dans son entourage. "Il y avait peut-être plus un climat de campagne électorale à l'Assemblée qui s'était installé, qu'une volonté de garder cette unité nationale qui est indispensable", a déclaré à la radio dans la matinée M. Bartolone, persuadé que "tout le monde va se ressaisir". L'ensemble des participants à la conférence des présidents, à laquelle assistaient aussi les présidents de commissions comme il est d'usage, ont convenu que la séance de questions au gouvernement de mardi n'avait pas été à la hauteur, selon plusieurs sources parlementaires. A la sortie de cette réunion, le président du groupe UDI, Philippe Vigier, a plaidé pour que "la classe politique soit à la hauteur de l'émotion terrible dans le pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation et révision de l'état d'urgence jeudi à l'Assemblée, vendredi au Sénat (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151118113238.vr06j9rf.html</link>
   <description><![CDATA[La prolongation de l'état d'urgence sera examinée jeudi à l'Assemblée nationale et vendredi au Sénat, a indiqué mercredi le porte-parole du gouvernement, Stéphane Le Foll, qui a présenté les principales mesures d'un projet de loi préparé en urgence à la suite des attentats de Paris. Ce projet de loi modifie "plusieurs dispositions" de la loi de 1955 sur l'état d'urgence, décrété vendredi soir après les tueries, "afin d'en renforcer l'efficacité", a annoncé M. Le Foll lors du compte rendu suivant le Conseil des ministres. Le régime des assignations à résidence "est modernisé et élargi à toute personne à l'égard de laquelle il existe des raisons sérieuses de penser que son comportement constitue une menace pour la sécurité et l'ordre public", a-t-il expliqué. Il pourra également "être interdit à la personne assignée à résidence d'entrer directement ou indirectement en contact avec des personnes soupçonnées également de préparer des actes portant atteinte à l'ordre public", a détaillé M. Le Foll. L'autre mesure principale concerne la dissolution d'associations radicales. Le projet de loi "ouvre la possibilité de dissoudre les associations ou groupements de fait qui participent, facilitent ou incitent à la commission d'actes portant atteinte grave à l'ordre public et qui comportent en leur sein des personnes assignées à résidence", a expliqué M. Le Foll. Quelques modifications sont toutefois protectrices des libertés: le contrôle de la presse et de la radio, prévu dans le texte de 1955 mais jamais utilisé, est supprimé. Et aucune perquisition administrative ne pourra viser "les locaux affectés à l'exercice d'un mandat parlementaire ou à l'activité professionnelle des avocats, magistrats ou journalistes", selon le compte rendu du Conseil. L'état d'urgence avait été décrété vendredi soir après les attentats de Paris. La prorogation de l'état d'urgence au-delà de 12 jours ne peut être autorisée que par la loi, a rappelé Stéphane Le Foll lors du compte rendu du Conseil des ministres. Le projet de loi dispose que l'état d'urgence est prolongé de trois mois. Quant à la révision constitutionnelle, qui vise à inscrire dans le texte suprême un régime civil de crise, le gouvernement veut qu'elle soit adoptée avant la fin de l'état d'urgence, soit d'ici trois mois, a indiqué M. Le Foll. Les dispositions constitutionnelles devront être adoptées "avant la fin de l'état d'urgence", mi-février, "l'objectif est que la révision de la Constitution puisse être adoptée avant la fin des trois mois", a-t-il déclaré. blb-vm-pg-map/mat/phc]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 12:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats/commission d'enquête parlementaire: Le Roux (PS) craint une "manoeuvre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151118100058.dj8jgaty.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes, s'est montré très réservé mercredi sur l'idée d'une commission d'enquête parlementaire sur les attentats, lancée par l'opposition, disant craindre "que l'on soit dans la manoeuvre". "Faire une commission d'enquête pour essayer avant même qu'elle se mette en place d'établir des responsabilités, ça n'a absolument aucun intérêt", a-t-il déclaré sur LCP. Christian Jacob, président des députés Les Républicains, a indiqué mardi qu'il était "possible", et "même assez probable", que son groupe demande une commission d'enquête parlementaire sur les "conditions dans lesquelles ont pu se réaliser les attentats" du 13 novembre à Paris. "C'est possible, c'est même assez probable", a-t-il dit, interrogé à ce sujet lors d'un point-presse à l'Assemblée. "Toutes les commissions d'enquête sont utiles, quand elles apportent leur pierre. Je ne condamne pas l'idée d'une commission d'enquête par nature, je dis simplement que j'ai entendu cette commission d'enquête se mettre en place au moment même où on pointait du doigt l'exécutif pour avoir failli. Et donc si c'est ça, ça ne sert à rien", a estimé Bruno Le Roux. "Je vous rappelle qu'une commission d'enquête ne peut pas enquêter sur des faits qui font l'objet de procédures judiciaires. Tout ce qui a trait aux attentats va faire l'objet de procédures judiciaires. Et donc je crains que l'on soit dans la manoeuvre, mais par principe, je ne renvoie pas dans le moment où nous sommes une proposition de l'opposition", a-t-il ajouté. "Tous les sujets ne relèvent pas de l'enquête (judiciaire, ndlr), c'est pour cela que le texte n'est pas rédigé" pour la demande de commission d'enquête, avait précisé mardi M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 11:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les mesures annoncées par Hollande coûteront "quelques centaines de millions d'euros" (député PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151118093625.t0u9z7pi.html</link>
   <description><![CDATA[Les mesures annoncées lundi par François Hollande en réponses aux attentats de Paris coûteront "quelques centaines de millions d'euros", estime dans une interview à L'Opinion mercredi le député PS Dominique Lefebvre, vice-président de la commission des Finances. "Ce sont des mesures de personnel mais aussi d'équipement", ajoute-t-il. "Le Premier ministre a indiqué mardi matin en réunion de groupe que certaines mesures pourraient venir en projet de loi de finances rectificative et être engagées avant la fin de l'année. Mais par principe, les dépenses nouvelles en personnel s'étalent dans le temps. Ce seront des coûts pour 2016, 2017 et pour 2018", précise M. Lefebvre. "15.000 emplois à une moyenne de 40.000 euros par emploi, cela fait environ 600 millions d'euros, pas davantage", évalue le député du Val d'Oise. En dehors des dépenses supplémentaires engagées pour lutter contre la menace terroriste, la France "tiendra ses objectifs" de réduction de la dépense, affirme-t-il toutefois. "Il y a des polémiques médiocres autour du fait de savoir si le président n'allait pas profiter de l'occasion pour masquer le fait qu'il n'atteindrait pas ses objectifs. On constatera qu'en dehors de ces dépenses supplémentaires, nous tiendrons nos objectifs", déclare l'élu. "Les efforts que nous faisons dans ce projet de loi de finances n'ont pas été remis en cause une seule fois", ajoute-t-il. "C'est parce que nous avons fait un certain nombre d'efforts dans la maîtrise de la dépense depuis 2012 que nous pouvons aujourd'hui et sur ce sujet précis, moins s'inquiéter de l'impact sur le solde public en 2016 ou 2017. Mais ce n'est pas un prétexte pour ne pas atteindre nos objectifs", insiste-t-il, évoquant "un choix de souveraineté qui est celui de redresser nos finances publiques". "Assumant" le "surcroît de dépenses" lié aux décisions prises en réponse aux attentats de Paris, François Hollande a estimé lundi devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles que "le pacte de sécurité l'emporte sur le pacte de stabilité" budgétaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 10:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) : pas de "lien" entre "banlieues populaires" et "ces terroristes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151118084525.p7nxhzbt.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, député PS de Seine-Saint-Denis et président de l'Assemblée nationale, a appelé mercredi à ne pas établir de "lien" entre "les banlieues populaires" et "ces terroristes", alors qu'une opération antiterroriste est en cours à Saint-Denis, au nord de Paris. "C'est un quartier très populaire où a lieu cette intervention", a souligné M. Bartolone sur Europe 1, précisant avoir été en contact ce matin très tôt" avec le Premier ministre Manuel Valls, "qui suivait les événements seconde par seconde". "Je ne voudrais pas qu'il y ait un lien entre banlieue populaire - banlieue dangereuse", a-t-il mis en garde. "Il ne faut pas qu'on établisse ce lien entre les classes populaires, les banlieues populaires, et ces terroristes qui n'ont rien à voir avec ces populations qui aspirent à vivre normalement". M. Bartolone a estimé que dans leur "folie", ces jihadistes "essaient d'avoir un minimum d'organisation". "C'est beaucoup plus facile de se cacher dans un milieu où il y a beaucoup de monde, dans un milieu où il y a un urbanisme qui permet la fuite", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 09:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection sociale des sportifs de haut niveau: l'Assemblée a voté définitivement dans une unanimité post-attentats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117224415.zsvalyt0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi, par un vote unanime de l'Assemblée, une proposition de loi visant à protéger juridiquement et socialement les sportifs de haut niveau et professionnels, dans une ambiance post-attentats. Depuis la tribune, pratiquement tous les députés ont salué la reprise de la Marseillaise par les spectateurs du stade de Wembley, mardi soir à Londres à l'occasion du match amical Angleterre-France, à la suite des attentats à Paris et aux abords du Stade de France à Saint-Denis vendredi. Le rapporteur et co-auteur du texte voté, Brigitte Bourguignon (PS), a souligné "à quel point le sport peut être un symbole". Après les "terribles événements", "la vie doit continuer" et "le sport n'échappe pas à ce mouvement", a déclaré le secrétaire d'Etat aux Sports, Thierry Braillard, se félicitant que cette proposition de loi apporte "une avancée majeure pour l'ensemble de nos sportifs" et qu'elle soit "applicable au moment des JO de Rio" en 2016. Le texte prévoit notamment la création d'un "statut" des sportifs et entraîneurs professionnels salariés, via un contrat de travail à durée déterminée spécifique. Sera aussi créé un dispositif de couverture accidents du travail-maladies professionnelles pour la pratique sportive des athlètes de haut niveau, avec une obligation d'assurance individuelle-accident, à la charge de la fédération de l'athlète. Une mesure chiffrée entre 3,5 et 5 millions d'euros par an. Les fédérations sportives devront également assurer le suivi socioprofessionnel de leurs licenciés inscrits sur la liste des sportifs de haut niveau, en lien avec l'État, les entreprises et les collectivités territoriales. La proposition de loi avait déjà été votée à l'unanimité en première lecture en juin à l'Assemblée, puis fin octobre au Sénat qui l'avait enrichie. Aucun amendement n'a été voté à l'Assemblée en deuxième lecture, entraînant son adoption définitive. Son examen devait se tenir initialement jeudi, mais a été avancé à mardi en raison du bouleversement de l'agenda parlementaire après les attentats. La proposition de loi avait pour origine un rapport rendu en février au secrétaire d'Etat par le juriste du sport Jean-Pierre Karaquillo, pointant entre autres qu'environ 5.000 des 6.500 sportifs de haut niveau ne sont pas salariés, et donc pas couverts en cas d'accident sportif. Tous les orateurs des groupes politiques ont vivement soutenu la proposition de loi, certains comme la communiste Marie-George Buffet ou l'élue Les Républicains Sophie Dion ayant cependant des "doutes" ou "interrogations", notamment sur une disposition introduite au Sénat concernant les fédérations ayant délégation du ministère, vis-à-vis des fédérations internationales. Isabelle Attard (ex-Nouvelle Donne, membre du groupe écologiste) a profité de la tribune pour lancer un appel à cesser les "propos guerriers et de revanche" entendus depuis vendredi. "J'ai perdu un proche dans cette tragédie du Bataclan. Parmi les familles de victimes, nombreuses sont celles qui nous demandent de tenir un discours pacifique", a-t-elle témoigné, alors que les joutes et affrontements politiques avaient aussi repris de plus belle dans l'après-midi à l'Assemblée. Le Palais Bourbon était illuminé mardi soir, "drapé des couleurs de la République", indiquait le compte twitter de l'institution, photo en bleu-blanc-rouge à l'appui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 23:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée à une simplification du régime d'emploi des dockers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117191500.nrkwetyz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné une nouvelle fois son feu vert mardi à une proposition de loi socialiste visant à clarifier et simplifier le régime d'emploi des dockers. Ce texte, sur lequel des députés et sénateurs s'étaient mis d'accord en commission mixte paritaire (CMP), doit désormais être voté par le Sénat pour être adopté définitivement. Le secrétaire d'Etat aux Transports, Alain Vidalies, voyant un "signal positif" dans le vote de l'Assemblée, a dit sa crainte que le Sénat ne suive pas les conclusions de la CMP, auquel cas les députés, qui ont le dernier mot, devront encore se prononcer, ce qui retardera l'application du texte. Le texte est basé sur les conclusions d'un groupe de travail impliquant les partenaires sociaux dans les ports, mis en place après l'apparition en 2013 d'ambiguïtés dans la législation, avec la disparition progressive du statut des dockers intermittents, qui remontait à 1947, au profit de la mensualisation des dockers professionnels, comme prévu par la loi Le Drian de 1992. La proposition de loi du groupe socialiste de l'Assemblée consolide ainsi le principe de la priorité d'emploi pour les ouvriers dockers et comprend une définition modernisée de son périmètre. Les sénateurs de droite avaient regretté la mise en oeuvre "précipitée" de ces modifications. Le texte prévoit aussi la conclusion d'une charte nationale entre organisations d'employeurs et de salariés du secteur de la manutention portuaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 20:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>OGM: l'Assemblée vote de nouveau la transposition des nouvelles règles européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117183524.myruxy8a.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a de nouveau voté mardi le projet de loi transposant les nouvelles règles européennes d'autorisation de mise en culture des OGM. Députés et sénateurs étaient tombés d'accord en commission mixte paritaire sur la rédaction de ce texte concernant "l'adaptation au droit de l'UE en matière de prévention des risques". Après ce vote de l'Assemblée, il sera adopté définitivement par un scrutin au Sénat, prévu le 14 décembre. Le projet de loi transpose notamment une directive européenne adoptée en début d'année et relative à la mise en culture des OGM. Elle permet aux États membres d'interdire cette mise en culture, même en cas de feu vert de l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa). Les réfractaires pourront invoquer des raisons socio-économiques, environnementales ou liées à l'utilisation des terres agricoles. Les Etats membres autorisant les cultures devront aussi prendre des mesures pour prévenir la contamination des cultures non-OGM, notamment dans les pays voisins. Le MON810, seul OGM actuellement autorisé dans l'UE, est cultivé dans trois États: 110.000 hectares en Espagne, 9.000 au Portugal et 3.000 en République tchèque. A l'unisson de plusieurs orateurs sur tous les bancs, l'écologiste François-Michel Lambert a dit ses "inquiétudes" sur ces autorisations "à la carte" alors qu'il faudrait "une politique européenne harmonisée". Son groupe s'est abstenu. Les députés Les Républicains ont voté contre le projet de loi, critiquant notamment une "surtransposition" de la directive concernant la délivrance des autorisations de mise sur le marché des produits biocides (insecticides etc). Le projet de loi permet aussi de renforcer la protection de l'environnement marin et des économies côtières, notamment en accroissant la sécurité des forages pétroliers en mer et en garantissant une indemnisation rapide des victimes en cas d'accident. Le texte modernise encore plusieurs aspects du droit relatif aux produits chimiques et prévoit ainsi de réduire les émissions de gaz à effet de serre fluorés de 80% dans les 15 ans. Députés et sénateurs s'étaient accordés sur un article que le Sénat avait supprimé, portant sur les stockages souterrains de gaz naturel, d'hydrocarbures et de produits chimiques, qui a donc été réintroduit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote en première lecture le projet de budget 2016, bientôt fortement modifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117174749.7vqgyggc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture, avec une majorité plus large que le seul volet "recettes", l'ensemble du projet de budget de l'Etat pour 2016, qui va être fortement modifié après les annonces post-attentats de François Hollande au Congrès. La quasi totalité des groupes, de gauche comme de droite, ont souligné les circonstances "gravissimes" de ce vote, dans "un moment tragique" quatre jours après les attentats les plus meurtriers jamais connus en France. Près d'un mois après l'adoption du volet "recettes" et de sa baisse d'impôt sur le revenu de plus de deux milliards d'euros par 277 voix contre 247 et avec une "fronde" socialiste atténuée, l'ensemble du projet de loi de finances a été voté par 290 voix contre 244. Il y a eu 30 abstentions, dont 15 dans les rangs des socialistes critiques de la ligne économique du gouvernement Valls. Le dernier budget de plein exercice du quinquennat de François Hollande, construit sur l'hypothèse d'une croissance de 1,5%, est marqué après cette première lecture par des gestes pour intégrer plusieurs doléances de la majorité (DGF, CSG...), mais poursuit le plan d'économies (dont 8,6 milliards pour l'Etat et ses opérateurs ainsi que les collectivités locales) afin de ramener le déficit à 3,3% du PIB. Une large majorité des socialistes, la quasi totalité des radicaux de gauche, la moitié des écologistes ont voté pour cette version du texte, certains frondeurs socialistes et des écologistes s'abstenant encore. Les Républicains et l'Union des démocrates et indépendants ont confirmé leur rejet, le Front de Gauche aussi, pour des raisons divergentes. - Les écologistes saluent "plusieurs avancées" - "L'heure n'est pas aux disputes puériles mais pas non plus à l'effacement de la diversité" politique, a déclaré le communiste André Chassaigne, justifiant le rejet de ce projet de loi par son incapacité à répondre "aux enjeux d'égalité et de solidarité". S'il a salué "l'affranchissement des dogmes budgétaires en Europe" sous le coup des attentats en France, il a prévenu que "la riposte sécuritaire ne saurait suffire" dans les modifications budgétaires attendues du gouvernement. Au nom des écologistes, Eva Sas, qui a salué plusieurs "avancées" lors de la première lecture comme sur la fiscalité du gazole, a approuvé la hausse des moyens pour la sécurité depuis 2012 mais appelé aussi à appuyer ce qui favorise l'égalité et la fraternité pour lutter contre le terrorisme et la radicalisation, au lieu de faire "une baisse brutale des dotations aux collectivités" locales. Elle a laissé entendre que les députés de son groupe, encore partagés pour ce vote, seraient "tous présents" lors de l'examen des prochains textes budgétaires "dans le sens du renforcement de la sécurité et de la cohésion de la société". Pour le groupe Les Républicains, Hervé Mariton a reproché à la majorité une absence de baisse des prélèvements obligatoires et un faible recul du déficit, sans compter la dette. "La France se trouve dans une situation où, la tragédie venant, nous ne sommes pas capables budgétairement d'y répondre", a-t-il lancé. L'UDI Charles de Courson a vu dans ce texte la preuve de "l'échec de la politique de finances publiques du gouvernement": "pas de pause fiscale", "réduction du déficit symbolique", "économies insuffisantes", modifications "improvisées" ou "probablement anticonstitutionnelles". François Hollande a dit assumer lundi un "surcroît de dépenses" lié aux décisions budgétaires prises en réponse aux attentats de Paris pour que "le pacte de sécurité l'emporte sur le pacte de stabilité" budgétaire européen. Il a annoncé la création de 5.000 emplois supplémentaires dans la police et la gendarmerie, 2.500 dans la justice et 1.000 dans les douanes, ainsi que la suspension de la réduction des effectifs militaires jusqu'en 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fin de la version papier du Journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117172859.rpor02qh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi une proposition de loi socialiste venant du Sénat, mettant fin à l'édition papier du Journal officiel (JO) pour ne conserver que sa version électronique. Tous les groupes politiques ont soutenu cette proposition, à l'exception du Front de gauche et de l'UDI qui se sont abstenus. La proposition de loi du sénateur Vincent Eblé (PS), examinée en procédure accélérée, devra repasser devant la Haute assemblée, les députés ayant ajouté des précisions en commission, notamment sur le fait que l'administration ne sera pas tenue de répondre aux "demandes abusives" par des personnes d'extraits papier, possibilité qui va demeurer. Compte tenu de la baisse du lectorat de la version papier du JO, et en parallèle de l'augmentation des abonnés à sa version électronique, il est prévu la fin de version papier au 1er janvier prochain. La secrétaire d'Etat à la Simplification, Clotilde Valter, a soutenu dans l'hémicycle "une avancée de bon sens". Les écologistes, par la voix de Paul Molac, se sont félicités d'une "véritable mesure écologique". L'opposition a salué une mesure "plus conforme aux usages de lecture" et permettant 400.000 euros d'économies annuelles. Pour le Front de gauche, Marie-George Buffet, soulignant que l'"on touche à l'un des symboles de la République", a dit ses réserves notamment face à la question de "l'égalité d'accès" à internet. Jacques Krabal, pour les radicaux de gauche, a aussi jugé "nécessaire que nos concitoyens s'approprient la loi" et non de "les en éloigner".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: "on ne peut pas éviter la prolongation de trois mois" (Chassaigne, FG)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117172617.i1fn5amo.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a estimé mardi qu'il n'était pas possible d'"éviter la prolongation de trois mois de l'état d'urgence", reconnaissant que cette position risquait d'être "discutée" dans les rangs de sa formation politique. "Notre groupe pense qu'on ne peut pas éviter la prolongation de trois mois de l'état d'urgence" instauré à la suite des attentats meurtriers de vendredi, a déclaré M. Chassaigne au cours d'un point de presse. "Nous y serons "favorables (...) sous réserve bien évidemment qu'il n'y ait pas trop de dérives au niveau des textes, mais bien franchement la situation exige des décisions fortes", a-t-il ajouté. Il s'est dit conscient que "cette position sera(it) discutée sans aucun doute par des associations très attachées aux questions des droits de l'Homme (...) y compris et même sans doute des organisations membres du Front de gauche". "Nous serons attentifs à ce qui accompagnera cette prorogation en terme d'article supplémentaires qu'il nous faut étudier", a dit le responsable du Front de gauche, promettant de porter la "parole de la défense des libertés". L'Assemblée nationale doit examiner jeudi le texte prolongeant l'état d'urgence et accompagné notamment de mesures de toilettage de la loi de 1955 sur l'état d'urgence, qui sera présenté en conseil des ministres mercredi. Sur la réforme de la Constitution, voulue par le président François Hollande, M. Chassaigne s'est montré plus réservé, indiquant que le vote du groupe Front de gauche n'était "pas acquis". "Nous attendons d'avoir les propositions qui seront faites. Nous serons extrêmement sensibles, attentifs" au risque d'"aller trop loin sur des mesures portant atteinte notamment à la souveraineté populaire", a-t-il averti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: haute tension droite-gauche aux questions au gouvernement à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117162457.u8bklcal.html</link>
   <description><![CDATA[La séance des questions au gouvernement, mardi à l'Assemblée, quasi totalement consacrée aux attentats, s'est déroulée dans une ambiance très tendue entre la droite d'un côté, la gauche et le gouvernement de l'autre. Entre applaudissements debout de la majorité aux mots de Manuel Valls et huées de la droite, cette séance a tranché avec le moment d'union nationale lundi lors de la réunion de l'Assemblée et du Sénat en Congrès pendant le discours de François Hollande, qui a été applaudi debout par tout l'hémicycle à Versailles, où la Marseillaise a été chantée. L'intervention mardi, dans un hémicycle au drapeau en berne et quasiment sans siège vide, de Jean Glavany (PS) affirmant que ceux qui s'abstiendraient de l'unité nationale "seraient rejetés aux oubliettes de l'Histoire", a fait bondir l'opposition. "Soyons des patriotes rassemblés pour abattre le terrorisme", a alors appelé le Premier ministre, qui a rendu hommage aux forces de l'ordre, au personnel médical et aux enseignants. Si toute la gauche s'est levée pour applaudir, la droite n'a pas bougé - seule une poignée d'élus dans ses rangs se joignant aux applaudissements. Sans avoir la parole, Charles de la Verpillière (Les Républicains) a lancé au Premier ministre un "c'est bien trop tard". Il a été rappelé à l'ordre par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), de retour au perchoir ce mardi après avoir suspendu sa campagne de chef de file socialiste aux régionales en Ile-de-France. Laurent Wauquiez et Christian Estrosi, tous deux têtes de liste LR aux régionales, sont ensuite montés au créneau avec leurs propositions concernant les fichés S. "Il n'y a plus de place pour les demi-mesures", a lancé le premier à l'adresse de M. Valls. "Pourquoi tant de sang versé et tant de larmes pour que vous nous entendiez?", a lancé le second, déclenchant les huées de la gauche. Tête de liste de la droite et du centre en Ile-de-France, Valérie Pécresse (LR) a mis sur la table ses propositions pour la sécurité dans les transports, affirmant notamment qu'"un fiché S radicalisé ne doit pas pouvoir conduire un train ou un métro". Le Premier ministre, qui a répondu à la plupart des questions, ainsi que le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve et le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, ont défendu les mesures mises en oeuvre depuis vendredi, mais aussi les lois votées depuis 2012. Christiane Taubira, Garde des Sceaux, ainsi que la ministre de la Santé Marisol Touraine, ont elles été huées par une partie de la droite avant même d'avoir commencé à répondre à des questions. "Consterné par le cynisme de l'opposition lors de cette séance des #QAG qui aurait dû prolonger la dignité du #CongresVersailles", a déploré le député PS Erwann Binet dans un tweet. "Après la visite de N. #Sarkozy ce matin à la réunion du groupe LR, la droite se lance frénétiquement dans la surenchère. Regret", a tweeté son collègue PS Romain Colas. Plusieurs députés LR ont aussi dit leur colère envers le Premier ministre après la séance. Daniel Fasquelle a jugé l'unité nationale "sérieusement écornée par l'attitude de Manuel Valls (...) très violent à l'égard de l'opposition", tandis que Pierre Lellouche a dénoncé une "escalade verbale catastrophique" de sa part. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a déploré pour sa part un moment pas "digne de la part de membres de l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: 117 morts identifiés, 221 blessés toujours hospitalisés (Taubira et Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117160954.faslf5ji.html</link>
   <description><![CDATA[Cent dix-sept personnes, parmi les 129 décédées lors des attentats du 13 novembre à Paris, ont été identifiées et 221 blessés sont toujours hospitalisées, ont annoncé la Garde des Sceaux et la ministre de la Santé mardi à l'Assemblée nationale. "117 personnes décédées ont été identifiées et l'Institut médico-légal, en coopération avec le parquet de Paris, s'active à procéder aux dernières identifications aussi vite que possible et dans la plus grande sécurité, avec la plus grande attention pour la sensibilité des familles", a déclaré la ministre de la Justice Christiane Taubira. Français, Belges, Roumain ou Mexicain : les victimes étaient de dix-sept nationalités différentes, selon la ministre. La plupart étaient âgées d'une vingtaine ou d'une trentaine d'années. "Selon le dernier bilan dont nous disposons, il y a actuellement encore dans les hôpitaux de Paris ou de la petite couronne 221 victimes hospitalisées, 57 en réanimation", a pour sa part affirmé la ministre de la Santé Marisol Touraine. La ministre a ensuite précisé devant les sénateurs que pour les seuls hôpitaux de l'AP-HP (Assistance Publique-Hôpitaux de Paris), le pronostic vital reste engagé pour "au moins trois personnes". Les attentats ont fait en tout 352 blessés. Jusqu'à présent, les autorités évoquaient le chiffre de 103 personnes identifiées à la suite des attentats qui ont frappé vendredi soir le Stade de France, le Bataclan et plusieurs bars et restaurants de l'est de Paris. "Nous avons perdu de très nombreux compatriotes, mais des personnes, qui aiment Paris et qui étaient à Paris, ont péri à côté des nôtres", a souligné la ministre de la Justice. Évoquant les proches des victimes, elle a promis d'assurer, dans la durée, "un soutien et un suivi personnalisé à toutes ces personnes qui seront très longtemps dans la douleur"]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 17:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: report d'une proposition de loi sur la sécurité dans les transports (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117143215.7vu2wctn.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen à l'Assemblée d'une proposition de loi sur la fraude et la sécurité dans les transports va être reporté, sur demande du président du groupe PS Bruno Le Roux, qio a souhaité mardi que la mesure soit reprise dans un projet de loi "global". La proposition de loi socialiste relative "à la prévention et à la lutte contre les atteintes graves à la sécurité publique, contre le terrorisme et contre la fraude dans les transports publics de voyageurs" devait initialement être examinée mardi en commission. "J'ai demandé à ce qu'on la reporte", a expliqué M. Le Roux, à l'origine du texte avec le député Gilles Savary, lors d'un point de presse après la réunion du groupe socialiste. Après les attentats les plus meurtriers en France, "le gouvernement est en train de préparer des mesures qui touchent absolument tout et je ne souhaitais pas que nous abordions cette question là uniquement par le prisme des transports, même s'il y a des mesures à prendre", a-t-il expliqué. C'est aussi "une question d'efficacité", a fait valoir le député socialiste de Seine-Saint-Denis, "parce qu'à partir du moment où le gouvernement va nous faire des propositions", il y aura "peut-être des outils législatifs, des véhicules qui iront plus vite" et permettront de traiter la question "dans un cadre global". La proposition est "toujours d'actualité et toujours nécessaire", mais elle doit "s'inscrire plus largement dans le travail qui est mené par le gouvernement", a-t-il ajouté. "Si, bien entendu, le gouvernement me dit dans quelques jours (...) qu'il y a nécessité, (...) je réinscrirai" la proposition, a-t-il poursuivi. La proposition de loi visait notamment à autoriser "les agents des services internes de sécurité de la SNCF et de la RATP à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers, ou à autoriser les policiers, sous certaines conditions, à procéder "à l'inspection visuelle des bagages à main et à leur fouille" en vue de "prévenir une atteinte grave à la sécurité des personnes et des biens".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 15:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questions au gouvernement: Bartolone de retour au perchoir mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117140525.vnezgeco.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, dont la campagne pour les élections régionales en Ile-de-France est suspendue depuis les attentats sanglants, revient au perchoir pour les questions au gouvernement mardi, a-t-on appris auprès de la présidence. "Il présidera les questions au gouvernement", a-t-on indiqué de même source, rappelant que le chef de file des socialistes franciliens pour le scrutin des 6 et 13 décembre avait suspendu sa campagne régionale depuis vendredi soir. Depuis le début de la session extraordinaire mi-septembre, M. Bartolone ne présidait plus les séances de questions au gouvernement et s'était fait remplacer pour cet exercice, les mardis et mercredis, par des vices-présidents, pour s'en tenir à la "schizophrénie stricte" promise entre ses deux casquettes de président de l'Assemblée et de candidat aux régionales. La quasi-totalité des questions au gouvernement devrait porter ce mardi sur les attentats intervenus en plusieurs lieux de Paris et aux abords du Stade de France (Seine-Saint-Denis) et ayant fait au moins 129 morts et plus de 350 blessés, bilan le plus lourd jamais connu en France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
