<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Lutte contre les fausses nouvelles: le "fact-checking" en pointe dans les médias</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180608142050.o9jf42gy.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le parlement français discute d'une loi pour lutter contre la diffusion de fausses nouvelles, les médias ont multiplié ces dernières années les initiatives de "fact-checking". D'abord mené par des sites indépendants comme PolitiFact, le fact-checking s'est d'abord développé aux Etats-Unis dans les années 2000 en réponse à la diffusion toujours plus rapide de fausses nouvelles et de théories du complot. Les journalistes réagissent aux principales rumeurs, canulars, ou falsifications massivement relayées sur les réseaux sociaux, notamment en période électorale. Ces dernières années, le fact-checking est devenu une rubrique à part entière dans les plus grands médias. Le nombre de services de vérification de l'info a plus que triplé en 4 ans, passant de 44 à 149 selon une étude du Reporter's Lab de l'université Duke aux Etats-Unis publiée en février. Par continent, l'étude recensait 53 services en Amérique du Nord, 52 en Europe, 22 en Asie, 15 en Amérique du Sud, 4 en Afrique et 3 en Australie. La BBC a développé plusieurs initiatives, dont Reality Check, son service de vérification qui devrait gagner bientôt des versions internationales, des ateliers d'éducation en ligne et dans les écoles, et un jeu interactif "iReporter" pour le jeune public. Début juin, l'AFP a lancé son propre format "fact check", publié sur le blog "Factuel" et sur le même fil d'actualité que les classiques dépêches. Le blog va bientôt ouvrir des versions dans 7 pays, en anglais, espagnol et portugais, dans le cadre d'un contrat avec Facebook. Le Markkula Center for Applied Ethics de l'Université de Santa Clara, en Californie, développe de son côté le Trust Project, qui vise lui aussi à mettre en avant des médias qui respectent des standards de fiabilité et de transparence. En France, une dizaine de journalistes du Monde travaillent pour la rubrique "Les Décodeurs" et ont notamment lancé le Décodex, un annuaire de sources d'information classées en cas de problème en rouge (diffusant régulièrement de fausses informations), orange (à la fiabilité douteuse) ou bleu (site parodique). Après avoir créé des rubriques "fact-checking" chacun de leur côté, les médias publics français ont regroupé début juin leurs initiatives sur une même page du site franceinfo. "Les Observateurs" de France 24, "DataCulte" de l'Institut national de l'audiovisuel ou le Désintox d'Arte proposent désormais une dizaine de modules d'analyse chaque jour. Le journal français Libération a fait de son côté un pari original: il répond directement aux questions posées par des internautes. Les journalistes de cette rubrique appelée CheckNews, dont l'initiative a été récompensée en mai par le prix international du fact-checking, ont répondu à 1.700 questions depuis septembre 2017, dont récemment "Elon Musk a-t-il l'autorisation de creuser des tunnels sous Los Angeles?" ou "Combien gagnent vraiment les trafiquants de cannabis?". La vérification des informations s'est également développée dans des pays où la liberté de la presse n'est pas ou peu respectée. Le site indépendant Africa Check mène depuis 2012 un travail de fourmi pour promouvoir "la précision dans le débat public et dans les médias en Afrique", soutenu par des fondations internationales. En Iran, les déclarations des responsables politiques sont vérifiées par le "Rouhani meter", du nom du président iranien, et le "Fact-a-nameh" ("Le livre des faits"). Des vérifications effectuées depuis les Etats-Unis et diffusées notamment via le réseau social Telegram, bloqué depuis le mois d'avril sur décision de justice. En Chine, le géant du web Tencent a lancé le site Fact.qq, qui évite la politique chinoise mais traite des rumeurs, notamment sur la santé, et de politique internationale. Au Nigeria, le "Buharimeter" vérifie que le président de la République Muhammadu Buhari tient bien ses promesses électorales. En Turquie, où les sites Dogruluk Payi et Teyit se sont lancés dans la difficile couverture de la politique nationale, "rester en vie est une stratégie essentielle" pour continuer à travailler, a déclaré Gülin Çavus, une journaliste de Teyit, à l'institut Poynter. "Cela veut parfois dire qu'il vaut mieux retarder certains projets qu'on a en tête mais qu'on considère comme dangereux, en attendant une période de plus grande liberté de la presse", a expliqué Gülin Çavus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernière ligne droite du marathon sur la loi "Elan" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180608141219.bwfcpryh.html</link>
   <description><![CDATA[Encadrement des loyers, sanctions accrues pour les locations de type Airbnb, ou encore lutte renforcée contre les marchands de sommeil: le marathon de la réforme du logement était vendredi dans sa - longue - dernière ligne droite à l'Assemblée. Au neuvième jour des débats entamés le 30 mai sur le projet de loi "Élan" (évolution du logement et aménagement numérique), qui vise, selon le gouvernement à "construire plus, mieux et moins cher" et "améliorer le quotidien des Français", environ 600 amendements restaient à débattre dans un hémicycle dégarni. Signe de l'intérêt des élus pour ce texte technique de plus de 60 articles consacré au "premier poste de dépense des ménages en France", quelque 3.000 amendements avaient été déposés. Pour y faire face dans le délai resserré imparti par l'ordre du jour, le recours au "temps législatif programmé" a été décidé pour tenter de limiter la durée globale des discussions des groupes. Des non inscrits ont dénoncé une forme de "guillotine" coupant leur expression. "Messieurs les censeurs, bonsoir", a lancé mercredi Jean Lassalle. Dans une Assemblée au bord du surmenage, avec un pic d'activité "jamais observé" depuis début mai, selon l'association Regard citoyens, décision a été prise de ne pas siéger un troisième week-end consécutif. Les députés, en présence du ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard et du secrétaire d'Etat Julien Denormandie, devaient donc en principe achever l'examen dans la nuit, voire au petit matin. Le vote en première lecture est programmé mardi, au lendemain du démarrage d'une troisième réforme d'ampleur, le projet de loi sur l'"avenir professionnel". Le ministre, qui avait anticipé en ouverture des débats "parfois assez durs", ne s'était pas trompé. Plusieurs sujets ont suscité des levées de bouclier tant dans l'hémicycle, avec des échanges passionnés et des députés de droite comme de gauche très mobilisés, qu'au dehors auprès d'associations notamment. - Mézard arrosé - Face au tollé suscité par les dérogations à la loi littoral, les députés ont notamment lâché du lest pour permettre de nouvelles constructions dans les "dents creuses" mais strictement encadrées. Autre sujet âprement débattu: la réorganisation d'ampleur du logement social, avec la vente de HLM favorisée par le texte ou le totem de la loi SRU, et une gauche très remontée contre la "ségrégation sociale". Le passage de 100% à 10% de logements accessibles aux personnes handicapées dans la construction neuve, les autres devant être "évolutifs", a aussi provoqué de vives critiques, notamment des associations et de LR. Quelques petits moments d'énervement ont émaillé les débats, Jacques Mézard s'emportant par exemple contre le communiste Stéphane Peu qui lui coupait la parole, avant de reconnaître que "nous sommes tous fatigués". Quelques fous rires aussi, notamment lorsqu'à une heure tardive Julien Denormandie a "arrosé Jacques Mézard" par mégarde en renversant un verre d'eau. Dans la matinée de vendredi, sans presser la cadence, les députés ont approuvé le caractère expérimental et optionnel du dispositif d'encadrement des loyers, né sous le quinquennat Hollande. Cette décision, défendue comme "pragmatique" par le gouvernement, n'a contenté ni droite ni gauche, les premiers rejetant un encadrement des loyers, les seconds voulant son maintien "stricto sensu". Dans un relatif consensus cette fois, l'Assemblée a aussi voté un encadrement renforcé des locations touristiques de type Airbnb. Il y aura notamment des sanctions accrues contre les propriétaires ne respectant pas leurs obligations et de nouvelles amendes pour les plateformes. Les députés ont également adopté un amendement porté par LR et LREM pour mettre un terme à la clause de solidarité en cas de violences conjugales. Dans les sujets encore au menu, figure notamment l'habitat indigne, avec un renforcement des sanctions contre les marchands de sommeil. Les communistes, qui avaient porté une proposition de loi sur le sujet, espèrent que le texte sera musclé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Locations type Airbnb: l'Assemblée vote des sanctions accrues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180608111339.u7o9h9ql.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, dans un relatif consensus, un encadrement renforcé des locations touristiques de type Airbnb, avec notamment des sanctions accrues contre les propriétaires ne respectant pas leurs obligations et de nouvelles amendes pour les plateformes. Au neuvième jour des débats sur le projet de loi "Elan", les députés ont approuvé un article qui prévoit que le loueur devra transmettre à la commune le décompte du nombre de nuitées ayant fait l'objet d'une location pendant l'année. Les amendes (de 5.000 à 10.000 euros) seront renforcées pour les loueurs qui ne respecteraient pas leurs obligations. L'article prévoit aussi des amendes, allant de 10.000 à 50.000 euros, visant pour la première fois les plateformes, tandis qu'un plafond légal de 120 jours de location de la résidence principale à des fins touristiques sera créé. Anticipant le vote, les plateformes ont pris mercredi l'"engagement volontaire" de limiter à 120 jours par an la location des résidences principales, en mettant en place d'ici fin 2018 un blocage automatique. "C'est très bien que ces plateformes de location touristique existent" et permettent à certains de "mettre du beurre dans les épinards", a jugé devant les députés le secrétaire d'Etat Julien Denormandie. "Il faut, en revanche, que les règles soient respectées", l'article visant à dire "qu'on n'est pas dans une loi de la jungle". Les élus de l'opposition n'ont globalement pas boudé ces mesures de contrôle et de sanction. Elles vont "dans le bon sens" même si "beaucoup d'améliorations sont encore nécessaires", a ainsi jugé (Gilles Lurton, LR). Ne voulant pas non plus "mégoter" sur une "avancée", Eric Coquerel (LFI) a regretté que le texte n'aille "pas plus loin" notamment sur la durée de location. Il a observé qu'avec 120 jours, ces locations "restent concurrentielles des hôtels" et continueront à "mettre la pression sur les loyers dans les grandes villes". En réponse aux élus de droite comme de gauche voulant abaisser ce seuil, le secrétaire d'Etat a estimé que ce n'est "pas le vrai sujet". Il a cité les annonces avec "que des tours Eiffel et des guides de Paris", qui ne sont "manifestement pas des résidences principales", plaidant que "la bataille, elle est vraiment là". "Notre cible, c'est ceux qui achètent des appartements pour faire de la location court terme", a abondé l'élu parisien Sylvain Maillard (LREM). Parmi les rares modifications à l'article, les députés ont prévu que les agents municipaux puissent être assermentés pour contrôler les plateformes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Longue rencontre entre Marine Le Pen et Nicolas Dupont-Aignan mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180608103308.3irh8kr5.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen et Nicolas Dupont-Aignan, qui a refusé pour l'heure de figurer sur une liste commune avec la présidente du RN (ex FN) aux élections européennes, se sont rencontrés près de deux heures mercredi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris vendredi auprès du président de Debout la France. "Je l'ai vue (Mme Le Pen). Cela faisait longtemps qu'on ne s'était pas parlé longuement", a déclaré à l'AFP M. Dupont-Aignan, confirmant une information du Figaro. M. Dupont-Aignan n'a pas confirmé en revanche si c'était lui qui était à l'initiative de cette rencontre, comme l'affirme le quotidien. Marine Le Pen n'était pas immédiatement joignable. La finaliste de la présidentielle de 2017, qui s'était alliée au président de DLF entre les deux tours et lui avait proposé le poste de Premier ministre en cas de victoire, et M. Dupont-Aignan se sont rencontrés à l'issue d'une réunion de la commission des Affaires étrangères, dont ils sont tous les deux membres. Dans une lettre ouverte datée du 31 mai, Marine Le Pen avait proposé à son homologue souverainiste de figurer aux "deux dernières places" d'une liste commune pour les élections européennes de l'an prochain, en suggérant "de (se) rencontrer" rapidement pour travailler à l'élaboration d'une "charte commune". Le député de l'Essonne a opposé dimanche une fin de non-recevoir à Marine Le Pen, assurant dire "non à la cuisine politicienne". "Nous ne gagnerons demain que si nous sortons du seul tête-à-tête avec Marine Le Pen", avait expliqué l'élu. Après cette annonce, la députée du Pas-de-Calais avait considéré que ce n'était "pas très grave si Nicolas Dupont-Aignan, malgré les discours sur le rassemblement qu'il fait en toutes circonstances (...), souhaite partir seul". Nicolas Dupont-Aignan semble vouloir lancer sa propre liste avec deux autres petits partis eurosceptiques, le Parti Chrétien-Démocrate (PCD) et le CNIP. Ces trois partis, réunis dans la coalition des Amoureux de la France, ont présenté une ébauche de "programme commun" pour ce scrutin. Marine Le Pen a proposé cette liste commune le jour de l'annonce du départ de son parti de l'eurodéputé et économiste Bernard Monot, qui a rejoint DLF.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Encadrement des loyers: l'Assemblée vote le caractère optionnel et expérimental</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180608094335.dkmjiph4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi le caractère expérimental et optionnel du dispositif d'encadrement des loyers, une mesure phare du quinquennat Hollande, mais cette décision jugée "pragmatique" par le gouvernement n'a contenté ni droite ni gauche pour des raisons opposées. La loi Alur de 2014, élaborée par Cécile Duflot, alors ministre du Logement, a créé un nouveau dispositif d'encadrement des loyers dans les zones tendues. Destiné à protéger les locataires des abus de certains bailleurs, il prévoit qu'à la signature d'un bail ou lors d'un renouvellement, le loyer d'un logement ne puisse dépasser de 20% un loyer de référence fixé par arrêté préfectoral. Cette loi, qui devait réguler le marché locatif en zones tendues et concerner 28 agglomérations, n'a été expérimentée qu'à Lille et Paris avant d'être annulée par la justice administrative fin 2017. Le projet de loi "Elan", examiné en première lecture, rend optionnel ce dispositif et précise que l'encadrement peut s'appliquer sur une partie seulement du territoire de l'intercommunalité volontaire. Le dispositif est en outre rendu expérimental pour 5 ans. Est aussi prévue la possibilité pour le préfet de prononcer une amende administrative contre un bailleur si le loyer de base dépasse le loyer de référence majorée (jusqu'à 15.000 euros pour une personne morale). Opposés à l'encadrement des loyers, plusieurs élus LR ont dénoncé un "mauvais signal" avec cette reprise de l'expérimentation. "Nous ne souhaitons pas qu'un vent de Cécile Duflot souffle sur la loi Elan", a notamment affirmé Robin Reda, estimant que "l'encadrement des loyers dans son signal provoque l'écoeurement d'un certain nombre de français", et "a tout de la fausse bonne idée". A gauche, Hubert Wulfranc (PCF) a au contraire plaidé pour un "maintien stricto sensu de l'encadrement des loyers". Pour l'Insoumis Eric Coquerel, la mesure "marchait à allure réduite" jusqu'à présent, mais avec Elan, elle ferait "de la marche arrière". Des amendements LR et PCF pour supprimer l'article ont été repoussés par 26 voix contre 6. Comme la rapporteure Christelle Dubos (LREM), qui a défendu "un juste équilibre", le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard a noté le "clivage" entre "ceux qui ne veulent aucun encadrement des loyers et ceux qui veulent un encadrement total". "Et puis il y a la position du gouvernement qui se veut équilibrée", a-t-il plaidé, défendant une "mesure pragmatique", et, avec un sourire, la volonté de donner à la loi Alur "un nouvel élan".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 09:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi anti-fake news: Guérini (LREM) ne veut pas en France d'"un Trump élu par un Poutine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180608092024.njqdfdww.html</link>
   <description><![CDATA["Moi ce que je ne veux pas c'est qu'un jour dans notre pays on ait un Trump élu par un Poutine", a lancé vendredi le député Stanislas Guérini pour défendre deux textes LREM controversés contre "la manipulation de l'information" en période électorale, voulus par Emmanuel Macron. "Donc ce qu'on cherche à faire, c'est que, particulièrement pendant les périodes électorales (...), on puisse non pas censurer (...) mais réguler les choses et particulièrement sur les plateformes" (Facebook, Twitter, etc), a-t-il expliqué sur Radio Classique. "Aujourd'hui ce qu'on a, c'est parfois un déversement d'informations, de façon automatique, robotisée, où on sponsorise l'information", a-t-il développé. "Et c'est ça qui sera visé par cette loi, non pas la possibilité de faire un édito, aussi contestable soit-il". Selon le député de Paris, "tout le travail journalistique", "tout le travail d'enquête, qui peut déboucher parfois sur des vérités ou parfois sur des contre vérités", "sera respecté". "C'est plus la régulation de nos réseaux sociaux qui est visée à travers cette loi que évidemment une volonté de déterminer la vérité ou le mensonge", a-t-il encore plaidé. Les députés ont débattu jeudi, sans aller au bout et dans une ambiance parfois électrique, de deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visant à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant celui d'un scrutin national. Elles imposent aux plateformes des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. L'opposition est très critique face aux deux textes: "atteinte à la liberté d'expression" (Parti communiste), "police de la pensée" (LR), mesure "liberticide" (RN, ex-FN). Le Parti socialiste l'estime "inutile" car "l'arsenal législatif est suffisant".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 09:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'UE: "On ne peut pas verrouiller les choses avant les élections" (Montchalin, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180608072455.n7kzbjx1.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Amélie de Montchalin, membre de la commission des finances de l'Assemblée nationale, a plaidé vendredi pour que le budget européen 2021-2027 soit adopté après les élections européennes, pointant "une dissension très forte" sur le sujet avec l'Allemagne. "Ce que nous dit Angela Merkel aujourd'hui, c'est +la Commission européenne a fait une proposition de budget, dépêchons-nous pour le ficeler, le verrouiller, comme ça quand les Européens voteront, eh bien tout sera déjà prêt", a déclaré Amélie de Montchalin sur France 2, expliquant que la chancelière allemande souhaite ainsi anticiper une possible victoire des populistes aux européennes de 2019. "Moi, je pense que c'est la meilleure chose pour faire gagner les populistes", a-t-elle estimé, rappelant que les populistes dénoncent dans l'Europe "une espèce de dictature technocratique". "C'est pour ça qu'il faut absolument que ce budget 2021-2027 on le vote formellement après les élections. Sinon à quoi ça sert d'avoir des élections ?", a-t-elle argumenté. "On ne peut pas verrouiller les choses avant l'élection. A quoi ça sert d'avoir un programme ?", a-t-elle insisté. "C'est comme si nous en France on avait voté - François Hollande et ses amis -, en 2014, le budget qui s'appliquerait après l'élection d'Emmanuel Macron". Emmanuel Macron le dit aussi ? "Bien sûr qu'il le dit, dans les cercles qui sont les siens", a indiqué la députée. "Nous ne pouvons pas transformer un pays si nous n'avons pas un mandat démocratique, la même chose s'applique en Europe", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 07:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Arme ou danger pour la démocratie? L'Assemblée divisée sur la loi anti-fake news</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607233315.3jdn9b9p.html</link>
   <description><![CDATA[Lutte contre un "fléau" démocratique ou risque de "censure" : les députés ont débattu jeudi, sans aller au bout et dans une ambiance parfois électrique, deux textes LREM controversés contre "la manipulation de l'information" en période électorale, voulus par Emmanuel Macron. Après huit heures de discussions, la séance a été levée à 1h du matin. L'examen des 157 amendements restants continuera à une autre date, peut-être en juillet. "L'attitude liberticide, face aux dangers actuels, c'est la passivité", a défendu la ministre de la Culture Françoise Nyssen. Aux critiques, elle a opposé son "ADN de permettre à chacun de s'exprimer", soulignant avoir publié comme éditrice Salman Rushdie ou Asli Erdogan. Ces deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant celui d'un scrutin national. Elles imposent aux plateformes (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Le texte "ne cible pas les auteurs des contenus (...) mais ceux qui les diffusent (...) principalement les plateformes numériques", dont le "modèle contribue à une gigantesque économie de la manipulation", selon la ministre. Moteurs de ces textes, annoncés par Emmanuel Macron début janvier, "les tentatives de déstabilisation, notamment de l'extérieur" par "la diffusion virale de fausses informations", selon la rapporteure LREM Naïma Moutchou. La Russie a ainsi été accusée d'ingérence lors de la présidentielle aux Etats-Unis mais aussi en France. M. Macron a été la cible de rumeurs sur internet, dont la détention supposée d'un compte aux Bahamas, citée par Marine Le Pen pendant le débat d'entre-deux-tours. Coeur de la polémique : la volonté de définir une "fausse information", droite et gauche craignant une "atteinte à la liberté d'expression" alors que "l'arsenal législatif existe". La rapporteure a fait voter, passé minuit, une nouvelle réécriture : "Toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse, constitue une fausse information". Si elle s'en est remise à la sagesse de l'Assemblée, la ministre a jugé sa portée trop générale et espéré que la navette avec le Sénat permettra une définition "plus satisfaisante". Toujours opposées, droite et gauche ont regretté la "confusion" et "l'impréparation". "Depuis toujours, c'est une grande dispute que celle des apparences et de la vérité", a lancé en début de soirée Jean-Luc Mélenchon, convoquant Socrate, Platon ou Camus. "Pensez-vous que cette loi (...) puisse être mise entre toutes les mains", a demandé Hervé Saulignac (PS). Elsa Faucillon (PCF) a évoqué notamment "le risque de judiciariser le débat politique". Constance Le Grip (LR) a jugé "l'enfer pavé de bonnes intentions", avec "le risque de voir des allégations qualifiées de +fake news+ par le juge, fondées quelques jours plus tard". Aux détracteurs, Erwann Balanant (MoDem) a reproché leurs "fantasmes". Dans une série d'orateurs RN, Marine Le Pen, virulente, a vu cette loi comme "une tache indélébile" pour le pouvoir actuel, "des gens dangereux". Pour Nicolas Dupont-Aignan, Mme Nyssen devrait "avoir honte de cette loi liberticide". "Mme Le Pen, en matière de fausses informations, il est vrai que vous détenez une grande expertise", a répliqué la ministre, vantant "une grande loi" dans une ambiance agitée. Des syndicats de journalistes et des médias ont dénoncé une loi "inutile" ou "potentiellement dangereuse", avec le risque également de légitimer une fausse information si le juge n'a pas les éléments pour l'interdire. Avant de prendre des mesures "proportionnées et nécessaires", comme le blocage du site, le juge des référés devra apprécier, sous 48 heures, si ces fausses informations sont diffusées "de manière artificielle ou automatisée" et "massive". Pour Mme Nyssen, ces conditions sont "les garde-fous" protégeant les journalistes. Evoquant Mediapart sur un possible financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy, elle a affirmé que ce "travail d'enquête journalistique" n'aurait "aucunement été concerné". Quant aux plateformes, elles devront notamment indiquer la somme versée, instaurer un système permettant aux utilisateurs de signaler de fausses informations, être plus transparentes sur leur algorithme, sous l'oeil du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA). Elles devront "fournir à l'utilisateur une information loyale, claire et transparente sur l'utilisation de ses données personnelles" en période électorale, selon un des ajouts portés par Bruno Studer (LREM). Le CSA pourra aussi empêcher, suspendre ou interrompre la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence de cet État", et portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation. Plusieurs dispositions visent enfin à renforcer l'éducation aux médias. far-ic/bd FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 23:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La CGT appelle les députés à ne pas voter des articles de loi "facilitant" le "pantouflage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607172822.zye1v2ij.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT fonction publique demande aux députés de ne pas voter trois articles du projet de loi "avenir professionnel", qui "facilitent encore davantage le pantouflage" des fonctionnaires, dans un communiqué publié jeudi. Le texte, qui sera examiné à l'Assemblée nationale la semaine prochaine, prévoit qu'un agent en disponibilité, c'est-à-dire qui a quitté temporairement la fonction publique, conserve durant cinq ans ses droits à l'avancement lorsqu'il exerce une activité professionnelle, et que cette expérience puisse être prise en compte pour une promotion à un grade à son retour. Trois articles similaires figurent dans le projet de loi, pour les trois versants de la fonction publique (Etat, territoriale, hospitalière). "Alors que le secrétaire général de l'Élysée est visé par une enquête sur un potentiel conflit d'intérêt (...) le gouvernement entend faciliter encore davantage le +pantouflage+", écrit la CGT, en faisant référence à l'enquête du parquet national financier (PNF) visant Alexis Kohler, sur un éventuel conflit d'intérêts entre ses postes dans la fonction publique et ses liens avec l'armateur italo-suisse MSC. La disposition envisagée par le gouvernement "bénéficiera essentiellement aux très hauts fonctionnaires qui effectuent des allers et retours entre des emplois stratégiques (...) et de grandes entreprises privées", fustige la CGT, première organisation représentative dans la fonction publique. Si le projet de loi "était adopté en l'état, il fragiliserait les dispositions du statut général (des fonctionnaires) qui garantissent l'indépendance des agents publics par rapport aux pressions des intérêts économiques privés", estime le syndicat. L'objectif annoncé est de favoriser le retour des agents partis travailler dans le privé. Le gouvernement a maintes fois répété vouloir favoriser la mobilité entre les secteurs public et privé. "Cet élargissement des horizons professionnels est devenu un enjeu des parcours professionnels des fonctionnaires, (...) afin que les cadres supérieurs et dirigeants du secteur public puissent proposer les meilleures innovations pour rendre le service public toujours plus efficace", explique le gouvernement dans son projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nyssen: la loi "fake news" vise les plateformes tirant profit "d'une gigantesque économie de la manipulation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607161208.vs7woc4z.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture, Françoise Nyssen, a assuré jeudi à l'Assemblée que les propositions de loi LREM de "lutte contre la manipulation de l'information" visaient les plateformes numériques accusées de tirer profit d'une "gigantesque économie de la manipulation". Cela "ne cible pas les auteurs des contenus, très souvent anonymes d'ailleurs, mais ceux qui les diffusent et qui en tirent profit: c'est-à-dire principalement les plateformes numériques", a affirmé la ministre à l'ouverture des débats dans l'hémicycle. "Leur modèle contribue à une gigantesque économie de la manipulation. Elles vendent des +likes+ et des +followers+ à tous, même aux émetteurs de fausses informations. Pour 40 euros, je peux acheter 5.000 abonnés sur Twitter", a-t-elle souligné. "Les plateformes livrent les opinions publiques à des vendeurs de sensation. L'outrance, les mensonges éhontés, la surenchère, la manipulation sont des produits lucratifs", a-t-elle dénoncé. La ministre a jugé que la transparence des plateformes devait "devenir obligatoire aux moments charnières que sont les périodes électorales". "Et cette obligation doit être triple: les plateformes doivent non seulement indiquer +si+ quelqu'un a payé, mais aussi +qui+, et +combien+", le tout sous le regard du CSA. "Il n'est pas acceptable que les plateformes s'autorégulent et soient les seules arbitres du vrai et du faux", a-t-elle encore affirmé. Selon elle la Commission européenne manque "d'ambition" en demandant seulement "un code de bonnes pratiques". Face aux critiques des oppositions et des médias, Mme Nyssen a jugé que "rien ne portait atteinte à la liberté de la presse" dans ce texte. Sur la mesure la plus contestée, la possibilité donnée à un candidat ou un parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national, elle a mis en avant les "garde-fous". Ces fausses informations devront avoir été diffusées "de manière artificielle ou automatisée" et "massive", a-t-elle précisé. Prenant l'exemple des articles de Mediapart sur le financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy, elle a souligné qu'il s'agissait "d'un travail d'enquête journalistique, et non d'une manipulation orchestrée". "L'article n'avait par ailleurs pas fait l'objet d'une diffusion artificielle. Si la loi avait été en place, il n'aurait aucunement été concerné", a-t-elle assuré, rendant hommage aux journalistes et professionnels des médias "qui sont le premier rempart contre les manipulations de l'information". far/ic/ff/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": un texte de loi "liberticide" selon Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607154137.9hme2sal.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen juge "liberticide" la proposition de loi LREM contre les "fake news" (fausses informations) qui sera débattue à l'Assemblée nationale jeudi et pourrait, selon elle, devenir un "outil de censure". "D'une lutte de bonne foi contre la véritable désinformation, dont peuvent se rendre coupables les médias même les plus présentables, à une censure indirecte, il n'y a qu'un pas qui semble ici allègrement franchi", écrit la présidente du Rassemblement national(ex FN) dans une tribune publiée mardi par le magazine Causeur. La députée du Pas-de-Calais pointe deux "problèmes" : une "définition liberticide" des fausses informations et une procédure "déraisonnable" de recours contre elles. "Infantilisation des Français. Restriction des libertés fondamentales. Inflation législative. Engorgement des tribunaux. Cette proposition de loi n'a quasiment que des défauts majeurs de conception et devrait indigner l'ensemble de la classe politique", affirme Marine Le Pen. Ce texte voulu par Emmanuel Macron et qui sera discuté en séance jeudi, vise à permettre à la justice de faire cesser en référé la diffusion de fausses informations durant les périodes pré-électorales et électorales pour des scrutins nationaux. Pendant la campagne présidentielle de 2017, M. Macron a été la cible de nombreuses rumeurs sur internet, dont une, la détention supposée d'un compte aux Bahamas, a été citée par la candidate du FN Marine Le Pen pendant le débat télévisé de l'entre-deux-tours. Emmanuel Macron avait alors porté plainte contre X pour "faux, usage de faux et propagation de fausse nouvelle" et son entourage avait indiqué que la rumeur avait été massivement relayée par des comptes Twitter proches de médias proches du pouvoir russe, Sputnik ou RT. RT a toujours démenti avoir, dans sa couverture, contribué d'une façon ou d'une autre à relayer les rumeurs contre M. Macron et affirme s'être bornée "exclusivement à relater l'enchaînement des faits, comme l'ont fait la plupart des confères à travers la presse française". La commission des Affaires culturelles a défini une fausse information comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvue d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable", et encadré la procédure de référé. are/mat/jcc/frd/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portable à l'école: "signal" ou loi "cosmétique", l'interdiction votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607151959.s9mu9ae2.html</link>
   <description><![CDATA[Fini les portables à l'école et au collège à la rentrée prochaine: l'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi LREM reprenant une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, mais "cosmétique" pour les oppositions. Après 4H30 de débat, le texte a été adopté à main levée, soutenu par LREM, MoDem et UDI-Agir. Tous les autres groupes ont dénoncé son "inutilité", voire une "tartufferie" (LR). Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a défendu "une loi du XXIe siècle" qui envoie "un signal à la société française sur cet enjeu de société", en prévoyant une "interdiction effective" des portables. "Etre ouvert aux technologies du futur ne signifie pas que nous devons les accepter dans tous les usages", a-t-il plaidé, listant les "mauvais usages" tels que cyber-harcèlement, consultation de sites pornographiques, addiction aux écrans... S'il a reconnu que l'interdiction est déjà "dans les faits possible", cet ex-directeur général de l'enseignement scolaire auprès du ministre de droite Luc Chatel de 2009 à 2012, a fait valoir que son effectivité "n'est pas assurée". Le code de l'éducation interdit, depuis la loi du 12 juillet 2010, les portables "durant toute activité d'enseignement et dans les lieux prévus par le règlement intérieur". Mais le ministre a défendu le besoin "d'une base juridique beaucoup plus solide". Le texte LREM entend interdire l'usage de tout objet connecté dans les écoles et collèges, avec des exceptions "pour des usages pédagogiques" ou les enfants handicapés. Les activités extérieures, comme le sport, seront aussi concernées pour les quelque 8,5 millions d'élèves du public. "Nous passons d'un principe d'autorisation, sauf là où c'est interdit, à un principe d'interdiction", a résumé le président de la commission des Affaires culturelles et de l'Education Bruno Studer (LREM), ex-professeur d'histoire-géo. Les chefs d'établissements, pour qui la mesure est utile à défaut d'être un "big bang", auront à décider des modalités de mise en oeuvre (lieux, conditions). Alors que près de neuf jeunes sur dix de 12 à 17 ans (86%) possèdent un smartphone, la rapporteure Cathy Racon-Bouzon (LREM) a insisté sur le fait qu'"en pratique" la disposition n'est appliquée que dans "la moitié" des établissements, plusieurs élus de la majorité vantant "un droit à la déconnexion" pour les enfants. - "Gadget" - Mais les groupes d'opposition sont montés au créneau contre un texte revenant, à leurs yeux, à "enfoncer des portes ouvertes". Voulant traduire "coûte que coûte" les promesses de campagne du président, la majorité s'est engagée "dans une pure opération de communication", a dénoncé l'ex-prof de maths Frédéric Reiss (LR). Son collègue Patrick Hetzel, ancien directeur de l'enseignement supérieur auprès de Valérie Pécresse, a dénoncé "un simulacre" et une "belle tartufferie". A gauche aussi, Michèle Victory (PS) a épinglé un "changement purement cosmétique", Sabine Rubin (LFI) un "gadget". Les communistes ont jugé le texte "absurde", l'ex-ministre Marie-George Buffet soulignant que "l'outil existe" et que le problème est dans son application. Dans un communiqué, la FCPE, première fédération des parents d'élèves, a fustigé "un texte qui n'apporte rien" et "ne comporte aucun volet pédagogique, aucun volet d'éducation aux usages du numérique". "Certains essayent de nous dire que cette loi est inutile", a répliqué le ministre, mais "allez sur une plage où il est interdit de se baigner sauf quand c'est autorisé, ou une plage où il est autorisé de se baigner sauf quand c'est interdit. Vous verrez que vous ne vous baignerez pas avec la même fréquence", a-t-il affirmé, récusant le reproche d'"une loi pour les apparences". Le texte, qui prévoit aussi de renforcer la formation des élèves à un "usage responsable" du numérique, a pratiquement été inchangé dans l'hémicycle. Un amendement LREM a néanmoins inscrit dans la loi la possibilité pour le personnel enseignant de confisquer les portables. Les élus du groupe majoritaire, qui avaient envisagé d'étendre l'interdiction du portable aux personnels et enseignants, ont fait machine arrière, M. Blanquer ayant jugé que ce ne serait "pas opportun", notamment pour éviter des "effets pervers" en termes de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'interdiction du portable à l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607143653.om3urfzc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une proposition de loi LREM visant à une "interdiction effective" des téléphones portables dans les écoles et collèges à la rentrée prochaine, défendue par le gouvernement comme "un signal à la société". Le texte, adopté à main levée en première lecture, a obtenu les voix des élus de la majorité LREM et MoDem, ainsi que de l'UDI-Agir. Tous les autres groupes ont dénoncé une proposition "inutile" voire une "tartufferie" (LR), qui revient à une "simple opération de communication", plusieurs d'entre eux optant néanmoins pour l'abstention à l'instar des socialistes et Insoumis. La proposition de loi entend interdire l'usage de tout objet connecté dans les écoles maternelles, élémentaires et les collèges, "sauf pour des usages pédagogiques", à l'exception des lieux où "le règlement intérieur l'autorise expressément". Le code de l'éducation interdit déjà, depuis la loi du 12 juillet 2010, les portables "durant toute activité d'enseignement et dans les lieux prévus par le règlement intérieur". Mais en réponse aux critiques de l'opposition sur le caractère "superfétatoire" du texte, le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a défendu le besoin "d'une base juridique beaucoup plus solide", assurant que ce n'est "pas une loi pour les apparences". Le texte a pratiquement été inchangé lors de son examen dans l'hémicycle. Un amendement LREM, similaire à un amendement UDI-Agir, a toutefois été adopté pour faire inscrire dans la loi la possibilité pour le personnel enseignant de confisquer les portables. Le ministre s'y est montré favorable, jugeant important de donner une base juridique "robuste pour la confiscation", LR jugeant à nouveau la mesure "inutile", puisque déjà possible. Des élus LREM ont aussi réclamé, en vain, que l'on prévoie chaque année une semaine d'enseignement sans écran, le ministre estimant que cela ne relève pas de la loi, même s'il s'est dit favorable à "encourager ce type d'expériences". Les élus du groupe majoritaire, qui avaient envisagé d'étendre l'interdiction du portable aux personnels et enseignants, ont fait machine arrière. Le ministre a jugé que ce ne serait "pas opportun", notamment pour éviter des "effets pervers" en termes de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fasquelle (LR) demande à Macron de ne pas réunir le Congrès, un "précieux gain de temps"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607132127.95lh112v.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Daniel Fasquelle a demandé jeudi à Emmanuel Macron de ne pas réunir le Congrès en juillet, un "précieux gain de temps" alors que de nombreuses voix contestent l'organisation de l'ordre du jour à l'Assemblée. "En plein débat sur l'organisation du travail législatif et les difficultés rencontrées à l'Assemblée nationale pour examiner les textes proposés par le gouvernement, Daniel Fasquelle propose que le Président de la République renonce à convoquer les parlementaires à Versailles", écrit le député du Pas-de-Calais dans un communiqué. "Alors que s'aggrave l'embouteillage législatif, ne pas réunir le Congrès constituerait un précieux gain de temps et permettrait en outre de réaliser d'importantes économies", argumente M. Fasquelle, par ailleurs trésorier de LR. Des protestations croissantes ont accompagné cette semaine l'organisation des débats parlementaires, le président de l'Assemblée François de Rugy appelant lui-même à calmer le jeu. Emmanuel Macron a prévu de s'adresser en juillet devant les deux chambres réunies en Congrès à Versailles, comme l'an passé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portable à l'école: "signal" ou loi "cosmétique", l'interdiction en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607125535.xahyjw5h.html</link>
   <description><![CDATA[Fini les portables à l'école et au collège à la rentrée prochaine: l'Assemblée nationale a entamé jeudi les débats sur une proposition de loi LREM reprenant une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, mais dénoncée comme "cosmétique" par les oppositions. Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a défendu "une loi du XXIe siècle, une loi d'entrée dans la révolution numérique" qui envoie "un signal à la société française sur cet enjeu de société". "Etre ouvert aux technologies du futur ne signifie pas que nous devons les accepter dans tous les usages", a-t-il plaidé, listant les "mauvais usages" tels que cyber-harcèlement, consultation de sites pornographiques, addiction aux écrans... S'il a reconnu que l'interdiction est déjà "dans les faits possible", cet ex-directeur général de l'enseignement scolaire auprès du ministre de droite Luc Chatel de 2009 à 2012, a fait valoir que son effectivité "n'est pas assurée". Le code de l'éducation interdit, depuis la loi du 12 juillet 2010, les portables "durant toute activité d'enseignement et dans les lieux prévus par le règlement intérieur". Mais le ministre a défendu le besoin "d'une base juridique beaucoup plus solide". Le texte LREM sur "l'encadrement de l'utilisation" du portable entend interdire l'usage de tout objet connecté, dans les écoles et collèges, avec des exceptions "pour des usages pédagogiques" ou les enfants handicapés. Les activités à l'extérieur, comme le sport seront aussi concernées pour les quelque 8,5 millions d'élèves du public. "Nous passons d'un principe d'autorisation, sauf là où c'est interdit, à un principe d'interdiction", a résumé le président de la commission des Affaires culturelles et de l'Education Bruno Studer (LREM) et ancien professeur d'histoire-géo. Les chefs d'établissements, pour qui la mesure est utile à défaut d'être un "big bang", auront à décider des modalités d'interdiction (lieux, conditions), le ministère prévoyant de leur fournir un vade-mecum. Alors que près de neuf jeunes sur dix de 12 à 17 ans (86%) possèdent un smartphone, la rapporteure Cathy Racon-Bouzon (LREM) a insisté sur le fait qu'"en pratique" la disposition n'est appliquée que dans "la moitié" des établissements, plusieurs élus de la majorité vantant "un droit à la déconnexion" pour les enfants. - "Baignade interdite" - Mais à l'exception de l'UDI-Agir, tous les groupes d'opposition sont montés au créneau contre un texte revenant, à leurs yeux, à "enfoncer des portes ouvertes". Voulant traduire "coûte que coûte" les promesses de campagne du président, la majorité s'est engagée "ostensiblement dans une pure opération de communication", a ainsi dénoncé l'ex-prof de maths Frédéric Reiss (LR). Son collègue Patrick Hetzel, ancien professeur d'université et ancien directeur de l'enseignement supérieur auprès de Valérie Pécresse, a dénoncé "un simulacre". Michèle Victory (PS) a épinglé un "changement purement cosmétique" sans aucun outil aux chefs d'établissements, déplorant l'examen de ce texte "inutile" alors que "l'agenda parlementaire est suffisamment chargé". "Effet d'annonce et de communication" ou "gadget" ont aussi dénoncé les Insoumis Alexis Corbière et Sabine Rubin. Les communistes ont jugé le texte "absurde", l'ex-ministre Marie-George Buffet soulignant que "l'outil existe" et que le problème est dans son application. "Certains essayent de nous dire que cette loi est inutile", a répliqué le ministre, pointant une "énorme" différence entre l'existant et ce qui est proposé. "Allez sur une plage où il est interdit de se baigner sauf quand c'est autorisé, ou une plage où il est autorisé de se baigner sauf quand c'est interdit. Vous verrez que vous ne vous baignerez pas avec la même fréquence", a-t-il affirmé. Le texte prévoit aussi de renforcer la formation des élèves à un "usage responsable" du numérique, en insérant une référence "au respect de la liberté d'opinion et de la dignité de la personne humaine". Cette formation devra aussi "contribuer au développement de l'esprit critique". Avant la suspension des travaux, le ministre a répondu par avance aux élus LREM qui s'interrogent sur l'idée d'étendre l'interdiction du portable aux personnels et enseignants, jugeant que ce ne serait "pas opportun", notamment pour éviter des "effets pervers" en termes de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
