<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 15:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Manifestation pro-Gaza autorisée: les provocateurs "n'auront pas le dernier mot", selon de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722130754.2gjnk8wh.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés écologistes, François de Rugy, a "salué l'autorisation" de la manifestation propalestinienne mercredi à Paris, jugeant que "ceux qui veulent aller à l'affrontement n'auront pas le dernier mot". Evoquant "des débordements inacceptables" et relevant d'un "antisémitisme caractérisé" lors de rassemblements interdits, il s'est félicité devant la presse que par cette autorisation les organisateurs, dont EELV, "prennent leurs responsabilités quant à sa sécurisation". Selon lui, "le président de la République a eu au départ une position unilatérale" privilégiant Israël mais "il y a eu une évolution qui va dans le bon sens", vers davantage "d'équilibre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: un soldat israélien d'origine française tué, selon un député UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722125656.fcrjr6wx.html</link>
   <description><![CDATA[Un soldat israélien "d'origine française" de 22 ans a été tué lundi dans le cadre de l'offensive menée par Israël dans la bande de Gaza, a affirmé mardi le député UDI franco-israélien Meyer Habib, évoquant un autre soldat "d'origine française" amputé d'une jambe. "Un soldat d'origine française, Jordan Bensemhoun, 22 ans, est mort hier. Un autre soldat d'origine française a eu sa jambe amputée. Le conflit est une tragédie avant tout pour les familles dont les enfants sont morts mais aussi pour les Israéliens", a estimé lors d'une conférence de presse cet élu des Français de l'étranger, qui a dit représenter "150.000 franco-israéliens qui vivent en Israël". Et, en France, M. Habib a jugé qu'il "faut apaiser" après les "moments dramatiques vécus ces derniers jours 72 ans après la rafle du Vél d'Hiv, suite au conflit encore plus dramatique entre le Hamas et l'Etat d'Israël". "Chacun a le droit de manifester, y compris pour la cause palestinienne, mais lorsqu'à deux manifestations successives, certains disent +Mort aux juifs+ la haine dans les yeux, lorsqu'on est à deux doigts de saccager des synagogues et qu'on a saccagé des magasins juifs, ce sont des scènes inacceptables", selon cet élu. Jugeant qu'"hélas, on a totalement importé ce conflit", M. Habib a ajouté que désormais, "il faut apaiser les choses". Sur l'interdiction de certaines manifestations par les autorités, le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a considéré qu'ils avaient "des éléments en leur possession" pour prendre cette décision mais s'est dit "un peu surpris que les casseurs aient été aussi peu sanctionnés pour des faits graves". Interrogé également sur l'autorisation de la manifestation de mercredi, M. Vigier a jugé que "c'est qu'il a en sa possession des éléments pour cette conduite-là". "Ne comptez pas sur moi pour rentrer dans des attitudes irresponsables! J'ai trop souvenir lors des émeutes de 2005 des déclarations à l'emporte-pièce de M. Hollande, alors premier secrétaire du PS qui n'avait pas de mots assez durs pour critiquer les gouvernants", a-t-il encore lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy (EELV): "abstention critique" sur la carte des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722123916.rm79vpxk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont choisi l'"abstention critique" pour le vote mercredi sur le premier volet de la réforme territoriale et la nouvelle carte des régions, a annoncé mardi leur coprésident, François de Rugy. Ces élus ont décidé de leur position "au vu du peu d'ouverture dont le gouvernement a fait preuve" par rapport aux amendements du groupe écolo, et de "l'anomalie" qui demeure dans la carte pour l'Ouest de la France, où les régions Bretagne, Pays de la Loire et Centre restent seules. Cette carte "crée des mécontentements sur le terrain", d'après M. de Rugy. De plus, les conditions du droit d'option, pour laisser dans un deuxième temps des départements sortir d'une région et fusionner avec une autre, sont "trop complexes". Il aurait fallu, selon lui, "laisser une marge de manoeuvre aux territoires face à cette carte sortie au forceps". Dans les débats, "la principale préoccupation du gouvernement a été de régler les problèmes internes au groupe socialiste", a estimé cet élu de Loire-Atlantique, qui espère que le texte va "évoluer" au cours de la navette parlementaire. Le groupe écologiste pourra aussi évoluer vers un vote contre, a-t-il prévenu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud (PS) compare Gattaz au "savant fou de l'Etoile mystérieuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722123807.manz7e2t.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, porte-parole des députés socialistes, a comparé mardi le président du Medef, Pierre Gattaz, à "Philippulus, le savant fou de l'Etoile mystérieuse de Tintin, qui annonce la fin du monde tous les jours". Pierre Gattaz a estimé, dans une interview publiée lundi dans le Figaro, que "la situation économique du pays est catastrophique", ce qui lui a valu une réplique de François Hollande, selon qui le patron des patrons "a un problème de langage". "S'il prenait quelques jours de vacances, cela ferait du bien à l'économie française", a lancé M. Thévenoud, député de Saône-et-Loire, lors d'un point de presse. "M. Gattaz, de manière systématique et récurrente, s'en prend à l'économie française en disant qu'elle est catastrophique. Comme j'ai des références, j'en ai trouvé une : c'est Monsieur Phlippulus, le savant fou de l'Etoile mystérieuse de Tintin qui annonce la fin du monde tous les jours", a-t-il dit. "Monsieur Gattaz, c'est le Monsieur Philippinus de l'économie : à chaque fois qu'il s'exprime, on perd des points de croissance. Je lui propose de prendre un peu de vacances, parce qu'avec ses déclarations successives, il ne rend pas service aux entrepreneurs de ce pays, à la cause qu'il défend, à l'économie française, et à l'emploi". "Nous, nous continuons à avancer, et le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises (examiné mardi à l'Assemblée) est un projet de loi important qui va permettre, lui, de libérer des dixièmes et peut-être des points de croissance en plus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet de la réforme territoriale: une majorité des députés UDI s'abstiendra</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722121855.n5yxct2r.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité des députés de l'UDI s'abstiendra sur le premier volet de la réforme territoriale, a annoncé mardi leur chef de file Philippe Vigier, rappelant la volonté décentralisatrice de la formation centriste. Pas complètement satisfaits, les élus de l'UDI, qui ont "toujours été décentralisateurs" et jugent une réforme "indispensable" car "on ne sait plus qui fait quoi" et que l'heure est aux économies, considèrent que "la carte des régions s'est un peu améliorée" comparée à la version initiale annoncée par le président de la République, a expliqué M. Vigier lors d'une conférence de presse. Et, a insisté cet élu d'Eure-et-Loir, "nous ne sommes pas un groupe d'opposition qui balaie toute réforme d'un revers de main, comme l'ont fait les socialistes sur la réforme territoriale en 2010". La position de l'UDI, a résumé Michel Piron à son côté, c'est "ni refus a priori, ni chèque en blanc vu que le débat sur les compétences n'a pas encore été tranché par un vote". Le président du groupe centriste à l'Assemblée a néanmoins regretté l'absence dans ce texte de la réforme de l'Etat et du financement des collectivités. Il a en outre critiqué l'organisation des débats sur "un texte aussi lourd et essentiel mais aussi transpartisan", déplorant notamment qu'"il n'y ait pas eu de vote sur chaque amendement". M. Vigier, également conseiller régional du Centre, a aussi souligné la volonté de son groupe d'avancer sur une possibilité plus facile pour les départements de changer de région s'ils le souhaitent. Tout en déclarant comprendre que, "dans une première étape, ils n'aient pas voulu tout lâcher sur le droit d'option", il a ajouté qu'il ne voyait pas "pourquoi on interdirait des changements de régions si les populations, les élus et les forces vives d'un territoire y sont favorables". M. Piron a ajouté que "si l'on avait eu un seul texte, sur la carte et sur les compétences, le débat aurait sans doute été encore plus nourri et peut-être plus consistant". "Cela ne nous a pas empêchés au cours de longues nuits d'évoquer ces sujets, parfois avec des tropismes locaux marqués, mais parfois avec une vraie vision nationale", a ajouté ce député et conseiller général du Maine-et-Loire. La carte des régions "divise ou donne lieu à des souhaits très divergents dans tous les partis, ce qui est naturel car on reconfigure l'architecture", a observé M. Piron, pour lequel "rechercher l'unanimité serait probablement vain". Il a évoqué "une ligne de partage traversant tous les bancs de l'hémicycle entre ceux qui souhaitaient peut-être marquer davantage des périmètres sur une donnée identitaire et d'autres plus à la recherche de complémentarités".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Jacob veut que le parquet fasse appel des condamnations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722113520.ovq807wq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée Christian Jacob a demandé mardi à Manuel Valls "de donner des instructions au parquet pour qu'il fasse appel des jugements honteusement cléments" envers les participants aux manifestations propalestiniennes interdites du week-end. Trois peines de prison avec sursis et une relaxe ont été prononcées lundi soir par le tribunal correctionnel de Paris lors du premier procès en lien avec la manifestation propalestinienne interdite samedi dans la capitale, théâtre de violents débordements. Les réquisitions du procureur étaient à chaque fois supérieures. Lors de son point-presse, M. Jacob s'est également insurgé contre le fait qu'une autre manifestation prévue mercredi à Paris soit autorisée sous le prétexte que "le Parti communiste et la CGT en assureraient le service d'ordre". "C'est choquant", a-t-il estimé. La manifestation, prévue mercredi à 18h30 de la place Denfert-Rochereau jusqu'aux Invalides, est organisée à l'appel du Collectif national pour une paix juste et durable entre Palestiniens et Israéliens, qui regroupe des associations, syndicats et partis. "Quand le gouvernement prend une décision d'interdiction de manifestation, il doit se donner les moyens de l'interdire", a encore estimé M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclarations Martine Aubry: "pas la bonne façon de travailler" pour Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722103515.wsdkp29z.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a dit regretter les propos de Martine Aubry, qui ne sont "pas la bonne façon de travailler", après les critiques de la maire de Lille sur la réforme territoriale et le quinquennat Hollande. "Je regrette des propos qui, sur un dossier comme celui-ci, donnent lieu à deux heures de conférence de presse avec ces propos sur les deux premières années (du quinquennat, NDLR). Cela ne me semble pas véritablement la bonne façon de travailler", a réagi M. Le Roux mardi sur RTL. Mme Aubry a tenu vendredi une conférence de presse pour dénoncer la fusion de sa région Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie, décidée à l'Assemblée nationale. "Il n'est pas trop tard pour réussir le quinquennat", a notamment lancé la concurrente malheureuse de M. Hollande lors de la primaire socialiste de 2011. S'agissant de la carte territoriale, "il y avait la carte du président, il y a aujourd'hui la carte du Parlement. Quelle est la différence ? La carte du Parlement a été travaillée plus longtemps, c'est normal car il y a eu un temps parlementaire et elle réunit, je le pense, une majorité plus large", a estimé M. Le Roux. "Je pense qu'elle a tort" s'agissant de son appréciation du quinquennat, a poursuivi M. Le Roux. "La mobilisation ne peut pas être une mobilisation pour mettre en cause ce que nous faisons depuis deux ans car c'est la politique qui doit permettre à la France de réussir. Chacun devrait dans le moment présent apporter toute son énergie à passer le cap qui permet aujourd'hui d'engranger des résultats". De son côté, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll n'a "pas de commentaires à faire" sur l'appréciation portée par Martine Aubry. Au sujet de la réforme territoriale, "je rappelle que cette décision a été prise dans le cadre d'un débat à l'Assemblée nationale sur la base d'une carte du président de la République qui n'a pas fait ce choix. Il faut respecter le choix des députés", a-t-il déclaré sur RMC et BFM/TV. Interrogé sur i>TELE, le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a pour sa part déclaré: "j'étais favorable à sa position mais les députés socialistes ont estimé qu'il fallait faire autrement. Ils ont voté, il y a eu un vote à l'intérieur du groupe. On va discuter, on n'est pas dans une caserne. On doit essayer de faire en sorte que les socialistes se rassemblent". "Martine Aubry a tort", écrit pour sa part l'ancien ministre socialiste, Jean Glavany, sur son blog. "Non pas sur le fond bien sûr: comme maire de Lille, elle a bien le droit d'avoir un avis sur la réforme régionale et sur l'avenir de sa Région. Non. Elle a tort sur la forme", ajoute-t-il. "Car ses propos vont évidemment provoquer la réaction de ceux qui ne veulent pas voir le fond mais la caricatureront et parleront d'aigreur ou d'amertume. Elle aurait pu trouver meilleur moyen pour sortir de son silence. Dommage", conclut Jean Glavany.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert définitif du Parlement au projet de loi sur l'économie sociale et solidaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721214912.1dfy71md.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi soir par un ultime vote des députés le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire (ESS), qui entend favoriser le développement de ce secteur mais aussi la reprise de PME par leurs salariés. L'ensemble de la gauche a soutenu ce texte et la droite s'est abstenue. Le principal objectif affiché par le gouvernement est d'encourager un changement d'échelle de l'économie sociale et solidaire et de favoriser ainsi une croissance plus robuste, plus riche en emplois, plus durable et plus juste socialement. "Quelle est l'économie qui a du sens, qui crée des emplois non-délocalisables? C'est l'économie sociale et solidaire", s'est félicitée la secrétaire d'Etat chargée du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'Economie sociale et solidaire, Carole Delga. Le texte concerne quelque 200.000 associations, mutuelles et coopératives ainsi que les entreprises satisfaisant aux exigences fixées par le projet de loi: utilité sociale, gouvernance démocratique, profits limités. Ce secteur verra son financement facilité via la Banque publique d'investissements. La principale pomme de discorde entre gauche et droite sur ce projet de loi concerne la possibilité pour les salariés de PME (moins de 250 salariés) d'être informés au moins deux mois à l'avance de l'intention du patron de céder l'entreprise, pour leur permettre de déposer un projet de reprise. "Cette possibilité va effrayer les salariés et les repreneurs potentiels", a estimé l'UDI Bertrand Pancher. "Cette disposition n'a pas sa place dans un projet de loi sur l'économie sociale et solidaire", a renchéri l'UMP Gilles Lurton.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 23:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un allègement de cotisations pour certains particuliers employeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721171606.gan1oe93.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi un allègement de cotisations sociales accru pour des particuliers employeurs, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014. Les députés ont de nouveau adopté dans son ensemble le projet de loi, qui traduit l'essentiel du pacte de responsabilité, afin de favoriser les embauches et d'améliorer la compétitivité des entreprises. Il a été adopté par 29 voix pour, 8 contre et 8 abstentions. Le texte repassera mardi devant le Sénat, qui devrait le rejeter comme il l'a fait en première lecture, avant son adoption définitive, probablement mercredi, à l'Assemblée. En vertu de l'amendement du rapporteur (PS) Gérard Bapt très largement adopté par tous les bancs, la réduction des cotisations pour les emplois à domicile sera doublée et portée de 0,75 euro à 1,50 euro par heure déclarée dès le 1er septembre pour les salariés employés pour des services destinés à la garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées. Seront en revanche exclues du champ de la majoration d'aide une série d'activités qui correspondent davantage à "des services de confort", selon l'expression du rapporteur, tels que le soutien scolaire à domicile, l'assistance informatique et internet à domicile, les soins et promenades d'animaux de compagnie, la surveillance et la maintenance de la résidence principale et secondaire, ou encore l'assistance administrative à domicile. Cette restriction vise à suivre les recommandations récentes de la Cour des comptes sur un meilleur ciblage des activités donnant lieu à des avantages. Le Sénat avait voté à l'unanimité cette réduction de cotisations sans limitation de champ, contre l'avis du gouvernement. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a soutenu lundi la réduction de cotisations concentrée sur les services de garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées. "Il y a peut-être des marges d'emplois à reconquérir du côté des employeurs particuliers", a-t-elle déclaré, alors que le nombre d'heures déclarées a baissé de 7% en 2013, soit une perte de 16.000 emplois équivalents temps plein, après un recul de 12.000 équivalents temps plein en 2012. Dans un communiqué, le groupe UDI a salué "un premier pas" mais regretté "que la majorité n'ait pas été plus loin" en excluant notamment le soutien scolaire ou l'assistance administrative à domicile. La précédente majorité avait supprimé l'abattement de 15 points sur les cotisations sociales des ménages qui déclaraient leur employé à domicile au salaire réel (et non au forfait). Puis, début 2013, la gauche a supprimé la possibilité de déclarer au forfait (qui permettait de payer des cotisations calculées sur la base du Smic quel que soit le salaire versé au salarié), afin d'améliorer le niveau de protection sociale des employés. En compensation, un allègement de charges forfaitaire de 0,75 euro par heure de travail avait été introduit. Pour le reste, le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative prévoit des allègements de cotisations patronales pour les salaires inférieurs à 1,6 Smic à partir de janvier 2015, une baisse de cotisations pour certains salariés mais aussi le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros durant un an supplémentaire. Lors de son vote solennel en première lecture début juillet, 33 "frondeurs" socialistes et 13 écologistes s'étaient abstenus sur ce texte qui va "multiplier les effets d'aubaine" de la part des entreprises selon eux. Par la voix de Jean-Marc Germain, les "frondeurs" ont de nouveau déploré lundi "une occasion manquée de mener une juste politique économique" qui aurait marqué un "soutien à la demande" des ménages comme à l'offre des entreprises. "Rendez-vous à l'automne" pour les prochains textes budgétaires", a lancé l'élu des Hauts-de-Seine. Pour les écologistes, Jean-Louis Roumegas est allé dans son sens et a stigmatisé un "gouvernement incapable de rassembler sa majorité". Mme Touraine avait défendu pour sa part un texte "en faveur de l'emploi, en faveur de la justice sociale et pour le rétablissement des comptes" sociaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat a encore rejeté le budget rectificatif 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721170944.7dnwon8d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté une nouvelle fois lundi le budget rectificatif 2014, traduction du pacte de responsabilité, qui devrait cependant être adopté mercredi par l'Assemblée nationale. L'UMP et la quasi totalité des centristes ont voté contre, notamment parce qu'ils critiquent l'absence de "réforme structurelle" et les communistes ont fait de même parce qu'ils rejettent "le carcan" de l'austérité. Socialistes, écologistes et la grande majorité du groupe RDSE (composé principalement de radicaux de gauche) ont voté pour. La première partie de ce projet de loi de finances rectificative (PLFR), portant sur les recettes, a ainsi été rejetée par 187 voix contre 154, et ce vote entraîne automatiquement le rejet de l'ensemble du texte, adopté la semaine dernière par les députés. Pour cette nouvelle lecture, s'est reproduit le scénario de la première lecture, début juillet, quand le Sénat avait rejeté le PLFR adopté par l'Assemblée. Cette dernière, qui a le dernier mot, va définitivement se prononcer mercredi. Le PLFR prévoit 1,6 milliard d'euros d'économies supplémentaires pour arriver à ramener le déficit public à 3,8% du PIB mais aussi une réduction d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes, ainsi qu'une prorogation d'un an de la contribution exceptionnelle d'impôt sur les sociétés. Par ailleurs, il remplace l'écotaxe par un péage de transit poids lourds sur les routes supportant un trafic journalier de plus de 2.500 véhicules. La semaine dernière, l'Assemblée nationale avait accepté de retirer du texte deux dispositions controversées sur les taxes de séjour introduites en première lecture: une hausse du plafond de la taxe communale de séjour à 8 euros, contre 1,50 euro actuellement, et la création d'une taxe régionale en Île-de-France de 2 euros. Le débat reprendra sur ces sujets lors de la discussion du projet de budget 2015 à l'automne. Les députés avaient voté par ailleurs un amendement gouvernemental sur l'apprentissage permettant le déblocage de 146 millions des 200 millions d'euros supplémentaires annoncés pour 2015 par Manuel Valls lors de la conférence sociale des 7 et 8 juillet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences et antisémitisme: Bartolone (PS) dénonce "des hordes acharnées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721161541.7izq328u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a estimé lundi que "depuis quelques jours, la haine provoque en France des actions inacceptables", dénonçant "des hordes acharnées", au lendemain des violences à Sarcelles (Val d'Oise). "A Sarcelles, une synagogue a été explicitement, il y a quelques heures, prise pour cible par une bande fanatisée. Un commerce a été dévasté, parce qu'il était réputé accueillir une clientèle juive. Des slogans ouvertement antisémites, prônant l'assassinat, la destruction et la flétrissure, prolifèrent et se répandent", écrit Claude Bartolone sur son blog. Plusieurs commerces ont été mis à sac dimanche, notamment une épicerie casher, en marge d'une manifestation pro-palestinienne interdite à Sarcelles. La synagogue de la ville n'a pas été touchée, selon des sources policières, mais une voiture a été incendiée devant celle de Garges-les-Gonesse. "Jamais, je n'ai cru revoir de telles hordes acharnées dans le pays que j'habite, que j'aime et que je sers", déclare le président de l'Assemblée. "En flétrissant les juifs, on ne comprendra rien, on n'y verra rien, on n'y distinguera rien. En flétrissant les juifs, on se condamne à une solitude totale, à une obscurité profonde, à l'inexorable fatalité de l'inconscience, de l'ignorance, de l'aigreur et de l'impuissance", poursuit le député de Seine-Saint-Denis. "Personne n'insulte un être humain parce qu'il est juif sans se condamner à l'abjection. Personne ne participe ou ne soutient l'attaque d'un commerce juif sans s'extraire de ce mouvement, plus fort que tout, qui de la barbarie conduit à la civilisation. Personne ne hurle la destruction d'un peuple sans éradiquer son propre esprit, sans tuer son âme, sans mourir un peu", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nord-Pas de Calais/Picardie : "une victoire quasi assurée" (Philippot, FN)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721154043.jpvly05x.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président du FN, Florian Philippot, a estimé lundi que si la réforme territoriale était votée en l'état, avec notamment une fusion entre les régions Nord-Pas de Calais/Picardie, la "victoire" du FN y serait "quasi assurée" lors des régionales. "Réforme territoriale : nous la combattrons, mais d'un grand mal pourrait naître un bien, notre victoire région NPDC/Picardie, quasi assurée", prédit, en 139 caractères sur Twitter, le bras droit de Marine Le Pen. Cette fusion, qui n'était pas dans la première mouture de la nouvelle carte de 12 régions initialement annoncée par François Hollande et qui devrait être actée avec l'ensemble du premier volet de la réforme territoriale en première lecture à l'Assemblée mercredi, a suscité l'ire de la maire PS de Lille, Martine Aubry. Elle a réclamé vendredi "le temps de porter une grande réforme qui ait un sens" et évoqué l'hypothèse d'une grande région regroupant Nord-Pas-de-Calais, Picardie et Normandie". A la question du risque que le FN prenne la tête d'une région NPDC/Picardie, la maire socialiste de Lille a répondu "je ne le pense pas". "Sur les élections européennes, il y a eu une espèce de défouloir (...) mais je ne crois absolument pas" à une victoire du FN, "je ne crois pas que Mme Le Pen puisse gagner ni la région Nord-Pas-de-Calais, ni la région Nord-Pas-de-Calais/Picardie, ni quoi que ce soit", a-t-elle dit. Le Front national a fait ses meilleurs scores aux européennes, fin mai, dans ces régions: 38,4% des voix en Picardie et 35,2% dans le Nord-Pas-de-Calais. Les listes du parti d'extrême droite, emmenées par la patronne du parti Marine Le Pen, sont chaque fois largement arrivées en tête. Les élections régionales devraient être reportées à décembre 2015. gd/kap/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée adopte de nouveau le projet de règlement des comptes 2013</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721153727.grbbzeuz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi en nouvelle lecture le projet de loi de règlement des comptes 2013, après un bref débat où le gouvernement a défendu sa gestion contestée par la droite mais aussi par le Front de Gauche. Le projet de loi doit désormais repartir au Palais du Luxembourg, qui va encore le rejeter, avant de revenir à l'Assemblée, qui aura le dernier mot mercredi. Dans un hémicycle fort dégarni, le ministre des Finances, Michel Sapin, a récusé des critiques de la droite pour qui les moindres rentrées fiscales traduisent le postulat "Trop d'impôts tue l'impôt", mais aussi d'une partie de la gauche à propos d'un effort trop important demandé aux ménages comparé à celui demandé aux entreprises. Les recettes fiscales moins importantes qu'attendu sont principalement liées à deux secteurs particuliers de l'économie, finances et immobilier, pénalisés par leur activité cyclique, a-t-il affirmé. Et, dans une période où "des mesures d'urgence ont permis de reprendre le contrôle de la dépense publique", ce sont "les ménages aisés qui ont d'abord été mis à contribution" par le biais de mesures sur l'ISF, sur les successions ou d'une nouvelle tranche d'impôt sur le revenu à 45%, selon M. Sapin. Considérant que ce projet de loi pose "la question de la sincérité des prévisions de recettes fiscales" et que la maîtrise des dépenses en 2013 résulte largement de taux d'intérêt historiquement bas mais pas de réforme structurelle, l'UMP Véronique Louwagie a exprimé des doutes pour la suite, évoquant notamment la perspective d'un déficit public toujours supérieur à 4% et d'une dette dépassant 100% du PIB. A l'UDI, Francis Vercamer a jugé que "la stabilisation des dépenses ne s'est faite qu'au prix de hausses d'impôts massives". Le Front de Gauche, par la voix de Gaby Charroux, a mis en cause la poursuite d'une politique d'austérité et d'"une politique de l'offre, contre une majorité de Français qui ont permis que la droite soit battue en 2012". Les écologistes et les radicaux de gauche ont voté le projet de loi de règlement du budget et d'approbation des comptes 2013, mais avec quelques bémols. Outre la critique d'un modèle économique toujours fondé sur la seule référence au PIB et à la croissance et la défense de la transition énergétique, Eric Alauzet (EELV) a évoqué l'impact de mesures fiscales sur les classes moyennes et des économies dues "en grande partie" à la baisse des taux d'intérêt des emprunts servant à financer la dette de la France. Au nom du groupe RRDP (à dominante radicaux de gauche), Ary Chalus a salué la baisse exceptionnelle des impôts votée en budget rectificatif 2014, mais souligné qu'elle intervenait après une "inflation du nombre de foyers soumis à l'impôt sur le revenu en 2012 et 2013".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un statut d'association pour les groupes politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721152145.gcyu1r9v.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes politiques constitués à l'Assemblée nationale prendraient un statut d'association, selon une proposition de résolution qui devrait être soumise au vote des députés, à la suite de l'affaire du prêt de 3 millions d'euros du groupe UMP au parti, a-t-on appris lundi de source parlementaire. La plus haute autorité collégiale de l'Assemblée, son bureau, doit se prononcer mercredi sur cette proposition de résolution qui pourrait être signée par les présidents de groupes et les questeurs de l'Assemblée, qui gèrent ses finances. Après la révélation en juin du prêt à l'UMP sans consultation des députés, remontant à 2012, le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, avait annoncé une prochaine révision des statuts des groupes parlementaires "pour permettre l'exercice d'un contrôle sur l'utilisation qu'ils font des dotations qui leur sont versées". Sur fonds publics, l'Assemblée alloue un total de quelque 10 millions d'euros chaque année aux groupes pour la rémunération de leurs personnels principalement. Reconnus par la Constitution, les groupes n'ont pas de statut juridique obligatoire, et leurs comptes ne sont ainsi pas contrôlés. Ce serait en revanche le cas avec un statut associatif, par un commissaire aux comptes. Le groupe socialiste a déjà un statut associatif. Celui de l'UMP a décidé début juillet de faire de même, au plus tard au 1er octobre. Il nommera un trésorier, fera certifier ses comptes par un commissaire aux comptes et une mise en concurrence d'entreprises sera obligatoire pour tout marché supérieur à 50.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nord-Pas de Calais/Picardie: le député Roman (PS) suggère de ne pas fusionner, pour l'instant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721114736.lx3v87k3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS du Nord Bernard Roman a appelé lundi ses camarades du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie à soutenir collectivement l'idée de ne pas fusionner pour l'instant les deux régions, mais sans écarter pour l'avenir la possibilité de rapprochements voire d'une fusion. Son initiative intervient trois jours après la sortie de la maire PS de Lille, Martine Aubry, contre cette fusion votée par les députés. Elle a réclamé "le temps de porter une grande réforme qui ait un sens" et évoqué l'hypothèse d'une grande région regroupant Nord-Pas-de-Calais, Picardie et Normandie. "Au-delà des arguments historiques, géographiques, économiques ou politiques qui ont tous leur légitimité (...) je continue de penser, pour en avoir parlé avec un certain nombre d'entre vous, qu'il reste une solution" qui "pourrait nous rassembler plus largement avant la fin de l'examen du texte", a écrit M. Roman dans un "message" adressé aux députés des trois départements et transmis à la presse. Comme c'est le cas aujourd'hui pour les régions Bretagne, Pays de la Loire et Centre, a expliqué cet élu nordiste, cette solution consisterait à "maintenir le découpage de nos deux régions en l'état sans obérer pour l'avenir la possibilité, soit de rapprochements soit même d'une fusion à terme". Comme "il faudrait, pour y parvenir, convaincre le groupe et le gouvernement qu'une large majorité des parlementaires de nos deux régions se rallient à cette position", cet élu a demandé à Manuel Valls de réunir début septembre les députés ou parlementaires socialistes des deux régions, pour "sereinement tenter de dégager cette solution" et l'intégrer dans le projet de loi lors de la navette parlementaire. Même si M. Roman pense que "d'un point de vue économique, fusionner les deux régions aujourd'hui n'est pas une bonne chose", il votera mercredi en première lecture l'ensemble du premier volet de réforme territoriale, a-t-il indiqué à l'AFP. D'après lui, les parlementaires socialistes du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie, qui ont été consultés avant la proposition de fusion, sont partagés mais "certains ont évolué" vers une opposition. M. Roman juge nécessaire pour cette réforme "capitale" de rechercher collectivement "la meilleure réponse politique, susceptible de rallier une large majorité des parlementaires qui vont être amenés à la voter, mais aussi d'être entendue et comprise par les six millions d'habitants de nos deux régions", selon son message aux députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
