<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 10:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Urvoas (PS): l'intérêt de l'état d'urgence s'estompe, les principaux objectifs atteints</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113094908.xw32e3bh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), a estimé mercredi que l'intérêt de l'état d'urgence s'estompait car les principaux objectifs ont été atteints, mais noté que sortir de ce régime d'exception serait "un acte délicat à prendre". "Partout où nous nous sommes déplacés, nous avons entendu que les principales cibles et les principaux objectifs avaient été traités", a déclaré M. Urvoas, rendant compte pour la deuxième fois des travaux de sa commission, qui s'est dotée le 2 décembre des prérogatives d'une commission d'enquête parlementaire pour contrôler l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre. L'application de ce régime, dont la prolongation jusqu'au 26 février avait été votée à la quasi-unanimité par le Parlement en novembre, "était une décision consensuelle", a noté cet élu socialiste du Finistère. "En sortir sera un acte plus délicat à prendre (...) Je souhaite donc que nous puissions sortir de l'état d'urgence là aussi en faisant preuve de responsabilité le moment venu", a ajouté M. Urvoas, un proche du Premier ministre Manuel Valls. "Arrêter l'état d'urgence ne sera pas synonyme d'une moindre protection des Français, puisqu'en réalité l'essentiel de l'intérêt de ce que l'on pouvait attendre de ces mesures me semble, à présent, derrière nous", a ajouté le président de la commission des Lois. Globalement, il retient "l'efficacité" et la "rigueur" des mesures administratives, prises avec pour visée la prévention. "Réagir efficacement à un attentat terroriste en donnant à l'Etat les moyens proportionnés à l'ampleur de la menace imminente" a été "bien fait", a jugé M. Urvoas, face à des critiques sur des abus éventuels.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 10:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: la proposition de loi de retour à l'Assemblée le 27 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112172947.a32y01fq.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi PS-Les Républicains sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement jusqu'au décès pour les malades en phase terminale, sera de retour à l'Assemblée nationale le 27 janvier, selon le calendrier acté mardi en conférence des présidents. Le texte doit faire d'ici là l'objet d'une commission mixte paritaire composée de 7 sénateurs et 7 députés pour tenter de trouver une version commune aux deux chambres. L'Assemblée procédera à une lecture définitive en cas d'accord ou à une nouvelle lecture. Fin octobre, le Sénat, majoritairement à droite, avait adopté le texte en deuxième lecture à une très large majorité, mais l'avait modifié contre l'avis de la ministre de la Santé, Marisol Touraine. A l'Assemblée, le texte des députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR), auteur de la précédente loi sur la fin de vie, avait été adopté à main levée en deuxième lecture par la grande majorité des députés présents, à droite comme à gauche. La proposition de loi prévoit un "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour les malades incurables et dont le pronostic vital est engagé à court terme. Elle rend contraignantes les "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. Le texte avait été à peine retouché, alors que près de 400 amendements avaient été déposés, et souvent âprement défendus, afin d'aller plus loin ou au contraire d'en rester à la législation actuelle. La ministre avait demandé aux députés d'en rester au "point d'équilibre" trouvé en première lecture, jugeant que cela marquait "une étape considérable" pour les droits des malades. "Le débat reste ouvert" pour "une étape supplémentaire" dans les prochaines années, avait-elle ajouté. Certains parlementaires de gauche estiment que la proposition de loi reste en deçà de l'engagement de François Hollande, lorsqu'il était candidat à la présidentielle, à permettre "une assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Mamère dénonce le "cynisme" du gouvernement, Valls lui oppose son "désaccord total"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112170446.4gjetdc3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Noël Mamère a dénoncé mardi à l'Assemblée la "dérive sécuritaire" et le "cynisme" du gouvernement sur la déchéance de nationalité, s'attirant en retour les foudres du Premier ministre, qui s'est dit en "désaccord absolu et total avec (sa) vision de la gauche et de la France". "M. le Premier ministre, comment ne pas dire notre indignation devant la dérive sécuritaire du président de la République et de votre gouvernement? Après le tournant social-libéral, les aventures militaires, vous êtes en train d'enfoncer un clou de plus sur le cercueil de la gauche", a fustigé le député, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. "Pour satisfaire de misérables calculs politiciens, vous vous apprêtez à toucher à notre loi fondamentale en y introduisant la déchéance de nationalité. Avec un cynisme sidérant, vous êtes en train de recycler une obsession de l'extrême droite et vous légitimez sa logique xénophobe en la faisant entrer par la grande porte", a-t-il encore protesté. M. Mamère a encore accusé le Premier ministre de "détricoter l'Etat de droit pour installer un Etat de sécurité", et de poser "les bases d'une société dans laquelle la sécurité prime sur la liberté". En réponse, le Premier ministre Manuel Valls a affirmé son "désaccord absolu et total avec (la) vision de la gauche et de la France" de M. Mamère. "Nos compatriotes ont besoin de sécurité, et c'est l'honneur de ce gouvernement, de cette majorité, (...) de l'ensemble du Parlement" de voter "des lois antiterroristes qui nous permettent de mieux lutter contre le terrorisme tout en préservant notre état de droit et nos libertés", a-t-il argué. "Vous parlez d'aventures militaires. Mais lesquelles, M. Mamère? Nos soldats qui sont allés sauver le Mali qui était confronté à une invasion terroriste? (...) Vous parlez d'aventures militaires quand il s'agit de combattre le terrorisme en Irak et en Syrie?" "Vous parlez de valeurs, M. Mamère quand des gens proches de vous, avec qui vous signez des pétitions, participent de mouvements avec M. Tariq Ramadan mettant en cause profondément les valeurs, la République et la France", a-t-il ajouté, dans une probable allusion à la conseillère régionale Front de gauche Clémentine Autain, au centre d'une polémique à la veille des régionales pour avoir annoncé sur le site de son parti, Ensemble!, une réunion organisée par la Ligue des droits de l'Homme à laquelle était invité M. Ramadan. "M. Mamère vous ne ratez rien, vous êtes toujours en dehors de la réalité, vous ne comprenez rien ni à la France ni à la gauche", a conclu M. Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Condamnation des ex-salariés de Goodyear: "ignoble" pour André Chassaigne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112165747.5epgguo5.html</link>
   <description><![CDATA[La condamnation de huit anciens salariés de l'usine Goodyear d'Amiens-Nord à neuf mois de prison ferme pour la séquestration de deux dirigeants en 2014 est "ignoble", a estimé mardi le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée nationale, André Chassaigne. "C'est une honte. Quand j'ai appris cette condamnation, je me dis que véritablement le fait de criminaliser l'acte syndical prend une dimension qu'on ne pouvait pas imaginer", a déclaré M. Chassaigne, en marge d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. "Que l'on puisse condamner à neuf mois de prison ferme des salariés qui ont défendu leur outil de travail, qui soi-disant ont fait preuve d'une forme de violence, alors que d'autres au jour le jour pratiquent une violence autour du tapis vert pour supprimer des centaines, des milliers d'emplois, je trouve que c'est véritablement une décision judiciaire qu'on ne peut pas accepter, qui est ignoble", a ajouté ce député communiste du Puy-de-Dôme, pour qui "un pas est franchi aujourd'hui". De leur côté, les sénateurs du groupe Communiste, républicain et citoyen (CRC) ont demandé l'inscription à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale, "dans les plus brefs délais", de leur proposition de loi d'amnistie pour les militants syndicaux. Ce texte avait été adopté par la majorité du Sénat le 27 février 2013. Les huit anciens salariés de Goodyear ont été condamnés mardi à Amiens à 24 mois de prison dont 9 ferme pour la séquestration durant 30 heures en 2014 de deux cadres dirigeants de cette entreprise promise à la fermeture. Entre le 6 et le 7 janvier 2014, le directeur des ressources humaines ainsi que le directeur de la production avaient été retenus dans les locaux de l'usine de pneumatiques, que plusieurs dizaines de salariés avaient occupée avant de les laisser partir. A la barre, tous les prévenus avaient évoqué "un coup de colère" face à une direction qui "n'apportait aucune réponse" à la "détresse sociale" dans laquelle se trouvaient les salariés de cette entreprise de 1.143 salariés, fermée quelques jours après.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 17:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone de retour au "perchoir" après sa défaite aux régionales et ses soucis de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112144151.oy67z90s.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a repris mardi sa place au "perchoir" pour la séance de questions au gouvernement, position qu'il n'avait plus occupée depuis sa défaite aux élections régionales en Ile-de-France en décembre, suivie d'ennuis de santé. M. Bartolone a ouvert la séance en présentant ses voeux aux élus et aux membres du gouvernement. Un élu de droite a alors lancé qu'il devrait plutôt présenter "des excuses!", en référence à ses déclarations visant sa rivale Valérie Pécresse (Les Républicains) lors des régionales, très sévèrement critiquées par la droite. Après sa défaite aux régionales, M. Bartolone, 64 ans, n'était pas revenu au perchoir, pour raisons de santé, peu après avoir été reconduit à la présidence par acclamation par les députés socialistes, procédé critiqué par l'opposition. Après des examens cardiologiques, il avait été arrêté pour une dizaine de jours. L'entourage du quatrième personnage de l'Etat et élu de Seine-Saint-Denis avait alors évoqué un état de "surchauffe". Désormais, le président de l'Assemblée est "reposé" et "a repris ses activités", mais il a "vraiment tiré sur la bête pour prendre une expression un peu populaire", a déclaré à la presse début janvier Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes. Avant l'annonce de ses problèmes de santé, son absence du "perchoir" après les régionales avait été vertement dénoncée par des députés de droite, certains l'accusant d'avoir "déserté" après avoir "proféré des insultes graves" contre son adversaire aux régionales. Durant l'entre-deux tours du scrutin, M. Bartolone avait accusé sa rivale Mme Pécresse (LR) de défendre, "en creux", "Versailles, Neuilly et la race blanche". Il a admis après coup, devant le groupe socialiste, que la formule n'était pas "calibrée". Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier, l'a encore appelé mardi à s'excuser pour ces propos. "Chacun peut déraper mais doit savoir s'excuser", a déclaré M. Vigier lors d'un point de presse, avant la séance de questions. "S'excuser, ça fait partie de la dignité politique, la représentation nationale attend des excuses", a ajouté M. Vigier, notant que M. Bartolone "appelle régulièrement à l'exemplarité des députés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 15:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Valls présentera lui-même, sans Taubira, la révision constitutionnelle au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112140345.e8rhzlb0.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi aux députés socialistes qu'il présenterait lui-même la révision constitutionnelle au Parlement, sans Christiane Taubira, ont rapporté à l'AFP des participants à la réunion. "Je présenterai la révision constitutionnelle", tandis que la ministre de la Justice "Christiane (Taubira) présentera la réforme de la procédure pénale", a déclaré le Premier ministre lors de la réunion du groupe PS. M. Valls présentera et défendra lors des débats parlementaires le projet de réforme constitutionnelle, a ensuite précisé son entourage. Le 23 décembre, le Premier ministre avait indiqué qu'il défendrait le texte avec la garde des Sceaux, mais depuis, Mme Taubira a réaffirmé son hostilité à l'élargissement de la déchéance de nationalité aux binationaux nés Français et condamnés pour terrorisme, mesure que François Hollande souhaite inscrire dans la Constitution. Sur ce sujet de la déchéance, "moi-même, personnellement, je suis sensible à cela - je suis naturalisé", a déclaré devant les députés PS M. Valls, né en Espagne. "Tout le monde sait qu'un terroriste ne s'arrêtera pas" parce qu'il risque la déchéance, mais "l'efficacité se joue par contre sur la possibilité d'expulser", a-t-il plaidé, selon un participant. Que Mme Taubira ne participe pas aux débats parlementaires sur la réforme constitutionnelle "n'est absolument pas interprété par notre groupe comme une défiance vis-à-vis de la ministre", a assuré ensuite une porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, lors d'une conférence de presse. "Chacun est dans son rôle" et cette répartition est "logique, normale, naturelle", selon cette élue de Paris. La garde des Sceaux a reçu lors de la réunion mardi un message "d'amitié et de respect" du président du groupe PS Bruno Le Roux, alors qu'elle est "attaquée par la droite", selon un participant. Elle a été applaudie, a rapporté Mme Lepetit. Interrogé dans les couloirs du Palais Bourbon sur cette mise à l'écart de Mme Taubira dans les débats constitutionnels, le président du groupe Les Républicains, Christian Jacob, s'est exclamé: "Mais pourquoi elle reste?" "Je savais depuis longtemps que Mme Taubira n'avait pas beaucoup de convictions et qu'entre ses soi-disant convictions et son attachement à conserver un strapontin de ministre, elle avait choisi le strapontin. Libre à elle d'être muselée au banc du gouvernement et interdite de parole", a-t-il lancé. Le projet de révision constitutionnelle est attendu à l'Assemblée à compter du 4 février. Il devra ensuite être examiné au Sénat. Son adoption est soumise à une majorité qualifiée de 3/5e du Parlement réuni en Congrès. map-reb-chl-ic/glr/it]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UDI en faveur de la déchéance pour les binationaux (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112133840.0lcw8wu7.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UDI à l'Assemblée soutiendra la proposition présidentielle de déchéance de nationalité pour les binationaux et fera des propositions sur "l'apatridie et l'indignité nationale", a indiqué mardi son président Philippe Vigier. "Au maximum trois députés" sur les 29 du groupe ne sont pas en faveur de la déchéance pour les binationaux, a déclaré M. Vigier, lors d'un point de presse. "Le texte présidentiel ne doit cependant pas être édulcoré et inapplicable. L'unité nationale, c'est une exigence, c'est être conforme aux propos tenus au Congrès à Versailles", a-t-il ajouté. Par ailleurs, pour les Français non binationaux, le groupe UDI va travailler à des propositions "sur l'apatridie et l'indignité nationale" qu'il présentera la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 14:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: vote "sans aucun doute négatif" des députés Front de gauche (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112133650.07uhfhx9.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote des députés du Front de gauche sur la réforme constitutionnelle sera "sans aucun doute négatif", a fait savoir mardi leur chef de file André Chassaigne, tout en précisant que l'approche pourrait "être plus nuancée" sur le volet concernant l'état d'urgence. "C'est exclu bien sûr que l'on vote cette réforme constitutionnelle qui est une aberration", a dit M. Chassaigne, faisant état d'un vote "sans aucun doute négatif" lors d'un point de presse. Il a notamment souligné l'"opposition claire, nette" des dix élus Front de gauche de son groupe (qui compte aussi cinq élus d'Outre-mer) à l'extension de la déchéance de nationalité, qui n'aura "aucun effet pour lutter contre le terrorisme, et créé plusieurs catégories de français". Mais, a ajouté ce député communiste du Puy-de-Dôme, ce vote négatif pourrait se faire "avec une approche qui peut être plus nuancée sur l'état d'urgence, mais encore une fois en disant qu'on ne voit pas l'utilité de le mettre dans la Constitution". Pour le chef de file des députés Front de Gauche, il faut un débat "sur les conséquences qu'il pourrait y avoir de faire rentrer l'état d'urgence dans la Constitution, notamment en terme d'utilisation pour en faire un état d'urgence permanent". "Il faudra nous faire la démonstration que ça va plus dans le sens de protection des libertés que d'atteinte aux libertés", a-t-il ajouté. Sur le projet de loi renforçant la lutte contre la criminalité organisé, "un volet qui ne peut pas être séparé de la réforme constitutionnelle", M. Chassaigne a aussi estimé que c'est un texte qui "présente de réels risques pour nos libertés". "Nous pensons qu'il s'agit pour l'exécutif de contourner le retrait de la prolongation des mesures (de l'état d'urgence) pendant six mois prévu par le projet initial et supprimé après l'avis du Conseil d'Etat. Nous serons extrêmement à l'offensive", a-t-il prévenu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 14:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Jacob (LR) demande "une loi d'application" pour ne pas "tromper les Français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112133205.jox4qo0d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a souhaité mardi que l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité pour les binationaux, nés Français, condamnés pour terrorisme s'accompagne de la présentation de la "loi d'application" pour "ne pas tromper les Français". Après avoir réaffirmé la conviction du groupe LR qu'"une loi simple" aurait suffi à la fois pour l'extension de la déchéance de nationalité et pour l'état d'urgence, M. Jacob a noté lors d'une conférence de presse que "le président de la République a choisi une autre voie, la révision constitutionnelle, et c'est sa prérogative". "Mais à partir du moment où il va sur une révision de la Constitution modifiant l'article 34, qui pose les principes et les bornes de ce qui relève de la loi, il faut qu'en même temps nous soit présentée la loi d'application, une loi organique, sinon ce serait tromper les Français et ce serait inutile que d'inscrire uniquement dans la Constitution le principe de déchéance pour les binationaux", a-t-il demandé. Convaincus que "les individus qui portent les armes contre la France et sont binationaux ne méritent pas d'être Français", les députés LR ont demandé, "à deux reprises" par des propositions de loi, la déchéance de nationalité pour ces "individus", mais "le gouvernement s'y était toujours opposé et ni le gouvernement ni le président de la commission des Lois n'avaient invoqué d'arguments constitutionnels", a aussi rappelé M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 14:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre le terrorisme depuis janvier 2015: les députés LR réclament une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112120954.np1d0pk1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains Christian Jacob va demander une commission d'enquête sur les moyens mis en oeuvre par l'Etat pour lutter contre le terrorisme depuis les attentats du 7 janvier 2015, a-t-il annoncé mardi. Christian Jacob, qui en a parlé mardi lors de la réunion hebdomadaire des présidents de groupes politiques et de commissions autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), a déclaré en conférence de presse que la demande serait déposée sur le bureau de l'Assemblée "dans les deux-trois jours qui viennent", lors d'une conférence de presse. "Nous soumettons le texte à cosignatures et le déposerons dans la foulée", a précisé le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). Par cette demande, les députés LR entendent ainsi user du droit, dit "de tirage", dont dispose tous les ans chaque groupe d'opposition ou minoritaire pour obtenir la constitution d'une commission d'enquête. Quatre jours après les attaques du 13 novembre, le chef de file des députés LR avait déclaré "possible", et "même assez probable", que son groupe demande une commission d'enquête parlementaire "de façon à ce que les Français connaissent toute la vérité sur les conditions dans lesquelles ont pu se réaliser (ces) attentats". Comme on lui faisait remarquer qu'une commission d'enquête ne pouvait pas couvrir le même champ qu'une enquête judiciaire, M. Jacob avait rétorqué que "tous les sujets ne relèvent pas de l'enquête (judiciaire, ndlr), c'est pour cela que le texte n'est pas rédigé" pour la demande de commission d'enquête. Plus tôt ce jour-là, lors de la réunion du groupe Les Républicains, le président du parti, Nicolas Sarkozy, avait appelé les parlementaires à "se servir des possibilités que nous offre la Constitution" car "les Français doivent connaître toute la vérité". L'ex-président de la République s'était demandé si "toutes les bonnes décisions ont été prises ces dernières années, ces derniers mois", vu "toutes les victimes que nous avons connues depuis le début de l'année". Au cours de cette réunion de novembre, l'ancien Premier ministre François Fillon avait approuvé le principe d'une telle commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 13:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la prostitution: le nouveau passage à l'Assemblée reporté au 3 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112120237.zsxg4c4j.html</link>
   <description><![CDATA[Le troisième passage à l'Assemblée nationale de la proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution a été reporté de quelques jours, du 27 janvier au 3 février, selon le calendrier acté mardi en conférence des présidents. "Pour arriver à son terme, il suffira désormais d'une nouvelle lecture de l'Assemblée, d'une nouvelle lecture du Sénat, puis d'un éventuel ultime vote de l'Assemblée, à qui reviendra le dernier mot" si le Sénat ne vote pas le texte conforme, avaient noté mi-décembre, dans un communiqué commun, les députées PS Catherine Coutelle et Maud Olivier, ainsi que le député Les Républicains Guy Geoffroy. Le parcours parlementaire de cette proposition de loi avait commencé fin 2013. Après l'échec des députés et sénateurs à s'accorder mi-novembre sur une version commune de la proposition de loi, les députés ont rétabli pour l'essentiel mi-décembre en commission leur version du texte, modifié par les sénateurs. Le texte proposé par des députés socialistes instaure la pénalisation des clients de prostituées et supprime le délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, la proposition de loi prévoit la création d'un parcours de sortie de la prostitution, des mesures d'accompagnement social ainsi qu'une politique de prévention auprès des jeunes. Le Défenseur des droits Jacques Toubon s'est prononcé contre la pénalisation des clients de prostituées, et ne souhaite pas sa réintégration dans la proposition de loi qui sera de nouveau discutée à l'Assemblée, dans un avis dont l'AFP a eu connaissance en décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Urvoas missionné par les députés PS pour trouver "une solution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112114259.jfhsqnu2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) a été chargé de trouver une "solution" à la question de la déchéance de nationalité par le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, ont indiqué des participants à une réunion du groupe PS. Les députés socialistes se retrouvaient mardi matin pour la première fois, en présence du Premier ministre Manuel Valls, depuis la présentation en Conseil des ministres le 23 décembre du projet de révision constitutionnelle, qui comprend une extension de la déchéance de nationalité aux binationaux nés Français et condamnés pour terrorisme. Lors de cette réunion, M. Le Roux a posé pour principe que la mesure controversée sur la déchéance "ne devra ni porter atteinte à l'égalité entre Français", "ni créer d'apatrides". Ce proche de François Hollande, qui a rappelé "l'engagement du président de la République au Congrès" à Versailles après les attentats de novembre, a aussi souligné "la volonté partagée de maintenir l'unité nationale contre le terrorisme". Autre "point d'accord" entre élus socialistes, selon lui: "renforcer la sécurité des Français" avec la constitutionnalisation de l'état d'urgence et la réforme de la procédure pénale. Avant cette réunion et l'annonce d'une mission à M. Urvoas, élu du Finistère et proche de Manuel Valls, M. Le Roux avait indiqué devant la presse vouloir "essayer de trouver juridiquement l'écriture qui corresponde à ce qu'a annoncé le président de la République et qui puisse permettre d'être clair et de réunir largement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre le terrorisme depuis janvier 2015: les députés LR veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112113505.n06wnaej.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains Christian Jacob compte demander une commission d'enquête sur les moyens mis en oeuvre par l'Etat pour lutter contre le terrorisme depuis les attentats de janvier 2015, selon des sources parlementaires. Christian Jacob, qui en a parlé mardi lors de la réunion hebdomadaire des présidents de groupes politiques et de commissions autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone, la demandera officiellement la semaine prochaine, a-t-on précisé de source proche du groupe LR. Par cette commission d'enquête, les députés LR entendent ainsi user du droit, dit "de tirage", dont dispose tous les ans chaque groupe d'opposition ou minoritaire à obtenir la constitution d'une commission d'enquête. Quatre jours après le 13 novembre, le chef de file des députés LR avait déclaré "possible", et "même assez probable", que son groupe demande une commission d'enquête parlementaire "de façon à ce que les Français connaissent toute la vérité sur les conditions dans lesquelles ont pu se réaliser les attentats" du 13 novembre à Paris. Comme on lui faisait remarquer qu'une commission d'enquête ne pouvait pas couvrir le même champ qu'une enquête judiciaire, M. Jacob avait rétorqué que "tous les sujets ne relèvent pas de l'enquête (judiciaire, ndlr), c'est pour cela que le texte n'est pas rédigé" pour la demande de commission d'enquête. Plus tôt ce jour-là, lors de la réunion du groupe Les Républicains, le président du parti, Nicolas Sarkozy, avait appelé les parlementaires à "se servir des possibilités que nous offre la Constitution" car "les Français doivent connaître toute la vérité". L'ex-président de la République s'était demandé si "toutes les bonnes décisions ont été prises ces dernières années, ces derniers mois" vu "toutes les victimes que nous avons connues depuis le début de l'année". Au cours de cette réunion de novembre, l'ancien Premier ministre François Fillon avait approuvé le principe d'une telle commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Debré (LR) propose de modifier le Code civil plutôt que la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112102855.t53jhllw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Bernard Debré a déposé une proposition de loi pour modifier le Code civil plutôt que la Constitution afin d'étendre la déchéance de nationalité dans le sens souhaité par François Hollande, a-t-il indiqué mardi. "Le Code civil prévoit déjà qu'un Français binational, né Français puisse perdre sa nationalité dans certaines conditions. Il n'est en aucun cas besoin de modifier notre texte fondamental pour ajouter une telle mesure", juge le député de Paris qui indique avoir le soutien d'une quinzaine de députés LR sur sa proposition. M. Debré, fils de Michel Debré, l'un des pères de la Constitution de la Ve République, et frère de Jean-Louis Debré, président du Conseil constitutionnel, fait référence à l'article 23-7 du code civil qui stipule que "Le Français qui se comporte en fait comme le national d'un pays étranger peut, s'il a la nationalité de ce pays, être déclaré, par décret après avis conforme du Conseil d'Etat, avoir perdu la qualité de Français". En conséquence, "dans un souci d'équilibre et d'apaisement des tensions et des polémiques", M. Debré propose "d'étendre et de préciser le champ d'application de l'article 23-7". L'article serait assorti d'un nouvel alinéa: "Le Français coupable d'un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation perd la qualité de Français par décret après avis conforme du Conseil d'Etat, sauf si la perte a pour résultat de le rendre apatride". Cette proposition "modifie ce Code en y intégrant la disposition que le président de la République souhaite inscrire inutilement dans la Constitution, puisque +le Français+ s'entend comme Français de naissance ou Français par l'acquisition ultérieure de la nationalité française", explique-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 11:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pollution, alimentation ou publicité: cinq propositions de loi écologistes au menu de l'Assemblée jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112095943.r3bg9lvw.html</link>
   <description><![CDATA[Mesures d'urgence automatiques en cas de pics de pollution, dispositions pour favoriser le "manger local", ou encore suppression de la publicité dans les programmes TV de la jeunesse: l'Assemblée nationale va examiner jeudi cinq propositions de loi co-signées par l'ensemble des députés écologistes. Parmi les textes qui seront débattus dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire), celui qui entend "favoriser l'ancrage territorial de l'alimentation" a été plutôt bien accueilli en commission, notamment par les socialistes. Porté par Brigitte Allain, il fait suite à un rapport plutôt consensuel de la députée intitulé "Et si on mangeait local...", et prévoit, dans son article premier, l'introduction dans la restauration collective publique "dès 2020, de 40% de produits issus de l'alimentation durable, locaux, de saison". La proposition de loi pour améliorer la gestion des pics de pollution, avec un déclenchement automatique des mesures d'urgence, comme la circulation alternée, a été adoptée en commission sans "avis contraire du groupe majoritaire" et "sans modification", a relevé son auteur, François de Rugy. Le gouvernement pourrait toutefois privilégier la voie réglementaire sur ce sujet. En revanche, la proposition d'origine sénatoriale portée par Michèle Bonneton pour supprimer la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants en 2018 a été "enterrée", ont déploré les écologistes mi-décembre. Alors que ce texte avait été adopté au Sénat fin octobre contre l'avis du gouvernement, un amendement PS voté en commission à l'Assemblée a prévu un simple rapport sur "l'impact" d'une telle suppression de la publicité, ce qui "vide totalement le texte de sa substance", selon Mme Bonneton, qui tentera dans l'hémicycle de rétablir la version initiale. Une autre proposition de loi, baptisée "Detox" par son auteur, Jean-Louis Roumégas, rejetée en commission, vise à faire "la chasse aux toxiques". Le député propose d'imposer aux entreprises un audit chimique des substances toxiques qui ne sont encadrées par aucun règlement. En contrepartie, il propose notamment une incitation fiscale pour les entreprises vertueuses, via une majoration du crédit d'impôt recherche. Quant à la promotion des langues régionales, notamment dans l'enseignement et les médias, le texte défendu par Paul Molac a été très largement modifié en commission, avec une partie des articles supprimés. Mais "il peut y avoir des surprises" sur ce texte, si les défenseurs des langues régionales se mobilisent, estime-t-on chez les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
