<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 15:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Biens mal acquis" par des dirigeants étrangers: la France va adopter un mécanisme de restitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210712134811.higrs8i7.html</link>
   <description><![CDATA[Après 15 années de combat des ONG, la France s'apprête à adopter un mécanisme de restitution aux populations des avoirs saisis dans les affaires dites de "biens mal acquis" par des dirigeants étrangers. Une fois la mesure votée mardi à l'Assemblée et le 21 juillet au Sénat, un vaste chantier s'ouvre pour la mettre en oeuvre dans les pays concernés, via des projets de développement. Que sont les "biens mal acquis" ? Les "biens mal acquis" désignent des avoirs et biens publics détournés par des dirigeants étrangers ou leurs proches à des fins personnelles: biens immobiliers luxueux, voitures, montres, comptes en banque... La France a longtemps fait figure de destination privilégiée pour constituer ces patrimoines. En 2008, les ONG Sherpa et Transparency International ont déposé plainte contre des dirigeants du Gabon, du Congo-Brazzaville ou de Guinée équatoriale, ouvrant la voie à des enquêtes. La procédure la plus avancée concerne Teodorin Obiang, le fils du président de Guinée équatoriale, condamné en appel le 10 février 2020 à trois ans de prison avec sursis, 30 millions d'euros d'amendes et des confiscations. Un arrêt de la Cour de cassation est attendu le 28 juillet. Quel est le mécanisme français ? Depuis 2003, la Convention onusienne de Merida (Mexique), signée par de nombreux pays, fixe le principe de restitution des fruits de la corruption aux pays spoliés. Mais les mécanismes de restitutions demeurent rares: ils existent notamment aux Etats-Unis, au Royaume-Uni et surtout depuis une loi de 2015 en Suisse, où le dispositif passe pour le plus abouti. La France s'apprête à son tour à se doter d'un mécanisme, via un projet de loi consacré au développement solidaire, devant être adopté définitivement le 21 juillet. Il prévoit que soient "restituées, au plus près de la population de l'État étranger concerné", les "recettes provenant de biens confisqués aux personnes définitivement condamnées pour blanchiment, recel...". Comment le mettre en oeuvre ? En pratique, une ligne budgétaire spécifique, abondée par la revente des biens, est attendue dans le budget français sous la responsabilité du ministère des Affaires étrangères. Elle doit financer des "actions de coopération et de développement", au "cas par cas" dans les pays concernés, en matière de santé, éducation, égalité femmes-hommes... Le premier cas concret devrait être celui de la Guinée équatoriale. Avec une incertitude sur la possibilité de faire apparaître les crédits dès cet automne dans le budget 2022 ou seulement dans le budget 2023, le temps de revendre les biens saisis, estimés à quelque 150 millions d'euros par les ONG. "Ca ne sera pas comptabilisé en aide publique au développement, car c'est de l'argent qui n'est pas le nôtre. Et les mécanismes budgétaires habituels ne s'appliqueront pas : il n'y aura pas de taux de réserve" (marge conservée par l'Etat), et "il y aura un report automatique des crédits d'une année sur l'autre s'ils ne sont pas consommés", souligne une source diplomatique. Pourquoi c'est délicat ? Les restitutions devront articuler respect de la "souveraineté" des Etats concernés et inclusion de la société civile pour éviter que l'argent ne reparte dans des circuits de corruption. Mission délicate en Guinée équatoriale, dirigée depuis bientôt quarante-deux ans par Teodoro Obiang Nguema. "Il n'y a quasiment aucune société civile indépendante, nos partenaires sur place sont presque tous exilés, ca peut être compliqué", relève Sara Brimbeuf, de l'ONG Transparency, qui applaudit le futur mécanisme mais reste "vigilante". Selon les informations de l'AFP, des contacts ont déjà été établis entre la France et les autorités équato-guinéennes pour expliquer la philosophie de la restitution. Certains parlementaires regrettent que le mécanisme reste sous la tutelle du ministère des Affaires étrangères. "Il ne faut pas que les restitutions se mélangent avec d'autres enjeux diplomatiques", prévient la députée ex-LREM Emilie Cariou. Enfin, pour restituer d'autres avoirs "mal acquis", il "faudra d'abord les identifier", insiste l'avocat Nicola Bonucci, ancien expert de l'OCDE. "Cela n'aura de sens que si la France se dote d'une politique volontariste" de détection des flux financiers illicites. A ce titre, le projet de loi de "confiance dans la justice" en cours d'examen et sa limitation à trois ans des enquêtes préliminaires inquiètent les ONG, alors que les enquêtes financières sont souvent d'une grande complexité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dossier Dupond-Moretti: deux députés démissionnent de la Cour de justice de la République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210712105606.iej9d0fg.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, une LREM et un LR, ont annoncé leur démission de la Cour de justice de la République, refusant de prendre part à un "semblant de justice" selon eux, avec la prochaine convocation d'Eric Dupond-Moretti en vue d'une mise en examen. Soupçonné de conflit d'intérêt, le garde des Sceaux est convoqué vendredi devant la CJR en vue d'une mise en examen - une première pour un ministre en exercice. M. Dupond-Moretti est soupçonné d'avoir profité de ses fonctions de ministre pour régler des comptes dans des dossiers dans lesquels il avait été impliqué en tant qu'avocat, en ordonnant des enquêtes administratives sur plusieurs magistrats dont trois du Parquet national financier (PNF). Pour Naïma Moutchou, députée LREM du Val-d'Oise et avocate de profession, "le désir non dissimulé d'une poignée de magistrats de réduire à l'impuissance politique un garde des Sceaux disqualifié dès sa nomination pose question". "Car si l'enquête en cours visant Eric Dupond-Moretti pour de prétendus +conflits d'intérêts+ a pour objet d'obtenir la mise en examen du ministre pour qu'il démissionne, comme l'ont déclaré sans réserve certains juges, alors le problème institutionnel est très grave car s'installerait un contre-pouvoir illégitime", a-t-elle écrit dans une tribune au Journal du Dimanche, indiquant qu'elle démissionnait de ses fonctions de juge titulaire de la CJR pour ne pas "prendre part à ce semblant de justice". Mme Moutchou pose au passage "solennellement le principe de la responsabilité effective des juges" car selon elle "l'indépendance de l'autorité judiciaire implique également la responsabilité". Lundi, c'était au tour du député LR du Val-d'Oise Antoine Savignat, également avocat de profession, de démissionner de ses fonctions de juge suppléant à la CJR, car il ne souhaite pas "être instrumentalisé par ceux tentés d'user de leur autorité pour poursuivre des fins plus personnelles ou corporatistes". "Quand la plainte déposée devant la CJR par des syndicats de magistrats contre le ministre" a été "précédée d'une tribune dans la presse nationale signée par les deux plus hauts magistrats français, nous ne pouvons que nous interroger sur l'indépendance de l'autorité judiciaire et son impartialité", accuse-t-il dans un communiqué. "Ces magistrats portent une atteinte sans précédent au pouvoir exécutif et plus généralement à l'équilibre de nos institutions", estime M. Savignat. Pour sa part, M. Dupond-Moretti, nommé il y a un an, répète qu'il est "extrêmement serein".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron et les députés LREM: opération "communion" avant 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210709165702.a7gqoa5t.html</link>
   <description><![CDATA[Juste après son adresse aux Français, Emmanuel Macron recevra lundi à l'Elysée les parlementaires de la majorité. Toujours aussi attachés à la parole présidentielle, beaucoup attendent un moment de "communion" et de "remobilisation" pour 2022 avec celui auquel ils doivent leur élection il y a quatre ans. "Ça fait longtemps qu'il aurait fallu qu'on le voie. On sous-estime un peu l'effet qu'il a sur de nombreux collègues. Certains disent, +je me représente pour Emmanuel+", confie un cadre du groupe LREM à l'Assemblée. Un gourou? "Oui un peu, pour certains", sourit ce député. Ce traditionnel "pot" de fin de session, prévu dans un premier temps à 19H00 lundi, aura finalement lieu à 21H00, après l'allocution du président à 20H00. Il aura lieu dans une énième période de turbulences pour la majorité, secouée par sa cinglante défaite aux régionales et aux départementales. Dans les échanges d'amabilités qui se sont multipliés ces derniers jours chez les "marcheurs", la sortie médiatique de Gilles Le Gendre, suggérant à Stanislas Guerini de lâcher les rênes du parti, a été peu appréciée par nombre de ses camarades. En réunion de groupe mardi dernier, le patron des députés LREM Christophe Castaner s'est aussi agacé du départ de la députée Alexandra Louis chez les alliés d'Agir Ensemble (centre droit), rappelant à qui veut l'entendre que les investitures aux législatives ne sont pas garanties. Retour à la case Macron donc pour un discours de veillée d'armes en vue de la séquence électorale 2022. "Ce sera tout sauf une +garden party+. C'est un moment très important de communion, pour la maison commune, élargie. On est une fratrie avec le MoDem et Agir, cette fratrie doit être unie", insiste Bruno Bonnell, qui voit dans le chef de l'Etat "le coach dans les vestiaires avant une finale de Coupe du monde". Comme d'autres "marcheurs", le député du Rhône établit un distinguo clair entre le président de la République et le parti, objet de vives critiques. - "Figure tutélaire" - "Emmanuel Macron s'est installé de façon définitive comme une figure tutélaire, de la même manière que de Gaulle", lance-t-il. "Mais le mouvement LREM est comme congelé depuis 2017. Il doit retrouver de la fluidité, de l'agilité intellectuelle, être comme un think tank", réclame le parlementaire éliminé dès le premier tour des régionales en Auvergne-Rhône-Alpes où il était tête de liste. Du discours de lundi, plusieurs parlementaires espèrent un "cap" pour la fin de la législature. Les regards sont braqués vers la réforme des retraites, nimbée d'incertitudes en pleine reprise de l'épidémie de Covid-19. Une élue de l'aile gauche assure que la majorité du groupe LREM est "très réservée" quant à la relance d'un dossier aussi sensible avant la présidentielle. Quand un collègue plus "libéral" appelle à faire "le plus vite possible". Autre pierre d'achoppement, les réformes sociétales, dont l'allongement du délai légal de l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse, soutenu par une majorité de députés LREM, Christophe Castaner compris. "Je n'y suis pas favorable", a dit Emmanuel Macron au magazine Elle. "Tous les gynécologues le disent, c'est plus traumatisant dans ces délais-là". "Son interview a provoqué de l'agitation dans le groupe" mais "le PR (président de la République) a parlé" et cela va être "compliqué" de le contredire, glisse un cadre. Quant à l'euthanasie, largement soutenue aussi par les députés "marcheurs", "j'ai bien compris que ça ne se ferait pas avant la fin du quinquennat", ajoute une autre qui espère retrouver la mesure dans le programme 2022. Il y a un an, lors de sa dernière rencontre avec l'ensemble des parlementaires de la majorité, Emmanuel Macron les avait appelés à rester dans "l'unité" et à "ne rien perdre de l'ambition" de 2017. Lundi, "on attend un message d'optimisme pour remobiliser le moral des troupes", souligne une députée qui reconnaît le côté "fans" de quelques parlementaires. "Il faut dire que dans sa manière de s'exprimer, Macron a un côté un peu mystique, parfois ça peut s'apparenter à un discours religieux".]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "trop d'incertitudes" pour un projet de loi à la rentrée, estime Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210709124754.y7lrkye3.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM, Christophe Castaner, a estimé vendredi qu'il y avait "trop d'incertitudes" pour qu'un projet de loi sur une réforme sensible des retraites soit présenté à la rentrée. "Je ne suis pas favorable à un calendrier trop rétréci", a déclaré M. Castaner, interrogé dans l'émission en ligne Le Talk du Figaro. "Aujourd'hui, il y a trop d'incertitudes pour dire qu'il faut que ce texte soit présenté en septembre à l'Assemblée (nationale)", a-t-il ajouté. "Il faut faire attention à ce que l'on ne se heurte pas à la crise sanitaire (du Covid-19) et au risque de blocage en ce moment où l'on a besoin de relancer l'économie", a plaidé M. Castaner, tout en estimant que cette réforme s'imposerait à terme. "La question des retraites est devant nous, nous le savons, il faut sauver le régime des retraites", a-t-il souligné. Evoquant une possible réélection d'Emmanuel Macron l'an prochain, il a estimé sur un plan général qu'un "quinquennat supplémentaire doit permettre des réformes en profondeur". Le sujet des retraites a été remis sur la table par le chef de l'État lors d'un déplacement dans le Lot début juin. Toutefois, l'exécutif a depuis semblé peu pressé de rouvrir ce dossier socialement explosif. Le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal, a ainsi souligné récemment qu'une décision politique sur le sujet devrait être prise au vu de la situation économique "cet été et à la rentrée" et "en fonction de l'épidémie" de Covid-19. Les syndicats sont unanimement opposés à la mise en oeuvre d'une réforme avant l'élection présidentielle de 2022. Le Medef soutient un relèvement de l'âge de départ à 64 ans mais craint qu'une ouverture trop rapide de ce chantier ne vienne peser sur la relance.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants placés: unanime, l'Assemblée vote un projet de loi pour une meilleure protection</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210708183730.4x7gza9n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité un projet de loi sur les enfants placés, pour réduire les séjours à l'hôtel, mieux rémunérer les familles d'accueil et aussi accompagner ces jeunes après 18 ans. Au troisième jour des débats en première lecture, les députés ont approuvé par 36 voix pour et 4 abstentions ce texte partant "de l'enfant, de ses besoins fondamentaux" et non "des structures", selon le secrétaire d'Etat à l'Enfance, Adrien Taquet. De la formation lacunaire des personnels jusqu'aux violences, des défaillances sont régulièrement pointées dans le suivi de ces quelque 300.000 mineurs. Plus de la moitié sont placés en institution ou en familles d'accueil, les autres bénéficiant d'actions éducatives. Le projet de loi prévoit d'interdire le placement de mineurs dans des structures non spécialisées, comme des hôtels, une pratique critiquée sur tous les bancs comme inadaptée et pouvant déboucher, selon la députée MoDem Perrine Goulet, sur des situations "sordides". Il sera possible toutefois d'y recourir "à titre exceptionnel" pour une durée maximale de deux mois, face à des situations d'urgence. Le projet de loi introduit par ailleurs des "contrôles stricts" des antécédents judiciaires des adultes au contact des enfants, notamment en matière d'infractions sexuelles. Les assistants familiaux, qui accueillent chez eux des enfants placés, bénéficieront d'une rémunération au moins égale au Smic dès le premier enfant accueilli. Les services sociaux devront systématiquement rechercher la possibilité de confier l'enfant à une personne de son entourage avant son placement à l'ASE. Sur demande du juge, l'enfant pourra être assisté à tout moment par un avocat "lorsque son intérêt l'exige". A l'unanimité, l'Assemblée a voté le principe du rassemblement des frères et soeurs dans un même lieu d'accueil, même s'il sera difficile à mettre en oeuvre. Le juge des enfants pourra autoriser la personne à qui est confié l'enfant à exercer des actes de l'autorité parentale (comme participer à un voyage scolaire), sans autorisation au cas par cas. Les oppositions de droite comme de gauche ont critiqué un texte "pas à la hauteur", réclamant davantage de moyens pour ce secteur souvent oublié. M. Taquet a fait valoir qu'"en trois ans, l'État aura investi plus de 600 millions d'euros, via la contractualisation avec les départements", qui ont compétence sur la protection de l'enfance. Jusqu'au sein de la majorité, certains députés réclamaient un accompagnement pour les jeunes sortant de l'ASE à 18 ans. Le gouvernement a fait voter un amendement visant à éviter les "sorties sèches", via la proposition systématique de la "garantie jeune", un dispositif d'insertion pour ceux sans emploi ni formation. Et ceux de moins de 21 ans rencontrant des difficultés pourront continuer à être pris en charge par l'ASE "à titre temporaire". Le collectif "Cause Majeur!" qui les soutient a salué "un pas important mais entaché" par le caractère temporaire de la mesure. Sur Twitter, Lyes Louffok, militant des droits de l'enfant et ancien enfant placé, a réclamé une "protection de 18 à 21 ans, sans conditions". Une autre disposition a été vivement discutée, concernant les mineurs étrangers isolés: le recours obligatoire au fichier national AEM ("appui à l'évaluation de la minorité"), afin de mieux repérer les jeunes ayant déposé des demandes de protection dans plusieurs départements et lutter contre "le nomadisme administratif" selon M. Taquet. La gauche de la gauche a fustigé "un article honteux" et Stella Dupont (LREM) demandé sa suppression en raison des disparités d'évaluations entre départements. Des amendements pour interdire les tests osseux ont été rejetés de justesse. reb/CS/mpm CS COMMUNICATION & SYSTEMES TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: dernier feu vert de l'Assemblée pour le budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210708085949.qjfyw3hk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi matin son dernier feu vert au budget rectifié, gonflé de 20 milliards d'euros pour faire face aux conséquences de la crise sanitaire, avant son adoption définitive par le Sénat. Le texte issu du compromis entre les deux assemblées réunies en commission mixte paritaire complète les aides d'urgence et accompagne le déconfinement. Il doit être adopté définitivement par la Haute assemblée lundi. Le projet de loi défendu par Bercy permettra une rallonge de 20 milliards d'euros nets au budget 2021 de l'Etat dont 15 milliards seront affectés aux mesures d'urgence, à destination des entreprises et leurs salariés. Rien que les "recharges" du soutien à l'activité partielle et au fonds de solidarité coûteront 10 milliards d'euros supplémentaires à l'Etat. En marge des mesures "covid", ce collectif budgétaire prévoit en outre des mesures en faveur de l'hébergement d'urgence, des étudiants boursiers ou des agriculteurs touchés par l'épisode de gel au printemps. Elles sont gagées "sur des annulations de crédits sur la réserve de précaution", a souligné le rapporteur LREM du Budget, Laurent Saint-Martin. Nouveautés ou retouches adoptées en commission mixte paritaire: la majoration de la prime Macron destinée à gonfler le pouvoir d'achat des ménages sera ouverte à toutes les entreprises de moins de 50 salariés. Députés et sénateurs ont également décidé de revenir sur la date de suppression de la hausse des tarifs du gazole non routier, utilisé principalement dans le bâtiment et les travaux publics, afin de tenir compte de la crise sanitaire. Il s'agit de la suppression du taux réduit de TICPE qui sera finalement repoussée au 1er janvier 2023. Conséquence du budget rectifié: il creuse encore davantage le déficit, à 220 milliards d'euros, soit 9,4% du PIB. "Si le soutien à notre économie doit rester la priorité, l'heure des comptes approche à grands pas", a mis en garde le président LR de la commission des Finances, Eric Woerth. Pour l'ex-ministre du Budget, la trajectoire des finances publiques pose une "question vertigineuse": "jusqu'où pouvons-nous aller sans que le coût des mesures ne dépasse le bénéfice collectif que notre économie et notre société peuvent en retirer?" Cette inquiétude a été partagée sur tous les bancs de l'hémicycle, sauf les plus à gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Placement des enfants: l'Assemblée unanime pour ne pas séparer les fratries</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707221327.c75d9jfr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à l'unanimité mercredi le principe du rassemblement des frères et soeurs dans un même lieu d'accueil en cas de placement des enfants, une "avancée" applaudie par les parlementaires de tous les camps. Quand des enfants sont placés, "le principe doit être clairement affirmé d'une interdiction de séparation des fratries", a souligné le secrétaire d'Etat Adrien Taquet, lors de l'examen en première lecture du projet de loi de protection des enfants. L'amendement gouvernemental indique que "l'enfant est accueilli avec ses frères et soeurs, sauf si son intérêt commande une autre solution". "Il faut que dans la réalité ça puisse être tenable. C'est pour cela que la stratégie de prévention et de protection de l'enfance, dans son volet contractualisation, prévoit le financement par l'Etat à travers les départements de 600 nouvelles places de fratries", a poursuivi Adrien Taquet. Des parlementaires de droite comme de gauche ont salué la disposition, tout en soulignant combien il sera difficile de la mettre en oeuvre. La députée communiste et ancienne ministre Marie-George Buffet a jugé "très important de respecter ce qui s'est construit dans la vie de ces fratries" mais "il va falloir surtout s'occuper d'avoir les lieux d'accueil suffisants". Sur un autre sujet, l'Assemblée a adopté dans la foulée un amendement de la socialiste Isabelle Santiago qui permettra au juge aux affaires familiales de confier à une victime de violences conjugales, "seule", l'exercice de l'autorité parentale pendant la durée d'une ordonnance de protection. Selon l'élue du Val-de-Marne, il s'agit d'éviter toute pression du parent violent pendant la durée de l'ordonnance. Les députés ont également voté une interdiction de placement de mineurs dans des structures non spécialisées, comme des hôtels, une pratique critiquée sur tous les bancs comme inadaptée et pouvant déboucher, selon la députée MoDem Perrine Goulet, sur des situations "sordides". Le texte prévoit toutefois la possibilité d'y recourir "à titre exceptionnel" pour une durée maximale de deux mois, avec une supervision renforcée, afin de répondre à des situations d'urgence. Cette dérogation permettant le placement dans des établissements "relevant notamment du code du tourisme" a fait l'objet de longs débats, certains voulant la supprimer ou en réduire la durée, ou encore en renforcer les conditions. Avec cette dérogation, "il serait abusif de parler d'interdiction, il s'agit bien davantage d'un encadrement" du placement de mineurs en hôtel, a déploré Guillaume Chiche (non-inscrit, ex-LREM). M. Taquet a défendu une solution "d'équilibre", ajoutant que les placements de ce genre étaient aujourd'hui de trois mois en moyenne. "L'objectif est de sortir totalement de ces situations", a-t-il assuré. Un amendement de Florence Provendier (LREM), soutenu par le gouvernement, a été adopté pour interdire tout placement en structure non spécialisée pour les enfants handicapés. L'Assemblée a également adopté un amendement du gouvernement visant à éviter les "sorties sèches" de l'aide sociale à l'enfance (ASE), en garantissant une solution d'accompagnement ("garantie jeunes" notamment) pour tout jeune issu de l'ASE lorsqu'il devient majeur. Un amendement de Sandrine Mörch (LREM), également adopté, vise à permettre à ces jeunes d'accéder comme "public prioritaire" au logement social.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La lutte contre la corruption a besoin d'un "second souffle", selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707140516.5t6u79sw.html</link>
   <description><![CDATA[Si la loi de 2016 sur la transparence et la lutte contre la corruption a permis à la France de rattraper une partie de son retard, un "second souffle" est nécessaire, plaide mercredi un rapport parlementaire, qui propose de renforcer les dispositifs existants. Le rapport qui conclut plusieurs mois de travaux et près de 50 auditions, fait le bilan de l'application de la loi "Sapin II" de 2016 qui a créé de nouveaux outils pour améliorer l'efficacité des pouvoirs publics. "Cette loi présente un progrès considérable (...) mais ce constat n'est pas encore suffisant, la France reste toujours en retard", encore classée à la "23e place du classement de Transparency International", a déclaré le député LREM Raphaël Gauvain, corapporteur avec le LR Olivier Marleix de ce travail, en présentant le rapport devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale. Le rapport estime que la loi "a permis à la France de se doter d'outils de lutte contre la corruption parmi les plus ambitieux", mais ils pointent du doigt les lacunes et préconisent diverses mesures, dont un renforcement du rôle de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Il propose notamment de revoir en profondeur les missions de l'Agence française anticorruption (Afa), créée en 2017, et chargée de coordonner la stratégie nationale et de réaliser des contrôles dans les grandes entreprises, même s'ils jugent son bilan "satisfaisant malgré certains insuffisances". Il constate notamment la "bonne diffusion des obligations prévues par le texte parmi les acteurs économiques", mais "le périmètre des entités assujetties gagnerait à être étendu", par exemple aux petites filiales de groupes étrangers. Les parlementaires regrettent aussi le retard des acteurs publics sur cet enjeu de lutte contre la corruption. La diffusion du dispositif y est "bien plus faible", selon le rapport, la loi ne prévoyant pas pour eux de référentiel d'obligation précis. - mieux protéger les lanceurs d'alerte - Ils notent surtout que la mission de contrôle de l'Afa se fait "au détriment de sa mission de coordination, dont la réalisation n'est absolument pas satisfaisante". Il propose donc de la recentrer sur ses missions de coordination, de créer un comité interministériel de lutte contre la corruption pour donner l'impulsion politique, et de confier à la HATVP les missions de contrôle, qui deviendrait alors "une grande autorité administrative indépendante compétente en matière de probité". La HATVP, créée en 2013 dans la foulée de la retentissante affaire Cahuzac, du nom de l'ex-ministre du Budget Jérôme Cahuzac qui possédait un compte caché en Suisse et a été condamné pour fraude fiscale, a déjà la charge de contrôler le répertoire des "représentants d'intérêt", également créé par la loi de 2016. Les lobbyistes, entreprises, ONG et associations doivent s'y enregistrer lorsqu'ils rencontrent parlementaires, ministres, hauts fonctionnaires, etc., dans une logique de transparence de la décision publique. Le rapport préconise désormais de doter la HATVP de pouvoirs de sanctions et d'enquête, afin d'améliorer le répertoire, car "la nature des informations demandées, la qualité des déclarations transmises et leur exploitation ne sont pas satisfaisantes". - succès de la CJIP - Le rapport rejoint aussi les nombreuses critiques déjà émises sur le dispositif des lanceurs d'alerte. "Il expose les lanceurs d'alerte à un risque juridique et financier considérable". Il souhaite que la transposition d'ici à la fin de l'année d'une directive européenne sur la protection des lanceurs d'alerte, soit l'occasion de combler ces lacunes. Par exemple en retirant le critère de "désintéressement" pour accorder le statut de lanceur d'alerte, en créant un fonds de soutien pour compenser les conséquences financières sur eux, ou en augmentant leurs protections juridiques contre d'éventuelles procédures "baillons" de leurs entreprises. Le rapport salue, en revanche, "l'indéniable succès" de la création de la Convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), qui permet à une entreprise mise en cause dans des faits de corruption ou de fraude fiscale de conclure un accord pour éteindre toute poursuite en contrepartie d'une amende. Douze CJIP (Airbus, HSBC, Google, etc.) ont été conclues à ce jour, ayant rapporté un peu plus de 3 milliards d'euros au Trésor Public. mhc/ico/tes AIRBUS GROUP GOOGLE HSBC HOLDINGS]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corruption: un rapport veut renforcer les pouvoirs de la Haute autorité pour la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707140015.1yfj5dyc.html</link>
   <description><![CDATA[Contrôle des dispositifs anticorruption dans les entreprises, déclarations d'intérêts de lobbies: un rapport parlementaire préconise de renforcer les pouvoirs et missions de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), et d'améliorer encore les dispositifs de lutte contre la corruption. Ce rapport, publié mercredi, fait le bilan de l'application de la loi "Sapin II" de 2016 sur la transparence et la lutte contre la corruption. Si les parlementaires notent que la loi a permis à la France de rattraper son retard, ils estiment que cette politique a maintenant besoin d'"un second souffle". Ils préconisent notamment de revoir en profondeur les missions de l'Agence française anticorruption (Afa), créée en 2017, et chargée de coordonner la stratégie nationale et de réaliser des contrôles dans les entreprises et les collectivités. Même si le rapport estime que son bilan est "satisfaisant malgré certaines insuffisances", il pointe le fait que sa mission de contrôle se fait "au détriment de sa mission de coordination, dont la réalisation n'est absolument pas satisfaisante". Il propose donc de la recentrer sur ses missions de coordination, de créer un comité interministériel de lutte contre la corruption pour donner l'impulsion politique, et de confier à la HATVP les missions de contrôle, qui deviendrait alors "une grande autorité administrative indépendante compétente en matière de probité". La HATVP a déjà la charge de contrôler le répertoire des "représentants d'intérêt", également créé par la loi de 2016, sur lequel les lobbyistes, entreprises, ONG et associations doivent s'enregistrer lorsqu'ils rencontrent parlementaires, ministres, hauts fonctionnaires, etc. Sur ce point, le rapport préconise de doter la HATVP de pouvoirs de sanctions et d'enquête pour améliorer l'efficacité du dispositif. Le rapport rejoint aussi les nombreuses critiques déjà émises sur le dispositif des lanceurs d'alerte. "Il expose les lanceurs d'alerte à un risque juridique et financier considérable", souligne le rapport. Il souhaite que la transposition d'ici la fin de l'année d'une directive européenne sur la protection des lanceurs d'alerte, permette de combler ces lacunes. Le rapport salue en revanche "l'indéniable succès" de la création de la Convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), qui permet à une entreprise mise en cause dans des faits de corruption ou de fraude fiscale de conclure un accord pour éteindre toute poursuite en contrepartie d'une amende. 12 CJIP (Airbus, HSBC, Google, etc.) ont été conclues à ce jour, ayant rapporté un peu plus de 3 milliards d'euros au Trésor Public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum climat abandonné: Retailleau (LR) critique le "coup de com'" de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707085359.uuepi1dz.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a critiqué mercredi "le coup de com'" d'Emmanuel Macron autour du projet de révision constitutionnelle sur le climat, finalement abandonné la veille par l'exécutif faute d'accord entre Assemblée nationale et Sénat. "Le scénario était écrit. Est-ce que vous pensez un seul instant qu'Emmanuel Macron voulait faire un référendum à quelques mois de la présidentielle, sachant qu'à un référendum souvent les Français répondent non pas à la question mais à celui qui pose la question ?", a demandé le sénateur sur Public Sénat. "Ce n'est pas le Sénat qui a voulu faire un coup politique, c'est Emmanuel Macron qui a fait un coup de com' vis-à-vis de la Convention citoyenne qui l'a très mal noté vis-à-vis de ses actions pour le climat", a-t-il estimé. Bruno Retailleau a reproché au chef de l'Etat d'avoir "bloqué sur le terme de +garantir+" qu'il souhaitait introduire dans la Constitution. "Le Sénat heureusement a fait obstacle", car introduire dans l'article 1er de la loi fondamentale ce terme de "garantir" la préservation de l'environnement, "c'était inoculer dans la Constitution le virus de la décroissance pour nos entrepreneurs" et "accélérer l'appauvrissement de la France", c'est-à-dire mettre en oeuvre "une écologie autoritaire, punitive". Qui plus est, "on aurait laissé le pouvoir aux juges" de trancher sur le respect de ce principe, a-t-il ajouté, en précisant qu'il aurait fallu selon lui écrire "agir, favorise ou préserve". "On ne peut que regretter que le gouvernement instrumentalise à des fins politiciennes un sujet aussi important que la protection de notre environnement et la lutte contre le réchauffement climatique. Privilégier la posture à l'action aura décidément été la marque de fabrique du quinquennat", avait-il écrit mercredi dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Ferrand pour une vaccination obligatoire de tous les personnels en Ehpad et hôpitaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210707070429.ixbasjwh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale Richard Ferrand plaide pour une vaccination anti-Covid obligatoire de tout intervenant en Ehpad et établissement de santé, qu'il soit soignant ou pas, et s'interroge sur la gratuité des tests PCR pour les non vaccinés, dans un courrier à Jean Castex dont l'AFP a obtenu copie mercredi. Face à la propagation du variant delta qui fait craindre une résurgence de l'épidémie en France, il appelle à "prolonger le bon équilibre que nous avons obtenu, entre les mesures de protection, y compris imposées, et la préservation des libertés". Evoquant en outre la question d'un élargissement du pass sanitaire pour inciter à la vaccination, Richard Ferrand dresse dans ce courrier daté de mardi un bilan positif du dispositif actuel: particuliers et entreprises y "ont adhéré sans difficulté, voire (l')ont plébiscité", grâce à sa "proportionnalité" et sa "limitation dans le temps". Il note aussi que le pas sanitaire "a l'avantage de la simplicité et de l'universalité". Ce courrier est une réponse au Premier ministre, qui a sollicité associations d'élus et présidents de groupes parlementaires pour recueillir leur avis sur la vaccination obligatoire des soignants, sur "l'extension du champ d'application du pass sanitaire" et des "mécanismes d'incitation à la vaccination", ainsi que sur "la question du renforcement des obligations d'isolement" des malades du Covid. Un projet de loi pourrait être examiné dans la foulée au parlement, dès la fin juillet selon des sources ministérielles. Pour Richard Ferrand, "les professionnels en contact avec des populations à risques ne sauraient se limiter aux seuls soignants" et il serait donc "cohérent d'exiger que soit vacciné tout professionnel dès lors qu'il entre, du fait de son activité, en contact avec des personnes à risque". "Il en irait ainsi de tout intervenant, soignant ou non, auprès de résidents d'établissements pour personnes âgées ou d'établissements médico-sociaux et de patients d'établissements de santé". Le président de l'Assemblée estime en outre qu'"il conviendrait de s'interroger à moyenne échéance sur le principe de gratuité du test-PCR pour les personnes non vaccinées susceptibles de l'être". Il "souscri(t)" enfin aux mesures d'isolement et de quarantaine, soulignant leur "efficacité dans les pays qui les ont mis en oeuvre avec rigueur", mais attire l'attention du Premier ministre sur "l'importance de les rendre effectives" et d'y mettre les "moyens" pour "en assurer la réalité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 07:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale au chevet des enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210706221551.zutudixi.html</link>
   <description><![CDATA[Réduire les placements à l'hôtel, contrôler les personnels des foyers, mieux rémunérer les familles d'accueil: l'Assemblée a débuté mardi l'examen d'un projet de loi dédié aux mineurs confiés à l'Aide sociale à l'enfance, dont les oppositions espèrent rehausser l'"ambition". De la formation lacunaire des personnels jusqu'aux violences, des défaillances sont régulièrement pointées dans l'accueil et le suivi de ces 300.000 mineurs. Plus de la moitié sont placés en institution ou en familles d'accueil, les autres bénéficiant d'actions éducatives. Pour le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet, le texte "sort d'une approche trop institutionnelle". "La protection de l'enfance (...) Ce ne sont pas les murs qui protègent mais les gens qui vous entourent", a-t-il déclaré en amont des débats. Le projet de loi prévoit d'interdire l'accueil à l'hôtel de mineurs placés - un mode d'hébergement laissant trop souvent les jeunes livrés à eux-mêmes. Mais des exceptions seront permises, ce que déplorent plusieurs parlementaires, ainsi que le réseau associatif Repairs, qui regroupe d'anciens enfants placés. En commission, les députés ont restreint cette possibilité à deux mois. Selon l'Inspection générale des affaires sociales, entre 7.500 et 10.500 mineurs sont concernés, 95% étant des mineurs isolés étrangers. Le projet de loi introduit par ailleurs des "contrôles stricts" des antécédents judiciaires des adultes au contact des enfants, notamment en matière d'infractions sexuelles. Les établissements devront avoir une politique de prévention et de lutte contre la maltraitance. Les assistants familiaux, qui accueillent chez eux des enfants placés, bénéficieront d'une rémunération au moins égale au Smic dès le premier enfant accueilli. Une base nationale des agréments sera créée, afin d'éviter qu'un assistant ayant perdu son agrément dans un département aille dans un autre. Les députés ont entamé l'examen du texte en réécrivant l'article 1 qui prévoit que les services sociaux devront systématiquement rechercher la possibilité de confier l'enfant à une personne de son entourage avant son placement à l'ASE. Il vise notamment à préciser qu'un accompagnement adapté soit apporté lorsque l'enfant est accueilli par un proche. Un amendement gouvernemental doit fixer la règle de prendre en charge les fratries dans un même lieu d'accueil. Enfin, le juge des enfants pourra autoriser la personne à qui est confié l'enfant à exercer des actes de l'autorité parentale (comme participer à un voyage scolaire), sans devoir solliciter cette autorisation au cas par cas, afin de simplifier le quotidien. - davantage de moyens - La dernière loi sur la protection de l'enfance, en 2016, visait une égalité de traitement sur tout le territoire face aux disparités de prise en charge, et entendait stabiliser les parcours de ces enfants. Les oppositions de droite comme de gauche critiquent un texte arrivant "beaucoup trop tard" et "pas à la hauteur". "Un sujet aussi important que la protection des enfants aurait mérité plus", déplore Alain Ramadier (LR), auteur avec Perrine Goulet (MoDem), elle-même ancienne enfant placée, d'un rapport en 2019 après un énième reportage choc sur ces enfants ballotés de familles d'accueil en foyers. L'UDI s'inquiète du coût des mesures pour les départements, qui ont cette compétence sur la protection de l'enfance depuis les premières lois de décentralisation et y consacrent 8 milliards d'euros par an. La gauche réclame "des moyens". L'Assemblée des départements de France (ADF) pointe de son côté "un projet de loi succinct, présenté en urgence". Jusqu'au sein de la majorité, certains réclament en outre un accompagnement pour les jeunes sortant de l'ASE à 18 ans, alors que près d'un quart des SDF sont d'anciens enfants placés. Il faut "éviter les sorties sèches", estime Paul Christophe (groupe Agir), la socialiste Isabelle Santiago soulignant que cet âge pèse comme "une épée de Damoclès" sur ces jeunes. Le collectif "Cause Majeur!" qui les soutient réclame un "projet d'accompagnement vers l'âge adulte". Une autre disposition risque d'animer les débats, concernant les mineurs étrangers isolés: le recours obligatoire au fichier national AEM ("appui à l'évaluation de la minorité"), afin de mieux repérer les jeunes ayant déposé des demandes de protection dans plusieurs départements. "Il faut supprimer la possibilité d'effectuer des tests osseux pour déterminer si une personne est mineure ou majeure", réclame notamment l'ex-LREM Guillaume Chiche, à l'unisson d'associations. parl-reb-grd/alc]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 22:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une série de mises en conformité au droit européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210706174742.gschb4yn.html</link>
   <description><![CDATA[Paris, 6 juil 2021 (AFP) - Fichier binaire .cache/210706174742.gschb4yn.html correspondant]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: clap de fin au projet de révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210706155949.e48mllsk.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas de référendum pour inscrire le climat dans la Constitution, dans la lignée des propositions de la Convention citoyenne: l'exécutif a enterré mardi le projet de révision, faute d'accord entre Assemblée et Sénat. Lundi, le Sénat à majorité de droite avait adopté en deuxième lecture une formulation différente de celle votée par l'Assemblée autour de l'inscription dans la Loi fondamentale de la préservation de l'environnement. Et c'est lors de la séance des questions au gouvernement, mardi au Palais Bourbon, qu'a sonné le glas: "Ce vote met hélas un terme au processus de révision constitutionnelle dont nous continuons à penser qu'il était indispensable à notre pays", a lancé le Premier ministre Jean Castex, rappelant la constitution qui prévoit que le texte doit être adopté en des termes identiques par députés et sénateurs. La majorité sénatoriale "sacrifie l'urgence climatique sur l'autel d'intérêts partisans et politiciens", venait de critiquer Pieyre-Alexandre Anglade, rapporteur LREM du texte. Cette annonce signe l'échec pour la deuxième fois sous ce quinquennat d'une réforme constitutionnelle, après celle sur les institutions, avortée après l'affaire Benalla en 2018. Une source gouvernementale relativise, après l'abstention record aux régionales: "Les Français ne sont pas totalement concernés par le climat" en pleine crise sanitaire et le référendum n'aurait pas fait le plein. Il s'agissait initialement d'inscrire à l'article 1er, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Devant les membres de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), Emmanuel Macron avait annoncé en décembre vouloir soumettre ce projet à référendum. - Bataille de mots - Or les deux chambres se sont livrées à une bataille de mots débouchant sur une impasse. Le Sénat a réécrit en mai le projet de loi constitutionnelle, s'opposant au terme "garantir" voulu par le chef d'Etat, qui instituerait une "quasi obligation de résultat". La majorité à l'Assemblée a alors dit faire "un pas", en remplaçant en deuxième lecture le verbe "lutter" par le verbe "agir". Mais las, malgré les appels solennels de la majorité, les sénateurs ont adopté lundi une formulation excluant toujours le terme "garantit". La République française "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre le dérèglement climatique, dans les conditions prévues par la Charte de l'environnement de 2004", adoptée sous Jacques Chirac, ont-ils suggéré. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a dit sa "consternation", fustigeant "des climato-inactifs", "des climato-résignés". La navette parlementaire aurait pu se poursuivre mais le temps était compté, à moins d'un an de la présidentielle. Et "il ne s'agit pas de consulter les Français sur une formule tarabiscotée ou édulcorée", fait valoir le rapporteur Anglade. De son côté, le président LR de la commission des Lois du Sénat François-Noël Buffet s'est ému de "propos extrêmement désagréables à l'égard du Sénat" qui "bloquerait le système". Le président du Sénat Gérard Larcher, tout en se disant prêt à aborder la question "de manière ouverte et positive", avait posé une "ligne rouge" au démarrage des discussions: "pas de société de décroissance". La gauche au Palais du Luxembourg a renvoyé dos à dos gouvernement et droite sénatoriale. "Les torts sont partagés entre LREM et LR. Chacun à joué sa partition aux dépens de l'intérêt général", a affirmé l'écologiste et ex-LREM Matthieu Orphelin. Pour lui, "si le gouvernement le voulait, il aurait pu démarrer bien plus tôt et organiser une concertation". Le socialiste Éric Kerrouche a pointé "des débats de pharisiens où chacun feint de chercher un compromis dans un jeu de poker menteur". Pour l'écologiste Guy Benarroche, "l'enterrement" était "prévisible, préparé, prémédité". De la suppression de certaines lignes aériennes intérieures à l'interdiction de location des logements passoires thermiques, une partie des 146 autres propositions de la Convention citoyenne font l'objet d'un projet de loi distinct "climat et résilience". Peu de chances que députés et sénateurs trouvent un compromis sur ce texte aussi, mais les premiers auront là le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale se penche sur le sort des enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210704074643.i78an4f8.html</link>
   <description><![CDATA[Placements à l'hôtel très réduits, contrôle des personnels des foyers, meilleure rémunération des familles d'accueil: un projet de loi pour améliorer le sort des mineurs confiés à l'Aide sociale à l'enfance arrive mardi soir devant l'Assemblée, où les oppositions critiquent un "manque d'ambition". De la formation lacunaire des personnels jusqu'aux violences, des défaillances sont régulièrement pointées dans l'accueil et le suivi de ces quelque 300.000 mineurs. Plus de la moitié sont placés en institution ou en familles d'accueil, les autres bénéficiant d'actions éducatives. Le secrétaire d'Etat à l'Enfance Adrien Taquet assure avoir pris le sujet à bras-le-corps. Il défendra ce texte qui s'inscrit dans une stratégie plus large du gouvernement lancée fin 2019 et dotée de 80 millions d'euros en faveur de ce secteur souvent oublié. Le projet de loi prévoit d'interdire l'accueil à l'hôtel de mineurs placés - un mode d'hébergement laissant trop souvent les jeunes livrés à eux-mêmes. Mais des exceptions seront permises "pour répondre à des situations d'urgence ou assurer la mise à l'abri des mineurs", ce que déplorent plusieurs parlementaires, ainsi que le réseau associatif Repairs, qui regroupe d'anciens enfants placés. En commission, les députés ont restreint cette possibilité à deux mois. Selon l'Inspection générale des affaires sociales, entre 7.500 et 10.500 mineurs sont concernés, 95% étant des mineurs isolés étrangers. Le projet de loi introduit par ailleurs des "contrôles stricts" des antécédents judiciaires des adultes au contact des enfants (professionnels et bénévoles), notamment en matière d'infractions sexuelles. Les établissements devront avoir une politique de prévention et de lutte contre la maltraitance. Les assistants familiaux, qui accueillent chez eux des enfants placés, bénéficieront d'une rémunération minimale au moins au Smic dès le premier enfant accueilli. Ces professionnels se sont mobilisés récemment pour de meilleures conditions de travail. Une base nationale des agréments des assistants familiaux sera créée, afin d'éviter qu'un assistant ayant perdu son agrément dans un département aille dans un autre. Les services sociaux devront systématiquement rechercher la possibilité de confier l'enfant à une personne de son entourage avant son placement à l'ASE. L'avis de l'enfant sera recueilli, ont fait ajouter les députés. Enfin, le juge des enfants pourra autoriser la personne à qui est confié l'enfant à exercer des actes de l'autorité parentale (comme l'autorisation de participer à un voyage scolaire), sans devoir solliciter cette autorisation au cas par cas, afin de simplifier le quotidien. - "Pragmatisme" - La dernière loi sur la protection de l'enfance, en 2016, visait une égalité de traitement sur tout le territoire face aux disparités de prise en charge, et entendait stabiliser les parcours de ces enfants. La co-rapporteure Bénédicte Pételle (LREM) assure s'inscrire "dans la continuité" et agir avec "pragmatisme". Mais les oppositions de droite comme de gauche critiquent un texte arrivant "beaucoup trop tard" et "pas à la hauteur". "Un sujet aussi important que la protection des enfants aurait mérité plus", déplore Alain Ramadier (LR), auteur avec Perrine Goulet (MoDem), elle-même ancienne enfant placée, d'un rapport en 2019 après un énième reportage choc sur ces enfants ballotés de familles d'accueil en foyers. L'UDI s'inquiète du coût des mesures pour les départements, qui ont cette compétence sur la protection de l'enfance depuis les premières lois de décentralisation et y consacrent 8 milliards d'euros par an. La gauche réclame "des moyens". L'Assemblée des départements de France (ADF) pointe de son côté "un projet de loi succinct, présenté en urgence". Jusqu'au sein de la majorité, certains réclament en outre un accompagnement pour les jeunes sortant de l'ASE à 18 ans, alors que près d'un quart des SDF sont d'anciens enfants placés. Une autre disposition du projet de loi risque d'animer les débats, concernant les mineurs étrangers isolés: le recours obligatoire au fichier national AEM ("appui à l'évaluation de la minorité"), qui répertorie ces jeunes afin notamment de repérer plus facilement ceux ayant déposé des demandes de protection dans plusieurs départements. "Il faut supprimer la possibilité d'effectuer des tests osseux pour déterminer si une personne est mineure ou majeure", réclame notamment l'ex-LREM Guillaume Chiche, à l'unisson d'associations.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 07:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
