<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 04:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: une étape devant les députés sur un chemin incertain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309030039.cfc618zb.html</link>
   <description><![CDATA[C'est un passage obligé avant le référendum annoncé par Emmanuel Macron, qui reste lourd d'incertitudes: l'Assemblée nationale se penche à partir de mardi sur le projet de loi devant permettre d'intégrer la protection de l'environnement dans la Constitution. Près de 400 amendements sont soumis jusqu'à jeudi aux parlementaires, qui ont abordé une longue séquence consacrée à l'environnement. Car en parallèle de ce texte dans l'hémicycle, ils ont attaqué lundi en commission l'examen du projet de loi climat contenant une kyrielle de dispositions, du logement à la publicité. Toutes ces mesures ont en commun d'être issues des propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), que le chef de l'Etat s'était engagé à reprendre "sans filtre". Sur le front de la Constitution, il a repoussé une modification du préambule. Pour l'article 1er, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), il a retenu l'inscription suivante: la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ en vue de la présidentielle de 2022, présentera dans la matinée mardi un "contre-projet de référendum" en quinze questions sur l'écologie. La députée du Pas-de-Calais a déjà dénoncé une "manoeuvre politicienne" dans l'initiative d'Emmanuel Macron. Le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon a annoncé qu'il voterait "non" à cette consultation des Français assimilée à une "manipulation". A droite, le patron des députés LR Damien Abad a pointé une "instrumentalisation de l'écologie à des fins politiques". Le projet de révision constitutionnelle devrait néanmoins être validé sans encombre à l'Assemblée lors d'un vote solennel le 16 mars, grâce aux voix de la majorité et a minima d'une grande partie de la gauche. - "voie étroite" - Mais ce n'est qu'un début: pour l'organisation d'un référendum (article 89 de la Constitution), il faut que le texte soit adopté en des termes identiques par députés et sénateurs. La chambre haute doit prendre le texte en mai, et septembre semble "l'horizon naturel" pour laisser les Français trancher. S'il se concrétisait, le référendum serait le premier à se tenir en France depuis 2005, qui avait porté sur la Constitution européenne et vu la victoire du "non". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a posé ses conditions, et mis en garde contre toute tentation de "faire un coup". Il faut notamment selon lui privilégier le verbe "agir" à "garantir". "Il y aura discussion", selon le patron des députés LREM Christophe Castaner. Et de tacler: "Les conservateurs doivent aussi s'emparer de ce sujet du combat contre le réchauffement climatique, ça n'appartient pas à la gauche, à LREM, à la droite". A l'inverse, des députés comme l'ancienne ministre de l'Ecologie et ex-socialiste Delphine Batho vont chercher à inscrire un principe de non-régression en matière de préservation de l'environnement. Ce principe est soutenu par les ONG environnementales qui considèrent le texte actuel comme "largement symbolique", tel un "chiffon vert brandi" pour "faire oublier le bilan catastrophique du gouvernement" selon Greenpeace. Ce projet de loi est aussi l'occasion ou jamais pour les parlementaires de porter d'autres sujets, de la proportionnelle pour les législatives à la suppression du mot "race" dans la Constitution - avec le risque d'une "foire à la saucisse des amendements", selon un ministre qui craint que les débats s'enlisent. Aux yeux du député à la fibre écolo Matthieu Orphelin, le principal écueil est surtout que la navette avec le Sénat traîne et que le référendum soit rendu impossible à l'approche du scrutin présidentiel. "Le gouvernement veut-il vraiment aller au bout?", demande cet ex-LREM, suggérant plutôt une adoption via le Parlement réuni en Congrès à l'été. "Un référendum donne de la force mais c'est complexe, la voie est étroite avec le Sénat", reconnaît un responsable de la majorité, qui ne veut pas convoquer les Français "à n'importe quel prix". L'Assemblée avait déjà voté en juillet 2018 l'inscription de la "préservation de l'environnement" à l'article 1er de la norme suprême, comme souhaité alors par le ministre Nicolas Hulot, lors du projet avorté de réforme des institutions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: Dupont-Aignan veut dénoncer les traités de libre-échange</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210308183802.9its98n6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et candidat à l'Elysée Nicolas Dupont-Aignan propose de dénoncer les traités de libre-échange parmi 12 mesures en faveur d'une écologie "humaine" qu'il oppose à "l'écologie spectacle" du gouvernement dans son projet de loi climat. Le projet de loi du gouvernement sur le climat, dont les députés ont entamé lundi l'examen en commission, est "punitif, insuffisant, cosmétique et délirant; exactement à l'opposé de mon projet d'écologie humaine et pragmatique", affirme l'élu souverainiste dans un communiqué transmis à l'AFP. "Si réduire nos émissions de gaz à effet de serre est une impérieuse nécessité, cette réduction ne doit pas passer par une diminution drastique de notre confort de vie chèrement obtenu", estime le député de l'Essonne, qui prône une écologie non plus "punitive mais incitative". L'ancien allié de Marine Le Pen au second tour de la présidentielle en 2017 entend ainsi "dénoncer" les traités de libre-échange "qui conduisent à l'importation de produits ne respectant pas nos normes sanitaires". Il propose d'ailleurs un référendum sur ces traités, au lieu du référendum voulu par Emmanuel Macron pour inscrire la préservation de l'environnement dans la Constitution, qui fait l'objet d'un autre texte de loi. Il veut lancer également un "grand programme d'isolation thermique des logements de 5 milliards d'euros par an, contre 1 milliard aujourd'hui", assorti d'aides "facilement accessibles". Pour réduire les émissions de gaz à effet de serre, il propose un bonus de 2.000 euros pour l'acquisition d'un véhicule consommant moins de 3 litres au cent kilomètres et mise sur "un plan nucléaire de nouvelle génération évitant les déchets". Pour défendre les paysages et la biodiversité, il suggère un plan "zéro plastique dans les océans", la création d'"un refuge pour animaux abandonnés par agglomération" et "la traçabilité des viandes sans étourdissement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>8 mars: les députés LREM veulent "accélérer" l'égalité économique, jusqu'à des quotas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210308144035.ew55ryj4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont déposé lundi, à l'occasion de la journée internationale des droits des femmes, une proposition de loi visant à "accélérer l'égalité économique et professionnelle", jusqu'à des quotas de femmes aux plus hauts postes dans les entreprises. "L'argent des femmes a souvent été considéré comme un revenu d'appoint, parfois un argent de poche. Il faut que toutes les femmes, quel que soit leur parcours, qu'elles aient ou non des enfants, puissent bénéficier d'une autonomie financière et prétendre à une égalité économique avec les hommes", pour leur bénéfice mais aussi celui "de la société", soutient auprès de l'AFP la députée Marie-Pierre Rixain, présidente de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée nationale, qui porte ce texte. Mme Rixain espère un examen du texte en mai pour une adoption avant la fin de l'année. "L'objectif est qu'il puisse produire ses premiers effets d'ici à la fin du quinquennat", a indiqué le patron du groupe LREM Christophe Castaner, qui défend sa "grande ambition", même s'il n'est pas "une révolution". Dans ses premiers articles, la proposition de loi prévoit "l'obligation" de verser le salaire ou les prestations sociales sur un compte bancaire "dont le salarié est le détenteur ou le codétenteur". Ce n'est que le 13 juillet 1965 que le Parlement a voté une loi autorisant les femmes à ouvrir un compte en banque à leur nom et à travailler sans le consentement de leur mari, rappelle la députée. Le texte s'adresse aussi aux 85% de femmes à la tête de familles monoparentales, pour qui la charge parentale est "décuplée", en permettant l'accès à des dispositifs de formation et en réservant des places en crèche pour ces familles bénéficiaires de l'allocation de soutien familial. Le texte vise également à "lutter contre les biais de genre" dans les choix professionnels, alors que les femmes ne sont que 26% en écoles d'ingénieur, en proposant de concevoir un "index de l'égalité" dans les établissements d'enseignement du supérieur et de favoriser la mixité des jurys. Il prévoit que les entreprises de plus de 1.000 salariés publient chaque année une "photographie genrée" des 10% de postes "à plus forte responsabilité". D'ici cinq ans, les employeurs devront décrire "les actions mises en oeuvre pour permettre une représentation minimale de 30% de chaque sexe". D'ici à huit ans, ce taux sera porté à 40%. A ce moment-là, les entreprises auront l'obligation d'atteindre un niveau de représentation des femmes fixé par décret, sous peine de pénalité financière dans un délai de deux ans. Il s'agit là de quotas. La ministre chargée de l'Égalité entre les femmes et les hommes, Elisabeth Moreno, est "favorable à toutes les mesures qui vont démultiplier le nombre de femmes dans toutes les sphères décisionnelles de l'entreprise". "Il faut des quotas pour renverser la table" car "on ne peut pas se contenter d'avoir 20% de femmes dans les postes de cadres dirigeants", avait-elle martelé dimanche lors du Grand jury RTL-Le Figaro-LCI, tout en indiquant ne pas vouloir s'"immiscer" dans le travail parlementaire en cours. En outre, la proposition de loi entend introduire des "objectifs de mixité" dans le soutien aux entreprises de la banque publique BpiFrance, alors que les femmes ont "30% de chances en moins" que les hommes d'obtenir des financements pour leur entreprise. Alors que le président Emmanuel Macron et la majorité entendent mettre l'accent sur le volet social qui doit rééquilibrer un quinquennat marqué par de grandes lois sécuritaires, Mme Rixain explique que ce texte s'inscrit "dans une logique d'égalité des chances et de justice économique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 14:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel à marcher le 28 mars "pour une vraie loi climat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210308100549.zqs5wfq7.html</link>
   <description><![CDATA[Des membres de la Convention citoyenne pour le climat, soutenus par des associations, ont appelé lundi à une "marche pour une vraie loi climat" le 28 mars, à la veille de l'examen du texte par l'Assemblée nationale. "Le projet de Loi Climat déposé par le gouvernement est loin d'être à la hauteur de l'urgence écologique", indique l'appel à manifester lancé sur Facebook et le site internet https://vraieloiclimat.fr/28mars/ "Le 28 mars, à la veille de l'entrée du texte de loi à l'Assemblée Nationale, nous nous mobilisons pour exiger une loi ambitieuse et défendre les mesures proposées par les 150 membres de la Convention citoyenne pour le Climat", selon cet appel soutenu par 86 associations, dont Alternatiba, Attac, Care, Citoyens pour le climat, la Confédération paysanne, Extinction Rebellion, Greenpeace, la Ligue des droits de l'Homme, Oxfam, Youth for climate... Ils reprochent au gouvernement d'avoir "mis de côté ou considérablement amoindri les propositions de la Convention citoyenne pour le climat que cette loi était censée reprendre" et demandent aux députés de "prendre leurs responsabilités". "On a fait le job. Maintenant il faut que toutes les citoyennes et tous les citoyens qui croient en nos mesures nous soutiennent pour que la loi climat soit vraiment à la hauteur de l'urgence climatique. Venez le plus nombreux possible dans la rue dans toute la France", lance Agnès, une des membres de la Convention citoyenne, sur Twitter. Le projet de loi climat et résilience présenté comme l'un des derniers projets de loi phares du quinquennat, va être examiné en commission spéciale à l'Assemblée nationale à partir du 8 mars, puis dans l'hémicycle à compter du 29 mars. Il comprend une batterie de mesures sur les transports, le logement, l'alimentation et la consommation. Les 150 citoyens de la Convention, mais aussi le Haut conseil pour le climat (HCC) et des associations ont critiqué cette loi pour son manque d'ambition, alors que la France n'est pas sur la bonne trajectoire pour respecter ses engagements dans la lutte contre le réchauffement climatique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 10:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Journée des femmes: les députés LREM veulent "accélérer" l'égalité économique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210308063654.ylrrb901.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont déposé lundi, à l'occasion de la journée internationale des droits des femmes, une proposition de loi visant à "accélérer l'égalité économique et professionnelle" entre les femmes et les hommes. "L'argent des femmes a souvent été considéré comme un revenu d'appoint, parfois un argent de poche. Il faut que toutes les femmes, quel que soit leur parcours, qu'elles aient ou non des enfants, puissent bénéficier d'une autonomie financière et prétendre à une égalité économique avec les hommes", pour leur bénéfice mais aussi celui "de la société", soutient auprès de l'AFP la députée Marie-Pierre Rixain, présidente de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, qui porte ce texte. Mme Rixain espère un examen du texte en mai pour une adoption avant la fin de l'année. Dans ses premiers articles, la proposition de loi prévoit "l'obligation" de verser le salaire ou les prestations sociales sur un compte bancaire "dont le salarié est le détenteur ou le co-détenteur". Ce n'est que le 13 juillet 1965 que le Parlement a voté une loi autorisant les femmes à ouvrir un compte en banque à leur nom et à travailler sans le consentement de leur mari, rappelle la députée. Le texte s'adresse aussi aux 85% de femmes à la tête de familles monoparentales, pour qui la charge parentale est "décuplée", en permettant l'accès à des dispositifs de formation et en réservant des places en crèche pour ces familles bénéficiaires de l'allocation de soutien familial. Le texte vise également à "lutter contre les biais de genre" dans les choix professionnels, alors que les femmes ne sont que 26% en écoles d'ingénieur, en proposant de concevoir un "index de l'égalité" dans les établissements d'enseignement du supérieur et de favoriser la mixité des jurys. Il prévoit que les entreprises de plus de 1.000 salariés publient chaque année une "photographie genrée" des 10% de postes à plus haute responsabilité. Il entend aussi introduire des "objectifs de mixité" dans le soutien aux entreprises de la banque publique BpiFrance, alors que les femmes ont "30% de chances en moins" que les hommes d'obtenir des financements pour leur entreprise. Alors qu'Emmanuel Macron et la majorité entendent mettre l'accent sur le volet social qui doit rééquilibrer un quinquennat marqué par de grandes lois sécuritaires, Mme Rixain explique que ce texte s'inscrit "dans une logique d'égalité des chances et de justice économique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un 13e mois pour les femmes de ménage de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210306181458.ijcjvhy9.html</link>
   <description><![CDATA[Les femmes de ménage travaillant à l'Assemblée nationale auront droit au versement d'un 13e mois à partir de juin, a annoncé samedi le premier questeur de l'Assemblée Florian Bachelier (LREM). "Depuis octobre 2017, les questeurs se sont mobilisés pour mettre en place de meilleures conditions de travail pour les 175 agents de propreté (dont 127 femmes) travaillant à l'Assemblée nationale dans le cadre de marchés publics organisant le nettoyage des bâtiments parisiens", écrit-il dans un communiqué. "Ces personnels bénéficiaient déjà de niveaux de rémunération ainsi que de conditions de travail bien supérieures aux normes nationales", ajoute-t-il, précisant que cette majoration de salaire sera versée à compter du 30 juin 2021, avec une compensation financière accordée aux entreprises. Des "discussions techniques" se poursuivent par ailleurs avec les organisations syndicales pour avancer sur l'augmentation du travail en journée continue plutôt qu'en temps partiel, ou sur l'accès pour les agents de propreté aux services sociaux et de restauration de l'Assemblée nationale. En novembre, soixante-huit députés, dont de nombreux élus de gauche emmenés par l'Insoumis François Ruffin mais aussi LREM, Modem, UDI, Libertés et Territoires et LR, avaient réclamé le versement d'un 13e mois pour les femmes de ménage travaillant au Palais Bourbon. Des cadres de la majorité reprochaient cependant à M. Ruffin une posture sans travail de fond, Florian Bachelier avançant notamment qu'il avait demandé en vain au député LFI de lui dresser "un cahier des charges idéal pour les entreprises prestataires".]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: débats très chauds à partir de lundi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210306070055.5rv7h0cz.html</link>
   <description><![CDATA[La bataille parlementaire s'engage: les députés entament lundi en commission l'examen de l'emblématique projet de loi climat, accueilli très froidement par la gauche et les ONG environnementales, et qui suscite débats et divergences jusque dans la majorité. Près de 5.000 amendements sont au menu de la commission spéciale qui va plancher deux semaines sur ce texte sensible, avant son arrivée dans l'hémicycle fin mars. Inspirés par les propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), les 69 articles touchent de nombreux domaines: consommation, logement, transports -avec l'interdiction de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2h30 en train-, alimentation, ou encore justice environnementale par la création d'un délit d'"écocide". S'ajoute un autre projet de loi, au menu dans l'hémicycle de mardi à jeudi, pour inscrire la protection de l'environnement dans la Constitution, via référendum. Grâce à la loi climat, un des derniers grands textes du quinquennat, le gouvernement veut rendre "crédible" l'objectif de réduction de 40% des émissions de gaz à effet de serre en 2030 par rapport à 1990. Mais l'exécutif se retrouve en porte-à-faux avec la Convention citoyenne, qui l'accuse de "détricoter" son travail, entre les "trois jokers" brandis par Emmanuel Macron (dont les 110 km/h sur autoroute ainsi écartés) et les mesures revisitées. Dimanche dernier, pour sa dernière session, la Convention a sévèrement jugé la traduction de ses propositions par le gouvernement, avec des notes bien en dessous de la moyenne. "Il n'y a aucune baisse d'ambition", a défendu la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui entend cependant privilégier des mesures "efficaces" et "mieux acceptées" par les secteurs comme l'aérien, "sinistré" par la crise sanitaire. Ancienne d'EELV, la ministre doit assumer les arbitrages du gouvernement et ménager les équilibres de la majorité, tiraillée entre une aile libérale et une frange plus "écolo-compatible". - "Pas ayatolliste" - Le Premier ministre Jean Castex assure aussi ne pas être "dans le camp du conservatisme": "on n'a pas une approche ayatolliste mais on veut faire bouger les lignes". Le gouvernement veut éviter la cacophonie d'il y a dix jours sur les menus sans viande dans les cantines scolaires. Le débat va d'ailleurs ressurgir dans le volet alimentation du projet de loi, qui prévoit l'expérimentation d'un menu végétarien quotidien dans les cantines des collectivités volontaires. La co-rapporteure Célia de Lavergne (LREM) espère "remettre un peu d'apaisement" et pousse pour aller au-delà de cette simple expérimentation. Certains "marcheurs" souhaiteraient aussi des mesures plus fortes sur la rénovation thermique globale des logements ou l'encadrement de la publicité, alors que le texte interdit la publicité pour les énergies fossiles seulement. Les ONG environnementales sont très critiques, comme Greenpeace, qui fustige du "greenwashing" (écoblanchiment) et a repeint en vert un avion Air France vendredi à Roissy, ou la Fondation Nicolas Hulot qui redoute un "quinquennat perdu pour l'écologie". La gauche compte relayer leur déception. Les "trois quarts des mesures" de la Convention citoyenne ont "été abandonnées ou édulcorées", dénonce Mathilde Panot (LFI). Le projet de loi "sonne creux", estime le socialiste Guillaume Garot, qui promet des "propositions concrètes" comme "l'interdiction de la publicité pour les produits les plus gras et les plus sucrés". L'ex-LREM et proche de Nicolas Hulot Matthieu Orphelin compte aussi défendre les propositions de la Convention comme la "rénovation globale obligatoire des logements", moyennant des aides financières. La majorité vante pour sa part l'ensemble de son bilan écologique, qui repose sur "l'articulation" de plusieurs lois - dont celle contre le gaspillage adoptée début 2020 - et l'impact de la diplomatie climatique française. "On n'atteindra pas nos objectifs sans l'échelle européenne, sur la taxation du carbone bien sûr, mais aussi sur les normes que peut imposer l'Europe aux constructeurs automobiles", souligne la présidente de la commission spéciale Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM). Les députés savent les nombreuses résistances suscitées chez les industriels, voire pour certaines mesures chez les élus locaux. Côté LR, Damien Abad veut porter "une écologie de droite, davantage fondée sur les bonus que sur les malus". Son parti entend bâtir son propre logiciel sur le sujet, un des enjeux clés de la présidentielle 2022.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: à l'heure de relayer la Convention citoyenne, des députés se rebiffent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210306070054.rtfnwgsy.html</link>
   <description><![CDATA[Au tour des députés de plancher sur le texte climat, traduction des propositions de citoyens. Mais cette expérience inédite de construction de la loi, à renouveler pour les uns, fait aussi grincer des dents auprès de certains parlementaires. La ministre Barbara Pompili dit qu'elle n'acceptera "aucune baisse d'ambition"? Réponse du berger Richard Ferrand, président de l'Assemblée, à la bergère: "Le Parlement est souverain dans l'élaboration et le vote de la loi". C'est que chacun marque son territoire, dans ce processus d'élaboration novateur. Comme voulu par Emmanuel Macron au sortir de la crise des "gilets jaunes", 150 citoyens tirés au sort ont phosphoré sur une réduction des émissions de gaz à effet de serre. La Convention citoyenne pour le climat (CCC) a remis en juin 149 propositions au président, de la rénovation thermique des logements à l'encadrement de la publicité. Le chef de l'Etat a rejeté trois idées et s'est engagé à transmettre les autres "sans filtre". Mais pour ce qui relève de la loi, "maintenant c'est le temps du Parlement", affirme le chef de file des députés LREM Christophe Castaner, en soulignant que "les 150 citoyens n'étaient pas des juristes avec des administrateurs". Les parlementaires se sentent-ils dépossédés? "Ils veulent s'emparer des mesures, c'est normal, et il ne faut pas opposer la légitimité des uns et des autres", fait valoir à l'AFP François de Rugy, ancien ministre de la Transition écologique qui avait mis sur les rails la CCC et avait dû alors convaincre jusque chez LREM. L'actuelle ministre Barbara Pompili a reconnu qu'"au départ" elle était "assez dubitative". Mais il faut "réinventer des lieux de participation" et cette "autre forme de démocratie (...) mérite de tenter le coup", disait-elle il y a quelques mois. Si d'autres pays ont mené de telles conventions citoyennes (Canada, Irlande...), sa légitimité ne va pas de soi en France. - "Pieds et poings liés" - "Qu'on laisse chacun à sa place", met ainsi en garde le député LR Philippe Gosselin. Car "la représentation nationale ne peut se retrouver pieds et poings liés". Et de soupçonner Emmanuel Macron d'avoir voulu par ce processus de CCC "court-circuiter" les institutions et la majorité qui "peuvent être rebelles". Au MoDem allié de LREM, certains comme Erwan Balanant saluent via la CCC la création d'un "consensus pour avancer". Mais son collègue Jean-Louis Bourlanges s'étrangle: "je vois des gens ni représentatifs, qui ne sont pas élus et pas experts. Ils ont des idées comme tout le monde mais je pense que le pouvoir doit appartenir aux élus". L'insoumise Mathilde Panot rappelle avoir été "assez critique" au démarrage: "la CCC avait été faite par l'exécutif pour gagner du temps, dans de l'agitation communicationnelle". Puis "des citoyens ont vraiment fait le travail" et si Emmanuel Macron "ne reprenait pas ce qu'il voulait, ce serait intéressant". Au rang des plus enthousiastes figure l'ancienne ministre socialiste Delphine Batho, qui demande que toutes les propositions des citoyens soient bien soumises au Parlement, sans "le mur de la Ve République". Ex-"marcheur" proche de Nicolas Hulot, Matthieu Orphelin promet aussi qu'il portera les 150 mesures des citoyens, "de gauche, de droite, ou non politisés, pas 150 Amish" - en allusion au mot du président quant à un moratoire sur la 5G. Si le bilan du processus de CCC est en demi-teinte, c'est que "l'exécutif n'a pas tenu ses engagements", dénonce aussi le député, rappelant les très mauvaises notes attribuées fin février par les citoyens au gouvernement. La présidente LREM de la commission spéciale à l'Assemblée, Laurence Maillart-Méhaignerie, aurait préféré que les citoyens jugent "après" le travail au Parlement. Défendant un exercice de "respiration démocratique", elle estime "qu'on peut faire appel à d'autres conventions citoyennes pour des grands débats de société". "On a essuyé les plâtres. Cette nouvelle voix politique des citoyens a créé un rapport de forces", lâche une autre responsable macroniste. Qui plaide: "Même si on a des divergences" avec eux, "on doit continuer de faire la démonstration que c'est une réussite", au vu des enjeux.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport propose de donner un coup de jeune à la composition du CESE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210305173636.ujvpr3rx.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport remis vendredi à Matignon propose de donner un coup de jeune à la composition du méconnu Conseil économique, social et environnemental (CESE). Piloté par le haut-fonctionnaire Jean-Denis Combrexelle, le rapport doit éclairer le gouvernement sur la prochaine composition du CESE alors qu'une réforme votée en décembre réduit le nombre de ses conseillers et révise son fonctionnement. Le document met "l'accent sur la nécessité d'augmenter la place réservée aux jeunes et aux étudiants, de renforcer celle des acteurs luttant contre la pauvreté, l'exclusion ou les discriminations, d'élargir la représentation de la famille à d'autres dimensions (protection de l'enfance, familles homoparentales, aidants, aînés)", souligne Matignon dans un communiqué. Il propose également d'ouvrir les membres du CESE à de nouveaux champs comme l'handicap, l'égalité femmes-hommes, les mobilités ou encore l'économie numérique. Selon le rapport Combrexelle, les futurs conseillers du CESE devront répondre à des "objectifs de parité, de diversité et de rajeunissement". Il propose en outre qu'ils soient "pleinement engagés dans la vie active". La réforme prévoit de réduire de 25% le nombre des membres du CESE, soit 175 personnes contre 233 actuellement. Avec davantage de pétitions populaires à examiner, de "débats citoyens" à organiser, le Conseil aura désormais pour mission de répondre à une forte demande de démocratie participative dans l'opinion. Héritière lointaine du Conseil national économique fondé en 1925, cette institution est devenue sous la Vème République le Conseil économique et social (CES), auquel a ensuite été ajouté l'attribut "environnemental".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: Bayrou peu optimiste sur un soutien des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210305135608.4bhot9hb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola tente encore d'obtenir un vote de l'Assemblée nationale pour instaurer la proportionnelle aux législatives de 2022, mais le leader centriste François Bayrou ne croit pas à un tel changement par "la voie parlementaire". "Les députés ont été élus dans des circonscriptions au scrutin majoritaire et le réflexe naturel de beaucoup d'entre eux est de ne pas vouloir changer", assure en privé vendredi M. Bayrou, qui pense que la démarche de M. Mignola mettra "en évidence cette impossibilité" d'une évolution par ce biais. "Je n'ai jamais cru qu'un changement si important pouvait être adopté par la voie parlementaire", ajoute le président du MoDem allié d'Emmanuel Macron. M. Bayrou qui a lancé une offensive en faveur de la proportionnelle, souhaiterait plutôt consulter les Français par référendum, sur la base de l'article 11 de la Constitution. M. Mignola a déposé récemment deux propositions de loi, l'une pour de la proportionnelle dans les départements les plus peuplés, l'autre pour une "proportionnelle intégrale". Dans un courrier transmis mardi au patron des députés LREM Christophe Castaner et à son homologue Agir Olivier Becht, il propose un rendez-vous "pour déterminer ensemble si un consensus pourrait se dégager au sein de la majorité, et au-delà, pour franchir cette nouvelle étape démocratique". "L'exécutif est, à l'évidence, peu allant ni pressé à engager cette réforme. Mais le président de la République a toujours indiqué que, pour ne pas y être favorable dans le moment actuel, il ne s'opposerait pas à une initiative parlementaire", relève M. Mignola dans ce courrier révélé par le quotidien L'Opinion et dont l'AFP a eu copie. Les trois présidents de groupes politiques doivent se voir mercredi. Le responsable MoDem plaide pour une inscription d'une de ses propositions de loi à l'ordre du jour de l'Assemblée la semaine du 10 mai. L'introduction d'une dose de proportionnelle figurait parmi les engagements de campagne d'Emmanuel Macron en 2017. Mais LREM et l'exécutif se montrent très prudents. Le délégué général du parti présidentiel, Stanislas Guerini, préfèrerait "qu'on porte cette mesure de façon plus ambitieuse à l'occasion de la prochaine élection présidentielle", avec "la réduction du nombre de parlementaires" notamment. Selon M. Castaner, le mode d'élection des députés n'est sans doute pas "la priorité absolue" des Français en pleine crise sanitaire. Le 10 février, Emmanuel Macron avait estimé que ce débat "important" sur la proportionnelle devait se "poursuivre".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 13:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'avenir de la présence militaire française au Sahel en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210304125815.vr0p7ojx.html</link>
   <description><![CDATA[Les ministres français des Affaires étrangères et des Armées ont défendu jeudi à l'Assemblée nationale la poursuite des efforts militaires français au Sahel, devant des députés soucieux d'en comprendre l'avenir et la stratégie après huit ans de présence ininterrompue. "Il nous semble aujourd'hui légitime, utile et nécessaire de débattre de la stratégie de la France au Sahel" après huit années d'engagement militaire dont "nous pouvons être fiers", mais à l'important "coût humain" (50 morts au combat) et "financier" (un milliard d'euros par an), a souligné en préambule le député de la majorité présidentielle Thomas Gassilloud (Agir ensemble). "Si les résultats obtenus sont réels" depuis le sursaut militaire décidé début 2020 au sommet de Pau (sud-ouest), "la situation sécuritaire au niveau régional demeure préoccupante", a-t-il souligné. En matière de gouvernance et de développement, "le bilan reste trop léger". Et sur le plan militaire, "les renforts européens sont précieux mais fragiles", a-t-il constaté, plaidant pour une implication accrue des Etats sahéliens. "L'opération Barkhane (5.100 militaires français, ndlr) n'est pas éternelle, mais aujourd'hui il n'est pas question de partir parce que nos partenaires nous demandent de continuer à les aider", a réagi la ministre des Armées Florence Parly, selon qui "la sécurité des Français et des Européens en dépend". Mi-février, lors d'un sommet à N'Djamena avec les partenaires du G5 Sahel, le président Emmanuel Macron avait annoncé que Paris ne comptait pas réduire "dans l'immédiat" les effectifs de Barkhane, appelant d'abord à "décapiter" les groupes jihadistes, notamment ceux affiliés à Al-Qaïda, qui continuent d'agir dans la région. La France lutte "contre les groupes terroristes qui cherchaient hier à y établir un califat islamiste et qui, battus en brèche, poursuivent aujourd'hui une stratégie meurtrière de chaos et de déstabilisation", a fait valoir pour sa part le chef de la diplomatie française, Jean-Yves Le Drian, insistant sur la nécessité d'un "sursaut civil" et "de développement", déjà en cours selon lui. - "La guerre à des concepts" - Les débats ont reflété le doute qui gagne peu à peu l'opinion française. Selon un sondage publié début janvier, peu avant le sommet de N'Djamena, seuls 49% des personnes interrogées sont encore favorables à cette intervention, contre 73% en février 2013 et 58% fin 2019. Extrême-gauche et gauche radicale ont ainsi émis de sérieux doutes sur sa stratégie. "La France doit préparer son départ du Sahel, il faut commencer à discuter en multilatéral d'un agenda" de retrait progressif, a jugé le communiste André Chassaigne. "Huit ans de guerre, 55 Français morts, cinq milliards d'euros dépensés, deux millions de civils déplacés (...). Nous sommes en guerre, quels sont les objectifs?", a renchérit le chef de la France insoumise, Jean-Luc Mélenchon. "Que faisons-nous là-bas ? La guerre au terrorisme ? Depuis quand la France fait-elle la guerre à des concepts?" A l'inverse, l'opposition de droite a soutenu le maintien de l'effort. "Je suis convaincue que l'heure n'est pas à la réduction de nos efforts mais à leur intensification", a jugé Nathalie Serre (Les Républicains - LR). "Si nous abandonnions le Sahel, nous en payerions les conséquences sur le plan du terrorisme et de l'immigration illégale", a abondé son collègue LR Claude de Ganay. "Ce que nous visons, c'est à terme que les forces sahéliennes puissent assurer de façon autonome leur propre sécurité", a conclu Mme Parly. "L'objectif est de parvenir à une opération plus agile et de nous appuyer de plus en plus sur (le groupement de forces spéciales européennes) Takuba pour accompagner les Sahéliens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccin/UE: tout n'est "pas parfait" mais la "solidarité" est là (Le Drian)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303184147.7ra93bmd.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre français des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a concédé mercredi des "manques parfois lourds" dans la politique des vaccins de l'UE mais estimé que la "solidarité" des Vingt-Sept portait ses fruits, y compris à l'égard de l'Afrique. "Aujourd'hui la situation n'est sans doute pas satisfaisante totalement, elle n'est pas parfaite (...) avec parfois des manques lourds mais il faut mesurer le chemin parcouru", a-t-il déclaré lors d'un débat sur l'Europe à l'Assemblée nationale. "Face à l'urgence d'une crise sans précédent, nous avons posé les bases d'une Europe de la santé", a-t-il dit, en défendant la politique d'achat de vaccins anti-Covid au niveau de l'UE et non pas de chaque Etat. "Nous avons su être solidaires à la fois dans l'achat et dans le partage des vaccins européens et je souhaite vraiment que cette dynamique-là puisse perdurer même si je vois bien ici ou là des tentations de sécession", a-t-il ajouté. Au moins trois pays de l'UE, Hongrie, Slovaquie et République tchèque, ont opté pour les vaccins russe et chinois en dehors de toute coordination européenne. La Chine, la Russie et l'Inde font la course en tête dans la distribution de vaccins aux pays les plus défavorisés, notamment en Afrique, suscitant des interrogations sur la mobilisation des Occidentaux en la matière. "Je pense quand même qu'il faudra tirer les leçons à la fin de l'histoire. Les comparaisons n'interviendront qu'à la fin", a estimé Jean-Yves Le Drian. Le ministre a notamment vanté les mérites du dispositif Covax créé par l'Organisation mondiale de la Santé (OMS) au bénéfice des pays les plus démunis, à l'initiative notamment de la France. "Des doses de vaccins commencent à arriver (en Afrique via Covax) : au Ghana ont été reçus 600.000 doses le 24 février, en Côte d'Ivoire 500.000 doses le 26, en Angola 500.000 doses le 2 mars, au Nigeria quatre millions de doses le 2 mars", a-t-il lancé. "C'est de la réalité concrète de solidarité", a-t-il martelé, alors qu'il était interpellé par le chef des députés LFI Jean-Luc Mélenchon. Ce dernier a plaidé de son côté pour une levée des brevets sur les vaccins, qui "pourrait sauver des milliers de vies", et reproché à l'OMC et à l'UE de "s'y opposer". "Regardons en face la situation : 50 pays les plus riches ont reçu 70% des doses injectées, 50 pays les plus pauvres ont reçu 0,1% des doses injectées", a-t-il lancé. La socialiste Valérie Rabault a déploré pour sa part que les pouvoirs publics se soient "désengagés de la recherche en vaccins" et que "la grande partie de la production ne se fasse plus sur le sol européen". "L'Europe n'est pas en mode commando même si le président de la République (Emmanuel Macron) a eu beau dire que nous étions en guerre contre le Covid", a-t-elle asséné, regrettant que les Européens investissent "trois fois moins" que les Américains dans la recherche sur les vaccins. La députée Carole Grandjean (La République en marche, LREM) s'est pour sa part félicitée que "l'Europe paie ses vaccins d'un quart à moitié moins cher que les Etats-Unis" grâce à des achats mutualisés, négociés par la Commission européenne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: 5.000 amendements et vifs débats en vue à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303174427.tkesmim9.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 5.000 amendements ont été déposés en vue de l'examen du projet de loi climat en commission à l'Assemblée lundi, avec de nombreux points sensibles sur la rénovation thermique, les menus végétariens dans les cantines ou les engrais agricoles, selon des sources parlementaires mercredi. Une commission spéciale de députés va plancher deux semaines sur ce texte présenté comme l'un des derniers projets de loi phares du quinquennat, qui est attendu dans l'hémicycle à la fin du mois de mars et jusqu'à mi-avril. Les échanges s'annoncent intenses avec plus de 1.500 amendements LREM, 1.160 LR, 460 du PS, 130 LFI... Au sein du groupe majoritaire, certains "marcheurs" souhaiteraient des mesures plus fortes sur la rénovation thermique globale des logements ou l'encadrement de la publicité, alors que le texte interdit la publicité pour les énergies fossiles seulement. La lutte contre l'artificialisation des sols va être aussi âprement discutée avec quelques centaines d'amendements sur le sujet, oppositions comprises. Le nombre de 5.000 amendements est loin de constituer un record: quelque 21.700 amendements avaient été déposés en commission sur le projet de réforme des retraites début 2020. Le chiffre est cependant important et, aux yeux de Matthieu Orphelin, député ex-LREM proche de Nicolas Hulot, "il ne pouvait en être autrement, vu le manque d'ambition du texte présenté par le gouvernement". Dimanche, la Convention citoyenne pour le climat (CCC), dont les travaux ont pourtant inspiré le projet de loi, a très sévèrement noté la mise en oeuvre de ses propositions par le gouvernement, avec des moyennes de 2,5/10 et 3,3/10. Pour sa part, la présidente de la commission spéciale Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM) fait valoir que "c'est un texte d'équilibre du gouvernement" et "à nous aussi de porter des ambitions et chercher des arbitrages". Le Premier ministre Jean Castex a assuré mardi devant les députés macronistes ne pas avoir "une approche ayatolliste" mais vouloir "faire bouger les lignes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La TNT condamnée à évoluer pour survivre (experts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303173851.j352dbuw.html</link>
   <description><![CDATA[La télévision numérique terrestre conserve de nombreux atouts mais elle doit impérativement évoluer pour résister à la concurrence des autres modes de diffusion, ont souligné mercredi les participants à une table ronde organisée par la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. Du président du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) Roch-Olivier Maistre, à Nicolas de Tavernost, patron du groupe M6 et président de l'Association des chaînes privées, en passant par le PDG de Télédiffusion de France (TDF) Olivier Huart et le secrétaire général de France Télévisions Francis Donnat, tous ont rappelé les avantages historiques, et toujours valables, de la TNT. Parmi lesquels, la gratuité, la simplicité, une couverture géographique très large, pas de données personnelles à fournir, et l'absence de tout intermédiaire encombrant type opérateur de télécoms ou GAFA... La TNT est même "consubstantielle" au service public, en raison de "son universalité", a insisté Francis Donnat, rappelant qu'elle est le mode de réception unique de la télé pour près de 22% des foyers. Mais elle doit impérativement évoluer pour rester dans la course, alors que plus de la moitié des ménages reçoivent la télé via leur box. "La TNT a fait la preuve de son adaptabilité, mais elle n'est plus le mode d'accès dominant à la télévision", a constaté M. Maistre, rappelant le souhait du CSA de la moderniser en lançant des expérimentations sur l'ultra-haute définition (Ultra HD) et en développant la HBBTV (une norme qui permettra de diffuser des services interactifs, ou encore des services de streaming comme Salto, sur la TNT). Tandis que M. de Tavernost a rappelé les énormes réserves de Canal+, qui a demandé l'an dernier au CSA de renouveler pour trois ans seulement l'autorisation de diffusion de la chaîne cryptée sur la TNT, en raison de l'attractivité déclinante de cette technologie. Se pose également la question d'un éventuel partage de la bande de fréquences utilisée par la TNT (470-694 mégahertz), qui lui est actuellement réservée jusqu'en 2030. La question de son éventuelle "co-allocation" aux réseaux de télécoms, de plus en plus gourmands en matière de spectre radioélectrique, doit être réexaminée au niveau international en 2023. Une cohabitation qui serait "très compliquée", en raison des interférences qu'elle créerait, selon M. Maistre. Qui a par ailleurs insisté sur la nécessité de ne pas "rater le coche" sur le plan législatif, si la France veut être en mesure de lancer le basculement de la TNT vers l'Ultra HD lors des Jeux de Paris-2024...]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: les députés retiennent un seuil de "non-consentement" à 15 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303163429.j72waml2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé à 15 ans le seuil de "non-consentement" pour les mineurs victimes d'actes sexuels de la part d'adultes, mercredi lors de travaux en commission sur une proposition de loi visant à renforcer la protection contre ces abus. Ce texte issu du Sénat sera examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à partir du 15 mars. En dessous de 15 ans, le principe du non-consentement d'un jeune sera la règle, "même si ces actes ne lui ont pas été imposés par violence, contrainte, menace ou surprise", selon un amendement du gouvernement adopté par la commission des Lois de l'Assemblée. Ainsi, "aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement" d'un mineur de moins de 15 ans, a résumé le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Les députés ont fait préciser dans le texte que les "actes bucco-génitaux" étaient aussi visés dans la définition d'un viol, afin de clarifier la jurisprudence. Ces dispositions ne s'appliquent toutefois que quand "la différence d'âge entre l'auteur et le mineur est d'au moins cinq ans". Cette rédaction, surnommée "clause Roméo et Juliette", vise à ne pas "criminaliser les amours adolescentes" librement consenties, a expliqué le garde des Sceaux. Le seuil d'âge est relevé à 18 ans en cas d'actes "incestueux" - un terme que les parlementaires ont également tenu à faire figurer en tant que tel à la place d'une rédaction initiale allusive. - "prescription prolongée" - Le gouvernement a également fait adopter un amendement instituant un mécanisme de "prescription prolongée", ou "prescription glissante", pour les viols commis sur des mineurs. Le délai de prescription - actuellement de 30 ans à compter de la majorité de la victime - serait prolongé en cas de nouveau viol sur un autre mineur, jusqu'à la prescription du dernier crime. Ce principe serait aussi appliqué aux délits sexuels sur mineurs. Nombre d'associations demandent que ces actes soient imprescriptibles, mais le gouvernement estime notamment que cela doit continuer d'être réservé aux crimes contre l'humanité, comme les génocides. Cette proposition de loi visant à "protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels" - son intitulé officiel - a déjà été adoptée en première lecture par le Sénat à l'unanimité, mais avec un seuil d'âge fixé à 13 ans. L'Assemblée nationale a de son côté unanimement voté le 18 février un autre texte sur la protection des mineurs contre les atteintes sexuelles. Le gouvernement a toutefois choisi de poursuivre la procédure législative sur la base de la proposition de loi de la chambre haute, quitte à l'amender en profondeur, en faisant valoir qu'elle permettrait de légiférer plus rapidement. Le président Emmanuel Macron a promis un renforcement du droit face à ces actes, dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs et d'incestes. "Il y a une évolution de la société, et il y aura bientôt une évolution de notre droit" pour "poser un interdit clair" face à ces actes, a affirmé la rapporteure du texte à l'Assemblée, Alexandra Louis (LREM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
