<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 10:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Visites de l'Assemblée par l'entreprise d'une députée: Rugy n'exclut pas de saisir le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170911075456.ey5z3dvf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy n'exclut pas de saisir le Conseil constitutionnel sur le cas de la députée REM Pascale Fontenel-Personne, dont l'entreprise de transports proposait une prestation payante comprenant une visite de l'Assemblée nationale, en fonction des conclusions de la déontologue du Palais-Bourbon. "Non, je ne trouve pas ça normal", a répondu M. de Rugy sur Radio Classique. "On n'a pas le droit, quand on est député, d'utiliser sa qualité de député même pour faire de la publicité pour une activité commerciale. (...) Si ça tombe sous le coup de cette qualification-là, nous saisirons le Conseil constitutionnel, qui peut la destituer", a ajouté le président de l'Assemblé, également député de la République en marche. Dans un communiqué vendredi, Mme Fontenel-Personne assurait s'être "mise en retrait" de son entreprise dès son investiture et qu'il n'avait jamais été question de faire payer l'entrée de l'Assemblée nationale, la visite étant gratuite. L'entreprise Access Tour proposait, pour 119 euros, des visites de l'Assemblée au départ du Mans. La prestation comprend le transport en véhicule, les services d'un chauffeur-accompagnateur, le déjeuner boissons comprises et la visite du Palais-Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy estime qu'El Guerrab ne doit siéger dans aucune commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170911074702.hmheranq.html</link>
   <description><![CDATA[M'jid El Guerrab ne devrait pas siéger "dans quelque commission que ce soit", a jugé lundi le président de l'Assemblée nationale François de Rugy, alors que le député REM, mis en examen dans une affaire d'agression, va siéger à la commission de la Défense. "Dans quelque commission que ce soit!", s'est exclamé M. de Rugy sur Radio Classique, alors qu'un journaliste jugeait "totalement invraisemblable" la présence de M. El Guerrab au sein de la commission de la Défense. Cette affectation a été qualifiée dimanche de "sanction" par Christophe Castaner car M. El Guerrab, exclu du groupe REM, siégeait auparavant au sein de la commission des Finances. Elu de la 9e circonscription des Français de l'étranger, M. El Guerrab a violemment agressé fin août à coups de casque le responsable socialiste Boris Faure lors d'une altercation à Paris. Plusieurs responsables ont appelé M. El Guerrab à démissionner de son mandat de député. Les faits, "je les ai condamnés immédiatement", a dit lundi M. de Rugy. "C'est inadmissible, inacceptable". "La police s'est saisie immédiatement en flagrant délit, le député n'a pas pu arguer de son immunité parlementaire", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 09:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des centaines de manifestants à Paris contre "l'état d'urgence permanent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170910173133.pnd4a1qw.html</link>
   <description><![CDATA[Des centaines de personnes ont manifesté dimanche à Paris contre "l'instauration d'un état d'urgence permanent" avant l'examen du projet de loi antiterroriste courant septembre à l'Assemblée nationale, a constaté un journaliste de l'AFP. "Fouilles, perquiz', assignations. L'état d'urgence ne fera pas la loi !", "état d'urgence, Etat policier, on nous empêchera pas de manifester", ont scandé les quelque 600 manifestants, selon la préfecture de police de Paris, qui ont marché du Père Lachaise jusqu'à la place de la République. Certains manifestants arboraient de petites pancartes : "Liberté, j'écris ton NON à l'état d'urgence", ou encore "il n'y a pas que les indemnités qui vont être plafonnées, les libertés aussi", en référence à la réforme annoncée du Code du travail. La secrétaire nationale du Syndicat de la magistrature, Katia Dubreuil, a dénoncé un "tour de passe-passe" du gouvernement, quand le candidat Emmanuel Macron avait affirmé durant la campagne présidentielle qu'il mettrait un terme à cette mesure d'exception. Le projet de loi antiterroriste ne scelle "pas du tout la fin de l'état d'urgence", a-t-elle lancé. "Au contraire, il va être pérennisé. Il va entrer dans le droit commun. Si ces lois sont votées, on va entrer dans l'état d'urgence permanent", a regretté cette juge d'instruction. "Le corps politique n'a pas le courage de dire que la législation actuelle est suffisante pour lutter contre les risques terroristes", a tonné Mme Dubreuil. Le projet de loi antiterroriste est "une catastrophe", a estimé Jean-Marc Wasilewski, militant de la Ligue des droits de l'Homme. "C'est la suite de l'engrenage dans lequel on est tombé depuis novembre 2015" et les attentats de Paris et Saint-Denis. Et ce militant de citer les assignations à résidence qui, en cas de vote du texte, seront décidées par l'autorité administrative, sans contrôle du juge, l'élargissement des perquisitions à domicile ou encore les "périmètres de protection" instaurés en amont des manifestations, sur volonté du préfet, dans lesquels les protestataires pourront être fouillés, ce qui relève de la "privation de liberté". Ces périmètres "auront un impact sur le droit de manifester", "sans que cela soit efficace dans la lutte antiterroriste", a estimé Céline Verzeletti, secrétaire fédérale de la CGT. Après son adoption au Sénat en juillet dernier, le projet de loi, destiné à prendre le relais au 1er novembre du régime exceptionnel de l'état d'urgence, doit être discuté à partir de mi-septembre à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortir de l'état d'urgence "est une erreur", juge Ciotti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170910122333.2amtna2a.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti, soutien de Laurent Wauquiez pour la présidence du parti, a jugé dimanche que "c'est une erreur de sortir de l'état d'urgence aujourd'hui", ajoutant qu'il ne voterait pas le nouveau projet de loi antiterroriste. "Je pense que c'est une erreur de sortir de l'état d'urgence aujourd'hui", a affirmé M. Ciotti au "Grand Jury" LCI/RTL/Le Figaro, arguant que "la menace reste maximale". "Pourquoi sortir, alors que la menace reste maximale, de l'état d'urgence?", a-t-il interrogé. "Moi, je considère que sortir de l'état d'urgence c'est affaiblir nos mesures de protection". Concernant le projet de loi antiterroriste voulu par le gouvernement pour remplacer, au 1er novembre, le régime exceptionnel de l'état d'urgence en inscrivant dans le droit commun certaines de ses mesures, M. Ciotti a jugé que "c'est de la communication". Le député des Alpes-Maritimes a indiqué qu'il ne voterait pas ce texte "en l'état", "parce que pour la première fois depuis 2015, on va affaiblir nos outils de protection". Le Sénat a adopté en première lecture lors de la session extraordinaire de juillet ce nouveau projet de loi antiterroriste qui sera débattu fin septembre dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, après son passage en commission mercredi prochain. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb annonce, dans un entretien au Parisien dimanche, son intention de revenir sur certains amendements adoptés par le Sénat. Il souhaite ainsi revenir au texte initial qui imposait aux personnes faisant l'objet d'une mesure individuelle de surveillance dans leur commune un pointage quotidien, une mesure qui avait été limitée à trois pointages par semaine par les sénateurs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lois de moralisation: le Conseil constitutionnel valide l'essentiel des textes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908194223.ynig7i5z.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a validé vendredi la plupart des dispositions des projets de loi de moralisation de la vie politique, adoptés par le Parlement cet été, à l'exception toutefois de la suppression de la réserve ministérielle. Les Sages ont notamment jugé conformes à la Constitution l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les ministres, parlementaires et exécutifs locaux, ainsi que la suppression de la réserve parlementaire, dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions. L'interdiction de la réserve ministérielle, jugée contraire à la séparation des pouvoirs, a en revanche été censurée. Le projet de loi organique "pour la confiance dans la vie politique", selon son titre officiel, avait été soumis d'office au Conseil constitutionnel, comme le prévoit la Loi fondamentale. Les députés LR avaient pour leur part saisi l'institution de plusieurs articles du projet de loi ordinaire sur la confiance, notamment concernant l'interdiction des emplois familiaux, la création d'une "banque de la démocratie" et la création d'une peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité dans certains cas. Ces deux textes, préparés par l'ex-garde des Sceaux, François Bayrou, et portés devant le Parlement par son successeur, Nicole Belloubet, concrétisent certains engagements du candidat Macron après une campagne présidentielle marquée par les affaires. Dans un communiqué, Mme Belloubet, ex-membre du Conseil constitutionnel, s'est félicitée: "La loi pour la confiance devait être votée dans les premières semaines du quinquennat: promesse tenue", a ajouté la ministre. "A ainsi été apporté un démenti formel aux critiques d'amateurisme et aux réticences archaïques exprimées par les tenants de l'immobilisme", a estimé la rapporteur des textes à l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (REM), également présidente de la commission des Lois. La suppression de la réserve parlementaire (147 millions d'euros en 2017) avait été âprement débattue par les assemblées, jusqu'à empêcher un accord entre Assemblée et Sénat. La suppression de la réserve ministérielle (5 millions en 2017, selon le gouvernement, pour des subventions aux collectivités) avait été ajoutée par des amendements du gouvernement et du groupe REM à l'Assemblée. Du fait de la décision de vendredi, cette réserve pourra donc être maintenue, mais le député constructif (UDI) Charles de Courson a invité le gouvernement à la supprimer de lui-même, tout comme Olivier Faure (PS), chef de file des députés du groupe Nouvelle gauche, qui a fait valoir dans un communiqué que "ce que le Parlement ne peut pas faire par voie législative, le gouvernement peut le faire par voie réglementaire". Les Sages ont également censuré un article qui devait imposer au Premier ministre de prendre un décret fixant les modalités et les limites de la prise en charge des frais de réception et de représentation des membres du gouvernement. En outre, a été supprimée la peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité pour certains délits de presse punis d'une peine d'emprisonnement (provocation à la discrimination, à l'homophobie, au négationnisme etc), qui aurait porté une "atteinte disproportionnée" à la liberté d'expression. La Licra (Ligue contre le racisme et l'antisémitisme) s'est insurgée contre un "recul inédit et incompréhensible de notre droit en matière de lutte contre la prolifération de la haine raciale et un cadeau aux extrémistes de tout poil". Par ailleurs, le Conseil constitutionnel a jugé que le droit de communication de certains documents ou renseignements sur la fiscalité des parlementaires, qui devait être conféré à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), n'était pas assorti de garanties suffisantes et par conséquent a été censuré. Enfin, le Conseil a supprimé un article, considéré comme un "cavalier législatif", qui visait à encadrer la durée pendant laquelle un ex-membre du gouvernement perçoit son indemnité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances et moralisation: Rugy salue le feu vert des Sages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908144835.5zrittlc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a salué vendredi la validation "sans réserve" par le Conseil constitutionnel du projet de loi habilitant le gouvernement à réformer par ordonnances le Code du travail, et ses décisions concernant les projets de loi de moralisation. "Ces décisions témoignent de la qualité des travaux parlementaires menés cet été", estime la présidence du Palais Bourbon dans un communiqué. Pour la réforme du Code du travail, "le rôle de l'Assemblée nationale sera de se prononcer sur la ratification des ordonnances présentées par le gouvernement, et d'engager une évaluation de leurs effets et de leur efficacité au fil du temps", rappelle-t-il. "Dans cette perspective", François de Rugy (République en marche, issu des écologistes), "commencera à rencontrer, dès la semaine prochaine, les syndicats de salariés et les organisations patronales". Concernant les lois pour la confiance dans la vie politique, la présidence de l'Assemblée estime qu'elles "apportent des réponses à des questions lancinantes de la vie politique", citant notamment les emplois familiaux. Le chef de file des députés REM, Richard Ferrand, s'est aussi félicité d'"un message fort envoyé aux Français.e.s dès le début de ce quinquennat, avec l'adoption définitive et rapide d'un texte de loi majeur destiné à restaurer la confiance des Français envers leurs représentants politiques". "Les promesses sont et seront tenues", a ajouté dans un communiqué le président de groupe, qui avait été épinglé pour ne pas avoir été très présent dans l'hémicycle sur ce texte. M. de Rugy retient en outre que "ces dispositions législatives se couplent à la nomination de la déontologue, Agnès Roblot-Troizier" et aux premières mesures annoncées en août "qui seront déclinées le 20 septembre" par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Il s'agit de la suppression des avantages de transport ferroviaire pour les membres honoraires du Parlement, et de la suppression des spécificités du régime de retraite des députés, ainsi que de l'alignement de l'indemnité de fin de fonction des députés sans emploi sur le droit commun de l'Assurance chômage. Dans le cadre d'une réforme plus vaste promise sur les cinq ans de la législature, les groupes de travail des "Rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée" seront également "officiellement constitués le 20 septembre", indique le communiqué. En août, sept groupes de travail avaient été annoncés: sur le statut des députés, celui des collaborateurs parlementaires, le développement durable, la démocratie numérique et l'ouverture à la société, ainsi que sur "les moyens de contrôle et d'évaluation" et sur "la procédure législative". Leurs propositions pourront notamment nourrir la réforme constitutionnelle annoncée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La société d'une députée REM facturait des visites de l'Assemblée, la déontologue saisie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908133309.s0mylalt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a saisi la déontologue du Palais-Bourbon au sujet de la députée (REM) de la Sarthe, Pascale Fontenel-Personne, concernant des visites rémunérées de l'Assemblée proposées par son entreprise, l'agence de transports Access Tours. "J'ai saisi la déontologue de l'Assemblée nationale de la situation de Pascale Fontenel-Personne, que j'ai informée de cette décision", a fait savoir sur Twitter M. de Rugy, également député de la République en marche, qui a adressé un courrier de saisine à la déontologue Agnès Roblot-Troizier. Il appartiendra à la déontologue, qui recueillera entre autres "les explications de Pascale Fontenel-Personne", de "faire toute la lumière au regard du code de déontologie des députés, du code électoral, voire du code pénal", a-t-on précisé à la présidence de l'Assemblée nationale. Mme Roblot-Troizier remettra un rapport pour "la fin de la semaine prochaine" et pourra saisir le président de l'Assemblée ainsi que le bureau si elle juge que des infractions à ces codes ont été commises, a-t-on indiqué à l'AFP de même source. Selon Marianne, l'entreprise Access Tour propose, pour 119 euros, des visites de l'Assemblée au départ du Mans. La prestation comprend le transport en véhicule, les services d'un chauffeur-accompagnateur, le déjeuner boissons comprises et la visite du Palais-Bourbon. "Cette visite se fera en présence de notre députée", est-il précisé sur la présentation de la prestation par l'entreprise. Dans un communiqué, Mme Fontenel-Personne précise s'être "mise en retrait" de son entreprise dès son investiture et qu'"il n'a jamais été question de faire payer l'entrée de l'Assemblée nationale, la visite étant gratuite". "Dans un souci de transparence à laquelle je suis profondément attachée, en adéquation avec la ligne politique et morale définie par le président Emmanuel Macron, j'avais déjà enclenché la procédure de cession de mes parts au sein de l'entreprise. J'ai également demandé qu'elle cesse toute activité en lien avec le Parlement afin qu'aucune confusion ne soit possible", écrit également la députée. "Tous les transports de personnes à destination de l'Assemblée nationale sont annulés à partir de ce jour", pouvait-on lire vendredi sur le site internet d'Access Tours. La députée LFI Clémentine Autain a demandé au président de l'Assemblée d'aller plus loin que la saisine de la déontologue. S'appuyant sur le Code électoral, qui interdit aux parlementaires de laisser figurer leur nom suivi de leur qualité dans toute publicité d'entreprise, l'élue de Seine-Saint-Denis a demandé dans un communiqué que "le bureau de l'Assemblée nationale prenne toutes ses responsabilités pour sanctionner ces faits et opère un rappel à l'ordre des règles du mandat de député de la République". Le Code électoral stipule qu'un député qui n'a notamment pas respecté cette règle de non-publicité soit "déclaré démissionnaire d'office par le Conseil constitutionnel, à la requête du bureau de l'Assemblée nationale ou du garde des Sceaux". Aux yeux de Mme Autain, "nous vivons une époque formidable: on peut faire voter une loi de moralisation de la vie publique sans toucher au coeur de ce qui entache notre démocratie, et des députés La République En Marche peuvent avoir, dans la foulée de ce vote, des comportements en totale contradiction avec les normes édictées". bpa-reb-ic/chl/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levothyrox: rassemblement pour demander le retour de l'ancienne formule</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908100537.2loqlxg8.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques dizaines de personnes se sont rassemblées vendredi devant l'Assemblée nationale pour demander l'abandon de la nouvelle formule du médicament pour la thyroïde Levothyrox, qu'elles accusent de provoquer d'importants effets secondaires. "On va demander de débloquer en urgence les stocks (de l'ancienne formule, NDLR) qui existent en Allemagne et en Belgique", a déclaré à l'AFP Chantal L'Hoir, fondatrice de l'Association française des malades de la thyroïde (AFMT), qui sera reçue en fin d'après-midi par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. L'association, soutenue par l'avocate et ancienne magistrate Marie-Odile Bertella-Geffroy et par la députée européenne écologiste Michèle Rivasi, rejette les explications données par le laboratoire Merck Serono et par les autorités sanitaires. Selon ces dernières, les effets indésirables ressentis par certains patients sont transitoires car dus aux questions de dosage, et vont s'estomper quand le bon équilibre sera atteint pour chaque patient. "Je leur réponds à ça ce que répond Anny Duperey: +on leur fera avaler la boîte et le carton avec!", a rétorqué Chantal L'Hoir, reprenant une formule utilisée par l'actrice, qui prend elle-même ce médicament, dans sa lettre ouverte à la ministre de la Santé. "Cette nouvelle formule, celui qui veut la prendre et s'empoisonner, c'est son problème", a ajouté la responsable associative. Présente à la manifestation, Marie-Odile Bertella-Geffroy a expliqué avoir accepté de devenir l'avocate de l'association et avoir l'intention de porter l'affaire devant la justice. "J'ai été contactée par la présidente de l'AFMT pour déposer une plainte auprès du parquet du pôle de santé publique. Nous allons mettre en cause dans cette plainte contre X les autorités sanitaires et le labo", a déclaré à l'AFP celle qui a été à la tête de ce pôle de santé publique jusqu'en 2013. "Ces médicaments sont très sensibles et on ne peut pas, sans information ni procédure longue et scientifique en changer la formulation. (...) On est des cobayes", a déploré l'avocate, elle-même traitée avec ce médicament prescrit à 3 millions de Français. pr-abb/fmi/kp MERCK KGAA]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convocation du Parlement en session extraordinaire à compter du 25 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908082522.d51c8duu.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement est convoqué en session extraordinaire à compter du 25 septembre, officialise un décret publié vendredi au Journal officiel et signé par Emmanuel Macron et Edouard Philippe. Cette brève session, avant la reprise de la session ordinaire début octobre, sera consacrée à l'examen par l'Assemblée nationale du projet de loi renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme. L'examen de ce texte en commission aura lieu la semaine prochaine. Une séance de questions au gouvernement est également à l'ordre du jour. Aux termes de l'article 29 de la Constitution, "le Parlement est réuni en session extraordinaire à la demande du Premier ministre ou de la majorité des membres composant l'Assemblée nationale, sur un ordre du jour déterminé". Selon l'article 30, hors les cas dans lesquels le Parlement se réunit de plein droit, les sessions extraordinaires sont ouvertes et closes par décret du Président de la République. Comme il est d'usage, le décret fixe le début de la session mais ne donne pas de date de clôture.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: mis en examen, El Guerrab devient membre de la commission de la Défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908080907.a3d0y0q5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab, mis en examen pour "violences volontaires avec arme", est devenu membre de la commission de la Défense de l'Assemblée, selon le journal officiel de vendredi. M. El Guerrab avait automatiquement cessé d'être membre de la commission des Finances après son départ du groupe La République en marche (REM), conformément au règlement de l'Assemblée nationale. Elu de la 9e circonscription des Français de l'étranger, M. El Guerrab a violemment agressé la semaine dernière à coups de casque le responsable socialiste Boris Faure lors d'une altercation à Paris. Plusieurs responsables ont appelé M. El Guerrab à démissionner de son mandat de député. "Si j'étais lui, je serais extrêmement mal, je m'en défendrais [devant] la justice et si la justice confirmait les faits tels qu'évoqués, tels qu'ils sont reprochés, je pense que je démissionnerais", a notamment déclaré le porte-parole du gouvernement et secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. Richard Ferrand, président du groupe REM à l'Assemblée, a au contraire estimé que M. El Guerrab était "face à sa conscience" et "ses électeurs" pour la suite de son mandat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séminaire des députés En Marche les 18 et 19 septembre à Aubervilliers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170906165959.8dcbgbfw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés La République en Marche se réuniront les 18 et 19 septembre à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis) pour débattre de leurs méthodes de travail et se mobiliser en vue d'une rentrée chargée, a indiqué mardi le président du groupe majoritaire Richard Ferrand. Ce séminaire aura pour but "de continuer à construire une culture commune, de partager les méthodes de travail, de continuer à innover car nous voulons travailler différemment que par le passé", a indiqué M. Ferrand aux journalistes près de l'Assemblée à l'issue d'une réunion de rentrée du groupe majoritaire. Sans rentrer dans les détails, il a cité l'exemple du futur projet de loi sur le "droit à l'erreur", où un petit groupe de parlementaires a travaillé en août en amont sur le texte avec le gouvernement. Le groupe avait été critiqué en juillet sur un manque d'organisation et d'expérience ayant abouti à une série de couacs dans l'hémicycle, notamment lors du débat sur la loi de confiance dans la vie politique. M. Ferrand avait été lui-même épinglé pour ne pas avoir été très présent dans l'hémicycle pour ce texte emblématique du début du quinquennat. "Je me sens à ma place. Les critiques sont plus nombreuses sur ce trottoir qu'à l'intérieur (du groupe)", a affirmé devant la presse le patron du groupe et ex-ministre. Mais "nous savons qu'il y a des petits ajustements à faire", a admis un des vice-présidents du groupe Gilles Le Gendre. "Il y a eu (en juillet) des moments de fragilité, je ne veux pas le nier. Cela a peut-être nécessité quelques éléments de calage, mais aujourd'hui les choses sont posées", a estimé le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Pour cette réunion de rentrée, les députés ont reçu le Premier ministre Edouard Philippe qui leur a fait un "point global" de l'agenda, évoquant notamment le projet de loi sécurité intérieure et le projet de loi de finances dont vont être saisis les députés. "Nous avons beaucoup de pain sur la planche et nous sommes plein d'énergie pour ces quatre mois extrêmement importants", a assuré M. Le Gendre. Si certains travaux ont repris en commission, les députés retrouveront le chemin de l'hémicycle à partir du 25 septembre pour débattre en session extraordinaire du projet de loi sécurité intérieure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les opposants au projet de loi antiterroriste appellent à manifester dimanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170906161149.es9oyx5l.html</link>
   <description><![CDATA[Les opposants au projet de loi antiterroriste du gouvernement appellent à manifester dimanche, notamment à Paris, Nantes, Strasbourg et Nice, contre "l'instauration d'un état d'urgence permanent" avant l'examen du texte prévu mi-septembre à l'Assemblée nationale. Parmi les signataires de cet appel figurent une centaine d'associations, syndicats et organisations dont les syndicats de la magistrature (SM) et des avocats de France (SAF), la ligue des droits de l'Homme (LDH), la CGT insertion-probation, la Cimade, le MRAP, Droit au logement, l'Observatoire international des prisons (OIP) ou encore Europe Écologie les Verts (EELV) et le parti de gauche. A Paris, la manifestation, placée sous le mot d'ordre "n'enterrez pas nos libertés", partira symboliquement du cimetière du Père Lachaise à 15H00 pour rejoindre la place de la République. Après son adoption au Sénat en juillet dernier, le projet de loi, destiné à prendre le relais au 1er novembre du régime exceptionnel de l'état d'urgence en inscrivant dans le droit commun certaines de ses mesures, doit être discuté à partir de mi-septembre à l'Assemblée nationale. "Nous voulons sensibiliser les citoyens sur les dérives de ce projet qui porte atteinte à des fondements de notre démocratie", a expliqué mercredi à la presse la secrétaire générale du Syndicat de la magistrature Laurence Blisson. "Le gouvernement prétend qu'il faudrait se sentir terroriste pour être" atteint par ce texte, "c'est faux, c'est un projet de loi dangereux pour tous", a dénoncé la magistrate. Selon elle, l'instauration de périmètres de protection dans des zones susceptibles d'être exposées à un risque terroriste seront demain "utilisés pour mieux contrôler les mouvements sociaux" et les contrôles accrus aux frontières "surtout efficaces dans la politique d'immigration". "Et puis, il y a cette importation de la logique de l'état d'urgence dans le droit commun qui permettra, sur décision du ministère de l'Intérieur ou d'un préfet, de perquisitionner ou d'assigner à résidence" des personnes qui ne sont pas mises en cause par la justice antiterroriste. "Simplement parce qu'elles appartiennent à l'entourage d'un suspect ou sont présentées par un service de renseignement comme adhérant à une idéologie", dénonce la syndicaliste parlant de "suspicion permanente". La porte parole d'EELV, Sandra Regol, a pour sa part dénoncé la dilapidation de l'argent public dans des mesures qui n'ont pas fait la preuve de leur efficacité pour lutter contre le terrorisme durant l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député El Guerrab démissionne de La République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905123012.jcy8cz83.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé mardi à l'AFP qu'il avait présenté sa démission du parti La République en marche, après son altercation avec un cadre du PS qui lui vaut d'être mis en examen pour "violences volontaires avec arme". "Pour ne pas entraver le travail de la majorité parlementaire et afin d'assurer ma défense de la manière la plus sereine possible, j'ai décidé de soumettre ma démission du mouvement La République en marche aux membres du conseil d'administration", a déclaré le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger dans un communiqué. "Eu égard à l'extrême gravité des faits et indépendamment de la procédure judiciaire en cours, La République en marche a accepté cette démission et mis ainsi un terme à la procédure de sanction engagée qui aurait conduit à son exclusion du mouvement", a ajouté le parti présidentiel dans un communiqué. La REM, qui met en avant ses "valeurs de progrès", d'"exemplarité", de "respect d'autrui", a précisé qu'il "appartient dorénavant à M'Jid El Guerrab de prendre toutes ses responsabilités et de justifier devant ses électeurs de la poursuite de son mandat". Mardi matin, avant l'audition de M. El Guerrab au siège de la REM dans le XVe arrondissement de Paris, le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner avait assuré qu'il "démissionnerai(t)" de son mandat de député s'il était à la place de l'élu. M. El Guerrab a de son côté "réitéré encore une fois (s)es plus sincères regrets concernant la tournure prise par les événements". Ses avocats, Yassine Yakouti et Éric Dupond-Moretti, "n'ont pas souhaité réagir", ont-ils indiqué à l'AFP. Par conséquent, M. El Guerrab, qui avait annoncé vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale, devrait siéger dans l'hémicycle parmi les députés non-inscrits. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coups de casque Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger, M. El Guerrab, âgé de 34 ans, a été mis en examen samedi par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député El Guerrab démissionne de la République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905120613.ia920clf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé mardi à l'AFP qu'il avait présenté sa démission du parti La République en marche, après son altercation avec un cadre du PS qui lui vaut d'être mis en examen pour "violences volontaires avec arme". "Pour ne pas entraver le travail de la majorité parlementaire, et afin d'assurer ma défense de la manière la plus sereine possible, j'ai décidé de soumettre ma démission du mouvement La République en Marche aux membres du Conseil d'Administration", a déclaré le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger dans un communiqué. M. El Guerrab a été entendu mardi matin au siège de la REM dans le XVe arrondissement de Paris. "Je réitère encore une fois mes plus sincères regrets concernant la tournure prise par les événements", a-t-il ajouté dans son communiqué. Ses avocats, maîtres Yassine Yakouti et Éric Dupond- Moretti, "n'ont pas souhaité réagir", ont-ils indiqué à l'AFP. Par conséquent, M. El Guerrab, qui avait annoncé vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale, devrait siéger dans l'hémicycle parmi les députés non-inscrits. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coups de casque Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger, M. El Guerrab, âgé de 34 ans, a été mis en examen samedi par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: la future loi fera l'objet d'une évaluation "en 2020" (Macron aux préfets)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905102526.o05mv7hd.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi aux préfets que la future loi antiterroriste, présentée en octobre à l'Assemblée nationale, ferait "l'objet d'une évaluation en 2020", certaines mesures pouvant être le cas échéant "supprimées" et d'autres ajoutées. "La loi fera l'objet d'une évaluation en 2020", a déclaré le chef de l'Etat. "Si certaines mesures s'avèrent inutiles ou inadaptées elle seront supprimées. En revanche, si des changements technologiques, si des stratégies nouvelles des terroristes l'imposent cette loi sera complétée", a-t-il ajouté. S'exprimant depuis l'Elysée, Emmanuel Macron a précisé ses ambitions pour le controversé projet de loi antiterroriste qui doit remplacer, au 1er novembre, le régime exceptionnel de l'état d'urgence en pérennisant et en inscrivant dans le droit commun certaines de ses mesures. "Il faut améliorer la coordination territoriale des services en partageant mieux l'information et en visant l'excellence opérationnelle", a lancé le président de la République, souhaitant que "les préfets disposent de toutes les informations pertinentes pour eux". "Je ne souffrirai aucune rétention d'information à l'égard des préfets sur votre territoire. C'est à vous qu'il revient d'arbitrer, de décider sur la base des informations et des propositions des services. Le partage doit être la règle, la rétention, l'exception", leur-a-t-il déclaré. "Nos concitoyens n'acceptent plus les dysfonctionnements dans les services quand des attentats sont commis, ou lorsque des tentatives d'attentats sont déjouées, comme en témoigne le retour d'expérience sur le dernier attentat à quelques mètres d'ici" (aux Champs-Elysées, ndlr) "où l'un des problèmes à la racine était ce partage d'informations", a dénoncé le président. Les sénateurs, qui ont déjà adopté une première version du projet de loi en session extraordinaire, ont limité dans le temps, au 31 décembre 2021, l'application des dispositions permettant de prendre des mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance et de procéder à des perquisitions et des saisies, comme l'avait proposé leur commission. Le projet de loi initial ne fixait pas de date limite. Le projet de loi pérennise par ailleurs le système de suivi des données des dossiers de passagers aériens (PNR), autorise la création d'un nouveau traitement automatisé de données à caractère personnel pour les voyageurs de transports maritimes, instaure un nouveau cadre légal de surveillance des communications hertziennes et élargit les possibilités de contrôle dans les zones frontalières. Le texte avait été dénoncé par plusieurs organisations, dont Amnesty International France, la Ligue des droits de l'Homme ou le syndicat de la magistrature (SM), mais aussi le défenseur des droits Jacques Toubon, la juriste Mireille Delmas-Marty et le commissaire européen aux droits de l'Homme Nils Muiznieks.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
