<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 20:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le mouvement sportif soutient l'exonération fiscale des organisateurs d'événements internationaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114185556.npnrj4xm.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement sportif français a apporté vendredi son soutien au gouvernement qui a l'intention d'exonérer équitablement de tout impôt (hors TVA) tous les organisateurs d'événements sportifs internationaux en France. Dans le projet de loi de finances rectificative pour le budget 2014, le gouvernement a proposé via l'article 24 d'exonérer fiscalement les structures chargées de l'organisation en France d'une compétition sportive internationale. Cinq présidents de fédérations françaises, Joël Delplanque (handball), Jean-Pierre Siutat (basket-ball), Luc Tardif (hockey-sur-glace), Bernard Amsalem (athlétisme) et Jean-Lou Charon (golf) ont soutenu cette mesure, vendredi dans un communiqué commun. "Faire de la France une des plus grandes terres d'accueil des compétitions internationales devrait être une grande cause nationale; la mesure d'aménagement fiscal envisagée s'inscrit parfaitement dans cette ambition", ont-ils notamment estimé. Le Comité national olympique et sportif français (CNOSF) a également apporté son soutien à cette disposition, en estimant qu'elle "favorise l'ambition internationale de la France, elle contribue à sa compétitivité et favorise l'accueil de grands événements sportifs." Cette initiative a provoqué certaines réactions hostiles, notamment au sein de l'aile gauche du PS, le député Yann Galut parlant de "véritable scandale" et promettant qu'il déposerait des amendements demandant la suppression de cette mesure. L'exonération fiscale ne s'applique pour l'instant qu'aux compétitions majeures; le CIO pour les JO, la Fifa et l'UEFA pour les Mondiaux et Euros de foot exigeant de la voir stipulée noir sur blanc dans les dossiers de candidature. Le ministre des sports Patrick Kanner avait indiqué le 3 novembre que le gouvernement exonèrerait de façon équitable les organisateurs d'événements internationaux après l'annonce de l'exonération fiscale des différentes entités organisatrices de l'Euro 2016 de football, qui se déroulera en France du 10 juin au 10 juillet 2016. La France doit organiser le Mondial messieurs de hand en 2017 et l'Euro dames en 2018, l'Euro messieurs de basket en 2015, le Mondial de hockey en 2017, le Championnat d'Europe de Cross Country en 2015 et la Ryder Cup de golf en 2018.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 19:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget 2015: fin des débats à l'Assemblée nationale, vote de l'article d'équilibre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114162326.libyoz7m.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat en première lecture à l'Assemblée nationale sur le projet de loi de finances pour 2015 s'est achevé vendredi après-midi avec le vote de l'article d'équilibre du budget de l'Etat, qui établit provisoirement le déficit à 75,8 milliards d'euros. Cet article fait le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. La discussion budgétaire a augmenté les dépenses de l'Etat, mais le gouvernement a prévu 808 millions d'euros d'économies supplémentaires dans les crédits des ministères pour respecter la trajectoire de finances publiques sur laquelle il s'est engagé et son objectif de déficit. A titre transitoire, le déficit s'établit à 75,8 milliards d'euros (creusé de 108 millions d'euros par rapport à la fin des débats sur le volet recettes du projet de budget). "Cette dégradation du solde budgétaire est provisoire et résulte de la prise en compte, en première lecture, de dépenses qui auront une contrepartie en recettes", ce qui ne pourra se faire que dans les prochaines étapes de la navette parlementaire, a précisé le gouvernement. Les économies supplémentaires, objet de concertations avec les différents ministères au cours des "derniers jours, heures, minutes", ne toucheront pas les dépenses de personnel ni les dépenses de guichet, essentiellement des prestations sociales pour les plus démunis, a noté le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Les crédits du ministère de la Culture et de la Communication seront également préservés. Dans les changements ultimes validés vendredi, le gouvernement a aussi fait adopter une révision en hausse de 100 millions d'euros des recettes exceptionnelles de la Défense pour maintenir "strictement inchangée" la trajectoire de la loi de programmation militaire. Cette majoration est liée à "une stratégie plus ambitieuse de valorisation des cessions (par le ministère de la Défense de la bande de fréquences hertziennes communément appelée +bande des 700 Mégahertz+)", a expliqué M. Eckert, tout en soulignant que "si, le cas échéant, le produit n'était pas atteint", le ministère bénéficierait des recettes prévues grâce à des redéploiements de crédits. L'Assemblée nationale votera mardi sur l'ensemble du projet de budget 2015, qui sera ensuite examiné par le Sénat. Mais le marathon budgétaire lié à l'examen des projets de budget de l'Etat et de la Sécurité sociale 2015 mais aussi du projet de budget rectificatif 2014 ne s'achèvera qu'à l'approche de Noël.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés réduisent les avantages fiscaux des organismes de gestion agréés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114154036.wyjllcup.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé, contre l'avis du gouvernement, trois des avantages fiscaux bénéficiant aux adhérents à un organisme de gestion agréé, via des amendements au projet de budget 2015 inspirés par des recommandations de la Cour des comptes. Ces amendements, présentés en séance par la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) comme un moyen de "supprimer un certain nombre d'exceptions qui ne se justifient plus", avaient auparavant été adoptés en commission des Finances à l'initiative de son président, l'UMP Gilles Carrez. Jugeant que cette série "pourrait apparaître comme un tir de barrage contre les associations agréées, qui permettent à des contribuables, essentiellement de professions libérales, de sécuriser leur mode de déclaration et de contrôle de leurs revenus", le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'était montré défavorable à ce stade aux trois amendements en raison d'un engagement du gouvernement à "une concertation avec la profession", qui a "réagi de façon assez épidermique". Vu que l'UMP n'a pas la majorité à la commission des Finances, ces amendements avaient été adoptés "y compris avec le groupe PS, qui a voté favorablement", a fait remarquer l'UMP Olivier Carré au secrétaire d'Etat. Après avoir souligné le "souci de réduire progressivement différentes niches fiscales" suivant une méthodologie éprouvée depuis plusieurs années, le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez a, lui, déclaré à M. Eckert qu'il acceptait d'endosser "l'impopularité" de ces mesures.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée abroge le versement transport "interstitiel" pour financer les transports dans les régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114124121.ciz9nj4g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a abrogé vendredi, via un amendement gouvernemental, le versement transport "interstitiel", créé à l'occasion de la réforme ferroviaire pour contribuer au financement des transports dans les régions. Ce versement spécifique, salué par les régions mais critiqué par les entreprises, avait été introduit cet été dans la réforme ferroviaire lors du passage au Sénat malgré l'avis défavorable du secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier, qui avait évoqué un "cavalier législatif" devant être introduit dans une loi de finances. Les autorités organisatrices de la mobilité bénéficient d'une ressource fiscale dédiée, le versement transport, qui assure une part importante du financement de leurs transports et fait contribuer les entreprises au financement des réseaux de transport utilisés par leurs salariés. "Il n'est pas logique que des entreprises situées dans une zone non couverte par ces autorités soient mises à contribution. Dès lors, la mise en place d'un versement transport ne pourrait que s'assimiler à une nouvelle taxe pesant sur la masse salariale, donc l'emploi", selon l'exposé de l'amendement gouvernemental voté au dernier jour de la discussion sur le projet de budget 2015 en première lecture. Le nouveau versement devait être acquitté, à partir du 1er janvier 2015, dans les régions souhaitant l'appliquer, par toutes les entreprises employant plus de 9 salariés, hors périmètre de transport urbain, dans la limite de 0,55% de la masse salariale. Et il devait rapporter 450 millions d'euros aux Régions, hors Ile-de-France et Outre-mer. Mais sa rédaction a posé un problème d'incompatibilité juridique avec d'autres dispositions existantes, en réduisant la portée et les recettes potentielles. Le député radical de gauche Joël Giraud a défendu en vain une nouvelle formulation pour permettre l'application du nouveau prélèvement. Tant le gouvernement que la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) s'y sont montrés défavorables. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a ensuite fait adopter un amendement supprimant le versement transport devant s'appliquer dans les "interstices" des agglomérations. "On ne peut pas supprimer d'un revers de main ce versement, seul à même de prendre en compte les gens qui n'habitent pas dans une métropole", a protesté M. Giraud. L'écologiste Eva Sas a jugé "très regrettable de revenir sur une grande avancée" alors qu'il y a "un besoin énorme de financement des Ter" et que "François Hollande s'était engagé à ce que les transports du quotidien soient une priorité".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la hausse de la taxe de séjour pour les communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114113914.ib72t8qo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la possibilité pour les communes d'augmenter la taxe de séjour via un amendement gouvernemental au projet de budget 2015, qui n'a pas été modifié malgré la volonté de certains députés PS de relever le plafond pour les palaces. "Cette taxe existe déjà, elle demeure facultative, son produit ne rentre pas dans le budget de l'Etat, les communes sont libres d'appliquer les plafonds ou non", a martelé le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, au dernier jour du débat sur le projet de loi en première lecture. Les hôtels non classés et "établissements de caractéristiques équivalentes" seront taxés à hauteur de 0,75 euro, contre 0,40 euro par jour et par personne. Cette taxe affectera aussi les hébergements dits non conventionnels type Airbnb. Les établissements comportant une seule étoile resteront taxés à 0,75 euro par personne et par nuit. La taxe sera aussi inchangée pour les 2 étoiles, à 0,90 euro. Mais elle passera de 1 à 1,5 euro pour les 3 étoiles, et de 1,5 à 2,25 euros pour les 4 étoiles, et doublera pour les 5 étoiles passant de 1,5 à 3 euros. Enfin, une taxe spécifique aux palaces (jusqu'ici classés dans les 5 étoiles et plus) est instaurée à 4 euros. Dorénavant, les sites du type Airbnb pourront collecter la taxe de séjour pour le compte des propriétaires, avec un reversement annuel à la commune. Ces plateformes se chargeraient également de transmettre aux communes les informations concernant le nombre de personnes logées sur le territoire, le nombre de nuitées, le montant total de la taxe collectée et les numéros de transaction afférents. Plusieurs députés PS, notamment de Paris, ont tenté en vain de relever le plafond pour les hôtels de quatre étoiles et plus. Selon leur amendement, la taxe aurait été ainsi de 4 à 6 euros pour les palaces et aurait permis d'accroître de onze millions d'euros les recettes pour la mairie de Paris, qui peine à boucler son budget. "Les Berlinois taxent bien davantage leurs touristes et, à Genève, on est largement au-dessus (de Paris)", a défendu Sandrine Mazetier. "La défense du pouvoir d'achat de la clientèle des palaces ne devrait pas être une priorité de la gauche", a renchéri Pascal Cherki. Mais d'autres députés PS ont souligné que ce barème était le fruit d'une concertation de plusieurs semaines avec l'ensemble des acteurs du dossier, après un premier échec cet été. "Ces propositions n'arrivent pas sorties du chapeau du gouvernement, c'est un équilibre", a défendu la députée de Loire-Atlantique Monique Rabin, l'une des co-auteurs d'un rapport parlementaire sur la fiscalité des hébergements touristiques.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: le PS exige une réponse des parlementaires mis en cause</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114113514.hvvwtgsn.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois parlementaires UMP mis en cause pour avoir omis de déclarer des "avoirs détenus à l'étranger" doivent fournir des réponses, "une nécessité morale et éthique", car les élus "doivent être exemplaires", estime vendredi le PS. "S'il appartient à la justice de faire la lumière sur ces affaires et de prononcer, le cas échéant, les sanctions, ces parlementaires doivent apporter les réponses sur la réalité de leur situation fiscale. C'est une nécessité morale et éthique", souligne le Parti socialiste dans un communiqué. "Si ces faits sont avérés, ils seraient particulièrement graves (...) Il appartiendrait alors à ces élus et au groupe auquel ils appartiennent d'en tirer les conséquences", ajoute le PS. "Pour le Parti socialiste, les élus de la République doivent être exemplaires", poursuit le communiqué en se félicitant que les lois sur la transparence de la vie publique fassent "aujourd'hui la démonstration de leur efficacité" et donnent un "nouveau souffle à notre démocratie". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé jeudi avoir saisi le parquet du cas de trois parlementaires UMP, dont les déclarations de patrimoine ont omis des "avoirs détenus à l'étranger". Il s'agit des députés Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise), ainsi que du sénateur Bruno Sido (Haute-Marne). "C'est quand même assez amusant de voir le PS demander la démission de ces trois élus UMP sachant qu'eux même n'ont pas réussi à faire démissionner M. Thévenoud. C'est amusant d'inverser ainsi les rôles"", a jugé Marion Maréchal-Le Pen (FN) sur RTL. "Ce qui me gêne un petit peu dans la démarche qui est menée aujourd'hui, c'est la prépondérance de la justice médiatique. On jette des noms avant même qu'il y ait de décision judiciaire, or, la justice médiatique a tendance à lyncher mais à ne pas réhabiliter, lorsqu'il y a nécessité de réhabilitation. Ces gens vont s'en expliquer. S'il s'avère qu'il y a vraiment eu dissimulation, il serait honnête et logique de leur part qu'ils quittent leur mandat", a-t-elle poursuivi. Pierre Laurent, secrétaire national du Parti communiste français (PCF), a lui appelé vendredi à la démission "immédiate" des députés. "Pour moi c'est très très clair, ces gens-là doivent démissionner immédiatement", a-t-il dit sur Sud Radio. Et être déclarés inéligibles? "Oui, absolument ça ne me choquerait pas. Des gens qui fraudent l'impôt à ce niveau-là n'ont rien à faire avec un mandat d'élu", a-t-il ajouté, s'engageant à voter une loi en ce sens si elle était proposée à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: les parlementaires mis en cause doivent fournir des réponses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114103446.yyzz093q.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois parlementaires UMP mis en cause pour avoir omis de déclarer des "avoirs détenus à l'étranger" doivent fournir des réponses, "une nécessité morale et éthique", car les élus "doivent être exemplaires", estime vendredi le PS. "S'il appartient à la justice de faire la lumière sur ces affaires et de prononcer, le cas échéant, les sanctions, ces parlementaires doivent apporter les réponses sur la réalité de leur situation fiscale. C'est une nécessité morale et éthique", souligne le Parti socialiste dans un communiqué. "Si ces faits sont avérés, ils seraient particulièrement graves (...) Il appartiendrait alors à ces élus et au groupe auquel ils appartiennent d'en tirer les conséquences", ajoute le PS. "Pour le Parti socialiste, les élus de la République doivent être exemplaires", poursuit le communiqué en se félicitant que les lois sur la transparence de la vie publique fassent "aujourd'hui la démonstration de leur efficacité" et donnent un "nouveau souffle à notre démocratie". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé jeudi avoir saisi le parquet du cas de trois parlementaires UMP, dont les déclarations de patrimoine ont omis des "avoirs détenus à l'étranger". Il s'agit des députés Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise), ainsi que du sénateur Bruno Sido (Haute-Marne).]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 11:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outremer: l'Assemblée vote la hausse du plafond des avantages fiscaux liés au logement intermédiaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113230308.xozd288e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir un relèvement en outre-mer dès 2015 du plafond des avantages fiscaux pour l'investissement locatif intermédiaire, au titre du dispositif "Pinel", via un amendement de dernière minute du gouvernement au projet de budget 2015. Cette mesure avait été annoncée la semaine dernière par la ministre George Pau-Langevin lors du débat dans l'hémicycle sur le budget 2015 des outre-mer, mais elle ne dépendait pas directement des crédits de son ministère. Pour l'application du plafonnement global des avantages fiscaux, sera appliqué le plafond spécifique de 18.000 euros, au lieu de 10.000 euros actuellement, à la réduction d'impôt sur le revenu en faveur de l'investissement locatif intermédiaire (dispositif "Pinel") réalisé outre-mer. Ces dispositions s'appliqueront à compter de l'imposition des revenus de l'année 2015 et concerneront les seuls investissements réalisés à compter du 1er septembre 2014 au titre du dispositif Pinel. Sur cet amendement pas examiné en commission car déposé en séance, la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) s'est déclarée personnellement défavorable. Elle a notamment rappelé que la commission des Finances avait proposé, lors de l'examen du volet recettes du projet de loi, de lisser l'avantage de l'outre-mer (taux majoré à 23%) sur six ans pour lui permettre de rentrer dans le plafond des 10.000 euros applicables. A l'inverse, le député de la Réunion Jean-Claude Fruteau, membre du groupe socialiste, a salué l'"effort que consent le gouvernement, qui correspond à une demande de la part des acteurs du logement intermédiaire, en particulier des départements d'outre-mer". L'UMP Marie-Christine Dalloz a jugé, pour sa part, que le gouvernement se révélait dépensier "quand ça l'arrange", après avoir souligné que le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert venait d'"expliquer qu'il y avait un effort collectif demandé pour tenir le cap budgétaire". Plus tôt dans la discussion, au sujet d'amendements parlementaires sur d'autres sujets, le secrétaire d'Etat avait regretté "une succession ininterrompue de propositions de dépenses nouvelles" et prévenu qu'"à ce stade, nous avons 800 millions d'euros de moindres économies ou de dépenses nouvelles" liées à des mesures votées qu'il faudra compenser "si l'on ne veut pas déséquilibrer davantage le budget". "Nous aurons à finaliser (des économies en compensation) dans un article d'équilibre et j'imagine que chacun va trouver très douloureux de les répartir" notamment entre les différents ministères, avait-il observé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 00:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la hausse de 0,9% des bases des impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113230136.iyy97g1i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir pour l'an prochain une revalorisation de 0,9% des valeurs locatives, qui servent de base aux impôts locaux, via un amendement de la commission des Finances présenté par la rapporteure générale Valérie Rabault. Ce taux de 0,9%, identique à celui voté l'an dernier, correspond à l'inflation prévue dans le projet de budget de l'Etat pour 2015. Depuis 2007, ces revalorisations n'ont pas été intégrées dans le projet de loi initial mais prévues chaque année par amendement parlementaire, afin de compenser l'érosion monétaire. Le taux de revalorisation proposé pour 2015 est de 0,9 %, soit le taux d'inflation prévisionnel. La revalorisation de 0,9% concerne les propriétés bâties et non bâties, ainsi que les immeubles industriels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 00:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce la lutte contre l'optimisation fiscale, moins que souhaité par certains à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113211735.g2cgarqf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé jeudi l'arsenal législatif pour lutter contre l'optimisation fiscale des grandes entreprises, mais pas autant que ne le souhaitaient plusieurs députés socialistes, écologistes et radicaux de gauche. Lors de l'examen des articles dits "non rattachés" du projet de budget 2015, les députés ont voté la création d'une amende fiscale spécifique pour les cabinets de conseil fiscaux aux entreprises apportant leur concours à la réalisation d'opérations ou de montages s'apparentant à des schémas abusifs, via un amendement socialiste. L'entreprise reste redevable des rehaussements et majorations de 80% qui lui sont attachées. Mais le conseil dont il sera établi le rôle déterminant dans la mise en oeuvre de l'opération subira une amende proportionnelle au chiffre d'affaires généré par ses prestations. Ce dispositif s'apparente au "principe pollueur-payeur", selon le chef de file des députés PS de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. Favorable à cette mesure, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a jugé qu'"elle pose le principe de coresponsabilité de l'entreprise et de son conseil en cas de procédure de type +abus de droit+". L'Assemblée a aussi adopté, à l'initiative de socialistes, un amendement pour "rendre pleinement effective l'obligation de documentation des prix de transfert à laquelle sont tenues les plus grandes entreprises", via une amende "plus dissuasive" pouvant être assise sur le montant des transactions pour lesquelles la documentation est défaillante. Pour les entreprises qui n'appliquent pas cette exigence de transparence, la loi prévoit jusqu'alors une amende de 10.000 euros ou, si ce montant est supérieur, d'une somme pouvant atteindre 5% des bénéfices transférés à l'étranger au travers de la manipulation des prix de transfert. - Eviter le risque d'une censure du Conseil constitutionnel - Mais "si la manipulation est dissimulée par absence de documentation, il est très difficile d'établir une sanction proportionnelle", a expliqué Sandrine Mazetier, l'une des socialistes signataires de l'amendement. Sans succès à l'inverse, Karine Berger, avec le soutien du rapporteur général, Valérie Rabault, et de Yann Galut mais aussi des écologistes et des radicaux de gauche, a défendu des amendements parfois cosignés par des "frondeurs" pour durcir davantage la lutte contre l'optimisation fiscale. Ces élus souhaitaient ainsi une déclaration systématique au fisc des opérations de réorganisation d'entreprise, dès lors que des éléments de valeurs (actifs corporels ou incorporels) sont transférés par une entreprise établie en France à une entreprise liée établie dans un État ou territoire à fiscalité privilégiée. Ils voulaient également que les entreprises ayant un chiffre d'affaire de plus de 400 millions d'euros transmettent au fisc un rapport pays par pays indiquant clairement la localisation des bénéfices, des ventes, des salariés et des actifs, ainsi que le lieu où les impôts sont payés et restent dus. Soucieux d'éviter que "ne s'installe l'idée d'une certaine inertie du gouvernement devant ces questions dont la complexité est grande et les difficultés juridiques" réelles, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a d'abord rappelé le chemin parcouru depuis le début du quinquennat contre la fraude et l'optimisation fiscale, avec notamment "plus de 70 mesures législatives". Il a ensuite opposé une fin de non recevoir à ces amendements, en invoquant la volonté du gouvernement "à son plus haut niveau" d'éviter le "risque" d'une nouvelle censure du Conseil constitutionnel mais aussi d'attendre des décisions internationales au niveau de l'OCDE et du G20 sur le sujet. Mais les parlementaires ont "beaucoup travaillé" en tenant compte des décisions des Sages, a objecté Mme Berger. "Ce ne sont pas des amendements sortis du chapeau, des avocats fiscalistes ou des juristes mais aussi l'administration fiscale anglaise et des parlementaires anglais et allemands ont été consultés", a souligné Mme Rabault. Et, a plaidé M. Galut, "la France devrait continuer à être à l'offensive sur ces questions". "Peut-être que le JunckerLeaks va accélérer les choses... Profitons des crises pour pousser notre avantage", a abondé l'écologiste Eric Alauzet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 22:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce la lutte contre l'optimisation fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113211111.qgmjos4i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé jeudi l'arsenal législatif pour lutter contre l'optimisation fiscale des grandes entreprises, mais pas autant que ne le souhaitaient plusieurs députés socialistes, écologistes et radicaux de gauche. Lors de l'examen des articles dits "non rattachés" du projet de budget 2015, les députés ont voté la création d'une amende fiscale spécifique pour les cabinets de conseil fiscaux aux entreprises apportant leur concours à la réalisation d'opérations ou de montages s'apparentant à des schémas abusifs, via un amendement socialiste. L'entreprise reste redevable des rehaussements et majorations de 80% qui lui sont attachées. Mais le conseil dont il sera établi le rôle déterminant dans la mise en oeuvre de l'opération subira une amende proportionnelle au chiffre d'affaires généré par ses prestations. Ce dispositif s'apparente au "principe pollueur-payeur", selon le chef de file des députés PS de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. Favorable à cette mesure, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a jugé qu'"elle pose le principe de coresponsabilité de l'entreprise et de son conseil en cas de procédure de type +abus de droit+". L'Assemblée a aussi adopté, à l'initiative de socialistes, un amendement pour "rendre pleinement effective l'obligation de documentation des prix de transfert à laquelle sont tenues les plus grandes entreprises", via une amende "plus dissuasive" pouvant être assise sur le montant des transactions pour lesquelles la documentation est défaillante. Pour les entreprises qui n'appliquent pas cette exigence de transparence, la loi prévoit jusqu'alors une amende de 10.000 euros ou, si ce montant est supérieur, d'une somme pouvant atteindre 5% des bénéfices transférés à l'étranger au travers de la manipulation des prix de transfert. Mais "si la manipulation est dissimulée par absence de documentation, il est très difficile d'établir une sanction proportionnelle", a expliqué Sandrine Mazetier, l'une des socialistes signataires de l'amendement. Sans succès à l'inverse, Karine Berger, avec le soutien du rapporteur général, Valérie Rabault, et de Yann Galut mais aussi des écologistes et des radicaux de gauche, a défendu des amendements parfois cosignés par des "frondeurs" pour durcir davantage la lutte contre l'optimisation fiscale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 22:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires UMP: Transparency salue l'effet des lois sur la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113202740.h7f98jlz.html</link>
   <description><![CDATA[La saisine de la justice sur le cas de trois parlementaires UMP qui ont notamment omis de déclarer dans leur patrimoine des avoirs à l'étranger confirme que "les lois sur la transparence étaient nécessaires" pour éviter "une nouvelle affaire Cahuzac", a estimé jeudi Transparency France. "Cette annonce est un nouveau signe que les lois sur la transparence étaient nécessaires. Comme nous l'avions souligné pour le premier anniversaire de ces lois le mois dernier, elle témoigne, une nouvelle fois, que le contrôle exercé par la HATVP fonctionne", a réagi l'association sur son blog. Après avoir rappelé que son rapport 2013 sur la corruption en France posait la question de savoir si les nouvelles lois sur la transparence "permettraient d'éviter une nouvelle affaire Cahuzac", Transparency a jugé que "nous en avons la confirmation aujourd'hui". A la suite de la saisie du parquet par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), des enquêtes préliminaires, confiées à l'Office anticorruption de la PJ, ont été lancées concernant le député Lucien Degauchy (Oise) et le sénateur Bruno Sido, président du conseil général de la Haute-Marne. Le parquet de Paris n'a pour l'heure pas pris de décision concernant le député Bernard Brochand (Alpes-Maritimes), dont le signalement par la Haute autorité sur la transparence de la vie publique (HATVP) a été reçu jeudi. Instance indépendante, la Haute autorité, issue des lois d'octobre 2013 post-Cahuzac, n'exclut pas de saisir prochainement le parquet d'autres dossiers de parlementaires, l'examen de leurs déclarations de patrimoine, déposées début 2014, n'étant pas terminé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 21:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "Les élus fraudeurs doivent démissionner"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113184623.8v3hogtq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a estimé jeudi que "les élus qui fraudent doivent démissionner", après la saisine du parquet du cas de trois parlementaires UMP. La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a transmis au Procureur de la République les cas des députés Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise), ainsi que du sénateur Bruno Sido (Haute-Marne) en raison d'un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de leurs déclarations de situation patrimoniale, en raison notamment de l'omission d'avoirs détenus à l'étranger". Cette décision "ne peut rester sans conséquences", écrit Bruno Le Roux dans un communiqué. "Au plan pénal, il appartient à la justice, et à elle seule, de déterminer la nature des infractions et de décider d'éventuelles poursuites. Comme pour tout justiciable, la présomption d'innocence doit être la règle", poursuit-il. "Mais si les faits sont avérés, ils sont d'une exceptionnelle gravité (...) C'est politiquement et moralement inexcusable", ajoute le député de Seine-Saint-Denis. Selon lui, "ces élus trahissent la confiance des électeurs et jettent le discrédit sur l'institution qu'ils doivent servir. Face à de tels manquements, il n'y a qu'une attitude possible: la mise à l'écart du groupe auxquels ils appartiennent et la démission de tous les mandats électifs". "Le Parlement ne peut continuer d'abriter en son sein des élus qui violent les lois dont ils ont la responsabilité", conclut Bruno Le Roux. Rappelant sur BFMTV qu'il avait demandé aussi la démission du député socialiste Thomas Thévenoud, Bruno Le Roux a assuré maintenir à ce sujet "une position constante (...) que ce soit (pour) un élu de gauche ou (pour) un élu de droite". "Il n'y a pas de place à l'Assemblée nationale pour les élus qui fraudent", a-t-il insisté. "Je ne veux pas que ces trois cas (MM. Brochand, Degauchy, Sido) participent une nouvelle fois à une stigmatisation de ceux (qui votent le budget de l'Etat). Quand on vote le budget de l'Etat, il doit y avoir des élus irréprochables", a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 19:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote 140 millions d'euros pour les transports en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113183220.9r8rog4t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un amendement au projet de budget 2015, concrétisant l'engagement du gouvernement de donner à la région Ile-de-France 140 millions d'euros de ressources nouvelles pour assurer le financement des transports en commun du Grand Paris. Il vient concrétiser une promesse faite en 2013 et réitérée par le Premier ministre Manuel Valls il y a un mois. Dans la version socialiste du Grand Paris des transports, l'amélioration du réseau déjà existant (RER, tramways, prolongations de lignes de métro), dit "Plan de mobilisation", nécessitait des ressources nouvelles, estimées à hauteur de 150 millions. Finalement, le gouvernement prévoit 140 millions provenant de deux nouvelles taxes. D'une part, l'amendement instaure, "à hauteur de 60 millions d'euros", une "taxe annuelle sur les surfaces de stationnement annexées aux locaux à usage de bureaux appartenant aux personnes privées ou publiques". "Cette nouvelle taxe suivra pour l'essentiel les mêmes modalités d'assiette et de champ que l'imposition actuelle des surfaces de stationnement à la taxe annuelle sur les bureaux en Île-de-France", précise son exposé. D'autre part, cet amendement "crée une taxe additionnelle à la taxe foncière sur les propriétés bâties et à la cotisation foncière des entreprises". "Partagée entre les redevables de la taxe foncière sur les propriétés bâties et ceux de la cotisation foncière des entreprises, cette taxe mettra à contribution les principaux bénéficiaires de la modernisation des réseaux de transport en Ile-de-France", souligne le texte. "Le produit de cette taxe additionnelle sera fixé par le conseil de la région Ile-de-France, dans la limite de 80 millions d'euros, dès 2015", est-il indiqué. Tout en saluant les engagements tenus par le gouvernement en faveur des transports, l'écologiste Eva Sas a regretté que le "financement pèse en partie sur les ménages". Le socialiste François Pupponi s'est inquiété du coût pour les collectivités locales "puisque les parkings publics vont être taxés" mais aussi de la possibilité que les bailleurs sociaux "répercutent la taxe sur les locataires". Les parkings dépendant d'habitations ne sont "pas visés", a souligné le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. S'il s'est réjoui d'une mesure s'inscrivant dans la validation du projet du Grand Paris par le Premier ministre, le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez a jugé que la Région Ile-de-France, avec un budget de "plusieurs milliards d'euros", était "tout à fait capable de dégager 140 millions d'euros d'économies pour les prioriser sur les transports". L'UMP Marc Le Fur a critiqué "un nouvel impôt qui touchera au moins indirectement les particuliers".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avoirs à l'étranger : "aucune fraude, aucune tricherie", affirme Brochand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113182543.ipi9zegg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP des Alpes-Maritimes Bernard Brochand, soupçonné d'avoir omis de déclarer des avoirs à l'étranger, s'est défendu jeudi, affirmant qu'il n'y avait eu "aucune anormalité, aucune fraude, aucune tricherie" dans ses déclarations de patrimoine. La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a saisi le parquet du cas de trois parlementaires UMP, dont l'ex-maire de Cannes Bernard Brochand. L'instance a fait état d'un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité" de leurs déclarations de patrimoine. "Il n'y a aucune anormalité, aucune fraude, aucune tricherie sur des éléments que j'ai moi-même déclarés à la Haute autorité", a assuré Bernard Brochand sur BFMTV. "J'avais un compte à l'étranger, déclaré en France, avec des impôts payés en France. Des dépôts d'argent gagnés par mon travail (...) effectués sur ce compte, dans les années 70, ont été soumis à l'impôt français. Ma situation est donc claire, légale, et honnête", a-t-il déclaré. L'élu serait soupçonné d'avoir dissimulé d'importants avoirs en Suisse à la banque UBS, d'après Mediapart. En avril, le bureau de l'Assemblée avait par ailleurs rejeté sa levée d'immunité alors qu'un juge souhaitait le placer en garde à vue dans des dossiers de corruption présumée. Le parquet de Paris n'a pour l'heure pas pris de décision concernant M. Brochand, dont le signalement par la Haute autorité sur la transparence de la vie publique a été reçu jeudi. Après la démission et la mise en examen de l'ex-ministre socialiste du Budget Jérôme Cahuzac, notamment pour avoir caché un compte également chez UBS, M. Brochand s'était indigné sur son site de "tout ce déballage et cette cacophonie nauséabonds au nom de la transparence".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
