<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 22:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Paul (PS): "On n'est pas condamnés au bras de fer" avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429195646.q3q1ywag.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, un des députés socialistes frondeurs, a estimé que le nombre important d'abstentionnistes au PS sur le programme de stabilité ne condamnait pas à un "bras de fer" avec le gouvernement. 41 abstentionnistes au groupe PS de l'Assemblée, dont lui-même, "c'est une expression politique mature, mûrie, par un groupe qui est blessé par le choc politique des municipales et par le sentiment qu'il a que les deux premières années (du quinquennat) n'ont pas tenu leurs promesses", a-t-il déclaré à la presse. "On n'est pas condamnés au bras de fer" et "je pense que Manuel Valls est tout à fait capable de trouver un mode de dialogue avec un Parlement vivant, actif, parfois remuant, conscient de ses responsabilités", a ajouté le député de la Nièvre, proche de Martine Aubry. "On n'est pas dans une compétition, dans une bataille avec le gouvernement", a-t-il assuré dans les couloirs de l'Assemblée nationale, martelant que "c'est un vote d'alerte, pas un vote de défiance". "Personne ne quitte le groupe PS et nous ne voulons pas hâter d'une minute le retour de l'UMP", a ajouté cet élu socialiste, l'un des animateurs de la Gauche Durable et l'un des parlementaires signataires d'un appel à un "contrat de majorité" avec le gouvernement. De son côté, Jean-Marc Germain a considéré que "si nous avions voté pour, tous les débats auraient été clos, alors que nous pensons qu'on peut trouver un chemin avec le Premier ministre pour continuer à avancer et faire réussir la France". Clamant que le seul souci des abstentionnistes était "l'intérêt général" et que "dans une démocratie, le Premier ministre doit fixer des orientations et les parlementaires jouer pleinement leur rôle", cet élu des Hauts-de-Seine a mis en avant que "Manuel Valls, un Premier ministre qui a du punch et des idées, a eu un vote positif sur le programme de stabilité et peut continuer à avancer". Ce vote est "aussi un message pour Bruxelles", a affirmé ce proche de Martine Aubry; "on a porté la voix des Français pour dire que si on réduit trop vite les comptes publics, on va casser la croissance en France et toute l'Europe en souffrira". Interrogé sur les critiques du président du groupe socialiste Bruno Le Roux sur les abstentionnistes, M. Germain a rétorqué: "Il peut penser ce qu'il veut. Chacun a voté en conscience, notre abstention se veut constructive. Nous espérons que le message aura été compris. Les votes très importants seront sur les lois de finance" Quant à l'idée d'"une fissure dans la majorité" avancée par le chef de file des députés UMP Christian Jacob, le député PS a riposté: "Il n'y a pas du tout de fissure dans la majorité. Nous n'avons pas voté contre, nous n'avons pas mêlé nos voix avec celles de l'UMP. M. Jacob ferait bien de s'occuper des débats entre MM. Copé et Fillon".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: le vote "renforce le Premier ministre" (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429195551.o3eb0tye.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement, Stéphane Le Foll, a salué mardi l'adoption par l'Assemblée nationale du programme de stabilité du gouvernement, qui est une "marque de courage" qui "renforce le Premier ministre". Ce vote, pour lequel 41 des 291 députés socialistes se sont abstenus, "ne fragilise pas le Premier ministre, au contraire ça le renforce, et ça nous donne la capacité ensemble de pouvoir poursuivre la trajectoire qui a été présentée et adoptée", a-t-il déclaré à la presse après l'annonce du résultat. "On savait que c'était un débat qui posait un certain nombre de questions pour les députés, mais moi je retiens surtout une majorité de gauche qui a fait le choix d'engager le gouvernement et le pays sur la voie du redressement", s'est-il encore félicité, louant la volonté de "dialogue et d'écoute" de Manuel Valls. Interrogé sur d'éventuelles sanctions à l'encontre des députés socialistes abstentionnistes, M. Le Foll a indiqué ne pas vouloir "rentrer dans le débat après ce vote" à propos de "ce qui sera décidé dans d'autres instances". Plus que "rassuré", M. Le Foll s'est enfin dit "satisfait comme d'autres de ce vote, qui doit nous ouvrir des perspectives".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques après l'adoption du programme de stabilité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429195239.rwefgkxa.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques après le vote du programme de stabilité présenté par Manuel Valls et approuvé à l'Assemblée nationale mardi: - Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée: Manuel Valls "a eu sa majorité, ce pacte est voté (...) Ce n'est pas un drame, l'important c'est que le débat puisse permettre d'avancer vers des politiques qui vont changer les choses pour les citoyens. Le fait qu'il y ait eu des abstentionnistes, quelques votes contre, ne remet pas en cause le fait qu'il y a une majorité dans ce pays. C'est simplement qu'il y a des parlementaires qui souhaitent alerter le gouvernement sur une direction mauvaise". (dans les couloirs de l'Assemblée) - Nouveau parti anticapitaliste (NPA): "L'adoption de ce pacte va aggraver les inégalités, la pauvreté et acte la continuité de la casse des services publics et de la sécurité sociale (...) Prendre aux pauvres pour donner aux riches, Sarkozy dont c'était pourtant la spécialité, fait désormais pâle figure à côté du tandem Hollande/Valls ! Face à ce +gouvernement de combat+, c'est unitairement dans la rue, dans les grèves et les manifestations que ça doit se passer pour le retrait de ce pacte !" (communiqué) - Le député Christophe Borgel (PS), qui a voté pour: "40 voix d'écart ce n'est pas moins que le vote de l'accord emploi (ANI ndrl) où il y avait 41 voix d'écart. Ce soir on peut dire que premièrement il y a une majorité de gauche et cela même avec les abstentions de droite, les seules voix socialistes sont devant les contres de la droite. Secondement ce qu'a dit le Premier ministre sur toute une série de sujets (pouvoir d'achat, nouvelle manière de travailler avec le parlement) tout cela doit se concrétiser dans l'avenir. On reconnait déjà qu'il y a un changement d'ambiance dans le travail." - Le député Pouria Amirshahi (PS), qui s'est abstenu: "41 abstentions socialistes cela veut dire un parlement qui vit par le débat argumenté et tourne le dos progressivement à une Ve République qui a trop longtemps étouffé le débat parlementaire. Ce vote veut aussi dire que Valls et Hollande vont devoir faire du judo au niveau européen et aller dire aux partenaires, +regardez, moi j'ai un parlement exigent il faut faire avec+, dans le but de peser sur les grands choix européens. Après tout c'est ce que Thatcher a fait en son temps, c'est ce que Merkel a fait récemment". - Didier Guillaume, président du groupe PS au Sénat: "C'est un beau résultat. La gauche a su se rassembler, a su prendre ses responsabilités en soutenant le pacte de responsabilité. Cela montre que ce pacte va dans le sens de la justice et de la vérité. Les Français sont capables d'accepter les efforts, à condition qu'ils soient justes, qu'ils soient bien répartis, et qu'on ne leur raconte pas de balivernes". (à l'AFP)]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: les écologistes se disent toujours "dans la majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429194809.62c2v6h6.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes, qui ont voté en grande majorité contre le programme de stabilité budgétaire mardi à l'Assemblée, se disaient toujours "dans la majorité" malgré leur opposition au plan d'économies. "Ce n'est pas une histoire de radicalisation" vis-à-vis du gouvernement, a expliqué à l'AFP Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV). Pour elle "il y a un problème avec ce plan, on ne peut pas y adhérer". "On est en train de demander aux Français de payer pour se tirer une balle dans le pied", a-t-elle, dit très critique envers la "politique de l'offre" que propose François Hollande. Une majorité de 12 députés a voté contre le programme de stabilité, deux se sont abstenus et trois ont voté pour. Les députés écologistes avaient voté le 8 avril la confiance au gouvernement de Manuel Valls auquel ils ont refusé de participer. "Nous n'avons jamais condamné un gouvernement par avance. Nous avons voté la confiance mais une confiance conditionnée", a expliqué mardi Emmanuelle Cosse. "La majorité qui a fait 2012 est une majorité qui peut fonctionner autrement", a-t-elle ajouté. A la mi-journée, Cécile Duflot, ancienne ministre du gouvernement Ayrault qui retrouvera la semaine prochaine sont siège de députée de Paris a twitté un extrait du discours du candidat à la présidentielle François Hollande "Le Bourget 22 janvier 2012 +Il n'y a jamais, je dis bien jamais, une seule politique possible, quelle que soit la gravité de la situation. L'Histoire n'est pas l'addition de fatalités successives, elle nous enseigne qu'il y a toujours plusieurs chemins+". "Le groupe a exprimé une exaspération sur le sujet (le plan d'économies)", a déclaré à l'AFP Jean-Vincent Placé, chef de file des sénateurs écologistes, qui s'est dit toutefois "surpris" des votes contre, lui qui avait annoncé mardi matin que "personne ne votera(it) contre" et évoqué une "probable abstention". "On a affirmé qu'on appartenait à la majorité lorsqu'on a voté la confiance il y a quelques semaines (...) maintenant on regarde le fond des textes. On considère que notre rôle dans la majorité c'est de dire au gouvernement lorsqu'il se fourvoie on ne le soutient pas", avait expliqué un peu plus tôt Barbara Pompili coprésidente du groupe EELV. "Nous ne sommes pas dans une démarche d'opposition", avait-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: "une fissure dans la majorité" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429191759.9sflselq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a considéré mardi que les 41 abstentions socialistes lors du vote sur le programme de stabilité marquaient "une fissure dans la majorité". Les résultats du vote constituent "un vrai échec et une vraie fissure dans la majorité", a-t-il déclaré à la presse dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Pour le député-maire de Provins (Seine-et-Marne), "un Premier ministre qui perd 40 voix en trois semaines, je pense qu'on ne l'a jamais vu sous la Vème République". "C'est la preuve que cette majorité ne tient plus et que le président de la République est dans l'incapacité à porter des réformes", a poursuivi cet ancien ministre. L'Assemblée nationale a adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions le programme de stabilité budgétaire, qui prévoit 50 milliards d'euros d'économies durant la période 2014-2017. Outre les 41 députés socialistes qui se sont abstenus, trois députés chevènementistes (MRC) apparentés socialistes ont voté contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: "Trop d'abstentions mais une majorité de gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429190824.grgq48hl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a jugé mardi qu'il y avait eu "trop d'abstentions mais clairement une majorité de gauche" pour le vote du programme de stabilité, soulignant aussi qu'aucun député PS n'avait voté contre. "Il n'y a eu aucun vote (socialiste) contre, à l'intérieur du groupe -c'est important-, trop d'abstentions mais clairement une majorité de gauche dans l'hémicycle et un groupe socialiste qui a voté très majoritairement pour soutenir le Premier ministre", a déclaré M. Le Roux à la presse dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Observant que "la majorité absolue était à 249 députés", le président du groupe PS a mis en avant le fait qu'"il y a aujourd'hui beaucoup plus de 249 députés qui ont voté pour et qui sont dans le camp de la gauche". A ses yeux, "cela permet de continuer à mener une politique difficile, qui demande du courage mais dont les mesures sociales mises en oeuvre ces derniers jours ont permis de rassembler une majorité clairement à gauche". Interrogé sur les 41 abstentionnistes dans les rangs socialistes, M. Le Roux a répondu: "Ils ont voulu marquer une alerte, qui a bien entendu été prise en compte par le Premier ministre et par moi-même. Mais nous n'avions pas besoin de ce vote, qui aurait pu mettre en danger la majorité de gauche". Et d'assurer qu'il continuerait à "dialoguer avec ceux qui se sont abstenus". L'Assemblée nationale a adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions le programme de stabilité budgétaire, qui prévoit 50 milliards d'euros d'économies durant la période 2014-2017.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le plan d'économies adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429183401.843b5ypd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté par 265 voix pour, 232 contre et 67 abstentions, le programme de stabilité budgétaire, qui prévoit 50 milliards d'euros d'économies durant la période 2014-2017, a annoncé à la tribune son président, Claude Bartolone (PS). "C'est un acte fondateur, important pour la suite du quinquennat du président de la République", a aussitôt salué le Premier ministre Manuel Valls, en remerciant "la majorité pour ce soutien". Sur les 577 membres de l'Assemblée, cinq députés n'ont pas pris part au vote, six ministres (non encore remplacés par leurs suppléants) n'avaient pas le droit de voter et deux sièges sont vacants à la suite de démissions. Le détail du vote groupe par groupe, qui permettra en particulier de savoir combien de députés socialistes se sont abstenus, sera connu en début de soirée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 20:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez espère que Valls ne sera pas "le 1er Premier ministre à la tête d'un Etat en faillite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429181001.xshvndkl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances, l'UMP Gilles Carrez, a souhaité mardi à Manuel Valls qu'il ne devienne pas "le premier Premier ministre d'un Etat en faillite", s'inquiétant d'un "dérapage" des engagements européens de la France et d'une perte de confiance des créanciers. En conclusion de son intervention sur le programme de stabilité, le député du Val-de-Marne a lancé: "J'espère sincèrement que, malgré vos efforts, vous n'allez pas devenir le premier Premier ministre à la tête d'un Etat en faillite". Une allusion à la formule de l'ex-Premier ministre de Nicolas Sarkozy, François Fillon, qui s'était dit à la tête d'un Etat "en situation de faillite" lors de ses cinq ans à Matignon et qui avait lancé trois trains de mesures pour réduire dépenses et déficit en récusant le terme de rigueur. Convaincu que "notre souveraineté budgétaire est menacée" vu le niveau de dette et de déficit, le président de la commission des Finances a aussi jugé que "le manque d'ambition sur la maîtrise des dépenses et toutes les zones d'ombre (du programme de stabilité) nous font courir une grande probabilité de dérapage sur nos engagements européens et de compromettre la confiance de nos créanciers". "Une crise de financement serait bien pire que quelques milliards d'économies sur les dépenses", a-t-il soutenu, en affirmant que "1% de taux d'intérêt en plus, c'est 3 milliards d'euros de frais supplémentaires la première année, 6 milliards la suivante". S'il a jugé "bienvenue" la baisse annoncée des impôts de 25 milliards d'euros, M. Carrez a considéré qu'il aurait été préférable de conserver la réforme des cotisations familiales et la TVA anti-délocalisations votée par la droite en mars 2012 et abrogée par la gauche. Notant que "les baisses (d'impôts) qui sont annoncées sont pour 2015, 2016", le président de la commission des Finances a surtout pronostiqué qu'"à l'automne 2014, c'est un choc fiscal colossal de plus de 4 milliards d'euros que tous les Français vont subir". A Manuel Valls, il a lancé: "Vous aurez à subir un choc de crédibilité parce que votre parole de cet après-midi sera démentie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 20:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité budgétaire: les députés ont commencé à voter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429174831.07a9wjj4.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote à l'Assemblée nationale sur le programme de stabilité budgétaire a commencé mardi à 19H45 et va durer une demi-heure, a annoncé le président de l'Assemblée, Claude Bartolone. Les députés votent dans les salons attenant à l'hémicycle selon une procédure particulière, en vigueur pour les scrutins particulièrement solennels, sur décision de la conférence des présidents de l'Assemblée (qui rassemble notamment les chefs de file des groupes politiques). Le parlementaire met dans l'urne un bulletin, à son nom, de couleur bleue s'il vote pour, de couleur rouge s'il vote contre et de couleur blanche s'il s'abstient. Pour permettre un décompte des voix immédiatement après la clôture du scrutin, le bulletin est doté d'un code barre enregistré électroniquement avant d'être déposé dans l'urne. Chaque député peut recevoir une seule délégation de vote d'un collègue. De ce fait, le nombre de députés réellement présents est inférieur au nombre de votants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collard (FN) stigmatise "le pacte des crève-misère"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429172525.akgg5rlk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député FN Gilbert Collard a vilipendé mardi le programme de stabilité que doit voter l'Assemblée nationale, qui va plutôt être "le pacte des crève-misère" selon celui qui prône un "non à Bruxelles". "Vous le paierez un jour", a-t-il déclaré dans l'hémicycle à l'adresse des socialistes: "Il y a quelque temps je vous disais +arrivera un moment où vous serez 50 ici+, j'étais excessif, vous serez un jour 30!". "Qui dit pacte (de responsabilité et de solidarité, ndlr) dit forcément la paix, or votre pacte il fait la guerre", a poursuivi l'élu du Gard. La guerre "pas au capital, à qui il donne 50 milliards d'euros, non, il fait la guerre aux petits" et "ça va être le pacte des claque-dents, le pacte des crève-misère" qui "vont souffrir car il faut que vous présentiez votre copie à Bruxelles", a-t-il prédit. "On oublie la toute-puissance des banques" et "on va se rendre à Canossa pour respecter le diktat de Bruxelles, de Berlin et de Washington", a déploré le député frontiste. Il a aussi regretté l'absence selon lui de toute "réforme structurelle" dans le plan Valls, qui ne touche pas à l'Aide médicale d'Etat pour les étrangers en situation irrégulière ou aux subventions à la politique de la ville. "Vous citez souvent Clemenceau, Pierre Mendès France, des grands hommes" mais "vous devriez de temps en temps citer Molière", a ajouté M. Collard à l'attention de Manuel Valls. "Je crains fort que vous ne rentriez dans l'histoire de cette période comme le M. Purgon des ordonnances qui font la purge", lui a-t-il lancé. Cependant selon M. Collard "ce qui est dramatique, c'est que le malade aujourd'hui, il n'est pas imaginaire" et il faudrait dire +oui à la France, non à Bruxelles+", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 19:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: Copé prédit un "échec" et dénonce des "tickets de rationnement" pour les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429170108.ompa6eg0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UMP Jean-François Copé a prédit mardi à l'Assemblée nationale "l'échec" du plan d'économies de 50 milliards d'euros, dans lequel il a vu plusieurs "péchés originels", dénonçant aussi "des tickets de rationnement" imposés aux Français. Après avoir ironisé sur "la Vallsmania" ayant suivi le "désaveu massif de la politique de François Hollande" aux municipales, un "séisme", le député-maire de Meaux (Seine-et-Marne) a raillé un François Hollande qui, "dans un élan digne d'un +je vous ai compris+ aux accents gaulliens, a dit aux Français +vous n'avez pas aimé Jean-Marc Ayrault, vous adorerez Manuel Valls". "Jaloux", ont riposté quelques élus PS Et d'épingler un pacte de responsabilité qui, "un mois après, apparaît tel qu'il est, une illusion d'optique" et est même "voué à l'échec", notamment à cause de plusieurs "péchés originels", dont l'absence de réformes structurelles. Non seulement "vous nous proposez un Etat pompier pyromane" mais "vous proposez des tickets de rationnement aux Français", avec le gel de certaines pensions ou du traitement de fonctionnaires, plutôt que de repousser l'âge de départ légal en retraite ou d'arrêter de créer des emplois dans la Fonction publique, a lancé M. Copé. "Vous partagez nos doutes" malgré "votre visage souriant", a-t-il glissé au Premier ministre. "Tel un colosse aux pieds d'argile, vous vous êtes bien gardé d'engager votre responsabilité", a poursuivi le président du principal groupe d'opposition dans un hémicycle aux rangs dégarnis. Autre critique du patron de l'UMP à Manuel Valls: "Vous parlez toute la journée de justice sociale pour rassurer votre majorité dans une atmosphère de IVème République" avec des négociations "avec tous les sous-courants de votre parti" mais "les impôts vont augmenter". Après avoir évoqué "depuis deux ans beaucoup de départs et pas beaucoup d'arrivées en France" et fait une allusion au "dépeçage d'Alstom" faute d'"un gouvernement capable d'anticiper et d'avoir une politique courageuse pour préserver des fleurons", M. Copé a considéré que "nous portons des chaînes que l'oeil de la gauche ne veut pas voir", allant du code du Travail aux contrôles des Impôts et de l'Urssaf qui "bloquent les entrepreneurs". Ses critiques réitérées sur les 35 heures ont agacé les socialistes, qui ont rétorqué que la droite ne les avait pas abrogées pendant dix ans au pouvoir. A la gauche, il a aussi reproché: "Il y a un mot que vous n'employez jamais: liberté". Il a ensuite plaidé pour le programme de son parti, la fin de son intervention suscitant des applaudissements des députés UMP présents. L'ancien Premier ministre et député de Paris François Fillon n'a pas assisté au discours de Jean-François Copé, suscitant des exclamations - "Il est où Fillon?" - depuis les bancs de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux appelle les députés PS au "courage" pour voter le plan Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429163259.wif8i2b5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a appelé son groupe au "courage" pour voter mardi le programme de stabilité budgétaire, contesté par certains dans ses rangs. Par ce vote, "nous ne sommes pas simplement sur une procédure qui concernerait une volonté de faire plaisir, une injonction à laquelle nous cèderions au niveau européen, mais bien de l'avenir des Françaises et des Français, et notamment des plus modestes", a-t-il déclaré dans l'hémicycle après l'intervention du Premier ministre. La consultation de l'Assemblée, "ce n'est pas un vote pour rien, c'est un vote qui marque, qui compte" et il est l'objet de "nombreux débats, de réelles interrogations, de vraies questions, de quelques objections même", a-t-il relevé en reprenant l'argumentaire développé avant lui par le Premier ministre Manuel Valls, alors que des socialistes ont annoncé leur abstention. "Je comprends ces interrogations, je sais tout ce qui traverse notre assemblée, y compris mon groupe", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis dans un hémicycle clairsemé. "Cet effort, 50 milliards d'euros d'économies en trois ans, est calibré au plus juste", a-t-il martelé, le jugeant loin "des plans d'austérité mis en oeuvre dans d'autres pays européens" ou "des 130 milliards d'euros prônés par l'opposition UMP". Alors que le président de groupe se félicitait des "progrès supplémentaires" obtenus dans les discussions des députés avec le gouvernement ces derniers jours, des exclamations sur des "marchandages" se sont élevées des bancs de l'UMP. "C'est le résultat d'une exigence de solidarité" et "les Français jugeront", a alors lancé M. Le Roux à l'opposition. Reconnaissant que les efforts demandés aux Français étaient "importants" mais "justement répartis", il a demandé du "courage" aux députés de la majorité, à l'image selon lui de celui du Premier ministre. "La marque de notre fonctionnement collectif, c'est le dialogue, mais c'est aussi la loyauté et le rassemblement", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Cour des comptes certifie sincères les comptes 2013 de l'Assemblée et du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429162847.yql0v7np.html</link>
   <description><![CDATA[La Cour des comptes a certifié sincères les comptes 2013 de l'Assemblée nationale et du Sénat, ont annoncé mardi les présidents des deux chambres, les socialistes Claude Bartolone et Jean-Pierre Bel. Les rapports de la Cour des comptes, transmis par son premier président, Didier Migaud, et mis en ligne sur les sites des assemblées, certifient que leurs comptes sont "dans leurs aspects significatifs, réguliers et sincères". Il s'agit de la première certification des comptes des assemblées par la Cour des comptes, en application de conventions signées le 23 juillet dernier. Les deux assemblées avaient alors indiqué que "cette démarche s'inscrit dans la volonté des deux Chambres de mieux répondre à l'exigence de clarté et de sincérité des comptes, dans le respect du principe d'autonomie des assemblées". Les rapports de la Cour des comptes ont été mis en ligne sur les sites du Sénat (http://www.senat.fr/role/fiche/comptes_controle.html) et de l'Assemblée (http://www.assemblee-nationale.fr/connaissance/comptesan.asp).]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moody's: réformes "positives" en France, doutes sur la croissance et les déficits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429161709.cf7y1qoe.html</link>
   <description><![CDATA[L'agence de notation Moody's a estimé mardi que les mesures annoncées par le gouvernement français pouvaient être "positives" pour la notation de la France, mais juge Paris trop optimiste dans ses prévisions de croissance et de déficit. "Les mesures de consolidation budgétaire annoncées dans le programme de stabilité seraient positives pour la notation si elles étaient mises en oeuvre" ce qui "est loin d'être acquis" et sera dans tous les cas "difficile", prévient l'agence dans un communiqué, sans prendre de nouvelle décision sur cette notation. Elle souligne que le vote de l'Assemblée nationale mardi sur le programme de stabilité, c'est-à-dire le programme de politique économique de la France jusqu'en 2017, n'a "rien de contraignant" et que d'autres étapes législatives seront nécessaires pour mettre en oeuvre les économies de 50 milliards d'euros annoncées. Moody's avait décidé, le 24 janvier dernier, de maintenir la note Aa1 de la solvabilité à long terme de la France, ainsi qu'une perspective "négative", signalant que cette note pourrait être abaissée. L'agence de notation juge que la prévision de croissance de 1,7% du gouvernement français pour 2015 "semble optimiste" et ne prévoit pour sa part que 1,5%. Elle s'attend aussi à ce que le déficit public de la France dérape plus que prévu, atteignant 4,0% du Produit intérieur brut cette année, là où Paris espère 3,8%, puis 3,3% l'an prochain, alors que le gouvernement prévoit 3%. L'agence de notation Standard and Poor's (S&P) avait elle maintenu vendredi dernier la note de la France, "AA", mais également mis en doute les prévisions de déficit du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politique au discours de Manuel Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429160644.52zr1eph.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au discours de Manuel Valls mardi devant l'Assemblée nationale sur le programme de stabilité budgétaire: - Jean-Luc Mélenchon, coprésident du Parti de gauche: "Manuel Valls a fait un discours farce et attrape. La farce: ses prétendues concessions. L'attrape: son renoncement dissimulé aux créations d'emplois dans l'Éducation nationale. Pour finir, c'est bien 50 milliards de plus qui seront retirés de l'économie du pays au détriment de sa population. Pourquoi a-t-il répété son discours d'investiture et n'a-t-il donné aucune réelle précision supplémentaire? Tous les députés de gauche peuvent faire justice d'un procédé aussi déloyal." (communiqué) - Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF: "Manuel Valls est passé sur l'autre rive en assumant une politique de droite. Le Premier ministre a répondu à la fronde de députés socialistes par quelques aménagements cosmétiques mais l'affront à notre pays, aux familles, aux fonctionnaires et aux retraités est assumé crânement. Pour la première fois sous la Ve République, un chef de gouvernement issu d'une majorité parlementaire de gauche défend une politique dont la droite et le patronat avaient rêvé sans jamais espérer aller aussi loin, aussi brutalement. Un âge d'or pour les entreprises, sans contre-partie, payé sur le dos du monde du travail et des plus fragiles. (...) Ce qui empêche +d'installer la confiance+, c'est une politique de droite alors que le changement, en 2012, avait été annoncé à gauche." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
