<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 14:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Macron: l'UDI déçue par un "gouvernement fermé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203131450.wvb4k228.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI, qui disait avoir abordé le débat parlementaire sur la loi Macron avec un a priori favorable, a fait part mardi de sa "déception" face à "un gouvernement qui reste fermé" sur ses propositions. "Nous avons pratiqué l'opposition constructive à chaque instant mais le gouvernement est resté fermé. Il y a beaucoup de déception de notre part", a déploré le chef de file de l'UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier. Le gouvernement "a refusé nos propositions sur l'ouverture à la concurrence pour le transport ferroviaire et sur le permis de conduire" dont l'UDI voulait déléguer le passage à des organismes privés, a-t-il regretté lors d'un point presse à l'Assemblée. "Emmanuel Macron est là tout le temps mais tout seul. Où sont les autres ministres ?", s'est interrogé M. Vigier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les débats sur la loi Macron se poursuivront la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203131404.ol97sanh.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats à l'Assemblée nationale sur la loi Macron, qui devaient s'achever vendredi, se poursuivront la semaine prochaine car il est impossible de terminer l'examen du texte dans les délais initialement fixés, a-t-on appris mardi de sources parlementaires concordantes. Sur les quelque 200 articles du projet de loi sur "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", 177 restent à examiner, sur lesquels ont été déposés 2.309 amendements. Les députés ont déjà discuté dans l'hémicycle près de 40 heures sur le texte: 21 heures consacrées aux interventions et défenses d'amendements des groupes politiques et leurs présidents, et le reste pour le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, le rapporteur général du projet Richard Ferrand (PS) et les huit rapporteurs thématiques qui l'assistent. En fonction du "temps législatif programmé" dévolu à la discussion, il reste encore 41 heures de temps de parole aux groupes politiques, les interventions des ministres et rapporteurs n'étant pas limités dans le temps. Aussi, la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions, a décidé que les débats se poursuivraient lundi prochain, dans la soirée du jeudi 12 février et le vendredi 13, les séances de mardi, mercredi et jeudi matin et après-midi étant déjà réservées pour d'autres sujets. Le vote sur l'ensemble du projet de loi, initialement fixé au mardi 10 février, a évidemment été repoussé, à une date qui n'a pas encore été déterminée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lepetit (PS): "Les Le Pen n'ont aucun sens du patriotisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203125912.vx7tanci.html</link>
   <description><![CDATA[Une porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a condamné les propos "scandaleux" de Marion Maréchal-Le Pen qui a rendu Manuel Valls et les socialistes "indirectement" responsables des attentats de janvier à Paris, et jugé que "les Le Pen n'ont aucun sens du patriotisme". Selon Mme Lepetit, les propos de la députée FN du Vaucluse sont "tout à fait semblables à ceux tenus par son grand-père" Jean-Marie Le Pen, président d'honneur du Front national, qui a avancé une théorie du complot pour expliquer ces attentats. "Le FN est le parti de la haine, de la division. Nous, nous sommes ceux qui combattons le terrorisme, nous sommes ceux qui unissons les Français contre le terrorisme", a-t-elle poursuivi lors d'une conférence de presse, en jugeant que les propos de Mme Maréchal-Le Pen devaient "être retirés". "Ce n'est certainement pas le Front national qui peut représenter les valeurs républicaines, je pense particulièrement à dimanche prochain" où se tiendra le second tour de la législative partielle dans le Doubs, qui voit s'affronter un candidat PS et une candidate FN. "C'est autour de cet élan républicain auquel aspirent tous nos concitoyens que les électeurs doivent se rassembler", a appelé l'élue de Paris, qui n'a pas voulu "commenter les dissensions internes à l'UMP" sur la position à adopter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FN: l'UDI veillera à ce que "les digues ne sautent pas" aux départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203124126.fxxc1bsm.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI veillera à ce que les digues ne sautent pas aux départementales s'il y a des cantons où la gauche et le Front national s'affrontent au second tour, comme lors de la législative partielle du Doubs, a indiqué son chef de file à l'Assemblée nationale Philippe Vigier. "Je ne donne pas de consigne de vote mais, si j'étais électeur dans le Doubs, je voterais PS" car le programme économique et social du Front national est "irréaliste" et "surfe sur la misère des gens", a déclaré mardi M. Vigier lors d'un point presse à l'Assemblée. Dès dimanche soir, le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde avait appelé à voter en faveur du candidat socialiste dans le Doubs. Aux départementales des 22 et 29 mars, l'UDI sera alliée en binôme avec l'UMP dans de nombreux cantons. Si jamais la droite devait être absente du deuxième tour dans certains cantons ou si la majorité départementale devait dépendre d'élus FN, "l'UDI ne sera pas pour que les digues sautent", a assuré M. Vigier. "Jamais nous ne ferons d'alliances avec le FN. Si jamais il y a des tentations, on le dira avec la même force", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Que faire des denrées alimentaire invendues ? La question à l'Assemblée jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203103338.4jntyyif.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va débattre jeudi de l'utilisation à des fins humanitaires des denrées alimentaires invendues, mais sans qu'une décision ne soit prise, dans l'attente fin mars d'un rapport au gouvernement. Ce débat, autour d'une proposition de loi UMP, interviendra deux jours après la comparution, ce mardi devant le tribunal correctionnel de Montpellier, de trois personnes pour avoir pris des denrées périssables dont les dates de péremption étaient dépassées dans des containers à déchets d'un supermarché de Sète. La question est aussi au centre du film "Discount", sorti le 16 janvier, dans lequel des salariés d'un supermarché de hard discount, menacés d'être remplacés par des caisses automatiques, récupèrent de la marchandise périmée destinée à être détruite pour créer une épicerie alternative. Dans sa version initiale, le texte déposé par le député UMP du Nord Jean-Pierre Decool proposait que les supermarchés concluent des conventions avec des associations d'aide alimentaire pour la collecte de denrées alimentaires invendues encore consommables. Il demandait au gouvernement de remettre au Parlement dans les six mois un rapport sur les dates limites de consommation et de péremption des denrées alimentaires "afin de les faire évoluer pour lutter contre le gaspillage alimentaire tout en garantissant la sécurité sanitaire des consommateurs". Enfin, la proposition préconisait "des actions de sensibilisation à la lutte contre le gaspillage alimentaire" dans les établissements scolaires. Mais la majorité de gauche de la commission des affaires économiques de l'Assemblée a jugé prématuré de voter une proposition de loi, alors que le député PS Guillaume Garot, ex-ministre délégué à l'Agroalimentaire, doit rendre fin mars au Premier ministre un rapport sur la lutte contre le gaspillage alimentaire. La commission a donc remplacé toutes les mesures de la proposition de loi par un article unique stipulant que le gouvernement remettra au Parlement "un rapport portant sur des mesures concrètes, assorties de propositions législatives, pour lutter contre le gaspillage alimentaire". Cet article unique sera soumis jeudi au vote de l'Assemblée. Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, s'est engagé vendredi, lors du débat dans l'hémicycle sur la loi Macron, à déposer rapidement une proposition de loi sur la base du rapport Garot. La proposition de loi Decool, a déclaré Guillaume Garot lundi à l'AFP, "ne traite qu'une partie du gaspillage alimentaire". Or, "si on veut lutter efficacement contre le gaspillage, il faut prendre chacun des maillons de la chaîne, du producteur au consommateur" et agir notamment sur le gaspillage en restauration collective, sur les relations entre distributeurs et fournisseurs, etc. Il a appelé à un travail commun "toutes sensibilités confondues" afin de proposer fin mars une vraie "politique publique" en ce domaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 11:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob: Macron à l'Assemblée, c'est "du Grand guignol"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203075609.f7jlry5b.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, le chef de file des députés UMP, a qualifié mardi de "Grand guignol" les prestations du ministre de l'Economie devant l'Assemblée nationale, lui reprochant notamment d'avoir fait "un argument" de menaces de mort à son encontre. Interrogé mardi par RTL sur les menaces de mort que le jeune membre du gouvernement a dit avoir reçues de la part "de certains officiers publics ministériels", le responsable UMP s'est insurgé: "On a tous dans nos boîtes aux lettres des lettres de dingues, pour ne pas dire d'abrutis. On ne peut pas en faire un argument". "Essayer de faire une corrélation entre ce type de courrier qu'on peut recevoir et les notaires, c'est irresponsable d'aller sur ce terrain-là", a poursuivi M. Jacob. "M. Macron à l'Assemblée, c'est quand même du Grand guignol", selon le président du groupe UMP. "Mais ce qu'on demande à un ministre ce n'est pas d'être courtois, c'est d'être efficace". Alors que les députés examinent sa loi de modernisation qui vise notamment les professions réglementées, une plainte a été déposée la semaine dernière par le ministre après un tweet menaçant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 08:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat jeudi à l'Assemblée sur la maladie de Lyme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203071946.91attyoo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera jeudi une proposition de loi UMP visant à mieux diagnostiquer, soigner et prévenir la maladie de Lyme, mais le texte, déjà rejeté en commission, ne devrait pas être adopté. La borréliose de Lyme est une maladie infectieuse, due à une bactérie transmise par les piqûres de tique. Difficile à diagnostiquer et méconnue, elle peut avoir de graves conséquences si elle n'est pas traitée à temps, provoquant des troubles invalidants et douloureux, notamment neurologiques, articulaires et musculaires, comme des méningites ou des paralysies faciales. Présentée par les députés UMP François Vannson (Vosges) et Marcel Bonnot (Doubs), la proposition de loi a pour objectif d'améliorer la connaissance du nombre, des besoins et des modalités de prise en charge des personnes atteintes par la maladie de Lyme, et prévoit la publication d'un rapport par le gouvernement dans un délai de deux ans. Elle vise aussi à améliorer la formation des professionnels. Les députés de la majorité ont assuré en commission, le 28 janvier, qu'ils partageaient les objectifs du rapporteur devant cet important problème de santé publique, mais ont voté contre la proposition de loi, jugeant que l'état actuel des dispositifs règlementaires et des publications en cours sur le sujet permettaient d'envisager au mieux l'approche de cette maladie par les pouvoirs publics. Un rapport du Haut Conseil de la santé publique (HCSP) avait déjà été publié en 2014, ont-ils rappelé, estimant peu opportune la publication d'un nouveau rapport. Les députés socialistes et certains de l'opposition ont également estimé qu'une loi n'était pas le meilleur outil pour aborder ce sujet. Ils souhaitent toutefois interpeller le gouvernement jeudi pour l'encourager à mettre en oeuvre des actions concrètes, notamment au travers du projet de Loi Santé. François Vannson a regretté dans un communiqué ce rejet. "Il relève de notre responsabilité d'élus nationaux de s'emparer de ce type de sujet pour faire évoluer la situation", estime-t-il. Au stade précoce, la maladie de Lyme se soigne "très facilement" avec des antibiotiques, souligne le député. Mais les symptômes "peuvent être confondus avec de nombreuses autres pathologies", et les tests de dépistage, comme les traitements à prescrire, "notamment dans les formes chroniques de la maladie", sont sujets à des "controverses", explique-t-il. Le rapporteur déplore le "nombre impressionnant de malades non soignés en France" avec seulement 5.000 cas officiellement recensés en 2012, contre près d'un million traités en Allemagne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 08:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tarifs des professions réglementées: l'Assemblée vote un nouveau dispositif de remises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150202234255.51l4nhad.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de lundi à mardi une nouvelle mouture sur les tarifs des professions réglementées dans le cadre de la loi Macron, supprimant le "corridor tarifaire" prévu au bénéfice de remises encadrées pour certaines transactions, au grand dam de l'opposition. Le ministre de l'Economie avait reconnu dans l'après-midi s'être "trompé" en voulant introduire une forme "concurrence" par ce "corridor", contesté par ces professions, qui aboutissait à "un système compliqué" avec de possibles "effets pervers sur la demande". Dans la soirée, Emmanuel Macron a donné un avis favorable à des amendements de l'UDI et des écologistes supprimant ce "corridor tarifaire", qui ont été adoptés à l'unanimité. Ainsi pour les commissaires-priseurs judiciaires, greffiers des tribunaux de commerce, huissiers de justice, administrateurs judiciaires, mandataires judiciaires et notaires, une nouvelle grille des tarifs sera fixée par décret après avis de l'Autorité de la concurrence, dans le but de faire baisser les prix. Le tarif sera fixe pour les petits actes, par exemple ceux liés au droit des personnes et de la famille, et pour les actes d'exécutions judiciaires. Au-delà d'un certain seuil, les tarifs seront proportionnels à la valeur du bien ou du droit immobilier concerné. Mais au lieu de pouvoir faire varier le prix de ces actes importants dans une fourchette autour d'un tarif de référence (15% en-dessous ou au-dessus), comme prévu par le "corridor tarifaire" qui aurait entraîné des pertes importantes de chiffre d'affaires pour les notaires, les députés ont voté un encadrement des remises qui pourront être consenties, via un amendement des rapporteurs. - "Usine à Gaz" Enfin, les transactions très importantes (au-delà de 300.000 euros d'après le rapporteur), qui ne pourront bénéficier de remises, seront écrêtées, ce qui permettra d'abonder un fonds interprofessionnel de péréquation, destiné à financer notamment l'aide juridictionnelle, l'accès au droit et les maisons de justice et du droit. "Le montant des remises octroyées par un professionnel est fixe et compris dans des limites définies par voie réglementaire", précise l'amendement des rapporteurs. Le ministre de l'Economie, qui y était également favorable, a estimé que cette disposition permettait une situation "plus claire" sur les remises que ce qui est pratiqué actuellement. Il a aussi souligné que les remises, en étant fixes quelle que soit la valeur et non proportionnelles, allaient selon lui "dans le sens de la justice sociale". Les députés UMP, UDI et Front de gauche ont voté contre ce qui s'apparente selon eux à un "nouveau corridor tarifaire" et une "usine à gaz". "Vous allez faire de nos officiers publics ministériels des marchands de tapis", a lancé Sébastien Huygue (UMP), lui-même notaire de profession. Un député socialiste s'est distingué en ne votant pas en faveur de ces remises encadrées mais contre, Pascal Terrasse, qui s'est dit "interrogatif" sur la tranche de transactions choisie et déçu que ce ne soit pas la "fin du corridor". Pascal Cherki, député PS frondeur, avait lui défendu qu'"un tarif public ne peut être que fixe", dans la lignée de ce qu'affirmait l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les usagers se mobilisent pour réclamer la gratuité de l'autoroute A89</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150202194646.125ld8pw.html</link>
   <description><![CDATA[Un comité d'usagers s'est rassemblé lundi au péage de Thiers (Puy-de-Dôme) pour réclamer la gratuité de l'autoroute A89 entre Thiers et Clermont-Ferrand, alors que la tarification des péages a provisoirement été gelée dans toute la France. Une soixantaine de membres du Cugadam (Comité d'Usagers pour la Gratuité de l'Autoroute A89 et le Droit à la Mobilité) s'étaient rendus au péage pour distribuer des tracts et sensibiliser les automobilistes. "Un aller simple pour Clermont, de Thiers, coûte 2,30 euros. En 2002, ce même trajet coûtait 90 centimes d'euros, soit une augmentation de 2,5 % en 10 ans. Ce n'est pas normal, pour un si petit tronçon de 35 kilomètres", a déclaré Eric Doubtsof, l'un des animateurs du collectif. Le 1er février, les tarifs des péages auraient dû augmenter de 0,57% partout en France. Mais le 27 janvier dernier, le Premier ministre, Manuel Valls, a annoncé le gel provisoire de cette augmentation, le temps de renégocier certains accords entre l'Etat et certaines concessions autoroutières. Outre la baisse immédiate des tarifs, demandée dans une pétition signée, depuis 2011 par environ 3200 personnes, le Cugadam revendique la renationalisation de l'autoroute A89, exploitée par Vinci depuis 2006. "Depuis que l'Etat a vendu à Vinci, 15 milliards d'euros de dividendes ont été directement reversés aux actionnaires. C'est une véritable manne financière", dénonce Eric Doubtsof. La gestion du tronçon Clermont-Thiers a été épinglée dans un rapport de la Cour des Comptes - ce serait l'un des plus chers en France - ainsi que par l'autorité de la concurrence et par un rapport parlementaire. "Les gens qui habitent à Issoire - au sud de Clermont - et qui prennent l'A75 pour aller travailler dans la capitale auvergnate ne payent pas. Les gens qui habitent la région de Thiers doivent s'acquitter d'environ 5 euros par jour. C'est injuste, et beaucoup de mes administrés se plaignent régulièrement", précise Christiane Samson, maire (FDG) de Courpière, à 15 kilomètres de Thiers. Les revendications du Cugadam et des usagers signataires de la pétition sont régulièrement soutenues par André Chassaigne, député (PCF) de cette circonscription. Pour l'instant, leurs appels auprès de Vinci, de l'Etat et de la préfecture sont restés sans réponse. La loi Macron, actuellement débattue à l'Assemblée nationale, prévoit de créer une autorité de régulation des activités ferroviaires et routières (Arafer). Une autorité que le ministre juge utile pour mieux réguler le secteur des autoroutes sans toutefois arriver à des nationalisations.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 20:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tarifs des professions du droit: Macron reconnaît s'être "trompé" et accepte des modifications</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150202170311.u51es0hq.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a accepté lundi de modifier substantiellement une mesure clé de son projet de loi, sur les tarifs des professions réglementées du droit, dans un contexte tendu, le ministre révélant avoir reçu "des menaces de mort de certains officiers publics ministériels". "Avec la même conviction pour défendre ce en quoi je crois, j'ai la même lucidité quand je me suis trompé", a-t-il souligné devant les députés, en "plaidant coupable en quelque sorte" sur le mécanisme de "corridor tarifaire". M. Macron a rappelé dans l'hémicycle avoir plaidé initialement pour une part de tarifs variables pour les notaires, huissiers et mandataires judiciaires notamment dans le cadre de ce "corridor tarifaire", afin de "permettre à de jeunes professionnels de s'installer" et de faire jouer la "concurrence". "Mais je n'avais pas vu l'effet pervers que cette mesure pouvait avoir", "les rapporteurs ont fait pression pour aller plus loin en commission spéciale pour améliorer le sustème, j'ai résisté et ma résistance a conduit à créer un système compliqué", a ajouté le ministre dans une longue intervention. Sur le corridor tarifaire, "je proposerai d'y revenir parce que c'est un élément de complexité", a-t-il dit. En revanche, ce projet de loi va permettre "la transparence sur les tarifs et sur la remise, qui existe aujourd'hui en pratique sur des tarifs opaques", a expliqué le locataire de Bercy. Un amendement en ce sens doit être présenté dans la soirée à l'Assemblée, qui examine le projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques". Plus tôt dans son intervention devant les députés, le ministre a révélé lundi, avoir reçu "des menaces de mort" de "certains officiers publics ministériels" opposés à son projet de réforme et affirmé avoir porté plainte. Reprochant à des représentants des professions réglementées du droit (notaires...) "d'agiter les peurs" en pronostiquant que sa réforme allait provoquer "plusieurs dizaines de milliers de suppressions d'emplois", M. Macron a estimé que cela n'était "pas à la hauteur du débat". "Je ne fais honnêtement même pas référence aux menaces de mort que j'ai reçues - j'ai porté plainte - de certains officiers publics ministériels parce que vous m'accorderez que c'est particulièrement étonnant", a-t-il ajouté. Et d'appeler à "garder son sang-froid et garder du sérieux" après avoir observé qu'"il y a eu beaucoup trop d'émotion autour de ce débat" consistant à "moderniser une partie du fonctionnement de ces professions règlementées"]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (EELV): l'écologie d'extrême gauche "ne marche pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150202111557.7wfu0yab.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, François de Rugy, s'est prononcé lundi contre un éventuel rapprochement avec le Front de gauche, assurant que l'écologie d'extrême gauche "ne march(ait) pas" et que les deux étaient même "antinomiques". "Une écologie d'extrême gauche, (...) ça ne marche pas, je pense même que c'est antinomique", a déclaré François de Rugy sur France 2. Dimanche, lors du 1er tour de l'élection législative partielle dans la quatrième circonscription du Doubs, le candidat EELV a réuni 3,11% des voix, le candidat Front de gauche 3,66%. Seuls la candidate FN, (32,60%) et le candidat PS (28,85%) sont qualifiés pour le deuxième tour. "Ceux qui ont envie de plus d'écologie (...) n'ont pas envie d'extrémisme, ils n'ont pas envie d'une dérive vers l'extrême gauche", a-t-il assuré. "Le positionnement contestataire, anti-gouvernement, oppositionnel, ne séduit pas les électeurs", a-t-il poursuivi. "Il y a eu un choix lourd de sortir du gouvernement il y a dix mois", a déploré François de Rugy, évoquant le départ de l'ex-ministre écologiste Cécile Duflot en avril dernier. "Les résultats électoraux, mais aussi les études d'opinion, montrent que ce n'est pas ce que souhaitent les électeurs". Selon le député, le rapprochement entre Cécile Duflot et Jean-Luc Mélenchon est "une impasse". "Entre des idées d'extrême gauche, anti-européennes, et les idées écologistes je pense que ça n'a rien à voir", a-t-il insisté. Les écologistes, bientôt de retour au gouvernement? "Après les attentats (...) en cette année 2015 on voit bien les enjeux, la République, les valeurs de la République, et puis l'écologie (...) (la) lutte contre le changement climatique, (la) lutte contre l'effet de serre...", a-t-il dit. "Est-ce que le président de la République pense qu'il a intérêt à faire participer très largement, y compris les écologistes, à ce combat?" a demandé François de Rugy, avant de trancher : "Nous sommes en tout cas prêts à travailler avec lui".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): face à un "parti xénophobe", "chacun doit prendre ses responsabilités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150202075001.9w9b4jm5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale Claude Bartolone "espère" une consigne de vote de l'UMP en faveur du PS face au FN lors du second tour de l'élection législative partielle dans le Doubs, chacun, selon lui, devant "prendre ses responsabilités" face à un "parti xénophobe". "Je n'ai pas de leçon à leur faire. (...) C'est aux responsables politiques de l'UMP, à leurs électeurs de savoir, par rapport aux valeurs humanistes et républicaines, quelle position ils doivent arrêter", a déclaré M. Bartolone sur RTL. Le député de Seine-Saint-Denis "remercie" l'ancien ministre (UMP) Dominique Bussereau, qui a appelé à voter PS, et "a entendu" l'appel en ce sens de l'UDI et de son président Jean-Christophe Lagarde. Plusieurs responsables UMP ont cependant d'ores et déjà fait part de leur refus d'appeler à voter PS face au FN. "Face à un parti xénophobe, qui joue sur la peur, chacun doit prendre ses responsabilités", a clamé M. Bartolone. "Mme le Pen a réussi à changer la façade, mais sur les rayons, ce sont les mêmes produits toxiques. J'ai eu à le subir il y a quelques jours: M. le Pen s'est même posé la question de savoir si j'étais vraiment Français". Le FN, "est-ce un parti comme un autre quand on voit la manière dont il s'est exclu de lui-même de la manifestation du 11 janvier? C'est que lui-même se rend compte qu'il n'avait rien à faire parmi ces républicains qui manifestaient pour protester contre ces évènements qui ont touché la France". M. Bartolone a rendu hommage à "la qualité de Frédéric Barbier", le candidat PS arrivé en deuxième position. "Au travers de ce malheur qui nous a frappé, les Français aujourd'hui sont plus attentifs à la parole du président de la République, du gouvernement et de la majorité", a également estimé le président de l'Assemblée, interrogé sur un possible "effet attentats".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 08:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Mélenchon "dopé à l'antisocialisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150201183529.i2amz3fb.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes, a accusé dimanche Jean-Luc Mélenchon, qui multiplie les critiques contre le PS, d'être "dopé à l'antisocialisme". "Jean-Luc Mélenchon est dopé à l'antisocialisme", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis sur i-télé. "Il pense avoir une renaissance" après la victoire de Syriza en Grèce, a-t-il dit. "L'été dernier, il annonçait sa retraite. Tout cela n'est pas sérieux", a laissé tomber le responsable socialiste. "Jean-Luc Mélenchon serait bien avisé de se dire qu'il ne remplacera pas François Hollande demain", a-t-il encore affirmé. Dans une interview au Journal du Dimanche, M. Mélenchon, leader du Front de gauche, a qualifié le PS d'"astre mort" au "logiciel périmé".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "catastrophe républicaine" si le FN gagne des départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150201183258.rtgvxyze.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a estimé dimanche que ce serait une "catastrophe républicaine" si le Front national gagnait des départements aux élections des 22 et 29 mars. "Ce serait une catastrophe républicaine que d'avoir des équipes départementales dirigées par le Front national", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis sur iTELE. "Parce que je sais que la politique qui serait menée dans ces départements serait la même que dans les villes dirigées par le Front national, des départements où la paix républicaine ne serait plus assurée, où on dresserait les uns contre les autres", a-t-il ajouté. En revanche il a préconisé "une campagne nationale pour expliquer l'action qui est la nôtre". "Je veux que nous soyons en tête au soir des départementales", a-t-il dit. "Tous sur le pont pour expliquer cette campagne". Selon un sondage BVA pour iTELE publié samedi, le Front national, avec 26% des voix, serait au coude à coude avec l'UMP (25%) aux élections départementales, le PS étant nettement derrière à 18%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée encadre l'utilisation du drapeau bleu blanc rouge sur les produits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130223241.qexysckx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé vendredi à l'unanimité d'interdire l'utilisation du drapeau français sur les produits vendus en France qui ne bénéficieraient pas d'une garantie d'origine française, dans le cadre de l'examen du projet de loi Macron. L'amendement UDI adopté prévoit d'ajouter à la liste des pratiques commerciales réputées trompeuses le fait d'apposer ou faire apparaître "un drapeau bleu blanc rouge sur un produit vendu en France qui ne bénéficie pas d'une appellation d'origine, d'une indication géographique ou qui n'a pas fait l'objet d'un processus de certification attestant son origine française". Le centriste Yves Jégo, initiateur du label "Origine France Garantie", a défendu une mesure au service des consommateurs, qui "ne coûte pas un sou" et "peut être un levier intéressant" notamment pour l'emploi en France. Alors que sa proposition avait été rejetée en commission, elle a recueilli vendredi en séance un avis favorable du gouvernement et du rapporteur, et a été adoptée à l'unanimité. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a souligné que le Code de la consommation permettait déjà de sanctionner une utilisation trompeuse du drapeau français, mais jugé que la disposition proposée était "un signal fort envoyé à tous nos producteurs" et marquait "le signal d'initiatives" pour aider à la compétitivité des entreprises. Il a souligné au passage le travail sur le Made in France de son prédécesseur Arnaud Montebourg.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 23:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
