<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 01:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une expérimentation des "emplois francs" à partir d'avril 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171109004259.0oow7y9j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mercredi soir, à l'initiative du gouvernement, une expérimentation à partir d'avril 2018 des "emplois francs", la majorité LREM saluant "une promesse tenue" avec cette mesure, voulue par Emmanuel Macron, octroyant une prime à une entreprise qui embauche un habitant d'un quartier populaire. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a vanté devant les députés une mesure qui "permettra de lutter efficacement contre les discriminations à l'embauche et l'assignation à résidence". "La mise en oeuvre du dispositif emplois francs est prévue à compter de 2020 dans le budget de l'emploi. Le gouvernement a décidé néanmoins d'accélérer sa mise en oeuvre par le bais d'une expérimentation sur un nombre limité de territoires en 2018 et 2019, de façon à conforter les paramètres d'efficacité de cette mesure avant sa généralisation", a-t-elle expliqué. Cette expérimentation se fera dans "4 ou 5 régions, dans 4 ou 5 groupes de quartier" pour avoir "la capacité d'avoir un dispositif particulièrement efficace" à l'issue de l'expérimentation, a-t-elle ajouté. L'amendement adopté dans le cadre du projet de budget de la mission "travail et emploi", en première lecture, prévoit une expérimentation de ces emplois francs à compter du 1er avril 2018 et jusqu'au 31 décembre 2019 dans des quartiers prioritaires dont la liste sera fixée par arrêté. Cela permettra à une entreprise ou une association "de bénéficier d'une prime pour l'embauche en contrat à durée indéterminée (à hauteur de 5.000 euros par an sur 3 ans maximum) ou en contrat à durée déterminée de plus de six mois (à hauteur de 2.500 euros par an sur 2 ans maximum) d'un demandeur d'emploi résidant dans un quartier prioritaire", selon le gouvernement. Le groupe LREM, dont les députés Matthieu Orphelin, Sacha Houlié, Pierre Person et Aurélien Taché, avaient porté en commission un amendement similaire, a salué dans la foulée "une promesse tenue pour les quartiers populaires et leurs habitants". Mais des voix critiques se sont faites entendre dans l'opposition. Thibault Bazin (LR) a notamment évoqué une mesure "de l'ancien monde" qui avait échoué pendant le quinquennat Hollande, critiquant le fait que le dispositif ne soit "pas ciblé". Hubert Wulfranc (PCF) a lui raillé une "resucée" se demandant avec cette expérimentation "exceptionnelle", "où est donc le droit commun?".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 01:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent les compétences du Conseil d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108214203.wwpc9nhr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi en commission mercredi le champ de compétences du Conseil d'entreprise, créé par les ordonnances réformant le code du travail, qui recevra l'ensemble des compétences de négociation de convention et accords d'entreprise. Lors de l'examen du projet de loi de ratification des ordonnances, les députés ont adopté en ce sens un amendement d'Aurélien Taché (LREM), défendu comme une mesure en faveur de "la codécision" dans les entreprises. Au contraire, les communistes et socialistes s'y sont opposés car "cela élargit encore la remise en cause du monopole syndical en matière de négociation", selon le communiste Pierre Dharréville. Les ordonnances organisent la création d'un Comité Social et Economique (CSE), se substituant aux Délégués du personnel (DP), au Comité d'entreprise (CE) et au Comité d'hygiène et de sécurité (CHSCT). Par accord d'entreprise majoritaire, les entreprises peuvent intégrer les délégués syndicaux au sein du CSE qui prend alors le nom de "Conseil d'entreprise". Mais la réforme avait prévu de limiter le champ d'intervention du Conseil d'entreprise à certains domaines (égalité homme-femme et formation professionnelle) et exclut des compétences comme la négociation d'un Plan de sauvegarde de l'emploi (PSE) ou d'un protocole électoral. Les députés ont également adopté un amendement du rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM)précisant que le plafonnement des indemnités prud'homales ne s'applique pas en cas de rupture du contrat de travail due à des manquements graves de l'employeur (harcèlement moral, sexuel, discrimination) La commission des Affaires sociales poursuivra l'examen du texte jusqu'à jeudi soir. Les débats en séance auront lieu du 21 au 24 novembre dans l'hémicycle Les cinq ordonnances réformant le droit du travail, soit près de 150 pages, ont été publiées au Journal officiel fin septembre et sont déjà entrées en vigueur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 22:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies pour l'Assemblée: "péché de jeunesse" et "com' populiste" d'un questeur (Carvounas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108184042.ph9d444n.html</link>
   <description><![CDATA[Le questeur de l'Assemblée Florian Bachelier (LREM) a fait "un peu trop de com' populiste" avec ses nouvelles pistes d'économies pour l'institution, "un péché de jeunesse", a jugé mercredi le député socialiste Luc Carvounas. "C'est dans le bureau de l'Assemblée que se décide notre fonctionnement à venir et pas dans les colonnes d'un journal (...) Florian Bachelier a fait un péché de jeunesse de néo-député", a déclaré sur LCP M. Carvounas, membre du bureau, plus haute instance collégiale de l'institution. "Et puis quand on veut faire un peu trop de com' populiste, et bien on se fait remonter les bretelles pas seulement par les députés de sa propre majorité, mais par tous les députés en général". "Alors qu'on sort de la nouvelle loi de moralisation, que nous avons tous votée, il ne faudrait pas par des maladresses de nouveaux députés, comme l'a fait Florian Bachelier, instiller dans l'esprit de nos concitoyens qu'il y ait encore une difficulté alors que nous sommes tous d'accord aujourd'hui pour que le travail des députés soit contrôlé", a-t-il ajouté. Ce député du Val-de-Marne a aussi observé que "le monde de l'hôtellerie française s'insurgeait qu'un parlementaire ou des parlementaires veuillent diffuser (auprès de leurs collègues) le mode d'hébergement de AirBnB au moment où on essaye de faire de l'industrie du tourisme, la première industrie française". Pour M. Carvounas, "Florian Bachelier, il est là pour être le comptable des deniers publics et faire des propositions au bureau de l'Assemblée. Donc, il faut qu'il reste dans son rôle et à sa place, et c'est ce que lui a rappelé le président de Rugy". Et "alors qu'il a été très prolixe ces derniers jours, là pour le coup devant la plus haute instance de l'Assemblée, il ne nous a rien dit ou justifié de ce qu'il avait pu proposer. Je l'ai vu très à l'écoute de nos propositions, toutes tendances politiques confondues", a glissé ce député du groupe Nouvelle Gauche. A des journalistes l'interrogeant sur les propositions d'économies de certains questeurs, comme sur le logement des députés, et lui demandant s'il se sentait privilégié, son camarade Stéphane Le Foll a rétorqué dans les couloirs: "Je ne suis pas privilégié". "Ceux qui veulent aller en colocation, ça ne me dérange pas", a affirmé cet ancien porte-parole du gouvernement sous le quinquennat Hollande, disant dormir au besoin dans "un lit pliant" dans son bureau de "huit, dix mètres carrés", "au 101" rue de l'Université, près du Palais-Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: le groupe d'amitié de l'Assemblée transformé en groupe d'études</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108173430.cavqdjlp.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas de groupe "d'amitié" France-Syrie à l'Assemblée nationale lors de cette législature, mais un groupe "d'études à vocation internationale", selon une décision actée mercredi par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Avec ce statut, ce groupe, déjà constitué, aura moins de moyens et moins de relief diplomatique, selon une source parlementaire. Présidé par Philippe Chalumeau (LREM), France-Syrie compte 27 membres, dont 15 LREM tels Delphine O ou Joachim Son-Forget, 5 LR, dont Marc Le Fur et Valérie Boyer, deux socialistes de Nouvelle Gauche, Christian Hutin et Jérôme Lambert, un MoDem, Brahim Hammouche, et plusieurs élus du FN ou proches, comme Emmanuelle Ménard. L'ancien candidat à la présidentielle Jean Lassalle (non inscrit) en fait également partie. Lors de la précédente législature, le groupe d'amitié France-Syrie avait été la cible de critiques pour plusieurs voyages de certains membres (hors cadre du groupe), malgré des avertissements contre les risques d'"instrumentalisation" par Bachar al-Assad. Au côté des députés LR Thierry Mariani et Nicolas Dhuicq, Jean Lassalle avait ainsi participé à une visite en Syrie en janvier, à Damas avec une rencontre avec Bachar al-Assad, puis à Alep pour le Noël arménien "en solidarité avec les chrétiens d'Orient". Par ailleurs, le statut de groupe d'études à vocation internationale a été confirmé mercredi pour France-Palestine, deuxième groupe dont le sort était au menu du bureau. L'actuelle Assemblée nationale compte 148 groupes d'amitié et 6 groupes à vocation internationale (Corée du nord, Vatican, îles d'Océanie...), un peu moins que sous la précédente législature compte tenu de regroupements, par exemple des pays d'Amérique centrale. Les groupes d'amitié rassemblent les députés ayant "un intérêt particulier pour un pays étranger" ou une région, pour tisser des liens entre élus français et étrangers, mais aussi être des acteurs de la politique étrangère française et des instruments du rayonnement international de l'Assemblée. S'y ajoutent quelques groupes d'études ou d'information. Leur constitution est soumise depuis 1981 à un agrément du bureau et soumise à conditions. Ils organisent principalement des missions auprès du Parlement homologue et des réceptions de parlementaires, préalablement autorisées par le Bureau de l'Assemblée, qui fixe leur programme annuel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au moins deux députés LREM ont embauché les enfants d'autres députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108172508.q1dtydj3.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins deux députés LREM, Christophe Arend et Bertrand Sorre, ont embauché les enfants d'autres députés LREM, ce qui est une pratique légale mais encadrée, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires, confirmant une information du site Streetpress. Les lois pour la confiance dans la vie politique votées cet été interdisent l'emploi comme collaborateur de son propre conjoint ou de ses enfants. Lorsqu'un collaborateur parlementaire a un lien familial avec un autre député ou sénateur, il doit en informer "sans délai le député ou le sénateur dont il est le collaborateur, le bureau et l'organe chargé de la déontologie parlementaire de l'assemblée dans laquelle il est employé". Charlie Trisse, fille de la députée de Moselle Nicole Trisse, a été embauchée par Christophe Arend, élu du même département. "Ma fille est dans la sphère politique depuis trois ans, elle est compétente et avait déjà travaillé avec le député Bertrand Pancher (UDI) dans le passé. C'est elle qui a en fait signalé que je suis devenue députée", a déclaré à l'AFP Nicole Trisse. Maryll Vignal, fille du député de l'Hérault Patrick Vignal, travaille aux côtés de Bertrand Sorre, élu de la Manche. Elle était auparavant employée par son père, mais a changé du fait des nouvelles règles. Ces députés LREM n'ont pas tous voté les lois de moralisation, certains n'ayant pas participé aux votes. Nicole Trisse, qui les a approuvées après "tellement d'affaires et de défiance", déplore cependant "un amalgame entre emplois familiaux et emplois fictifs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 18:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite des députés: nouveau régime gravé dans le marbre, "à terme" 10 millions d'économies par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108172444.0vmtqkhk.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a gravé dans le marbre mercredi la fin du régime spécial de retraite des députés, qui devrait, "à terme", engendrer environ 10 millions d'euros d'économies par an, ainsi que l'alignement sur le droit commun de leur allocation chômage. La réunion du bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée, "a notamment été dédiée à la traduction juridique et technique des premières réformes actées dès sa réunion du 2 août", a indiqué la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. Il s'agit de "la fin du régime spécial de retraite des députés et l'alignement de l'allocation de fin de mandat (chômage ndlr) sur le régime de droit commun de l'allocation d'aide au retour à l'emploi (ARE)", qui seront mises en oeuvre à compter du 1er janvier 2018. Promesse du candidat Emmanuel Macron, la suppression du régime spécial de retraite, déjà réformé en 2010, devrait dégager "à terme" une économie "voisine de dix millions d'euros par an", selon un compte-rendu du bureau. Les conditions de retraite des députés seront celles de la fonction publique. Ces économies "pour le long terme", lorsque les députés en fonction feront valoir leurs droits à la retraite, "ne se rattachent pas à un plan d'économies", a souligné la présidence. Sur la réforme du régime d'aide au retour à l'emploi, il n'y aura "pas forcément d'économies à la clef", a-t-on ajouté de même source, car "certes le régime actuel est avantageux pour certains élus mais pas pour tous". Le bureau a également discuté du remboursement des frais de mandat des députés, suite au vote en août de la loi de moralisation de la publique, qui prévoit un nouveau régime pour les frais de mandat parlementaire (IRFM). "De premières orientations ont été présentées sur les règles de prise en charge et de contrôle des frais", mais le bureau n'a pas tranché à ce stade. "Une décision collective" sera prise lors du prochain bureau, le 29 novembre, selon la présidence. "Cette réunion a aussi été l'occasion de réaffirmer la méthode de travail en matière de réformes", a indiqué la présidence, évoquant les sept groupes de travail transpartisans installés depuis la rentrée par François de Rugy. Selon une source parlementaire, "l'opposition a fait part de sa surprise et de son désaccord après les articles de presse" sur les nouvelles pistes d'économies, après les déclarations du premier questeur LREM Florian Bachelier. Un membre de l'opposition a affirmé que "le seul habilité à se prononcer dans la presse avant un bureau était le président de l'Assemblée". Clémentine Autain (LFI), membre du bureau, a critiqué pour sa part François de Rugy et la majorité LREM pour "une forme de bricolage qui alimente à ses yeux un anti-parlementarisme" avec des réformes "au coup par coup" et la "très grande usine à gaz" des groupes de travail, plaidant pour la création d'un véritable "statut de l'élu". Cette "Insoumise" a aussi dénoncé la piste consistant à confier le contrôle des frais de mandat à un cabinet privé. Un vif échange l'a par ailleurs opposée à M. Bachelier pendant la réunion lorsqu'elle a voulu évoquer le train de vie à la questure et à la présidence. "Il a dit: +moi, je ne me déplace pas en classe affaires+", a rapporté la députée, disant lui avoir rétorqué: "effectivement, vous, vous vivez en classe affaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 18:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail: les cinq ordonnances ratifiées une par une (commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108163141.877d1mkw.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a décidé mercredi que les cinq ordonnances réformant le droit du travail seraient ratifiées une par une lors de l'examen du projet de loi dans l'hémicycle, et non pas en un seul bloc comme le prévoyait le gouvernement. Là où le gouvernement avait prévu de tout regrouper dans un seul article, les députés ont isolé chaque ordonnance "pour la clarté du débat parlementaire", selon un amendement du rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM) voté en commission. En conséquence, mercredi matin, les députés ont examiné et approuvé la première ordonnance, celle portant sur la négociation collective. Les dispositions concernant la négociation collective relèvent non seulement des accords d'entreprise mais aussi de groupe, selon un amendement du rapporteur voté dans ce cadre. Egalement adopté, un autre amendement du rapporteur vise à imposer un délai de deux mois à l'employeur pour engager la procédure de licenciement du salarié qui refuse l'application de l'accord de compétitivité, en conformité avec une décision du Conseil constitutionnel sur les accords de préservation et de développement de l'emploi. La commission des Affaires sociales poursuivra l'examen du texte jusqu'à jeudi soir. Les débats en séance auront lieu du 21 au 24 novembre dans l'hémicycle. De leur côté, les syndicats CGT, FO et Solidaires ont prévu une journée d'action le 16 novembre contre les "nombreuses dispositions inacceptables des ordonnances" et d'autres réformes, à laquelle la FSU a annoncé s'associer. Les cinq ordonnances réformant le droit du travail, soit près de 150 pages, ont été publiées au Journal officiel fin septembre et sont déjà entrées en vigueur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drapeau européen: le bureau de l'Assemblée confirme formellement sa présence dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108151535.x9ltr35b.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, a officialisé mercredi la présence du drapeau européen dans l'hémicycle, que les Insoumis avaient échoué à faire remplacer par le drapeau de l'ONU. "A la demande du président du groupe de La République en Marche", Richard Ferrand, "le bureau a confirmé formellement la présence du drapeau européen et du drapeau national dans l'hémicycle", selon un compte-rendu de la réunion. Le bureau a également décidé que "le drapeau européen avait vocation à être présent dans d'autres lieux de l'Assemblée". Le drapeau européen est déjà présent, au côté du drapeau français, à l'hôtel de Lassay depuis le début de la présidence de François de Rugy (LREM, ex-écologiste). La demande des députés de la France Insoumise de retirer le drapeau européen de l'hémicycle, pour le remplacer par celui de l'ONU, a été rejetée le 11 octobre dans l'hémicycle, après un débat nourri. Les élus de la majorité avaient notamment défendu "un symbole de paix", comme l'avait fait dès son élection à la présidence de l'Assemblée François de Rugy en juin après des critiques de Jean-Luc Mélenchon. Le numéro un de LFI avait lui affirmé qu'Emmanuel Macron n'avait "pas le droit" d'imposer le drapeau européen qui est à ses yeux un emblème "confessionnel". Car son créateur, Arsène Heitz, avait expliqué s'être inspiré des représentations de la Vierge Marie avec le visage entouré de douze étoiles. Emmanuel Macron a officiellement effectué la démarche pour que la France reconnaisse les symboles européens, comme le drapeau, a annoncé l'Elysée le 19 octobre en marge d'un sommet européen à Bruxelles. Le président de la République s'était dit "très heureux (...) là où plusieurs cherchent aujourd'hui à créer des divisions, un repli français, de réaffirmer l'attachement de la France au drapeau et à l'hymne européens". La reconnaissance par la France, avait expliqué le président de la République le 10 octobre en annonçant son intention, "ne permettra pas à certains d'enlever le drapeau européen de l'hémicycle français ou de tout autre lieu". Le drapeau représentant un cercle de douze étoiles d'or sur fond bleu et l'hymne tiré de "L'Ode à la joie" de Beethoven notamment ont été reconnus jusqu'alors comme symboles par 16 des 28 pays européens, par la signature d'une déclaration annexée au traité de Lisbonne. Le drapeau européen a fait son entrée pour la première fois dans l'hémicycle en 2008 pour la présidence française de l'UE.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dégradation de la stèle d'Ilan Halimi: une "insulte" à "la République toute entière" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108144322.4rec8l65.html</link>
   <description><![CDATA[La dégradation de la stèle commémorative d'Ilan Halimi, jeune juif torturé à mort en 2006, est une "insulte" à "la République toute entière", a condamné Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale, indiquant s'être rendu mercredi matin devant la nouvelle plaque installée à Bagneux (Hauts-de-Seine). "Colère, indignation, dégoût même, tristesse... voilà ce que m'inspire cette nouvelle dégradation de la stèle érigée à la mémoire d'Ilan Halimi", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse à la députée LREM des Hauts-de-Seine Laurianne Rossi. "Avec ce vandalisme brutal, avec ces inscriptions odieuses, une nouvelle fois on insulte la mémoire d'un jeune Français sauvagement torturé et assassiné. On insulte sa famille, à laquelle je pense aujourd'hui, on insulte ses proches, ses amis, on vous insulte madame la députée, on m'insulte, on insulte tous les représentants de la Nation, on insulte la République toute entière", a affirmé M. Philippe. Le Premier ministre a salué la décision de la maire PCF de Bagneux, Marie-Hélène Amiable, de "systématiquement reposer cette stèle, de ne rien céder et d'être toujours présent pour dire que ces insultes n'auront jamais le dernier mot". "Ce (mercredi) matin même (...) nous avons pu pendant un instant nous recueillir sur la stèle d'Ilan Halimi", a-t-il indiqué à propos d'un déplacement qui ne figurait pas à son agenda officiel. La plaque d'hommage à Ilan Halimi avait été installée en 2011, cinq ans après sa mort, dans la ville où il avait été séquestré, torturé et tué par le "gang des barbares", un groupe persuadé de pouvoir obtenir une rançon de sa famille juive. Elle avait déjà dû été remplacée une première fois en 2015 après avoir été brisée. Elle l'a été à nouveau mardi, une semaine après sa dégradation par des inscriptions antisémites et des insultes, découverte le jour de la Toussaint. Edouard Philippe a souligné que le nombre des actes antisémites en France était "en diminution depuis ces deux ou trois dernières années", rendant hommage à "l'action résolue de tous les acteurs publics", mais aussi de à la "grande résolution sur ce sujet" de l'ancien Premier ministre Manuel Valls. "Cette diminution est également à porter à son crédit", a-t-il salué. "Même en diminution, ces actes restent trop nombreux. Et s'il n'en restait qu'un, il serait inacceptable lui aussi. Nous devons donc en permanence lutter", a-t-il poursuivi, rappelant avoir annoncé début octobre un nouveau plan pluriannuel de lutte contre l'antisémitisme pour 2018.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine des députés: une déclaration toujours manquante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108141856.0uy2ariu.html</link>
   <description><![CDATA[Un député n'a toujours pas transmis sa déclaration de patrimoine à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) après son élection en juin, ce qui pourrait entraîner la saisine du Conseil constitutionnel, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le 19 octobre, la HATVP avait indiqué que 13 députés sur les 577 élus n'avaient pas déposé leur déclaration d'intérêts ou de patrimoine. Depuis, 12 ont "régularisé leur situation", selon un compte-rendu de la réunion mercredi du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Or, sur le site de la HATVP, qui les publie, on peut observer que tous les députés ont remis leur déclaration d'intérêts. C'est donc une déclaration de patrimoine qui manque. Ces déclarations-là sont uniquement consultables en préfecture et ne peuvent pas être divulguées, conformément à la législation sur la transparence post-Cahuzac de 2013. Ainsi le nom de ce député n'est pas connu. Mais il figure sur la liste des 13 noms transmis le 19 octobre par la Haute autorité au bureau de l'Assemblée, en vertu de la procédure prévue par le code électoral. "La HATVP n'a pas transmis à ce stade l'identité du député à l'Assemblée", selon la présidence. Et "le bureau sera à nouveau saisi de la situation du député dont la déclaration demeure manquante, quand la Haute autorité lui aura communiqué son identité à fins de transmission au Conseil constitutionnel", affirme le compte-rendu de la réunion. Les Sages pourraient alors constater "l'inéligibilité du député concerné" et le déclarer "démissionnaire d'office", comme le prévoit le code électoral.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite des députés: nouveau régime gravé dans le marbre, "à terme" 10 millions d'économie par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108140715.2zk6fon9.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a gravé dans le marbre mercredi la fin du régime spécial de retraite des députés, qui devrait, "à terme", engendrer environ 10 millions d'euros d'économies par an, ainsi que l'alignement sur le droit commun de leur allocation chômage. La réunion du bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée, "a notamment été dédiée à la traduction juridique et technique des premières réformes actées dès sa réunion du 2 août", a indiqué la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. Il s'agit de "la fin du régime spécial de retraite des députés et l'alignement de l'allocation de fin de mandat (chômage ndlr) sur le régime de droit commun de l'allocation d'aide au retour à l'emploi (ARE)", qui seront mises en oeuvre à compter du 1er janvier 2018. Promesse du candidat Emmanuel Macron, la suppression du régime spécial de retraite, déjà réformé en 2010, devrait dégager "à terme" une économie "voisine de dix millions d'euros par an", selon un compte-rendu du bureau. Les conditions de retraite des députés seront celles de la fonction publique. Ces économies "pour le long terme", lorsque les députés en fonction feront valoir leurs droits à la retraite, "ne se rattachent pas à un plan d'économies", a souligné la présidence. Sur la réforme du régime d'aide au retour à l'emploi, il n'y aura "pas forcément d'économies à la clef", a-t-on ajouté de même source, car "certes le régime actuel est avantageux pour certains élus mais pas pour tous, et certains députés, de par leur situation antérieure, seront plus avantagés avec la convergence sur le droit commun" des salariés du privé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levée d'immunité parlementaire: "décision de basse politique politicienne" (Marine Le Pen à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108140349.enz4sqon.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN Marine Le Pen a dénoncé mercredi une "décision de basse politique politicienne" après la levée de son immunité parlementaire par le bureau de l'Assemblée nationale pour la diffusion sur Twitter de photos d'une victime du groupe Etat islamique. "La liberté d'expression et de dénonciation, qui est consubstantielle au rôle de député, est morte avec cette décision de basse politique politicienne", a réagi la présidente du Front national auprès de l'AFP. "Mieux vaut être un jihadiste qui rentre de Syrie qu'une députée qui dénonce les abjections de l'EI", a-t-elle ajouté. Cette levée d'immunité doit permettre qu'un "mandat d'amener" soit délivré et que l'élue du Pas-de-Calais se rende aux convocations du juge. Le bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée composée de 22 députés, ne s'est pas prononcé sur le fond du dossier concernant la présidente du FN, comme habituellement, mais sur le caractère sérieux, loyal et sincère de la demande de la justice. Fin septembre, le bureau avait déjà levé l'immunité d'un autre député apparenté FN, Gilbert Collard, pour les mêmes raisons. L'élu du Gard a depuis annoncé avoir déposé un recours au tribunal administratif afin de faire annuler la décision, et il entendait porter plainte contre le président de l'Assemblée François de Rugy. Une enquête préliminaire avait été lancée en décembre 2015 par le parquet de Nanterre pour "diffusion d'images violentes", visant M. Collard et Mme Le Pen, alors eurodéputée, puis deux informations judiciaires distinctes ouvertes. Par ces images publiées sur Twitter, ils entendaient protester contre le "parallèle ignoble" EI-FN dressé selon eux par le journaliste Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV et RMC. Le Parlement européen avait accepté en mars de lever l'immunité de Marine Le Pen. Celle-ci a été élue députée en juin, et a donc quitté le Parlement européen. frd/mat/fm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandat et activités privées: rappel à l'ordre de Ruffin (LFI) et Robert (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108135236.pwok1u3v.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés François Ruffin (LFI) et Thierry Robert (MoDem) ont été rappelés à l'ordre mercredi par le président de l'Assemblée nationale pour l'utilisation de leur statut de député dans le cadre d'activités privées, a-t-on appris de sources parlementaires. François de Rugy (LREM, ex-écologiste) en a pris la décision après avoir consulté dans la matinée le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Thierry Robert et François Ruffin se sont "conformés aux recommandations de la déontologue (de l'Assemblée, ndlr) en retirant les publications qui créaient une confusion entre l'exercice de leur mandat politique et des intérêts privés", a précisé la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. M. Ruffin, élu de la Somme, a tourné depuis son bureau à l'Assemblée une vidéo de promotion du journal satirique local Fakir, dont il est resté rédacteur en chef, bénévole. Il n'est "pas salarié de Fakir", a souligné devant la presse Clémentine Autain, députée LFI, pour qui son cas n'a pas été "central" dans les discussions du bureau dont elle est membre. M. Robert, élu de la Réunion, a fait la publicité d'une de ses sociétés immobilières sur son compte Facebook où il s'affiche député. Le règlement de l'Assemblée nationale prévoit qu'"il est interdit à tout député" d'"exciper ou de laisser user de sa qualité dans des entreprises financières, industrielles ou commerciales" et "d'une façon générale, d'user de son titre pour d'autres motifs que pour l'exercice de son mandat". En cas de manquement, les députés s'exposent à des peines disciplinaires. Le bureau de l'Assemblée s'était déjà penché en 2015 sur le cas de M. Robert, ayant "un doute sur la compatibilité" de certaines de ses activités professionnelles au regard du Code électoral. Mais le Conseil constitutionnel, saisi, avait estimé que le député pouvait continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans plusieurs sociétés immobilières. reb-chl/ic/frd/meh/nm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Debré: Oui à des économies à l'Assemblée nationale mais attention à l'antiparlementarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108131248.c5z2x8iw.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale Jean-Louis Debré a reconnu mercredi qu'il fallait "faire des économies" dans le fonctionnement de l'Assemblée, appelant toutefois à ne pas "stigmatiser les parlementaires" et à prendre garde à "l'antiparlementarisme latent" en France. Le premier questeur LREM, Florian Bachelier, avait affirmé dimanche que l'Assemblée nationale devait "commencer par devenir exemplaire" et qu'il fallait "en finir avec des dépenses injustifiables aux yeux des Français", suggérant un million d'euros d'économies cette année, 10 millions en 2018, et 15 millions par an jusqu'en 2022. "Je suis d'accord pour qu'on fasse des économies. Depuis au moins trois législatures, on n'a fait que des économies", a affirmé Jean-Louis Debré sur LCP. "Faisons des économies sur le fonctionnement de cette maison, mais ne stigmatisons pas les parlementaires, ils ont une fonction importante au sein de la République, difficile", a-t-il plaidé. "On ne parle que de leurs privilèges mais il n'y a pas de privilèges. Faisons en sorte que la maison fonctionne mieux, avec moins de ressources (...) mais n'oublions jamais l'antiparlementarisme latent en France", a-t-il mis en garde. Pour Jean-Christophe Lagarde, président de l'Union des démocrates et indépendants (UDI) et député de Seine-Saint-Denis, invité mercredi par l'Association des journalistes parlementaires, "on doit traiter de façon différente les députés", comme ceux "de Nouvelle-Calédonie qui viennent pour trois semaines" à Paris. Florian Bachelier préconise notamment de remettre en cause le rachat par l'Assemblée et l'aménagement programmé de l'Hôtel de Broglie, dans le VIIe arrondissement. "Regardons tous les locaux que l'Assemblée nationale loue, et peut-être que pour tous ces locaux, on pourrait arrêter la location et les mettre (les fonctionnaires ndlr) dans cet hôtel particulier", a proposé M. Debré. Pour Jean-Christophe Lagarde, les "énormes" économies à faire se trouvent surtout dans "l'administration" et dans le "bâtiment" de l'Assemblée nationale. "Là où cette maison pêche, c'est dans son administration et dans son bâtiment. Est-ce que tous les travaux faits dans ce bâtiment sont nécessaires et payés au juste prix ? Non." M. Lagarde a aussi pointé des économies possibles dans la téléphonie. "Pourquoi les députés sont-ils obligés d'être abonnés à Orange ? Je n'ai rien contre Orange, mais je ne peux pas demander un opérateur moins cher".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugby - Laporte répond sèchement à un député LFI qui l'interroge sur les affaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171108124825.e6qnnd2r.html</link>
   <description><![CDATA["J'ai été ministre... vous ne le serez certainement jamais" : venu à l'Assemblée défendre la candidature de la France pour le Mondial-2023, le patron du rugby français Bernard Laporte a répondu sèchement à un député France Insoumise, à propos des affaires qui gênent son mandat. Au milieu de questions plus consensuelles, le député de l'Ariège, Michel Larrive, a évoqué plusieurs sujets qui fâchent. Il a énuméré l'enquête lancée par le ministère des Sports sur des accusations de favoritisme au profit du club de Montpellier, présidé par Mohed Altrad, des révélations récentes du Canard Enchaîné sur une société, Sportzap Limited, dans laquelle Bernard Laporte serait actionnaire, ainsi que le contrat liant la fédération (FFR) à la société Sport 15 de Claude Atcher, directeur de la candidature "France 2023". Le député a aussi cité des révélations de Mediapart sur de possibles investissements de Sport 15 dans le rugby à Singapour, un pays avec lequel la FFR a signé un partenariat. "Pensez-vous que les divers conflits d'intérets dans lesquels vous seriez mis en cause auraient pu entacher l'intégrité du rugby français et avoir nui à la candidature de la France ?", a conclu le député. "Il y a l'Inspection générale (de la jeunesse et des sports, IGJS) qui a été saisie. J'en ai lancé deux (de telles enquêtes), quand j'ai été ministre des sports. Vous ne l'avez jamais été, vous ne le serez certainement jamais", a taclé l'ancien secrétaire d'Etat aux Sports (2007-2009), qui s'exprimait devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée. "On respectera le rapport" de l'IGJS demandé par le ministère; "je l'attend avec beaucoup de sérénité", a-t-il poursuivi, avant de s'expliquer sur Sportzap Limited, dont l'objet serait de lancer "une application communautaire" sur les réseaux sociaux. "C'est une société que j'ai lancée avec des amis depuis quatre ans, mais qui pour le moment n'a pas abouti", a-t-il expliqué, assurant que la société n'avait "pas vocation à acheter des droits télé", une piste évoquée par le Canard. Claude Atcher s'est défendu à son tour, disant avoir porté plainte pour diffamation. "Sport 15 n'a jamais eu d'activités à Singapour, n'a jamais investi un euro" là-bas, a-t-il affirmé. Plus tard, la députée LREM Aude Amadou, ancienne handballeuse, est revenue à la charge. "Oui, il y a soupçon (...) la justice fera son travail", a-t-elle déclaré, réclamant une "réforme concrète et sérieuse de la gouvernance du sport".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
