<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des victimes de tirs de flashball demandent aux députés son interdiction</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319150019.bzyhw8hx.html</link>
   <description><![CDATA[Des victimes de tirs de flashball ont demandé jeudi l'interdiction des lanceurs de balles de défense (LBD), utilisés par les forces de l'ordre, lors d'une audition à l'Assemblée nationale devant la commission d'enquête sur le maintien de l'ordre. "Nous nous opposons à tout usage du flashball", a affirmé devant la commission Florent Castineira, membre d'un collectif de blessés "contre les violences policières" fort d'une dizaine de membres. Le flashball "mutile très souvent et c'est en tant que tel qu'il doit être interdit", a ajouté Quentin Torselli, 30 ans, blessé à un oeil par un tir lors d'une manifestation contre le projet d'aéroport de Notre-Dames-des-Landes en février 2014. "On compte 36 mutilés, blessés graves, connus et un mort par flashball tué lors d'une intervention policière à Marseille en 2010", selon Florent Castineira. Cet homme de 24 ans a perdu un oeil après avoir été touché par une balle de flashball en marge d'un match de football à Montpellier en 2012. Bien que cette arme soit considérée comme non-létale, "il existe toujours un risque de mutilation ou de mort", a plaidé le père de Geoffrey, un lycéen grièvement blessé au visage en 2010 lors d'une manifestation lycéenne à Montreuil. Le parquet de Bobigny a requis un an de prison contre le policier mis en cause. Le jugement est attendu le 2 avril. Sur cette quarantaine de cas, "on compte seulement une condamnation" de policier, a assuré Florent Castineira, pour qui "l'impunité policière est la règle". Pierre Douillard, éborgné à l'âge de 16 ans par un tir de flashball en 2007, a regretté que "de nombreuses auditions se soient transformées en tribune pour la gendarmerie et la police", suscitant l'agacement du président de la commission, Noël Mamère (EELV), qui a rétorqué que "mettre en cause l'impartialité" de la commission n'était "pas juste". La commission d'enquête parlementaire sur le maintien de l'ordre et le respect des libertés publiques a été créée en décembre après la mort en octobre de Rémi Fraisse, un opposant au barrage de Sivens (Tarn) tué lors d'affrontements avec les gendarmes. Les auditions doivent se terminer en avril et le rapport doit être rendu avant l'été.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 16:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: Manuel Valls propose un "point d'étape" aux médecins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319145032.vcgy1iq3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls, qui a reçu jeudi les médecins mécontents du projet de loi santé, leur a proposé de faire "un point d'étape après la première lecture à l'Assemblée nationale" du projet. Il a également assuré que "le gouvernement rest(ait) à l'écoute des professionnels", à l'issue d'une rencontre avec les organisations de médecins et d'internes, jeudi à la mi-journée. Le chef du gouvernement a déclaré que le dispositif sur la généralisation du tiers payant, qui cristallise la colère des médecins, était "évidemment maintenu". Et promis que le système serait "simple", qualifiant d'"extrêmement simples" les garanties confiées à l'assurance maladie. "Le texte santé discuté (en commission des affaires sociales depuis mardi, ndlr) continuera à l'être à l'Assemblée, notamment à partir du 31 mars" avec le début du débat dans l'hémicycle, a confirmé Manuel Valls. "Les médecins peuvent, doivent avoir confiance dans le gouvernement", a-t-il déclaré après cette rencontre, en présence de la ministre de la Santé, Marisol Touraine. Plusieurs organisations de médecins, s'estimant peu écoutées par Mme Touraine, en avaient appelé au Premier ministre. Lors de cette rencontre, M. Valls a une nouvelle fois apporté son "soutien absolu" et sa "solidarité" à la ministre, contestée et malmenée par les médecins depuis des mois. Il a fait valoir que le gouvernement avait pris en compte les inquiétudes des médecins, les appelant à regarder le texte "avec honnêteté". Manuel Valls a également confirmé la tenue d'une conférence sur la santé, "à l'automne ou en 2016", voire avant, à une date qui pourrait être fixée lors du point d'étape. Il veut ainsi convier les médecins à prolonger la réflexion sur le système de soins au-delà de la loi santé. Cette conférence doit s'organiser autour de deux thèmes: "l'avenir du métier médical et paramédical" (formation, compétences partagées), et "l'exercice du métier" (modes d'installation, modalités de coopération interprofesionnelles, modes de rémunération). Le Professeur Lionel Collet, conseiller d'Etat, et Anne-Marie Brocas, présidente du Haut conseil pour l'avenir de l'assurance maladie, sont chargée de préparer ce rendez-vous réunissant professionnels de santé et usagers. Mais à l'issue de la réunion, la plupart des syndicalistes ont estimé que cette conférence de santé arrivait "trop tard", renouvelant leur opposition au projet de loi. Le président de MG France, Claude Leicher, a estimé que "les modalités techniques d'organisation du tiers payant (n'étaient) toujours pas satisfaisantes" et que les médecins iraient vers "une confrontation" pour améliorer le projet de loi. Pour Jean-Paul Ortiz, le président de la Confédération des syndicats médicaux français, le "malaise va perdurer", comme "la bataille parlementaire", les propositions de Manuel Valls "ne correspond(ant) pas à ce qui s'est exprimé dimanche". Plus modérée, la présidente de l'Isni Mélanie Marquet s'est réjouie que les internes, plus enclins à "ajouter" des mesures au projet de loi, participent à la conférence de santé. Cette réunion survient dans un contexte toujours tendu, MG France appelant notamment les généralistes à fermer leurs cabinets jeudi pour dénoncer la baisse de leurs effectifs et demander une revalorisation de leurs tarifs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée rejette l'interdiction du chalutage en eau profonde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319143848.v6hyet2e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a refusé jeudi d'interdire, par 16 voix contre 12, le chalutage en eau profonde comme le proposaient les écologistes, Ségolène Royal plaidant pour des mesures européennes sur les divers types de pêche plutôt que seulement françaises. Dénonçant "une pratique de pêche qui représente un massacre pour la biodiversité, pour un gain économique très faible", la chef de file des députés écologistes sur le projet de loi pour la biodiversité, Laurence Abeille, a souligné combien son groupe mais aussi les associations environnementales étaient mobilisés. L'amendement proposé ne fixait aucune date d'application, la renvoyant à un décret du gouvernement. Selon ses détracteurs, la pêche en grande profondeur ne concerne qu'une douzaine de navires français mais elle abîme les sols marins et fragilise des espèces menacées, comme les requins d'eaux profondes. La maintenir est "une aberration", "ne correspond pas à la loi sur la transition écologique et représente un très mauvais signe à la veille de la Cop21", organisée à Paris en décembre, s'est exclamé Noël Mamère. Après avoir rappelé sa "mobilisation" contre cette pratique de pêche qui fait "beaucoup de dégâts", et insisté sur sa "pression très forte sur les instances européennes", la ministre de l'Ecologie s'est opposée à l'interdiction. "S'il y a une interdiction unilatérale, cela ne s'appliquera qu'aux bateaux français -ce qui n'est pas acceptable pour la survie de la filière pêche-, et cela pourrait freiner toutes les démarches au niveau européen pour réglementer la protection des écosystèmes marins pour toutes les filières de pêche", a notamment argumenté Ségolène Royal. Sur ce "sujet important qui concerne beaucoup d'élus du groupe" socialiste, le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a jugé "pas possible de prendre au détour d'un amendement une position contraire à celle du gouvernement depuis 2010" en faveur du concept de pêche durable, et défendu "un encadrement strict" plutôt qu'une interdiction. Favorable à titre personnel à l'interdiction d'une pratique de pêche qui "n'a jamais été durable", la rapporteure Geneviève Gaillard (PS) a expliqué que la commission du Développement durable de l'Assemblée avait à l'inverse rejeté une "interdiction brute de décoffrage" au profit notamment de solutions alternatives et d'un plan pour les pêcheurs employés par les sociétés faisant du chalutage en eau profonde. S'il a reconnu que "le chalutage en eau profonde pose problème", le député UMP du Morbihan Philippe Le Ray a affirmé que "la France ne couvre que 20% de ses besoins en poissons", que "les professionnels ne pêchent pas n'importe quoi" et qu'une interdiction "unilatérale mettrait gravement en difficulté le port de Lorient". Considérant que le blocage est "uniquement un problème français autour de l'entreprise ScaPêche, flotte d'Intermarché", l'UDI Bertrand Pancher a suggéré de "faire confiance dans un premier temps aux acteurs", vu "l'engagement de cette société de pêcher nettement moins en eau profonde". Le Premier ministre Manuel Valls a écarté début décembre à Nantes une interdiction de la pêche en eaux profondes, même s'il a souhaité "trouver un chemin avec l'appui des scientifiques" contre "le laisser-faire". La Commission européenne avait proposé en 2013 l'interdiction du chalutage profond, mais celle-ci a été finalement repoussée en décembre par les eurodéputés, qui se sont contentés d'encadrer ce type de pêche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher (UMP): "Notre capacité d'intégration est saturée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319124750.059xe7mb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat Gérard Larcher a estimé jeudi, dans une interview au Figaro, que la "capacité d'intégration" de la France était "saturée", et s'en prend sans ménagement à Manuel Valls qui a commis une "faute politique" en parlant d'"apartheid territorial". Invité par le président François Hollande, au lendemain des attentats du mois de janvier, à rédiger un rapport sur "l'engagement républicain et l'appartenance à la Nation" en compagnie de son homologue de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, le sénateur des Yvelines dresse un bilan sévère de la capacité d'intégration de la France. "Notre capacité collective d'intégration est saturée", a-t-il estimé. "A force de célébrer nos différences, nous avons oublié ce qui nous unit, la nation française et son destin collectif". L'ancien ministre délégué aux Relations du Travail pointe "l'importance de la nation comme facteur d'unité" et juge que "la nécessité du contrôle des flux migratoires, la +France périphérique+ oubliée et l'islam français" sont des sujets essentiels. Selon lui, "il y a urgence à rétablir le principe du mérite à l'école que l'on a détruit (...). Il faut aussi en finir avec l'esprit de repentance générale qui irrigue nos sociétés occidentales. Quand le Premier ministre parle d'apartheid territorial, social, ethnique, il commet une faute politique". Gérard Larcher réclame enfin une "plus grande exigence dans l'examen des capacités d'intégration des demandeurs de titres de séjour", le renforcement de "l'exigence républicaine dans l'acquisition de la nationalité française" et la prohibition des "circulaires générales de régularisation". Il estime par ailleurs que la question des quotas "est posée". Le rapport de Gérard Larcher et Claude Bartolone devait, initialement, être remis par les deux hommes au président de la République à la mi-avril. Mais les deux présidents se sont fâchés après des déclarations sur l'évolution du Sénat faites par Claude Bartolone. Ce dernier avait annoncé le 3 février le lancement d'une mission propre à l'Assemblée. Lors d'une audition jeudi à l'Assemblée de sa mission "Engagement citoyen et appartenance républicaine", M. Bartolone a réagi aux pistes de M. Larcher, jugeant que les deux hommes avaient "une porte d'entrée" qui n'est "pas forcément la même", ce qui devrait "se sentir dans les conclusions des deux assemblées". Qu'il y ait deux missions est finalement "plutôt pas mal parce que l'on aura deux visions complémentaires", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 13:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Insecticides et abeilles: l'Assemblée vote l'interdiction des néonicotinoïdes en 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319123913.sdfzuqfs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, contre l'avis du gouvernement, l'interdiction à compter de janvier 2016 des produits phytosanitaires de la famille des néonicotinoïdes, réputés toxiques notamment pour les abeilles, via un amendement des socialistes Gérard Bapt et Delphine Batho. A la suite de l'action menée par la France pour que l'Union européenne interdise le Cruiser OSR sur le colza, la Commission européenne a restreint l'utilisation de trois substances actives de la famille des néonicotinoïdes, rappelle l'exposé de l'amendement. Malgré ces avancées, cinq molécules restent actuellement autorisées en France (imidaclopride, thiaclopride, clothianidine, thiaméthoxame et acétamipride) et présentent une toxicité aigüe, notamment pour les abeilles. Pour protéger la santé humaine et la biodiversité, et particulièrement les abeilles, l'environnement et la santé, il est proposé de prolonger l'action de la France en interdisant ces substances. L'interdiction vise toute la famille des néocotinoïdes pour éviter que l'industrie ne substitue des produits cousins après le retrait d'un produit précis, selon M. Bapt. Appelant à "entendre le cri d'alarme des apiculteurs" vu la mortalité actuelle massive des abeilles, par exemple dans le département des Deux-Sèvres, l'ancienne ministre de l'Ecologie Mme Batho a souhaité que la France, qui a été pionnière avec le Cruiser, fasse avec tous les néonicotinoïdes "un moratoire" du même type qu'avec le maïs OGM. L'élu socialiste de Haute-Garonne M. Bapt, médecin de profession, a longuement plaidé pour l'interdiction de produits au "succès commercial mondial" mais aux effets toxiques scientifiquement prouvés, selon lui, à la fois sur les insectes pollinisateurs mais aussi sur les sols, l'eau, et sur la santé humaine. Ces néonicotinoïdes sont "neurotoxiques de 500 à 10.000 fois plus que le DDT, qui est interdit" et "il n'y a pas un seul repas où nous n'en consommons pas tous les jours", a-t-il lancé. "Au Moyen-Age, on aurait appelé ça un nouveau fléau de Dieu", a dit M. Bapt. Défavorable à la mesure, au motif notamment que "le cadre européen ne permet pas une interdiction stricte", la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a souligné le travail engagé par le gouvernement en matière de pesticides, y compris le plan sur la sauvegarde des pollinisateurs sauvages et des abeilles, et les discussions au niveau européen. Mais le pesticide Poncho n'était pas interdit dans tous les pays européens lorsque la France l'a interdit, idem lorsque la France a été "en avance sur l'interdiction des biberons contenant du bisphénol", a argumenté M. Bapt. "L'urgence de l'interdiction s'impose" devant "un fléau durant depuis trop d'années", a appuyé l'écologiste Laurence Abeille. Sur ces néonicotinoïdes "dévastateurs pour un certain nombre d'espèces et faisant courir un risque de santé publique", la rapporteure Geneviève Gaillard (PS) s'était montrée défavorable à "une interdiction brute", par souci d'"efficacité" et de "ne pas gêner les avancées du gouvernement", disant craindre que ces produits ne restent utilisés dans le cadre de dérogations, en l'absence d'"alternative" chimique jusqu'alors. Ironisant à propos de la "croisade" de M. Bapt, le député UMP du Bas-Rhin Antoine Herth a jugé que les problèmes des apiculteurs étaient "multifactoriels", et insisté sur l'effet négatif d'une telle interdiction pour les agriculteurs français. Dans sa "feuille de route" écologiste, présentée le 4 février, le gouvernement a assuré que la France mènerait "au niveau européen une action volontariste" pour que les substances néonicotinoïdes des pesticides soient réévaluées "au plus vite, en prenant en compte toutes les études concernant les effets sur les colonies d'abeilles, les pollinisateurs sauvages, la faune".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les mobilisations post-attentats de janvier n'auront "pas de suite", selon 75% des Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319123156.rke8zczn.html</link>
   <description><![CDATA[75% des Français estiment que les mobilisations après les attentats de janvier à Paris "ne vont pas avoir de suite", selon une étude Harris Interactive pour l'Assemblée Nationale, la Fondation pour l'innovation politique et la Fondation Jean Jaurès, rendue publique jeudi. Priés de dire s'ils avaient "le sentiment" que ces mobilisations "ne correspondent qu'à un moment d'émotion et ne vont pas avoir de suite", 25% ont jugé à l'inverse qu'elles trouveraient des prolongements. A la question de savoir si ces mobilisations pouvaient "déboucher sur un engagement durable de certains participants", 60% ont répondu par l'affirmative, d'après cette enquête réalisée dans le cadre de la mission "Engagement citoyen et appartenance républicaine" confiée par François Hollande au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). A titre personnel, 53% des personnes interrogées ont déclaré que les attentats contre Charlie Hebdo et l'Hyper Cacher de la Porte de Vincennes, ainsi que les manifestations qui ont suivi leur ont donné envie de s'engager. 66% se sont dits enclins à se tourner vers leurs proches après de tels événements. En outre, si deux tiers (67%) des sondés se sont définis eux-mêmes comme des citoyens engagés (56% plutôt engagés, 11% très engagés), seuls 4 sur 10 ont jugé de façon générale que les Français étaient des citoyens engagés. Parmi les actions perçues comme un engagement citoyen, les personnes interrogées ont mis en avant le fait de voter, trier ses déchets, devant des actions collectives comme la signature d'une pétition ou le fait de manifester. Par ailleurs, 9 sondés sur 10 ont affirmé avoir le sentiment d'appartenir à la République française (56% ont tout à fait ce sentiment, 34% l'ont plutôt). 8% ne l'ont plutôt pas, 2% pas du tout. Pour faire partie de la République française, il faut en premier lieu respecter la loi (pour 97% des sondés), respecter et défendre les valeurs de liberté, égalité et fraternité (97% également) ainsi que les droits de l'Homme et les libertés essentielles (97%). Viennent ensuite la maîtrise de la langue et de la culture françaises (95%), le respect de la laïcité (94%), l'envie de "vivre ensemble" en France (92%) et le vote aux élections (89%). La mission de réflexion de l'Assemblée, qui va s'appuyer sur ces résultats, doit présenter au président de la République une quinzaine de propositions concrètes durant la première quinzaine d'avril. Enquête réalisée en ligne du 6 au 11 mars, sur un échantillon de 2.000 personnes, représentatif de la population française âgée d'au moins 15 ans (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 13:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut de l'élu local: le texte de la CMP adopté au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319113052.ez8waibc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté jeudi le texte de la commission mixte paritaire (CMP) modifiant la proposition de loi visant à améliorer l'exercice des mandats locaux, en particulier dans les petites communes et pour les élus salariés. L'Assemblée devait examiner à son tour le texte des sénateurs Jacqueline Gourault (UDI-UC) et Jean-Pierre Sueur (PS) dans l'après-midi. Elle doit la voter dans les mêmes termes pour qu'il soit adopté définitivement. Il fait suite aux États généraux de la Démocratie Territoriale, organisés en octobre 2012 sous l'égide du président du Sénat de l'époque, Jean-Pierre Bel (PS), au cours desquels la question du statut de l'élu avait été considérée comme prioritaire. Le texte prévoit de favoriser l'accès aux mandats locaux, en particulier pour les salariés, actuellement défavorisés par rapport aux fonctionnaires ou aux retraités, et de mieux protéger les élus des petites communes. Il fixe aussi au taux maximal l'indemnité allouée au maire dans les communes de moins de 3.500 habitants. Il instaure un dispositif de validation de l'expérience acquise au titre d'une fonction élective locale pour la délivrance d'un titre universitaire, et un plancher pour les dépenses de formation des élus votées par la collectivité à 3% de l'enveloppe des indemnités de fonction. "Le texte a atteint son équilibre pour faciliter le travail d'élu local, tâche exigeante", a souligné le secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Jean-Marc Todeschini. "Avec lui, les élus vont pouvoir poursuivre une carrière professionnelle", a-t-il dit. "Si on veut que les élus représentent bien notre société, il faut leur en donner les moyens", a souligné de son côté Mme Gourault tandis que pour M. Sueur "cette loi contribue grandement à un statut de l'élu".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission la généralisation du tiers payant au 30 novembre 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319025046.flgywa4x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission mercredi dans la nuit l'amendement gouvernemental au projet de loi Santé introduisant la dispense d'avance de frais lors d'une consultation pour tous les assurés d'ici le 30 novembre 2017 en dépit des vives protestations de l'oppostion. "Cet article va paralyser le système de soins. 90% du corps médical est opposé à cette mesure. C'est juste un marqueur politique, l'entêtement du gouvernement est irresponsable", a dénoncé l'UMP Bernard Accoyer. "J'ai le sentiment que le tiers-payant est l'assurance-vie de votre présence au gouvernement", a lancé l'UDI Arnaud Richard à la ministre de la Santé Marisol Touraine. "Quand on défend des mesures de justice et de progrès, on est très vite taxé d'idéologie", a répondu la ministre. "La généralisation du tiers payant permettra de lutter contre des comportements de renoncement aux soins", a renchéri la socialiste Fanélie Carrey-Conte. Selon cet amendement au projet de loi Santé, le tiers payant, promesse de campagne de François Hollande vivement contestée par les médecins, sera généralisé progressivement: le dispositif, actuellement octroyé aux bénéficiaires de la CMU-C (couverture maladie universelle complémentaire) et de l'aide médicale d'État, sera étendu de façon "volontaire" au 1er juillet 2016 aux patients pris en charge à 100% par l'Assurance maladie (dont ceux affectés par des maladies de longue durée type diabète et les femmes enceintes). Il deviendra un droit pour ces patients au 31 décembre 2016. Au 31 octobre 2015, un rapport est attendu sur les solutions techniques apportées pour que la part due par l'assurance maladie obligatoire et celle des complémentaires soient payées, et dans des délais raisonnables pour les professionnels de santé. Le mécanisme inclura "le déploiement d'une solution technique commune" et proposera "un flux unique de paiement" au professionnel. Cela permettra qu'à partir du 1er janvier 2017, médecins, dentistes et autres professionnels de santé pourront appliquer la dispense d'avance de frais à tous les assurés. A compter du 30 novembre 2017, "les professionnels de santé exerçant en ville appliquent le tiers payant à l'ensemble des bénéficiaires de l'assurance maladie", pour la partie assurance maladie obligatoire et la partie couverte par les complémentaires santé, indique l'amendement. Les praticiens craignent que le tiers payant n'alourdisse encore leur charge administrative et surtout n'entraîne des retards dans leur paiement, voire l'absence de paiement. Actuellement, la dispense d'avance de frais concerne déjà plus du tiers des actes effectués en médecine libérale. L'amendement "garantit" le paiement de la part prise en charge par l'assurance maladie dans un "délai maximum fixé par décret". Mme Touraine a évoqué sept jours. Quant aux franchises médicales et forfaits, qui représentent 800 millions, ils seront payées directement par l'assuré à l'Assurance maladie, prélevée sur le compte bancaire de l'assuré après autorisation de ce dernier ou encore récupérée "par l'organisme d'assurance maladie sur les prestations de toute nature à venir", indique l'amendement. Le projet de loi Santé sera discuté en séance à partir de la fin mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 03:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: les députés suppriment le délai de réflexion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319013544.tgfqx052.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé en commission dans la nuit de mercredi à jeudi le délai de réflexion de sept jours imposé aux femmes souhaitant une interruption volontaire de grossesse (IVG) dans un amendement au projet de loi Santé. Actuellement, deux consultations médicales sont obligatoires avant l'IVG, avec un délai de réflexion d'une semaine entre les deux. Il peut cependant être réduit à 48 heures en cas d'urgence, c'est-à-dire lorsque le délai légal de 12 semaines de grossesse approche. Un autre amendement la présidente de la délégation aux Droits des femmes Catherine Coutelle (PS) proposait de supprimer la clause de conscience permettant aux médecins de refuser de pratiquer une IVG. Elle estimait en effet cette disposition spécifique à l'avortement redondante avec la clause de conscience générale, s'appliquant à tous les actes médicaux et inscrite dans le Code de la santé publique La ministre de la Santé Marisol Touraine a émis "un avis résolument défavorable" à cet amendement, jugeant qu'il ne fallait pas "raminer de débat éminament symbolique dans un contexte de tensions sur un certain nombre de sujets de société". Face à cette réaction de la ministre, Mme Coutelle a accepté de retirer son amendement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 02:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: les députés encadrent l'accès aux ressources génétiques naturelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318230830.ia4k9ase.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir dans le cadre du projet de loi sur la biodiversité l'article traduisant dans la loi française le protocole international de Nagoya, qui réglemente l'accès aux ressources génétiques naturelles et le partage de leur utilisation. Selon la ministre de l'écologie Ségolène Royal, "la France est en voie de se doter de la législation la plus avancée au monde sur la protection et la valorisation des ressources génétiques issues de la nature". Si une société commerciale exploite une molécule - issue de la recherche sur des plantes, des animaux, des bactéries - et que son exploitation lui permet de développer un marché commercial, elle fera bénéficier le territoire d'une partie des avantages d'abord en nature (formation, études scientifiques gratuites, recrutements, etc.), mais aussi parfois financièrement, selon la ministre. "C'est un retour juste pour éviter la biopiraterie. Les secteurs cosmétiques, agroalimentaires et pharmaceutiques sont particulièrement concernés", a-t-elle estimé. La future Agence française pour la biodiversité, qui verra le jour en 2016, comprendra dans ses missions la prévention de la biopiraterie. Selon le gouvernement, 9% des brevets européens en 2012 étaient issus des ressources génétiques. A l'échelle internationale, 25 à 50% des médicaments seraient issus des ressources génétiques sur un marché total de 640 milliards de dollars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 00:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'instabilité en Libye, "terreau du terrorisme" (ministre tunisien des Affaires étrangères)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318180134.qd69a5kc.html</link>
   <description><![CDATA[L'instabilité en Libye est "le terreau du terrorisme" en Tunisie, a affirmé mercredi à Paris le ministre tunisien des Affaires étrangères, Taïeb Baccouche, qui a appelé la communauté internationale à agir pour parvenir à un gouvernement unitaire dans ce pays. "Le terreau qui favorise le terrorisme, c'est l'instabilité, l'absence d'Etat en Libye. (...) Tant que la situation est ce qu'elle est, nous sommes tous menacés", a déclaré à la presse M. Baccouche après une rencontre, prévue de longue date, avec le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. "Nous soutenons toute action qui vise à trouver une solution en Libye pour avoir un seul gouvernement capable de contrôler le territoire", a-t-il affirmé. "C'est le seul moyen de lutter contre le terrorisme", a-t-il insisté après l'attaque perpétrée au musée du Bardo à Tunis qui a provoqué la mort de 19 personnes, dont 17 touristes. La Libye est aujourd'hui dirigée par deux parlements et deux gouvernements rivaux, l'un proche des milices islamistes qui contrôlent la capitale Tripoli, et l'autre reconnu par la communauté internationale qui siège à Tobrouk (est). A ses côtés, Claude Bartolone a souligné que la Tunisie était un "symbole au lendemain du printemps arabe et au lendemain d'un processus démocratique qui a permis d'avoir un président, un gouvernement, un Parlement installés qui travaillent". Mais "au-delà de la Tunisie, ce sont tous les pays démocratiques qui sont menacés par le terrorisme", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés refusent, en commission, d'interdire l'emploi de mannequins trop maigres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318174737.3sjtv80u.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale a rejeté mercredi un amendement au projet de loi santé interdisant, afin de lutter contre l'anorexie, le recours à des mannequins trop maigres et dénutris. De nombreux députés, à gauche comme à droite, ont considéré qu'une telle interdiction, proposée par le rapporteur du projet de loi, le député PS Olivier Véran, introduirait une discrimination à l'embauche. Mais le sujet pourra être de nouveau abordé, éventuellement sous une autre forme, lorsque les députés débattront en séance du projet de loi à compter de la fin mars, selon la députée PS Catherine Coutelle, qui l'avait co-signé. De même, un amendement de cette députée créant un délit d'incitation à l'anorexie a été retirée. "Nous allons le retravailler et le présenter dans l'hémicycle" a indiqué à l'AFP Catherine Coutelle, présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée. En revanche, a été adopté un autre amendement d'Olivier Véran et Catherine Coutelle stipulant que "la politique de santé contribue à la prévention et au diagnostic précoce de l'anorexie mentale et des troubles des conduites alimentaires, notamment en luttant contre la valorisation de la minceur excessive". Entre 30 et 40.000 personnes, des adolescentes dans 90% des cas, souffrent d'anorexie mentale, soulignent les auteurs de ces amendements. "L'impact social de cette image que véhicule la mode, où des femmes doivent être maigres à un niveau pathologique pour être belles et défiler, est très fort", selon Olivier Véran. L'amendement rejeté visait à interdire aux agences de mannequinat le recours à des mannequins lorsqu'ils sont diagnostiqués en état de dénutrition. Cet état "d'extrême maigreur", qui s'échelonne sur "trois niveaux de gravité" selon le député, s'évalue sur l'Indice de Masse Corporelle (IMC) du sujet, calculé "en divisant le poids par la taille élevée au carré". Olivier Véran, également neurologue au CHU de Grenoble, proposait de modifier le code du travail afin de contraindre les agences à attester pour chaque mannequin d'un certificat médical prouvant que son IMC est supérieur à une valeur donnée. Tout contrevenant se serait exposé à une peine de six mois d'emprisonnement et à 75.000 euros d'amende. Cet amendement aurait "établi une discrimination dans le code du travail", selon le député UMP Bernard Accoyer, lui même également médecin. "Nous luttons contre la discrimination à l'embauche, et là on en aurait créé une !", a déclaré à l'AFP Gérard Bapt (PS), lui aussi médecin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique de l'eau: l'Assemblée vote des mesures de réforme de la gouvernance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318174234.9to5snxk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi plusieurs amendements socialistes au projet de loi sur la biodiversité, défendus notamment par l'ancienne ministre de l'Ecologie, Delphine Batho, en vue d'une réforme de la gouvernance de la politique de l'eau. Ce projet de loi, qui crée notamment l'Agence française pour la biodiversité avec des missions importantes en matière de politique de l'eau et de protection des milieux aquatiques, doit être l'occasion d'une réforme de la gouvernance de la politique de l'eau, régulièrement mise en cause, encore récemment par un rapport de la Cour des Comptes, a plaidé Mme Batho, à l'unisson du rapporteur, Geneviève Gaillard (PS). Vu qu'il y a déjà "eu beaucoup de consultations et concertations" et que "tous les travaux convergeaient sur une réforme de la gouvernance de la politique de l'eau (...) ce qui passe par des mesures législatives", "il est bien de le faire aujourd'hui", a estimé la députée des Deux-Sèvres et ancienne ministre. L'actuelle détentrice du portefeuille de l'Ecologie, Ségolène Royal, s'en est remise à la "sagesse" des députés sur le sort à réserver à l'ajout de ce chapitre, mais a alerté les députés sur "un certain nombre de réactions d'organisations agricoles ou autres sur cette mesure votée un peu par surprise à l'Assemblée". "Le gouvernement, déterminé à modifier la gouvernance de l'eau, va poursuivre les consultations, avec le respect des divergences de points de vue" et lorsque le projet de loi arrivera en lecture au Sénat, "nous partirons du texte de l'Assemblée pour l'affiner", a-t-elle précisé. L'Assemblée a ensuite adopté un autre amendement défendu par Mme Batho pour modifier la composition des comités de bassin afin de créer un nouveau collège spécifiquement consacré à la représentation des usagers non professionnels. Actuellement, la part des usagers non économiques représente moins de 30 % des usagers dans certains comités de bassin. Egalement voté, un amendement de la commission du Développement durable obligeant chaque conseil d'administration d'agence de l'eau à instaurer une commission des aides se prononçant sur l'attribution des aides financières. Ses délibérations et décisions seront rendues publiques. L'Assemblée nationale a aussi créé un régime de prévention des conflits d'intérêt dans la gouvernance des agences de l'eau. Etre membre du conseil d'administration d'une agence de l'eau sera incompatible avec des fonctions définies ultérieurement par décret. Un membre du conseil d'administration directement intéressé par une délibération, comme représentant d'une entreprise, d'une collectivité territoriale ou d'une association bénéficiant d'une subvention en discussion, ne devra ainsi pas participer au débat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Future UMP: "Les Républicains", "plutôt un beau nom" aux yeux de Christian Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318170138.sirvni0y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée nationale, Christian Jacob, a estimé mercredi que le nom Les Républicains", évoqué pour remplacer l'UMP, était "plutôt un beau nom". Interrogé sur son attachement au nom UMP, que Nicolas Sarkozy a promis de changer après son élection à la tête du parti en novembre 2014, le député de Seine-et-Marne a déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP : "Je ne suis pas attaché à un sigle, je suis attaché à ce que la droite et le centre gagnent les élections". "Cela ne me choque pas du tout que l'on change le nom (du parti), et le nom de Républicains est, je crois, plutôt un beau nom", a-t-il ajouté. Mais pour l'ancien ministre de Jacques Chirac, "il ne suffit pas de changer de nom pour faire une bonne politique", même si "à un moment ça peut y contribuer". L'UMP (Union pour un Mouvement Populaire) a été fondée pendant l'entre-deux tours de l'élection présidentielle de 2002 à l'initiative du candidat-président Jacques Chirac. Alain Juppé avait été son premier président. Le nouveau nom du parti gaulliste devrait être révélé le 30 mai à Paris, lors d'un congrès destiné à mettre en ordre de bataille les forces du parti de Nicolas Sarkozy avant l'élection présidentielle de 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): Valls devra "assumer ses responsabilités" en cas de défaite aux départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318164836.lqd0zjzm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée nationale Christian Jacob a déclaré mercredi que Manuel Valls devrait "assumer ses responsabilités" en cas de lourde défaite du PS aux départementales. Interrogé dans l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde- AFP sur la façon dont l'exécutif devrait réagir dans l'hypothèse d'une défaite du PS aux départementales, le député de Seine-et-Marne a répondu que le Premier ministre devrait "assumer ses responsabilités". "Je suis stupéfait de voir ce Premier ministre disant : +peu importe le résultat des élections, peu importe ce qu'il se passe, que j'aie une majorité à l'Assemblée, que je n'en aie pas, je n'en ai rien à fichtre, je reste Premier ministre+", a ajouté l'ancien ministre de Jacques Chirac. Manuel Valls est monté au front pendant la campagne des départementales, multipliant les déplacements et les meetings, comme lundi soir à Évry, la ville dont il a été le maire entre 2001 et 2012. Christian Jacob s'est également attaqué au bilan de l'hôte de Matignon : "Qu'est-ce qu'il a fait depuis un an ? Rien. Rien" a-t-il dit. Il a aussi ironisé sur les conséquences de l'engagement de Manuel Valls pendant cette campagne électorale: "Chaque jour il s'engage davantage dans la campagne, et chaque jour le PS s'effondre davantage". Le premier tour des départementales se déroulera dimanche, le second une semaine plus tard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
