<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 18:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Après le départ de Riester, Becht président délégué des députés UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016164005.h52s2ylf.html</link>
   <description><![CDATA[L'élu du Haut-Rhin Olivier Becht (Agir) a été élu mardi président délégué des députés UDI-Agir, après le départ de Franck Riester pour le gouvernement, a-t-on appris auprès du groupe parlementaire. M. Riester, qui a fondé en novembre le parti Agir, pro-Macron, était coprésident du groupe, aux côtés de Jean-Christophe Lagarde. Celui-ci, président de l'UDI, devient seul président. Sur les 32 membres du groupe, une dizaine appartiennent à la composante Agir, tels Laure de La Raudière, Agnès Firmin-Le Bodo et Pierre-Yves Bournazel. Ce sont eux qui ont choisi M. Becht. Ces ex-LR ou DVD votent davantage avec la majorité que ne le fait l'UDI. Le groupe s'était déclaré d'opposition au début de la mandature en juin 2017, ce qui donne plus de moyens. M. Lagarde a confirmé mardi ce positionnement. M. Becht, 42 ans, a été élu député pour la première fois l'an dernier. Ce haut fonctionnaire devenu élu local, ex-maire de Rixheim (14.000 habitants) près de Mulhouse, a étudié à l'ENA au côté d'Emmanuel Macron. Il se définit comme un "centriste pragmatique". Franck Riester a été nommé mardi ministre de la Culture, succédant à ce poste à Françoise Nyssen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: quelques embrassades, puis la vie politique reprend vite à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016154837.jawd6awv.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques accolades pour les nouveaux ministres, des missives échangées, mais la vie politique a vite repris son cours: la première séance des questions au gouvernement post-remaniement mardi a fait peu de place au changement d'équipe. Peu avant le début des questions à 15H00, des députés s'amassaient à proximité du banc du gouvernement pour saluer chaleureusement certains des nouveaux entrants: notamment l'UDI-Agir Franck Riester, nouveau ministre de la Culture, ou le MoDem Marc Fesneau, nouveau ministre chargé des Relations avec le Parlement, placé entre le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner et le Premier ministre. Quelques ministres saluaient aussi leurs nouveaux collègues, députés la veille encore pour quatre d'entre eux. Tout au long de la séance, le bal des huissiers transmettant des messages écrits entre ministres et députés était particulièrement actif. La seule question frontale sur le remaniement est venue très vite de la vice-présidente du groupe LR, Virginie Duby-Muller. Elle a critiqué un "mauvais feuilleton" et un remaniement "House of cards version bas de gamme", provoquant des grondements dans la majorité. "Pendant 15 jours, vous avez fait mine d'être impatiente, maintenant vous faites mine d'être déçue", lui a rétorqué Édouard Philippe, assurant que le gouvernement allait "continuer et persévérer" sans "changer de cap". Seul nouveau ministre à répondre à une question, Franck Riester a vanté la politique de l'exécutif sur la francophonie, visiblement à l'aise dans ses nouvelles fonctions, malgré un petit lapsus rattrapé dans un sourire: "les langues françaises" au lieu de "la langue française". Mais les temps forts de la séance ont porté sur d'autres sujets d'actualité. Jean-Luc Mélenchon a interpellé Édouard Philippe sur les perquisitions visant LFI au petit matin, une "mise en scène" à ses yeux. Le Premier ministre a défendu en retour "l'indépendance de la justice". Autre moment de tension lorsqu'Adrien Taquet (LREM) est revenu sur le rejet jeudi d'une proposition de loi LR sur les élèves handicapés. Il a dénoncé des "comportements irresponsables de certains membres de cette Assemblée", visant notamment l'Insoumis François Ruffin qui avait fait le buzz sur les réseaux sociaux en promettant aux marcheurs que leur vote leur collerait "à la peau comme une infamie". Et en fil rouge de ces QAG, les inondations meurtrières dans l'Aude ont fait l'objet de deux interventions du Premier ministre, et de témoignages de solidarité venant de tous les bancs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe à Mélenchon: "la justice est évidemment indépendante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016151050.dris1gmq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe, interpellé par Jean-Luc Mélenchon à l'Assemblée mardi à la suite de perquisitions chez lui, des proches et au siège de la France insoumise, a défendu "l'indépendance de la justice", "qui fait qu'il n'y a aucune instruction individuelle donnée au procureur". "Il m'appartient, parce que je suis Premier ministre, parce que je suis respectueux de la loi et du texte constitutionnel, de faire prévaloir en toutes circonstances l'indépendance de la justice", a rappelé M. Philippe. "Cette indépendance qui fait qu'il n'y a aucune instruction individuelle donnée au procureur, qui fait que les décisions du procureur, en l'occurrence celle-ci, a été soumise au contrôle d'un juge de la liberté et de la détention, qui est un magistrat du siège qui est parfaitement indépendant", a-t-il ajouté. "Il ne m'appartient pas, monsieur le président Mélenchon, il n'appartient à aucun d'entre nous de remettre en cause le texte constitutionnel et le principe fondamental de l'indépendance de la justice (...) La justice est évidemment indépendante", a insisté le Premier ministre. Alors que M. Mélenchon avait critiqué dans sa question un "procureur de circonstance" nommé par l'exécutif "après un entretien d'embauche", M. Philippe a souligné que le procureur de Paris François Molins avait été nommé "bien avant" sa propre nomination à Matignon. S'il a dit "pouvoir comprendre" "l'émotion et la colère" de M. Mélenchon, M. Philippe a souligné que le député des Bouches-du-Rhône n'était "pas le premier" à être confronté à une telle procédure. Dans sa question, le chef de file des députés Insoumis a dénoncé une "mise en scène", soulignant qu'il n'y avait "aucun motif d'urgence" justifiant ces perquisitions multiples. Dans les couloirs du Palais Bourbon, la ministre de la Justice Nicole Belloubet a aussi martelé que "la justice est indépendante, c'est une garantie de notre Etat de droit (et) il n'est pas question de laisser dire que ça n'est pas le cas". "Les perquisitions s'exercent dans un cadre légal" et "pour le reste, je n'ai pas d'autre commentaire à faire, une enquête est ouverte", a-t-elle ajouté. Alors que M. Mélenchon s'en est pris dans la matinée à la ministre, rectrice à l'époque où le chef de LFI était ministre délégué à l'Enseignement professionnel, Mme Belloubet a lancé devant la presse: "je ne suis pas une ancienne amie, et je ne me place pas sous cet angle-là". M. Mélenchon, plusieurs de ses proches ainsi que les sièges de la France insoumise et du Parti de gauche ont fait l'objet mardi de perquisitions, dans le cadre d'enquêtes ouvertes par le parquet sur de présumés emplois fictifs au Parlement européen et sur ses comptes de campagne pendant la présidentielle. Dans un communiqué, les députés communistes ont jugé cette opération visant des "organisations politiques et des parlementaires (...) déplacée et démesurée", soulignant que les responsables de la FI et du PG ont "fait état de leur disponibilité pour répondre aux convocations et questions de la justice" et "qu'aucun juge n'a été nommé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environ 135 députés lancent un collectif transpartisan pour le climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016144034.297v9nj0.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 135 députés issus de six des sept groupes politiques de l'Assemblée ont officiellement lancé mardi un collectif transpartisan d'"un genre nouveau", qui entend "se retrousser les manches" pour "peser" ensemble face à l'"urgence climatique". Après une photo de famille dans les jardins de l'Assemblée avec des pancartes "Oui! Accélérons pour la transition écologique et solidaire", plusieurs membres du collectif ont expliqué leur démarche présentée comme "ambitieuse" et "historique", au cours d'une conférence de presse. L'idée est de "peser et d'avoir des avancées", a affirmé Matthieu Orphelin (LREM). Ce proche de Nicolas Hulot en a expliqué la genèse par le départ tonitruant du ministre "mais surtout les appels répétés des scientifiques", notamment le dernier rapport alarmant des experts climat de l'ONU (Giec). "Il n'y a qu'à ouvrir la fenêtre, il fait 25 degrés" en plein mois d'octobre, a abondé Guillaume Garot (PS), tandis qu'une autre élue a eu une pensée pour les victimes des inondations dans l'Aude. "Les questions climatiques et environnementales, c'est une urgence et chaque rapport vient nous le rappeler d'une façon cruelle", a souligné Cédric Villani (LREM). Le scientifique plaide pour traiter "ce problème éminemment politique sans chercher à désigner les coupables mais en retroussant les manches". "C'est l'éthique, pas l'étiquette", a affirmé Sophie Auconie (UDI-Agir), tandis que Dominique Potier (PS) a estimé que "ce n'était pas l'auberge espagnole, mais plutôt la maison commune". A leurs côtés étaient également présents le communiste Jean-Paul Dufrègne ou Maina Sage (UDI-Agir). L'ensemble des députés avaient été invités la semaine dernière à rejoindre ce collectif par ses 15 premiers membres fondateurs issus de tous les groupes à l'exception de celui de La France insoumise, pour lequel "la porte reste ouverte". Concrètement, le collectif entend se réunir deux fois par mois pour unir analyses et votes "sur des points clefs et des avancées décisives", "y compris en déposant des amendements à l'identique". Ses membres comptent être force de proposition dès les discussions sur le projet de budget 2019, notamment pour s'assurer que le plan hydrogène soit bien financé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Combustibles australiens chez Orano: Greenpeace débouté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016143712.92botho2.html</link>
   <description><![CDATA[La justice française a rejeté mardi le recours de Greenpeace qui lui demandait d'obliger le groupe nucléaire Orano (ex-Areva) à rendre public le contrat dans le cadre duquel il a reçu début septembre des combustibles australiens, a-t-on appris auprès de Greenpeace. "Le contribuable a épongé 20 milliards de dette d'Orano, soit un tiers des impôts sur le revenu de 2017. Il est salutaire qu'il y ait un droit de regard sur ce contrat", avait plaidé lors de l'audience, le 25 septembre, Alexandre Faro, avocat de Greenpeace, devant le juge des référés de Cherbourg, saisi par l'association écologiste. "Je veux comprendre qui paie quoi", avait ajouté l'avocat de Greenpeace qui dit soupçonner Orano de stocker illégalement des déchets étrangers. "95% des piscines de la Hague sont déjà remplies de déchets. En importer encore, certes en petite quantité, c'est irresponsable", avait-il ajouté. Mais Orano avait rétorqué qu'il ne pouvait publier ce contrat en raison de la concurrence. "J'ai des concurrents. Les Chinois ont un projet d'usine similaire" à celle de la Hague, avait argumenté l'avocat de la société, Alexandre Gaudin, face à Greenpeace qui plaidait que "Orano est le seul à faire ça [le retraitement]. Plus personne ne le fait". La loi de 2006 oblige Orano à préciser dans un accord intergouvernemental la date de renvoi à l'étranger des déchets une fois qu'ils sont retraités, avait souligné Me Gaudin, accusant Greenpeace "d'instrumentaliser la justice". Or le décret paru en juillet le précise bien: 2034 voire 2040. Depuis la loi de 2006, Orano a organisé 37 transports avec l'étranger et Greenpeace n'avait jamais demandé la publication des contrats, avait ajouté Me Gaudin. Les combustibles australiens arrivés le 14 septembre à Cherbourg avant de rejoindre l'usine Orano de la Hague ne sont pas des déchets car "la très grande majorité est une matière qu'on peut réutiliser", avait poursuivi l'avocat. Selon un rapport sur "le cycle du combustible français", publié par le Haut comité pour la transparence (HCTISN) en juillet, "le taux de recyclage est inférieur à 1%". Cette action en justice de Greenpeace intervient alors que la commission nationale du débat public prépare un débat sur la gestion des matières radioactives et qu'un rapport parlementaire publié en juillet avait recommandé de "mener une réflexion sur la poursuite ou non du retraitement des combustibles usagés", "exception française" qui fait travailler selon Orano 5.000 personnes (sous-traitants inclus) à la Hague et 725 à Marcoule (Gard), hors sous-traitants. clc/db/tes ORANO]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions à l'Assemblée nationale au remaniement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016131810.ykxjhbs3.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions à l'Assemblée nationale au remaniement gouvernemental annoncé par l'Elysée mardi: - Ericka Bareigts, porte-parole des députés socialistes: "Ce n'est pas un grand remaniement. On se retrouve avec un recentrage sur le premier cercle, et une ligne politique clairement réaffirmée. On fait le tour des amis et on redistribue les postes." (conférence de presse) - Pierre Dharréville, porte-parole des députés communistes: "Il s'agit d'un rafistolage laborieux. On voit encore le scotch qui dépasse. Il y a d'abord une logique de resserrement autour du président de la République. En macronie, Christophe Castaner est un peu un homme à tout faire. (...) Je n'y vois pas de volonté d'inflexion ou de changement de cap politique. Et c'est justement la politique qu'il faut remanier." (conférence de presse) - Christian Jacob, président du groupe Les Républicains: "Ce remaniement annoncé comme un second souffle ressemble plus à une baudruche en train de se dégonfler. Un ministre de l'Intérieur qui passe du 2e au 11e rang, cela en dit beaucoup sur la place accordée à la Sécurité. Quant à Franck Riester (Culture), il n'y a plus d'ambiguïté, il est clairement à En Marche et n'a plus rien avoir avec la droite ou le centre-droit." (conférence de presse) - Jean-Christophe Lagarde, président du groupe UDI-Agir: "Les propositions du Premier ministre d'un virage droitier n'ont pas été reprises et l'idée macroniste demeure dans le même périmètre politique." (conférence de presse) - Le groupe MoDem "se réjouit du nouvel équilibre entre les deux piliers fondateurs de la majorité, LREM et MoDem, concrétisé par les responsabilités confiées à Jacqueline Gourault, Geneviève Darrieussecq et Marc Fesneau. Notre majorité centrale continue aussi de s'ouvrir à des personnalités issues de la société civile, de la droite modérée et de la gauche sociale-démocrate, ce qui est un gage de représentativité et de solidité." (communiqué) - L'ancien député Manuel Valls, qui a quitté son poste pour se présenter à la mairie de Barcelone, a félicité M. Castaner. "Il aura l'honneur de diriger un grand ministère, celui de la sécurité des Français, et des femmes et des hommes remarquables. Il sera épaulé par un grand professionnel de la sécurité, Laurent Nuñez." (Twitter) reb-ll-pr-are/jk/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Christelle Dubos, une pro de l'insertion sociale missionnée contre la pauvreté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016103534.8bmr5vr8.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM de Gironde Christelle Dubos, 42 ans, nommée mardi secrétaire d'État auprès d'Agnès Buzyn, est une professionnelle de l'insertion sociale, désormais missionnée contre la pauvreté. "Je serai particulièrement en charge du développement de la stratégie de lutte contre la pauvreté", a précisé à l'AFP la parlementaire, en référence au plan gouvernemental annoncé en septembre. Titulaire d'un diplôme de travailleur social, Christelle Dubos est une spécialiste de l'insertion sociale et professionnelle, milieu dans lequel elle a exercé plus de vingt ans. Jusqu'à son élection, elle était encore directrice du service Solidarité et Emploi à la communauté de communes de Montesquieu (Gironde), dirigeant une équipe chargée d'accompagner les gens dans leur insertion professionnelle. Auparavant, elle avait été également professeure de collège et coordinatrice de vie associative, avec en parallèle un fort investissement en bénévolat. Au Palais Bourbon, la députée, assez discrète, a été récemment corapporteure du projet de loi Elan sur le logement, pour son volet mixité sociale. Elle a été également à l'origine d'un groupe de travail sur "l'inclusion économique et sociale". Secrétaire de la commission des Affaires économiques, elle a encore valorisé ses compétences dans les groupes de travail sur les "pratiques innovantes pour l'emploi", "l'insertion économique et civique des jeunes" et "l'économie sociale et solidaire". Elle est également membre du conseil d'administration du récent Fonds national d'expérimentation territoriale contre le chômage de longue durée. Christelle Dubos a débuté en politique en 2014, comme adjointe au maire de Sadirac (Gironde), commune de 5.000 habitants à 20 km de Bordeaux, chargée des affaires sociales, du logement et des solidarités. Jusqu'à ce qu'elle rejoigne En Marche! en décembre 2016, elle disait n'avoir, en dépit de son engagement social, "jamais souhaité intégrer un parti politique", parce qu'elle ne s'y "retrouvait pas". Elle a été séduite notamment par le discours du candidat Emmanuel Macron sur "l'émancipation par le travail". Investie par LREM dans la douzième circonscription de Gironde, elle l'a emporté en juin 2017 avec 56,71% de voix devant le candidat de la France insoumise Christophe Miqueu et a ainsi succédé à l'Assemblée nationale à la socialiste Martine Faure qui ne s'était pas représentée. Mariée et mère de deux enfants, elle reste impliquée dans la vie locale en tant que conseillère municipale de sa commune.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 10:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations: Larrivé (LR) demande une mission d'information de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016070729.50aezx77.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Guillaume Larrivé a demandé mardi la création "d'une mission d'information de l'Assemblée nationale" après les inondations meurtrières de l'Aude qui ont fait au moins onze morts dans la nuit de dimanche à lundi. "Dans quelques semaines, dans quelques jours, il sera utile qu'une mission d'information de l'Assemblée nationale, une mission technique, une mission transpartisane, permette de comprendre ce qui s'est réellement passé", a souhaité sur RFI le député de l'Yonne. "Mon propos n'est pas du tout polémique, ça serait parfaitement indécent, on est dans le temps de l'émotion, dans le temps des secours, mais on voit bien aussi qu'il y a une répétition, nous avons hélas déjà connu des catastrophes similaires", a argumenté M. Larrivé. "Je pense qu'il serait utile que le Parlement, dans sa fonction de contrôle, fasse le point à froid dans quelques semaines, non pas seulement sur ces événements, mais sur le processus de prévention des inondations, sur le droit de l'urbanisme", a précisé le député LR, évoquant notamment la question des plans d'occupation des sols. "On voit bien qu'il y a sans doute un changement d'échelle, compte tenu des dérèglements climatiques, et face à cette menace qui s'est amplifiée, il est nécessaire que le législateur se pose les bonnes questions et, le cas échéant, apporte un certain nombre de corrections législatives ou réglementaires pour que ces drames de la nature, ces catastrophes, soient moins durs pour les Françaises et pour les Français", a ajouté M. Larrivé. Le Premier ministre Édouard Philippe, qui s'est rendu sur place, a estimé lundi que cet épisode météorologique était "par lui-même imprévisible". Une manière de dégonfler une polémique naissante, des habitants se plaignant d'avoir été mal informés de l'intensité à venir des orages. Le porte-parole du ministère de l'Intérieur, Frédéric de Lanouvelle, a évoqué "une fragilité" dans le système de vigilance de Météo France "au niveau de la vigilance orange qui est très souvent utilisée et quand il y a un vrai problème, les gens n'en tiennent plus compte".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 07:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2019 dans les mains de l'Assemblée, bataille autour du pouvoir d'achat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015232559.uw07f9ul.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entamé lundi le marathon budgétaire, deuxième du quinquennat d'Emmanuel Macron. Le gouvernement défend un projet de loi tourné vers "ceux qui travaillent", tandis que les oppositions dénoncent des mesures "anti-pouvoir d'achat". Ce projet de budget pour 2019 permet de "renforcer le pouvoir d'achat de ceux qui travaillent en protégeant les plus vulnérables", a affirmé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin qui défend pour la deuxième année de suite le projet de loi de finances (PLF) aux côtés de Bruno Le Maire, ministre de l'Economie. Le premier volet du texte, sur les impôts et taxes, sera examiné toute la semaine, avec plus de 2.000 amendements au menu, soit près du double de l'an dernier. Le vote solennel est programmé mardi 23 octobre. Le cap a été fixé l'année dernière pour la durée du quinquennat: réduction de la dette et des dépenses publiques accompagnée d'un allègement de la fiscalité sur le capital pour l'orienter vers l'investissement. "La constance est la clé du rétablissement des finances publiques", a souligné M. Le Maire. Confectionner ce PLF a été néanmoins délicat, entre croissance revue à la baisse (1,7 % attendus par Bercy contre 1,9%) et engagements européens. Le déficit public devrait atteindre 2,8% du PIB l'an prochain contre 2,6% en 2018. Alors que la politique d'Emmanuel Macron est perçue comme inégalitaire par une partie de l'opinion, M. Darmanin vante la réduction d'impôts prévue de 6 milliards d'euros pour les ménages, "plus grande baisse" depuis 2008. Et ce, dans un contexte où les prélèvements obligatoires (impôts et cotisations sociales) battent des records: ils ont dépassé pour la première fois les 1.000 milliards d'euros en 2017, a relevé le rapporteur général, Joël Giraud (LREM). Ils ont cette année-là atteint leur "point le plus haut" en représentant 45,3% du PIB - taux qui devrait retomber à 45% du PIB en 2018 et à 44,2% du PIB en 2019. - "Trompe-l'oeil" - M. Darmanin met en avant "la deuxième tranche de suppression de la taxe d'habitation", "le plein effet des baisses de cotisations sociales", "le coup de pouce aux heures supplémentaires" et "la mesure de correction de la contribution sociale généralisée" (CSG), geste fiscal pour 300.000 retraités. Les oppositions, elles, crient au mensonge sur les 6 milliards de baisse d'impôts, un "trompe-l'oeil" pour LR, un tour de "passe-passe" pour le PS, une "arnaque" selon la gauche de la gauche dont les deux motions préalables ont été rejetées. Le député PCF Jean-Paul Dufrègne a dénoncé "un budget d'injustice qui aggravera les inégalités dans ce pays". Le gain de pouvoir d'achat pour les ménages est estimé à 3,5 milliards, en incluant notamment le quasi-gel des pensions de retraites et des allocations selon une étude de l'Observatoire français de la conjoncture économique (OFCE). L'Institut des politiques publiques (IPP) table même sur un montant de 1,2 milliard d'euros, en incluant la hausse des taux de cotisation pour les retraites complémentaires des salariés du privé. - Grogne sur la taxe d'habitation - Les oppositions veulent être les porte-voix des Français, notamment des retraités qui se préparent à manifester jeudi, pour la quatrième fois en un an, contre les choix budgétaires du gouvernement. La polémique autour de la hausse des taxes d'habitation dans certaines communes, et le fait que le gouvernement a renvoyé la balle aux édiles, ont alimenté le débat dans l'hémicycle. Le président de la commission des Finances à l'Assemblée Eric Woerth (LR), entre autres, a dénoncé un "mauvais procès" autour du hashtag #BalanceTonMaire sur les réseaux sociaux. Les effets du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, qui sera appliqué le 1er janvier, ont aussi nourri de vif débats, qui reprendront mardi. "Vous ne me le vendrez pas comme un progrès!", s'est insurgé Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Des députés LFI et LR ont réclamé en vain la suppression de cette réforme. parl-ll/cam/dar]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 23:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire et Darmanin défendent un budget tourné vers "ceux qui travaillent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015180229.utt1zbqo.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget pour 2019, qui allie "constance" et "finances publiques bien tenues", va permettre de "renforcer le pouvoir d'achat de ceux qui travaillent", a assuré lundi le gouvernement lors du coup d'envoi de son examen à l'Assemblée. "Il n'y a pas de croissance durable sans finances publiques bien tenues (...) La constance est la clé du rétablissement des finances publiques", a affirmé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, qui défend pour la deuxième année de suite le projet de loi de finances aux côtés de Gérald Darmanin, ministre des Comptes publics. "J'espère bien que ce ne sera pas la dernière", a souligné M. Le Maire dans un sourire, alors que son nom et celui de son collègue circulent pour hériter d'un autre portefeuille dans le remaniement. Selon Gérald Darmanin, ce projet de budget permet de "renforcer le pouvoir d'achat de ceux qui travaillent en protégeant les plus vulnérables". "Il en est définitivement terminé des budgets, apanages de la droite comme de la gauche qui (...) masquaient difficilement petits calculs insincères et jeux de passe-passe comptable, et dont les exécutions piteuses étaient aux antipodes de leurs présentations flatteuses", s'est félicité le président du groupe LREM à l'Assemblée Gilles Le Gendre, alors que les oppositions fustigent un budget "anti-pouvoir d'achat". Droite et gauche ont crié au mensonge sur la baisse des impôts en faveur des ménages, que le gouvernement chiffre à six milliards d'euros l'année prochaine, du fait de "singuliers oublis" selon LR, de tours de "passe-passe" selon les socialistes, voire d'une "arnaque" aux yeux de la gauche de la gauche. "Votre politique, parce qu'elle est brouillonne, devient illisible pour tous les Français. Pourquoi c'est illisible? Parce qu'il y a des plus et des moins dans tous les sens", a estimé le président de la commission des Finances à l'Assemblée, Éric Woerth (LR), ancien ministre du Budget. L'Insoumis Eric Coquerel a, lui, critiqué un "cadeau budgétaire fait aux entreprises sans contraintes", pour quelque 18,8 milliards d'euros, avec la diminution de l'impôt sur les sociétés et la transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en baisses de charges. Cette "bascule du CICE" doit "favoriser l'embauche", a soutenu M. Darmanin. Le député PCF Jean-Paul Dufrègne a dénoncé "un budget d'injustice qui aggravera les inégalités dans ce pays". Communistes et Insoumis ont déposé chacun une motion préalable, toutes deux rejetées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon entrevoit une "dissolution" de l'Assemblée après les Européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015161716.7ez3fpqa.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron de LFI, Jean-Luc Mélenchon, a évoqué lundi une possible "dissolution" de l'Assemblée nationale après les élections européennes, en cas de sévère défaite de la liste soutenue par Emmanuel Macron. "On peut imaginer que si nous arrivons à nos fins" lors du scrutin de mai 2019, soit "pour nous un score national, pour lui le score minimal, il va se trouver placé devant une crise d'autorité que ses prédécesseurs n'ont jamais connue", a déclaré le chef de file des députés Insoumis devant la presse. "M. Hollande était tombé à 13 aux élections européennes, mais il pratiquait la politique du chien crevé au fil de l'eau, donc le choc sur l'autorité n'était pas le même", d'après cet ancien socialiste. En 2014, le PS, allié au PRG, avait obtenu 13,98% des suffrages, soit son plus mauvais score lors d'élections européennes. "Là, vous avez affaire à un pouvoir qui dit lui-même qu'il est là par effraction, à la suite d'une période politique calamiteuse. Il est clair que s'il subissait un tel revers, il devrait trouver un moyen de dépasser cette situation... si la politique continue à avoir un peu de rationalité", a encore jugé M. Mélenchon, disant souhaiter une telle dissolution. Avec le feuilleton actuel autour du remaniement, "on commence à entrer dans des eaux inconnues" et "la crise politique née à l'intérieur de la Macronie est en train de diffuser et devient une crise de régime", a-t-il considéré. Et de conclure: "donc vous ne savez pas dans quel état (Emmanuel Macron) sera" en mai. M. Mélenchon présentait en conférence de presse le "contre-budget" élaboré par les députés LFI avec des économistes, avant le coup d'envoi des débats sur le projet de loi de finances à l'Assemblée. Il s'agit d'un "document d'urgence": "c'est ce que l'on ferait en cas de dissolution" et "nous sommes prêts", a affirmé le député des Bouches-du-Rhône. Il comprend "un principe de réparation", avec des crédits augmentés jusqu'au niveau antérieur au mandat d'Emmanuel Macron, et "la question de l'écologie est au premier plan", a expliqué le député Eric Coquerel. Ce "budget d'urgence", également tourné vers "la réduction des inégalités", prévoit de porter à 14 le nombre de tranches d'impôt sur le revenu, la suppression de niches fiscales et une taxation accrue du capital. Le budget mis sur la table par le gouvernement est "injuste et inefficace" et le ministre des Finances Bruno Le Maire "nous chante l'éternelle rengaine de la politique de l'offre" en faveur des entreprises, a jugé leur collègue Sabine Rubin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crues dans l'Aude: "solidarité" de l'Assemblée, mais critiques de Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015144248.7tb31lar.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a fait part lundi de la "solidarité" de la représentation nationale, après les inondations dans l'Aude, mais le patron des députés LFI, Jean-Luc Mélenchon a dénoncé un manque d'anticipation. "J'adresse en notre nom un message de solidarité aux victimes et à leurs proches", a déclaré depuis le perchoir M. Ferrand à l'ouverture des débats sur le projet de budget 2019. Au moins treize personnes ont perdu la vie dans ces inondations. Soulignant la "vive émotion de la représentation nationale", l'élu du Finistère a aussi salué la "mobilisation des services de l'État et des municipalités sur le terrain ainsi que le travail exemplaire des forces de sécurité et de secours". De son côté, M. Mélenchon avait adressé auparavant, lors d'une conférence de presse, "un salut fraternel et cordial" à "ceux qui sont dans la peine, dans le deuil, (et) à tous ceux qui contribuent à les secourir". "J'appelle mes amis Insoumis de la région à se retrouver sur place" pour "un coup de main matériel et affectueux", avait ajouté l'élu des Bouches-du-Rhône. "Le pays est en train de payer naturellement la conséquence de ceux qui n'ont rien prévu, ni en matière de dérèglement climatique, ni en matière de mal occupation des sols, et de mauvaise utilisation des cultures", avait-il pointé. "Un jour ou l'autre, on finira par avoir besoin d'un véritable gouvernement de salut public écologique, capable de commencer à prendre des dispositions anticipant des situations de ce type, et prévoyant de les éviter", a conclu le leader LFI, alors que ces inondations ont repoussé l'annonce du remaniement. "Nouveau report ! Ce n'est plus un remaniement ministériel, c'est un écroulement: celui de l'autorité du Président", a commenté M. Mélenchon sur Twitter. reb/chl/jk/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: Darmanin nie toute stigmatisation des maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015140100.lykday55.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a défendu lundi le fait d'avoir rendu publique la liste des maires qui ont augmenté le taux de leur taxe d'habitation, évoquant un devoir de "clarté" et d'"information" vis-à-vis des contribuables. Interrogé sur les critiques formulées par l'Association des maires de France (AMF), qui a demandé vendredi des excuses à l'exécutif, le ministre a estimé lors d'un déplacement à Argenteuil (Val-d'Oise) qu'il n'y avait "aucune contestation" possible sur la démarche du gouvernement. "Les taux d'impôt qui sont votés lors des conseils municipaux sont des délibérations publiques, il n'y a aucun sujet sur ce point", a souligné M. Darmanin, aux côtés du secrétaire d'État chargé de la Fonction publique, Olivier Dussopt. "Lorsqu'on est en responsabilité", on doit faire preuve "d'information vis-à-vis des contribuables", a développé le ministre, jugeant légitime que le gouvernement insiste sur la baisse de la taxe d'habitation, au vu "des efforts" budgétaires "très importants" consentis par l'État. "Cette année, c'est trois milliards d'euros", a martelé le ministre. "S'il y a des élus qui ont augmenté leur taux, c'est leur choix le plus strict" mais il est "normal" que le gouvernement le signale, a ajouté le locataire de Bercy. Le gouvernement, qui a fait de la suppression progressive de la taxe d'habitation pour 80% des Français l'une de ses mesures phares pour le pouvoir d'achat, a publié vendredi sur le site des impôts les taux votés par les communes, face aux polémiques sur la réalité de ce geste fiscal. Cette initiative a été relayée sur les réseaux sociaux par de nombreux contribuables, se réclamant pour certains de la majorité parlementaire, autour du mot-dièse #BalanceTonMaire, consistant à dénoncer les élus locaux qui ont choisi d'augmenter leur taux de taxe d'habitation. Cette campagne a poussé l'AMF, par la voix de son président François Baroin (LR), à réclamer des "excuses" au gouvernement. C'est "une insulte personnelle pour les maires" et un "dénigrement irresponsable", a estimé M. Baroin, appelant l'exécutif à "faire cesser ça tout de suite". Interrogé en marge de son déplacement, M. Darmanin a dit lundi désapprouver le mouvement #balancetonmaire, assurant connaître, en raison de son statut d'ancien maire de Tourcoing (Nord), "la difficulté d'être un élu local". Le mot-dièse "balance ton maire" était une "erreur", a souligné de son côté Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, sur BFM Business. "Ce n'est pas une initiative de députés, c'est une initiative de militants très marginaux", a-t-il assuré. Selon Bercy, 6.200 villes et communes au total ont relevé le taux de leur taxe d'habitation cette année, sur un total de 35.400. Cette situation a suscité l'incompréhension de nombreux contribuables, surpris de ne pas bénéficier de la baisse de 30% promise par Bercy. Les maires concernés ont justifié leur choix en invoquant une baisse des dotations de l'État à leur commune. Un argument contesté par le gouvernement. "Nous avons compensé à l'euro près, et parfois même un peu plus, le montant de fiscalité qu'attendaient les élus", a insisté lundi Gérald Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2019 dans les mains de l'Assemblée, guérilla sur le pouvoir d'achat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015133859.559kuxjs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale démarre lundi après-midi le marathon budgétaire, deuxième du quinquennat d'Emmanuel Macron. Le gouvernement met en exergue une baisse d'impôts de 6 milliards pour les ménages, tandis que les oppositions dénoncent des mesures "anti-pouvoir d'achat". Les ministres Bruno le Maire (Économie) et Gérald Darmanin (Comptes publics) sont attendus pour le coup d'envoi à 16H00. Le premier volet du projet de loi de finances pour 2019, sur les impôts et taxes, va être examiné toute la semaine, avec plus de 2.000 amendements au menu, soit près du double de l'an dernier. Le vote solennel est programmé mardi 23 octobre. "L'objectif à long terme de ce budget, c'est de construire une nouvelle prospérité", bénéficiant "à tous les Français" mais qui "ne doit pas reposer sur plus de dépenses publiques et plus d'impôts", prône M. Le Maire. Le cap a été fixé l'année dernière pour la durée du quinquennat: réduction de la dette et des dépenses publiques accompagnée d'un allègement de la fiscalité sur le capital pour l'orienter vers l'investissement. Ce PLF a été néanmoins délicat à confectionner, entre croissance revue à la baisse (1,7 % attendus par Bercy contre 1,9%) et engagements européens. Le déficit public devrait atteindre 2,8% du PIB l'an prochain contre 2,6% en 2018. Alors que la politique d'Emmanuel Macron est perçue comme inégalitaire par une partie de l'opinion, M. Darmanin vante la réduction d'impôts prévue de 6 milliards d'euros pour les ménages, "plus grande baisse" depuis 2008. Et ce, dans un contexte où les prélèvements obligatoires (impôts et cotisations sociales) battent des records: ils ont dépassé pour la première fois les 1.000 milliards d'euros en 2017, a relevé le rapporteur général, Joël Giraud (LREM). Ils ont cette année-là atteint leur "point le plus haut" en représentant 45,3% du PIB - taux qui devrait retomber à 45% du PIB en 2018 et à 44,2% du PIB en 2019. - "Trompe-l'oeil" - Le ministre des Comptes publics met en avant "la deuxième tranche de suppression de la taxe d'habitation", "le plein effet des baisses de cotisations sociales", "le coup de pouce aux heures supplémentaires" et "la mesure de correction de la contribution sociale généralisée" (CSG), geste fiscal pour 300.000 retraités. Des députés LREM veulent aller plus loin en direction des plus modestes et suggèrent notamment "une assurance contre le veuvage", afin de compenser la suppression en 2008 de la demi-part fiscale des veuves. Pour leur part, les oppositions crient au mensonge sur les 6 milliards de baisse d'impôts, un "trompe-l'oeil" pour LR, un tour de "passe-passe" pour le PS, voire une "arnaque" selon la gauche de la gauche qui défendra d'emblée deux motions préalables. Le gain de pouvoir d'achat pour les ménages est estimé à 3,5 milliards, en prenant en compte notamment le quasi-gel des pensions de retraites et des allocations selon une l'Observatoire français de la conjoncture économique (OFCE). L'Institut des politiques publiques (IPP) table même sur un montant de 1,2 milliard d'euros, en incluant la hausse des taux de cotisation pour les retraites complémentaires des salariés du privé. - Grogne sur la taxe d'habitation - Les oppositions veulent être les porte-voix des Français, notamment des retraités qui se préparent à manifester jeudi, pour la quatrième fois en un an, contre les choix budgétaires du gouvernement. La polémique autour des taxes d'habitation en hausse dans certaines communes devrait aussi alimenter les débats, le gouvernement rejetant la responsabilité aux édiles. L'Association des maires de France a dénoncé une "campagne de dénigrement enclenchée par les groupes se réclamant du parti majoritaire autour du hashtag #BalanceTonMaire" sur les réseaux sociaux. Selon les Insoumis, c'est la "saison 2" du "budget des riches". Ils pointent en particulier des "cadeaux fiscaux supplémentaires aux entreprises sans contrepartie", pour quelque 18,8 milliards d'euros - via la diminution de l'impôt sur les sociétés et la transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en baisses de charges. Le prélèvement à la source à partir du 1er janvier prochain, dont les effets sur les ménages sont discutés, nourrira dans la soirée les premiers échanges dans l'hémicycle. parl-ll/ib/cbn]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation, CICE, micro-taxes: les mesures fiscales du projet de budget 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181015101616.7z3oex9i.html</link>
   <description><![CDATA[De la nouvelle baisse de taxe d'habitation à l'abandon de certaines micro-taxes, le projet de budget 2019, examiné à partir de lundi par l'Assemblée nationale, va engager ou confirmer plusieurs réformes fiscales parfois coûteuses pour les finances publiques. Taxe d'habitation Votée dans le cadre du projet de loi de finances 2018, la baisse de la taxe d'habitation va se poursuivre en 2019 avec une nouvelle étape de 3 milliards d'euros, appliquée à 80% des foyers assujettis à cet impôt. Une troisième baisse, d'un montant équivalent, est d'ores et déjà programmée en 2020, qui permettra aux 17 millions de foyers concernés de ne plus payer du tout de taxe d'habitation. Les 20% de ménages les plus aisés, pour l'instant exclus du dispositif, seront alors eux aussi concernés, l'objectif étant une disparition pure et simple de cet impôt en 2021. Coût global de l'opération: 20 milliards d'euros. CICE Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la transformation du crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en baisses de charges pérennes, actée dans le projet de loi de finances 2018, entrera en vigueur au 1er janvier. Cette mesure va peser lourdement sur le déficit public en 2019: l'Etat devra payer "double" en supportant le remboursement du CICE pour 2018 et la baisse de cotisations pour l'année en cours, soit un total de 40 milliards d'euros. Pour limiter l'impact de cette "bascule", Bercy a annoncé un report au 1er octobre 2019 d'un allègement supplémentaire de 4 points sur les cotisations patronales, prévu sur les salaires au niveau du SMIC. De quoi économiser deux milliards d'euros. Impôt sur les sociétés La baisse de l'impôt sur les sociétés (IS), engagée sous François Hollande, va se poursuivre en 2019: le taux "normal" appliqué aux entreprises passera ainsi à 31%, contre 33,3% actuellement. La baisse doit par ailleurs se poursuivre tout au long du quinquennat, avec des paliers à 28% en 2020, 26,5% en 2021 et 25% en 2022. Le taux réduit de 15%, réservé aux petites entreprises, sera lui conservé. Fiscalité écologique La hausse de la fiscalité énergétique, destinée à orienter le comportement des consommateurs vers des activités moins polluantes, va se poursuivre en 2019, notamment en ce qui concerne les carburants. Selon le ministère de la Transition écologique, les taxes sur le diesel augmenteront de 6,5 centimes d'euro par litre l'année prochaine, quand celles sur l'essence progresseront de 2,9 centimes. Le taux réduit de la taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) sur le gazole non routier sera par ailleurs supprimé pour les entreprises du secteur industriel et du bâtiment. La taxe générale sur les activités polluantes (TGAP) devrait quant à elle augmenter sensiblement, afin de compenser une baisse de la TVA sur le recyclage. Micro-taxes Taxe sur les farines, taxe sur les appareils de reproduction ou d'impression... 22 taxes à faible rendement vont être supprimées en 2019, pour un montant global de 200 millions d'euros, selon Bercy. Cette mesure, destinée à simplifier le "mille-feuille fiscal" français, devrait se poursuivre en 2020, le gouvernement s'étant engagé à supprimer pour 400 millions d'euros de petites taxes en deux ans. Exit tax Emmanuel Macron avait annoncé au printemps sa suppression pure et simple: "l'exit tax", destinée à freiner l'exil fiscal des entrepreneurs, sera finalement remplacée par un dispositif "plus ciblé", selon Bercy. Ce nouveau dispositif anti-abus portera sur les cessions de patrimoine intervenant jusqu'à deux ans après un départ de France, contre jusqu'à 15 ans à l'heure actuelle. Brevets Le régime fiscal des brevets, qui permet de bénéficier d'un taux d'impôt sur les sociétés réduit pour les revenus tirés des brevets déposés en France, sera durci, afin d'inciter les entreprises à effectuer intégralement en France leur recherche et développement. Agriculteurs Le "dispositif de dotation pour aléas", qui permet aux agriculteurs de se constituer durant les bonnes années une épargne de précaution, va être assoupli. L'abattement sur les bénéfices pour les jeunes agriculteurs sera lui révisé pour le recentrer sur les plus bas revenus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
