<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 15:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Statue de Colbert : l'auteur du tag "Négrophobie d'Etat" jugé en août</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624132827.j29ynk3n.html</link>
   <description><![CDATA[L'homme arrêté mardi après avoir inscrit le slogan "Négrophobie d'Etat" sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale sera jugé le 14 août devant le tribunal correctionnel de Paris, a indiqué mercredi le parquet. Il sera jugé pour "des faits d'inscription, signe ou dessin réalisés sur une façade, une voie publique ou du mobilier urbain", a précisé le parquet. Il avait été arrêté mardi après avoir recouvert la statue de peinture rouge au torse et aux jambes, tandis que "Négrophobie d'Etat" avait été inscrit avec le même matériau sur le socle, selon des sources parlementaires. La statue était nettoyée mercredi. Une vidéo postée sur Twitter par la "Brigade antinégrophobie" montre l'auteur du tag être interpellé par la police et se justifier: "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert, ndlr) fait l'apologie de la négrophobie". Plusieurs responsables politiques, dont le président de l'Assemblée nationale et la porte-parole du gouvernement, ont dénoncé mercredi une tentative de "censurer" l'Histoire ou de "culpabilisation". Ministre de Louis XIV, Colbert (1619-1683), renommé pour son volontarisme économique et industriel, est aussi considéré comme l'initiateur du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. Dans le sillage des manifestations antiracistes dans le monde après la mort de George Floyd lors de son arrestation par un policier américain, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière se retrouvent à nouveau au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revalorisation des pensions agricoles: dernière étape lundi au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624124418.iqkp0hyx.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont donné leur feu vert mercredi en commission à une revalorisation des retraites des agriculteurs, telle que votée par l'Assemblée nationale, ouvrant la voie à son adoption définitive lundi dans l'hémicycle. La proposition de loi communiste doit permettre de revaloriser les retraites des agriculteurs de 75 à 85% du Smic, en 2022. Les députés l'ont adoptée à l'unanimité jeudi dernier en nouvelle lecture. La pension mensuelle brute touchée par les chefs d'exploitation atteint actuellement autour de 953 euros en moyenne pour les hommes et 852 euros en moyenne pour les femmes, des chiffres masquant de fortes disparités. La proposition de loi doit assurer une garantie à 1.025 euros mensuels, soit un gain de 120 euros, pour une carrière complète. Par son biais, c'est un des volets du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui fait son retour. Le texte avait été adopté également à l'unanimité en première lecture en février 2017 sous la précédente législature. Mais en mai 2018, via une procédure de vote bloqué, le gouvernement avait fait échouer son adoption au Sénat. Le gouvernement avait alors mis en avant la réforme des retraites par points en préparation. Les rapporteurs du texte au Sénat Cathy Apourceau?Poly (CRCE à majorité communiste) et René-Paul Savary (LR), tout en se félicitant de l'adoption à venir de cette proposition de loi, ont cependant regretté que son application ait été repoussée par les députés de la majorité. "Le texte prévoit le 1er janvier 2022 au plus tard pour les nouveaux retraités de l'hexagone. Pour les retraités actuels comme pour les outre?mer, la rédaction actuelle ne permet pas d'avancer cette date comme le prétend le gouvernement !", ont-ils affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statue de Colbert taguée: des politiques dénoncent une volonté de "censure" ou "culpabilisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624122447.ah5j87wb.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs responsables politiques, notamment de droite, ont dénoncé mercredi une tentative de "censurer" l'Histoire ou de "culpabilisation", après qu'un graffiti "Négrophobie d'Etat" a été tagué mardi soir sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale. "Revisiter l'Histoire" ou "vouloir la censurer dans ce qu'elle a de paradoxal parfois est absurde", a affirmé à l'AFP le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM). "Dans la vie d'un homme public du XVIIe siècle, il y a forcément des parts d'ombre et des parts de lumière", a-t-il ajouté, en estimant que cela ne "serait peut-être pas une mauvaise idée d'enrichir ces statues d'une plaque, d'un panneau qui explique pourquoi cette statue est là, les faits saillants d'un personnage, les faits glorieux comme ceux qui le sont moins". La porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, a repris cette même idée, mercredi, lors du compte-rendu du Conseil des ministres. "Je condamne avec beaucoup de fermeté ceux qui veulent effacer des traits de notre histoire", "cette négation de ce qui a été l'histoire de notre pays", a-t-elle par ailleurs ajouté, en appelant aux "historiens (pour) expliquer avec pédagogie ce qu'ont été les faits et dans le contexte dans lequel ils se sont déroulés". Pour la présidente du rassemblement nationale Marine Le Pen "juger l'histoire à partir des principes qui sont ceux d'aujourd'hui n'a juste aucun sens" et "si on fait ça, on va déboulonner tout le monde, le général de Gaulle en premier, Napoléon". "L'immense majorité silencieuse" des Français "commence à en avoir soupé de ce type d'exigences, de ce type de récriminations" venant de "minorités violentes, excessives, brutales", a-t-elle ajouté sur LCI, tandis que l'eurodéputé RN Nicolas Bay estimait sur Cnews que "ça aboutit à essayer de remettre en cause les pages malgré tout glorieuses de rayonnement de la France, c'est difficilement contestable s'agissant de Colbert". Côté LR, le député souverainiste Julien Aubert a estimé sur Twitter "purement consternante" le tag apposé sur la statue de Colbert, "grand serviteur de l'État et promoteur de notre industrie". "Arrêtons cette culpabilisation permanente qui est vraiment ridicule", a affirmé sur Public Senat le député LR des Alpes-Maritimes Eric Ciotti, pour qui "on juge avec des valeurs qui viennent d'autres pays, et nous n'avons pas la même histoire que les Etats-Unis". La statue de Colbert a été en partie recouverte mardi de peinture rouge et d'une inscription "Négrophobie d'Etat". Elle était nettoyée mercredi. Une vidéo postée sur Twitter par la "Brigade antinégrophobie" montre l'auteur du tag être interpellé par la police et se justifier: "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert, ndlr) fait l'apologie de la négrophobie". Ministre de Louis XIV, Colbert est aussi considéré comme à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. cg-adc-are-pab/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum d'initiative partagée: le PS prévoit un texte pour le "faire évoluer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624121408.wx758cvz.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste va déposer une proposition de loi à l'Assemblée pour "faire évoluer" le référendum d'initiative partagée (RIP) et baisser le nombre de soutiens nécessaires, a indiqué sa cheffe de file Valérie Rabault mercredi, en s'appuyant sur une note du Conseil constitutionnel. Les parlementaires socialistes, avec d'autres forces d'oppositions de LFI à LR, ont porté une procédure de référendum d'initiative partagée contre la privatisation d'Aéroports de Paris. Leur démarche a enregistré plus d'un million de signatures, loin du chiffre nécessaire de 4,7 millions de citoyens, 10% du corps électoral, actuellement fixé par loi pour que la procédure se poursuive. Le gouvernement a cependant suspendu son projet de privatisation en raison de la crise du coronavirus qui a frappé de plein fouet le secteur du transport aérien. Au-delà du cas d'ADP, Valérie Rabault (PS) plaide pour "faire évoluer" les règles du RIP. "Le 18 juin, le Conseil constitutionnel sans que personne ne lui demande a sorti un petit mémo avec tout ce qu'il faudrait améliorer", a-t-elle rappelé devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Nous allons déposer une proposition de loi s'inspirant des remarques parfaitement étayées et justes du Conseil constitutionnel". Le seuil actuel de "4,7 millions, c'est 10% des électeurs. Le président de la République (en avril 2019) a dit qu'il faudrait le revoir en mettant (le seuil à) un million, ca me va très bien", a ajouté la députée du Tarn-et-Garonne. Le 18 juin, le Conseil constitutionnel a dressé un bilan critique de la mise en oeuvre de la procédure du RIP sur la privatisation d'ADP. Il considère que "certains électeurs (...) peuvent être découragés par l'exigence du nombre de soutiens à atteindre très élevé" et par le fait que même dans ce cas, la tenue d'un référendum n'est qu'hypothétique, un examen du texte par les deux Assemblées suffisant à mettre un terme à la procédure. Il pointe également l'absence de "dispositions relatives à l'organisation d'un débat public ou d'une campagne d'information audiovisuelle" sur le RIP qui, souligne-il, "a pu entraîner certaines insatisfactions et incompréhensions". adc/chl/pr/nm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 12:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plateformes numériques: le droit de la concurrence ne suffit plus (mission parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624110013.1ub3hufx.html</link>
   <description><![CDATA[Le droit de la concurrence actuel ne suffit plus pour réguler les plateformes numériques et les empêcher de peser de façon disproportionnée dans l'économie et la société, selon un rapport parlementaire qui propose des pistes de réforme. "La forte concentration des marchés autour de quelques acteurs ultra-dominants" comme les Gafam (Google, Apple, Facebook, Amazon, Microsoft) emporte des conséquentes préoccupantes du point de vue économique, mais aussi pour le respect de la vie privée, le respect de la souveraineté numérique ainsi que les garanties démocratiques des nations européennes", indique le rapport d'information sur les plateformes numériques, présenté mercredi par les députés Daniel Fasquelle (LR, Pas-de-Calais) et Valéria Faure-Muntian (LaREM, Loire). Le rapport formule plusieurs propositions pour compléter la législation existante, et éviter l'apparition d'acteurs numériques ultra-dominants, experts pour enfermer leurs utilisateurs dans un univers dont ils ne peuvent plus sortir. Le rapport recommande en particulier que le régulateur puisse intervenir "ex-ante" pour empêcher une plateforme numérique d'acquérir une position trop dominante, sans attendre que cette position ne soit atteinte. Il proposent la création d'une nouvelle infraction "d'abus de monopolisation pour les plateformes numériques structurantes" qui sanctionnerait "l'intention manifeste de créer un monopole". Les deux députés recommandent aussi de créer une "boîte à outils" de régulation, pour que le régulateur puisse imposer par exemple "l'interopérabilité des services". Les deux députés sont également favorables à une position défendue de longue date par l'Arcep, le régulateur français des télécoms: un principe de "neutralité des terminaux" (smartphones), pour garantir notamment que les grands magasins d'application - Apple Store et Google Play - ne restreignent l'accès à certaines applications, par exemple pour favoriser leurs propres services. lby/tq/nth APPLE INC. FACEBOOK MICROSOFT GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête Covid: place au diagnostic du Pr Raoult</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624104000.y2kamn1u.html</link>
   <description><![CDATA[Après les masques, qui ont été au centre de la première semaine de la commission d'enquête sur le coronavirus de l'Assemblée nationale, place à l'hydroxychloroquine mercredi, avec l'audition de son controversé promoteur, le professeur Didier Raoult. Les députés, qui entendent "tirer les leçons" de la crise sanitaire, l'interrogeront aussi sur la politique de dépistage massif pratiquée dans son établissement, l'IHU Méditerranée Infection de Marseille, ainsi que sur ses sévères critiques de la gestion de l'épidémie de Covid-19 en France. Inconnu du grand public il y a quelques mois, ce scientifique qui se présente volontiers comme "anti-système", ses cheveux longs et sa blouse blanche portée en toute occasion sont devenus omniprésents dans les médias et sur les réseaux sociaux depuis le début de la pandémie. Le 25 février, il proclame ainsi que l'antipaludéen chloroquine est "probablement le traitement le moins cher et le plus simple pour traiter le coronavirus", sur la foi de deux études chinoises préliminaires. Un optimisme loin d'être partagé par les autorités de santé et une grande majorité des scientifiques, qui soulignent que cette molécule n'a pas fait la preuve de son efficacité dans le traitement du Covid-19 et mettent en garde contre ses effets indésirables. Contre vents et marées, le microbiologiste spécialisé dans les maladies infectieuses défend son "protocole" consistant à combiner l'hydroxychloroquine, un dérivé de la chloroquine habituellement utilisé pour traiter des maladies auto-immunes comme le lupus, et un antibiotique, l'azithromycine, administrés dès le début des symptômes. - Partisans déclarés - Le débat, passionné, déborde largement au-delà du monde médical. Ses partisans se trouvent jusque parmi des chefs d'Etat comme Jair Bolsonaro au Brésil ou Donald Trump aux Etats-Unis, qui déclare un temps prendre de l'hydroxychloroquine de façon préventive. En France aussi, de nombreux responsables politiques soutiennent Didier Raoult, en particulier dans sa région (comme les deux LR Christian Estrosi, maire de Nice, et Renaud Muselier, président de la région Provence-Alpes-Côte-d'Azur). Parmi les 32 membres de la commission d'enquête, il compte au moins trois partisans déclarés: Martine Wonner (ex-LREM), médecin psychiatre qui voit dans l'interdiction de l'hydroxychloroquine hors hôpital une "entrave" à la liberté de prescrire des médecins, Joachim Son-Forget, lui aussi ex-LREM et médecin de formation, qui a soutenu le chercheur marseillais et pourfendu ses détracteurs dans de nombreux tweets, et le député LR du Vaucluse Julien Aubert, qui avait écrit fin mars à Emmanuel Macron pour lui demander notamment d'utiliser massivement la chloroquine. "M. Raoult est connu sur la controverse de l'hydroxychloroquine, mais il y a un sujet majeur pour nous sur la question des tests. Pourquoi nous n'avons pas plus testé en France?", a indiqué mardi le chef de file des députés LR Damien Abad, lors d'un point presse. "Ce qu'on veut comprendre de M. Raoult, c'est comment se fait-il que lui ait réussi à faire une politique de tests massive à Marseille", a-t-il poursuivi, y voyant un lien avec les "taux de mortalité bien inférieurs" dans cette ville. L'éphémère membre du conseil scientifique Covid, créé mi-mars pour conseiller le gouvernement dans la gestion de la crise sanitaire, devrait aussi être interrogé sur son analyse de l'épidémie. "Le professeur Raoult vient avec des chiffres, avec des données. Il a beaucoup récolté de données, non seulement à Marseille en soignant les malades, mais aussi grâce à Santé Publique France, qui permettent de comprendre au mieux la maladie, et la manière de la gérer", a indiqué son entourage à l'AFP. Celui qui jugeait début février que le coronavirus n'était "pas si méchant" et qui déclare régulièrement qu'il n'y aura pas de "deuxième vague" a fustigé, mardi dans un entretien à La Provence, la désorganisation du système de santé français pendant la crise, "due au fait que la gestion médicale a été remise en cause par la peur" et "qu'on n'a pas soigné les gens". "Si on m'avait écouté, il y aurait eu deux fois moins de morts", affirme-t-il. Des propos vivement critiqués par de nombreux professionnels de santé, durement éprouvés par l'afflux de patients dans les hôpitaux ces derniers mois. Le médecin urgentiste Mathias Wargon explique ainsi sur Twitter pourquoi il ne regardera pas l'audition de Didier Raoult: "Pour entendre qu'on a tué des patients? Alors que tout le monde s'est épuisé pendant le Covid? Et que lui il a soigné des gens bien portant?"]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM tendance social-écolo se structurent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624103943.f430ej6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'association "En Commun", qui rassemble une cinquantaine de députés LREM de sensibilité sociale et écologique, s'est officiellement constituée et compte "orienter l'action de la majorité" sur ces sujets, ont indiqué mercredi ses initiateurs. L'ex-chiraquien Hugues Renson et l'ex-EELV Barbara Pompili avaient annoncé en mai la constitution de cette entité rassemblant élus et citoyens pour "peser de l'intérieur". Le chef de file du groupe Gilles Le Gendre avait alors dit son opposition à une "logique" de "courants" au sein du groupe majoritaire, confronté à une série de départs, notamment de sept de ses membres en mai pour un nouveau groupe politique "Ecologie Démocratie Solidarité" sur les mêmes thématiques. Certains élus de ce nouveau groupe avaient d'ailleurs vu dans l'association une tentative de "colmater la fuite". Dans un communiqué, les fondateurs d'"En commun" indiquent avoir tenu mardi leur assemblée générale constitutive, et font état d'une gouvernance "à parité entre parlementaires et citoyens engagés", reposant sur "un conseil de vingt-sept membres". La présidence de l'association échoit à Philippe Hardouin, économiste de formation et président du cabinet de conseil ANCRE. Ce dernier, qui a travaillé au sein de divers grands groupes (Thomson, Vivendi, Lafarge...) a indiqué à l'AFP s'être engagé aux côtés d'Emmanuel Macron dès 2016. Les députés Barbara Pompili, Hugues Renson et Jacques Maire assurent la vice-présidence d'"En commun", qui tiendra sa première université d'été les 5 et 6 septembre prochains. "C'est une sensibilité. Pas un courant, puisqu'il n'y a pas de vote, de motion, ou de volonté d'être représenté dans les instances à telle proportion", a indiqué M. Maire à l'AFP, ajoutant que l'association rassemble "55 députés et 120 adhérents en tout, avec des membres ou ex-membres du mouvement LREM". "On n'a jamais eu l'idée de créer un groupe. On ne veut pas de chapelle, mais on veut servir à faire bouger le paquebot", a-t-il insisté. "Même si pas mal de gens viennent de la gauche, l'idée n'est pas de se positionner là-dessus, mais de porter les enjeux sociaux et environnementaux, de renouer le contact avec la société civile, car il y a un besoin de reconnexion des +marcheurs+", a poursuivi le député. Dans son communiqué, l'association indique se réjouir de la journée de dialogue le jour même à l'Assemblée nationale associant société civile et élus sur les "priorités" de l'après-crise du coronavirus, promettant d'y apporter sa contribution.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 10:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Monde d'après": ONG, syndicats et élus dialoguent à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624101840.l8tqf8wd.html</link>
   <description><![CDATA[Associations, ONG environnementales, syndicats, patronat et élus ont entamé mercredi une journée de dialogue à l'Assemblée nationale sur les "priorités" de l'après-crise du coronavirus en matière de souveraineté, d'écologie, d'économie ou d'organisation de l'Etat et des collectivités. En introduction, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a appelé à un exercice "libre" de "dialogue civil et civique", devant un parterre d'une centaine de personnes réunies à l'Hôtel de Lassay, dont le secrétaire général de Force Ouvrière Yves Veyrier, le patron du Medef Geoffroy Roux de Bézieux et des responsables associatifs. "Je souhaite que cet exercice ne soit pas sans lendemain. Je crois que l'association des partenaires sociaux mais aussi associatifs, syndicaux doit être intensifiée", a indiqué Richard Ferrand à l'AFP, même s'il ne "faut pas que ce soit un frein à l'action et à la décision". A son arrivée, Yves Veyrier (FO) s'est dit "pas tellement dupe d'un changement véritable de conception" du dialogue social de la majorité ou du gouvernement. "Si c'est le cas, tant mieux. Mais redonnons pleinement sa place à la négociation collective". "J'arrive sans idées préconçues", a dit pour sa part le patron du Medef Geoffroy Roux de Bézieux. "Il ne faut pas que chacun vienne avec ses postures habituelles. L'intérêt de cette journée, c'est qu'il y ait beaucoup de points de vue différents". Des membres de la Convention citoyenne sur le climat étaient annoncés, ainsi que des ONG comme la Fondation Hulot ou WWF France. Côté politique, le groupe LFI et le groupe communiste ont décliné l'invitation en renvoyant à leurs programmes, alors que les autres groupes parlementaires étaient représentés. Parmi les présents, l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin (EDS) ne voit pas dans cette journée "un véritable exercice de co-construction" avec la société civile. "Le temps maintenant, c'est celui de l'action et du virage politique", réclame ce député, proche de Nicolas Hulot. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a appelé à des réponses "vigoureuses et imaginatives face à l'ampleur de la crise", notamment en matière "d'écologie ou de solidarité". Les participants se sont répartis dans quatre ateliers thématiques, avant une table ronde dans l'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 10:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statue de Colbert taguée: "Censurer l'Histoire est absurde", selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624094452.ep362opl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a estimé mercredi auprès de l'AFP que "revisiter l'Histoire" ou "vouloir la censurer dans ce qu'elle a de paradoxal parfois, est absurde", au lendemain d'un graffiti "Négrophobie d'Etat" sur la statue de Colbert devant le Palais Bourbon. Devant l'Assemblée, "il y a quatre statues: la statue de Michel de L'Hospital le conciliateur, de d'Aguesseau le codificateur, de Sully le réformateur et de Colbert l'administrateur. Dans la vie d'un homme public du XVIIe siècle, il y a forcément des parts d'ombre et des parts de lumière", a-t-il expliqué, en marge d'une journée de dialogue sur l'après-coronavirus entre ONG, syndicats et élus, organisée à l'Hôtel de Lassay. "La dernière vague de destruction des statues, c'est pendant l'Occupation, c'était Voltaire, Rousseau... Il faut plus de statues qui montrent peut-être d'autres aspects de notre Histoire, mais il n'en faut jamais moins", considère Richard Ferrand. Il ne "serait peut-être pas une mauvaise idée d'enrichir ces statues d'une plaque, d'un panneau qui explique pourquoi cette statue est là, les faits saillants d'un personnage, les faits glorieux comme ceux qui le sont moins. Et sans doute, il serait pas mal qu'on enseigne à l'école l'Histoire à travers la biographie des hommes, ce à quoi on a un peu renoncé", a-t-il conclu. La statue de Colbert devant l'Assemblée nationale a été en partie recouverte mardi de peinture rouge et d'une inscription "Négrophobie d'Etat". Elle était nettoyée mercredi. Une vidéo postée sur Twitter par la "Brigade antinégrophobie" montre l'auteur du tag être interpellé par la police et se justifier: "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert, ndlr) fait l'apologie de la négrophobie". Ministre de Louis XIV, Colbert est aussi considéré comme à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. Dans le sillage des manifestations américaines antiracistes, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière se retrouvent à nouveau au centre d'une polémique mémorielle. Le piédestal de la statue du général Faidherbe (1818-1889), en plein centre de Lille, a été tagué dimanche des mots "colon" et "assassin" inscrits en rouge, au lendemain d'une manifestation visant à réclamer son retrait de l'espace public. adc/reb/el/it TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 09:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: pas de prolongation possible de la commission d'enquête parlementaire, selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624094405.xtaldzhb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a indiqué mercredi qu'il n'était pas possible de prolonger jusqu'à fin septembre la commission d'enquête parlementaire sur "les obstacles à l'indépendance" de la justice, comme le demandaient les groupes LFI et LR en lien avec l'affaire Fillon. Une loi organique fixe une durée de six mois pour les commissions d'enquête. "Cette commission a été prolongée de deux mois compte tenu du confinement. Elle a été déposée en janvier et va travailler jusqu'au 7 septembre", a déclaré M. Ferrand à RMC et BFMTV. Il "incite" plutôt le président de cette commission Ugo Bernalicis (LFI) et ses membres LR à "densifier leur travail ici au mois de juillet voire août s'ils le souhaitent". "Personnellement je n'aurais pas vu d'inconvénient" à une prolongation "mais il convient que les députés respectent la loi", a insisté le titulaire du perchoir. L'ancienne cheffe du parquet national financier Éliane Houlette s'était émue le 10 juin devant la commission parlementaire du "contrôle très étroit" qu'aurait exercé le parquet général, son autorité de tutelle directe, dans la conduite des investigations lancées en pleine campagne présidentielle de 2017. La commission a déjà prévu le 2 juillet d'entendre à nouveau la procureure générale de Paris, Catherine Champrenault, qui a réfuté vendredi "toute pression de quelque nature que ce soit". Selon M. Ferrand, la commission s'est "saisie d'un conflit semble-t-il hiérarchique entre deux hautes magistrates". "Il faut qu'ils éclaircissent ça et que surtout soient clarifiés le sens et la portée du mot pression utilisé par la procureure Houlette". Certains dans l'opposition cherchent-ils à remettre en cause la légitimité d'Emmanuel Macron? "Je ne vois pas pourquoi ils le feraient", répond M. Ferrand, un proche du président. "Je ne crois pas une demi-seconde" que son élection ait été faussée: "Les Français ont voté librement", a-t-il fait valoir, soulignant que le chef de l'État a saisi le Conseil supérieur de la magistrature dès vendredi soir pour vérifier l'absence de toute pression. Le patron de LREM Stanislas Guerini a critiqué sur Franceinfo "un peu d'instrumentalisation politique" de la part de ceux qui "voudraient pouvoir toujours revenir sur l'élection de 2017" avec "une sorte d'obsession sur la légitimité de l'élection d'Emmanuel Macron".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 09:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Kohler: Ferrand conteste une atteinte à la séparation des pouvoirs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624093120.xqz1bjq1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a estimé mercredi qu'Emmanuel Macron n'avait pas porté atteinte à la séparation des pouvoirs en dédouanant son bras droit Alexis Kohler, soupçonné de prise illégale d'intérêt, avec ce qu'il a décrit comme une "attestation d'employeur" "Il ne faut pas confondre la séparation des pouvoirs, qui est une règle absolue qui fait que le législatif, l'exécutif et l'autorité judiciaire doivent avoir des vies distinctes, ne pas peser les uns sur les autres, et une sorte d'attestation d'employeur", a réagi sur RMC-BFMTV M. Ferrand, un proche du président de la République. Dans une note publiée mardi par Mediapart, le chef de l'Etat assure que M. Kohler -actuel secrétaire général de l'Elysée- n'est jamais intervenu, à l'époque où il était son directeur de cabinet à Bercy, dans des dossiers liés à l'armateur italo-suisse MSC avec lequel il entretenait d'étroits liens professionnels et familiaux. C'est parce qu'il était soupçonné d'avoir dissimulé ces liens devant la commission de déontologie que le parquet national financier (PNF) avait ouvert une enquête en juin 2018 pour prise illégale d'intérêts. Cette enquête a été finalement classée sans suite en août 2019 peu après que la note du chef de l'Etat, adressée à Alexis Kohler, a été envoyée par l'avocat de ce dernier au PNF. Pour Médiapart, le président Macron a porté atteinte à la séparation des pouvoirs en intervenant dans "une procédure judiciaire". "Nous avons un président qui écrit pour absoudre M. Kohler de ses fautes prétendues et, dans la foulée, un procureur intérimaire qui classe le dossier sans suite (...) on se pose des questions sur la relation entre justice et politique", a commenté sur RFI le député insoumis Bastien Lachaud. Mais pour Richard Ferrand, la note est celle d'"un employeur, ministre, qui dit: + voilà, mon collaborateur avait pris telle disposition et j'en atteste. Ça se fait tous les jours en France". Interrogée par France 2, la ministre de la Justice Nicole Belloubet s'est dite "incapable de répondre" n'ayant "pas accès au dossier". "Je n'interfère jamais dans les affaires individuelles", a-t-elle affirmé. Pour le patron de LREM, Stanislas Guerini interrogé sur France info: "Alexis Kohler est un grand serviteur de l'Etat, d'une probité totale". Le courrier d'Emmanuel Macron "dit une chose très simple: "c'est qu'Alexis Kohler s'est déchargé de toutes les questions qui pouvaient concerner cette entreprise avec laquelle il avait des liens familiaux quand il était au cabinet du ministre de l'Economie, je ne vois pas où est le scandale", a-t-il dit. Le RN David Rachline a lui réagi sur twitter: "Emmanuel Macron intervient dans une procédure judiciaire pour protéger un de ses proches. Le nouveau monde ressemble étrangement à l'ancien", a-t-il raillé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'amélioration de la situation des directeurs d'école à l'étude à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624060032.ckhkwy36.html</link>
   <description><![CDATA[Le suicide d'une directrice d'école à l'automne avait choqué. Confrontés à un quotidien compliqué, et mis à rude épreuve par la crise du coronavirus, ces enseignants à responsabilité sont dans la focale des députés mercredi, avec une proposition de loi LREM qui entend améliorer leur sort. Le texte "créant la fonction de directeur d'école" est examiné en première lecture à l'Assemblée trois jours après la reprise des cours obligatoire, où ces enseignants au rôle particulier ont été en première ligne, soumis à "beaucoup de stress". Ils ont particulièrement été sollicités avec les fermetures d'école et réouvertures progressives. La proposition se veut une "première étape" pour leur faciliter la tâche, selon la rapporteure Cécile Rilhac (LREM), cette ex-principale adjointe de collège pointant leurs "nombreuses responsabilités" mais un manque de "reconnaissance institutionnelle" et financière. Le suicide à l'automne dernier d'une de leurs collègues, Christine Renon, dans le hall de son école maternelle à Pantin (Seine-Saint-Denis), avait mis en lumière leurs difficultés. Cette dernière avait expliqué dans une lettre son geste en raison de son "épuisement", sa "solitude" dans la fonction. Après ce drame, le ministère de l'Education avait notamment lancé des concertations avec les syndicats, mais les mesures se font encore attendre. Jugeant le "statu quo plus possible" et sans "nier les concertations en cours", la rapporteure avance quatre objectifs avec ce texte: "reconnaissance, simplification, soutien et revalorisation des directeurs". La proposition de loi fait notamment du directeur le "délégataire de l'autorité académique", et entend reconnaître la spécificité de la fonction en en faisant un "emploi fonctionnel", un terme renvoyant à des postes de direction, sans obligation toutefois de mobilité ni durée déterminée. Il s'agit de reconnaître qu'un directeur n'est "pas un enseignant comme les autres", a affirmé en commission Mme Rilhac. Elle a assuré que le texte ne créé pas de statut dédié de directeur d'école, comme elle l'avait un temps envisagé et ce que la profession, attachée au collectif de l'école, ne souhaite pas, et "n'instaure pas un lien hiérarchique" entre le directeur et ses collègues enseignants. La proposition prévoit également un seuil au-delà de huit classes où la "décharge" des heures d'enseignement sera totale. Le texte permet encore aux collectivités de mettre à disposition une aide de conciergerie ou administrative, alors que les directeurs doivent aujourd'hui gérer des tâches qui "polluent leur quotidien": surveillance des couloirs, distribution de courriers, accueil des livreurs... - "Pirouette" - Ces mesures devront être complétées par décret, la rapporteure préconisant notamment une augmentation de l'indemnité de direction d'école graduée de 150 euros brut par mois pour les directeurs d'écoles comptant moins de trois classes à 300 euros brut dans celles comptant plus de treize classes. En commission, l'idée d'apporter un meilleur soutien aux directeurs a semblé faire consensus, des élus de divers bords soulignant leur "rôle primordial" et leur "mal-être", illustré par la vacance de "près de 4.000 postes" chaque année au sein des 44.900 écoles publiques. Mais des divergences sont apparues sur la méthode, certains mettant en avant un accueil "mitigé" des syndicats et soulignant que le texte renvoie pour beaucoup de ses mesures à des décrets. La socialiste Michèle Victory s'est ainsi interrogée sur son "efficacité". Valérie Bazin-Malgras (LR), qui avait mené une "mission flash" avec Mme Rilhac sur le sujet des directeurs, a notamment critiqué un texte "incomplet", déplorant un "revirement" sur la question du statut. Elle a aussi reproché à la proposition de "faire peser la charge des aides administratives sur les collectivités locales en leur offrant une possibilité qu'elles ne saisiront légitimement pas". Des critiques ont également été formulées à gauche sur ce sujet, Elsa Faucillon (PCF) estimant notamment que c'est à l'Etat de les supporter. L'insoumis Michel Larive s'est dit "fermement opposé" à la proposition de loi, jugeant qu'elle revient à la charge sur un statut du directeur, via une "pirouette sémantique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Négrophobie d'Etat": graffiti sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623210423.qw1bh5wa.html</link>
   <description><![CDATA[La statue de Colbert devant l'Assemblée nationale a été en partie recouverte mardi de peinture rouge et d'une inscription "Négrophobie d'Etat", dont l'auteur a été arrêté, ont indiqué des sources parlementaires à l'AFP. Ministre de Louis XIV, Colbert est considéré comme à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. Mardi, la statue qui se trouve au pied de l'Assemblée nationale à Paris a été recouverte de peinture rouge au torse et aux jambes, tandis que "Négrophobie d'Etat" a été inscrit avec le même matériau sur le socle, ont rapporté des sources parlementaires, confirmant une information d'Outremer-la 1ère. Une vidéo postée sur Twitter par la "Brigade antinégrophobie" montre l'auteur du tag être interpellé par la police et se justifier: "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert, ndlr) fait l'apologie de la négrophobie". Dans le sillage des manifestations antiracistes dans le monde à la suite de la mort de l'Américain George Floyd, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière se retrouvent à nouveau au centre d'une polémique mémorielle. Le piédestal de la statue du général Faidherbe, en plein centre de Lille, a été tagué dimanche des mots "colon" et "assassin" inscrits en rouge, au lendemain d'une manifestation visant à réclamer son retrait de l'espace public.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 21:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un train de mesures pour faire évoluer la condition animale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623183040.52qsm6bq.html</link>
   <description><![CDATA[Numéro vert contre la maltraitance, évaluation du comportement des chiens... Un train de mesures est proposé mardi au gouvernement par un groupe d'étude de l'Assemblée nationale pour faire évoluer la condition animale et responsabiliser les maîtres. Dans un pays où un Français sur deux possède au moins un animal de compagnie, Loïc Dombreval, député LREM des Alpes-Maritimes, a durant six mois auditionné près de 200 personnes pour rendre un rapport de 312 pages et 121 recommandations. "La protection animale n'est pas incarnée politiquement. Seule une autorité administrative indépendante peut faire avancer la condition animale et le droit des animaux en France", a confié à l'AFP M. Dombreval. Il suggère de "créer une sorte de défenseur des droits ou un secrétariat d'Etat dédié à la condition animale, voire un délégué interministériel". Il souhaite aussi lancer un portail internet dédié à la protection animale rassemblant les informations indispensables aux futurs acquéreurs, possesseurs, associations, forces de l'ordre, magistrats, procureurs. Pour venir en aide aux petits refuges et associations locales qui "manquent considérablement de moyens", il préconise la création d'un Fonds national, "abondé par un montant prélevé sur l'identification électronique (puçage) et des dons de toutes sortes". Quant aux chiens dits dangereux, "il faut réformer la loi de 1999", affirme ce vétérinaire de formation. "Le classement dans une catégorie doit se faire sur la base du comportement du chien et non sur sa race". A "un tarif réglementé et modéré", le vétérinaire testerait son comportement à un an et le classerait dans une des quatre catégories, "de la plus inoffensive à la plus dangereuse". Pour lutter contre l'abandon, il propose de mettre en place une attestation de connaissances minimales obligatoire pour détenir un chien ou un chat, un certificat de capacité pour un équidé, ainsi que la stérilisation des chats libres et des animaux non destinés à la reproduction. L'interdiction de la vente de chiens et chats en animalerie, dans les foires et expositions, et sur les sites internet généralistes est également préconisée. Le rapport prône enfin "un numéro vert de la protection animale dédié au signalement d'actes de maltraitance. Et côté pénal, il suggère de "passer à 3 ans de prison et 45.000 euros d'amende". Les défenseurs des animaux ont salué de "grandes mesures, notamment l'interdiction de la vente des animaux en animalerie et la stérilisation des chats". "Il faut maintenant que le gouvernement ait le courage d'appliquer cette politique et pas uniquement de publier des rapports", a réagi Christophe Marie, le porte-parole de la Fondation Bardot. Jacques-Charles Fombonne, le président de la SPA, regrette toutefois que "la corrida, l'expérimentation animale, la fourrure et le bien-être animal dans l'exploitation agricole" n'aient pas été abordés. Quant à Reha Hutin, présidente de la Fondation 30 millions d'amis, elle espère que "la montagne n'accouche pas d'une souris". Toutes ces recommandations, qui portent aussi sur les "conditions de fin de vie des équidés", vont "faire l'objet d'une analyse attentive par les services des ministères concernés, au premier rang desquels le ministère de l'Agriculture et de l'Alimentation", a réagi le ministère mardi soir. "Elles viendront compléter les annonces faites en début d'année, concernant notamment l'interdiction de la castration à vif des porcelets ou encore du broyage des poussins fin 2021, le renforcement des sanctions en l'absence d'identification, et l'encadrement des modalités de vente des animaux de compagnie", a ajouté le ministère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Durant la crise du Covid, la parité n'a pas régné dans les médias</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623174747.mzjn7ljb.html</link>
   <description><![CDATA[Des infirmières ou des mères, mais peu d'expertes et de dirigeantes : la crise du Covid-19 a illustré des déséquilibres persistants en matière de parité hommes-femmes dans les médias, selon des études du CSA et de l'INA, poussant la députée LREM Céline Calvez à proposer des mesures pour combler l'écart dans un pré-rapport remis mardi au gouvernement. Durant cette crise, le CSA a épluché près de 89 heures de programmes de télévision et de radio, soit un total de 2.962 intervenants sous diverses formes (plateaux, duplex et reportages). Avec un grand constat: "la parité est presque atteinte pour les présentateurs (trices) et les journalistes", mais "des déséquilibres perdurent dans d'autres catégories, et en particulier dans celle des experts (es)". Globalement, le CSA a compté 41% de femmes contre 59% d'hommes. Les femmes étaient surreprésentées parmi les témoins lambda (55%), notamment les parents, et dans les témoignages de professionnels de santé (52%); mais leur taux chute à 24% chez les personnalités politiques et à 20% chez les experts (contre 38% dans les programmes de 2019). En outre, les femmes interrogées dans le champ médical l'ont surtout été en tant qu'infirmières ou aides-soignantes. Et ce, bien que la médecine de ville soit exercée à 46% par des femmes, et la médecine hospitalière à 52%. Cependant, le CSA se veut compréhensif. "Les résultats concernant les expertes sont moins bons qu'en 2019, mais c'est une responsabilité partagée", découlant notamment de la composition très masculine du conseil scientifique ou des spécialistes mis en avant par l'Institut Pasteur, commente pour l'AFP Carole Bienaimé-Besse, membre du CSA chargée de ces questions. "On est dans un cas où les médias ont essayé de bien faire. Ce n'était vraiment pas une période normale, les grilles de programmes étaient profondément modifiées, les émissions étaient produites en flux tendu et en effectifs réduits, et la priorité pour les antennes était de fournir une information de qualité et vérifiée, malgré de nombreuses inconnues et face à un flot très important de fausses nouvelles", reconnaît-elle. Parallèlement, une étude publiée mardi dans La revue des médias de l'INA, portant sur les bandeaux des JT de TF1, France 2 et France 3, ainsi des émissions de CNews et BFMTV, durant la crise, aboutit aux mêmes conclusions : "les femmes apparaissent largement minoritaires (28%) dans l'information télévisée". Et globalement, elles sont moins souvent en position d'autorité que les hommes : "43% des femmes apparaissent dépourvues d'autorité contre seulement 20% des hommes", une "forte asymétrie (...) révélatrice des rapports de domination genrée et des choix journalistiques". - Vers des incitations financières ? - Et on se souvient du tollé suscité en avril par le quotidien Le Parisien, qui avait mis maladroitement à sa une quatre hommes, pour imaginer "le monde d'après". Dans la foulée, le gouvernement avait chargé la députée LREM des Hauts-de-Seine Céline Calvez d'une mission sur la place des femmes dans les médias en temps de crise. S'appuyant notamment sur ces études et sur des entretiens avec 150 personnalités, elle a formulé des préconisations, dans un rapport d'étape remis au ministre de la Culture Franck Riester et à la secrétaire d'Etat à l'Egalité Marlène Schiappa. Il s'agit notamment de renforcer et d'affiner les indicateurs surveillés par le CSA, et d'encourager les télévisions et radios à publier des données mensuelles. La députée suggère aussi des incitations financières, en conditionnant les aides à la presse aux efforts en matière de parité, ou en instaurant un crédit d'impôt pour "les investissements de formation favorisant la place des femmes dans les médias". Parmi les autres pistes, intégrer cette problématique à l'éducation aux médias, et créer un prix pour récompenser les rédactions exemplaires. La députée remettra fin août son rapport final au Premier ministre. Ces travaux sont "une première étape" pour "faire bouger les lignes", a estimé Franck Riester, tandis que Marlène Schiappa assurait que le rapport "permettra aux médias (...) de progresser sur cette question centrale, grande cause du quinquennat". Le service public, quant à lui, tient à remplir son devoir d'exemplarité. France Télévisions s'est engagé à respecter la parité dans ses rendez-vous d'info dès le mois de septembre. Une annonce que doit effectuer mardi soir son directeur de l'information Yannick Letranchant, dans l'émission de médiation "Votre télé et vous", consacrée au traitement de la crise sur les antennes du groupe. fpo/ial/nm TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
