<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 11:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réduction des dépenses publiques: le logement, la formation professionnelle et le social ciblés (Darmanin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170720093004.gdl27sr5.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a annoncé jeudi aux députés que "toute l'action réformatrice" du gouvernement se concentrera dans les prochains mois "sur l'amélioration de l'efficacité des politiques du logement, de formation professionnelle et d'intervention sociale". "Nous avons identifié trois politiques publiques pour lesquelles nous dépensons plus que nos voisins sans pour autant améliorer les services publics auxquels ont accès nos concitoyens: le logement, la formation professionnelle et les dépenses d'intervention sociales au sens large", a déclaré M. Darmanin à l'occasion du débat d'orientation des finances publiques pour 2018. "Toute notre action réformatrice se concentrera, du moins dans les premiers mois de notre mandat, sur l'amélioration de l'efficacité de ces politiques en termes concrets pour les usagers, tout en parvenant à limiter leur coût", a-t-il ajouté. M. Darmanin a réaffirmé "qu'à l'horizon du quinquennat, nous aurons réduit de trois points le poids des dépenses publiques dans la richesse nationale". "Grâce à cet effort sans précédent, nous pourrons diminuer d'un point le poids de nos prélèvements obligatoires et réduire concomitamment le déficit et la dette, respectivement de deux et cinq points". La loi de programmation des finances publiques quinquennale, qui sera proposée à l'automne, "fixera un objectif de dépenses publiques toutes administrations publiques confondues. Son respect conditionnera celui de nos engagements européens en matière de réduction de notre déficit structurel", a-t-il précisé. "Plus de dépense publique ne signifie pas plus de service rendu aux Français, bien au contraire si l'on s'en réfère à la situation actuelle", a-t-il insisté. M. Darmanin s'est par ailleurs engagé à ne plus recourir à l'avenir à des annulations de crédits en cours d'exercice, comme pour cette année où le gouvernement a annoncé 4,5 milliards d'économies sur le budget déjà voté pour atteindre l'objectif de 3% du déficit. "Pour cela, il faut traiter le mal à la racine. Nous allons donc mettre un terme aux sous-budgétisations initiales qui jettent un doute sur la sincérité de la loi de finances initiale et conduisent, par le biais du gel de crédits censé y pallier, à priver l'autorisation parlementaire de toute sa portée", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Armées: "faute grave" du chef de l'Etat, juge Jacob (LR), qui en appelle au président de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170720092948.nz4tz4nr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a évoqué jeudi "une faute grave" du président de la République, au lendemain de la démission du général Pierre de Villiers, en appelant au président de l'Assemblée François de Rugy pour que les droits du Parlement "soient préservés". "Je pense que c'est de la part du président de la République une faute grave, une faute lourde", qui "va toucher le lien de confiance qu'il doit y avoir entre le président de la République et nos soldats qui sont engagés sur le terrain", a déclaré M. Jacob sur LCP. Le déplacement d'Emmanuel Macron jeudi sur la base militaire de Istres peut-il permettre de renouer ce lien? "Quand une erreur est faite, elle est faite", a jugé M. Jacob. "Le lien de confiance, je peux vous dire qu'il est cassé". "Que le chef d'état-major ait à coeur de défendre les moyens dont les militaires doivent disposer, il est parfaitement dans son rôle", a-t-il estimé, alors qu'Emmanuel Macron a jugé que "ce n'est pas le rôle du chef d'état-major" de défendre le budget des armées, "mais celui de la ministre". "Je rappelle que le général de Villiers n'a pas donné une interview, n'a pas été sur un plateau de télé, il s'est exprimé devant la commission de la Défense", réunie à huis clos, a également souligné M. Jacob. "Si demain un militaire ne peut plus s'exprimer librement devant la commission de la défense, devant la représentation nationale, c'est extrêmement grave". "Et moi j'en appelle d'ailleurs au président de l'Assemblée nationale pour faire en sorte que les droits de l'Assemblée soient préservés et que toutes les personnes qui interviennent devant une commission parlementaire puissent le faire librement", a-t-il poursuivi. "Ca relève de la séparation des pouvoirs entre l'exécutif et le législatif. L'Assemblée nationale doit pouvoir auditionner qui elle le veut et les gens qui s'expriment devant l'Assemblée nationale doivent pouvoir le faire en toute liberté", a encore affirmé Christian Jacob. "J'espère que le président de l'Assemblée nationale va réagir auprès du président de la République, le président de la République ne peut pas intervenir sur le champ de l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Exercer l'autorité", mais "avec le respect dû aux fonctions" (Le Foll, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170720080219.bh7h3vlu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Stéphane Le Foll a jugé jeudi "légitime" l'exercice de l'autorité, après le recadrage d'Emmanuel Macron qui a conduit à la démission du chef d'état-major des Armées Pierre de Villiers, mais a souligné qu'"il faut le faire avec le respect dû aux fonctions". "Rappeler l'autorité et rappeler que c'est aux politiques de décider les choix budgétaires, ça me semble tout-à-fait légitime", a déclaré le député de la Sarthe sur franceinfo. "On peut exercer l'autorité, mais il faut le faire avec le respect qui est dû aux fonctions", a-t-il cependant ajouté. "Un chef d'état-major des armées, c'est pas un personnage qui n'a pas d'importance". "L'autorité doit s'exprimer, on doit rappeler l'autorité, et c'est l'autorité politique qui a la main sur l'autorité militaire, et en même temps il y a un respect, parce que on est avec le chef d'état-major des Armées", a-t-il affirmé. En désaccord avec M. Macron sur les ressources allouées à la Défense, M. de Villiers a quitté son poste mercredi, aussitôt remplacé par le général François Lecointre. "Le général Lecointre est un grand soldat aussi", a salué M. Le Foll.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 10:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Armées: une "humiliation inutile" qui "ouvre une crise de confiance très grave" (Mme Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170720064328.i2n8tpys.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national Marine Le Pen a dénoncé jeudi, au lendemain de la démission du général de Villiers, "une humiliation inutile" de la part d'Emmanuel Macron, qui "a ouvert une crise de confiance très grave". "Je crois que l'humiliation qu'a subie Pierre de Villiers était tout a fait inutile et elle a ouvert une crise de confiance très grave, très lourde entre l'Etat et ses Armées, c'était vraiment pas le moment", a déclaré Marine Le Pen sur France 2. Emmanuel Macron "a suscité une crise extrêmement sérieuse", "parce qu'il a commis plusieurs fautes graves successives", a-t-elle affirmé. "La première faute, c'est d'avoir rompu les engagements qu'il avait pris vis-à-vis de l'Armée". "La deuxième faute est d'avoir humilié un homme comme Pierre de Villiers dont tout le monde admet qu'il est un très grand serviteur de l'Etat et du pays". "Un général, il est là pour dire la vérité et notamment à la représentation parlementaire", a également estimé la députée du Pas-de-Calais, alors que le général de Villiers avait exprimé son désaccord sur le budget de la Défense, à huis-clos, devant la commission ad-hoc de l'Assemblée nationale. "Est-ce à dire que maintenant ceux qui viendront devant les députés, qui viendront s'exprimer devant les commissions parlementaires devront mentir, devront tenir des propos insincères, devraient camoufler aux députés la réalité de la situation ? Eh bien c'est une drôle de vision de la démocratie. En tout cas c'est une vision qui, objectivement, m'inquiète", a développé Marine Le Pen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés en commission à la suppression de la réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170720013105.gi8ecuki.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé en commission dans la nuit de mercredi à jeudi la suppression de la réserve parlementaire, dans le cadre de l'examen des projets de loi sur la moralisation de la vie publique. Régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste", la réserve parlementaire, dont disposent les députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités, a représenté 147 millions d'euros en 2017. Le Sénat, qui a examiné les projets de loi avant l'Assemblée, avait prévu en remplacement de la réserve une dotation de soutien à l'investissement des communes. Mais le gouvernement, qui veut une véritable "rupture", n'y est pas favorable. La commission des Lois de l'Assemblée n'a pas adopté de dispositif alternatif à la réserve, mais prévu son extinction progressive jusqu'en 2024, soit à la fin du versement des crédits engagés avant 2018 pour des projets s'étendant dans la durée, en vertu d'un amendement de la rapporteure Yaël Braun-Pivet (République en marche). Les élus REM, MoDem et Insoumis se sont prononcés pour la suppression de cette réserve, tandis que les LR et Nouvelle Gauche (ex-PS) se sont élevés contre. "Prenons le temps" et "ne commettons pas une erreur irréversible", a plaidé David Habib (NG), tandis que ses collègues ont fait valoir les avancées en transparence et en égalité entre parlementaires sous le précédent quinquennat. La droite a récusé l'idée d'un clientélisme, évoquant "un coup de pouce donné à des collectivités" et un affaiblissement du rôle du parlementaire. Le groupe REM en réunion interne était loin d'être unanime sur la suppression de la réserve parlementaire, mais ces divergences ne sont pas apparues en commission. Des députés de plusieurs bords, y compris MoDem, ont cherché en vain à supprimer également la réserve ministérielle, qui s'élève à quelque cinq millions d'euros annuels. La rapporteure a assuré qu'une telle mesure ne pouvait relever que de la loi de finances, ce qui a étonné plusieurs parlementaires. - Deux projets adoptés - En moyenne "80% de la réserve ministérielle est attribuée à des circonscriptions d'élus de la majorité", a pointé Olivier Dussopt (NG), y voyant un système particulièrement "inégalitaire". Comme d'autres groupes, le MoDem a demandé des garanties sur la fin de cette réserve, sans réponse. La commission a adopté les deux projets de loi de moralisation (ordinaire et organique), avant leur présentation, dans leurs versions ainsi amendées, dans l'hémicycle à partir de lundi. Au pas de charge depuis mercredi matin, avec 350 amendements à examiner, les députés avaient voté notamment un nouveau dispositif d'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les ministres, les parlementaires et les exécutifs locaux, ainsi qu'un nouveau régime de prise en charge des frais de mandat parlementaire. Les débats ont été nourris également sur les incompatibilités professionnelles pour les parlementaires, Delphine Batho (NG) notamment souhaitant l'interdiction de l'activité parallèle de conseil, "engagement du candidat Macron" qui permettrait d'éviter "de la corruption", a-t-elle rappelé lors d'un vif échange. Mais la rapporteure a évoqué "une interdiction trop générale et absolue", encourant un risque d'inconstitutionnalité. Le projet de loi prévoit qu'il est interdit de poursuivre une activité de conseil si elle a débuté moins d'un an avant le début du mandat. Dans l'ensemble, la commission a souvent rétabli la rédaction initiale des projets de loi, supprimant des modifications opérées par le Sénat, notamment sur le quitus fiscal pour les parlementaires en début de mandat. En outre, l'habilitation du gouvernement à créer par ordonnance une "banque de la démocratie" pour le financement des partis et candidats a été réinscrite dans le texte. Mais le gouvernement voulait revenir sur la fin, votée par les sénateurs, des missions temporaires confiées aux parlementaires. La rapporteure s'y est opposée et l'amendement gouvernemental n'a pas été adopté. Enfin, les députés ont réintroduit dans le titre des projets de loi la notion de "confiance dans la vie publique", là où les sénateurs avaient préféré l'idée de "régulation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 03:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission l'obligation de casier vierge pour les ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719222931.l8hcolkp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de mercredi à jeudi l'obligation de casier judiciaire vierge pour les ministres, contre l'avis de la rapporteure République en marche. La commission des Lois a adopté cet amendement MoDem au projet de loi organique de moralisation de la vie publique, qui a commencé à être examiné peu avant minuit après le vote du projet de loi ordinaire sur le même thème. "Tout membre d'un gouvernement doit avoir fait l'objet, avant sa nomination officielle, d'une vérification du bulletin n°2 du casier judiciaire" et "à l'issu de ce contrôle, toute personne dont le bulletin n°2 du casier judiciaire présentant au moins une condamnation pour un crime ou un délit ne peut être nommée", stipule l'amendement. Il a reçu le soutien de plusieurs groupes d'opposition notamment au titre d'un "parallélisme des formes" avec ce qui avait été voté comme obligation pour les élus. La rapporteure Yaël Braun-Pivet s'y est opposée, arguant qu'il s'agissait de nominations au gouvernement et non d'une élection. En outre, l'amendement ne liste pas de crimes et délits précis. Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche) a déploré qu'il ait fallu passer au vote trois fois avant que la disposition soit reconnue comme adoptée. Des députés REM n'ont manifestement pas pris part au vote.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée ratifie une série d'ordonnances sur la santé, malgré des inquiétudes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719192653.176tii4k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a ratifié mercredi une série d'ordonnances sur la santé, malgré des inquiétudes de députés de tous bords sur l'autorisation donnée sous conditions à certains professionnels de santé d'autres Etats européens de pouvoir exercer en France. Les quatre ordonnances ratifiées avaient été prises en application de la loi Santé remontant à janvier 2016. Elles portent notamment sur la reconnaissance de la profession de physicien médical, sur les ordres des professions de santé, mais c'est une ordonnance sur la reconnaissance des qualifications professionnelles qui a concentré l'essentiel des critiques. Le texte transpose une directive européenne de 2013 sur l'"accès partiel" pour les professions paramédicales. Il "autorise les membres d'une profession réglementée à bénéficier de la mobilité dans un autre Etat membre mais en les autorisant à y exercer seulement certaines tâches et selon certains critères", selon les termes de la rapporteure, Elisabeth Toutut-Picard (REM), ancienne directrice d'hôpital. Des députés de droite comme de gauche ont formulé des inquiétudes sur cette disposition. Jean-Pierre Door (LR), cardiologue, a tenté en vain de la supprimer, comme Agnès Firmin Le Bodo pour les "Constructifs" LR-UDI-indépendants, disant craindre "un risque" pour les professionnels de santé et "la sécurité" des patients. La socialiste Valérie Rabault (Nouvelle Gauche) a elle pointé le danger d'une "concurrence potentiellement déloyale", Elsa Faucillon (GDR) redoutant que cela ne "favorise un système de santé au rabais et des soins à la découpe", et Eric Coquerel (LFI) "une ubérisation rampante du système de santé". Elu REM issu des écologistes "réformistes", Eric Alauzet s'est interrogé notamment sur l'"identification précise de ces professionnels au moment de leur installation". Cyrille Isaac-Sibille (MoDem) s'est engagé à être "vigilant". Martine Wonner (REM), médecin psychiatre, a défendu de son côté l'accès partiel qui sera "encadré par des conditions très strictes et par un examen au cas par cas des demandes", son collègue Olivier Véran (REM) exhortant à "dédramatiser le sujet" en soulignant que le texte ne portait pas sur les professions médicales. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a dit comprendre "les inquiétudes". Mais elle a souligné que la directive européenne aurait dû être transposée "au plus tard le 18 janvier 2016", relevant que depuis cette date, la France s'était exposée à deux avis européens pour défaut de transposition. Mais elle s'est engagée à être "particulièrement vigilante aux conditions de déploiement de l'accès partiel", n'excluant pas "d'en appeler à la raison impérieuse d'intérêt général" en cas de risque pour "la qualité et la sécurité des prises en charge". Certains élus ont aussi saisi l'occasion pour évoquer plus largement le sujet de la santé publique, à l'instar d'Elsa Faucillon qui a dénoncé un système "à l'agonie" ou de Caroline Fiat (LFI), aide-soignante de profession, qui a fait un vibrant plaidoyer pour ceux qui portent "sur leurs épaules le mal-être de patients", rappelant émue que "14 soignants se sont donnés la mort en moins d'un an". François Ruffin (LFI) a lui choisi d'interpeller la ministre et les députés REM sur les salariées en grève d'une maison de retraite à Foucherans (Jura), qui ont témoigné récemment de la difficulté de leurs conditions de travail. Annie Vidal (REM) s'est engagée à se rendre sur place à ses côtés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 21:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en commission un nouveau régime pour les frais de mandat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719182711.59dj47tv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission un nouveau régime de prise en charge des frais de mandat parlementaire, qui doit remplacer la controversée IRFM (indemnité représentative de frais de mandat). L'Assemblée nationale devra de nouveau voter ce nouveau régime lors de l'examen du projet de loi visant à rétablir "la confiance dans l'action publique", la semaine prochaine. La commission des Lois a complété le dispositif déjà voté par les sénateurs. Les parlementaires seront "défrayés sous la forme d'une prise en charge directe, d'un remboursement sur présentation de justificatifs, ou du versement d'une avance par l'assemblée dont ils sont membres, dans la limite des plafonds déterminés par le bureau", selon l'amendement de la rapporteure et du groupe REM. Pour préserver l'autonomie de chaque assemblée, le bureau, plus haute instance collégiale de chacune d'elle, devra arrêter la liste des frais autorisés et définir un système de contrôle. La rapporteure Yaël Braun-Pivet, avocate de profession, a suggéré des vérifications aléatoires de comptabilité. Jusqu'alors, les députés percevaient une IRFM de 5.373 euros nets mensuels, les sénateurs de 6.110 euros, sans contrôle, ce qui a donné lieu à des "fantasmes", selon la rapporteure. Depuis 2015 a cependant été définie une liste des dépenses autorisées et interdites, et les députés doivent certifier sur l'honneur du bon usage de leur IRFM. L'IRFM s'ajoute à la rémunération des parlementaires et à une enveloppe pour payer leurs collaborateurs. La plupart des membres de la commission ont convenu que le système actuel n'était "pas satisfaisant". Le candidat Emmanuel Macron s'était engagé sur un "contrôle de l'utilisation de leurs indemnités par les parlementaires", avançant l'idée d'une intégration de l'IRFM à la rémunération des parlementaires, de sorte qu'elle aurait été fiscalisée. Des députés de plusieurs bords se sont prononcés pour cette option en commission, se demandant avec la formule adoptée "qui va contrôler" et "combien ça va coûter", Marc Le Fur (LR) évoquant "entre-soi" et "auto-contrôle". Une fusion des deux enveloppes (IRFM et rémunération) est à écarter pour ne pas laisser penser que les parlementaires "se doublent leurs indemnités", a notamment justifié Bruno Questel (REM). Par ailleurs, les députés ont supprimé, sur demande gouvernementale, une disposition ajoutée au Sénat, qui prévoyait la "prise en charge des frais de réception et de représentation des membres du gouvernement (...) sur présentation de justificatifs de ces frais". Les Insoumis notamment ont dénoncé le fait que les ministres ne soient pas soumis au même régime que les parlementaires. Olivier Marleix (LR) a aussi regretté la suppression de la mesure, utile selon lui notamment vu une "réception récente", allusion à la soirée à Las Vegas en 2016 autour du ministre Macron sur laquelle une enquête a été ouverte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>AMF: feu vert parlementaire à la nomination de Robert Ophèle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719181259.yfg24vm7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat ont rendu mercredi un avis favorable à la nomination de Robert Ophèle comme président de l'Autorité des marchés financiers (AMF), selon un communiqué. A l'issue d'une audition devant les députés de la commission des Finances de l'Assemblée, M. Ophèle a recueilli 34 avis favorables, 4 défavorables et un blanc lors d'un vote sur sa nomination, précise la commission dans ce communiqué. De son côté, la commission compétente du Sénat a également émis un avis positif, avec 18 voix favorables et 3 bulletins blancs, a fait savoir le président du Sénat Gérard Larcher dans une lettre, ce qui en principe clôt le processus pour cette désignation qui doit être entérinée officiellement en Conseil des ministres. Le président de la République, Emmanuel Macron, avait proposé mi-juillet de nommer Robert Ophèle président de l'AMF, à l'issue d'un processus de candidature inédit à un tel niveau dans l'administration. En effet, Bercy a lancé pour la première fois début juin un recrutement ouvert, alors que la nomination à un tel poste était jusqu'alors laissée à la discrétion du ministre de l'Economie. Une quarantaine de candidats s'était présentés pour succéder à l'actuel président de l'AMF, Gérard Rameix, qui quittera ses fonctions fin juillet. Un veto parlementaire au choix du président de la République aurait nécessité trois cinquièmes de suffrages négatifs des deux commissions, selon les termes de la Constitution. Robert Ophèle, 60 ans, est second sous-gouverneur de la Banque de France depuis 2012, après y avoir été directeur général des opérations. Ce diplômé de l'Essec spécialisé en finances était par ailleurs membre jusqu'à présent du collège de l'AMF, membre de la commission de surveillance de la Caisse des Dépôts et, depuis janvier 2014, membre du Comité de Supervision du mécanisme de surveillance unique de la Banque centrale européenne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission de Villiers: les députés "constructifs" appellent le gouvernement à revenir sur la coupe budgétaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719174103.5x9i4z7c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe "constructifs" LR-UDI-indépendants ont appelé mercredi le gouvernement à revenir sur la coupe budgétaire de 850 millions d'euros dans le budget 2017 de la défense, qui "vient d'entraîner la démission du chef d'état-major des armées". "La décision du gouvernement de couper 850 millions d'euros dans le budget de la défense nationale vient d'entraîner la démission du chef d'état-major des armées. Le gouvernement doit revenir sur cette décision budgétaire", jugent les coprésidents du groupe Stéphane Demilly et Franck Riester, le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde et Olivier Becht, membre de la commission de la Défense. Ils soulignent, dans un communiqué, que "certes la France doit réduire son déficit, mais la France est aussi un pays en guerre contre le terrorisme islamiste", avec "tous les jours des femmes et des hommes qui risquent leur vie pour nous protéger sur le territoire national (opération Sentinelle) et pour combattre les jihadistes et Daech en Irak, en Syrie et en Afrique (opération Barkhane)". "Réduire les budgets, c'est rapidement se retrouver avec des matériels anciens et dépassés, et, à moyen terme, mettre en péril la sécurité de notre pays", alertent ces députés. Dans une longue tribune publiée par le Huffington Post, M. Lagarde a ensuite vu dans la démission du général Pierre de Villiers "une crise grave et surtout un signe alarmant", car elle souligne "en même temps des choix budgétaires qui mettent en difficulté notre sécurité nationale et un réflexe autoritariste qui n'était pas de mise" à ses yeux. "Cette humiliation était injustifiée car le général de Villiers n'avait commis aucune faute qui légitime un rappel à l'ordre si violent", a ajouté le président de l'UDI et député de Seine-Saint-Denis, pour lequel il était "dans son devoir" de "rendre compte, voire d'alerter, les parlementaires". Désormais, a considéré M. Lagarde, "deux mesures sont indispensables pour +en même temps+ rétablir la confiance dont le président de la République doit bénéficier auprès de nos militaires et retrouver la cohérence d'un pays qui est en guerre et doit s'en donner les moyens". Il a préconisé de créer un budget spécial pour les opérations extérieures dès 2018, "rattaché au ministère de La Défense mais dont les crédits ne pourront plus être pris sur le budget de la Défense", mais aussi de "prévoir que les deux tiers de l'augmentation des moyens nécessaires auront lieu en 2019 et 2020, le tiers restant étant étalé sur 3 ans" dans la loi de programmation militaire. "Si le président de la République tire ces conclusions de cette crise militaro-politique, alors la démission du général de Villiers, pour injuste qu'elle soit, aura été utile à notre pays. Sinon, le chef de l'État n'aura, pour le remplacer, fait que trouver un haut gradé admettant d'assumer la contradiction néfaste entre nos objectifs de guerre et les moyens", a conclu le dirigeant centriste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 19:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction des emplois familiaux: feu vert en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719172611.p40yoy1m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mercredi en commission leur feu vert à l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les ministres, les parlementaires et les exécutifs locaux, en modifiant cependant le dispositif déjà voté par le Sénat. Il s'agit d'une des mesures phares du projet de loi visant à rétablir "la confiance dans l'action publique" et d'une promesse du candidat Emmanuel Macron, après l'affaire des emplois présumés fictifs de plusieurs membres de la famille de François Fillon. Sur proposition de la rapporteure Yaël Braun-Pivet (La République en marche), la commission des Lois a adopté un dispositif à deux niveaux, sur le modèle de ce qui existe au Québec. Le premier niveau -conjoint, partenaire de Pacs, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint- est régi par un principe d'interdiction d'emploi, sous peine de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Un second cercle -anciens membres de sa famille ou de celle de son conjoint, personnes avec lesquelles existent "des liens personnels directs"- sera soumis à une obligation de déclaration d'emploi auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) pour les membres du gouvernement et les exécutifs locaux, auprès de l'organe de déontologie de son assemblée pour les parlementaires. Et s'il existe un risque de conflit d'intérêts, il pourra être demandé de mettre fin à cet emploi. Il y aura aussi obligation de déclaration en cas d'emploi croisé (embauche d'un collaborateur de la famille d'un autre élu ou ministre). La rapporteure a vanté "fermeté", "souplesse" et "transparence" dans ce dispositif, alors que le Sénat avait voté une interdiction assez générale. L'ensemble des groupes politiques ont convenu de la nécessité d'une interdiction, mais avec des nuances. Le MoDem et les socialistes de Nouvelle Gauche se sont dits plutôt en accord avec le "curseur" du Sénat, quand LR s'est demandé, avec la notion de "liens personnels directs", où était la limite, critiquant une "inquisition dans la vie privée des gens". Mme Braun-Pivet a assuré qu'elle était prête à la retravailler. Fabien Roussel (PCF) s'est interrogé sur le cas de Robert Ophèle, qui a obtenu mercredi l'approbation de l'Assemblée et du Sénat pour sa nomination comme président de l'Autorité des marchés financiers (AMF). M. Ophèle "est le beau-père du secrétaire d'Etat Julien Denormandie", lequel est un collaborateur de la première heure d'Emmanuel Macron, a observé l'élu du Nord. En outre, la commission a validé le principe de l'instauration d'un statut pour les collaborateurs parlementaires, jusqu'alors quasi inexistant. "Les députés et les sénateurs contrôlent l'exécution des tâches confiées à leurs collaborateurs", ont précisé les députés, sur proposition de la rapporteure, qui entend "prémunir les collaborateurs et les députés contre toute accusation d'emplois fictifs dès lors qu'ils seront en mesure de présenter des justifications". Cela supposera l'établissement de fiches de postes. Enfin, toujours sur proposition de la rapporteure, les députés ont stipulé que "la cessation du mandat du parlementaire constitue un motif spécifique de licenciement du collaborateur dont la cause est réelle et sérieuse", alors que les collaborateurs sont en pareil cas licenciés actuellement pour "motif personnel". La majorité a cependant refusé la proposition LR, pas "adaptée", de licenciements économiques, procédure réclamée par les syndicats de collaborateurs de longue date.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pause" dans les infrastructures: Lyon-Turin concerné (Borne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719172256.7opug0uy.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de liaison ferroviaire Lyon-Turin fait partie des projets concernés par la "pause" dans les constructions de nouvelles infrastructures annoncée début juillet par le Président de la République, a souligné mercredi la ministre des Transports Elisabeth Borne. Le Lyon-Turin "fait partie des projets qui sont concernés par la réflexion et la pause qui ont été annoncés par le Président de la République", Emmanuel Macron, lors de l'inauguration de la ligne TGV Paris-Rennes, le 1er juillet, a confirmé Elisabeth Borne, interrogée à l'Assemblée Nationale. La ministre a toutefois fait état de la "spécificité" du projet qui "a été financé à 40% par l'Union Européenne, mais aussi à 35% par l'Italie, et qui fait partie des réseaux trans-européens, donc c'est aussi une question et un aspect qu'on devra prendre en compte dans les décisions qu'on devra prendre sur ce projet". Des Assises de la mobilité, qui doivent se tenir à partir de septembre, doivent préparer une "grande loi d'orientation sur les mobilités", qui sera présentée au Parlement pour être débattue au premier semestre 2018. C'est le Parlement qui aura in fine à arbitrer entre les différents projets: "nous allons nous contraindre à équilibrer de façon prévisionnelle, année par année et dans la loi, nos programmes d'investissement. Et ces choix structurants, qui peuvent être difficiles comme on peut l'imaginer, c'est bien le Parlement qui les portera", a détaillé la ministre. La ministre est également revenue sur la nécessité de "trouver de nouvelles ressources" pour financer l'entretien des infrastructures, et notamment de "trouver un moyen de faire participer les poids lourds, notamment les poids lourds en transit, qui souvent se fournissent en carburant à l'extérieur de nos frontières et ne paient pas de TICPE", taxe sur le carburant qui avait été augmentée pour compenser l'abandon de l'écotaxe. L'éventuelle suspension du projet Lyon-Turin a rapidement été saluée par ses opposants, parmi lesquels le maire écologiste de Grenoble, Eric Piolle. "Une sage décision", a déclaré dans un communiqué M. Piolle, qui avait retiré l'an dernier le financement de Grenoble au projet. "La priorité doit être donnée sans plus attendre au maintien du réseau ferré du quotidien, trop souvent fragilisé, et aux travaux sur les lignes TER." De son côté, la coordination des opposants au Lyon-Turin a assuré que "le bon sens c'est d'arrêter ce projet", par la voix de son représentant, Daniel Ibanez.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 19:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les questions au gouvernement sur LCP seulement et plus sur France 3 dès octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719144237.kecc5a8f.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à la retransmission à partir d'octobre des questions au gouvernement officiellement par LCP, et non plus par France 3, a-t-on appris de source parlementaire. France 3 diffusait depuis 1983 ces traditionnelles séances des mardis et mercredis (deux séances durant la session ordinaire, une seule en session extraordinaire) à partir de 15H00. Ces QAG, retransmises en direct, seront toujours précédées sur LCP par une interview durant 5 minutes d'un député. "Pour les six cent mille téléspectateurs en moyenne qui les suivent sur leur écran, (les QAG) constituent la seule fenêtre sur le travail législatif, l'unique moment où chacun peut évaluer son député dans l'accomplissement de sa fonction", écrivait l'ex-député PS Jean-Jacques Urvoas dans "Manuel de survie à l'Assemblée nationale" en 2012. Il évoquait aussi un hémicycle transformé en "fosse aux lions ou en chaudron" durant une heure. Ce projet de basculement sur LCP était discuté depuis plusieurs mois. Plus haute instance collégiale de l'Assemblée, son bureau avait en février "donné son autorisation pour que LCP-AN poursuive, avec France Télévisions, une réflexion sur les modalités de diffusion de ces séances" de QAG.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Villiers: Bridey "regrette" la démission, "maintenant, il faut passer à autre chose"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719142813.jtyex82i.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Jacques Bridey, président REM de la commission de la Défense de l'Assemblée, a déclaré mercredi "regretter" la démission du chef d'état-major des armées françaises, Pierre de Villiers, tout en jugeant que "maintenant, il faut passer à autre chose". "Je l'ai dit, je regrette et je lui dirai quand je l'aurai au téléphone. Jusqu'au bout, j'ai essayé de le persuader de ne pas prendre cette décision en lui expliquant que sa démission n'était ni envisageable, ni d'actualité", a-t-il dit dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Comme on lui demandait si la position du chef d'état-major des armées était devenue intenable après le recadrage par le président de la République, M. Bridey a répondu: "Vous apprenez par la presse qu'on vous supprime 850 millions. Vous n'allez pas sauter de joie. Les conditions dans lesquelles cela s'est fait, sans aucun examen par le Conseil de défense restreint (...) Je comprends que cela fâche." Cet ancien conseiller défense d'Emmanuel Macron pendant la campagne présidentielle a estimé que "maintenant, il faut qu'on passe à autre chose", la "réussite de la revue stratégique, de l'élaboration de la loi de programmation militaire et répondre aux décisions prises par le président de la République et donc d'augmenter le budget des forces armées, de 34 milliards à 50 milliards en 8 ou 9 exercices". Évoquant "un beau challenge, plus de 50%" (d'augmentation), et "des perspectives qui m'enthousiasment", ce député du Val-de-Marne ex-socialiste devenu REM, a reconnu qu'"effectivement, ça commence par une suppression de 850 millions (d'euros) mais on a tout de même cette perspective". Interrogé sur le successeur du général de Villiers, le président de la commission de la défense a déclaré qu'il "ne conna(ît) pas le général Lecointre", mais qu'il allait le voir "dans deux heures à son bureau à Matignon". "On va échanger comme on échangeait avec son prédécesseur. On va voir si son agenda lui permet de venir être auditionné devant la commission avant la fin de la session parlementaire", a précisé M. Bridey. Quant aux fuites sur l'audition à huis clos du général de Villiers la semaine dernière, il les a "déplorées". "J'ai expliqué à mes collègues que si l'on voulait avoir un échange franc, direct, lucide avec nos responsables militaires, il fallait que l'on respecte la confidentialité", a-t-il souligné. Si elle a jugé la démission du général "très dommageable" puisque c'est un homme d'une "grande qualité", Sereine Mauborgne (REM), membre de la commission de la Défense a estimé qu'"au-delà de cette anicroche, il faut regarder au loin" et "redonner la confiance" aux armées dans le pouvoir politique. L'exécutif "s'est engagé au-delà de cette polémique a maintenir l'augmentation du budget de la défense pour les 5 prochaines années", même si pour cette année, "on va leur demander comme à tous les autres de serrer un cran de ceinture", a souligné l'élue du Var.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission du chef d'état-major des armées: Villiers et Macron, "chacun est dans son rôle", selon Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719140526.q6r6brz8.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a estimé mercredi, au sujet d'Emmanuel Macron et du général Pierre de Villiers, que "chacun est dans son rôle" dans "l'affaire" ayant conduit à la démission du chef d'état-major des armées. "Dans cette affaire, chacun est dans son rôle", a déclaré le Premier ministre devant l'Assemblée nationale. "Le général de Villiers a exprimé un désaccord. Il a parfaitement le droit d'exprimer un désaccord avec le chef des armées", a-t-il dit, en référence aux critiques du chef d'état-major contre les coupes budgétaires. "Mais comme un militaire, avec honneur, il ne peut pas contester les choix faits par son chef. Il a donc tiré les conséquences du désaccord qu'il avait lui-même exprimé", a poursuivi M. Philippe, en soulignant que le président de la République est, pour sa part, "l'autorité en la matière et exprime les choix portés par l'autorité légitime". "Je ne pense pas que dans cette primauté du politique sur le militaire, il y ait quelque chose qui fondamentalement puisse choquer cette Assemblée nationale", a encore insisté le Premier ministre, qui répondait à une interpellation du président du groupe Nouvelle Gauche, Olivier Faure. Ce dernier avait tenu en préambule à sa question à "rendre un hommage appuyé au général", déclenchant une salve d'applaudissements à gauche et à droite. M. Philippe a en retour lui-même adressé un "salut républicain" au général de Villiers comme à son successeur le général François Lecointre, à qui il a souhaité "beaucoup de succès dans ses fonctions". "Vous savez comme moi qu'il est lui aussi un remarquable officier de l'armée française, qui lui fait honneur", a souligné le Premier ministre. M. Philippe a également réaffirmé que "les engagements pris par le président de la République" en matière budgétaire pour la Défense "seront tenus". M. Macron a promis d'augmenter le budget défense en 2018, à 34,2 milliards d'euros contre 32,7 milliards cette année, soit, selon M. Philippe, "une progression considérable en volume, une progression plus rapide que la progression du PIB et de l'inflation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
