<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Harcèlement de rue: le principe de l'amende forfaitisée retenu, confirme Collomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180305120428.sbx4lymc.html</link>
   <description><![CDATA[Gérard Collomb a confirmé lundi que le gouvernement avait retenu le principe d'une amende forfaitisée pour sanctionner les auteurs de harcèlement sexuel ou sexiste dans l'espace public après la remise d'un rapport parlementaire sur le sujet. "Le gouvernement retiendra le principe de cette infraction forfaitisée qui permettra à nos forces de sécurité de sanctionner rapidement les auteurs de tels actes", a déclaré le ministre de l'Intérieur, en clôture d'un colloque consacré à l'action du ministère en faveur des femmes victimes de violence, à Paris. "Celle-ci verra le jour dans les mois à venir", a ajouté M. Collomb en rappelant avoir reçu la semaine dernière, conjointement avec Nicole Belloubet et Marlène Schiappa, un rapport parlementaire qui préconisait la mise en place d'une amende de 4e classe, c'est-à-dire allant de 90 à 750 euros. L'infraction d'"outrage sexiste" telle que souhaitée par le rapport vise les gestes déplacés, sifflements et autres remarques obscènes visant les femmes das l'espace public. Fin janvier, la secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa avait déjà estimé que le montant de l'amende pour outrage sexiste, l'une des mesures du futur projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, devrait être "dans une fourchette" de 90 à 750 euros. Dans le cadre de ce projet de loi qui sera présenté "fin mars", selon M. Collomb, "l'arsenal législatif" visant les viols sera également renforcé. "Les sanctions pour les crimes d'atteinte sexuelle envers les mineurs de moins de 15 ans seront alourdies", a indiqué M. Collomb qui a également rappelé le futur allongement du délai de prescription "de 20 à 30 ans", pour les crimes sexuels commis sur les mineurs", une mesure déjà dévoilée en novembre par le chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>8 mars: l'Assemblée nationale promeut les droits des femmes toute la semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180305104140.vq9rhv57.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a invité lundi les députés à promouvoir les droits des femmes à l'occasion de la journée internationale du 8 mars, qui sera célébrée toute la semaine au Palais Bourbon, avec un colloque et des vice-présidentes au perchoir. Dans un courrier adressé à l'ensemble des députés, M. de Rugy (LREM) souligne que le combat en faveur de la promotion et de la défense des droits des femmes demeure "une priorité absolue", ce que "l'actualité nous rappelle quotidiennement". Il souligne que cette première journée internationale des droits des femmes de la législature "revêt un caractère particulier" pour l'Assemblée "profondément féminisée" depuis juin, avec près de 40% de femmes. "Il nous incombera de prendre toute notre place dans cet évènement, à la fois en saluant les progrès accomplis et en rappelant le chemin restant à parcourir", poursuit-il. L'Assemblée accueillera tout au long de la semaine "plusieurs évènements en faveur de la promotion et de la défense des droits des femmes", dont une remise des prix de la Créatrice 2018 mardi à l'hôtel de Lassay. La délégation aux droits des femmes organisera mercredi un colloque intitulé "Le dire pour que ça change", traitant à la fois des violences physiques et des inégalités économiques. Le président de l'Assemblée propose également que les deux séances de question au gouvernement, mardi et mercredi, soient présidées par les deux vice-présidentes, Carole Bureau-Bonnard (LREM) et Annie Genevard (LR), comme cela s'est déjà fait sous des législatures précédentes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 10:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Philippe reçoit les responsables parlementaires d'ici à la mi-mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304194233.docddjyz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe recevra à partir de mardi et jusqu'à la mi-mars les principaux responsables parlementaires pour leur "présenter les chantiers" de la future réforme constitutionnelle, a-t-on appris auprès de Matignon. L'exécutif, qui n'exclut pas d'avoir recours à un référendum pour surmonter les blocages avec le Sénat majoritairement de droite, souhaite présenter la réforme en Conseil des ministres mi-avril après son passage pour avis en Conseil d'Etat, a-t-on par ailleurs indiqué dans l'entourage de M. Philippe. La nouvelle série d'entretiens du Premier ministre sur ce chantier institutionnel débute mardi avec le chef de file du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, Marc Fesneau; suivi d'Éliane Assassi et André Chassaigne, présidant respectivement des groupes communistes au Sénat et à l'Assemblée. Sera également reçu ce jour là Franck Riester, co-président des députés UDI-Agir-Indépendants. Sont également programmés Claude Malhuret (groupe Les Indépendants au Sénat) mercredi, et jeudi Jean-Claude Requier (groupe RDSE Sénat) mais aussi Jean-Luc Mélenchon comme président du groupe La France insoumise à l'Assemblée. Vendredi, ce sera au tour de Patrick Kanner (groupe socialiste au Sénat) et son homologue de l'Assemblée Olivier Faure, ainsi que de Hervé Marseille (groupe Union centriste au Sénat). Les rendez-vous se poursuivront la semaine suivante. Le 14 seront ainsi reçus les présidents de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) et du Sénat Gérard Larcher (LR), ainsi que les chefs des groupes LR à l'Assemblée et au Sénat, Christian Jacob et Bruno Retailleau. Dans cette réforme, l'exécutif veut notamment réduire le nombre de parlementaires, limiter les mandats à trois identiques consécutifs, instaurer une dose de proportionnelle pour les législatives, réformer le Conseil supérieur de la magistrature, supprimer la Cour de justice de la République ou accorder une plus grande liberté d'administration aux collectivités. Le chef de l'Etat s'était aussi déclaré "favorable à ce que la Corse soit mentionnée dans la Constitution", début février à Bastia. Lors d'une rencontre avec la presse présidentielle le 13 février, Emmanuel Macron avait indiqué que le projet de loi sur la révision constitutionnelle devrait être prêt "au début du printemps" et faire l'objet, "dans l'idéal", d'une première lecture à l'Assemblée comme au Sénat avant l'été. "Je n'imagine pas qu'il puisse y avoir un blocage politique sur des sujets aussi attendus" par les Français, avait-il conclu dans un message implicite en direction du président LR du Sénat, Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 19:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peltier (LR) veut un référendum par an, y compris sur les institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304172231.hvgu8c79.html</link>
   <description><![CDATA[Un des vice-présidents des Républicains, Guillaume Peltier, a suggéré dimanche un référendum chaque année sur un "grand sujet" de préoccupation, assurant que si Emmanuel Macron y recourait pour sa révision constitutionnelle, son parti démontrerait que "la France des territoires" est "méprisée". Le député du Loir-et-Cher a souhaité sur Radio J aller "plus loin sur la possibilité, chaque année, pas plus pas moins, pour le président de la République d'organiser un référendum sur un grand sujet de préoccupation du peuple français". "Si Emmanuel Macron choisissait cet outil (...) nous sommes très déterminés à démontrer au peuple français, à travers cette réforme (de la Constitution) et tant d'autres, que la France des territoires et des provinces est aujourd'hui profondément méprisée et négligée par Emmanuel Macron", a déclaré le responsable de LR. "Si nous voulons une vraie réforme institutionnelle, si nous voulons rapprocher les Français du monde politique, quoi de mieux que le référendum?", a plaidé le député. Et il a proposé "d'aller beaucoup plus loin sur la surreprésentation des territoires ruraux, qui se sentent particulièrement oubliés", et a soutenu le cumul d'un mandat de maire de commune rurale avec le mandat de parlementaire. Interrogé à plusieurs reprises sur la volonté de l'exécutif d'un non cumul dans le temps pour les parlementaires avec trois mandats identiques successifs, M. Peltier a assuré qu'il serait "solidaire" avec le président LR du Sénat Gérard Larcher, pour lequel c'est une ligne rouge. M. Peltier a aussi souhaité qu'un référendum puisse être organisé sur la réforme des retraites, autour d'"une question simple: êtes-vous favorable ou non à l'alignement des régimes du public sur ceux du privé sur la question des retraites, et la suppression définitive de tous les régimes spéciaux", qui représenterait selon lui 20 milliards d'euros d'économie.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: "bataille sur plusieurs fronts" contre un pas "vers la privatisation" (Corbière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304165728.g0y6irl9.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, député de la France Insoumise, a affirmé dimanche que "la bataille va se jouer sur plusieurs fronts", dont la rue, sur la réforme de la SNCF voulue par un gouvernement "fourbe" qui fait un pas "vers la privatisation". Convaincu que "le gouvernement veut mettre un premier pas (...) qui va vers la privatisation" mais qu'"ils sont fourbes parce qu'ils savent qu'il y a une sensibilité bien française à défendre ce grand service public", M. Corbière a jugé qu'"il faut se mobiliser, la bataille va se jouer sur plusieurs fronts", au "Grand Rendez-Vous" Europe1/LesEchos/CNEWS. "Pour noyer son chien, on l'accuse d'avoir la rage" mais "en quoi le statut des cheminots serait responsable des dysfonctionnements de la SNCF" et de son endettement, a ajouté cet élu de Seine-Saint-Denis, pour qui "personne ne veut voir privatiser le train, comme en Grande-Bretagne, avec des accidents à répétition, des prix du billet prohibitifs, des gens en précarité". "Mobilisons-nous", a lancé Alexis Corbière, évoquant la mobilisation des fonctionnaires du 22 mars, à laquelle plusieurs syndicats de cheminots proposent de se joindre, car "c'est un patrimoine commun qu'ils veulent brader et qui va avoir des conséquences, y compris écologiques". Adrien Quatennens, député Insoumis du Nord, a souhaité sur BFMTV que le "22 mars soit le coup d'envoi des mobilisations sociales contre le gouvernement, qui ouvre mille fronts". Face aux "attaques inédites" de l'exécutif, "en train de casser ce qui reste de l'Etat social", Eric Coquerel a aussi évoqué "l'idée d'une grande marche" printanière. "Je ne ressens pas d'adhésion au projet de M. Macron" mais "un sentiment +est-ce qu'on peut y arriver+ marqué par la manière dont sont passées les ordonnances, la loi El Khomri (...) On verra à partir de mars" la mobilisation, a-t-il dit sur France Inter/France Info/Le Monde. Sur la réforme SNCF, que l'exécutif envisage de faire passer par ordonnances, "on va brutaliser le Parlement sur quelque chose qui n'était pas dans le programme de M. Macron", a critiqué M. Corbière. "Au Parlement, on va faire notre boulot, à 17, peut-être 18-19 selon les (résultats des législatives) partielles", a-t-il promis. Il n'a pas jugé rassurants les propos du Premier ministre Edouard Philippe sur de futurs titres incessibles, "à peu près le même vocabulaire qu'avant la destruction de La Poste", ou les petites lignes, "laissées aux régions qui, bien souvent, seront obligées de les fermer" faute de moyens. Non seulement "le service public a un coût" mais la dette, "héritage historique et creusée par de mauvaises décisions", "n'est pas un argument" et peut être réduite, selon M. Quatennens, défendant un "pôle public" ferroviaire et le développement du fret plutôt que "l'uberisation".]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médias: Corbière dénonce un "Mélenchon bashing" sur les comptes de campagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304155305.z8qbsxnh.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la France Insoumise Alexis Corbière a dénoncé dimanche dans le Grand Rendez-Vous Europe1/Les Echos/CNews un "Mélenchon bashing" de plusieurs médias, notamment sur les comptes de la campagne présidentielle "validés", annonçant aussi son intention de porter plainte contre Le Parisien. Se disant "à 100%" en phase avec le billet de blog de Jean-Luc Mélenchon jugeant "juste et saine" la "haine des médias", l'élu de Seine-Saint-Denis a développé ce "sur quoi se mettent en colère Jean-Luc Mélenchon, moi, tous mes amis", notamment une "campagne de (...) certains médias pour fabriquer un problème qu'il y aurait autour du financement de notre campagne". Outre "Radio France" et "Le Parisien, qui se permet de faire des articles particulièrement injurieux", M. Corbière a évoqué LCI et le Canard Enchaîné. "Tout ce +Mélenchon bashing+ a une fonction politique", a-t-il estimé, se demandant "pourquoi sont-ils si veules devant d'autres candidats et si mordants contre nous" et si ce sont "des journalistes ou des militants". Voyant, lui, "un traitement différencié par certains médias des leaders de l'opposition et de M. Macron", lié notamment à "la concentration des médias" aux mains de "grands groupes économiques", Eric Coquerel a plaidé qu'"à des moments donnés, la haine c'est nous qui la ressentons", dans "Questions politiques" sur France Inter/France Info/Le Monde. Sur le fond, M. Corbière a martelé que "nos comptes de campagne sont validés, nous avons mis sur la table toutes nos factures", "la somme de ce qui n'a pas été remboursé par la commission (nationale des comptes de campagne) est une des plus faibles par rapport aux autres candidats". "Nous sommes des gens honnêtes" et avons fait "une des campagnes les moins chères et les plus efficaces" pendant "quinze mois", a-t-il ajouté. "La manière de monter cette histoire fait partie des campagnes menées contre nous", a renchéri M. Coquerel. Cela "arrive à un moment où la France Insoumise fait une démonstration de sérieux à l'Assemblée, où sort le film sur notre belle campagne", a dit Adrien Quatennens sur BFMTV. Sur son statut d'auto-entrepreneur et sa rémunération comme porte-parole pendant la campagne présidentielle, M. Corbière juge que son "honneur est sali" par l'article paru dans Le Parisien. "Pour la première fois de ma vie, je vais les attaquer en justice". "En disponibilité pour mener campagne" de son "métier d'enseignant d'histoire", son "statut d'auto-entrepreneur était lié à une situation de précarité absolue (où l'on) discutait chaque fin de mois de savoir si l'on continue ou pas", a-t-il plaidé. Sa rémunération, "28.700 euros sur sept mois (...) environ 3.000 euros net par mois comme porte-parole", était moindre que celle d'autres porte-parole, tel celui d'Emmanuel Macron, "Benjamin Griveaux, payé 6.000 euros", a-t-il aussi argumenté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation des importations américaines: du "protectionnisme intelligent" selon Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304131322.mv2pltn0.html</link>
   <description><![CDATA[La taxation des importations américaines d'acier, qui a provoqué un tollé mondial, est un "protectionnisme intelligent" que la France aurait dû mettre en place "depuis bien longtemps", a estimé dimanche la présidente du Front national, Marine Le Pen. "Nous réclamons ce protectionnisme intelligent depuis des années", a déclaré la dirigeante frontiste dans "Dimanche en politique" sur France 3. "La réalité, c'est que, aujourd'hui, l'Union européenne nous interdit de nous protéger, alors même que la Chine et l'Inde et d'autres très grandes nations mettent en place du protectionnisme depuis des années", a ajouté l'ancienne eurodéputée. "On est les seuls idiots du système en réalité à ouvrir grandes nos frontières et à laisser détruire des pans entiers de notre économie", selon la députée du Pas-de-Calais. Le président américain Donald Trump "est en train de défendre l'industrie américaine. (...) Notre sujet à nous c'est comment nous, on protège notre industrie". "On aurait dû faire cela depuis bien longtemps" pour "lutter contre cette concurrence déloyale", a affirmé l'ancienne finaliste à la présidentielle française. Donald Trump a provoqué un tollé international en annonçant une forte taxation des importations américaines d'acier et d'aluminium, puis en menaçant de "taxes réciproques" les partenaires commerciaux des Etats-Unis qui réagiraient avec des mesures comparables.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen assure avoir "encore envie" de diriger le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304124402.xakd3exn.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a assuré dimanche, après avoir dit qu'elle ne s'éterniserait pas à la présidence du Front national, qu'elle avait "encore envie" de diriger le parti d'extrême droite, en congrès le week-end prochain. Interrogée sur France 3 pour savoir si elle était tentée de quitter la tête du FN, où elle est depuis 2011, la dirigeante frontiste a répondu: "j'en ai encore envie". L'ex-finaliste de la présidentielle a aussi affirmé qu'elle "continuerait à (se) battre" malgré "les persécutions" bancaires, judiciaires ou fiscales dont elle s'estime victime. "Je suis là, je continuerai à me battre, quoi que vous puissiez me faire, quelles que soient les persécutions que vous mettrez en oeuvre", a déclaré la députée du Pas-de-Calais, en s'adressant "à ceux qui sont au pouvoir". "Je suis là parce que moi je ne me bats pour moi. Je me bats pour les Français, je me bats pour la France, pour sa liberté, pour sa prospérité, pour sa sécurité", a-t-elle ajouté. Interrogée pour savoir si elle préparait une relève, Marine Le Pen a expliqué vouloir "mettre tout le monde en avant" mais que "personne n'a émis le souhait de contribuer à une relève. Je ne vais pas les forcer quand même". La fille de Jean-Marie Le Pen avait déclaré la semaine dernière qu'elle n'entendait pas "s'éterniser" à la présidence du parti, pour laquelle elle est seule candidate à un troisième mandat lors du congrès du FN les 10 et 11 mars à Lille. "Je n'entends pas rester accrochée à mon siège jusqu'à je ne sais pas quel âge vénérable", avait-elle dit sur France Inter. A propos de la présidentielle de 2022, elle avait aussi redit que si les adhérents "considèrent que, à un moment donné, quelqu'un d'autre que moi est mieux placé pour rassembler et faire gagner nos idées, ça ne me pose aucun problème". La semaine précédente, sa nièce Marion Maréchal-Le Pen, qui s'est retirée de la vie politique en mai mais veut fonder une académie "terreau" de "tous les courants de la droite", avait fait une intervention remarquée à Washington.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Laetitia Avia a porté plainte pour ne pas "avoir peur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180303230015.nicx0goo.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Laetitia Avia explique, dans une tribune publiée dans le Journal du dimanche, avoir déposé plainte après la réception d'une lettre contenant des insultes racistes et des menaces de mort parce qu'elle ne voulait pas "avoir peur". "Je représente ces milliers d'anonymes et de personnalités qui se sont manifestés pour dire qu'ils ne tolèrent pas le racisme, que cette parole minoritaire n'est pas celle de leur nation", indique Laetitia Avia dans ce texte. La députée de Paris avait annoncé mercredi le dépôt d'une plainte après la réception de la lettre anonyme qui se termine par "Compte tes jours, on va s'occuper de toi". "Cette menace-là dépasse en violence ce que j'ai pu entendre ou recevoir. (...) J'ai décidé de dénoncer ce que je ne peux tolérer, car je n'ai plus envie de me taire et encore moins d'avoir peur", explique l'élue, qui a reçu le soutien de plusieurs membres du gouvernement et d'associations. Dans son texte, Laetitia Avia rappelle être "née en France il y a 32 ans, à Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis) dans une famille dite 'populaire'", avant d'être naturalisée à l'âge de 13 ans. "Je représente cette génération d'enfants issus de l'immigration qui ont connu le déclassement de leurs parents et qui ne laisseront jamais leur couleur de peau être un obstacle à leur réussite professionnelle et leur épanouissement personnel", écrit-elle. "Je représente à la fois la banlieue (cette France périphérique qui a parfois le sentiment de compter moins que d'autres...) et cette France dite plus 'bobo' qui ne conçoit pas un dimanche sans un brunch et une balade dans les rues de Paris", ajoute-elle.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 23:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure critique les réformes Macron "loin des promesses", comme sur l'assurance chômage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180303095839.acocnzzv.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, chef de file des députés socialistes et candidat pour la tête du PS, a épinglé samedi les réformes de l'exécutif "très loin des promesses" d'Emmanuel Macron, "notamment sur l'assurance chômage". S'il a observé "peut-être une volonté d'aller vite dans les annonces", qui "se multiplient sans donner le sentiment d'avoir résolu les questions de fond", cet élu de Seine-et-Marne a critiqué sur France Info "des réformes à venir très très loin des promesses, notamment sur l'assurance chômage", qui sera "une réformette". Et M. Faure d'évoquer la promesse d'un "droit ouvert" à démissionner "tous les cinq ans", devenu "un droit tellement restreint que 20.000-30.000 personnes pourront en bénéficier, sur un million qui démissionnent chaque année". "On a un président qui nous dit que c'est le nouveau monde, le parler vrai (...) mais on s'aperçoit au fur et à mesure que ce président a survendu un projet", a-t-il encore estimé, ajoutant qu'Emmanuel Macron "loin d'être celui qui ouvre de nouveaux horizons, est en réalité celui qui nous ramène vers l'ancien régime et nous ramène à une droite comme les autres". Egalement critique des pistes de réformes de la SNCF, ce candidat à la direction du Parti socialiste a affirmé que le locataire de l'Elysée "stigmatise un certain nombre de professions, qu'il présente comme des privilégiées et, en même temps, fait des cadeaux fiscaux aux plus privilégiés". Pour ce président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée, "la rhétorique déployée est la même que (celle de) Nicolas Sarkozy", mais "ce qu'on attend d'un gouvernement n'est pas qu'il stigmatise les uns ou les autres ni qu'il oppose les Français entre eux, mais qu'il donne une vision du service public". Considérant que "le statut des cheminots est un écran de fumée", il a insisté sur le problème de "la dette abyssale" découlant de "choix d'infrastructures nouvelles" passés de l'Etat et en raison de laquelle "la SNCF est amenée à des frais financiers trop élevés".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 09:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radicalisation dans les armées : un décret permet désormais des radiations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180301114915.3j0b9t2d.html</link>
   <description><![CDATA[Les autorités militaires sont désormais dotées, grâce à un décret publié le 27 février au Journal Officiel, d'un conseil permettant, à l'issue d'une enquête administrative, de résilier le contrat d'un soldat ou un officier en voie de radicalisation. Si les militaires ou les fonctionnaires exerçant des missions de défense ou de sécurité faisaient l'objet d'une enquête préalable à leur embauche, pour vérifier notamment qu'ils n'adhéraient pas aux thèses de l'islamisme radical, rien n'était prévu pour faire face à la situation d'un soldat ou gendarme radicalisé après son entrée dans l'administration. Le décret 2018-135 prévoit donc la création d'un conseil permettant aux autorités militaires, après une enquête administrative, de radier des cadres ou résilier le contrat d'un soldat ou officier "dont le comportement est devenu incompatible avec l'exercice de ses fonctions eu égard à la menace qu'il fait peser sur la sécurité publique". Ce conseil, présidé par un conseiller d'État, dont les délibérations seront confidentielles, entendra le militaire mis en cause, qui pourra auparavant présenter ses observations écrites après que le dossier de l'affaire lui aura été communiqué. "Lors de son audition, le militaire peut se faire assister d'une personne de son choix", précise le texte, ainsi que "demander à faire citer des témoins, qui seront entendus séparément". Après délibérations, "le conseil recommande de radier des cadres ou de résilier le contrat du militaire, soit de ne prononcer aucune de ces mesures", précise le décret. En septembre 2016, le directeur général de la gendarmerie, Richard Lizurey, avait estimé sur RTL à une dizaine le nombre de gendarmes soupçonnés de radicalisation jihadiste. En juin 2016, un rapport parlementaire évoquait "une cinquantaine de dossiers de radicalisation" dans les armées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: il y aura des "propositions d'évolution" sur la rétention (Fajgeles, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180301105952.8n0cic41.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexistes: projet de loi en conseil des ministre fin mars (Schiappa)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180228192334.wgbpof9d.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lettre raciste et menace de mort: la députée Laetitia Avia (LREM) porte plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180228171321.k9djovq0.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>156 députés appellent à légiférer sur l'euthanasie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180228105812.ddgo6ysy.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
