<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 22:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: les votes reportés en attendant que le gouvernement retrouve sa majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020203742.omddmeci.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en minorité lors d'un vote mineur, le gouvernement a reporté pendant 40 minutes le vote de l'ensemble des amendements restant à discuter lundi soir sur le volet recettes du projet de budget 2015, provoquant la fureur de l'opposition. Défait sur un amendement des radicaux de gauche qui augmentait de dix millions d'euros la somme affectée au Fonds de solidarité du développement, le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, avait pris ombrage de ce vote et demandé vers 18H30 "la réserve pour l'ensemble des votes pour la suite". Quelque 40 minutes plus tard, M. Eckert annonçait que le gouvernement levait sa réserve, permettant une reprise normale des débats. La réserve signifiait que les amendements étaient discutés mais pas votés jusqu'à ce que le gouvernement lève cette réserve, une fois sûr d'avoir assez de députés socialistes acquis à sa cause dans l'hémicycle. "On n'a jamais vu ça, que l'on puisse réserver sur le vote de plus de 300 amendements. Que l'on cherche à museler le Parlement, c'est inadmissible", avait tempêté l'UMP Jérôme Chartier. En fait, il restait un peu moins de 200 amendements à discuter. En protestation, l'UMP et l'UDI avaient décidé de demander "une suspension de séance systématique à chaque amendement pour protester contre le Parlement bâillonné". Cet épisode a donné lieu à une petite passe d'armes entre députés socialistes sur twitter. Le rapporteur général du Budget, Valérie Rabault, s'interrogeant sur le bien-fondé de ce recours à cette procédure de la réserve se faisait vertement critiquer par l'orateur du groupe socialiste sur le texte Dominique Lefebvre qui avait été son rival malheureux pour devenir rapporteur du Budget. Celui-ci l'accusait de "confondre la discussion sur le projet de loi de finances avec un congrès du PS", ce qui lui valait en retour la critique du député Yann Galut jugeant la "rancune mauvaise conseillère".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 22:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de l'UDI: Fromantin votera pour Morin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020182945.e8fd756l.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Fromantin votera pour Hervé Morin au second tour de l'élection pour la présidence de l'UDI, a-t-il annoncé lundi soir dans un communiqué après avoir rencontré les deux candidats encore en lice. "Compte tenu d'une plus grande proximité sur les orientations que je défends et sur les valeurs que je porte, j'ai décidé de voter pour Hervé Morin (...) Lors de nos échanges, je lui ai rappelé que mon engagement à l'UDI restait conditionné à ce que nous proposions, dans la perspective de 2017, un projet audacieux et un véritable renouveau pour la France", a déclaré le député des Hauts-de-Seine. Et d'affirmer qu'il sera au côté de son collègue de l'Eure "dans les jours à venir pour convaincre les électeurs de cette nouvelle approche pour l'UDI". Jean-Christophe Fromantin, qui a recueilli 11,1% des suffrages au premier tour de l'élection (1.814 voix), a souligné les quatre orientations qui avaient sous-tendu sa propre candidature à la présidence du parti. Outre la volonté de réformer l'organisation des partis politiques pour reconstruire une relation de confiance avec la société civile, un attachement fort à une éthique et à des valeurs telles que celles qu'il a défendues contre la loi Taubira sur le mariage pour tous, cet élu francilien a évoqué un projet politique novateur autour des territoires, comme base d'un modèle d'organisation, des entreprises, comme point de départ d'une nouvelle perspective économique, et de l'Europe comme interface avec la mondialisation, Autre élément crucial à ses yeux, rappelé dans son communiqué: "La nécessité pour l'UDI de porter un projet et une ambition présidentiels".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis: Aubry n'a pas "d'arrière-pensées", elle veut être "utile" au PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020181730.ivdbk9qg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a affirmé lundi ne pas croire que Martine Aubry ait d'"arrière-pensées" dans sa critique de la politique économique de l'exécutif, la créditant d'une "volonté positive d'être utile" au parti et partageant son idée de "redonner du sens". Cherchant à écarter l'idée d'un coup de poignard dans le dos de Manuel Valls et de François Hollande, M. Cambadélis a jugé sur BFMTV "normal qu'un grand parti comme le nôtre s'interroge sur notre action au moment que nous traversons" et a déclaré ne pas prendre les interventions que Mme Aubry comme "une foire d'empoigne, mais un débat nécessaire sur l'orientation des socialistes". Comme on lui demandait ce que cherchait le maire de Lille, le numéro un du PS a répondu: "Je ne crois pas qu'elle ait d'arrière-pensées". "Je la crédite d'une volonté positive d'être utile à sa formation, de mesurer les difficultés dans lesquelles est Manuel Valls - parce qu'elle n'a pas remis en cause le pacte de responsabilité par exemple -, mais elle est dans sa tradition, quelqu'un qui est plutôt rétif à un certain nombre de mesures et qui veut des marqueurs de gauche", a-t-il ajouté. Quant à savoir si Mme Aubry ne renforçait pas l'opposition interne au sein du groupe socialiste de l'Assemblée et ne risquait pas de compliquer l'adoption des budgets, M. Cambadélis a fait observer qu'elle ne donnait pas de "consigne de vote". Disant partager "l'idée, commune à Manuel Valls et à Martine Aubry, de la réussite de la fin de ce quinquennat", le député de Paris a voulu voir , dans la contribution de Mme Aubry aux états généraux du PS, "moins de tentations d'interpeller que de demandes de réfléchir à la situation telle qu'elle est". Dans son texte, "je suis d'accord sur la nécessité de redonner du sens à notre action, de retrouver la voie du progressisme, reformuler notre socialisme", a-t-il affirmé. Le débat sur la question fiscale relève, selon M. Cambadélis, d'un congrès du parti -"même si nos précédents congrès ont toujours décidé qu'il fallait aller dans le sens d'une réforme fiscale"-, et le travail du dimanche ou la part allouée aux entreprises dans les aides de l'Etat ressort du travail parlementaire. Pour sa part, il a déclaré essayer "d'éviter le schisme au PS, parce que si nous étions amenés à éclater, il n'y aurait plus de gauche, donc nous sommes condamnés à travailler ensemble".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 20:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls mardi devant les députés PRG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020174829.5wfnwy5l.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls s'exprimera mardi matin devant les députés du groupe RRDP, à majorité radicale de gauche, a annoncé lundi son président, Roger-Gérard Schwartzenberg. Cette intervention aura lieu quatre jours après la décision du PRG de ne finalement pas quitter le gouvernement, et le discours de Manuel Valls, dimanche, devant un forum organisé par ce parti. Le groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste) compte 17 membres, dont une dizaine de radicaux de gauche. "Comme cela a été le cas lors de la précédente venue du Premier ministre devant le groupe RRDP", en mai, a déclaré Roger-Gérard Schwartzenberg dans un communiqué, "cette audition permettra un dialogue franc et direct sur les principaux textes en cours d'examen à l'Assemblée nationale et sur les propositions des députés RRDP, ainsi que sur les relations entre le gouvernement et notre groupe". "Vu l'actuelle situation parlementaire, qui est devenue difficile et rend parfois moins assurée l'obtention d'une majorité, les 17 voix du groupe RRDP peuvent être déterminantes pour l'issue de tel ou tel scrutin", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les votes reportés pendant 40 minutes pour que le gouvernement retrouve sa majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020174005.q2a1lghl.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en minorité sur un vote mineur, le gouvernement a reporté pendant 40 minutes le vote sur l'ensemble des amendements restant à discuter lundi soir sur le volet recettes du projet de budget 2015, provoquant la fureur de l'opposition. Défait sur un amendement des radicaux de gauche qui augmentait de dix millions d'euros la somme affectée au Fonds de solidarité du développement, le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, avait pris ombrage de ce vote et demandé vers 18H30 "la réserve pour l'ensemble des votes pour la suite". Quelque 40 minutes plus tard, M. Eckert annonçait que le gouvernement levait sa réserve, permettant une reprise normale des débats. La réserve signifiait que les amendements étaient discutés mais pas votés jusqu'à ce que le gouvernement lève cette réserve, une fois sûr d'avoir assez de députés socialistes acquis à sa cause dans l'hémicycle. "On n'a jamais vu ça, que l'on puisse réserver sur le vote de plus de 300 amendements. Que l'on cherche à museler le Parlement, c'est inadmissible", avait tempêté l'UMP Jérôme Chartier. En fait, il restait un peu moins de 200 amendements à discuter. En protestation, l'UMP et l'UDI avaient décidé de demander "une suspension de séance systématique à chaque amendement pour protester contre le Parlement bâillonné".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: mis en minorité, le gouvernement reporte... tous les votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020171452.vd85wvnb.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en minorité sur un vote mineur, le gouvernement a demandé le report des votes sur l'ensemble des quelque 300 amendements restant à discuter lundi soir sur le volet recettes du projet de budget 2015, provoquant la fureur de l'opposition. Défait sur un amendement des radicaux de gauche qui augmentait de dix millions d'euros la somme affectée au Fonds de solidarité du développement, le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, a pris ombrage de ce vote et demandé "la réserve pour l'ensemble des votes pour la suite". Cela signifie que les amendements seront discutés mais ne seront plus votés jusqu'à ce que le gouvernement lève cette réserve, une fois qu'il sera sûr d'avoir assez de députés socialistes acquis à sa cause dans l'hémicycle. "On n'a jamais vu ça, que l'on puisse réserver sur le vote de plus de 300 amendements. Que l'on cherche à museler le Parlement, c'est inadmissible", a tempêté l'UMP Jérôme Chartier. En protestation, l'UMP et l'UDI ont décidé de demander "une suspension de séance systématique à chaque amendement pour protester contre le Parlement bâillonné". L'orateur du groupe socialiste Dominique Lefebvre a justifié le faible nombre de députés PS présents dans l'hémicycle par la tenue parallèle de séances de commission portant sur le volet "dépenses" du projet de budget de l'Etat pour 2015. "Vous êtes 26 (dans la majorité), nous sommes 6 (dans l'opposition)", lui a cependant fait remarquer le président du groupe UDI Philippe Vigier.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Selon Germain (PS), "Aubry a réussi tout ce qu'elle a fait"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020153935.6gun0pw6.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des chefs de file des députés socialistes frondeurs, Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, a déclaré lundi que la maire de Lille avait "réussi tout ce qu'elle a fait". Martine Aubry "est une conscience de gauche, sa parole étant forte. C'est quelqu'un qui a réussi tout ce qu'elle a fait: à Lille, elle a mis sa ville dans les villes les plus en vue en Europe, à la tête du Parti socialiste, elle a permis de gagner tous les scrutins et de repenser la pensée politique du PS, et quand elle était ministre de l'Emploi, il y a eu deux millions d'emplois créés, soit autant en trois ans que durant les trente glorieuses", a dit le député des Hauts-de-Seine dans les couloirs de l'Assemblée. Maire de Lille depuis 2001, Martine Aubry a été ministre du Travail et de l'Emploi dans le gouvernement de Lionel Jospin de 1997 à 2000 (après avoir occupé le même poste de 1991 à 1993), mettant notamment en oeuvre les 35 heures. Elle a été première secrétaire du PS de 2008 à 2011, battue cette année-là à la primaire socialiste par François Hollande. "Elle a dit elle-même qu'elle était candidate au débat d'idées et uniquement au débat d'idées, et quand elle dit les choses, elle les fait, et donc, vous pouvez lui faire confiance", a répondu Jean-Marc Germain à une question sur les ambitions de l'ancienne ministre. "Elle pense qu'à ce moment du quinquennat, on n'a plus droit à l'erreur sur les trois ans qui restent", a-t-il ajouté, en insistant sur trois thèmes: l'économie du numérique, l'écologie et la réduction de la fracture territoriale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon épingle de "curieux trocs" entre le gouvernement Valls et Bruxelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020153146.f1apc6pd.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre redevenu député socialiste Benoît Hamon conteste les orientations économiques et sociales du gouvernement de Manuel Valls, lui reprochant notamment de "curieux trocs" avec la Commission européenne, par exemple sur l'assurance-chômage, dans une tribune publiée dans Le Monde daté de mardi. Voyant "une des clés de l'impopularité du gouvernement de Manuel Valls" dans une phrase de L'Etrange Défaite de Marc Bloch, cet élu des Yvelines redoute que le gouvernement ne soit "en matière sociale sous la même influence qu'en matière économique: le dogme oppressant de la réduction des déficits publics et le verbe hypnotique qui commande de dépasser les tabous et d'embrasser la modernité". Pour ce membre de l'aile gauche du PS, "l'austérité généralisée en Europe, à laquelle la France a fini par se conformer, est responsable de la déflation qui guette et de la panne de croissance qui persiste". "Ne demandez pas à un gouvernement quel qu'il soit d'avouer que la politique qu'il met en oeuvre lui est dictée d'ailleurs, quand rien ne l'oblige pourtant à s'y soumettre. Pourtant, dans la négociation entre Paris et Bruxelles sur la trajectoire des finances publiques et l'intensité des réformes structurelles, s'opèrent de curieux trocs: un délai pour réduire les déficits contre une réforme de l'assurance chômage ou des seuils sociaux", écrit encore l'ancien ministre de l'Education nationale. Sur l'assurance chômage notamment, l'ancien leader du mouvement "Un monde d'avance" juge ainsi pas "raisonnable", vu l'ampleur du chômage en France, de "faire une priorité du niveau d'indemnisation et de sa durée". "Pour un gouvernement de gauche, le combat doit consister à rendre concret le droit au travail pour chacun de nos concitoyens, non pas d'ajouter de la culpabilité au désarroi de ceux qui en sont privés", tacle-t-il. Le député épingle aussi "le verbe" de l'exécutif. "Moderne la fin des 35 heures! Archaïque l'universalité des prestations familiales! Moderne la généralisation du travail le dimanche. Archaïque la Sécurité sociale. Moderne la levée des seuils sociaux. Sont-ils un frein à l'activité et à l'emploi? Le Medef le jure. La question n'est pas illégitime. Mais là, plutôt que de lever un +tabou+ de gauche, il convient de lever les tabous patronaux", selon lui. Considérant que "le dogme et le verbe tiennent jusqu'ici en lisière toute action politique efficace de soutien à l'investissement et à la consommation pourtant incontournable pour relancer l'activité", Benoît Hamon rappelle que le Premier ministre Manuel Valls avait dit que "Gouverner, c'est résister" dans son discours de politique générale. "Résistez, Monsieur le Premier ministre", lance-t-il en conclusion.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget de l'Etat: vers une abstention des frondeurs, confortés par Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020151228.fqfbz6cu.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes frondeurs, "confortés" dans leur démarche par Martine Aubry, pensent s'abstenir mardi lors du vote sur le projet de budget de l'Etat. Leur position commune sur ce scrutin important doit être définie mardi matin lors de leur réunion hebdomadaire à l'Assemblée nationale, mais d'ores et déjà l'un de leurs animateurs, Christian Paul, estime que les frondeurs n'ont été "ni écoutés ni entendus", notamment sur le CICE, ce qui "ne prépare pas un vote positif". "La logique voudrait que l'on s'abstienne", confirme son collègue Laurent Baumel. "Ce budget met en oeuvre la politique économique, dont on partage certains éléments mais pas d'autres", en particulier le gros effort demandé aux collectivités locales, déclare un autre chef de file du collectif Vive la Gauche, Jean-Marc Germain. "En s'abstenant, on dit qu'il faut continuer la réorientation de la politique économique, qui a commencé", ajoute-t-il. Ils assurent que leur décision ne sera pas influencée par le retour de Martine Aubry, qui critique ouvertement depuis dimanche une politique gouvernementale menée "au détriment de la croissance". "Il faut distinguer ce qui relève du débat public national et ce qui relève des décisions parlementaires", appuie M. Paul. Le soutien de l'ex-Première secrétaire du PS est néanmoins "précieux", déclarent en choeur ces parlementaires. Pour M. Baumel, un ancien strauss-kahnien, "cela donne du crédit à notre discours, qui n'est pas un discours de gauchistes irresponsables", pour Pouria Amirshahi de l'aile gauche du PS "cela légitime, cela conforte". M. Paul le martèle: la maire de Lille n'est "ni derrière, ni devant les frondeurs", ce rassemblement hétéroclite né au printemps dernier après l'échec des municipales. "Ceux qui pensent que les frondeurs sont le faux nez de Martine Aubry jugent maintenant avoir raison", mais en réalité il y a au sein de ce mouvement "plusieurs sensibilités qui convergent" avec la même problématique: "Faire réussir la gauche tant qu'il est encore temps", d'après M. Baumel. Et "plus nous serons nombreux et plus nous pourrons obtenir un contrat de majorité" avec le gouvernement pour infléchir sa politique économique et sociale, selon M. Paul. L'heure ne semble cependant pas à un élargissement conséquent du cercle des frondeurs, qui sont actuellement 30 à 40. "Leur manière de faire ne me convient pas", explique ainsi le député Dominique Potier, qui a signé ce week-end la contribution de Martine Aubry pour les états généraux du PS, comme d'autres parlementaires non frondeurs. "Je prendrai part aux débats au sein du groupe PS pour faire valoir des idées neuves et contribuer à la réussite du gouvernement" mais "je respecterai la décision majoritaire du groupe PS" pour les scrutins, précise M. Potier. M. Baumel l'affirme: "Je connais beaucoup de députés qui sont d'accord avec nous depuis longtemps mais pour eux franchir le pas dans les votes serait une transgression trop forte". Pour sa part, l'ancien ministre du gouvernement Ayrault et proche de Martine Aubry, François Lamy, qui s'était abstenu mi-septembre d'accorder sa confiance à Manuel Valls mais n'est pas un frondeur, oscille entre abstention et vote pour le budget mardi. "J'hésite parce que ce budget s'inscrit dans le cadre de la politique du gouvernement", a déclaré à l'AFP cet autre signataire de la contribution de Mme Aubry aux états généraux. Ce texte "n'est pas destiné à rassembler les frondeurs", relève-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubry: Urvoas (PS) évoque l'impératrice Cixi qui "gouvernait derrière le rideau"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020110919.gdrw74kc.html</link>
   <description><![CDATA["En apparence absente" mais "en permanence à la manoeuvre": le président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, narre sur son blog les manoeuvres de l'impératrice Cixi au début du XXe siècle en Chine, visant sans la nommer Martine Aubry. "Etonnante histoire que celle de l'impératrice Cixi": "Alors que le pouvoir exercé par son fils l'Empereur Tongzhi était fragile, elle s'appuya sur quelques princes pour défaire le comité de régence chargé de gouverner la Chine", raconte ce proche de Manuel Valls dans un billet intitulé "Elle gouvernait +derrière le rideau+", publié dimanche. "Stratège et dotée d'une véritable capacité d'anticipation, elle parvint ainsi à force de manoeuvres à concentrer entre ses mains la réalité du pouvoir (...) Assise derrière un rideau de soie jaune - couleur impériale - mais suffisamment opaque pour être dissimulée aux yeux des observateurs, elle dictait les réponses et rédigeait les ordres qui ensuite devenaient ceux du trône", poursuit cet élu du Finistère. "Pendant de nombreuses années, elle fut ainsi au coeur du pouvoir. Agissante mais invisible. Déterminée mais muette. Mais c'était il y a un siècle dans l'Empire du Milieu", conclut M. Urvoas, alors que la maire de Lille est sortie de sa relative réserve pour critiquer une politique gouvernementale menée "au détriment de la croissance". L'ex-première secrétaire du PS a été chargée en 2013 par le gouvernement de promouvoir en Chine la filière "ville durable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux ne "pense pas" qu'Aubry soit une opposante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020062400.rjzokxse.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno le Roux, chef de file des députés PS, ne "pense pas" que Martine Aubry, sortie de son silence dans le JDD pour critiquer la politique de l'exécutif, soit pour autant devenue une opposante. Interrogé sur ce point par RTL, le député a répondu: "je ne le pense pas. A l'Assemblée nationale, j'ai un certain nombre de députés - peu nombreux - qui contestent la politique mise en oeuvre et je ne les considère pas comme des opposants". Ils "peuvent avoir un avis différent mais tant qu'ils sont dans le parti socialiste...", a encore observé l'élu de Seine-Saint-Denis. "Martine Aubry l'est, elle en est une des grandes dirigeantes, du PS". "Quand on rentre dans le débat, c'est pour essayer d'en trouver la sortie, d'aller vers le rassemblement, l'unité, et je n'imagine pas que ce soit une autre position qu'ait aujourd'hui Martine Aubry", selon le proche du chef de l'Etat. Interrogé sur le projet prêté à la maire de Lille de lancer une association selon le Nouvel Observateur, il a dit ne pas savoir "la réalité de cette information". Sur son site, l'hebdomadaire écrit que l'ex-Première secrétaire et ex-ministre doit envoyer aux militants socialistes une demande d'adhésion à une association en passe d'être créée. "Une structure pour retrouver les 43% de la primaire et mobiliser les déçus de Hollande", selon un des futurs animateurs de cette association cité anonymement par le site.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 08:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux : Zemmour flatte les "bas instincts" du pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141019115043.xmri81g6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a affirmé dimanche sur Radio J que le polémiste Eric Zemmour "flatte" les "bas instincts" du pays, après la publication de son livre "Le suicide français". "Je trouve depuis maintenant plusieurs mois qu'il y a surtout le côté flatteur de bas instincts qui ressort. Il y a toujours des bas instincts dans notre pays", a réagi M. Le Roux, ajoutant plus tard : "La France, ça n'est pas cela, ça n'est pas ces bas instincts, d'opposer les uns aux autres, de se replier". Eric Zemmour remporte actuellement un succès d'édition avec son livre. Une des thèses qu'il y défend, selon laquelle le régime de Vichy aurait sauvé des Juifs en France en sacrifiant "les Juifs étrangers pour sauver les Juifs français", est vivement contestée par de nombreux historiens. M. Le Roux a par ailleurs pris l'exemple d'Alain Soral, contre qui trois mois de prison avec sursis et 10.000 euros d'amende ont été réquis vendredi pour incitation à "la haine, la discrimination ou la violence" à l'égard du journaliste de Radio J, Frédéric Haziza. "J'attends avec impatience la décision de justice, il y a des propos qui ne sont pas possibles, attention, dans notre pays, il y a un regain d'antisémitisme, il y a un regain d'opposition de communautés les unes envers les autres, et la communauté nationale, c'est d'abord la République." Interrogé sur la dégradation de l'oeuvre d'art de Paul McCarthy, installée place Vendôme à Paris, le député socialiste s'est dit "choqué" et a déclaré : "On ne peut pas aller saccager les oeuvres d'art sur la voie publique, et aujourd'hui la voie publique, ça n'est pas la propriété de la Manifestation pour tous, et de ceux qui sont avec les comportements les plus réactionnaires dans notre pays". L'artiste américain Paul McCarthy a renoncé samedi à réinstaller son oeuvre "The Tree", sur la très chic place Vendôme à Paris, après des actes de vandalisme et une vive polémique autour de l'oeuvre de 24 mètres de haut, qui pouvait évoquer un sapin de Noël ou un sex-toy.]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou sur Aubry: on va vers la rupture au sein du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141019111501.g5wikhcw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Modem François Bayrou a estimé dimanche à propos du positionnement de Martine Aubry comme chef de file des frondeurs au PS qu'il y a une "guerre entre deux fractions irréconciliables" au PS. Cela va "déboucher sur une rupture qui ne sera pas rattrapable", a-t-il estimé lors de l'émission "12-13 Dimanche" sur France 3. M. Bayrou s'est dit d'accord sur le "diagnostic" de Martine Aubry sur l'absence de cap de François Hollande depuis deux ans mais conteste les solutions proposées par la maire du Lille. "L'idée qu'on pourrait se relancer par des dépenses publiques multipliées est un leurre", a jugé M. Bayrou, qui pense "qu'on peut faire beaucoup mieux" en dépensant moins. Interrogé sur le duel pour la présidence au sein de l'autre parti centriste, l'UDI, entre Hervé Morin et Jean-Christophe Lagarde, le président du Modem ne s'est pas prononcé mais a plaidé pour que la "famille politique du centre s'unisse pour compter". Pour 2017, il a redit son peu d'enthousiame pour une primaire de la droite et du centre tout en se défendant "d'avoir une obsession présidentielle".]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compromis gouvernement-majorité sur la baisse des dotations aux collectivités locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017222342.4xo5ugqb.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement et la majorité sont arrivés vendredi soir à un compromis sur la baisse des dotations aux collectivités locales, qui sera en partie compensée par une aide à leurs investissements, lors du débat sur le projet de budget 2015. L'Assemblée nationale a approuvé la baisse de 3,7 milliards l'an prochain de la dotation globale de fonctionnement aux collectivités locales, vivement contestée par les élus. Mais elle a adopté un amendement, présenté en séance par le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, et apportant une aide de 423 millions d'euros aux investissements des collectivités liés à la transition énergétique, ainsi qu'à ceux effectués par les communes urbaines ou rurales les plus pauvres. Cet amendement, soutenu par les socialistes, les écologistes et les radicaux de gauche, sera financé par la réaffectation de recettes de l'Etat. Les députés ont aussi voté, avec l'accord de Christian Eckert, un amendement de François Pupponi, député-maire de Sarcelles (Val d'Oise) accentuant la péréquation entre les communes riches et pauvres. Ils ont aussi voté, toujours avec l'accord du gouvernement, deux amendements améliorant la compensation de la TVA pour les communes, pour respectivement 166 millions et 26 millions d'euros en 2015. Suite à ce compromis passé avec le gouvernement, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS) a retiré un amendement proposé par la commission des Finances et qui permettait d'avancer la date du remboursement de TVA pour les communes augmentant leurs investissements. Un tel dispositif serait "hors de portée financièrement", a argumenté M. Eckert, Dominique Lefèbvre (PS) rappelant qu'il avait coûté 3,9 milliards d'euros lorsqu'il avait mis en oeuvre en 2009 pour combattre la récession. "Ce mécanisme avait alors été extrêmement puissant, et je regrette qu'on n'utilise pas cet effet de levier dans des circonstances équivalentes", a rétorqué l'UMP Olivier Carré, qui a jugé "extrêmement choquant" l'arrangement "entre copains" conclu au sein de la majorité. Auparavant, en fin d'après-midi, la baisse de la DGF s'était heurté à un tir de barrage des socialistes frondeurs, du Front de gauche, de l'UMP et de l'UDI, qui ont tous estimé qu'elle allait casser l'investissement des collectivités. "Si nous n'investissons pas, il n'y aura pas de redémarrage de l'activité", s'est exclamé le frondeur Jean-Marc Germain. Pour éviter que le texte gouvernemental ne soit rejeté, Christian Eckert avait alors repoussé à plus tard, comme la procédure parlementaire le permet, le vote sur cet article et ses amendements. Il n'a levé cette réserve que lorsque, à la faveur de nombreuses suspensions de séance, le compromis fut acté avec la majorité. Durant le débat, plusieurs socialistes, dont François Pupponi, ont approuvée la diminution de la DGF mais en réclamant plus de solidarité entre les communes riches et pauvres. Il s'agit d'une "bonne question", et "nous devons nous atteler dès le mois de janvier à la réforme de la dotation globale de fonctionnement (DGF)", a répondu M. Eckert, en indiquant que le gouvernement avait "l'intention de nommer deux parlementaires en mission sur ce sujet".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 00:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la TVA à 5,5% sur la billetterie sportive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017155723.ga3kwxt0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi l'instauration au 1er janvier 2015 d'une TVA à 5,5% sur la billetterie sportive, qui en était exemptée jusqu'ici, ceci à la demande de la Commission européenne. La Commission avait début juillet demandé à la France de soumettre à la TVA "les billets d'entrée aux matches et autres manifestations sportives non soumis à l'impôt sur les spectacles", faute de quoi elle risquait d'être poursuivie dans la justice européenne. La mise en place de cette TVA à taux réduit "sera favorable aux clubs sportifs car ils se feront rembourser la TVA qu'ils payent eux au niveau de 20%", a souligné le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert lors du débat sur le projet de budget 2015. "Elle est donc complètement absorbable par les clubs qui n'ont pas besoin d'augmenter le prix du billet", a-t-il ajouté. En conséquence, les députés ont supprimé "l'impôt sur les spectacles sportifs" qui s'appliquait seulement dans certaines agglomérations et à des taux variables. Cet impôt était jugé injuste par les clubs professionnels de foot. L'Etat va mettre en place un dispositif pérenne afin de compenser les pertes de recettes pour les collectivités locales causées par la suppression de cet impôt, a précisé M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
