<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La Défenseure des droits tacle à nouveau le texte "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117190047.71vxyheb.html</link>
   <description><![CDATA[La Défenseure des droits Claire Hédon a répété mardi dans un nouvel avis que l'article 24 de la proposition de loi sur la sécurité globale, dont la discussion a débuté à l'Assemblée nationale, constituait "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". Au coeur des débats depuis plusieurs semaines, cet article prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". "L'infraction prévue par cette proposition de loi n'est pas nécessaire à la protection des policiers et gendarmes, porte atteinte de manière disproportionnée à la liberté d'expression, et crée des obstacles au contrôle de leur action", écrit Claire Hédon. Début novembre, elle s'était déjà déclarée "particulièrement préoccupée" par cette disposition. Des experts indépendants mandatés par l'ONU ont aussi redouté "des atteintes importantes" aux "libertés fondamentales". "L'incrimination prévue est tellement large qu'elle ferait obstacle à la diffusion d'images contenant des éléments d'identification qui peuvent servir de support à des enquêtes, notamment du Défenseur des droits, et de sources à des journalistes", poursuit-elle, évoquant également le cas des enquêtes dont le point de départ est la diffusion de vidéos. Pour de nombreux journalistes et défenseurs des libertés, cet article empêcherait la documentation des violences policières. "Plutôt que de favoriser la dissimulation de manquements de la part de policiers et de gendarmes, le Parlement devrait permettre le débat sur les agissements de quelques-uns et assurer qu'ils soient sanctionnés", insiste la Défenseure des droits. A Paris, des centaines de personnes se sont rassemblées mardi après-midi près du Palais Bourbon pour protester contre cette proposition de loi, à l'appel notamment de syndicats de journalistes et des associations de défense des droits de l'Homme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés entament l'examen du texte controversé sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117180713.n4o0geif.html</link>
   <description><![CDATA[Police municipale, sécurité privée, "guerre des images": les députés s'attellent mardi à une kyrielle de mesures sécuritaires portées par LREM et son allié Agir, dont l'encadrement controversé de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes, qui fait bondir les défenseurs des libertés publiques. Au menu à partir de la fin de journée, avec quelque 1.300 amendements à la clé, la proposition de loi "sécurité globale" ne devait être initialement que la traduction d'un rapport parlementaire consacré au "continuum de la sécurité" avec de nouvelles prérogatives pour les polices municipales et la structuration du secteur de la sécurité privée. Les débats devraient se poursuivre jusqu'en fin de semaine. Les députés aborderont d'abord ces deux thématiques réputées plus consensuelles, mais qui n'échapperont pas aux banderilles des oppositions, les communistes rejetant en bloc "un désengagement de l'Etat sur ses missions régaliennes". A l'inverse, le groupe Agir souhaite aller plus loin et notamment généraliser l'armement de la police municipale. Pour la majorité, le dernier versant du texte sera le plus périlleux avec une série de mesures sécuritaires pour lesquelles la place Beauvau a tenu la plume. La disposition la plus polémique est l'article 24, qui prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". La mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques, qui fustigent "une grave atteinte" au droit de la presse. Des centaines de personnes se sont rassemblées mardi après-midi à Paris à l'appel notamment de syndicats de journalistes et associations de défense des droits de l'Homme, mais aussi Lyon et à Rennes. Des rassemblements étaient également prévus à Marseille, Bordeaux ou Toulouse. "Cette loi n'a pas d'utilité parce dans le droit pénal français, il y a déjà plusieurs dispositions pour protéger les policiers et sanctionner" ceux qui voudraient leur nuire, a assuré l'avocat Arié Alimi, de la Ligue des droits de l'Homme, lors du rassemblement parisien. Face aux critiques, le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a tenté de déminer un texte "loin des caricatures". "Ni la liberté de la presse, ni le droit à l'information, ni le fait de pouvoir filmer à n'importe quel moment les forces de sécurité intérieure en intervention ne sont remis en question", a promis l'ex-ministre de l'Intérieur. "Un journaliste, un journaliste autoproclamé, un citoyen pourra continuer à filmer", a-t-il complété. - "Guerre des images" - Pour la majorité, il s'agit de "protéger ceux qui nous protègent", les forces de l'ordre, confrontées à une montée de la défiance voire de la violence. Dans leur viseur, selon l'un des corapporteurs, Jean-Michel Fauvergue: la "guerre des images" que "l'autorité, l'État en particulier, est en train de perdre", alors que se sont multipliées, dans le sillage du mouvement des "gilets jaunes", les accusations de violences policières. A gauche, LFI dénonce le risque "d'autocensure". Pour le socialiste Hervé Saulignac, "même Sarkozy n'était jamais allé aussi loin". Pour Jean-Christophe Lagarde (UDI), "cet article est mal fichu". Le député LREM Saïd Ahamada a annoncé son intention de voter contre cet article qui jette "un doute illégitime sur toutes les interventions policières". Les "marcheurs" ne pourront pas compter sur leurs alliés du MoDem qui veulent supprimer la disposition. Selon M. Fauvergue, elle "n'impose pas un floutage". La restriction ne vise par ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme doit arborer en intervention. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait semé la confusion vendredi en plaidant pour un durcissement du texte avec l'obligation de "flouter les visages des policiers et des gendarmes". Mais interrogé mardi à l'Assemblée nationale, il s'est borné à soutenir la mesure et le gouvernement ne déposera pas d'amendement sur l'article 24. Eric Ciotti (LR), qui a déposé un amendement se rapprochant de la position du ministre, souhaite aller "plus loin" et que "toute image qui diffuse le visage d'un policier soit floutée", a-t-il insisté auprès de Radio Classique. M. Castaner a lui promis de conserver une "position d'équilibre" sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crues: le gouvernement annonce 20 millions d'euros pour les Alpes-Maritimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117172440.4613myvz.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre délégué aux Comptes publics Olivier Dussopt a annoncé mardi une prochaine enveloppe de 20 millions d'euros pour les Alpes-Maritimes, touchées par des crues exceptionnelles en octobre. "Nous allons ajuster un certain nombre de programmes", notamment "ouvrir 20 millions d'euros" dans le cadre de la mission "cohésion des territoires" pour "aider le département des Alpes-Maritimes qui a besoin de ce soutien", a déclaré devant les députés M. Dussopt juste après le vote en première lecture du projet de budget 2021. Les crues du 2 octobre ont littéralement dévasté certaines parties des vallées de la Vésubie et de la Roya dans l'arrière-pays niçois. Des travaux colossaux de reconstruction des routes, de ponts, des réseaux d'eau et d'électricité, sont nécessaires pour un coût d'au moins un milliard d'euros. Le bilan humain s'élève à 9 morts mais demeure provisoire. Il reste neuf personnes toujours portées disparues, selon le parquet de Nice. Le bilan est long et difficile à établir notamment en raison de corps exhumés des cimetières qui ont été emportés par les flots. Cette situation complique le travail des gendarmes pour identifier les victimes réelles des récentes intempéries.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance: l'Assemblée nationale adopte le projet de budget 2021 en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117170818.nobhtsyo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de budget pour 2021, avec le plan de relance de 100 milliards d'euros, avant son examen au Sénat à partir de jeudi. Le texte a été soutenu par 355 voix contre 202. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, s'en saisira jusqu'au 8 décembre, en vue d'une adoption définitive par le Parlement avant fin décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: Castaner défend un texte "loin des caricatures"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117150912.5cnupnv3.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a défendu mardi, "loin des caricatures", la proposition de loi sur la sécurité globale, au centre des critiques pour son ambition d'encadrer la diffusion d'images des forces de l'ordre. "Le respect des libertés fondamentales est total. Ni la liberté de la presse, ni le droit à l'information, ni le fait de pouvoir filmer à n'importe quel moment les forces de sécurité intérieure en intervention ne sont remis en question", a fait valoir l'ancien ministre de l'Intérieur lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Accompagné des co-rapporteurs du texte, Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot, M. Castaner a tenté de déminer les critiques entourant la mesure la plus controversée de la proposition de loi portée par la majorité à partir de mardi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Il s'agit avec cette mesure de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". "Il ne s'agit en rien d'empêcher les journalistes de travailler", a relevé Jean-Michel Fauvergue. La mesure vise "à sanctionner la diffusion par quelque support que ce soit" des visages ou éléments d'identification de forces de l'ordre "avec des messages d'appel à la haine, à la violence". "Un journaliste, un journaliste autoproclamé, un citoyen pourra continuer à filmer quelle que soit la situation des forces de sécurité intérieure, qu'il s'agisse d'opérations d'ordre public ou du quotidien", a détaillé Christophe Castaner. La mesure fait bondir les représentants des journalistes et les défenseurs des libertés publiques, qui fustigent "une grave atteinte" au droit de la presse. Des experts indépendants mandatés par l'ONU ont aussi récemment redouté "des atteintes importantes" aux "libertés fondamentales". Des syndicats et associations de journalistes ont prévu de se rassembler mardi, près du Palais Bourbon et en régions. M. Castaner a regretté que le débat autour de la proposition de loi se concentre sur "des polémiques très caricaturales" et a promis que le groupe LREM allait s'attacher à conserver une "position d'équilibre" sur le texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 15:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage à l'Assemblée pour l'officier français mort au Sinaï</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117143216.v38t5k4a.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et membres du gouvernement ont observé une minute de silence mardi à l'Assemblée nationale en hommage à l'officier français et aux six autres militaires étrangers décédés jeudi dans le crash d'un hélicoptère dans le Sinaï égyptien. "J'adresse à la famille (du lieutenant-colonel Sébastien Botta), à ses proches et à ses frères d'armes les condoléances de l'Assemblée nationale. Nous pensons également aux six autres militaires de différentes nationalités qui ont perdu la vie dans cette mission au service de la paix", a déclaré le président de l'Assemblée Richard Ferrand, avant d'inviter à une minute de silence, au début de la séance des questions au gouvernement. Au total, sept membres de la "Force Multinationale et Observateurs" chargée de surveiller la paix entre Israël et l'Egypte, dont cinq Américains, un Français et une Tchèque, ont été tués dans cet accident d'hélicoptère survenu lors d'une mission de routine près de Charm el-Cheikh. L'officier français avait reçu lundi un hommage sur le pont Alexandre III à Paris, avant une cérémonie funèbre au bâtiment militaire des Invalides. Une seconde cérémonie d'hommage national devait avoir lieu mardi sur la base aérienne de Villacoublay, en région parisienne, en présence de la ministre déléguée auprès de la ministre des Armées, Geneviève Darrieussecq.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 14:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La déontologue de l'Assemblée nationale démissionne pour un poste à la Sorbonne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117133822.81yyyrqy.html</link>
   <description><![CDATA[Déontologue de l'Assemblée nationale depuis août 2017, Agnès Roblot-Troizier a démissionné mardi de ses fonctions, pour prendre la direction de l'Ecole de droit de l'université Paris I Panthéon-Sorbonne, a-t-on appris de sources parlementaires. Le déontologue de l'Assemblée nationale, fonction indépendante créée en 2011, est chargé de conseiller les députés sur toute situation délicate en matière de déontologie et d'alerter le bureau de l'institution en cas de manquement. En 2013 s'est ajoutée une mission de lutte anti-harcèlement. Depuis son entrée en fonction avec l'Assemblée issue des législatives de 2017, Mme Roblot-Troizier avait une nouvelle fonction, le contrôle des frais de mandats des députés. Elle avait veillé scrupuleusement à ce que le dispositif permette un contrôle effectif. En 2017, elle avait été désignée sur proposition du président de l'Assemblée nationale au début de la législature, François de Rugy. Mme Roblot-Troizier, ancienne membre de la Commission Jospin de rénovation et de déontologie de la vie publique et docteure en droit public, a été élue directrice de l'Ecole de droit de la Sorbonne. "A la demande du président (de l'Assemblée Richard Ferrand) et d'un commun accord, elle restera en fonction" au Palais Bourbon "jusqu'à la fin de l'année 2020, le temps de lui trouver un successeur et de garantir la continuité du contrôle déontologique", selon un communiqué de la présidence. M. Ferrand a salué l'"engagement" de Mme Roblot-Troizier, qui "a fait avancer la déontologie parlementaire avec force et rigueur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Education en Seine-Saint-Denis : grève pour réclamer "un plan de rattrapage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117132742.dz4qhzri.html</link>
   <description><![CDATA[Enseignants, infirmières scolaires, assistantes sociales, assistants d'éducation et agents territoriaux : dans un rare mouvement commun, les personnels des établissements de Seine-Saint-Denis sont en grève mardi pour réclamer un "plan de rattrapage pour les services publics" de leur département, le plus pauvre de France métropolitaine. Environ 200 personnes se sont rassemblées à Bobigny puis ont défilé jusqu'à la direction des services départementaux de l'Education nationale. Parmi les manifestants, une quarantaine d'infirmières scolaires étaient drapées dans des couvertures de survie pour symboliser leur souffrance au travail. "Les difficultés ont été amplifiées par la pandémie, on voit beaucoup de troubles psychologiques voire psychiatriques: un jeune dit qu'il entend des voix, une autre qu'elle est enceinte de Dieu", s'alarme Samia, infirmière scolaire qui préfère rester anonyme. Officiant depuis quinze ans dans un collège de 700 élèves - pour deux infirmières, chacune à temps partiel - elle a comptabilisé "2.400 passages sur un an", un chiffre "en hausse". Les écoles, lycées et collèges font face à un manque structurel de moyens humains et matériels, qui s'inscrit dans des carences spécifiques à la Seine-Saint-Denis, relevées en octobre 2019 dans un rapport parlementaire. Il démontrait l'insuffisance des services publics dans ce département de 1,6 millions d'habitants, où le taux de pauvreté atteint 28,6%, soit le double de la moyenne nationale. La situation dans les établissements scolaires s'est aggravée avec l'épidémie de Covid-19, particulièrement meurtrière dans le département, et le premier confinement "qui a profondément creusé les inégalités scolaires", avaient alerté les représentants syndicaux mi-octobre à Bobigny. "Depuis le confinement, ça a débordé, il y a beaucoup d'accès de violence car les jeunes ne savent plus gérer leurs émotions. Ils ont perdu leurs repères", pointe également Lina M., 43 ans, infirmière dans un collège de Clichy-sous-Bois. Les infirmières s'inquiètent aussi des nouvelles directives sur les tests antigéniques de dépistage au Covid-19, qu'elles vont devoir réaliser au détriment, disent-elles, de la prise en charge quotidienne des élèves. Sur le plan national, les syndicats demandaient un renforcement du protocole sanitaire dans les établissements scolaires, mais également des moyens pour le mettre en oeuvre. Le ministère de l'Education a par ailleurs annoncé lundi que le salaire des professeurs débutants allait augmenter de 100 euros nets par mois, versés sous forme de prime, à partir de mai prochain. "C'est pas que l'argent, c'est être un peu plus considéré dans ce qu'on fait. Il y a un espèce de maltraitance institutionnelle, le fait qu'on nous laisse tout le temps nous débrouiller" et la "lourdeur" des tâches dans un contexte sanitaire et sécuritaire inédit, qui conduisent à "un épuisement et du découragement", souligne Véronique Szczebara, syndiquée au SNUipp 93 et enseignante dans une école primaire à Montreuil.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La déontologue de l'Assemblée nationale démissionne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117122921.q1fyar9v.html</link>
   <description><![CDATA[Déontologue de l'Assemblée nationale depuis août 2017, Agnès Roblot-Troizier a démissionné mardi de ses fonctions, a-t-on appris de source parlementaire, sans davantage de précisions à ce stade. Le déontologue de l'Assemblée nationale fonction indépendante créée en 2011, est chargé de conseiller les députés sur toute situation délicate en matière de déontologie et d'alerter le bureau de l'institution en cas de manquement. Depuis son entrée en fonction avec l'Assemblée issue des législatives de 2017, Mme Roblot-Troizier avait une nouvelle fonction, le contrôle des frais de mandats des députés. Elle avait été désignée sur proposition du président de l'Assemblée nationale au début de la législature, François de Rugy. Cette ancienne membre de la Commission Jospin de rénovation et de déontologie de la vie publique est également docteure en droit public.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance: le budget 2021 au vote de l'Assemblée nationale, direction le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117122527.q8mxuw7f.html</link>
   <description><![CDATA[Sur fond de reconfinement et de vertigineuses incertitudes économiques, l'Assemblée nationale doit adopter mardi en première lecture le projet de budget pour 2021, dont le plan de relance de 100 milliards d'euros, avant de transmettre le texte au Sénat. Le vote solennel de ce projet de loi de finances aura lieu en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, s'en saisira jeudi et jusqu'au 8 décembre, en vue d'une adoption définitive par le Parlement avant fin décembre. Chassé-croisé, les sénateurs voteront quant à eux mardi le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) et son déficit abyssal. La crise sanitaire a parasité ce marathon budgétaire, avec le couvre-feu puis le reconfinement de la France fin octobre, face à la seconde vague de l'épidémie de coronavirus. L'opposition a aussitôt dénoncé un budget "mort-né", fondé sur des hypothèses économiques "plus tenables". Au Sénat, le rapporteur général Jean-François Husson (LR) considère que le reconfinement oblige à "réajuster" ce plan de relance à 100 milliards qu'il trouve "trop tardif et mal conçu pour stimuler l'activité à court terme". A l'inverse, la majorité présidentielle juge indispensable de fixer un "cap". C'est "l'objectif majeur du plan de relance: aller au-delà de l'urgence sanitaire, face à laquelle on est contraint de naviguer un peu à vue", glisse le député Roland Lescure (LREM). Les 100 milliards courent de 2020 à 2022, autour de trois piliers: "écologie", "compétitivité", "cohésion des territoires". L'une des mesures pour 2021, la baisse de 10 milliards des impôts de production des entreprises, a concentré les critiques de la gauche, fustigeant une "politique de l'offre" favorable aux "grandes entreprises" et l'absence de toute "contrepartie écologique ou sociale". L'opposition cite notamment l'étude de l'Institut des politiques publiques, qui estime que le plan de relance va surtout bénéficier aux grandes entreprises industrielles et pas aux entreprises les plus pénalisées par la crise. - "Homo-automobilus"- "Il y a deux temporalités différentes: les mesures d'urgence avec le fonds de solidarité ou le soutien à l'activité partielle et la baisse des impôts de production, dont l'objectif est la souveraineté et la relocalisation des emplois industriels. C'est complémentaire", répond Laurent Saint-Martin (LREM), rapporteur général du budget à l'Assemblée. Le sujet des contreparties a fait débat jusque dans la majorité, qui a finalement adopté un amendement demandant aux entreprises de plus de 50 salariés d'améliorer leur "performance" en matière "écologique, de parité et de gouvernance", avec divers indicateurs - une mesure jugée "gadget" à gauche. Le reste du plan de relance comprend 22 milliards de crédits pour 2021, dont trois milliards pour la rénovation énergétique des bâtiments. En matière écologique, le malus automobile pour l'achat de véhicules polluants a comme l'année dernière été vivement contesté par la droite qui y voit de "l'écologie punitive" pour "faire les poches des Français moyens". Le gouvernement a finalement choisi de faire grimper moins vite que prévu ce "malus C02". Dans le même temps, il a introduit un malus poids pour taxer les véhicules de plus de 1,8 tonne, un signal envoyé à la Convention citoyenne pour le climat mais considéré comme cosmétique par les écologistes. La majorité sénatoriale LR compte bien revenir dessus. "Pas question de faire de +l'homo-automobilus+ le fauteur de tous les maux de la Terre", prévient Jean-François Husson (LR), qui proposera de lisser davantage le durcissement du malus CO2. Troisième pilier du plan de relance, le volet cohésion pour 2021 prévoit cinq milliards d'euros pour la "sauvegarde de l'emploi" (chômage partiel, formation) et quatre milliards à destination des "jeunes", notamment pour leur entrée dans la vie professionnelle. Vendredi, 150 élus ont lancé un "appel au secours" à Emmanuel Macron, demandant qu'1% de la relance soit sanctuarisé pour les "territoires en décrochage", dont la "détresse sociale et économique" a été accentuée par la crise sanitaire. Le président a demandé au gouvernement de les recevoir. La situation s'annonce difficile, après la brutale récession de 2020. Si le gouvernement ne pense plus atteindre en 2021 le rebond de 8% de croissance du PIB prévu jusqu'ici, il se refuse à ce stade à dévoiler toute nouvelle prévision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: Agir veut "élargir les pouvoirs de la police municipale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117091702.1g869s42.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Agir, allié de la majorité à l'Assemblée nationale, souhaite "élargir les pouvoirs de la police municipale" à l'occasion de l'examen de la proposition de loi Sécurité globale, en l'autorisant notamment à être armée, indique mardi son président Olivier Becht. Porté par LREM et Agir, le texte, débattu à partir de mardi à l'Assemblée, contient une kyrielle de mesures sécuritaires dont l'encadrement controversé de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes. "Nous souhaitons aller plus loin" sur ce texte, indique M. Becht dans un entretien au Figaro en revendiquant "une sensibilité marquée" de son groupe "sur les sujets régaliens". Concernant l'encadrement de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes, qui fait hurler gauche, représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques, Olivier Becht souhaite que l'article 24 qui le prévoit soit "étendu aux policiers municipaux qui se retrouvent tous les jours sur la voie publique". Plaidant pour "élargir les pouvoirs de la police municipale", il estime également que "les policiers municipaux doivent être armés, après avoir bénéficié d'une formation", et ce pour être en mesure de "faire face à toutes les situations". "Ils doivent aussi avoir l'accès au fichier des personnes recherchées", souhaite également le député. Interrogé par ailleurs sur la lutte contre le terrorisme, Olivier Becht propose la création d'un "délit de radicalisation pour mettre hors d'état de nuire toute personne qui agit en prônant les valeurs d'une religion au-dessus des valeurs de la République". Il serait alors possible de "placer en détention un individu dangereux à l'issue d'une procédure extrêmement rapide, contrôlée par un juge". Une peine qui serait "accompagnée d'une formation de déradicalisation obligatoire". Mais il reste circonspect face à une modification de la Constitution prônée par la droite. Si pour obtenir des résultats "concrets sur le terrain" il faut la modifier, "pourquoi pas", mais "le temps est aujourd'hui à l'action et non aux gesticulations", dit-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 09:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Education en Seine-Saint-Denis : appel à la grève pour réclamer "un plan de rattrapage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117040014.t79hkqr1.html</link>
   <description><![CDATA[Enseignants, infirmières scolaires, assistantes sociales, assistants d'éducation et agents territoriaux : dans un rare mouvement commun, les syndicats des personnels des établissements de Seine-Saint-Denis appellent mardi à une journée de grève afin de réclamer un "plan de rattrapage pour les services publics" de leur département, le plus pauvre de France métropolitaine. Mi-octobre à Bobigny, lors de la conférence de presse annonçant cette mobilisation, des représentants syndicaux avaient brossé un tableau apocalyptique de la situation des écoles, lycées et collèges de Seine-Saint-Denis, due à un manque structurel de moyens humains et matériels. Situation aggravée par l'épidémie de Covid-19 et le premier confinement, "qui a profondément creusé les inégalités scolaires". En octobre 2019, après la publication d'un rapport parlementaire qui avait mis en évidence l'insuffisance des services publics (éducation, justice, santé et police) en Seine-Saint-Denis, l'ancien Premier ministre Edouard Philippe avait dévoilé une batterie de 23 mesures d'aides à ce territoire qui cumule les difficultés, dont la mise en oeuvre se fait toujours attendre. Les députés auteurs de ce rapport pointaient notamment du doigt le fait que les élèves de Seine-Saint-Denis, à la fin de leur scolarité, perdent en moyenne une année d'enseignement en raison du non-remplacement des professeurs absents. Et soulignaient que "l'établissement scolaire le moins bien doté de Paris reste mieux doté que le plus doté de Seine-Saint-Denis" . Parmi les mesures annoncées par le gouvernement figurait une prime de "fidélisation" de certains fonctionnaires restant au moins cinq ans dans le département. Fin septembre, les élus locaux ont dressé auprès de l'AFP un bilan sévère du plan gouvernemental, "en-deçà" des enjeux d'un territoire dont la crise sanitaire a exacerbé les fractures socio-économiques. Dans ce département d'1,6 million d'habitants, qui connaît la plus forte surmortalité liée à l'épidémie de Covid-19, le taux de pauvreté atteint 28,6%, soit le double de la moyenne nationale. Lors de leur appel à la mobilisation, les syndicats dénonçaient la multiplication "inquiétante" des cas de coronavirus, dans des établissements aux locaux "exigus" qui ne permettent pas la mise en application de la distanciation sociale, et où le "manque d'agents" et "le coût des produits d'entretien" rendent parfois le nettoyage impossible. Mardi dernier, le mouvement national de grève lancé pour demander un renforcement du protocole sanitaire dans les établissements scolaires a été faiblement suivi selon les chiffres du ministère, bien plus pour les syndicats, qui espèrent que "l'avertissement" sera entendu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 04:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance: le budget 2021 au vote de l'Assemblée, direction le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117030021.mynxvvcj.html</link>
   <description><![CDATA[Sur fond de reconfinement et ses vertigineuses incertitudes économiques, l'Assemblée nationale doit adopter mardi en première lecture le projet de budget 2021, dont le plan de relance de 100 milliards d'euros, avant de transmettre le texte au Sénat. Le vote solennel de ce projet de loi de finances aura lieu en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, s'en saisira jeudi et jusqu'au 8 décembre, en vue d'une adoption définitive par le Parlement avant fin décembre. Chassé-croisé, les sénateurs voteront quant à eux mardi le projet de budget de la Sécurité sociale (PLFSS) et son déficit abyssal. Ce marathon budgétaire 2021 a démarré le 13 octobre à l'Assemblée. La crise sanitaire a depuis complètement bouleversé la donne, avec le couvre-feu puis le reconfinement de la France fin octobre, face à la seconde vague de l'épidémie de coronavirus. L'opposition a aussitôt dénoncé un budget "mort-né", fondé sur des hypothèses économiques "plus tenables". Au Sénat, le rapporteur général Jean-François Husson (LR) considère que le reconfinement oblige à "réajuster" un plan de relance à 100 milliards qu'il trouve "trop tardif et mal conçu pour stimuler l'activité à court terme". A l'inverse, la majorité présidentielle juge indispensable de fixer un "cap". C'est "l'objectif majeur du plan de relance: aller au-delà de l'urgence sanitaire, face à laquelle on est contraint de naviguer un peu à vue", glisse Roland Lescure (LREM). Les 100 milliards courent de 2020 à 2022, autour de trois piliers: "écologie", "compétitivité", "cohésion des territoires". L'une des mesures pour 2021, la baisse de 10 milliards des impôts de production des entreprises, a concentré les critiques de la gauche, fustigeant une "politique de l'offre" favorable aux "grandes entreprises" et l'absence de toute "contrepartie économique ou sociale". - "Homo-automobilus"- Le sujet des contreparties a fait débat jusque dans la majorité, qui a finalement adopté un amendement demandant aux entreprises de plus de 50 salariés d'améliorer leur "performance" en matière "écologique, de parité et de gouvernance", avec divers indicateurs - une mesure gadget aux yeux de la gauche. La confédération des petites et moyennes entreprises (CPME) s'est plainte elle d'une "nouvelle contrainte". Le reste du plan de relance comprend 22 milliards de crédits pour 2021, dont trois milliards pour la rénovation énergétique des bâtiments ou 205 millions pour le développement de la "filière hydrogène vert", régulièrement mise en avant par le gouvernement. En matière écologique, le malus automobile pour l'achat de véhicules polluants a comme l'année dernière été vivement contesté par la droite qui y voit de "l'écologie punitive" pour "faire les poches des Français moyens". Le gouvernement a finalement choisi de faire grimper moins vite que prévu ce "malus C02". Dans le même temps, il a introduit un malus poids pour taxer les véhicules de plus de 1,8 tonne, un signal envoyé à la Convention citoyenne pour le climat mais jugé cosmétique par les écologistes. La majorité sénatoriale LR compte bien revenir dessus. "Pas question de faire de +l'homo-automobilus+ le fauteur de tous les maux de la Terre", prévient le rapporteur général, qui proposera de lisser davantage le durcissement du malus CO2. Autre point qui préoccupe la chambre haute: l'impact de la baisse des impôts de production des entreprises sur "l'autonomie financière des collectivités", qui les perçoivent. Le Sénat veillera "à garantir les compensations", assure M. Husson auprès de l'AFP. Troisième pilier du plan de relance, le volet cohésion pour 2021 prévoit cinq milliards d'euros pour la "sauvegarde de l'emploi" (chômage partiel, formation) et quatre milliards à destination des "jeunes", notamment pour leur entrée dans la vie professionnelle. Vendredi, 150 élus ont lancé un "appel au secours" à Emmanuel Macron, demandant qu'1% de la relance soit sanctuarisé pour les "territoires en décrochage", dont la "détresse sociale et économique" a été accentuée par la crise sanitaire. Le président a demandé au gouvernement de les recevoir. La situation s'annonce difficile, après la brutale récession de 2020. Si le gouvernement ne pense plus atteindre en 2021 le rebond de 8% de croissance prévu jusqu'ici, il se refuse à ce stade à dévoiler toute nouvelle prévision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'image des sportifs: le Sénat supprime une mesure introduite par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201116181153.n2z8a2gt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a supprimé lundi une mesure sur le droit à l'image des sportifs, introduite par l'Assemblée nationale dans le quatrième budget rectificatif pour 2020, mais à laquelle le gouvernement est défavorable. Les sénateurs examinaient lundi en première lecture le nouveau projet rectifié, avec 20 milliards de dépenses supplémentaires pour faire face aux conséquences des nouvelles mesures de restriction prises du fait de la crise sanitaire du Covid-19. Il a été adopté la semaine dernière par les députés. Avec le soutien du ministre des Comptes publics Olivier Dussopt, le Sénat a voté un amendement du rapporteur général du Budget Jean-François Husson (LR) pour supprimer la disposition controversée introduite à l'Assemblée. Portée par la députée LREM et ancienne handballeuse Aude Amadou, elle visait à réintroduire plus largement un droit à l'image collective des sportifs, tel qu'il avait existé dans les années 2000. Il avait alors été critiqué comme bénéficiant aux clubs les plus favorisés et aux sportifs les plus aisés. Souvent réclamé par les clubs professionnels français au nom de la compétitivité face à leurs rivaux européens, le droit à l'image collective des sportifs (DIC) vise à baisser les cotisations patronales des clubs, en versant à leurs joueurs une part de rémunération sous forme de contrats d'images, moins imposés. Il a été en partie réintroduit en France par une loi de 2017 et un décret de 2018 mais le dispositif est "d'une telle complexité qu'il est quasiment impossible de le faire entrer en vigueur", selon la députée Aude Amadou. Affirmant entendre "ces inquiétudes", M. Dussopt a indiqué dans l'hémicycle du Sénat qu'il allait proposer "qu'un travail puisse s'engager" avec le Parlement "pour expertiser les limites du dispositif actuel, ses améliorations possibles". Il a en outre souligné que le PLFR prévoit "de débloquer 115 millions d'euros au profit des clubs qui perdent des recettes de guichet du fait d'un abaissement des jauges ou de la fermeture des stades". La suppression de la mesure a néanmoins provoqué un débat. Le groupe PS s'y est opposé, son chef de file Patrick Kanner considérant que l'amendement de Mme Amadou "même imparfait, constitue une avancée". Il a aussi jugé "paradoxal" pour le ministre de "demander au Sénat de censurer" une mesure portée par un membre de la majorité présidentielle. L'amendement de Mme Amadou a aussi trouvé des avocats à droite, Michel Savin (LR) soulignant qu'il répond "à une demande unanime de l'ensemble des acteurs du sport professionnel". "On vit une situation assez exceptionnelle (...) si on en est à donner des privilèges exorbitants à 2.000 sportifs aux rémunérations assez élevées qui ne répondraient en rien au problème du financement du sport professionnel, je considérerais que c'est une défaite morale pour le sport français", a pour sa part déclaré M. Husson.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Seine-Saint-Denis, les enseignants désarmés face à la violence des adolescents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201116071010.xrh2zvcl.html</link>
   <description><![CDATA[Un lycéen poignardé en pleine classe, un autre passé à tabac en sortant des cours, des marteaux et couteaux retrouvés dans les cartables... En Seine-Saint-Denis, les enseignants sont désemparés face à la violence et dénoncent l'absence de réponse institutionnelle à un problème ancien. 30 septembre, 9h30 au lycée Paul-Eluard de Saint-Denis. Un élève de 19 ans sort un couteau et blesse un de ses camarades, âgé de 16 ans. Faute d'infirmière, c'est un élève qui exerce un point compression sur ses blessures en attendant l'arrivée des secours. Un an plus tôt, aux Lilas, Kewi, 16 ans, mourait après avoir été poignardé en marge d'un cours d'EPS lors d'une rixe entre quartiers. Pour Jérôme Martin, professeur de français à Paul-Eluard, "un nouveau cap a été franchi" cette année. "Nous n'avons plus les moyens pour repérer les problèmes, anticiper", regrette-t-il, "je n'ai jamais vu autant de collègues pleurer que depuis cette rentrée". Les syndicats de Seine-Saint-Denis ont appelé a une journée de grève, mardi, afin de réclamer le recrutement d'enseignants, mais aussi d'infirmières et d'assistantes sociales. Dans le département le plus pauvre de France métropolitaine, la situation a encore été aggravée par l'épidémie de Covid et les enseignants bouleversés par l'assassinat de Samuel Paty, le 16 octobre. "Les phénomènes de violence (dans les écoles) sont stables depuis qu'on a commencé à les mesurer, à la fin des années 1990, mais une frange d'établissements concentrent depuis vingt ans les violences les plus élevées", note le sociologue Benjamin Moignard. - "Plan Marshall" - Le rectorat de Créteil l'affirme, "les faits de violence entre jeunes du département (...) ont été moins nombreux" depuis la rentrée de septembre que "les années précédentes". "Ce qui est nouveau, ce n'est pas la violence mais le niveau d'épuisement des équipes. Dans tous les territoires, mais surtout dans les plus ségrégés, les enseignants, usés, ont le sentiment d'être abandonnés par l'institution, ce qui pose de grosses questions", estime lui Benjamin Moignard. Pour l'universitaire, "les politiques sont assez frileux à prendre à bras le corps ce problème" et "la Seine-Saint-Denis a besoin d'un +plan Marshall+, pas de mesurettes". En octobre 2019, après la publication d'un rapport parlementaire qui avait mis en évidence la sous-dotation de la Seine-Saint-Denis en matière de services publics, le gouvernement avait annoncé 23 mesures. Camille (prénom modifié) est enseignante au lycée professionnel d'Alembert d'Aubervilliers, où était scolarisé Kewi. Mais aussi Djadje Traoré, 19 ans, poignardé à mort en novembre 2019 près de chez lui, à Saint-Ouen. Le regard fatigué, elle explique avoir trouvé en octobre un marteau dans le sac d'un de ses élèves. Elle raconte la violence omniprésente, les ordinateurs qui ne fonctionnent pas, les "élèves qui ne voient pas au tableau car ils n'ont pas de lunettes" et "ceux qui portent leurs baskets en chaussons car leurs pieds grandissent trop vite pour les salaires de leurs parents". - "Virilisme" - "Ici on cumule tout", résume cette trentenaire, évoquant les collègues qui "perdent l'appétit" et ceux qui "boivent trop" en rentrant le soir. Un an après la mort des deux élèves, les enseignants ont le sentiment que "rien ou presque" n'a changé. "En plus du boulot, on se bat avec notre institution, ce n'est pas possible", souffle Camille. "Elèves qui angoissent et qui décrochent, parents qui ont peur, enseignants sous tension: les conséquences psychologiques et sociales de ces violences sont importantes", s'inquiète le chercheur Marwan Mohammed (CNRS). A ses yeux, les racines des violences entre quartiers rivaux sont d'abord liées aux inégalité, à la ségrégation et aux discriminations. "C'est un phénomène qui touche d'abord les classes populaires et les petites classes moyennes, où le +virilisme+ est valorisé et où la force permet d'accéder à une position sociale, selon une logique honorifique", décrit-il. "Ce phénomène se reproduira encore longtemps si on ne réduit pas le vivier des jeunes en échec scolaire". Début octobre, au lycée Paul-Robert des Lilas, où était scolarisé le meurtrier présumé de Kewi, un élève a été tabassé à la sortie des cours "simplement car il habitait dans la mauvaise ville", témoigne Gabriel Lattanzio, un professeur d'anglais de l'établissement. Une affaire qui s'est soldée "par cinq points de suture", dit-il, et "la consigne donnée aux enseignants de ne pas en parler".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
