<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>France Télévisions va lancer un "pacte" pour la visibilité des Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412165052.79c5jfyg.html</link>
   <description><![CDATA[France Télévisions a assuré vendredi que le groupe s'engagerait formellement sur la visibilité des Outre-mer à l'antenne via un "pacte", alors qu'un récent rapport parlementaire s'est inquiété de la suppression de France Ô de la TNT, prévue en 2020. "Tenant compte des préconisations formulées par les rapports parlementaires, France Télévisions s'engagera prochainement, à travers un Pacte pour la visibilité des Outre-mer, sur des objectifs précis définis conjointement avec le gouvernement et les moyens pour les atteindre", indique le groupe dans un communiqué. La veille, les ministres de la Culture et des Outre-mer avaient assuré que le gouvernement était "pleinement déterminé pour que l'objectif de présence des Outre-mer au coeur de l'audiovisuel public soit effectif et mesurable". Un rapport sénatorial, présenté mardi, recommandait "de faire de France Ô le pivot et le coeur de réseaux des Outre-mer au sein de France Télévisions" suggérant pour cela "d'engager un plan de développement d'un portail numérique" de la chaîne, et de "maintenir la diffusion TNT de France Ô avec un bilan à horizon 2025". En parallèle, un groupe interparlementaire (10 députés, une sénatrice) missionné par le gouvernement, a révélé mardi ses propositions pour la visibilité des Outre-mer dans la perspective d'une suppression de France Ô de la TNT, parmi lesquelles l'instauration de quotas quantitatifs et qualitatifs. Accusant réception des conclusions de ce groupe de travail, les ministres ont indiqué "qu'une attention appuyée sera(it) portée à leurs préconisations". Les ministres ont également listé certains engagements déjà mis en oeuvre par France Télévisions, comme la désignation d'un coordinateur pour les Outre-mer au sein de la rédaction nationale, la diffusion de la chaîne franceinfo sur la TNT dans les territoires ultramarins et l'augmentation du nombre de sujets et de programmes ultramarins diffusés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ruffin (LFI) veut évaluer les "bénéfices" pour les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412154509.g12eo5qq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de La France insoumise François Ruffin a réclamé vendredi une mission d'information parlementaire sur les "bénéfices des +gilets jaunes+ pour les Français", en contrepoint de la mission lancée par la majorité sur le coût des dégradations lors des manifestations. Dans un courrier adressé au président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), M. Ruffin se dit "pas étonné" qu'une majorité qui "se vit comme un cabinet d'audit" ait créé une mission pour évaluer le coût des dégradations liées aux manifestations. "Vous auriez, sans doute, en 1789, réclamé une évaluation +des dégâts commis au nom de la liberté+, et en 1936, une évaluation du coût des grèves du Front populaire", raille l'élu de la Somme, dans cette missive consultée par l'AFP. M. Ruffin demande en "complément" de la mission lancée d'évaluer "combien les gilets jaunes ont rapporté aux Français ?". Il souligne notamment que le président "a renoncé à augmenter la taxe sur le carbone" ou que "près de deux millions de salariés, dans 200.000 entreprises, ont touché une prime, de 450 euros en moyenne, abusivement nommée +prime Macron+", qui devrait être rebaptisée "prime gilets jaunes". "Au total, environ une dizaine de milliards furent arrachés par les gilets jaunes", estime M. Ruffin, jugeant utile qu'une mission vienne préciser les bénéfices évalués "à la louche". "Nous aiderons ainsi à nourrir l'espérance", poursuit le député, pour qui les "gilets jaunes" ont "jusqu'ici gagné un peu, pour tous". "Mais qu'on s'y mette à beaucoup, et contre le banquier de l'Elysée, contre ses amis financiers, nous gagnerons beaucoup", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé: les sénateurs opposés à la résiliation à tout moment</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412141233.rrd8spa6.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs en commission ont entièrement vidé de sa substance une proposition de loi LREM, adoptée en première lecture par l'Assemblée nationale, visant à permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment" après un an de contrat. Le texte, qui sera examiné en séance le 2 mai, fait suite à une demande du chef de l'État lors d'une réunion en décembre avec les complémentaires pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Actuellement, les contrats ou garanties souscrites ne sont résiliables qu'autour de leur date anniversaire. Le texte vise à donner la possibilité aux assurés de résilier sans frais et à tout moment, après la première année de souscription, leur contrat de complémentaire santé, qu'il s'agisse de mutuelles, instituts de prévoyance ou sociétés d'assurance. Contre l'avis de son rapporteur, le sénateur LREM Michel Amiel, la commission des Affaires sociales du Sénat, dominée par l'opposition de droite, a adopté des amendements LR supprimant les quatre articles visant à faciliter la résiliation des contrats. "Ils ont été rejetés par la totalité de la gauche et la moitié de la droite", a indiqué le rapporteur vendredi à l'AFP. Les auteurs des amendements contestent que le fait de faciliter la résiliation puisse effectivement avoir un effet sur le pouvoir d'achat. Ils objectent au contraire que le "nomadisme" qui peut en découler risque d'entraîner une hausse des tarifs des complémentaires. Les sénateurs ont en revanche adopté une nouvelle disposition, par un amendement de Daniel Chasseing (Indépendants), visant à "proscrire les pratiques de remboursements différenciés" par les complémentaires, en fonction du recours ou non à des professionnels de santé appartenant à un réseau de soins. Selon M. Chasseing, ces pratiques "aggravent les inégalités d'accès aux soins, notamment dans les déserts médicaux et les territoires ruraux".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passages à niveau: un rapport parlementaire prône de meilleurs aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190412125438.yjwy0rzv.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur la sécurité des passages à niveau remis vendredi au gouvernement recommande notamment de porter l'attention sur des aménagements bien conçus à leurs abords plutôt que de les remplacer par des ponts. Dans ce rapport publié seize mois après l'accident mortel d'un car de collégiens à Millas (Pyrénées-Orientales), la députée (LREM) du secteur Laurence Gayte propose de "réorienter les financements de l'Etat et de SNCF Réseau en priorité sur des aménagements plutôt que sur des dénivellations" consistant à la construction de ponts. "Des actions de quelques dizaines de milliers d'euros peuvent apporter une réelle amélioration de la sécurité" quand un pont coûte de 10 à 20 millions d'euros, écrit-elle, ajoutant que les collectivités locales devraient mettre la main au portefeuille quand leurs projets d'aménagements accroissent la circulation. Certes, un "plan de sécurisation national" lancé en 1997 prévoyait la suppression de 437 passages à niveau "préoccupants". Au total, 282 ont été supprimés depuis et il en reste 155 à traiter. Mais ces franchissements jugés les plus dangereux n'ont concerné que 11% des accidents ces trois dernières années, relève la députée. "Cela veut bien dire qu'on ne peut limiter l'attention des pouvoirs publics à ces seuls passages à niveau", souligne l'élue. La France en compte 15.405 en tout, selon son rapport. L'élue propose de mieux identifier les risques, d'optimiser les équipements -en améliorant la signalisation ou allongeant le cycle de fermeture- de réduire la vitesse routière aux abords des passages à niveau, de renforcer les sanctions, de mieux organiser la politique de sécurisation et de mieux répartir les financements. On déplore en France de 30 à 40 morts par an, soit 1% environ de la mortalité routière, sur les passages à niveau, selon la députée. A Millas, six collégiens sont morts dans une collision entre leur bus et un train régional en décembre 2017. "Le nombre d'accidents et de tués aux passages à niveau est et reste insupportable. Nous ne pouvons pas nous résoudre à la fatalité", a déclaré la ministre des Transports Elisabeth Borne, recevant le rapport vendredi matin. "Il nous faut ne pas céder à l'idée selon laquelle la suppression par dénivellation serait la seule réponse possible", a-t-elle ajouté. Mme Borne a annoncé qu'elle réunirait le 29 avril le comité de suivi de la sécurité ferroviaire, "afin de débattre de ces pistes et de décider des actions à engager".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissuasion nucléaire: l'Assemblée souligne la contribution involontaire de la Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411175124.rycrlp2n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné jeudi son aval à une réforme du statut d'autonomie de la Polynésie française qui reconnaît la contribution apportée par ce territoire au développement de la capacité de dissuasion nucléaire française, en soulignant que cette contribution était involontaire. Les députés ont ajouté une précision sémantique à ce projet de loi organique, déjà adopté par le Sénat, qui permet d'avancer "sur un chemin plus apaisé", selon Maina Sage (UDI-Agir). L'élue polynésienne a obtenu de souligner, dans l'article 1er, que la collectivité ultramarine avait été "mise à contribution" par la France dans "la construction de la capacité de dissuasion nucléaire et à la défense nationale", actant ainsi "qu'en aucun cas (cette) contribution a été volontaire". La ministre des Outre-mer Annick Girardin n'était d'abord pas favorable à cette proposition, estimant que le texte induisait déjà que les 193 essais nucléaires effectués entre 1966 et 1996 sur les atolls de Mururoa et Fangataufa, relevaient d'un "choix de la France" et "pas d'une volonté des Polynésiens". Mais elle a finalement émis un avis de "sagesse" à l'égard de cet amendement après avoir écouté les arguments des oppositions, Philippe Gosselin (LR) plaidant pour trouver "les bons termes" et Frédérique Dumas (UDI-Agir) pointant "une ambiguïté". "Sur l'ensemble du texte, je vais voter contre mais là, je suis pour", a affirmé le député Moetai Brotherson, rattaché au groupe communiste à l'Assemblée et par ailleurs représentant du Tavini Huiraatira, parti indépendantiste polynésien. Ce dernier a dénoncé un "énième toilettage cosmétique" de l'Etat à travers ce projet de loi. Pour Paul Molac (Libertés et territoires), c'est au contraire un "pas dans la bonne direction". "L'autonomie se construit tous les jours, nous y apportons une petite pierre", a estimé Maina Sage. L'ex-ministre des Outre-mer George Pau-Langevin (PS) a salué des "dispositions originales" qui résultent d'un "dialogue approfondi et confiant". Outre la reconnaissance du fait nucléaire et de ses conséquences, notamment sanitaires, le texte prévoit de moderniser le statut de la Polynésie adopté en 2004 et déjà réformé à deux reprises en 2007 et 2011, et la législation applicable sur le territoire. Il vise aussi à encourager la coopération entre les communes et la collectivité de la Polynésie française, notamment pour le recouvrement des impôts locaux. Les députés ont voté aussi un second projet de loi, portant "diverses dispositions institutionnelles" en Polynésie. Les textes doivent maintenant faire l'objet d'une procédure de conciliation entre les deux Chambres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Critiques sur la nomination à la FDJ de l'épouse du patron des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411171012.60l0isw9.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus se sont interrogés sur la nomination de Raphaële Rabatel, épouse du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, comme directrice de la communication de La Française des jeux, juste avant l'adoption définitive jeudi de Pacte qui prévoit sa privatisation. "Si cette information est exacte, c'est profondément choquant. Surtout venant d'une majorité donneuse de leçons comme jamais !", a tweeté le député LR Daniel Fasquelle. "L'épouse du président du groupe LREM à l'Assemblée Nationale, nommée directrice de la communication de la Française des jeux en voie de privatisation .... #benvoyons", avait aussi tweeté mercredi la sénatrice PS Marie-Pierre de la Gontrie. Plusieurs élus RN, dont Louis Aliot ou Sébastien Chenu, ont aussi relayé l'information sur le réseau social, tandis que Nicolas-Dupont-Aignan (DLF) a critiqué un "curieux mélange des genres..." Raphaële Rabatel "a exercé des fonctions similaires" dans d'autres sociétés et "a été choisie pour ses compétences", a réagi l'entourage de Gilles Le Gendre auprès de l'AFP. "Une femme doit pouvoir poursuivre sa carrière professionnelle indépendamment de l'activité politique de son conjoint", a-t-on souligné de même source. "Une femme compétente, qui a exercé des postes similaires dans les plus grands groupes, devrait donc refuser ce poste parce qu'elle est mariée à un député président de groupe ?!", s'est aussi indignée sur Twitter Aurore Bergé, porte-parole LREM. Raphaële Rabatel, 56 ans, "prendra ses fonctions à compter du mois de mai, en tant que directrice de la communication et du développement durable, membre du Comité de direction générale du groupe FDJ", précise un communiqué du groupe publié mardi, qui rappelle ses diverses expériences dans la communication institutionnelle et financière (Paribas, Caisses d'Epargne, JC Decaux...) Chez Gaz de France, également comme directrice de la communication, "elle a préparé et accompagné l'ouverture de capital en 2005, puis la privatisation et la fusion avec Suez (GDF Suez, aujourd'hui Engie), en 2007", ajoute la FDJ. Le projet de loi Pacte de Bruno Le Maire, adopté définitivement jeudi par un ultime vote de l'Assemblée, prévoit le transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ. Le capital est actuellement détenu à 72% par l'Etat, celui-ci devant conserver "au minimum" 20% des parts. Ce projet est contesté notamment par la gauche, tout comme celui de la privatisation d'Aéroports de Paris. M. Le Gendre a voté pour le texte et ne s'est donc pas déporté. Depuis novembre 2018, Raphaële Rabatel était conseillère spéciale chargée de la communication du secrétariat d'Etat chargé des Personnes handicapées. M. Le Gendre, député de Paris depuis juin 2017, est à la tête des députés LREM depuis septembre dernier. pol/jk/bw AEROPORTS DE PARIS TWITTER BNP PARIBAS ENGIE JCDECAUX SA]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le macroniste Lescure, issu d'une banlieue rouge, héraut de la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411152701.ptps87eh.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Roland Lescure, au parcours éclair de Montreuil à un fonds de pension québécois, a porté avec ardeur à l'Assemblée le projet de privatisation d'Aéroports de Paris, cible des oppositions, qui voient en lui un "théoricien libéral" des "marcheurs". Face à cette privatisation, le déclenchement d'un référendum d'initiative partagée (RIP) constitue "une erreur historique", a lancé l'élu des Français d'Amérique du Nord, jeudi à la tribune. "Montrons enfin que l'économie française est entrée au XXIe siècle", a plaidé ce rapporteur général, cheville ouvrière du projet de loi Pacte de Bruno Le Maire, qui comprend la mesure litigieuse. Ces dernières semaines, ce grand homme chauve de 52 ans, au regard perçant mais volontiers jovial, n'a eu de cesse de railler un "consensus archéo-gaullo-communiste" contre les privatisations. Dans les rangs des "marcheurs", celui qui est également président de la commission des Affaires économiques depuis mi-2017, a dû aussi parfois convaincre pour mettre "tout le monde bien à l'aise". C'est ainsi que Roland Lescure a gagné ses galons de "vrai gestionnaire d'hommes et de femmes", vantent ses collègues. "Collectif", d'après la présidente de la commission spéciale Pacte, Olivia Grégoire (LREM), et qui privilégie "la recherche de solutions plutôt que la posture politique", dit-on au MoDem. En septembre, il a échoué à prendre la tête des députés LREM face à Gilles Le Gendre, par 107 voix contre 157. "Il aurait fait un excellent président" par son "autorité naturelle", selon le député Jean-Baptiste Moreau, agriculteur devenu proche, qui loue quelqu'un de "profondément humain, avec de vraies valeurs". Mais Sébastien Chenu (RN) critique un élu "hors-sol", "complètement déconnecté des réalités sociales". Et la gauche épingle le "vrai libéral" - quand lui cherche à cultiver une image "ni de gauche, ni de droite"... mais prône par exemple un impôt progressif direct "payé par tous". - "Habile habilleur" - "Il idéalise et même sacralise l'entreprise qu'il faut +libérer+", pointe Dominique Potier (PS), tout en reconnaissant qu'avec Roland Lescure, "la controverse peut être vécue dans une certaine civilité". Le rapporteur de Pacte est "un habile habilleur du libéralisme derrière un faux bon sens pragmatique", juge Eric Coquerel (LFI). Un homme "pas tordu", "peut-être parce qu'il a eu des parents communistes", sourit Sébastien Jumel (PCF). "Pour le reste, il a mal tourné". Demi-frère de l'ex-patron de Canal+ Pierre Lescure, le député est le fils d'un journaliste à L'Humanité et d'une syndicaliste CGT de la RATP. "Je sais où j'ai grandi", a-t-il confié à LCP : dans une cité HLM à Montreuil en Seine-Saint-Denis. Il a fréquenté à 16 ans les Jeunesses communistes. Diplômé de l'École Polytechnique, de l'École nationale de statistique (Ensae) et de la London School of Economics (LSE), il a d'abord travaillé à Bercy, puis à l'Insee, avant de faire carrière dans la finance (Natexis, Groupama). Séduit par Dominique Strauss-Khan, il prend sa carte au PS en 2006 à l'occasion de la primaire socialiste mais la rend rapidement, déçu par le fonctionnement du parti. A partir de 2009, il est numéro 2 de la Caisse de dépôt et placement du Québec, deuxième plus important fonds de pension canadien. Il y gagne jusqu'à 3,7 millions d'euros brut en 2017. "Réenchanté" par Emmanuel Macron, M. Lescure crée au printemps 2016 à Montréal un comité En Marche, puis démissionne de la Caisse de dépôt pour faire campagne en 2017, dans une sorte de "crise de 50 ans" où il a pris son "risque". Le député mène une "vie un peu écartelée" entre son immense circonscription et Paris. Marié à une Irlandaise, ce père de trois enfants retourne auprès des siens en Amérique du Nord et de ses électeurs "aussi souvent que possible". Roland Lescure va se lancer désormais dans le "service après-vote" de Pacte. D'après ce fan du PSG, les oppositions ont bien "perdu le match" et tentent en vain de "le rejouer". parl-reb/chl/jk/bma AEROPORTS DE PARIS LONDON STOCK EXCHANGE GROUP PLC SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bloqué sur Twitter par Richard Ferrand, un journaliste voit sa plainte classée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411143821.y9y51qcq.html</link>
   <description><![CDATA[La plainte déposée par un journaliste proche de La France Insoumise contre le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, accusé de "discrimination" pour l'avoir "bloqué" sur Twitter, a été classée sans suite, a appris jeudi l'AFP auprès de l'avocat du plaignant. Dans un avis de classement motivé, signé le 13 mars, le parquet de Paris a souligné que "les faits dénoncés ou révélés dans le cadre de cette procédure" n'étaient "pas punis par un texte pénal". Le plaignant, Guillaume Tatu, reprochait à M. Ferrand de lui avoir restreint l'accès à son compte Twitter, l'empêchant d'interagir avec ses publications sur le réseau social. Ce journaliste et communicant, ex-conseiller médias de Jean-Luc Mélenchon, estimait que cela constituait "une discrimination fondée sur des opinions politiques", selon sa plainte déposée le 4 janvier à Paris. M. Tatu jugeait que, du fait de la "fonction éminente" de M. Ferrand, son compte Twitter était "d'intérêt général" et que ses messages devaient de fait "être accessibles à tous les citoyens". "Le procureur estime qu'il n'y a pas de texte pénal caractérisant les faits, c'est évidemment une erreur", a réagi son avocat Me Arash Derambarsh. "La discrimination est caractérisée puisqu'un journaliste sympathisant d'un parti a autant les mêmes droits qu'un journaliste lambda pour accéder au compte du Twitter du quatrième personnage de l'Etat", a-t-il ajouté. Selon l'avocat, une plainte avec constitution de partie civile a été déposée fin mars pour tenter de contourner le refus du parquet d'engager des poursuites et d'obtenir la désignation d'un juge d'instruction. Cette action s'inscrit dans la lignée de procédures judiciaires lancées aux Etats Unis contre le président Donald Trump par ses détracteurs qu'il avait bloqués sur Twitter. Une juge new-yorkaise avait donné raison à ces derniers en mai 2018, invoquant la liberté d'expression protégée par le premier amendement de la Constitution américaine. Le ministère américain de la justice a fait appel. edy-bl/jt/tes TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement veut s'attaquer à la "porosité" entre délinquance et radicalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411125758.0sln2p1k.html</link>
   <description><![CDATA[Après un plan contre la radicalisation jihadiste l'an dernier, une initiative pour mieux s'attaquer aux racines de la délinquance en général en 2019 : Edouard Philippe a affiché jeudi sa volonté de s'attaquer de front aux deux sujets, en pointant leur "porosité". Au terme d'une concertation qui doit durer d'ici l'été, le gouvernement va mettre en place "une nouvelle stratégie" de prévention de la délinquance. Il s'agira notamment d'intervenir de façon "plus précoce", là où la précédente stratégie ciblait les 12-25 ans, a expliqué le chef du gouvernement lors d'un comité interministériel organisé à Strasbourg. "Je ne dis pas que la délinquance conduise nécessairement au terrorisme", mais il s'agit "d'être lucide sur la porosité qui peut conduire de l'un à l'autre". "Il peut exister un continuum entre la délinquance, la radicalisation et le terrorisme", a-t-il plaidé. Le choix de la capitale alsacienne pour présenter sa stratégie ne tient pas au hasard, quatre mois jour pour jour après l'attentat qui a endeuillé le marché de Noël, faisant cinq morts. Pour le gouvernement, l'auteur de la tuerie jihadiste est une illustration d'une "dérive dans la délinquance, qui se transforme en dérive dans la radicalisation". Elève très tôt violent - signalé par l'Education nationale dès huit ans - délinquant précoce, Chérif Chekatt, tué par la police après deux jours de traque, a multiplié les condamnations et les séjours en prison avant de verser dans la violence jihadiste. C'est dans le quartier réputé sensible du Neuhof qu'Edouard Philippe et plusieurs membres du gouvernement, dont Christophe Castaner (Intérieur) et Nicole Belloubet (Justice), ont visité une association qui lutte contre la délinquance et la radicalisation. Puis ils ont fait une promenade dans le marché voisin, avant de tenir leur réunion gouvernementale dans un gymnase scolaire. Pour Edouard Philippe, le constat est simple : "Nous devons intervenir plus tôt et plus vite", quitte à élargir la prévention de la délinquance à des enfants de moins de 12 ans. Et être présent "là où les jeunes se trouvent" : sur internet et les réseaux sociaux, dans la rue ou les salles de sport. S'il a assuré, là aussi, de sa volonté de mettre l'éducatif avant le répressif, le gouvernement a déjà mis sur la table une révision, d'ici l'été, de l'ordonnance pénale des mineurs, sujet politiquement explosif. Ces dernières années, les infractions commises par des mineurs se sont orientées à la baisse, mais les experts s'inquiètent d'une tendance à l'aggravation des infractions commises et au rajeunissement de leurs auteurs, selon un récent rapport parlementaire. - Fermetures pour proximité avec des radicaux - La nouvelle stratégie visera également à donner aux "acteurs locaux" (maires, associations...) les "moyens d'intervenir auprès de ces jeunes et de leurs familles", a promis Edouard Philippe. Les résultats de la concertation sont prévus avant l'été 2019, avec à la clé de premières expérimentations. Plus d'un an après la présentation à Lille, en février 2018, d'un premier plan axé sur la lutte contre la radicalisation (en prison, à l'école...), Edouard Philippe en a profité pour donner quelques chiffres sur la lutte contre l'islamisme radical. Depuis février 2018, quatre écoles musulmanes hors contrat, sept lieux de culte, huit établissements culturels et 89 petits commerces ont été fermés, du fait leur proximité avec la mouvance radicale. Quant à la récente loi Gatel, qui durcit depuis avril 2018 le régime d'ouverture des établissements scolaires hors contrat, la procédure d'opposition à l'ouverture a déjà été engagée à 15 reprises. Enfin, depuis avril 2018, "près de 300" étrangers en situation irrégulière inscrits dans le fichier de signalements pour la prévention de la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT) ont été expulsés "ou ont quitté volontairement le territoire national", a-t-il ajouté. Début avril, plus de 20.900 individus faisaient l'objet d'une telle fiche, selon un nouveau pointage. Dans les prisons, cinq "quartiers d'évaluation de la radicalisation" permettent de placer les détenus dans des quartiers "étanches", ou dans une détention classique mais suivie par des équipes spécialisées, dont font partie par exemple des aumôniers musulmans. Le renseignement pénitentiaire a été renforcé, avec des effectifs de 240 agents qui doivent grimper à 320 début 2020. L'attaque au couteau de Condé-sur-Sarthe (Orne), commise début mars sur des gardiens par un détenu radicalisé et sa compagne, a toutefois prouvé la permanence du problème.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: les électeurs n'auraient pas compris un report au-delà d'octobre, selon Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411124413.szgya2v6.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Amélie de Montchalin a estimé jeudi qu'un report du Brexit au-delà du 31 octobre aurait été interprété négativement par les électeurs britanniques et européens. "Une extension très longue d'ici au 31 décembre ou d'ici à mars 2020, comme certains le proposaient, avec l'organisation automatique d'élections européennes, aurait été comprise par une partie de l'opinion publique britannique mais aussi dans nos pays membres comme au fond la volonté de l'Union d'entraver la sortie des Britanniques en retardant le plus possible la décision pour espérer qu'ils changent d'avis", a-t-elle déclaré à l'Assemblée nationale. Le président Emmanuel Macron s'est opposé mercredi lors d'un sommet extraordinaire à Bruxelles au report d'un an pour lequel plaidait une majorité de pays. "Nous ne pouvons pas, Etats-membres ou institutions européennes, décider à la place des Britanniques, aller contre l'expression démocratique qui a été la leur en 2016", a souligné la nouvelle secrétaire d'Etat. Mme de Montchalin a assuré également que la date du 31 octobre avait été choisie pour que les Britanniques ne puissent pas faire obstruction aux travaux de la future Commission, si des élections européennes sont organisées en mai au Royaume-Uni. "Le 31 octobre a été choisi pour tomber sur la fin du mandat de l'actuelle Commission", ce qui "règle par principe la question" de la présence d'un commissaire britannique dans la future commission, a-t-elle noté. "La date du 31 octobre est protectrice car il n'y a pas de conseil européen prévu entre juin et octobre", a-t-elle également souligné. Le député Jean-Louis Bourlanges (Modem), qui a longtemps siégé au Parlement européen, a toutefois éreinté ce compromis, qu'il a qualifié "d'extravagant", alors que les partisans du Brexit ont aussi promis de "pourrir" la vie de l'UE s'ils envoient de nouveau des députés au Parlement européen. "Les mois entre juillet et le 31 octobre sont essentiels pour la mise en place de toute une nouvelle législature", a-t-il relevé en évoquant l'élection du président du Parlement européen et des présidents de commissions. "C'est juridiquement assez insupportable et de très mauvais augure", a-t-il dit. "Je n'en fais pas grief au président Macron car je vois à quel point il était isolé. C'est cela qui m'inquiète : on avait 26 collègues qui vraiment marchent sur la tête", a-t-il ajouté. Amélie de Montchalin a concédé que les Britanniques conserveraient un pouvoir d'influence au sein de l'Union européenne jusqu'au Brexit même s'ils se sont engagés à une "forme de retenue" en échange d'un report de leur sortie de l'UE. "Nous savons tous (ici) que l'influence se fait bien au-delà des boutons sur lesquels nous appuyons", a-t-elle relevé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement valide définitivement loi Pacte et projet de privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411114023.vakak9z2.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter la vie des entreprises, mieux associer les salariés: le Parlement a définitivement adopté jeudi, dans une ambiance tendue, le volumineux projet de loi Pacte, objet d'un bras de fer sur la privatisation d'Aéroports de Paris, contre laquelle un référendum d'initiative partagée (RIP) est enclenché. Les députés ont adopté le texte par 147 voix (LREM, MoDem et Jean-Luc Mélenchon par erreur), 50 contre (l'ensemble de la gauche et une majorité de LR) et 8 abstentions. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est félicité devant la presse d'un "large" vote avec un "soutien total de la majorité", dans lequel il a vu "un signal très fort de notre détermination à poursuivre la transformation de l'économie". Auparavant, dans un hémicycle électrique, il avait accusé les parlementaires à l'origine du RIP, de faire "le jeu des populismes". "Tous ceux qui se réunissent dans un attelage de circonstance pour proposer un référendum d'initiative partagée, alors que le texte n'est même pas encore voté, font le jeu des populismes et affaiblissent la démocratie représentative", avait lancé le ministre. "Vous voulez passer en force" sur ADP et "vous êtes manifestement très inquiets par cette décision (d'un RIP, NDLR), ce qui prouve que nous avions raison de le faire", a réagi le député Insoumis Alexis Corbière. "Ce dont vous avez peur, c'est du peuple (..) Vous êtes dans cette affaire dans une dérive autoritaire", a-t-il enchaîné, alors que des "marcheurs" protestaient vivement. Mesure phare, le projet de privatisation du groupe ADP, un des leaders mondiaux dans lequel l'Etat détient 50,63% des parts, a connu mardi un rebondissement de dernière minute. Près de 250 parlementaires, de LFI à LR, et avec le soutien du RN, ont sorti pour la première fois la carte d'un RIP, afin de tenter d'empêcher le gouvernement de "vendre la poule aux oeufs d'or". Mais plusieurs obstacles devront être levés pour que le RIP, procédure complexe introduite dans la Constitution en 2008, et qui nécessite le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes), ait une chance d'aboutir à une consultation des Français. Des recours au Conseil constitutionnel sont aussi en préparation. "Pas gêné" par l'organisation d'un référendum sur la question, le président du MoDem, François Bayrou, allié de la majorité, a dit jeudi ne pas croire que la privatisation d'Aéroports de Paris "soit une décision vitale pour la France". - Texte "obèse" - Mais le gouvernement dénonce un "coup politique" des oppositions contre un texte qui doit "nous permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", selon Bruno Le Maire. Droite et gauche, à l'Assemblée comme au Sénat, y voient surtout un texte "fourre-tout" et "obèse" avec plus de 220 articles sur des sujets très divers. Le Sénat à majorité de droite a rejeté le projet de loi à deux reprises, et fait monter la pression sur la privatisation d'ADP, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. "Ce sont deux visions incompatibles du rôle de l'entreprise dans la société qui se sont confrontées", jugent les députés "marcheurs". Outre ADP, le gouvernement entend privatiser la Française des jeux (FDJ), un choix également dénoncé comme "dogmatique et déraisonnable économiquement" par les oppositions qui ont mis en avant le volet santé publique lié à l'addiction aux jeux. Ces cessions, dont les conditions - totale ou partielle - ne sont pas encore connues, doivent alimenter un fonds pour l'innovation. Elles sont présentées par M. Le Maire comme symboliques d'une "nouvelle doctrine" du rôle de l'État. Celui-ci a selon lui "le mauvais rôle lorsqu'il exerce des activités commerciales en lieu et place d'un entrepreneur privé" et "le bon rôle lorsqu'il fait respecter l'ordre économique, gère des services publics". Parmi les autres mesures, le projet de loi entend simplifier la vie des entreprises, notamment en assouplissant les seuils qui déclenchent des obligations fiscales et sociales. Les salariés ne sont pas oubliés avec un élargissement des bénéficiaires potentiels des plans d'épargne salariaux ou la promotion de l'épargne retraite. Ont été ajoutés la publication des écarts de salaires dans les grandes entreprises, et un prochain encadrement des retraites chapeaux, mesure de dernière minute. pr/reb/jk/spi AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisations, épargne, seuils sociaux: principales mesures du projet de loi Pacte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411111737.qi0wjf1a.html</link>
   <description><![CDATA[Retour des privatisations, simplification des seuils fiscaux et sociaux, assouplissement des règles pour l'épargne retraite: voici les principales mesures du projet de loi Pacte définitivement adopté jeudi par le Parlement. Privatisations - L'Etat pourra procéder à la vente au privé de tout ou partie des actifs qu'il détient dans Aéroports de Paris, soit 50,63% des parts représentant quelque 9,5 milliards d'euros. Il était jusqu'alors légalement tenu d'en conserver la majorité. Des "garanties" ont été ajoutées: sur les tarifs aéroportuaires, le foncier, les nuisances aux riverains... L'opération doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, avec "250 millions d'euros de revenus garantis" annuellement, selon le gouvernement. - La majorité du capital de la Française des Jeux pourra être transférée au privé. L'Etat, détenteur de 72% des parts, deviendra actionnaire minoritaire à hauteur de 20% "au minimum". Préalable à la privatisation: la refonte de la régulation des jeux, via des ordonnances. Le monopole de la FDJ sur les jeux de tirage et de grattage est maintenu mais pour 25 ans maximum. - L'Etat pourra descendre sous 33% des parts qu'il détient dans le capital d'Engie (ex-GDF Suez). Simplification des "seuils" Les seuils imposant des obligations fiscales et sociales aux entreprises sont simplifiés, privilégiant trois d'entre eux: onze, cinquante et 250 salariés. Celui de vingt salariés est supprimé à l'exception du cas où il déclenche des obligations liées à l'emploi de personnes en situation de handicap. A la clef, une économie pour les entreprises évaluée à près de 500 millions d'euros. Lors du franchissement d'un seuil, le texte assouplit les règles en vigueur avec l'instauration d'un délai de cinq ans avant de se voir appliquer les nouvelles obligations. Entreprises: souplesses et contraintes - Le Code civil sera modifié pour permettre la prise en considération des enjeux sociaux et environnementaux dans la stratégie et les activités des entreprises. - Le texte supprime le stage préalable à l'installation, obligatoire pour les artisans. - Suppression du casier judiciaire des personnes de la mention de liquidation. - Un guichet unique sera instauré à l'horizon 2021 pour regrouper les formalités administratives et "jouer un rôle d'interface" avec les structures impliquées. - Les chefs d'entreprises artisanales, commerciales ou libérales seront obligés de déclarer l'activité de leur conjoint collaborateur. - Les entreprises cotées auront l'obligation de communiquer les écarts entre la rémunération de leurs dirigeants et les salaires moyens de leurs salariés, mais aussi médians, ainsi que les évolutions de ces ratios au cours des cinq dernières années. - Les retraites chapeaux des dirigeants, aux montants fixés d'avance par contrat, seront limitées à 30% du salaire annuel des bénéficiaires via une ordonnance prochaine. Salariés: participation et retraite - Pour favoriser la participation ou l'intéressement des salariés aux résultats de leur entreprise, le gouvernement supprime le forfait social, cotisation patronale prélevée sur l'épargne salariale. Cette mesure concerne les entreprises de moins de 250 salariés pour l'intéressement et de moins de 50 salariés pour la participation. Le manque à gagner pour la Sécu est estimé à 440 millions d'euros. - La présence des salariés aux conseils d'administration des grandes entreprises est renforcée. Celles qui ont plus de 1.000 salariés en France ou 5.000 salariés en France et à l'étranger devront avoir 2 représentants pour 8 administrateurs non salariés contre 1 pour 12 aujourd'hui. - Pour favoriser l'épargne retraite, les conditions de ce produit financier représentant aujourd'hui à peine 200 milliards d'euros d'encours, contre 1.700 milliards pour l'assurance-vie, sont assouplies. Chacun pourra conserver et alimenter son épargne pendant son parcours professionnel et la sortie en capital sera facilitée. Seront facilités également les transferts chez le même assureur des contrats d'assurance-vie sans pénalité fiscale. Poste, soldes, gaz et pesticides - L'actionnariat de la Poste évoluera avec la montée de la Caisse des dépôts qui remplace l'Etat comme actionnaire majoritaire. Le gouvernement vise avant fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurance, passant par le rapprochement des géants CNP Assurances et La Banque Postale. - Le gouvernement est autorisé à programmer l'extinction du tarif réglementé de vente (TRV) du gaz naturel au 1er juillet 2023. - La durée des soldes d'été et d'hiver sera ramenée de six à quatre semaines. - L'interdiction en 2022 de la fabrication sur le sol français de pesticides vendus en dehors de l'UE, qui figurait dans la loi agriculture et alimentation (Egalim), est repoussée de trois ans pour permettre aux industriels de se préparer - mesure réprouvée jusque dans la majorité. parl-pr/ll/ggy/mcj AEROPORTS DE PARIS ENGIE]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Pacte: tensions autour d'ADP avant l'adoption définitive du texte controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411093656.05stgxf2.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter la vie des entreprises, mieux associer les salariés: le Parlement doit adopter définitivement jeudi le volumineux projet de loi Pacte au prix d'un bras de fer sur la privatisation d'Aéroports de Paris, contre laquelle un référendum d'initiative partagée (RIP) est enclenché. "Tous ceux qui se réunissent dans un attelage de circonstance pour proposer un référendum d'initiative partagée, alors que le texte n'est même pas encore voté, font le jeu des populismes et affaiblissent la démocratie représentative", a accusé jeudi Bruno Le Maire à l'ouverture des débats. "Vous voulez passer en force" sur ADP et "vous êtes manifestement très inquiets par cette décision (d'un RIP, ndlr), ce qui prouve que nous avions raison de le faire", a réagi le député Insoumis Alexis Corbière. "Ce dont vous avez peur, c'est du peuple (..) Vous êtes dans cette affaire dans une dérive autoritaire", a-t-il enchaîné, alors que des "marcheurs" protestaient vivement. L'Assemblée nationale, qui a le dernier mot sur le Sénat, devrait valider ce texte emblématique du ministre de l'Economie sur "la croissance et la transformation des entreprises" en fin de matinée. Mesure phare, le projet de privatisation du groupe ADP, un des leaders mondiaux dans lequel l'Etat détient 50,63% des parts, a connu mardi un rebondissement de dernière minute. Près de 250 parlementaires, de LFI à LR, et avec le soutien du RN, ont sorti pour la première fois la carte d'un RIP, afin de tenter d'empêcher le gouvernement de "vendre la poule aux oeufs d'or". Mais plusieurs obstacles devront être levés pour que le RIP, procédure complexe introduite dans la Constitution en 2008, et qui nécessite le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes) ait une chance d'aboutir à une consultation des Français. "Pas gêné" par l'organisation d'un référendum sur la question, le président du MoDem, François Bayrou, a dit jeudi ne pas croire que la privatisation d'Aéroports de Paris "soit une décision vitale pour la France" mais elle le "choque moins que la privatisation des autoroutes". - "coup politique" - Pour le gouvernement, il s'agit avant tout d'un "coup politique" contre un texte qu'il défend comme "une étape majeure dans la transformation économique du pays". "Il va nous permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", avait proclamé Bruno Le Maire à l'ouverture des débats en septembre, comme pour vanter une "loi Macron II" après celle sur la croissance de 2015. Droite et gauche, à l'Assemblée comme au Sénat, y voient surtout un texte "fourre-tout" et "obèse" avec plus de 220 articles sur des sujets très divers. Le Sénat à majorité de droite a rejeté le projet de loi à deux reprises, et fait monter la pression sur la privatisation d'ADP, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. "Ce sont deux visions incompatibles du rôle de l'entreprise dans la société qui se sont confrontées", jugent les députés "marcheurs". - "mal à l'aise" - Outre ADP, le gouvernement entend privatiser la Française des jeux (FDJ), un choix également dénoncé comme "stupide", "dogmatique et déraisonnable économiquement" par les oppositions qui ont mis en avant le volet santé publique lié à l'addiction aux jeux. Ces cessions, dont les conditions - totale ou partielle - ne sont pas encore connues, doivent alimenter un fonds pour l'innovation. Elles sont présentées par M. Le Maire comme symboliques d'une "nouvelle doctrine" du rôle de l'État. Celui-ci a selon lui "le mauvais rôle lorsqu'il exerce des activités commerciales en lieu et place d'un entrepreneur privé" et "le bon rôle lorsqu'il fait respecter l'ordre économique, gère des services publics". Parmi les autres mesures, le projet de loi entend simplifier la vie des entreprises, notamment en assouplissant les seuils qui déclenchent des obligations fiscales et sociales. Les salariés ne sont pas oubliés avec un élargissement des bénéficiaires potentiels des plans d'épargne salariaux ou la promotion de l'épargne retraite. Ont été ajoutés la publication des écarts de salaires dans les grandes entreprises, et un prochain encadrement des retraites chapeaux, mesure de dernière minute. pr/reb/el/cs/spi AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation ADP: Bayrou ne croit pas "que ça soit une décision vitale pour la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411084911.bem7ujv4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a dit jeudi ne pas croire que la privatisation d'Aéroports de Paris "soit une décision vitale pour la France", mais elle le "choque moins que la privatisation des autoroutes". "Je ne crois pas que ça soit une décision vitale pour la France", a réagi le maire de Pau sur BFMTV et RMC, en insistant néanmoins sur la différence entre les deux situations. "La situation d'Aéroports de Paris, où l'Etat garderait la sécurité, les tarifs, c'est une situation qui me choque moins que la privatisation des autoroutes", a-t-il expliqué. "C'est une décision à peser, mais pour moi ça n'est pas du même ordre que la privatisation des autoroutes", a-t-il insisté, tout en se disant "pas gêné" par l'organisation d'un référendum sur la question. Le premier secrétaire du PS, Olivier Faure, s'est étonné mercredi de "l'absence" de François Bayrou dans le débat sur la privatisation d'ADP, qualifiant le président du MoDem d'ancien "héraut du combat contre les privatisations" des autoroutes qui aujourd'hui "se cache". C'est "un combat que j'ai mené solitairement et aucun de ceux qui s'expriment aujourd'hui n'est venu soutenir ce combat", a répliqué l'ancien ministre. "Aéroports de Paris, ça rapporte très peu à l'État, presque rien, 174 millions par an, c'est-à-dire à l'échelle du budget de l'État, très peu de choses", a-t-il argumenté. "Est-ce que ça va pour la France d'avoir des aéroports classés tout à fait en queue de classement (pour la satisfaction des clients, NDLR), ma réponse est non. Est-ce que l'État peut assumer d'énormes investissements, j'ai beaucoup de doutes", a-t-il ajouté. Le gouvernement fait face depuis mardi à une coalition de l'ensemble de ses oppositions au parlement: au total, 248 députés et sénateurs, issus de toute les formations politiques à l'exception de La République en marche et du Rassemblement national, ont apposé leur signature pour enclencher un "référendum d'initiative partagée", afin de soumettre la proposition au suffrage universel. el/ggy/pta AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 08:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi prostitution: trois ans après son adoption, des associations demandent plus de "moyens"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190411084423.qfw9xijw.html</link>
   <description><![CDATA[Trois ans après l'adoption de la loi prostitution, des associations abolitionnistes saluent jeudi "un changement de société", tout en demandant des "moyens nécessaires" pour son application, tant sur son volet pénal que social. "En trois ans, la loi a déjà changé beaucoup de choses" estime le Mouvement du Nid, qui présente son bilan avec l'Amicale du Nid et la Fondation Scelles. "Entre nos trois associations, on est à 130 bénéficiaires du parcours de sortie de la prostitution dans 40 départements", affirme le Mouvement du Nid, qui ne bénéficie pas de données nationales en "l'absence de chiffres du gouvernement", dont un rapport de suivi de la loi est attendu depuis le printemps 2018. Ce dispositif offre à ses bénéficiaires un logement locatif social ou une place en foyer, un accompagnement médical sur le plan physique ou psychologique ainsi que des actions d'insertion sociale et professionnelle. Il s'agit du volet social de la loi du 13 avril 2016, adoptée après deux ans et demi de vifs débats et dont la mesure phare était la pénalisation des clients des prostituées - avec une amende de 1.500 euros pouvant aller jusqu'à 3.750 euros en récidive. Selon les chiffres les plus récents, issus d'un rapport parlementaire de juin 2018, 29 parcours avaient été validés à la fin de l'année 2017, et 64 au 31 mai 2018. Loin des 1.000 parcours budgétés en 2017, puis 600 en 2018. Les trois associations demandent plus de moyens, notamment "un comité de suivi de la loi qui veille à son harmonisation sur l'ensemble du territoire" ou une "augmentation du nombre de personnes employées dans la lutte contre le proxénétisme". Néanmoins, le Mouvement du Nid se félicite que les 130 personnes prises en charge, "ont pu vraiment bénéficier d'un changement de vie". Ces parcours sont "le signe que la société considère que ces personnes ont le droit d'avoir une vie autre que la prostitution", ajoute l'association, arguant que la loi de 2016 a permis que "les personnes prostituées ne soient plus vues comme les coupables". Par ailleurs, soulignent les associations, sur les 130 personnes en parcours de sortie, 81% ont obtenu une autorisation provisoire de séjour - selon les chiffres du gouvernement, sur les 30.000 personnes prostituées en France, plus de 90% sont étrangères. Soutenue par les associations abolitionnistes, la loi est à l'inverse très critiquée par les organisations non-abolitionnistes comme Médecins du Monde ou le Syndicat du travail sexuel (Strass). La pénalisation des clients a, selon elles, fait baisser les revenus des prostituées et les a obligées à accepter des rapports non protégés ou à exercer dans des endroits plus isolés où elles sont davantage exposées aux agressions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 08:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
