<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 13:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement la proposition de loi controversée sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415111935.rz20aqe9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement la proposition de loi controversée sur la sécurité globale et sa mesure polémique pénalisant dorénavant la "provocation à l'identification" des forces de l'ordre, après un ultime feu vert des députés jeudi. Dans un climat moins électrique que lors de l'examen en première lecture, l'Assemblée nationale a voté ce texte LREM par 75 voix pour et 33 contre, en dépit des vives contestations de la part des défenseurs des libertés publiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brune Poirson rejoint Accor comme directrice du développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415110331.9ts62d9t.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne secrétaire d'Etat Brune Poirson (LREM), qui avait annoncé le 6 avril céder son siège de députée du Vaucluse à son suppléant, a été nommée directrice du développement durable du géant hôtelier français Accor à compter du 5 mai 2021, a annoncé le groupe dans un communiqué. Brune Poirson, 38 ans, "sera directement rattachée à Sébastien Bazin", le PDG du géant hôtelier, et "devient membre du comité exécutif" de l'entreprise où elle aura pour mission de "définir, d'animer et de suivre les engagements, la stratégie et le déploiement des plans d'action du Groupe en matière de développement durable". Secrétaire d'Etat à la Transition écologique de 2017 à juillet 2020, la diplômée de la London School of Economics et de la Kennedy School de Harvard a principalement porté la loi contre le gaspillage et pour l'économie circulaire, adoptée début 2020. Elle avait expliqué début avril à l'AFP ne "plus formellement" faire de la politique et "passer le témoin" à son suppléant Adrien Morenas à l'Assemblée nationale. Il l'avait déjà remplacée lorsqu'elle était membre du gouvernement. Auparavant passée par l'Agence française de développement et Veolia en Inde notamment, elle disait vouloir "continuer à porter, sous d'autres formes, un combat concret et sans renoncements en faveur de la transition écologique et solidaire". "Avec l'arrivée de Brune Poirson, je souhaite que nous puissions amplifier nos engagements en matière de préservation de l'environnement, donner un nouvel élan à nos actions en faveur des communautés au sein desquelles nous exerçons nos activités et porter haut, partout où nous sommes présents, la force de nos convictions et de nos actions", a réagi jeudi Sébastien Bazin, PDG d'un groupe qui compte également un ancien président de la République, Nicolas Sarkozy, au sein de son conseil d'administration. mgi-cda/ico/sp ACCOR VEOLIA ENVIRONNEMENT]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'heure de l'adoption définitive pour le texte controversé sur la sécurité globale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415095320.84gv3d2y.html</link>
   <description><![CDATA[Ultime vote pour un texte ultra polémique: le Parlement doit adopter définitivement jeudi la proposition de loi sur la "sécurité globale" et son article 24 réécrit mais pénalisant toujours la diffusion malveillante de l'image des policiers. Après ce dernier feu vert de l'Assemblée nationale attendu à la mi-journée, le texte défendu par Gérald Darmanin, qui a fait l'objet d'une vive contestation de la part des défenseurs des libertés publiques, devra probablement passer sous les fourches caudines du Conseil Constitutionnel avant sa promulgation. La gauche l'a en tout cas promis et Jean Castex avait annoncé dès novembre lors du premier examen du texte au Palais Bourbon la saisine des sages de la rue Montpensier sur son article 24. Histoire de tenter de dégonfler les controverses autour d'une proposition de loi désormais riche de 70 articles mais qui a fini par se résumer à sa disposition la plus controversée. Honni à gauche, dénoncé par les organisations de journalistes mais largement soutenu par les syndicats policiers, l'article 24 a pour ambition de protéger les forces de l'ordre en opération en pénalisant la diffusion malveillante de leur image. Dépassant les cercles militants, la contestation s'est exprimée dans la rue, parfois avec des violences, sur fond de débat sociétal autour d'une police accusée de multiplier les dérapages violents. La plus importante journée de mobilisation avait réuni fin novembre entre 133.000 et 500.000 personnes selon les sources. Le Sénat à majorité de droite a largement réécrit le "24" en créant dans le Code pénal un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Dans la lignée de ce qu'avait voté la chambre haute, les parlementaires réunis en commission mixte paritaire (CMP) ont acté cette rédaction le 29 mars et rebaptisé ce texte LREM "Loi sécurité globale préservant les libertés". "Comme la rédaction du Sénat nous allait bien, on a topé", résume le député LREM Jean-Michel Fauvergue, co-rédacteur avec sa collègue Alice Thourot. Le gouvernement peut dire "merci le Sénat", a ironisé le chef de file des députés LR Damien Abad, après la cacophonie entre majorité et exécutif en décembre sur la réécriture de l'article. - Voix dissonantes chez LREM - Suffisant cependant pour dégonfler la contestation? La coordination contre le projet de loi qui réunit syndicats de journalistes et organisations de défense des libertés réclame encore le retrait de ce texte. Une conférence de presse sera organisée à midi à proximité du Palais Bourbon pendant que LFI défendra une motion de rejet dans l'hémicycle. Le texte ne se limite cependant pas à son emblématique article 24. Il a pour objectif de mettre en musique le "continuum de sécurité" entre forces de l'ordre relevant de l'Etat, polices municipales renforcées et filière de la sécurité privée mieux structurée. Certaines ambitions sur ce dernier volet ont été rabotées. "Il y a des avancées majeures" mais "il a aussi fallu trouver des équilibres pour pouvoir respecter la liberté d'entreprendre", fait valoir Mme Thourot. "Avec cette loi, les polices municipales vont prendre leur envol et pour la sécurité privée, c'est un texte fondateur", loue M. Fauvergue. Usage élargi des caméras piétons des policiers, des drones, du port d'armes pour les forces de l'ordre hors service ou encore création d'une police municipale à Paris: d'autres mesures continuent d'être matière à débat. Le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon avait jugé que l'ensemble du texte était à "jeter à la poubelle", quand la patronne du RN Marine Le Pen, plutôt discrète sur le fond des mesures, avait voté la proposition de loi. En première lecture à l'Assemblée nationale en novembre, le niveau de contestation chez les "marcheurs" avait été important mais loin des records: 30 LREM s'étaient abstenus et 10 avaient voté contre. "Je soutiens le travail sur le continuum de sécurité de mes collègues Fauvergue et Thourot, pas celui de Beauvau", justifie par exemple Sacha Houlié. Ce "marcheur" de la Vienne, qui ne votera pas le texte jeudi, estime que les dispositions controversées pour lesquelles le ministère de l'Intérieur a tenu la plume "ne sont pas nécessaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seuil d'âge, inceste, prescription... les principales mesures de protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415020113.9m51bd5x.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi "visant à protéger les mineurs des crimes et délits sexuels et de l'inceste", qui doit être adoptée jeudi par le Parlement, vise de multiples aspects de ces abus. - Seuil d'âge à 15 ans C'est la mesure phare: en dessous de 15 ans, tout mineur est considéré non consentant. Un nouvel article est créé au sein du Code pénal réprimant tout acte de pénétration sexuelle commis par un majeur sur la personne d'un mineur de moins de quinze ans -y compris tout acte bucco-génital- même sans violence, contrainte, menace ou surprise. Ce crime est puni de vingt ans de réclusion criminelle, dix ans s'il s'agit d'une agression sexuelle. - Clause "Roméo et Juliette" C'est la disposition la plus débattue. Afin de ne pas pénaliser les "amours adolescentes" sincères, il n'y a pas infraction lorsque la différence d'âge entre l'auteur et le mineur est inférieure à cinq ans. Cette clause est surnommée "Roméo et Juliette", en référence à la différence d'âge des héros de la tragédie de Shakespeare. Elle ne vaut toutefois que pour les relations légitimes et librement consenties, pas si elle est se fait contre rémunération, par la violence etc. - Inceste: tolérance zéro Pas de seuil d'âge à 15 ans ou d'écart d'âge toléré en cas d'inceste: le mineur est présumé non-consentant jusqu'à ses 18 ans. Le viol incestueux est puni de 20 ans de réclusion, l'agression sexuelle incestueuse de 10 ans. L'inceste peut être commis par un ascendant, un frère, une soeur, un oncle, une tante, un neveu, une nièce, un grand-oncle, une grand-tante, ou par le conjoint, le concubin ou le partenaire pacsé de l'une de ces personnes. Le responsable d'un tel acte doit avoir sur sa victime "une autorité de droit ou de fait". - Prostitution, "sextorsion", exhibitionnisme Les clients de mineurs prostitués de moins de quinze ans tombent sous le coup des dispositions punissant tout acte sexuel sur un jeune en dessous de cet âge. Ceux ayant des relations avec des mineurs âgés de 15 à 18 ans voient leurs peines passer de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende à cinq ans et 75.000 euros. Un article réprime aussi la pratique de la "sextorsion", consistant pour un prédateur à inciter un mineur à se livrer à des pratiques sexuelles sur internet pour en obtenir les images. L'exhibition sexuelle est assortie d'une circonstance aggravante si la victime est un mineur de moins de 15 ans. - Prescription prolongée La loi institue un mécanisme de "prescription prolongée" ou "glissante" pour les crimes sexuels sur mineurs. Dans l'hypothèse où, avant l'expiration du délai de prescription de droit commun (30 ans), l'auteur d'un viol sur mineur commet un nouveau viol sur un autre mineur, il permet de prolonger le délai de prescription du premier crime jusqu'à la date de prescription du nouveau crime. Cela peut permettre, dans le cas de viols successifs, d'éviter que certains cas ne se retrouvent prescrits alors que d'autres pourraient aller en justice. - Interdiction d'activités auprès des mineurs Les tribunaux pourront prononcer contre les adultes coupables d'agressions et autres infractions sexuelles sur mineurs une "peine complémentaire d'interdiction d'une activité professionnelle ou bénévole impliquant un contact habituel avec des mineurs". L'interdiction sera définitive, sauf décision motivée du juge.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: adoption définitive en vue d'un texte de protection des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415020112.c6miau3h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement s'apprête à valider jeudi la proposition de loi contre les violences sexuelles sur les mineurs, ouvrant un nouveau chapitre dans ce combat en fixant notamment à 15 ans le seuil de consentement - 18 ans en cas d'inceste. "En dessous de 15 ans, c'est non; l'inceste, c'est non", résume la rapporteure de la proposition de loi au Palais Bourbon, la députée Alexandra Louis (LREM), trois ans après la loi Schiappa qui avait déjà renforcé la répression. Dans un climat marqué par des affaires retentissantes et un recul du tabou qui entoure souvent ces actes, parlementaires et gouvernement s'étaient engagés à durcir au plus vite la législation. Quatre mois après son dépôt par les centristes au Sénat, le texte déjà approuvé par la chambre haute revient devant les députés, qui s'apprêtent à le ratifier au nom du Parlement après une ultime lecture. Pour le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, attendu dans l'hémicycle, le message est on ne peut plus "clair": avec cette loi "aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement d'un mineur" en dessous de 15 ans. Pour l'inceste, c'est tolérance zéro s'il est commis sur un mineur de moins de 18 ans par une personne du cercle familial, mais aussi un concubin ou un compagnon pacsé. Scandales pédophiles à l'école, dans l'Eglise ou en milieu sportif, incestes, prostitution de mineurs ou pédopornographie sur internet témoignent de l'ampleur du problème, en France comme à l'étranger. Des affaires comme celle du politologue Olivier Duhamel, mis en cause pour des agressions sexuelles sur un beau-fils adolescent - il a reconnu les faits lors de son audition mardi devant les policiers - ont remis ce sujet délicat sur le devant de la scène. - Dépistage et prévention - "La libération de la parole des victimes de crimes sexuels, et notamment des crimes d'inceste" oblige à "ne plus fermer les yeux", fait valoir le ministre de la Justice. Le texte, qui touche à des notions juridiques complexes tenant aux libertés, au consentement ou la prescription, a fait l'objet de délicats arbitrages. Ainsi une disposition, surnommée "Roméo et Juliette", a été élaborée pour éviter de pénaliser les "amours adolescentes" librement consenties. Cette clause prévoit que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". La clause ne vaut que pour les relations sincères, pas celles répréhensibles comme la prostitution ou les agressions. La criminalisation des "amours adolescentes" légitimes "serait une folie", estime la rapporteure Alexandra Louis. Mais cette disposition a fait l'objet de débats acharnés, nombre d'élus souhaitant réduire cet écart d'âge. La socialiste Isabelle Santiago souligne que "les associations de protection de l'enfance sont vent debout" contre ce qu'elles estiment être un "grave recul qui fragilise la protection des mineurs de 13 et 14 ans", susceptibles d'avoir une relation avec un jeune majeur de 18 ou 19 ans. Plus consensuelles, d'autres dispositions du texte alourdissent les peines pour les clients ayant recours à des mineurs prostitués. La "sextorsion" - incitation de mineurs à des actes sexuels sur internet - est également dans le collimateur. La proposition de loi prévoit aussi un mécanisme permettant, suivant certaines modalités, que le délai de prescription de trente ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre enfant. Les différents passages de ce texte, émanant à l'origine de la sénatrice Annick Billon puis profondément remanié par le gouvernement et les députés, a déjà fait l'objet de votes unanimes des deux chambres, traduisant une volonté sur tous les bancs de s'attaquer à ce mal. Ce sont des "avancées historiques", selon Eric Dupond-Moretti. Pour Philippe Gosselin (LR), "nous avons abouti à une réponse qui n'est peut-être pas parfaite, mais qui va vraiment dans le bon sens". En complément de l'arsenal législatif et répressif, le gouvernement s'est engagé derrière Emmanuel Macron à développer des actions de dépistage et de prévention au travers notamment de l'école, afin de mieux repérer et accompagner les jeunes victimes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": les principales mesures du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210415020057.97u2egz8.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles prérogatives pour les polices municipales, montée en puissance de la sécurité privée, répression durcie contre les agresseurs de forces de l'ordre et pour la diffusion d'images des policiers ou gendarmes: voici un éventail des mesures de la proposition de loi sur la "sécurité globale préservant les libertés". - Caméras piétons - La proposition de loi prévoyait initialement de modifier le cadre juridique des caméras mobiles, pour permettre à la police ou à la gendarmerie de diffuser les images dans les médias ou sur les réseaux sociaux. Elle permettra finalement de transmettre les images en temps réel à la seule salle de commandement. Les agents ayant procédé à l'enregistrement pourront accéder aux images dans le cadre d'une procédure judiciaire (procès-verbal) ou d'une intervention, par exemple sur une personne en fuite. L'intégrité des enregistrements et la traçabilité des consultations sont garanties. - Drones - Le texte clarifie l'usage des drones lors de manifestations, en cas de craintes "de troubles graves à l'ordre public". Mais aussi pour la prévention des atteintes à la sécurité des personnes et des biens dans des lieux particulièrement exposés à des risques d'agressions, vol ou trafic d'armes, d'êtres humains ou de stupéfiants, ou la surveillance de "rodéos". La reconnaissance faciale à l'aide de drones est spécifiquement interdite. Les policiers municipaux pourront utiliser des drones dans certains cas. - Réductions de peine - La suppression des crédits de réduction de peine sera limitée aux infractions les plus graves visant les personnes dépositaires de l'ordre public. - Images - C'est la mesure la plus polémique. Après le passage au Sénat, l'article 24 ne modifie plus la loi de 1881 sur la liberté de la presse et donc le droit d'informer. Le nouveau délit de "provocation à l'identification", inscrit dans le Code pénal, punira de cinq ans de prison et 75.000 euros d'amende le fait de provoquer, "dans le but manifeste qu'il soit porté atteinte à son intégrité physique ou psychique, à l'identification" d'un policier, gendarme, douanier ou policier sanctionné. - Armes de service - Les policiers et gendarmes pourront accéder à des établissements recevant du public avec leur arme de service. - Police municipale - Le texte prévoit la possibilité d'élargir le champ d'intervention des polices municipales de plus de 15 agents dans le cadre d'une expérimentation de cinq ans. Concrètement, les policiers municipaux pourraient participer à la sécurisation de manifestations sportives, récréatives ou culturelles. Ils pourraient également constater davantage d'infractions comme l'ivresse publique, la vente à la sauvette, la conduite sans permis ou sans assurance, les squats de halls d'immeubles, les tags ou encore l'occupation illégale d'un terrain communal. Ils pourront aussi immobiliser et mettre en fourrière un véhicule. - Paris - La proposition de loi Fauvergue-Thourot va concrétiser une promesse de campagne d'Anne Hidalgo, la création d'une police municipale à Paris. - Sécurité privée - La montée en puissance du secteur de la sécurité privée est programmée, avec en ligne de mire l'organisation par la France de la Coupe du Monde de rugby 2023 puis des Jeux Olympiques de Paris en 2024. La sous-traitance, "véritable plaie pour le secteur" selon Alice Thourot, sera mieux encadrée mais l'interdiction de sous-traiter plus de 50% d'un marché est passée à la trappe en commission mixte députés-sénateurs. L'emploi de policiers dans le secteur sera favorisé, en permettant le cumul emploi-retraite. Les 170.000 agents de sécurité privée seront sanctionnés plus durement en cas de dérapage. Le périmètre des missions des agents va s'élargir puisqu'ils pourront participer à la détection d'explosifs avec des chiens. L'obtention d'une carte professionnelle sera soumise à la connaissance des principes de la République. Les agents d'origine étrangère (hors UE) devront justifier d'un titre de séjour de plus de cinq ans et savoir parler français. - Mortiers d'artifice - Achat, détention, utilisation et vente d'articles pyrotechniques, à d'autres personnes que des professionnels, seront sanctionnés pénalement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: guérilla à l'Assemblée sur l'artificialisation des sols</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414220609.egwqw6u1.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction de l'artificialisation des sols, un des volets du projet de loi climat, a donné lieu mercredi soir à l'Assemblée nationale à une bataille d'amendements, avec des oppositions se faisant les porte-voix des zones rurales qui peinent à se développer. Examiné en première lecture depuis plus de deux semaines, le projet de loi prévoit de diviser par deux sur les dix prochaines années l'artificialisation des sols par rapport à la précédente décennie, et d'"atteindre" en 2050 l'objectif de zéro artificialisation nette. "C'est la première fois qu'on reconnaît pleinement la valeur des sols en matière écologique, pour la captation du carbone, pour la biodiversité, pour l'eau, la nature, pour nous tous en général. Pour la première fois, nous passons de la notion de sobriété foncière, de consommer moins, à une notion d'équilibre global, aller vers le zéro artificialisation nette, ne pas artificialiser plus que ce que nous pouvons", a vanté la ministre déléguée au Logement Emmanuelle Wargon. Cette lutte contre l'artificialisation va être déclinée au niveau des documents de planification régionale, avant une remise à jour des documents d'urbanisme à l'échelle communale ou intercommunale. Les communistes ont critiqué une disposition "attentatoire à la libre administration des collectivités", les députés LR une "rigidité". Pour rassurer les élus, les députés avaient déjà en commission allongé les délais pour cette remise à jour locale, cinq à six ans après la promulgation de la loi. Dans l'hémicycle, un allongement supplémentaire a été refusé à la droite et la gauche. Portés aussi par quelques élus de la majorité, divers assouplissements aux nouvelles règles ont également été repoussés, parmi les quelque 300 amendements à l'article 49 en question - un record dans ce projet de loi. Sur proposition du corapporteur Lionel Causse (LREM), les députés ont cependant précisé que la déclinaison territoriale tiendra compte de la "réduction de la consommation" des espaces déjà réalisée, du "potentiel foncier mobilisable dans les espaces déjà urbanisés", et encore "des besoins liés aux évolutions démographiques et économiques". Le ton est monté lorsque le patron des députés PCF André Chassaigne a dénoncé une lutte contre l'artificialisation qui va "prioritairement bénéficier aux grandes métropoles, au détriment des territoires ruraux" qui vont être freinés dans "toute reprise de vitalité" selon lui. Toutes les oppositions se sont engouffrées dans la brèche, déplorant l'absence de "schéma d'aménagement" dans ce texte (UDI) ou demandant quel avenir est donné aux territoires ruraux (LR). "On n'a pas les clés de répartition" des efforts, a aussi pointé l'ancienne ministre du Logement Sylvia Pinel (Libertés et territoires). "Cela fait quarante ans qu'on a de la métropolisation et de l'étalement urbain. Ce n'est pas cette loi qui crée le problème, elle peut apporter une solution", a rétorqué Mme Wargon. Elle a fait ajouter que seront pris en compte "les enjeux spécifiques des communes classées en zone de revitalisation rurale". Et l'article 49 a été validé par 75 voix contre 13. Les débats se poursuivront jeudi en fin de journée notamment sur l'interdiction de la création ou l'extension de grandes surfaces commerciales engendrant une artificialisation des sols.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 22:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bertrand Delais reconduit à la tête de LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414193102.uy0r9a48.html</link>
   <description><![CDATA[Le journaliste et documentariste Bertrand Delais a été reconduit mercredi à la tête de la chaîne de l'Assemblée nationale LCP, qu'il dirige depuis trois ans, a annoncé l'institution. La décision, annoncée dans un communiqué, était sans surprise, M. Delais étant le seul candidat pour la présidence de la chaîne. Ce journaliste et réalisateur de documentaires avait été nommé en 2018 PDG de LCP, une nomination qui à l'époque avait été critiquée par l'opposition en raison de sa proximité avec Emmanuel Macron, sujet de plusieurs de ses réalisations. Lors d'une audition par les députés début avril, le dirigeant a estimé que LCP, qu'il avait qualifiée il y a trois ans de "belle endormie", s'était "réveillée" durant son premier mandat. Il avait indiqué vouloir "consolider ce qui a été entrepris" depuis son arrivée aux commandes de la chaîne, notamment en poursuivant le développement de contenus sur les plateformes numériques, qui permettent de toucher de nouveaux publics. La présidence de l'autre chaîne parlementaire, Public Sénat, qui partage avec LCP le canal 13 de la TNT, a été remise en jeu parallèlement. Le journaliste Emmanuel Kessler, PDG de la chaîne du Sénat depuis 2015, est candidat à un 3e mandat, face à l'ex-patron de RTL Christopher Baldelli, à l'impressionnant CV, et face au chef du service politique de CNews Damien Fleurot. Le nouveau PDG sera connu jeudi. fpo/zl RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: 307 députés contrôlés et "quelques erreurs", selon l'ex-déontologue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414181810.w9qokc4j.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-déontologue de l'Assemblée a épluché les frais de mandat de 307 députés et relève "quelques "erreurs" pour des dépenses de vêtements, de bagages ou de "soins", mais ne valant pas de procédure de sanction disciplinaire, selon son rapport publié mercredi. Deux campagnes de contrôle ont été menées en 2020 sur l'utilisation de l'avance des frais de mandat (l'AFM, d'un montant de 5.373 euros par mois) versée aux députés en 2018 et en 2019, ouvrant la voie à des demandes de remboursement de frais non justifiés. Agnès Roblot-Troizier, qui a quitté ses fonctions fin 2020, relève "quelques erreurs" des députés, "le plus souvent de compréhension ou de connaissance de nouvelles normes" en vigueur depuis 2018. Elle n'a donc "effectué aucun signalement pour manquement au code de déontologie des députés susceptible d'ouvrir la voie à une procédure de sanction disciplinaire". "Les demandes de remboursement les plus élevées" concernent des "dépassements des plafonds de dépenses sans justificatif" en matière de "bagagerie, d'esthétique et de soins, l'écrêtement des dépenses de vêtements manifestement déraisonnables et les cotisations ou dons à des associations". Pour les bagages, la déontologue estimait au départ "inéligible" l'achat de valises. Après une demande des députés, elle a finalement considéré "raisonnable" d'intégrer à ces frais "un seul sac de voyage ou une seule valise et un seul porte-documents au cours d'une législature" en raison des trajets répétés des parlementaires. En matière vestimentaire, elle a admis les "vêtements, chaussures et accessoires (ceinture, foulard, écharpe) susceptibles d'être utilisés dans le cadre du mandat", mais pas les "sous-vêtements", "pas considérés comme des frais de représentation". Pour l'esthétique, seule la "coiffure" peut être intégrée aux "frais de représentation nécessités par le mandat". Pour l'exercice 2018, la déontologue a réclamé en moyenne le remboursement de 2,4% des frais de mandat contrôlés, et de 2,11% pour l'exercice 2019. Comme au Royaume-Uni, elle se dit "favorable" à la publication d'un bilan chiffré plus détaillé des contrôles, une décision qui revient "aux autorités politiques". Elle souligne "le caractère quelque peu chaotique de la première campagne de contrôle", en raison de l'insuffisance de "moyens, notamment humains" de son équipe et d'une "appropriation laborieuse - voire d'une acceptation difficile - des exigences du contrôle par les députés". Les lois de moralisation adoptées à l'été 2017 ont entraîné une réforme du système début 2018, avec des règles plus strictes et un contrôle aléatoire des dépenses. L'avance de frais de mandat, qui s'ajoute à la rémunération des élus, a remplacé la controversée IRFM, enveloppe qui n'était pas contrôlée et a donné lieu à des dérives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat approuve massivement le maintien en juin des régionales et départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414171158.1oxcjkz3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a approuvé massivement mercredi, au lendemain de l'Assemblée nationale, le maintien en juin des élections régionales et départementales, avec un décalage d'une semaine, tout en insistant sur les mesures qui doivent sécuriser la campagne et la tenue du scrutin. A l'issue d'une déclaration du Premier ministre Jean Castex, qui a confirmé les dates des 20 et 27 juin annoncées la veille devant les députés, le Sénat a apporté son soutien au choix du gouvernement par 319 voix pour et seulement 8 contre, dont 4 LR. Dix sénateurs LR se sont par ailleurs abstenus. Face à l'épidémie du Covid-19, "ce qui m'obsède c'est la protection de nos concitoyens, c'est tout", a martelé Jean Castex, en réponse aux critiques qui ont émaillé le débat. "Le doute est donc levé", a salué le président de la commission des Lois François-Noël Buffet (LR) regrettant cependant que "ce doute ait perduré". "Les 13 et 20 juin nous paraissaient plus adaptés pour des raisons de mobilisation", a-t-il rappelé. Le décalage d'une semaine "donne un peu plus de temps aux deux campagnes, vaccinale et électorale", a relevé Vanina Paoli-Gagin (Indépendants). "Ce n'est pas une facétie", a affirmé le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, mais un délai "nécessaire" pour assurer la bonne organisation malgré les "difficultés", dans le contexte de la crise sanitaire. M. Buffet a également dit son "plaisir" que le gouvernement ait repris "la quasi totalité" des propositions de la commission pour accompagner la campagne et sécuriser la tenue du scrutin. Satisfecit partagé par Jean-Claude Requier (RDSE à majorité radicale) pour qui les mesures annoncées par le Premier ministre "vont dans une direction satisfaisante, quand bien même elles n'apportent pas de garanties absolues". La quasi-totalité des orateurs sont revenus sur la consultation controversée des maires ce week-end: un "référendum express (...) qui ne peut être assimilé à une consultation", selon Cécile Cukierman (CRCE à majorité communiste), "initiative louable, mais, pour le coup, quelque peu cavalière", pour l'écologiste Guillaume Gontard. Jean-Louis Masson (non-inscrit) a fustigé "une manoeuvre digne d'une République bananière". Le Premier ministre a jugé "étonnant, précisément, que l'on puisse s'étonner d'une telle consultation, dans la mesure où le principal effort et la responsabilité de l'organisation de ces deux scrutins pèsera nécessairement sur les maires". Plusieurs sénateurs ont aussi évoqué des arrières-pensées qu'aurait eu l'exécutif, alors que ces élections s'annoncent difficiles pour la majorité. "J'ai la faiblesse de penser qu'au plus haut sommet de l'Etat depuis le 13 juin 2020, on souhaite le report des élections territoriales après les élections présidentielles", a lancé le centriste Olivier Henno. "La seconde étape consiste à parasiter la mise en route de la campagne en entretenant l'incertitude", a renchéri Eric Kerrouche (PS). "Si la vie démocratique doit respirer, sa respiration est de type Covid, haletante et essoufflée", a souligné de son côté François Patriat (RDPI à majorité En Marche).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Augmenter les amendes pour réduire les agressions contre les maires, préconise un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414154557.67ls06hq.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la hausse "alarmante" des agressions contre les maires, un rapport parlementaire rendu public mercredi préconise une augmentation du montant des contraventions afin de renforcer l'autorité des élus, ainsi que "le resserrement" des liens avec la justice pour plus d'efficacité. "Les maires sont les élus préférés des Français, mais ils sont en danger", a affirmé la députée (LREM) Naïma Moutchou, lors de la présentation à la presse avec son collègue Philippe Gosselin (LR) du rapport. Partant du constat que 1.276 maires ont été victimes l'an dernier d'agressions, menaces ou insultes, soit trois fois plus qu'en 2019, les deux co-rapporteurs ont présenté 18 propositions afin de "renforcer l'autorité" de celui qui "est à portée d'engueulade", mais aussi "à portée de coup", a-t-elle ajouté. "Nous avons un mouvement qui est très fort aujourd'hui, lié à la contestation de l'autorité", a expliqué M. Gosselin, soulignant que les contraventions en vigueur sont "à un niveau ridiculement bas et ne sont absolument pas dissuasives". "Aujourd'hui, il s'agit d'une contravention de première classe de 38 euros", précise le député de la Manche qui propose avec Mme Moutchou de les relever, une mesure que "le ministère de l'Intérieur peut rapidement mettre en oeuvre grâce à un décret". "Il s'agit de s'assurer d'une meilleure appropriation par les maires de leurs pouvoirs de police et de renforcer ainsi leur autorité afin de rendre effectifs leurs pouvoirs", a-t-il insisté. Parmi les autres propositions, les deux députés souhaitent un "resserrement des liens entre les maires et la justice, qui favoriserait le dialogue, le partage d'information, en renforçant aussi l'effectivité de la réponse pénale". Le rapport suggère aussi de créer "un observatoire national de la sécurité des élus" et une école nationale pour les policiers municipaux. Les deux députés remettront leur rapport au ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Ils n'écartent pas non plus que certaines propositions soient intégrées dans le projet de loi 4D sur la décentralisation qui doit être soumis au Parlement avant la fin de la législature.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ségur" de la santé: le Parlement entérine une série de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414152057.r08a31xl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une série de mesures, dont plusieurs promises dans le cadre du "Ségur de la santé" et destinées à réformer ce secteur et à le rendre plus attractif. Responsabilités accrues pour les sages-femmes, lutte contre les excès du "mercenariat médical", et aménagements dans la gouvernances des hôpitaux figurent parmi les principaux points de cette proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", son intitulé officiel. Cette proposition LREM, rejetée par le Sénat, a été approuvée au terme de la navette parlementaire par l'Assemblée nationale, qui la valide ainsi au nom du Parlement. Le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a salué "un texte majeur pour le quotidien des personnels de santé", soulignant en particulier "une plus grande liberté d'organisation interne" pour les établissements hospitaliers. Cocktail de mesures non-financières issues du "Ségur" conclu en juillet 2020, et d'autres dispositions relatives aux professions et établissements hospitaliers, la proposition de loi a connu un cheminement législatif marqué par de nombreuses retouches et coups de ciseaux. Jean-Pierre Door (LR) a dénoncé un texte "aux articles disparates et au contenu dépourvu de ligne directrice", qui laisse "un goût d'inachevé". - "Il manque toujours des lits" - Gisèle Biémouret (PS) a déploré que cette loi ne "réponde pas aux besoins matériels et humains" de l'hôpital. "Il manque toujours des lits, il manque toujours des personnels", lui a fait écho le communiste Pierre Dharréville. Dans le détail toutefois, certaines mesures ont pu faire l'objet d'un assentiment transpartisan, sur fond d'hommage unanime à l'engagement des professionnels de santé face à la crise sanitaire. L'Assemblée a notamment approuvé une évolution du métier de sage-femme, leur ouvrant la possibilité de prescrire des arrêts de travail de plus de 15 jours. Leur droit à prescrire des médicaments est élargi, et elles pourront adresser une patiente à un médecin spécialiste. Les masseurs-kinésithérapeutes et d'autres professions para-médicales voient également leurs prérogatives élargies. D'autres dispositions visent les excès salariaux de l'intérim médical dans les hôpitaux, dénoncés comme "ruineux pour pour les finances" des établissements hospitaliers, selon la rapporteure Stéphanie Rist (LREM). Des dispositions permettent ainsi de maîtriser les rémunérations jugées excessives de certains praticiens aux qualifications très recherchées pour des missions temporaires. Il est précisé que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. Les députés ont également approuvé la création, pour les personnes handicapées et leurs aidants, d'une "plateforme officielle d'information, d'orientation et d'accompagnement". Un amendement précise que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. Plusieurs mesures concernent aussi les recrutements, l'encadrement et la gouvernance à l'hôpital. Exit en revanche une proposition qui prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre les médecins d'une part, les infirmières et certaines professions paramédicales d'autre part. Face à une levée de boucliers dans le milieu médical, il n'en reste qu'une demande de rapport au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: 39 personnes ont contacté la cellule anti-harcèlement en huit mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414150600.thfgj1jc.html</link>
   <description><![CDATA[Trente-neuf personnes, autant d'hommes que de femmes, ont contacté en huit mois la cellule anti-harcèlement lancée début 2020 par l'Assemblée nationale, dans deux tiers des cas pour des situations présumées de harcèlement moral et aucun pour harcèlement sexuel, a rapporté mercredi l'ex-déontologue de l'institution. Parmi ces 39 personnes, plus de la moitié sont des collaborateurs de députés ou de groupes politiques, et 36% des personnels des services du Palais Bourbon. Aucun député n'a contacté la cellule, qui est indépendante et accessible 24 heures sur 24, selon ce bilan intermédiaire sur la période février à septembre 2020, communiqué par Agnès Roblot-Troizier dans son dernier rapport d'activité. Dans 92% des cas, les appelants sont les plaignants eux-mêmes. Dans 5% des cas, il s'agit de témoins et dans 3% des cas, d'encadrants. Ainsi, les saisines sont le fait de "2% du public concerné, ce qui place l'Assemblée nationale dans la fourchette haute par rapport au taux de fréquentation habituellement constaté dans le cadre de ce type de dispositifs", qui atteint 1 à 2%, selon le prestataire de cette cellule. 64% des cas soumis sont des situations présumées de harcèlement moral. Dans 20% des cas, il s'agit de situations de "management dysfonctionnel", 8% des cas de conflits interpersonnels, 5% de violences et 3% de discrimination. Ce bilan souligne une "absence totale des violences sexistes et sexuelles qui questionne". A l'occasion de précédents chiffres, la présidence de l'Assemblée avait relevé que "l'absence de signalement de harcèlement sexuel ne signifie pas qu'il n'existe pas". Parfois lors d'un premier entretien, c'est du harcèlement moral qui est signalé, avant du harcèlement sexuel. La cellule anti-harcèlement a mené au total 152 entretiens avec ces 39 personnes. Près de la moitié des appelants ont bénéficié d'une orientation médicopsychologique. La déontologue elle-même a reçu sept signalements de la cellule, qui n'ont conduit à "aucune démarche auprès des autorités politiques ou judiciaires", précise-t-elle. La cellule "de prévention et d'accompagnement", avec médecin, psychologue et juriste spécialisé a été lancée début 2020, conformément à un vote des députés. Elle a pour mission d'écouter et conseiller les personnes, et si besoin les accompagner pour qu'elles entreprennent les démarches adaptées, comme par exemple porter plainte, une démarche rare au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi pour mieux piloter le budget de l'Etat avant l'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414143939.lxajfvzd.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du budget à l'Assemblée nationale, Laurent Saint-Martin (LREM), souhaite que soit examinée au Palais Bourbon avant l'été une proposition de loi pour améliorer le pilotage de long terme du budget de l'Etat et le rendre "plus transparent", a-t-il souligné mercredi. "Nous souhaitons pouvoir aboutir avant l'été pour l'Assemblée nationale et avant la fin de l'année pour le Sénat", a déclaré le député du Val-de-Marne, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Cette proposition de loi organique "relative à la modernisation de la gestion des finances publiques" est élaborée avec le président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR). Elle pourrait être déposée début mai à l'Assemblée nationale. Très technique de prime abord, son objet comme ses buts sont très "politiques", reconnaît M. Saint-Martin, "car derrière c'est la bonne façon de parvenir à une trajectoire d'assainissement des finances publiques" marquées par un déficit chronique encore davantage creusé par la pandémie. L'objectif serait "d'instaurer l'équivalent d'une règle d'or, à voir si on doit la rendre contraignante ou pas, avec une règle de dépenses en milliards d'euros" et non en pourcentage du PIB comme actuellement. "La crise que nous vivons appelle des modifications dans notre constitution financière", a affirmé Laurent Saint-Martin, par ailleurs candidat LREM à la présidence de la région Ile-de-France. Cette proposition de loi permettra "un meilleur pilotage des finances publiques et surtout un meilleur contrôle du parlement". La réforme souhaitée par les deux députés prévoit "plus de transparence dans les trajectoires (budgétaires) et donc plus de pluriannualité". Le projet de loi de finances, voté chaque automne pour la seule année suivante, pourrait ainsi préciser la trajectoire attendue pour les exercices suivants. Mercredi, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est d'ailleurs dit favorable à une "règle constitutionnelle" sur les dépenses, allant jusqu'à suggérer "un vote en début de quinquennat de l'ensemble des dépenses que l'on va engager sur cinq ans". Un rapport remis en mars par la commission d'experts présidée par Jean Arthuis préconisait aussi l'instauration d'une norme de dépense pluriannuelle, en début de législature. MM. Saint-Martin et Woerth veulent également inscrire dans le marbre de la loi "un débat annuel sur la dette publique" et les conditions de son financement avant l'examen de chaque loi de finances. Pour border juridiquement ce qui pourrait constituer un petit big bang dans l'organisation du budget, les deux députés demandent l'avis du Conseil d'Etat qui normalement ne se prononce pas en amont sur les textes émanant du Parlement. Par ailleurs, au vu du nouvel épisode de confinement qui affecte le pays, M. Saint-Martin a également pronostiqué une nouvelle loi de finances rectificative d'ici l'été. "Vu la consommation actuelle des crédits, je crois que nous n'y échapperons pas pour juin-juillet", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale saisit la justice pour possible "parjure" d'une haute magistrate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414132439.8mz1bhs6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va saisir la justice pour possible "parjure" de Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, qui avait assuré devant une commission ne pas avoir été informée d'une enquête en lien avec Nicolas Sarkozy, ont indiqué plusieurs députés à l'AFP. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a décidé cette saisine mercredi à l'unanimité. Mme Champrenault avait déclaré sous serment en juillet 2020 que le parquet général n'avait pas été "informé" de l'enquête du Parquet national financier (PNF) ayant conduit à éplucher les factures téléphoniques détaillées ("fadettes") de nombreux ténors du barreau et de leurs collaborateurs. La révélation en juin de cette enquête menée par le PNF pendant près de six ans avait provoqué un tollé jusqu'au garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti, dont des fadettes avaient elles aussi été examinées quand il était avocat. "Cette enquête n'a jamais fait l'objet d'un suivi par le parquet général, qui n'en était pas informé, en dehors d'une demande de jonction qui a été communiquée. Nous n'avons jamais eu d'informations sur le contenu de cette enquête ou sur les modalités d'investigation", avait-elle déclaré. Or un magistrat du PNF, Patrice Amar, avait écrit à Mme Champrenault début 2019, accusant sa patronne d'alors, Eliane Houlette, d'avoir indirectement permis à Nicolas Sarkozy et son avocat Thierry Herzog de se savoir sur écoutes en 2014, selon un courrier révélé par Le Point fin février. Il évoquait à cette occasion une "enquête sur une violation du secret professionnel". M. Amar, vice-procureur du PNF, était chargé du suivi du dossier de M. Sarkozy ainsi que de l'enquête pour identifier l'éventuelle taupe ayant prévenu l'ancien président et Me Thierry Herzog en février 2014. "Contrairement à ce qu'elle a déclaré lors de son audition, Mme Champrenault était donc bien informée de cette enquête et des nombreux détails portés à sa connaissance par M. Amar, dont une +note d'analyse+", ont écrit Ugo Bernalicis (LFI), président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice, et Olivier Marleix (LR), vice-président, au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dans un courrier consulté par l'AFP. Ces députés lui demandaient de saisir le bureau de l'Assemblée de ce témoignage, "potentiellement constitutif d'un délit de parjure". Avant la fin des travaux de sa commission, M. Bernalicis avait saisi directement en septembre dernier le procureur de Paris, accusant sept hauts responsables - procureurs, préfet, directeur de la police nationale - de "faux témoignages" et "parjures" devant les parlementaires. Mme Champrenault était déjà visée pour d'autres déclarations. Mais l'enquête ouverte contre le préfet de police de Paris Didier Lallement et quatre hauts magistrats dont la procureure générale a été classée sans suite par le parquet de Nanterre début avril. Le faux témoignage est passible de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende mais les condamnations pour faux témoignages sont extrêmement rares, la jurisprudence exigeant de démontrer une intention caractérisée de tromper les parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
