<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 12:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à des restitutions de biens culturels au Sénégal et au Bénin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201105112956.cu55qa0a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a donné mercredi à l'unanimité, après l'Assemblée nationale, son feu vert à la restitution de biens culturels au Sénégal et au Bénin, malgré des critiques sur "la méthode", pointée comme "un fait du prince". Pour "mieux encadrer scientifiquement", dans le futur, ce type de procédures, le Sénat a introduit dans le projet de loi la création d'un "Conseil national chargé de réfléchir aux questions de circulation et de retour de biens culturels extra-européens". Cette initiative a toutefois peu de chances de prospérer dans la navette parlementaire, le gouvernement y étant opposé. Le projet de loi répond à une volonté de refonder les relations culturelles avec l'Afrique exprimée par le président Emmanuel Macron en novembre 2017 à Ouagadougou. Le transfert au Bénin porte sur 26 pièces du "Trésor de Béhanzin" provenant du pillage du palais d'Abomey en 1892. Elles sont aujourd'hui au musée du Quai Branly-Jacques Chirac à Paris. Le Sénégal doit récupérer un sabre et son fourreau attribués à El Hadj Omar Tall, grande figure militaire et religieuse ouest-africaine du XIXe siècle. Détenu par le Musée de l'Armée à Paris, ce sabre est exposé à Dakar dans le cadre d'un prêt de longue durée. Ces oeuvres sont "devenues de véritables lieux de mémoire", a affirmé la ministre de la Culture Roselyne Bachelot, tandis que plusieurs orateurs soulignaient leur "forte charge symbolique". Selon Claudine Lepage (PS), "elles peuvent jouer un rôle majeur" pour permettre à la jeunesse "de retisser le lien avec son Histoire et de renforcer son identité". Le projet de loi "ne remet nullement en cause le principe d'inaliénabilité" des collections des musées nationaux français, a assuré la ministre. La restitution "n'est pas un acte de repentance, mais un acte d'amitié et de confiance" envers le Bénin et le Sénégal, a-t-elle encore dit. Pour la rapporteure Catherine Morin-Desailly (centriste), "la démarche est fondée d'un point de vue éthique". "Ce qui est en cause, c'est la méthode", par laquelle "la décision politique a prévalu sur toutes les formes de débat", a-t-elle ajouté. "Cette loi d'exception en appellera d'autres au rythme des demandes qui vont se multiplier", a regretté Max Brisson (LR), appelant à définir un cadre. Selon Pierre Ouzoulias (CRCE à majorité communiste), "la forme juridique adaptée aurait dû être un traité international". Il "aurait eu l'avantage de préciser les engagements de la France, au titre de l'aide au développement", pour le transport des oeuvres ou la construction des installations qui vont les accueillir. A l'issue d'un débat sémantique, le Sénat a substitué aux termes "restitution" et "remettre", utilisés dans le texte initial, les termes "retour" et "transférer". Pour Me Yves-Bernard Debie, avocat spécialisé représentant les syndicats du Marché de l'art, "le Sénat met fin ainsi à la doctrine de la restitution" et "l'esprit même de la loi a changé". "Il n'est désormais plus question de repentance ou de réparation. Par la création d'un Conseil national de réflexion visant à éclairer" le processus, "le Sénat érige un rempart contre le fait du prince", s'est félicité l'avocat. Interrogé par l'AFP lors du vote à l'Assemblée nationale le mois dernier, Me Debie avait reproché à Emmanuel Macron d'être "le fossoyeur du principe d'inaliénabilité avec des conséquences terribles", ouvrant la voie à d'autres lois d'exception autorisant d'autres restitutions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le cyberharcèlement a pris le relais du harcèlement scolaire avec le confinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201105075130.e3is4mvf.html</link>
   <description><![CDATA[En poussant les adolescents à être encore plus présents sur les réseaux sociaux sans être forcément encadrés par des adultes, le confinement du printemps dernier a accéléré le phénomène de cyberharcèlement, qui s'est ensuite confirmé avec une forte hausse des cas rapportés en septembre. Le harcèlement en ligne prend de l'ampleur depuis plusieurs années. Typiquement, les élèves créent un groupe WhatsApp ou Facebook de classe dans lequel messages, mais aussi insultes ou fausses rumeurs sont partagés d'un seul clic dans toute la classe. Selon un sondage réalisé par l'ONU en 2019 auprès d'adolescents de 30 pays, un jeune sur trois déclare avoir été victime de cyberharcèlement, et un sur cinq avoir manqué l'école à cause de ce phénomène. Jeudi, à l'occasion de la première journée internationale de lutte contre le harcèlement scolaire qui se tient en ligne, les ministres de l'Education de plusieurs pays doivent, à l'initiative de la France, lancer un appel pour la "promotion d'un code de bonnes pratiques sur internet, afin d'aider à prévenir et combattre le cyberharcèlement des mineurs". "Pendant le confinement, la plateforme d'écoute de notre association a enregistré une augmentation de 30% de ses sollicitations générant deux fois plus de signalements de cyberharcèlement aux plateformes", explique à l'AFP Justine Atlan, directrice générale de l'association e-Enfance. "De nombreux comptes ont ainsi été fermés, en coopération avec Snapchat et Instagram notamment, en raison de cyberviolences avérées telles que le chantage sexuel à la webcam, le revenge porn", poursuit-elle. Emilie, 13 ans, fait partie de ces victimes harcelées en ligne. "Le harcèlement avait commencé au collège avant mars, mais dès le début du confinement, cette ancienne amie qui me harcelait m'a inclus dans des groupes sur divers réseaux sociaux et c'est ainsi que plusieurs personnes, que parfois je ne connaissais pas, m'insultais et me menaçait tous le jours car elle avait créé de fausses rumeurs à mon sujet", témoigne-t-elle. Grâce à un dépôt de plainte, un suivi psychologique et un changement de collège, Emilie dit "aller mieux" aujourd'hui. - "Hausse en septembre" - Depuis le déconfinement, Justine Atlan observe que "les tendances enregistrées pendant le confinement se confirment avec toujours une hausse des sollicitations liées au cyber-harcèlement". "On constate ainsi une hausse de +26 % par rapport à septembre 2019, suivi par la violation des données personnelles. Le chantage sexuel à la webcam demeure encore le motif de signalement le plus fréquent, qui touche souvent des garçons de 14 ans", affirme-t-elle. "La période difficile que nous traversons entraîne toujours plus de tensions qui se répercutent aussi sur les réseaux sociaux. Le confinement a fait basculer durablement nos pratiques, intégrant encore davantage la dimension numérique dans notre quotidien", indique encore la responsable de e-Enfance. "On constate que la pratique exclusive des réseaux sociaux des jeunes durant le confinement a entraîné des habitudes qui se sont installées et qui perdurent malheureusement", ajoute-t-elle, en soulignant notamment "les risques importants pour des adolescents qui font leurs premières expériences dans la sphère numérique, seuls sur leur smartphone". Pour enrayer ce phénomène, un rapport parlementaire publié mi-octobre suggère de former les parents aux bonnes pratiques du numérique. Selon cette étude commandée par l'ex-Premier ministre Edouard Philippe au député Modem du Finistère Erwan Balanant, les élèves de 3e sont les plus exposés aux risques de cyberharcèlement en raison d'un taux d'équipement plus élevé à cette tranche d'âge. Ainsi, la moitié d'entre eux (53 %) envoient plus de 100 SMS par jour, dont un quart plus de 200. Et 32% avouent passer quotidiennement plus de trois heures sur internet. Le rapport note que les enfants sont équipés de plus en plus tôt par leurs parents de supports numériques. En 2013, 12,1% des élèves avaient leur premier portable à 10 ans, contre 15,9% en 2016. Ils étaient 31,6% à l'obtenir à 11 ans en 2013, contre 38,2% en 2016. asm/pa/nth FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 07:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le couac, les députés rétablissent le calendrier de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201104191323.ahtoh0k8.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain d'un couac retentissant pour la majorité et des débats houleux, les députés ont rétabli mercredi le calendrier de l'état d'urgence sanitaire, permettant au gouvernement de prendre des mesures d'exception contre la pandémie de Covid-19 jusqu'au 16 février. L'ensemble du texte a été adopté en début de soirée par 272 voix contre 108, au terme de débats souvent houleux. Il doit être examiné jeudi par le Sénat, puis revenir pour adoption définitive après une dernière lecture au Palais-Bourbon samedi. A l'issue d'une seconde délibération sur l'article 1er du projet de loi, le gouvernement et sa majorité ont fait table rase de deux amendements de l'opposition votés mardi soir, à la surprise générale, fixant notamment pour limite à la mi-décembre. Cette carte du règlement de l'Assemblée, abattue par le gouvernement pour effacer le camouflet essuyé la veille, ne faisait guère de doute mais a valu à la majorité d'essuyer une nouvelle bordée de reproches de la part des oppositions. "Tout ça est conforme avec ce que vous êtes. Vous êtes en train de construire le sourire aux lèvres un régime autoritaire", a fustigé le chef de file des députés LFI, Jean-Luc Mélenchon. Les députés des diverses oppositions avaient réussi mardi soir à faire passer un amendement fixant l'échéance de cet état d'urgence au 14 décembre au lieu du 16 février, au grand dam du gouvernement et de sa majorité prise au dépourvu. Le vote de mercredi a rétabli le calendrier initial. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait déjà de son côté limité vendredi la prolongation de l'état d'urgence au 31 janvier. Un autre amendement émanant de l'opposition adopté mardi soir a également été retoqué à la demande du gouvernement. Il prévoyait que le confinement décrété à partir du 30 octobre ne puisse être renouvelé au-delà du 30 novembre qu'après accord du Parlement. Le manque de députés de la majorité face à des oppositions mieux mobilisées a été invoqué pour expliquer les votes surprise de mardi soir. A la reprise des débats mercredi, le patron des députés LR, Damien Abad, a évoqué une situation due à la "démobilisation de la majorité" à un moment-clé de l'examen du texte. - "Perdu ses nerfs" - Côté LREM, on estimait avoir été victime d'un "coup joué par les oppositions, c'est classique". De nombreuses voix se sont élevées à droite comme à gauche pour dénoncer, à l'instar de Philippe Gosselin (LR), un gouvernement "enfermé dans une tour d'ivoire" prenant des mesures "désordonnées" face à l'épidémie. Dans le camp majoritaire, Olivier Becht (Agir ensemble) a souligné en revanche l'urgence "d'assurer la réussite du second confinement" dans un pays où "une personne est hospitalisée toutes les 30 secondes, et une personne meurt toutes les 3 minutes" du Covid-19. Plusieurs ténors de l'hémicycle se sont élevés contre le ministre de la Santé Olivier Véran, accusé d'avoir invité des députés à "sortir d'ici" lors des débats particulièrement véhéments la veille. M. Véran "a perdu ses nerfs", a fustigé le communiste Sébastien Jumel. "Si vrai qu'aucun ministre ne peut inviter les parlementaires à sortir, il me semble que personne (...) ne devrait se laisser aller à des noms d'oiseaux, à des noms insultants à l'égard de membres du gouvernement et d'un certain nombre de collègues" a insisté le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Les débats ont été aussi animés par de longs échanges sur un assouplissement des mesures limitant l'exercice des cultes dans le cadre du confinement, ou une meilleure prise en compte des difficultés des petits commerçants. Charles de Courson, du groupe Liberté et Territoires, a souligné que "la liberté de culte est au moins aussi importante que celle d'aller faire ses courses". Plus trivial, Julien Aubert (LR) s'est étonné qu'il soit plus facile en vertu du confinement "d'aller faire pisser son animal de compagnie" que d'aller prier dans un lieu de culte. La ministre chargée de l'autonomie Brigitte Bourguignon, représentant le gouvernement pour cette séance, a fait valoir les "dérogations" ouvertes pour tenir compte des cultes, en particulier pour les funérailles. Dans tous les cas, "les mesures prises sont adaptées aux risques encourus" sur le plan sanitaire, a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: l'Assemblée adopte en deuxième lecture le projet de prolongation de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201104184753.4u2r0hhk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en nouvelle lecture le projet de prolongation de l'état d'urgence sanitaire par 272 voix contre 108, en rétablissant l'échéance de ce régime d'exception au 16 février. Les partis de la majorité, LREM, Modem et Agir ont voté en faveur du texte. Les oppositions de gauche et LR ont voté très largement contre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: un rapport parlementaire plaide pour une meilleure coopération régionale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201104183947.1ammajxr.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire plaide pour une meilleure coopération des territoires d'Outre-mer dans leurs bassins régionaux respectifs, "beaucoup plus prometteuse que le rattrapage avec la métropole pour trouver la voie d'un développement plus équilibré". Les députées, Annie Chapelier (Agir ensemble) et Bérengère Poletti (LR), co-rapporteures de la mission d'information sur l'environnement international des Outre-mer, constatent dans un rapport présenté mercredi devant la Commission des affaires étrangères, que "la force du lien qui unit les territoires ultramarins à l'hexagone occulte les relations que les Outre-mer pourraient entretenir avec leur environnement régional". Selon elles, l'intégration régionale des Outre-mer pourrait "être un atout qui, s'il était bien exploité par la diplomatie, permettrait à la France de s'affirmer comme une puissance mondiale et à l'Europe de rayonner sur les trois océans". Un souhait déjà formulé par Emmanuel Macron lors de ses différents déplacements en Outre-mer. La coopération régionale est actuellement "limitée par son ampleur et inégale d'un territoire à l'autre", jugent les députées. Elle est "plus aboutie dans le Pacifique", et "plus embryonnaire dans la Caraïbe". "Dans l'océan Indien, La Réunion développe des initiatives intéressantes, qui contrastent avec l'isolement de Mayotte, compte tenu de la revendication de souveraineté comorienne sur ce territoire". La coopération est également "inégale d'un domaine à l'autre". "Qu'il s'agisse du narcotrafic, de la pêche illégale ou de l'orpaillage clandestin", par exemple, "la France déploie avant tout une action régalienne et unilatérale". En cause: "une myriade d'acteurs dans toutes les administrations et à tous les niveaux de l'État", mais aussi l'écart avec les pays voisins "sur le plan du développement, de la culture, de la langue, de la structure administrative". Enfin, il faut aussi "convaincre les opinions et les élus ultramarins" que l'intégration régionale n'est pas "une manière de promouvoir une différenciation avec la métropole qui serait défavorable aux territoires", notent les députées. Elles préconisent que la France "réinvestisse" les bassins régionaux des Outre-mer, -"la Caraïbe, en particulier, est un espace oublié par la diplomatie française"-, et incitent à une meilleure coordination entre acteurs (Etat, collectivités territoriales, UE) "pour définir des objectifs communs", comme par exemple la coopération sanitaire et les enjeux du réchauffement climatique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 18:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés poursuivent un débat houleux sur l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201104172409.3r2c8ujd.html</link>
   <description><![CDATA[Imbroglio sur sa durée, désaccords sur ses modalités: les députés ont repris mercredi l'examen houleux de la prorogation de l'état d'urgence sanitaire, qui permet au gouvernement de prendre des mesures d'exception contre la pandémie de Covid-19. Le texte doit être adopté définitivement après un nouvel examen jeudi au Sénat et une dernière lecture au Palais-Bourbon samedi, un jour plus tard que prévu initialement. Les députés des diverses oppositions ont réussi mardi soir à faire passer un amendement fixant l'échéance de cet état d'urgence au 14 décembre au lieu du 16 février, au grand dam du gouvernement et de sa majorité prise au dépourvu. Ce vote surprise devrait être toutefois corrigé par une nouvelle délibération à la demande du gouvernement, selon des sources parlementaires. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait déjà de son côté limité vendredi la prolongation de l'état d'urgence au 31 janvier. Un autre amendement émanant de l'opposition adopté mardi soir devrait lui aussi être retoqué à la demande du gouvernement. Il prévoit que le confinement décrété à partir du 30 octobre ne puisse être renouvelé au-delà du 30 novembre qu'après accord du Parlement. "Le gouvernement ne manque pas d'armes" pour rétablir le texte dans le sens et avec les dates qu'il souhaite, relève une source parlementaire. Le manque de députés de la majorité face à des oppositions mieux mobilisées a été invoqué pour expliquer les votes surprise de mardi soir. A la reprise des débats mercredi le patron des députés LR, Damien Abad, a évoqué une situation due à la "démobilisation de la majorité" à un moment-clé de l'examen du texte. - "Perdu ses nerfs" - Réponse d'une source parlementaire LREM à l'AFP mercredi: "on respecte toujours la demi-jauge (un député sur deux maximum en séance en raison des mesures sanitaires ndlr). En terme de nombre, on était mobilisés". "C'est un coup joué par les oppositions, c'est classique. A la fin, c'est quand même un débat sur l'état d'urgence sanitaire", estime cette source, en mettant en cause l'esprit de "responsabilité" de l'opposition. Plusieurs ténors de l'hémicycle se sont élevés contre le ministre de la Santé Olivier Véran, accusé d'avoir invité des députés à "sortir d'ici" lors des débats particulièrement véhéments la veille. M. Véran "a perdu ses nerfs", a fustigé le communiste Sébastien Jumel. "Si vrai qu'aucun ministre ne peut inviter les parlementaires à sortir, il me semble que personne (...) ne devrait se laisser aller à des noms d'oiseaux, à des noms insultants à l'égard de membres du gouvernement et d'un certain nombre de collègues" a insisté le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Ce n'est pas parce qu'on élève le ton, qu'on élève le débat", a-t-il poursuivi face au chahut sur les bancs de la majorité et des oppositions. Les débats qui ont repris mercredi après-midi, et devraient s'achever en début de soirée, ont été animés notamment par de longs échanges sur des amendements de l'opposition demandant un assouplissement des mesures limitant l'exercice des cultes dans le cadre du confinement. Charles de Courson, du groupe Liberté et Territoires, a souligné que "la liberté de culte est au moins aussi importante que celle d'aller faire ses courses". Plus trivial, Julien Aubert (LR) s'est étonné qu'il soit plus facile en vertu du confinement "d'aller faire pisser son animal de compagnie" que d'aller prier dans un lieu de culte. "On touche là à des libertés fondamentales", a-t-on également fait valoir sur les bancs communistes. La ministre chargé de l'autonomie Brigitte Bourguignon, représentant le gouvernement pour cette séance, a fait valoir les "dérogations" ouvertes pour tenir compte de cultes, en particulier l'autorisation des cérémonies de funérailles. "Les mesures prises sont adaptées aux risques encourus" sur le plan sanitaire, a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après un imbloglio, l'état d'urgence sanitaire devrait être adopté samedi par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201104160614.lsz5z8ql.html</link>
   <description><![CDATA[La prorogation de l'état d'urgence sanitaire sera examinée en dernière lecture par les députés samedi, un jour plus tard que prévu, après un imbroglio à l'Assemblée nationale sur la date de fin de ce régime d'exception. Les députés des diverses oppositions ont réussi mardi soir à faire passer un amendement fixant l'échéance de cet état d'urgence permettant de prendre des mesures d'exception contre la pandémie de Covid-19 au 14 décembre, au lieu du 16 février comme prévu par le gouvernement. Ce vote surprise devrait être corrigé par un nouveau vote à la demande du gouvernement, qui a dégainé l'arme des "réserves de vote" pour se donner la possibilité de réintroduire la date du 16 février. Les débats sur l'état d'urgence ont repris mercredi après-midi au Palais-Bourbon et pourraient se poursuivre dans la soirée. Le gouvernement peut à tout moment demander une nouvelle consultation sur cet amendement, ont indiqué des sources parlementaires, et rétablir ainsi la date du 16 février. Le texte doit ensuite revenir jeudi devant le Sénat, puis en dernière lecture devant les députés samedi, selon ces sources parlementaires. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait déjà de son côté limité vendredi la prolongation de l'état d'urgence au 31 janvier. Un autre amendement émanant de l'opposition adopté mardi soir devrait lui aussi être retoqué à la demande du gouvernement. Il prévoit que le confinement décrété à partir du 30 octobre ne puisse être renouvelé au-delà du 30 novembre qu'après accord du Parlement. "Le gouvernement ne manque pas d'armes" pour rétablir le texte de l'état d'urgence sanitaire dans le sens qu'il souhaite, relève une source parlementaire. Il pourrait "regarder l'état des forces présentes dans l'hémicycle, cela peut-être décidé au dernier moment". Le manque de députés de la majorité face à des oppositions mieux mobilisées a été invoqué pour expliquer les votes surprise de mardi soir. A la reprise des débats mercredi le patron des députés LR, Damien Abad, a évoqué une situation due à la "démobilisation de la majorité" à un moment-clé de l'examen du texte. Réponse d'une source parlementaire LREM à l'AFP mercredi: "on respecte toujours la demi-jauge (un député sur deux maximum en séance en raison des mesures sanitaires ndlr). En terme de nombre, on était mobilisés". "C'est un coup joué par les oppositions, c'est classique. A la fin, c'est quand même un débat sur l'état d'urgence sanitaire", estime cette source, en mettant en cause l'esprit de "responsabilité" de l'opposition. Après les tensions de la nuit dernière entre oppositions d'une part, majorité et gouvernement de l'autre, le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand a invité les députés à des débats plus sereins. "Si vrai qu'aucun ministre ne peut inviter les parlementaires à sortir (comme l'a fait le ministre de la Santé, Olivier Véran) , il me semble que personne (...) ne devrait se laisser aller à des noms d'oiseaux, à des noms insultants à l'égard de membres du gouvernement et d'un certain nombre de collègues (...) Ce n'est pas parce qu'on élève le ton, qu'on élève le débat", a souligné M. Ferrand. Le gouvernement par l'entremise de Brigitte Bourguignon a ensuite levé la réserve des votes sur une kyrielle d'amendements débattus dans la nuit de mardi à mercredi et qui ont tous été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 16:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après un imbloglio, le gouvernement veut rétablir la fin de l'état d'urgence au 16 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201104112003.c5saeszs.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement examine mercredi les options pour rétablir une prorogation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 16 février, après le vote surprise des députés ramenant cette date à la mi-décembre, un imbroglio qui pourrait retarder son adoption à samedi. Les débats sur l'état d'urgence doivent reprendre à 15H00 au Palais-Bourbon, après une soirée au cours de laquelle les oppositions ont réussi à faire passer un amendement posant son échéance au 14 décembre, et un autre prévoyant que le confinement décrété à partir du 30 octobre ne puisse être renouvelé au-delà du 30 novembre qu'après accord du Parlement. Au cours de ces débats agités, le ministre de la Santé Olivier Véran a dégainé l'arme des "réserves de vote" sur les amendements et articles restants, ce qui remet les scrutins au moment où le gouvernement le choisira. Deux procédures sont désormais à la disposition du gouvernement: une nouvelle délibération sur ces deux amendements, ou un vote bloqué sur le texte. "Le gouvernement ne manque pas d'armes" pour rétablir le texte dans le sens qu'il souhaite, relève une source parlementaire. Il pourrait "regarder l'état des forces présentes dans l'hémicycle, cela peut-être décidé au dernier moment". La présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet, a estimé mercredi que l'adoption définitive du texte, prévue vendredi après examen par le Sénat jeudi, pourrait subir un contretemps d'une journée du fait de ces péripéties. "C'est un effet domino assez dévastateur mais assez naturel", a-t-elle déclaré lors d'une séance de sa commission, en tablant sur une lecture définitive samedi. Une conférence des présidents de l'Assemblée, qui fixe l'ordre du jour, est prévue à 14H00 et pourrait valider ce probable report à samedi, selon des sources parlementaires. Le manque de députés de la majorité face à des oppositions mieux mobilisées a été invoqué pour expliquer les votes surprise de mardi soir. "La majorité est incapable d'être rassemblée sur un texte sur l'urgence à 21H00", avait fustigé Philippe Gosselin (LR). Réponse d'une source parlementaire LREM à l'AFP mercredi: "on respecte toujours la demi-jauge (un député sur deux maximum en séance en raison des mesures sanitaires ndlr). En terme de nombre, on était mobilisés". "C'est un coup joué par les oppositions, c'est classique. A la fin, c'est quand même un débat sur l'état d'urgence sanitaire", estime cette source, en mettant en cause l'esprit de "responsabilité" de l'opposition. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait déjà de son côté limité vendredi la prolongation de l'état d'urgence au 31 janvier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote sur l'état d'urgence sanitaire: désordre à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201104001130.wreb7gd4.html</link>
   <description><![CDATA[Des oppositions très remontées, des députés LREM trop peu nombreux: l'examen mardi soir du projet de loi clé sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire s'est enlisé, entre votes litigieux et suspensions de séance. Ce projet de loi, discuté en nouvelle lecture, prévoit une prorogation de l'état d'urgence face à l'épidémie de coronavirus jusqu'au 16 février. Ce régime d'exception permet de limiter drastiquement les déplacements ou de confiner la population. Mais dès son article 1er, les ennuis ont commencé pour le gouvernement, qui avait déjà eu une journée compliquée par le cafouillage autour d'un éventuel couvre-feu en Ile-de-France. Les oppositions sont parvenues à faire voter une prolongation de l'urgence jusqu'au 14 décembre seulement. Les fêtes de fin d'année sont un moment privilégié" et "il convient de tout mettre en oeuvre pour permettre aux Français de se retrouver en famille", a plaidé l'auteure de l'amendement adopté, Josiane Corneloup (LR), qui a poussé pour ce "point de situation avant les vacances de Noël". D'autres groupes politiques avaient demandé une telle clause de revoyure début décembre ou bien en janvier, jugeant le 16 février trop lointain. "Personne n'est d'accord" avec cette date, a souligné Cécile Untermaier (PS). Pas question de mettre la vie démocratique "sous cloche" si longtemps, a renchéri Pascal Brindeau (UDI). Mais "le gouvernement souhaite inscrire la date du 16 février" car "nous sommes en situation de crise, les Français comprennent que pour agir, il faut de la visibilité", avait déclaré au préalable la ministre déléguée Brigitte Bouguignon. Cette prorogation est "à la fois nécessaire, adaptée et proportionnée" à la situation sanitaire, a ajouté le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM). Mais la majorité s'est retrouvée minoritaire au moment du vote. Suspensions de séance et chahut ont suivi. "La majorité est incapable d'être rassemblée sur un texte sur l'urgence à 21h00", a fustigé Philippe Gosselin (LR) tandis qu'Emmanuelle Ménard, proche du RN, lançait aux LREM: "vous voulez les pleins pouvoirs mais vous n'assumez pas". - "piétiner la démocratie" - Un nouveau vote compliqué s'est ensuivi: un amendement de Paul Molac (Libertés et territoires) a été adopté contre l'avis du gouvernement. Il prévoit que le confinement décrété par l'exécutif à partir du 30 octobre ne puisse être renouvelé au-delà du 30 novembre qu'après accord du Parlement. Rapidement de retour au Palais Bourbon, le ministre de la Santé Olivier Véran a peu après demandé la "réserve des votes" sur les amendements et articles restants, ce qui remet les scrutins au moment où le gouvernement le choisira. "Je ne voudrais surtout pas que nous ayons à présenter aux Français un texte tellement déstabilisé", a justifié le ministre. Le gouvernement a le moyen de revenir sur ces deux votes avant l'adoption définitive du projet de loi, qui est prévue vendredi mais pourrait être repoussée. Il ne l'a pas annoncé à ce stade mais pourrait demander une nouvelle délibération sur les deux amendements, ou recourir à la procédure du vote bloqué, selon des députés interrogés par l'AFP. "Personne n'est dupe", a lancé la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault, à l'annonce de la réserve des votes. "Le Covid ne vous donne pas le droit de piétiner la démocratie", s'est élevée Mathilde Panot (LFI). "Ce n'est pas en faisant de la démagogie que l'on combat le virus mais en ayant du courage politique", a rétorqué Christophe Castaner, président des députés LREM, alors que de nouveaux amendements avaient été présentés, pour permettre des réouvertures de commerces de proximité. L'Assemblée débat sans fin "alors que nos soignants se battent pour sauver des vies", a aussi opposé Olivier Véran, s'attirant les foudres des LR notamment. Leur patron Damien Abad a alors appelé les députés à se lever pour applaudir le personnel soignant. Puis la "marcheuse" Patricia Mirallès, "survivante du Covid", a demandé une minute de silence pour "toutes les personnes mortes aujourd'hui". Les échanges doivent reprendre mercredi après-midi sur la centaine d'amendements restants. Signe que ces trois mois supplémentaires d'état d'urgence passent difficilement: le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait lui limité vendredi dernier la prolongation au 31 janvier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: l'Assemblée proroge jusqu'au 14 décembre seulement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103220143.sicok6zn.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que les députés LREM n'étaient pas suffisamment nombreux en séance mardi soir, les oppositions sont parvenues à faire voter par l'Assemblée nationale une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 14 décembre seulement, contre l'avis du gouvernement qui la souhaitait jusqu'à mi-février. "Les fêtes de fin d'année sont un moment privilégié" et "il convient de tout mettre en oeuvre pour permettre aux Français de se retrouver en famille" malgré l'épidémie de coronavirus, a plaidé Josiane Corneloup (LR) en nouvelle lecture du projet de loi de prorogation, poussant pour ce "point de situation avant les vacances de Noël". D'autres groupes politiques avaient demandé une telle clause de revoyure plus tôt en décembre ou bien en janvier, jugeant le 16 février trop lointain. "Personne n'est d'accord" avec cette date, a souligné Cécile Untermaier (PS). Pas question de mettre la vie démocratique "sous cloche" si longtemps, a renchéri Pascal Brindeau (UDI). Mais "le gouvernement souhaite inscrire la date du 16 février" car "nous sommes en situation de crise, les Français comprennent que pour agir, il faut de la visibilité", avait déclaré au préalable la ministre déléguée Brigitte Bouguignon. La prorogation de ce régime d'exception jusqu'à mi-février, soit pour trois mois, est "à la fois nécessaire, adaptée et proportionnée" à la situation sanitaire, a ajouté le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM). L'état d'urgence sanitaire permet de limiter les déplacements ou confiner la population. Mais la majorité s'est retrouvée minoritaire au moment du vote, et l'amendement de Mme Corneloup a été adopté à main levée. Suspensions de séance et chahut ont suivi. "La majorité est incapable d'être rassemblée sur un texte sur l'urgence à 21h00", a fustigé Philippe Gosselin (LR) tandis qu'Emmanuelle Ménard, proche du RN, lançait aux LREM: "vous voulez les pleins pouvoirs mais vous n'assumez pas". Un nouveau vote compliqué s'est ensuivi: un amendement de Paul Molac (Libertés et territoires) a été adopté contre l'avis du gouvernement. Il prévoit que le confinement décrété par l'exécutif à partir du 30 octobre ne puisse être renouvelé au-delà du 30 novembre qu'après accord du Parlement. Le groupe LREM a alors demandé une nouvelle suspension de séance, pour vérifier le respect de la demi-jauge de chaque groupe dans l'hémicycle. Le gouvernement a divers moyens de revenir sur ces votes litigieux avant l'adoption définitive du projet de loi, prévue vendredi. De retour au Palais Bourbon, le ministre de la Santé Olivier Véran a peu après demandé la "réserve des votes" sur l'ensemble des amendements et articles restants, ce qui remet les scrutins au moment où le gouvernement le choisira. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait lui limité vendredi dernier la prolongation de l'état d'urgence sanitaire au 31 janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restitution de biens culturels: le Sénat veut une instance dédiée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103172633.lamttx1d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite, qui doit se prononcer mercredi, après l'Assemblée nationale, sur la restitution de biens culturels au Sénégal et au Bénin, propose la création d'une instance dédiée, pour "mieux encadrer scientifiquement, dans le futur, ce type de procédures". Les députés ont approuvé à l'unanimité, début octobre, en première lecture, le projet de loi permettant ces restitutions. Le transfert au Bénin porte sur 26 pièces du "Trésor de Béhanzin" provenant du pillage du palais d'Abomey en 1892. Elles sont aujourd'hui au musée du Quai Branly-Jacques Chirac à Paris. Le Sénégal doit récupérer un sabre et son fourreau attribués à El Hadj Omar Tall, grande figure militaire et religieuse ouest-africaine du XIXème siècle. Détenu par le Musée de l'Armée à Paris, ce sabre est exposé à Dakar dans le cadre d'un prêt de longue durée. Le projet de loi répond à une volonté de refonder les relations culturelles avec l'Afrique exprimée par le président Emmanuel Macron en novembre 2017 à Ouagadougou. "C'est une loi d'exception qui va déroger au principe d'inaliénabilité des collections des musées nationaux français", a souligné la rapporteure centriste Catherine Morin-Desailly auprès de l'AFP. Les critiques ont fusé en commission sur la "méthode". "Ce texte n'est que l'habillage juridique du fait du prince", a jugé le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, tandis que pour Pierre Ouzoulias (CRCE à majorité communiste), le Parlement "a été traité comme une caisse enregistreuse". C'est précisément pour éviter la reproduction de tels "faits du prince" à l'avenir que la rapporteure propose la création d'un "Conseil national chargé de réfléchir aux questions de circulation et de retour d'oeuvres d'art extra-occidentales". Cette instance consultative aurait pour rôle d'"éclairer la décision politique", a précisé la rapporteure à l'AFP, défendant "un outil d'aide, pour vraiment encadrer les choses et qu'elles soient faites de manière respectueuse". Il s'agirait aussi "de faire un peu de prospective", ces restitutions s'inscrivant dans un "mouvement international qui prend de plus en plus d'ampleur", comme l'a relevé la ministre de la Culture Roselyne Bachelot. Cette proposition d'une instance dédiée est très largement soutenue par les sénateurs de droite comme de gauche, mais le gouvernement y est opposé, estimant qu'elle ferait "doublon" avec les travaux scientifiques des musées et responsables de collections. La rapporteure a aussi apporté plusieurs précisions à la rédaction du texte. Elle a ainsi substitué au verbe "remettre" utilisé dans le texte initial le terme "transférer". "Chaque mot est important", souligne-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Mélenchon étrille le Conseil de défense, "comité secret" pour se "mettre à l'abri"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103140952.0qsjcuwe.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a étrillé mardi le rôle du "Conseil de défense" dans la gestion de l'épidémie de Covid-19, un "comité secret" autour d'Emmanuel Macron pour "se protéger judiciairement" et "mettre tout le monde à l'abri". Le député des Bouches-du-Rhône a souligné "le problème grave que soulève la direction du pays par un comité secret, le Conseil de défense. Pourquoi une invention pareille a fini par se substituer quasiment à tous les organes constitutionnels de prise de décision?". Ce conseil de défense et de sécurité nationale, instance de crise qui permet au chef de l'Etat de trancher immédiatement, est "tenu au secret défense", a-t-il rappelé. "Autrement dit, il ne rend compte à personne et n'informe personne des décisions qu'il a prises" et "les personnes qui le composent sont donc placées hors de tout recours devant la Haute cour de justice (la Cour de justice de la République, ndlr)", selon Jean-Luc Mélenchon, présent dans la salle des Quatre Colonnes de l'Assemblée. "Nous avons là une situation constitutionnelle tout à fait inouïe", a-t-il estimé: "Nous sommes dans un régime de quasi suspension de libertés dans toute une série de domaines, encadré par rien (...) Dans quel pays du monde on fait un truc pareil ?" "Pourquoi (Emmanuel Macron) a-t-il fait ça ? Je ne vois pas d'autres explications qu'une sorte de raccourci de sa part pour mettre tout le monde à l'abri de la Haute Cour de justice. C'est en quelque sorte un procédé pour se protéger judiciairement", considère Jean-Luc Mélenchon. L'ancien candidat à la présidentielle a par ailleurs réclamé une réflexion sur un "système général alternatif au confinement total", puisque la situation est "appelée à durer" et que "le conseil scientifique nous indique qu'il y aura aussi une 3ème et une 4ème vagues". "Le nombre de restrictions qui sont mises ne sont pas tenables dans la longue durée", estime Jean-Luc Mélenchon, qui veut "travailler" sur des "exemples étrangers" pour proposer des alternatives. "Le gouvernement ne doit pas laisser la situation sans réponse et lui échapper jusqu'au point où nous serions pour finir plongés dans le chaos du refus spontané des règles données", a prévenu le chef de file des députés insoumis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 14:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Nice: Annie Genevard (LR) favorable à une révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103104804.4leksucb.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, Annie Genevard, a affirmé mardi que son groupe proposera au gouvernement une révision de la constitution "pour permettre une expulsion immédiate de tous ceux qui menacent la sécurité publique", cinq jours après l'attaque au couteau dans une église de Nice. "Nous faisons une proposition constitutionnelle parce que, manifestement, l'Etat français s'est progressivement démuni au fil des années de la capacité à expulser ceux qui sont sur son sol et qui menacent la sécurité publique", a souligné la députée Les Républicains du Doubs sur la chaîne Public Sénat. "Sur les seuls demandeurs d'asile déboutés, seulement 15% sont réellement reconduits à la frontière", donne en exemple la vice-présidente de l'Assemblée nationale, qui réclame un durcissement de "notre loi fondamentale". Brahim Issaoui, l'auteur présumé de l'attaque mortelle au couteau jeudi dans la basilique de Nice, est un Tunisien de 21 ans, arrivé clandestinement en Europe par l'île italienne de Lampedusa le 20 septembre. Il aurait débarqué sur le continent, à Bari, dans le sud de l'Italie, le 9 octobre, et n'est arrivé en France que deux jours avant l'attaque lors de laquelle il a tué trois personnes, selon une source proche de l'enquête. Une révision de la constitution a également été formulée par Christian Estrosi, maire LR de Nice, au lendemain de l'attaque. "Il faut modifier la Constitution" pour "mener la guerre", avait-il déclaré. Interrogée sur les propos du maire de Nice appelant à "s'exonérer des lois de la paix", Annie Genevard a répondu que cette modification de la Constitution serait "finalement l'application de ce que dit Christian Estrosi avec ses mots".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 10:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête Covid: audition de Castex reportée au 17 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201102165212.nb9p97cl.html</link>
   <description><![CDATA[L'audition du Premier ministre Jean Castex prévue mardi devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale consacrée à la gestion de la crise du Covid-19 est reportée au 17 novembre, a-t-on appris lundi de source parlementaire et à Matignon. Ce report est dû à une question d'agenda. L'audition du ministre de la Santé Olivier Véran, programmée mercredi, est elle maintenue. Or, "il semble plus logique que le Premier ministre soit auditionné après le ministre de la Santé", a expliqué l'entourage de Jean Castex. Avant d'être chef du gouvernement, Jean Castex avait déjà été auditionné le 12 mai par cette commission en tant que coordinateur de la stratégie de déconfinement du gouvernement. Le 21 octobre, l'ancien Premier ministre Edouard Philippe a défendu sa gestion de crise devant la commission, en estimant qu'elle avait permis de "sauver beaucoup de vies". Il avait aussi admis quelques erreurs de communication, notamment sur les masques.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affecter à la Justice des avoirs criminels saisis? Feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201102161230.kr3c9dtb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi son feu vert à ce que la justice, comme les forces de l'ordre ou les douanes, puisse se voir réaffecter certains avoirs criminels saisis lors d'enquêtes, par exemple des véhicules. Dans le cadre des discussions sur le budget du ministère de la Justice dont les crédits en hausse de 8% ont été adoptés dans l'hémicycle, les députés ont voté en faveur d'un amendement en ce sens de Laurent Saint-Martin (LREM) et de Jean-Luc Warsmann (UDI et indépendants). Il prévoit d'élargir aux juridictions le bénéfice de "biens meubles" saisis lors d'enquêtes judiciaires, avant jugement. "C'est une excellente idée", a salué le Garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti. Celle-ci a également reçu l'assentiment du rapporteur spécial, Patrick Hetzel (LR), qui a encouragé cette "mesure de bonne gestion". "C'est une manière d'augmenter les moyens de la Justice qui ne passent pas que par du budgétaire", a déclaré Laurent Saint-Martin : "cela permet d'éviter de stocker des véhicules en gardiennage, et cela offre de nouveaux matériels au bénéfice des juridictions". Selon l'amendement, "les économies attendues sur les dépenses annuelles d'équipement s'élèvent à 1,5 million d'euros". Les juridictions pouvaient déjà se voir réaffecter des biens "confisqués", c'est-à-dire après jugement. Dans l'hémicycle, Eric Dupond-Moretti a confié que les services de la Chancellerie travaillaient de leur côté à l'affectation de "biens meubles dont les magistrats et les policiers n'ont pas besoin", par exemple des écrans de télévision, au bénéfice d'associations caritatives: "c'est la caverne d'Ali Baba", s'est-il exclamé. Les députés ont en outre adopté un amendement du gouvernement qui va revaloriser le barème de l'aide juridictionnelle (AJ) en augmentant l'unité de valeur de l'AJ de 32 à 34 euros, pour une hausse de 50 millions d'euros du budget de l'AJ. Présenté comme l'un des grands gagnants du projet de loi de finances 2021, le budget de la Justice devrait voir ses ressources gonfler de 607 millions d'euros l'année prochaine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
