<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin de vie: la proposition de loi PS-UMP adoptée à une large majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317161045.v5ays6zz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mardi en première lecture, par 436 voix contre 34, la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement pour les malades en phase terminale. Ce vote dans l'hémicycle a été perturbé par un bref incident, des inconnus ayant jeté depuis les tribunes sur des députés de gauche des bouts de papier, sur lesquels étaient imprimés "Non à l'euthanasie" et "R comme résistance". "Ne vous en faites pas, nous engagerons les poursuites que cela mérite", a déclaré depuis le perchoir le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), alors que des députés s'étaient levés pour protester contre cette action, qui s'est produite juste avant l'annonce du résultat du scrutin. Les députés socialistes, UMP, UDI et Front de gauche ont majoritairement voté pour la proposition de loi. 83 députés se sont abstenus, dont la plupart des écologistes et des radicaux de gauche. La plupart des votes contre sont des élus UMP, minoritaires dans leur groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déplacement de Valls à Lille mercredi: levée de boucliers de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317152558.cr87woog.html</link>
   <description><![CDATA[La venue mercredi à Lille du Premier ministre Manuel Valls, à l'occasion de la signature du protocole d'accord Etat-Région 2015-2020, a provoqué une levée de boucliers de la droite qui a notamment dénoncé mardi "une opération de propagande électorale" à quatre jours des élections départementales. "Cette visite dans une région où les deux départements sont ancrés à gauche mais sont susceptibles de connaître l'alternance, apparaît aux yeux de tous comme une opération de propagande électorale au bénéfice des candidats de votre famille politique", écrivent des parlementaires UMP et UDI dans une lettre au Premier ministre dont un exemplaire a été transmis à l'AFP. Ce déplacement officiel est "en rupture flagrante avec la période de réserve à laquelle s'astreignent traditionnellement les membres du gouvernement", souligne le texte. Les parlementaires, qui dénoncent "l'utilisation qui est faite des moyens de l'Etat au service d'un parti politique, le parti socialiste", refusent de s'associer par leur présence "à cette manoeuvre électoraliste grossière", selon la même source. Les signataires sont les députés UMP Sébastien Huyghes (Nord), Gérald Darmanin (Nord), Marc-Philippe Daubresse (Nord), Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais), Bernard Gérard (Nord), Thierry Lazaro (UMP), Jean-Pierre Decool (app. UMP, Nord), les députés centristes Laurent Degallaix et Francis Vercamer, ainsi que les sénateurs UMP Valérie Letard (Nord), Natacha Bouchard (Pas-de-Calais), Jean-René Lecerf (Nord), Jacques Legendre (Nord), le sénateur UDI Jean-Marie Vanlerenberghe (Pas-de-Calais) et le sénateur non inscrit Alex Türk (Nord). Les fédérations UDI du Nord et du Pas-de-Calais ont de leur côté exprimé mardi dans un communiqué leur "indignation". Elles dénoncent la signature du protocole du contrat de plan Etat-Région "en pleine période de réserve électorale, tradition républicaine, qui vise à préserver la nécessaire neutralité politique de l'autorité administrative en période électorale". Les élus d'opposition de la Métropole européenne de Lille (MEL) et de la région avaient annoncé lundi qu'ils ne participeraient pas "à cette signature anticipée (...) qui aurait pourtant pu être un moment d'unité". De son côté, le député-maire UMP de Tourcoing (Nord) Gérald Darmanin avait annoncé adresser une question au gouvernement sur le coût du déplacement, "afin de saisir la Commission nationale des comptes de campagnes pour que soit intégré aux comptes des candidats socialistes l'équivalent de ce déplacement de propagande". Le Premier ministre est attendu mercredi (BIEN mercredi) matin à Lille où il doit visiter le site EuraTechnologies, accueilli par son maire Martine Aubry, avant de se rendre à la préfecture de région pour la signature du protocole d'accord CPER Nord-Pas-de-Calais 2015-2020. M. Valls quittera Lille en milieu de matinée pour Bruxelles, selon ses services. Il sera de retour le soir même, pour participer à un meeting électoral du PS à Carvin, dans le Pas-de-Calais.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EELV demande un vote public sur la levée d'immunité de Balkany</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317150405.u2n0nc7w.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Écologie-Les Verts (EELV) a appelé mardi le bureau de l'Assemblée nationale à "adopter un vote transparent et public" mercredi sur la demande de levée d'immunité parlementaire de Patrick Balkany (UMP), mis en examen pour corruption passive et blanchiment de fraude fiscale. Europe Écologie-Les Verts (EELV) appelle dans un communiqué "le bureau de l'Assemblée à adopter, comme au Parlement européen et comme le Sénat vient de s'y engager, un vote transparent et public seul à même de restaurer la confiance entre les citoyens et leurs élus". "Les faits reprochés au député UMP sont extrêmement graves et la justice souhaite entendre Patrick Balkany et empêcher toute pression sur des témoins", écrivent les deux porte-parole écologistes Sandrine Rousseau et Julien Bayou. Pour EELV, "si l'immunité parlementaire permet de protéger les députés et sénateurs des pressions en tous genres, elle ne saurait leur offrir l'impunité". "L'année dernière, il avait fallu trois votes du Sénat pour enfin lever l'immunité parlementaire du sénateur marchand d'armes Serge Dassault pourtant accusé de corruption et d'achats de votes. Les deux premiers votes en particulier avaient montré que le vote à bulletin secret favorisait les réflexes partisans et l'entre-soi plutôt que la transparence et la justice", rappellent-ils. "A quelques jours des élections départementales et alors que la confiance des citoyens dans nos institutions est au plus bas, les membres du bureau de l'Assemblée doivent mettre de côté leurs amitiés et étiquettes partisanes pour laisser la justice faire son travail", ajoutent-ils. Le bureau de l'Assemblée nationale se prononcera mercredi sur la demande de levée d'immunité parlementaire de Patrick Balkany (UMP), mis en examen en octobre dernier pour corruption passive et blanchiment de fraude fiscale dans une enquête visant aussi son épouse. La demande des juges Renaud van Ruymbeke et Patricia Simon est destinée à imposer un contrôle judiciaire au député-maire de Levallois-Perret (Hauts-de-Seine), notamment pour qu'il leur remette son passeport et ne puisse pas quitter le territoire français.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départementales: "sursaut civique" nécessaire des électeurs de gauche, comme le 11 janvier (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317143435.5jotrbeh.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés PS, Hugues Fourage, a appelé mardi les électeurs de gauche à "un sursaut civique" aux départementales, cruciales à ses yeux pour "l'avenir de la République", à l'image du 11 janvier contre le terrorisme. Après avoir défendu le plan gouvernemental annoncé pour la ruralité comme la preuve que "notre majorité n'abandonne aucun territoire" et veut "combattre les ghettos mais aussi la désertification rurale", cet élu vendéen a affirmé qu'avec les départementales dimanche, "ce qui se joue, c'est le maillage territorial, social" mais aussi que "le sursaut civique exprimé le 11 janvier doit s'exprimer dans les urnes". "Il en va de l'avenir de la République", selon ce porte-parole du groupe socialiste. Ce sursaut, "nous voulons le provoquer chez les électeurs de gauche en leur disant: +n'abandonnez pas les urnes à la droite et à l'extrême droite!+ Face au terrorisme, face à la crise, nous avons été à la hauteur (...) dans des circonstances extraordinairement difficiles, nous avons protégé la République, défendu le modèle social, fait progresser les droits, avec la sécurité sociale professionnelle, la retraite à 60 ans, la baisse des impôts pour 9 millions de contribuables, le revenu d'activité", a fait valoir M. Fourage. "La France populaire est au coeur de nos préoccupations", a-t-il encore assuré lors d'une conférence de presse, après la réunion du groupe socialiste. Aux yeux de ce proche du Premier ministre Manuel Valls, le sursaut civique doit consister à "dire non au FN", qui "se contrefiche du véritable enjeu des départementales", présente des "candidats fantômes, voire clandestins, sans visage très souvent, sans affiche parfois, avec le même projet partout", à savoir "attirer les mécontents de tous bords". "Les électeurs de gauche ont la responsabilité de ne pas éparpiller les voix dans les urnes: le seul parti capable de gouverner et de battre la droite et l'extrême droite, c'est le PS", a-t-il encore assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls mercredi à Lille: "propagande électorale" pour les parlementaires UMP-UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317140506.60t0g761.html</link>
   <description><![CDATA[*Des parlementaires UMP et UDI dénoncent une "opération de propagande électorale" avec la venue à Lille du Premier ministre mercredi, dans le cadre de la signature du protocole d'accord Etat-région 2015-2020, à quatre jours du premier tour des élections départementales. "Ce déplacement officiel, programmé à quatre jour du premier tour des élections départementales, est en rupture flagrante avec la période de réserve à laquelle s'astreignent traditionnellement les membres du gouvernement. De surcroît, cette visite dans une région où les deux départements sont ancrés à gauche, mais sont susceptibles de connaître l'alternance, apparaît aux yeux de tous comme une opération de propagande électorale au bénéfice des candidats de votre famille politique", écrivent les parlementaires dans une lettre au Premier ministre dont un exemplaire a été transmis à l'AFP. "Dès lors, nous condamnons avec force l'utilisation qui est faite des moyens de l'Etat au service d'un parti politique, le parti socialiste. Bien entendu, nous refusons de nous associer par notre présence à cette manoeuvre électoraliste grossière. Les électeurs du Nord et du Pas-de-Calais, lucides sur la raison de votre venue, sont tout autant clairvoyants sur les résultats de votre politique et vous le feront savoir dans les urnes", concluent les parlementaires. Les signataires sont les députés UMP Sébastien Huyghes (Nord), Gérald Darmanin (Nord), Marc-Philippe Daubresse (Nord), Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais), Bernard Gérard (Nord), Thierry Lazaro (UMP), Jean-Pierre Decool (app. UMP, Nord), les députés centristes Laurent Degallaix et Francis Vercamer, ainsi que les sénateurs UMP Valérie Letard (Nord), Natacha Bouchard (Pas-de-Calais), Jean-René Lecerf (Nord), Jacques Legendre (Nord), le sénateur UDI Jean-Marie Vanlerenberghe (Pas-de-Calais) et le sénateur non inscrit Alex Türk (Nord). Le Premier ministre est attendu mardi matin à Lille et devrait rester moins de trois heures dans la région. Il doit visiter le site Eura Technologies avant de se rendre à la préfecture de région pour la signature du protocole d'accord CPER Nord-Pas-de-Calais 2015-2020. M. Valls quittera Lille en milieu de matinée pour Bruxelles, selon ses services.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Nous sommes les écologistes du réel", dit un porte-parole des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317133704.tthsfvud.html</link>
   <description><![CDATA[Les socialistes sont "les écologistes du réel", a jugé mardi l'un des porte-parole des députés PS, Hugues Fourage, vantant le projet de loi sur la biodiversité et "le chemin parcouru depuis trois ans en matière d'écologie". Examiné depuis lundi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, le projet de loi porté par Ségolène Royal est "important", près de 40 ans après la loi sur la protection de la nature, d'autant que "l'année où nous allons accueillir la conférence sur le climat, la France doit être exemplaire en matière de politique environnementale". Outre la création de l'Agence française pour la biodiversité, "véritable bras armé de l'Etat au service de la préservation des milieux naturels, de la connaissance et de la recherche", ce député de Vendée a évoqué le principe de solidarité écologique pour les dégâts causés à la biodiversité lors de projets d'aménagement ou le renforcement d'outils de protection des espaces naturels. Alors que des écologistes pourraient revenir au gouvernement à la faveur d'un remaniement post-départementales, ce porte-parole des députés socialistes a également insisté sur "le chemin parcouru depuis trois ans en matière d'écologie". "Notre majorité a mis en place un grand plan de rénovation thermique des bâtiments, nous développons des moyens de transport électriques, nous favorisons le développement des énergies renouvelables et le plafonnement de la part du nucléaire dans la production électrique", a détaillé M. Fourage. Et de conclure: "Nous pouvons dire avec fierté et avec certitude aussi: nous sommes les écologistes du réel et aussi du concret."]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: "vision corporatiste et conservatrice" des médecins (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317130854.s06k1mk2.html</link>
   <description><![CDATA[Les médecins ayant manifesté contre le projet de loi santé ont défendu "une vision corporatiste et conservatrice", a estimé mardi l'un des porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, critiquant "une vision de déresponsabilisation" des patients via la généralisation du tiers payant. Alors que ce texte vise à ce que "notre système de santé soit plus juste, plus efficace, moins dépensier", "ceux qui ont défilé dimanche ont défendu une vision corporatiste et conservatrice", a déclaré cet élu de Vendée, lors d'une conférence de presse après la réunion du groupe PS. Le projet de loi, examiné en commission à l'Assemblée nationale à compter de ce mardi, ne prévoit "pas d'étatisation ni de remise en cause de l'exercice des professionnels, bien au contraire", selon lui. Après avoir regretté que la généralisation du tiers payant "focalise malheureusement le débat" sur le texte porté par Marisol Touraine, le porte-parole a martelé qu'"il ne faut pas avoir une vision idéologique ou de déresponsabilisation du patient" avec ce système que "24 pays sur 28 en Europe ont mis en place" et qui sera "un progrès indéniable pour les patients". "On ne va pas chez le médecin pour faire diagnostiquer une grippe parce que c'est gratuit, on y va parce que l'on en a besoin", a-t-il lancé. Quant aux craintes des professionnels de santé d'un parcours du combattant pour obtenir le remboursement de l'assurance maladie et des centaines de complémentaires existantes, M. Fourage a estimé que les réponses de la ministre de la Santé, par exemple sur les pénalités de retard, étaient de nature "à rassurer". Le porte-parole a globalement défendu "une loi de solidarité, qui combat les inégalités d'accès aux soins et instaure une action de groupe dans le domaine de la santé, met en place des tarifs sociaux en matière dentaire ou optique", mais aussi une source de "rénovation de notre système de santé avec le virage ambulatoire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 14:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone déplore une "porosité" entre certains élus UMP et l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317124119.tzqbe4g6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a déploré mardi une "porosité" existant selon lui entre certains élus UMP et l'extrême droite, et a pointé la "responsabilité" de Nicolas Sarkozy dans le risque d'une victoire du FN aux élections départementales. Interrogé sur la tentative de récupération des voix du FN par certains candidats UMP, M. Bartolone a affirmé: "C'est un élément important, cette histoire de l'extrême droite et de la porosité qui peut exister entre un certain nombre d'élus de droite, que l'on voudrait républicaine, et l'extrême droite". "Je pense qu'il y a une responsabilité de M. Sarkozy" dans la montée du FN, a-t-il assuré. "A force d'installer un parallèle entre le PS et le FN, on a des élus de droite que l'on voudrait républicaine, qui ne sont pas assez solides sur leurs valeurs, et prennent en otage une partie de nos compatriotes", a-t-il affirmé. Nicolas Sarkozy avait utilisé la formule "FNPS" lors d'un entretien au Figaro. "Je fais attention aux termes que j'emploie, y compris avec M. Sarkozy, parce qu'on ne peut pas être dans un pays qui risque de voir le FN présent au second tour (...) et affaiblir le lien entre les partis républicains", a poursuivi Claude Bartolone. "Autant en 2002, on a été pris par surprise (...), autant ce coup-ci on ne peut pas prendre le moindre risque", a-t-il insisté. "Je souhaite vraiment que la droite républicaine et la gauche républicaine soient attentives à leurs faits, à leurs gestes, et à leurs mots", a-t-il plaidé. M. Bartolone a également dénoncé les propos tenus "par un certain nombre de candidats FN, qui sont toujours membres de ce parti". "Chez moi en Seine-Saint-Denis, j'en ai un qui a osé écrire sur sa page Facebook, avant de l'effacer: +le GIGN est formidable parce qu'il a réussi, à l'inverse des enseignants de l'école de la République, à faire entrer du plomb dans la tête d'un Arabe+. Vous avez entendu une sanction?", s'est-il insurgé. Le site Rue89 avait publié en janvier plusieurs captures d'écrans réalisées par des internautes. Un militant FN, Jean-Marc Buccafurri, actif sur le réseau social Twitter sous le pseudonyme de "titifoso", avait ainsi commenté le dénouement des attentats survenus à Paris, selon ces captures d'écran.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La droite s'opposera vigoureusement à la loi Santé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317123351.vvisix3x.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI et l'UMP s'opposeront vigoureusement au projet de loi Santé de Marisol Touraine, dont l'examen commence en commission mardi et dont ils contestent notamment la généralisation du tiers-payant, ont-ils indiqué. Alors que "l'ensemble des professions de santé est déchaîné" contre le texte, le chef de file de l'UDI, Philippe Vigier, a dénoncé "l'obstination sans fin" de Marisol Touraine sur le tiers payant. "Ce n'est pas une amélioration de l'accès aux soins. La vraie réponse pour les patients, c'est le reste à charge", a-t-il jugé dans un point-presse. "Il n'y a pas un mot dans le texte sur la désertification médicale, alors que ça concerne directement la sécurité sanitaire", a-t-il aussi regretté. Une seule mesure trouve grâce à ses yeux: le droit à l'oubli, qui doit permettre aux personnes ayant guéri d'un cancer d'être dispensées de mentionner leur ancienne maladie lorsqu'elles souhaiteront contracter un emprunt. Même charge de la part du président du groupe UMP, Christian Jacob, qui a dénoncé "le bras d'honneur fait aux médecins par Marisol Touraine, d'une part en mettant la procédure d'urgence sur le texte (une seule lecture par chambre) et d'autre part en déposant 50 amendements juste avant le passage en commission". L'UMP est contre la généralisation du tiers payant car cela va "occasionner une surconsommation médicale" et susciter davantage de travail administratif pour les médecins", a expliqué M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi santé: "dans le bon sens" mais "bancal", selon les écologistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317120552.gmnozppo.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires écologistes jugent que le projet de loi Santé examiné à partir de mardi en commission à l'Assemblée va "dans le bon sens" mais, faute d'une dimension environnementale, est "bancal" à ce stade. "Globalement ce projet de loi va dans le bon sens, sur la prévention, les déterminants de santé, l'accès aux soins... mais il est insuffisant car il fait l'impasse sur la dimension de la santé environnementale", c'est-à-dire les facteurs externes ayant des conséquences sur la santé, a déclaré lors d'une conférence de presse le porte-parole des députés EELV sur ce texte, Jean-Louis Roumégas. "Nous ne faisons pas de ce texte un enjeu pro ou anti-gouvernemental", a ajouté cet élu de l'Hérault, précisant que "nous ne voterons pas contre le projet de loi". "Cependant, si la santé environnementale n'était pas intégrée, nous pourrions nous abstenir", a-t-il dit. A ses côtés, la sénatrice de Seine-Saint-Denis Aline Archimbaud a exprimé le "soutien total" des écologistes à la mesure emblématique de généralisation du tiers payant. "Les aspects techniques peuvent être dépassés", a-t-elle assuré, appelant les complémentaires à "jouer le jeu". Les écologistes ont déposé 163 amendements pour la commission et en préparent d'autres pour l'hémicycle afin notamment d'intégrer la santé environnementale dans la formation des professionnels de santé, d'informer le public, de mieux étiqueter les produits ou encore d'interdire le bisphénol A dans les jouets pour enfants. Ils souhaitent aussi que soient créées dans les hôpitaux des unités pour les maladies environnementales, et que la loi fixe un objectif de réduction de 25% des maladies chroniques d'ici 2030. Pour améliorer encore l'accès aux soins, ces parlementaires ont rédigé des amendements pour lutter contre les refus des professionnels, simplifier les dossiers de demandes de CMU-C (complémentaire) et aussi prévoir la carte vitale pour les bénéficiaires de l'aide médicale d'Etat. Ils veulent aussi permettre aux mineurs d'accéder aux sages-femmes et de pouvoir se faire dépister le VIH sans le consentement de leurs parents, et encore autoriser le cannabis thérapeutique pour certains malades. Autre cible des écologistes: les lobbies. Alors que le projet de loi doit intégrer des mesures anti-tabac et notamment le paquet neutre de cigarettes, qu'ils soutiennent, ces élus militent pour une "gouvernance des politiques du tabac par le ministère de la Santé et non Bercy". Contre "les lobbies de l'industrie pharmaceutique", ils ont un amendement "pour garantir le droit à des vaccins sans adjuvants".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: premières retouches des députés dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317002600.o58b7f5i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont apporté lundi de premières retouches dans l'hémicycle au projet de loi sur la biodiversité, soit pour compléter le texte porté par Ségolène Royal soit pour supprimer certaines mesures introduites en commission, par exemple sur les animaux sauvages. Les six premiers articles du projet de loi sur la biodiversité, soumis à l'Assemblée nationale en première lecture jusqu'à jeudi, ont été votés et 23 amendements adoptés. A l'article introduisant la séquence "Eviter, Réduire, Compenser" et le principe de solidarité écologique dans les principes d'action de code de l'environnement, il a ainsi été ajouté, via un amendement écologiste, le principe de zéro perte nette de biodiversité. Un amendement de la rapporteure, la socialiste Geneviève Gaillard, a aussi été voté pour souligner que le principe de solidarité écologique doit aussi se comprendre dans sa dimension territoriale, en vertu de laquelle un écosystème peut plus ou moins directement bénéficier à un territoire voisin ou non. Il a été décidé, entre autres, que, dans un délai de deux ans après la promulgation de la loi, le gouvernement remettra au Parlement un rapport sur l'opportunité d'inscrire le principe de non régression dans le code de l'environnement, au travers d'un amendement UDI auquel la ministre de l'Ecologie a donné un avis favorable. Mais les députés ont aussi supprimé des articles qui avaient été rajoutés en commission, dont un sur "la restauration" des systèmes aquatiques, des sites et des zones humides et de la biodiversité liée à ces milieux. Bien plus polémique, un autre article destiné à étendre aux animaux sauvages la répression pénale en cas d'acte de cruauté, de sévices graves ou de nature sexuelle a aussi été retiré du texte, par le vote d'amendements identiques de députés UMP, PS, PRG, Front de Gauche, avec l'aval de Mme Royal. Par ailleurs, l'Assemblée a rejetté le principe d'action de groupe en matière d'environnement, souhaité par certains socialistes et par les écologistes. La ministre, défavorable aux amendements tels que rédigés, a notamment jugé que "les réflexions doivent se poursuivre sur cette question, notamment dans les groupes sur la modernisation du droit de l'environnement". Dans le chapitre sur la gouvernance de la biodiversité, il a été ajouté une possibilité d'auto-saisine du Comité national de la biodiversité et du Conseil national de la protection de la nature, via un amendement du gouvernement salué par la rapporteure. Et chaque département d'outre-mer sera finalement représenté au Comité national de la biodiversité (CNB), future instance de décision politique clé en matière de biodiversité, en vertu d'un amendement porté notamment par Serge Letchimy. La composition du Conseil national de la protection de la nature devra aussi concourir à une représentation significative de spécialistes de la biodiversité ultramarine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 01:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée ne reconnaît pas un statut aux animaux sauvages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150316233644.er19pkz8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté lundi soir des amendements d'une socialiste et des écologistes visant à reconnaître un statut aux animaux sauvages, mais auxquels la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, mais aussi l'UMP ou le président des députés Front de Gauche étaient opposés. Les animaux sauvages qui ne sont classés ni chassables, ni nuisibles, ni protégées, sont relégués à l'état de "biens qui n'ont pas de maître" ou de "choses qui n'appartiennent à personne et dont l'usage est commun à tous", selon l'exposé de l'amendement de la socialiste Geneviève Gaillard, rapporteure du projet de loi sur la biodiversité. L'objectif était que les animaux sauvages dotés de sensibilité vivant à l'état de liberté et n'appartenant pas aux espèces protégées ne puissent être intentionnellement blessés, tués, capturés, ou, qu'ils soient vivants ou morts, transportés, colportés, vendus, ou achetés, sauf lors des activités régies par les règlements propres à la chasse, aux pêches, à la recherche scientifique ainsi qu'à la protection de la santé publique ou vétérinaire et de la sécurité publique. Et cela n'aura "pas la moindre influence ni sur la corrida ni sur coqs de combat", activités avec des animaux domestiques, a-t-elle lancé à certains de ses camarades socialistes ayant soulevé la question. Défendant un amendement identique, l'écologiste Laurence Abeille a appelé à faire "une remarquable avancée" en adoptant "un amendement très populaire". Si elle a évoqué le "militantisme remarquable de la rapporteure sur la condition animale" et l'a incitée à passer par une proposition de loi, la ministre de l'Ecologie a marqué son opposition à une telle mesure. Non seulement cela serait "un cavalier législatif" sans rapport avec un projet de loi "consensuel" et "très attendu" sur la biodiversité, mais cela reviendrait à risquer des poursuites juridiques dans le cas par exemple de la lutte contre les ragondins pour protéger le Marais poitevin et à "remettre en cause les activités de chasse et de pêche, règlementées", selon Mme Royal. "Attention aux polémiques violentes que soulèverait cette facon de faire la loi", a-t-elle mis en garde. Et, s'est exclamé l'UMP Philippe Meunier, "si je prends mon véhicule et qu'une mouche se fracasse sur mon pare-brise, je tue un animal sauvage?". Chef de file des députés Front de Gauche et élu du Puy-de-Dôme, André Chassaigne s'est aussi opposé à un amendement "clivant" et à l'idée que ceux qui "ne le voteraient pas seraient non dotés de sensibilité". L'amendement a été rejeté par 13 suffrages contre et 7 pour. Dans la foulée, les députés ont majoritairement supprimé, par 15 voix pour contre 6, un article du projet de loi, ajouté en commission et destiné à étendre aux animaux sauvages la répression pénale en cas d'acte de cruauté, de sévices graves ou de nature sexuelle. Les députés UMP signataires de l'amendement ont mis en avant "l'utilisation qui pourrait être faite de cette nouvelle disposition contre différents modes de chasse ou de capture, ou encore contre la régulation des espèces nuisibles, par certains adeptes du +welfarisme+ et autres opposants à toute forme d'utilisation animale". Des députés socialistes mais aussi PRG avaient aussi déposé un amendement de suppression identique, comme les élus du Front de Gauche. M. Chassaigne a ainsi demandé par exemple "la capture d'une truite à l'aide d'un hameçon triple pourra-t-elle demain être considérée comme un +sévice grave+ entraînant la condamnation potentielle du pêcheur?" La ministre s'est, elle, montré favorable à cette suppression, pour des raisons similaires à celles exposées lors du débat sur le statut de l'animal sauvage, après avoir souligné que la législation actuelle n'était "pas muette" sur la lutte contre la cruauté envers les animaux sauvages.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marion Maréchal-Le Pen (FN) se revendique "Française de souche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150316173150.vkrd3ih7.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN Marion Maréchal-Le Pen se revendique "Française de souche" parce qu'elle n'a "pas d'origine immigrée", dans un entretien au site internet lerougeetlenoir.org publié lundi. "Oui je suis une Française de souche, tout simplement parce que je n'ai pas d'origine immigrée (pardon), je suis donc d'origine française, tout simplement", affirme la députée au site internet, en réponse à la question "êtes-vous comme votre grand-père une Française de souche?". La présidente du FN, Marine Le Pen, a récemment dit qu'elle n'avait "pas de passion" pour l'expression "Français de souche". "Cette notion n'est pas une définition raciale. Je rappelle que les Martiniquais étaient Français avant les Niçois, ils sont Français de souche. De même que l'Algérie était française avant la Haute-Savoie", a encore expliqué Marion Maréchal-Le Pen. "Cette référence est honnie par la classe politique car elle révèle qu'il existe bien un vieux peuple français qui n'a quasiment pas changé pendant plusieurs siècles et dont est encore issue une majorité de nos compatriotes. C'est à ce terreau de référence que doivent aujourd'hui s'assimiler les nouveaux arrivants", a ajouté la députée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: Royal vante l'une des lois "les plus en avance du monde"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150316162929.c3grxc7s.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a défendu lundi à l'Assemblée nationale la future loi sur la biodiversité comme l'une des "plus en avance du monde" pour répondre à "l'urgence" et donner à la France "l'élan d'une croissance verte et bleue". Quarante ans après la loi de 1976 sur la nature et vingt-deux ans après la loi paysages votée sous sa responsabilité, Mme Royal a présenté ce texte, dont les députés ont commencé l'examen en première lecture, comme destiné à "accélérer l'invention d'un nouveau modèle": agir "avec" la nature et "faire de l'urgence d'agir une chance" pour "donner à notre pays l'élan d'une croissance verte et bleue" potentiellement riche en innovations, activités et emplois. Alors que "certains experts français parlent d'une sixième extinction de masse" devant l'ampleur et le rythme de disparition d'espèces, la ministre a insisté sur "le rôle d'exemplarité" revenant à la France, "l'un des pays au monde le plus riche en biodiversité et merveilles de la nature "(domaine maritime, récifs coralliens...) mais aussi au sixième rang des pays abritant le plus grand nombre d'espèces menacées. Les moyens d'action existant jusqu'alors ont en effet débouché sur "des progrès encore insuffisants", a-t-elle dit. Après avoir insisté sur les valeurs clefs du projet de loi (solidarité écologique; principe "éviter, réduire, compenser"; mise en mouvement des territoires; partage équitable des avantages tirés des ressources génétiques et connaissances traditionnelles; mutualisation des savoirs et sciences participatives), Mme Royal a mis l'accent sur la création de l'Agence française pour la biodiversité, qui doit être le "fer de lance d'une politique volontariste et mobilisatrice". Evoquant le regret de "nombre d'ONG" et de certains députés que l'Office national de la chasse n'y soit pas intégré, elle a jugé qu'"une bonne contractualisation de ses relations avec l'Agence et, sur le terrain, le rapprochement de ses équipes dans l'action permettront de dépasser les blocages institutionnels et créeront une dynamique plus positive, au bout du compte, qu'une fusion autoritairement imposée". Le parrain de la structure de préfiguration de l'Agence, l'astrophysicien Hubert Reeves, était présent dans les tribunes du public. A quelques mois de la conférence sur le climat à Paris en 2015, la ministre a qualifié d'"indissociables" la lutte contre le dérèglement climatique et le combat pour la reconquête de la biodiversité. Elle a aussi insisté sur la reconnaissance par le texte des liens étroits entre biodiversité et santé, mais aussi sur le caractère "stratégique" des outremer pour la biodiversité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: Valls "a raison" dans son attitude face au FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150315180946.tceykzw8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls, qui cible le Front national dans ses attaques en vue du scrutin des départementales, "a raison", a estimé dimanche le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS). "Manuel Valls a raison (...) Cette menace de l'extrême droite est quelque chose qu'il ne faut pas prendre à la légère", a-t-il expliqué dans l'émission "Tous politiques" sur France Inter. "Il a raison d'insister sur cette question". Le Premier ministre a multiplié ces dernières semaines les attaques contre le FN. "On a besoin de regarder l'avenir avec de l'optimisme et le Front national n'aime pas la France", a-t-il encore déclaré samedi. "Je crois qu'il est tout à fait conscient de ce que pourrait représenter le dégât au niveau international, européen et hexagonal d'une flambée de l'extrême droite", a estimé M. Bartolone. "Vous imaginez ce que représenterait pour chacun de nos compatriotes la sortie de l'euro comme efforts supplémentaires", a-t-il lancé. "La première chose pour combattre l'extrême droite, c'est d'aller voter et de soutenir une politique qui bien entendu devra continuer à lutter contre les inégalités", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 19:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
