<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour les députés, la chaîne publique d'info devait être créée d'urgence avant les élections</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713125250.5o2wtb1w.html</link>
   <description><![CDATA[France Info, la nouvelle chaîne d'information du service public, devait être lancée en urgence, avant l'élection présidentielle de 2017, pour éviter qu'un changement de gouvernement n'enterre le projet, estime un rapport parlementaire présenté mercredi. Dans ce rapport, le député socialiste Jean-Marie Beffara souligne que "des délais très courts de mises en oeuvre étaient sans nul doute nécessaires à l'aboutissement de ce projet, le lancement de la chaîne devant intervenir avant les élections de 2017 et la finalisation du COM" (contrat d'objectifs et de moyens) de France Télévisions et Radio France. Les députés reviennent dans leur rapport sur l'échec d'un premier projet de chaîne d'information publique présenté dès 2001 par France Télévisions et validée en mai 2002 par Lionel Jospin, alors Premier ministre, mais enterré par la droite à son arrivée au pouvoir. "Alors que la chaîne est destinée à être lancée en septembre 2002, le ministre de la Culture (de Jacques Chirac, ndlr) Jean-Jacques Aillagon décide de stopper le projet, arguant d'un risque économique important pour les chaînes privées concurrentes", selon le rapport, en référence à la chaîne privée d'information LCI du groupe TF1. "À ces réserves s'ajoute l'émergence d'un projet concurrent porté activement par le président de la République (Jacques Chirac): une chaîne publique d'information internationale", France 24, qui sera lancée fin 2005, et qui, elle, ne menace ni LCI ni iTELE (chaîne d'information du groupe Canal+). "Le souci de préservation de la concurrence, incarnée notamment par TF1, demeure prégnant: à son lancement, la chaîne d'information internationale n'est pas diffusée sur le territoire français", poursuit le rapport. Soulignant que la France est le seul pays européen sans chaîne d'information publique, "secteur pourtant primordial à la défense du pluralisme et à l'enrichissement du débat démocratique", les députés dans leur rapport estiment que "la chaîne publique d'information en continu, dénommée +France Info+, doit être lancée le 1er septembre 2016 dans des délais de mise en oeuvre exceptionnellement courts, pour que l'histoire ne se répète pas". Ce projet n'est "en aucun cas une structure préfigurant la construction d'une +BBC à la française+, sous forme d'un +groupe unifié+ de l'audiovisuel public", relèvent les députés. Ils s'inquiètent cependant dans leur rapport d'un risque de dérapage budgétaire lié à ce projet, surtout pour Radio France. Le rapport préconise par ailleurs d'associer la chaîne franco-allemande Arte au projet, via son JT "Arte Journal junior".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles obligations décidées à l'Assemblée pour les "clubs parlementaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713125100.pizcvdcd.html</link>
   <description><![CDATA[Interdiction d'utiliser le logo de l'Assemblée nationale ou de se réunir dans ses locaux: de nouvelles obligations ont été décidées mercredi pour les "clubs parlementaires", structures souvent informelles de lobbying associant des députés sur divers sujets. Il est d'ailleurs fait désormais "interdiction d'utiliser le terme de +parlementaire+ pour qualifier les structures que les représentants d'intérêts créent, qu'elles soient ou non qualifiées de +clubs+", selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée. Le bureau, sa plus haute instance collégiale, s'est prononcé à l'unanimité sur ces mesures, reprise de la quasi-totalité de propositions faites fin juin par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Dans un état des lieux inédit, cette autorité indépendante née des lois post-Cahuzac avait identifié une quarantaine de ces structures, en lien avec nombre de députés et sénateurs, du "club des amis du cochon" au "club des amateurs de havane", en passant par des sujets tels l'espace, le numérique ou la santé. Lancés et financés par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou associations professionnelles, avec des budgets annuels allant jusqu'à 400.000 euros, les clubs, "réalité à visage multiple", sont encadrés de façon "lacunaire", avait estimé la HATVP dans ce rapport. Parmi les autres mesures reprises de la Haute autorité, le bureau de l'Assemblée a décidé, sur proposition de son président Claude Bartolone (PS), d'une "obligation de faire figurer clairement les noms des entités finançant les manifestations ou les structures auxquelles participent les parlementaires" et d'une "obligation pour les représentants d'intérêts d'informer systématiquement les députés du coût des invitations qui leurs sont adressées", celles dont la valeur est supérieure à 150 euros devant être déclarées au déontologue de l'Assemblée. Une autre préconisation de la HATVP, la création d'un registre des représentants d'intérêts obligatoire et commun au gouvernement et au Parlement, a déjà été traduite dans le projet de loi anticorruption Sapin II, qui sera examiné en nouvelle lecture à l'Assemblée fin septembre. M. Bartolone (PS) avait demandé ce rapport à la Haute autorité en octobre, afin de "mettre fin à cette situation intolérable de conflits d'intérêts, qui consiste pour un ou une députée à promouvoir l'action de groupes privés dans lesquels - même si cela peut sembler incroyable - il ou elle détient - ou son conjoint - de puissants intérêts financiers". Cette annonce était intervenue alors que sa rivale aux élections régionales en Ile-de-France, Valérie Pécresse (LR), avait coprésidé entre mi-2014 et mi-2015 le "club de l'investissement public", dont était membre Alstom, entreprise où elle détenait à l'époque des intérêts, et qui employait son mari. Côté Sénat, son comité de déontologie a émis en janvier des recommandations, similaires aux décisions mercredi à l'Assemblée, pour clarifier les relations des sénateurs avec les clubs parlementaires. Enfin, le bureau de l'Assemblée a acté un "renforcement des fonctions et des moyens du déontologue", avec notamment l'élaboration d'un statut et une ouverture aux fonctionnaires et collaborateurs parlementaires. Le déontologue, Ferdinand Mélin-Soucramanien depuis avril 2014, devra en outre remplir, comme il l'avait lui-même proposé, une déclaration d'intérêts et d'activités, à l'instar des parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travailleurs détachés: des députés français poussent à des règles européennes plus strictes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713122819.xs1d2k19.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés ont adopté mercredi une proposition de résolution européenne, qui vise à soutenir le projet de directive en débat à Bruxelles pour mieux lutter contre le dumping social lié au détachement de travailleurs, et qui recommande d'aller au-delà. La proposition de résolution, adoptée à l'unanimité en commission des Affaires sociales, vise à "soutenir l'initiative (de la commissaire européenne chargée du Travail Marianne) Thyssen d'une nouvelle directive basée sur le principe +à travail égal, rémunération égale+ et non pas comme aujourd'hui +Smic obligatoire+" a minima, a expliqué le rapporteur, Gilles Savary (PS) au cours d'une conférence de presse. Onze pays européens, dont dix d'Europe de l'Est, ont adressé un "carton jaune" à la commission, bloquant pour l'instant le processus législatif autour de ce projet présenté en mars et porté par Mme Thyssen. La Commission a promis de leur répondre avant fin juillet. Ils contestent la directive au motif que le sujet devrait être traité au niveau national et non européen. La proposition de résolution française envoie "un message très clair aux pays du carton jaune": "si l'Europe devait retenir cette objection de subsidiarité nationale qui dénie à l'Europe le fait de réguler le travail détaché, la France s'autoriserait à une législation unilatérale", sans qu'elle soit nécessairement "eurocompatible", a indiqué M. Savary. Manuel Valls avait menacé début juillet de ne plus appliquer la directive sur les travailleurs détachés si la France n'obtenait pas gain de cause à Bruxelles sur sa demande d'alignement "par le haut" des cotisations sociales, estimant que "le dumping social est insupportable". La proposition de résolution française va au delà en proposant aussi de dire que "le détachement d'intérim est interdit", l'idée étant qu"on ne peut pas placer une main d'oeuvre moins chere dans un pays qui a un autre standard social, parce qu'on détruit à ce moment là complètement son marché du travail", a expliqué le rapporteur et député de la Gironde. Le texte, qui avait auparavant été adopté par la commission des affaires européennes, sera considéré comme définitivement adopté, s'il n'a pas été inscrit à l'ordre du jour dans l'hémicycle dans les 15 jours, conformément au règlement, et ce sachant que la session extraordinaire s'achève le 20 juillet. "Nous étions pris par le calendrier pour pouvoir manifester notre position à temps et appuyer notre gouvernement dans ces négociations", a expliqué M. Savary, un soutien du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exposition Universelle: Fromantin appelle François Hollande à "y aller"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713115943.dnri1a9y.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Fromantin, président d'ExpoFrance 2025, a appelé mercredi François Hollande à "y aller" en présentant la candidature de la France aux instances internationales, estimant que le projet était "prêt". "La dynamique de ce projet appelle maintenant l'engagement officiel du Président de la République pour présenter la candidature auprès des instances internationales", a déclaré Jean-Christophe Fromantin lors d'une conférence de presse. "J'ai envie de dire, Monsieur le Président, il faut y aller ! (...) C'est le bon moment, nous sommes prêts", a-t-il ajouté. François Hollande avait publiquement défendu le projet d'Exposition universelle en novembre 2014 mais aucune date précise n'avait été prévue pour un dépôt de candidature de la France. La maire PS de Paris Anne Hidalgo a étrillé à plusieurs reprises l'actuel projet d'Exposition universelle, qui présente selon elle des "faiblesses graves" et dont la gouvernance "doit être renouvelée". Mme Hidalgo soutient depuis plusieurs mois la candidature française à l'organisation des jeux Olympiques 2024, et avait déjà, en juin dernier, écrit à l'Elysée pour expliquer que le projet d'ExpoFrance2025 était "mal engagé". Des critiques balayées par Jean Christophe Fromantin pour qui "il n'y a pas d'incompatibilité" à ce que la France soit candidate aux deux événements et qui estime par ailleurs que la question de l'exposition universelle est "un sujet pour le grand Paris". L'exposition aurait lieu dans le grand Paris mais pas dans la capitale. Toronto, Osaka et Bakou (Azerbaïdjan) pourraient aussi être candidates.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>14 juillet : les Français attendent Hollande sur la sécurité et le chômage (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713114405.imyn3l4l.html</link>
   <description><![CDATA[Lors de son intervention télévisée du 14 juillet, jeudi, les Français attendent en priorité François Hollande sur la sécurité et le chômage, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale. Pour 58% des personnes interrogées, ces deux thématiques devraient être prioritaires dans l'intervention du chef de l'Etat. Suivent la croissance économique et la loi travail, qui sont une priorité pour 47% des Français, la fiscalité et les impôts (44%), devant la place de la France dans l'Union européenne, l'immigration et le budget de l'Etat (38%). Un tiers seulement des Français (35%) souhaitent l'entendre en priorité sur les libertés individuelles, la cohérence de sa politique et le bilan du gouvernement depuis 2012, ou sur la jeunesse (33%). François Hollande ne devrait aborder en priorité son éventuelle candidature à la présidentielle 2017 que pour 12% d'entre eux, la primaire à gauche pour 11%, et ses relations avec Manuel Valls ou Emmanuel Macron pour 8%. Plus de deux-tiers des personnes interrogées (68%) considèrent par ailleurs que la situation de la France sera moins bonne à la fin de son mandat présidentiel qu'au début, contre 13% d'un avis contraire. Sondage réalisé en ligne du 8 au 11 juin, auprès de 3.450 personnes de 18 ans et plus, selon la méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un proche de Montebourg, Patrice Prat, quitte le PS et son groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713104357.tskhoww9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Patrice Prat, proche d'Arnaud Montebourg, a décidé de quitter le Parti socialiste et son groupe à l'Assemblée pour "contribuer à la recomposition politique" et à "un renouvellement profond des générations, des pratiques et des idées". "Cette recomposition politique, je la souhaite fortement et je veux y contribuer. Ce moment est imminent. Pour l'heure, la politique française tourne à vide, le système est usé jusqu'à la corde et notre génération politique n'a plus de boussole", écrit M. Prat dans une lettre aux militants socialistes publiée tard mardi sur Twitter. Signataire, à deux reprises, en mai et en juillet, des projets, avortés, de motion de censure des gauches, le député du Gard, qui ne fait nommément aucune référence à Arnaud Montebourg dans cette lettre, juge que cette "décision lourde de conséquence" le "conduit naturellement à devoir être cohérent sur toute la ligne". "Je quitte donc le groupe et le parti", poursuit cet élu de la génération 2012. M. Prat évoque aussi le débat sur la déchéance de nationalité à l'initiative du président de la République, qui a "heurté (ses) convictions les plus profondes" et a "mis en lumière une dérive possible du pouvoir". "Je ne cache pas ma douleur tant je me sens héritier de l'histoire du socialisme (...) Mais au-delà des socialistes, il y a la gauche, il y a les Français dans leur diversité. Le pays est très divisé et je sens la rivière souterraine gronder. C'est pourquoi j'ai acquis la conviction que nous ne pouvions plus faire de la politique comme avant. Je milite donc pour un renouvellement profond des générations, des pratiques et des idées", justifie-t-il. M. Prat juge que "ce renouveau ne se fera pas depuis l'intérieur du Parti socialiste", car, à ses yeux, "ce dernier passe la majeure partie de son temps à gérer des carrières et des situations conflictuelles inextricables". M. Prat en appelle "à une alliance des innovateurs et des progressistes pour jeter les bases du nouveau clivage droite-gauche dans le Gard et si possible au-delà, en France". "Rien n'est fini, tout commence", conclut ce proche de l'ancien ministre de l'Economie, lequel entend "bâtir un grand projet alternatif à la politique de François Hollande". A l'Assemblée, M. Prat devrait rejoindre chez les non-inscrits d'autres anciens députés PS ayant quitté le groupe ces derniers mois comme Philippe Noguès, Pouria Amirshahi ou Patrick Lebreton. far/ic/mat/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: la feuille de route gouvernementale manque de clarté (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713101733.9ypk34cj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement doit apporter davantage de clarté dans l'élaboration de sa feuille de route pour l'énergie nucléaire, dont le flou actuel nuit à la filière, selon un rapport parlementaire présenté mercredi. La ministre de l'Environnement et de l'Energie, Ségolène Royal, a mis en consultation le 1er juillet le projet de Programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE), feuille de route pour atteindre les grands objectifs de la loi de transition énergétique. Mais si ce projet de texte réglementaire détaille, objectifs chiffrés à l'appui, les trajectoires d'évolution des différentes sources d'énergies renouvelables en France jusqu'en 2023, il reste plus flou sur le nucléaire. Outre l'arrêt programmé de la centrale de Fessenheim (Haut-Rhin), d'autres fermetures de réacteurs sont évoquées à partir de 2019-2020, sans être spécifiées, pour atteindre l'objectif d'une réduction de la part de l'atome dans la production de courant, qui passerait de 75 à 50% à l'horizon 2025. "La mise en oeuvre de cette planification conserve à ce jour un caractère assez virtuel - voire inopérant - dès lors que le processus d'élaboration de la première PPE tarde à aboutir en ce qui concerne l'énergie nucléaire", déplorent les députés Hervé Mariton (Les Républicains) et Marc Goua (PS) dans leur rapport sur la situation d'EDF et de la filière nucléaire. "Certes, il apparaît parfaitement concevable qu'en raison de la complexité des questions relatives à cette énergie, les consultations requises exigent certains délais. Toutefois, l'absence de visibilité sur des échéances finalement très proches nuit très directement aux opérateurs de la filière nucléaire française car elle leur interdit d'estimer la valeur de leurs actifs sur le moyen terme et, en conséquence, de procéder à des arbitrages en matière d'investissement ou de renouvellement de leur appareil de production", ajoutent-ils. Concernant la fermeture de Fessenheim, prévue à l'horizon 2018, les rapporteurs plaident d'ailleurs pour une indemnisation résultant d'un "calcul financier objectivable" pour trancher la bataille des chiffres entre le ministère de l'Energie et EDF. Le projet de PPE devait être examiné mercredi par le Conseil national de la transition écologique (CNTE), composé notamment de parlementaires, ONG et représentants de collectivités territoriales. Les deux rapporteurs craignent également qu'"une application mécanique" du plafonnement de la capacité nucléaire française à son niveau actuel de 63,2 gigawatts, prévu dans la loi de transition énergétique, "ne conduise à des fermetures prématurées ou non justifiées" de réacteurs, faisant peser un risque sur la fourniture d'électricité. Le rapport de la commission des Finances de l'Assemblée nationale soutient par ailleurs le projet controversé d'EDF de construire deux réacteurs EPR à Hinkley Point, en Angleterre. Compte tenu de la recapitalisation du groupe envisagée par l'Etat français et de l'importance de son plan de cession, "le risque financier peut aujourd'hui être porté par EDF de manière raisonnable", estiment les rapporteurs. Bien plus, ce projet de 18 milliards de livres (21,6 milliards d'euros) "est sans doute la dernière occasion pour EDF de restaurer la notoriété de l'industrie française nucléaire à l'international et gagner de nouvelles parts de marché sur un marché fortement concurrentiel", estiment-ils, rejetant la perspective d'un report réclamé par les syndicats, inquiets pour la situation financière de l'électricien public. Selon Hervé Mariton et Marc Goua, une décision finale d'investissement devrait "théoriquement" intervenir courant septembre. Ils préconisent également de recapitaliser Areva "le plus tôt possible", car le transfert à EDF de l'activité réacteurs (Areva NP) de l'ex-fleuron de l'atome "pourrait être retardé de 18 à 24 mois", repoussant d'autant l'apport de liquidités pour le groupe, en raison des difficultés liées au dossier de l'EPR en construction en Finlande pour l'électricien TVO. Les deux parties se réclament chacune des milliards d'euros d'indemnités dans ce dossier. mpa/mhc/cb/gf EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Détournements de fonds: le bureau de l'Assemblée refuse de lever l'immunité de Giacobbi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713095113.hlsqhcuw.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblé a rejeté mercredi, à l'unanimité, la demande de levée d'immunité parlementaire du député (DVG) de Haute-Corse Paul Giacobbi dans un dossier de détournements de fonds publics, selon un communiqué de la présidence. La plus haute instance collégiale de l'Assemblée, à laquelle le ministre de la Justice avait transmis la demande d'un juge bastiais, a estimé que "la demande d'audition sous le régime du placement en garde à vue, formulée de manière succincte et trop générale, n'était de ce fait pas suffisamment étayée pour être considérée comme nécessaire à la manifestation de la vérité". Le bureau de l'Assemblée, "conformément à une jurisprudence constante, a rejeté cette demande à l'unanimité", selon le communiqué. Sous la législature entamée en 2012, le bureau de l'Assemblée a autorisé la levée d'immunité de Philippe Briand et Patrick Balkany, tous deux ex-UMP devenus LR, et rejeté les demandes de levée d'immunité de Bernard Brochand et Lionnel Luca, également ex-UMP désormais LR. La demande de levée de l'immunité parlementaire du député DVG (qui siège au groupe à dominante PRG à l'Assemblée) devait permettre de pousser les investigations dans un dossier de détournement de fonds publics, alors que M. Giacobbi présidait l'exécutif de la Collectivité territoriale de Corse (CTC), entre 2010 et 2015. Les soupçons concerneraient un emploi fictif et des attributions de véhicules de fonction au fils de l'ex-maire du village de Saint-André-de-Cotone (Haute-Corse), Dominique Domarchi, assassiné en 2011 et qui était un conseiller et ami du député. L'un des fils de la victime, Stéphane Domarchi, est soupçonné d'avoir bénéficié de 2012 à 2014 d'un salaire et d'un véhicule à la CTC sans y avoir la moindre fonction. Il a été mis en examen le 21 mai pour recel de détournement de fonds publics. M. Domarchi avait aussi perçu un salaire présumé fictif au conseil départemental de Haute-Corse de 2014 à 2016. Le président du conseil, le sénateur PRG Joseph Castelli, a été mis en examen pour recel d'abus de biens sociaux, corruption passive et fraude fiscale. La directrice générale des services du département de Haute-Corse, Marie-Hélène Djivas, et le directeur des interventions sanitaires et sociales, Jean-François Leoni, ont aussi été mis en examen. L'épouse de Stéphane Domarchi et son frère auraient aussi bénéficié de véhicules de la CTC, les seuls frais de carburant ayant été estimés à 100.000 euros par les enquêteurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 11:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi "Justice du XXIe siècle" adopté en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712213424.sgazjbbt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir en nouvelle lecture le projet de loi "Justice du XXIe siècle", dernière réforme judiciaire du quinquennat, qui prévoit notamment le divorce par consentement mutuel sans juge. Le texte, approuvé par la majorité mais rejeté par Les Républicains, doit retourner au Sénat avant une adoption définitive à l'automne par l'Assemblée qui a le dernier mot. Outre le divorce sans juge, le texte contient une kyrielle de mesures comme la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs ou encore l'instauration d'amendes forfaitaires pour certains délits routiers. Lors de cette nouvelle lecture, les députés ont surtout adopté des amendements en nouvelle lecture pour faciliter encore davantage le changement d'état civil pour les personnes trans, à la grande satisfaction des associations LGBT.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 23:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transidentité: l'Assemblée facilite le changement d'état civil, un "jour historique" pour les associations LGBT</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712185438.fdccd5is.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi des amendements en nouvelle lecture au projet de loi sur la modernisation de la justice du XXIe siècle pour faciliter encore davantage le changement d'état civil pour les personnes trans, à la grande satisfaction des associations LGBT. "J'en ai pleuré de joie. Ca fait des années qu'on se bat pour ça", a déclaré à l'AFP Clémence Zamora-Cruz, une porte-parole de l'association Inter-LGBT. "C'est un jour historique, une grande victoire, qui va changer la vie des personnes trans", a-t-elle poursuivi, euphorique. Des associations LGBT avaient demandé le retrait "pur et simple" d'une disposition introduite en première lecture, à l'initiative des députés PS Erwann Binet et Pascale Crozon qui visait à faciliter ce changement d'état civil. Car cette disposition avait été amendée de manière restrictive par le gouvernement, à la grande colère des associations. Ces dernières estimaient que la rédaction finale n'atteignait pas l'objectif de "démédicalisation" recherché et portait "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. Le texte stipulait notamment que les requérants devaient prouver que leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". En commission, les députés avaient déjà supprimé la mention "de manière sincère et continue" contestée par les associations pour son flou. La nouvelle formulation, réécrite en séance par la majorité de gauche, stipule que toute personne majeure (ou mineure émancipée) "qui démontre par une réunion suffisante de faits que la mention relative à son sexe à l'état civil ne correspond pas à celui dans lequel elle se présente et dans lequel elle est connue peut en obtenir la modification". Ces faits peuvent être par exemple "de se présenter publiquement comme appartenant au sexe revendiqué" ou "d'être connue sous le sexe revendiqué de son entourage". La nouvelle mouture du texte affirme aussi clairement que "le fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut motiver le refus de faire droit à la demande". Le changement d'état civil va "radicalement évoluer" en devenant "purement déclaratif", s'est réjouie Sun Hee Yoon, présidente de l'Association Commune Trans et Homos pour l'Egalité (Acthé). Alors que 50% des personnes trans ne pouvaient y accéder, faute d'être opérées, les amendements de mardi vont leur permettre de "vivre socialement en accord avec leur genre", sans crainte d'être "outées partout, à la poste, pour une recherche d'emploi", faute d'avoir des papiers en accord avec leur apparence, a-t-elle assuré. La requête de changement d'état civil devra se faire devant le tribunal de grande instance qui devra ordonner que la modification du sexe et, le cas échéant, des prénoms, soit portée en marge de l'acte de naissance de l'intéressé. Les protagonistes du débat sur le mariage homosexuel se sont retrouvés dans l'hémicycle pour l'occasion. "L'état civil en France n'est pas fait pour faire plaisir aux intéressés. Depuis 1539, il est fait dans l'intérêt de la société. L'intérêt de la société, c'est l'intangibilité de l'état civil et l'indisponibilité du corps humain", a ainsi contesté le LR Philippe Gosselin. "Le monde ne s'est pas écroulé après le mariage pour tous, il ne s'écroulera pas après ce débat", a lancé à la droite l'écologiste Sergio Coronado. En France, on estime entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la CEDH depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde, de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 20:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transsexuels: l'Assemblée facilite encore davantage le changement d'état civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712171839.1pe3k0uk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi des amendements en nouvelle lecture au projet de loi sur la modernisation de la justice du XXIe siècle pour faciliter encore davantage le changement d'état civil pour les transexuels, comme le réclamaient les associations LGBT. Des associations LGBT avaient demandé le retrait "pur et simple" d'une disposition introduite en première lecture, à l'initiative des députés PS Erwann Binet et Pascale Crozon qui visait à faciliter ce changement d'état civil. Mais cette disposition avait été alors sous-amendée de manière restrictive par le gouvernement, à la grande colère des associations. Ces dernières estimaient que la rédaction finale n'atteignait pas l'objectif de "démédicalisation" recherché et portait "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. Le texte stipulait notamment que les requérants devaient prouver que leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". En commission les députés avaient déjà supprimé la mention "de manière sincère et continue" contestée par les associations pour son flou. La nouvelle formulation, réécrite en séance par la majorité de gauche, stipule que toute personne majeure (ou mineure émancipée) "qui démontre par une réunion de suffisante de faits que la mention relative à son sexe à l'état civil ne correspond pas à celui dans lesquel elle se présente et dans lequel elle est connue peut en obtenir la modification". Ces faits peuvent être par exemple "de se présenter publiquement comme appartenant au sexe revendiqué" ou "d'être connue sous le sexe revendiqué de son entourage" La nouvelle mouture du texte affirme aussi clairement que "le fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut motiver le refus de faire droit à la demande". La requête de changement d'état civil devra se faire devant le tribunal de grande instance qui devra ordonner la modification du sexe et, le cas échéant, des prénoms, soit portée en marge de l'acte de naissance de l'intéressé. Les protagonistes du débat sur le mariage homosexuel se sont retrouvés dans l'hémicycle pour l'occasion. "L'état civil en France n'est pas fait pour faire plaisir aux intéressés. Depuis 1539, il est fait dans l'intérêt de la société. L'intérêt de la société, c'est l'intangibilité de l'état civil et l'indisponibilité du corps humain", a ainsi contesté le LR Philippe Gosselin. "Le monde ne s'est pas écroulé après le mariage pour tous, il ne s'écroulera pas après ce débat", a lancé à la droite l'écologiste Sergio Coronado. En France, on estime entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la CEDH depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde, de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 19:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réglement du budget 2015 adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712151621.gphzg70e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en nouvelle lecture le projet de loi de règlement du budget de l'État 2015, qui a constaté un déficit public plus faible que prévu, à 3,6% du PIB contre 4,1% voté en loi de finances. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Cette nouvelle lecture a été rendue nécessaire par le rejet de ce projet de loi pour la quatrième année consécutive par le Sénat, à majorité de droite, au regret du secrétaire d'État au Budget Christian Eckert, pour qui "les comptes de l'État ne sont pas de gauche ou de droite, ils sont sincères ou insincères". Et, "pour 2015, la Cour des comptes a confirmé la sincérité des comptes de l'État en comptabilité générale et les comptes nationaux établis par l'Insee ne le sont pas moins", a-t-il affirmé. "Alors quel sens donner à ce vote de rejet du Sénat ? C'est peut-être l'illustration d'un travers de notre époque : c'est la volonté de faire de tout, même du projet de loi le moins contestable, un objet de conflit et de clivage politique", a déploré M. Eckert. "Le Sénat a choisi le projet de loi comme le support de l'expression d'un désaccord politique global", a renchéri la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS). L'oratrice du groupe Les Républicains Marie-Christine Dalloz a confirmé qu'il s'agissait pour son parti de voter contre "les choix budgétaires et fiscaux du gouvernement". L'UDI Charles de Courson a dénoncé "une dette de la France qui évolue à la hausse". Ce qui a fait bondir M. Eckert, selon lequel "cela relève de la malhonnêteté intellectuelle". La dette, qui représentait 96,1% du Produit intérieur brut en 2015, "aura augmenté de 8 points de PIB à la fin de ce quinquennat contre 25 lors du précédent", sous la présidence de Nicolas Sarkozy, a-t-il assuré. Le chef de file du Front de gauche André Chassaigne a, lui, profité de la tribune pour se livrer à un réquisitoire contre "l'Europe qui punit plutôt qu'elle ne protège", dénonçant l'ouverture d'une procédure de sanctions, inédite dans l'histoire de la monnaie unique, contre l'Espagne et le Portugal en dérapage budgétaire. Après une dernière navette avec le Sénat, le projet de règlement 2015 devra être adopté une ultime fois le 18 juillet par l'Assemblée, qui a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gendarme du rail: Vigier (UDI) critique le choix de Roman (PS) comme "de convenance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712142915.luz0i137.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a critiqué mardi une proposition "de convenance" de François Hollande de nommer le député PS du Nord Bernard Roman, l'un des questeurs de l'Assemblée, pour succéder à Pierre Cardo à la tête du gendarme du rail. "Pendant les soldes, les soldes continuent... Je ne savais pas que Bernard Roman avait des qualités d'exception pour aller piloter l'Arafer, il y avait d'autres candidatures pressenties avec d'immenses qualités. C'est de la convenance", a estimé cet élu d'Eure-et-Loir, lors d'une conférence de presse. Pour que cette nomination soit entérinée, il faudra qu'elle obtienne le feu vert des commissions des Affaires économiques de l'Assemblée nationale et du Sénat. L'Arafer est née Araf en 2009 pour accompagner l'ouverture à la concurrence du marché de transport ferroviaire. Elle s'est vu confier de nouvelles missions depuis 2015, notamment la régulation du marché des liaisons par autocar de moins de 100 km et plus récemment le contrôle des contrats de concessions autoroutières. Pour ce centriste, le choix de ce fidèle du président de la République pour l'Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières viserait entre autres à "trouver un terrain d'atterrissage dans la 1ère circonscription du Nord pour François Lamy, député de l'Essonne qui vit à Lille" et proche de la maire PS de Lille. Et d'ironiser sur une décision faisant "quelque part plaisir à Martine Aubry, car je crois que les relations étaient très affectueuses entre Bernard Roman et Martine Aubry", dans une allusion à la vieille inimitié entre ces deux socialistes. "Pantouflage et camouflage sont les deux mamelles du hollandisme", a ajouté M. Vigier, convaincu que les semaines et mois à venir vont être marqués par des annonces de "recyclage de camarades" à l'approche des échéances électorales de 2017. Il avait réaffirmé plus tôt son "indignation", commune aux présidents de groupes parlementaires de droite et du centre, face à la volonté du chef de l'Etat de nommer Philippe Mauguin, actuel directeur de cabinet du ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll, à la tête de l'Institut national de la recherche agronomique (Inra). A ses yeux, de tels "recasages" sont dignes d'une "République bananière".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement d'En Marche! de Macron: un député LR saisit la Commission des comptes de campagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712140456.x7uz96xi.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Georges Fenech a écrit mardi à la Commission nationale des comptes de campagne (CNCCFP) pour avoir son "analyse" sur "la conformité" du financement du mouvement En marche! d'Emmanuel Macron, le jour où le ministre de l'Economie organise un meeting à Paris. L'élu du Rhône avait déjà saisi le 12 mai la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) pour lui demander d'"éclaircir" des informations de presse sur une levée de fonds à Londres par Emmanuel Macron, y voyant un "potentiel conflit d'intérêts". Le ministre de l'Economie avait alors contesté toute "levée de fonds" institutionnelle, tout en reconnaissant avoir lancé un "appel aux dons", jugé nécessaire pour faire vivre son mouvement. Dans son courrier au président de la CNCCFP François Logerot, transmis à l'AFP, M. Fenech indique que le président de la HATVP vient de lui "faire connaître qu'une déclaration modificative des intérêts détenus lui a bien été adressée par Emmanuel Macron". "Toutefois, s'agissant du financement des partis et des groupes politiques, le président de la Haute autorité m'invite à prendre l'attache de la Commission que vous présidez, compétente sur ces questions", poursuit cet ancien magistrat devenu avocat. "C'est pourquoi, en ma qualité de parlementaire, je serais particulièrement intéressé de connaître l'analyse de votre commission sur la conformité du mode de financement du mouvement En marche! par l'actuel ministre de l'Economie", écrit M. Fenech à M. Logerot. Le ministre de l'Économie, auquel certains prêtent une ambition présidentielle, réunit ses soutiens mardi à la Mutualité à Paris. "En marche!" est présenté comme "un mouvement indépendant" qui ne reçoit "pas un seul euro de subvention de l'Etat ni d'aucun parti politique", sur son site internet, où des dons sont possibles. "Changer la politique, permettre à de nouveaux visages et à de nouveaux mouvements d'émerger, c'est aussi une question d'argent. Sans votre soutien, les règles de financement des partis politiques rendent impossible l'émergence d'un nouvel acteur", est-il aussi écrit sur un formulaire de don téléchargeable sur ce site. Lancé le 6 avril, le mouvement revendique plus de 50.000 adhérents.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Session extraordinaire du Parlement à compter du 26 septembre, sauf contrordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712130609.a4auy59m.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement se réunira en session extraordinaire de rentrée à compter du 26 septembre, selon l'annonce mardi du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, sous réserve de confirmation par un décret de l'exécutif. Cette semaine de session extraordinaire, jusqu'à la session ordinaire à partir du 1er octobre, servira notamment à examiner le projet de loi "Sapin II" en nouvelle lecture à l'Assemblée, ainsi que la proposition de loi organique sur la compétence du Défenseur des droits pour la protection des lanceurs d'alerte, compte tenu du programme indicatif communiqué en conférence des présidents de l'Assemblée. Les députés débattront aussi de la création de la liaison ferroviaire Charles-de-Gaulle Express, via un projet de loi de ratification d'une ordonnance confiant à une filiale de la SNCF et de Paris Aéroport le soin de mener ce chantier, ou du renforcement de la sécurité de l'usage des drones civils, objet d'une proposition de loi LR déjà votée au Sénat. La création de l'Agence nationale de santé publique ou les contrats de crédit aux consommateurs concernant les biens immobiliers d'habitation devraient aussi figurer au menu, au travers de la ratification d'ordonnances. Comme de coutume lors d'une session extraordinaire, il y aura une seule séance de questions au gouvernement, le mercredi à l'Assemblée. L'actuelle session extraordinaire, entamée le 1er juillet, doit s'achever le 20 juillet au Palais Bourbon, avec notamment l'ultime passage du projet de loi travail devant l'Assemblée nationale, qui a le dernier mot. De leur côté, les sénateurs examineront pendant la session extraordinaire de septembre les conclusions de la Commission mixte partiaire (CMP) sur la république numérique. En nouvelle lecture, ils se pencheront sur le projet de loi ordinaire justice du 21ème siècle et celui sur liberté, indépendance et pluralisme des médias. Après la trêve estivale, députés et sénateurs se retrouveront par groupes politiques à la mi-septembre pour des journées parlementaires hors de la capitale ou, comme dans le cas des socialistes et écologistes réformistes, pour des séminaires à Paris.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
