<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Grand Paris: l'Assemblée vote des moyens supplémentaires, colère de députés sur la méthode</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114180721.h39mykwv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi des moyens supplémentaires de 75 millions d'euros en 2020 et 60 millions par an à partir de 2021 pour les projets d'infrastructures de la Société du Grand Paris, malgré la "colère" de députés au sujet de cet amendement de "dernière minute". En plein examen du projet de budget pour 2020, le gouvernement a soumis cet amendement prévoyant de prélever une fraction des recettes perçues par les départements franciliens au titre des "droits de mutation à titre onéreux" (DMTO), afin de financer le Grand Paris. Le Grand Paris est "très important et nécessaire. (...) Il manque encore de l'argent. Un accord a été trouvé pour qu'on puisse faire participer les collectivités locales qui bénéficient des infrastructures", a assuré le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin. 75 millions d'euros, c'est "une petite partie" de droits de mutation en augmentation de "plus d'un milliard d'euros" en Ile-de-France en 2018, selon ses chiffres. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros. Si les députés ont globalement reconnu les besoins de financements du Grand Paris, plusieurs d'entre eux, notamment franciliens, ont critiqué la méthode du gouvernement avec cet amendement de "dernière minute". "C'est le crachin de Bercy. Les mesures tombent en pièces détachées, elles tombent du ciel, on doit y souscrire, c'est une méthode inacceptable", a lancé l'élu des Hauts-de-Seine Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Tout en soutenant la mesure qu'il préconisait dans un rapport en septembre 2018, Gilles Carrez (LR) a regretté un "saucissonnage" avec cet amendement au "dernier moment", qui donne une "impression détestable d'un puits sans fond et d'une certaine improvisation". "Le gouvernement piétine les droits de l'Assemblée nationale", a fustigé Eric Coquerel (LFI), pendant que les socialistes proposaient de décaler cette proposition à 2021 pour prendre le temps de la concertation. "Il n'y a pas 150 solutions. Soit on arrête le Grand Paris, on procrastine, soit on se donne les moyens de réussir", a rétorqué Gérald Darmanin, avant que les députés ne votent la mesure à 37 voix contre 22.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen prépare plusieurs livres blancs en vue de la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114174121.u2zkhhqq.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a annoncé jeudi qu'elle préparait plusieurs livres blancs notamment sur la sécurité, la fraude ou la transition énergétique, en vue de la présidentielle de 2022. "Je vais faire un certain nombre de livres blancs d'ici l'élection présidentielle, pour aborder des sujets qui soit sont d'une actualité brûlante, soit sont des sujets sur lesquels mes positions sont peu ou mal connues", a affirmé Marine Le Pen lors d'une conférence de presse sur la fraude aux prestations sociales, qui fera l'objet d'un livre blanc. Un livre blanc sur la sécurité, hors terrorisme, "qui explose partout", sera rendu public en décembre, celui sur la fraude sera publié au début du printemps, et un autre livre blanc est en préparation sur la transition énergétique, à propos de laquelle "il y a beaucoup d'idées reçues" et qui "touche au pouvoir d'achat, à la souveraineté de notre nation, à l'organisation du territoire, presque au choix de société qu'on veut pour demain", a détaillé l'ancienne finaliste de la présidentielle de 2017 et probable candidate en 2022. Evoquant un rapport sur la fraude aux prestations sociales rendu public en septembre par la sénatrice UDI Nathalie Goulet et la députée LREM Carole Grandjean, qui avaient conclu à "l'impossibilité matérielle" de son chiffrage, Marine Le Pen a estimé que le "refus de répondre (des administrations) laisse quand même penser qu'il y aurait une volonté de camoufler en réalité l'importance, l'ampleur et accessoirement le montant, de la fraude en question". A cet égard l'eurodéputé RN Jean-Paul Garraud, présent à ses côtés, a indiqué avoir écrit au parquet national financier pour demander une enquête pour "détournements de fonds publics par négligence", considérant que ce rapport révèle une "volonté des organismes sociaux d'opacifier le problème". "Si tous les éléments que je soumets n'entraînent pas pour le moins une enquête, alors nous ne serions plus en République", a-t-il affirmé. Pour Marine Le Pen, la fraude "est multiforme, multisectorielle, et porte sur des dizaines et peut-être des centaines de milliards d'argent public", elle est "un cancer qui (...) corrode l'esprit civique" et conduit à une "rupture du pacte social".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Informateurs du fisc: l'Assemblée nationale renforce l'anonymat dans les procédures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114125526.agsjvahb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi de façon consensuelle une série de mesures concernant les informateurs du fisc, en étendant leur champ d'intervention et en renforçant l'anonymisation des procédures. Lors de l'examen en première lecture du projet de budget 2020, les députés ont voté avec l'aval du gouvernement des amendements défendus par Christine Pires Beaune (PS), rapporteure d'une récente mission flash sur la question. Comme certains policiers ou gendarmes, les agents des finances publiques rencontrant les informateurs ou ayant connaissance de leur identité pourront recevoir un matricule, pour leur protection. Des cas de harcèlement et menaces visant ces agents spécialisés avaient en effet été évoqués dans le cadre de la mission flash. Depuis 2017 que ce système de rémunération des informateurs, dits "aviseurs", existe, 92 personnes ont approché l'administration fiscale. Les députés ont aussi étendu la possible intervention des aviseurs, actuellement limitée à l'impôt sur le revenu, à la fraude à la taxe sur la valeur ajoutée et à la fraude fiscale portant sur les sociétés d'investissement immobilier cotées. "Le principe des aviseurs fonctionne bien", a souligné le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui a suggéré d'étendre leur champ d'intervention à la fraude pour tout type d'impôts, probablement dans un an. Il a rappelé les débats avant 2017: "est-ce qu'il faut qu'on accepte une forme de délation pour l'intérêt général?" Mme Pires Beaune s'est prononcée pour déplafonner la rémunération de ces informateurs, qui est limitée actuellement à un million d'euros: "Je fais confiance à l'administration pour fixer au cas par cas le montant de l'indemnité", en fonction du risque encouru, du montant rapporté à l'administration... D'accord pour supprimer cette limite à un million, M. Darmanin a cependant estimé qu'"on ne peut pas non plus ne pas mettre de plafond". Il faut selon lui "quand même mettre un minimum de critères" sur le type d'impôts, la prise de risque etc., ce qui sera fait au travers d'une mesure règlementaire "d'ici le début de l'année prochaine".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: l'Assemblée nationale augmente la réduction d'impôts pour les dons aux associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114113830.pnij5mhf.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la hausse des féminicides, l'Assemblée nationale a voté jeudi à l'unanimité une augmentation de la réduction d'impôts pour les dons aux associations de lutte contre les "violences domestiques". Lors de la première lecture du projet de budget 2020, le député Modem Erwan Balanant, membre de la délégation aux Droits des femmes, a fait adopter un amendement prévoyant que la réduction d'impôts passe de 66% à 75% durant une période d'expérimentation de deux ans. Tout en reconnaissant le caractère "symbolique" de la mesure, l'élu du Finistère a défendu une marque de soutien au monde associatif, qui fait un "travail extrêmement important d'alerte et de soutien aux victimes" de violences conjugales. Evoquant un "sujet gravissime de société", le rapporteur général Joël Giraud (LREM) a cependant souligné que la solution n'était "pas un outil fiscal". La "marcheuse" Anne-Laure Cattelot a aussi considéré plus "approprié" d'augmenter les crédits du secrétariat d'Etat à l'Egalité Femmes-Hommes de Marlène Schiappa. Tout en soutenant l'amendement, Fabien Roussel (PCF) l'a jugé "tellement loin des moyens qu'il faudrait mettre en oeuvre pour répondre et protéger les femmes qui subissent des violences". D'abord défavorable, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin s'est ensuite prononcé pour la mesure, face au large soutien des groupes politiques, de la gauche à la droite. Le gouvernement doit dévoiler le 25 novembre - journée pour l'élimination des violences faites aux femmes - ses propositions concrètes sur le sujet des violences conjugales. En 2018, 121 femmes ont été tuées dans le cadre de violences conjugales, selon les chiffres du ministère de l'Intérieur. D'après des collectifs militants, ce total aurait d'ores et déjà été dépassé en 2019.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commerces, tourisme, dégradations... Les "gilets jaunes" ont fortement pesé sur certains secteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114062016.qg500kvx.html</link>
   <description><![CDATA[Peu d'effet global sur l'économie, mais un impact "massif" pour certains secteurs: un an après le début de la mobilisation des "gilets jaunes", le bilan économique et budgétaire du mouvement apparaît contrasté. - Croissance - "Au niveau macroéconomique (le mouvement) n'a pas eu d'effet important", explique à l'AFP Julien Pouget, chef du département de la conjoncture de l'Institut national de la statistique. Au total, l'institut a évalué à 0,1 point de PIB l'impact des manifestations et blocages sur le dernier trimestre 2018. L'effet est négligeable pour 2019. En revanche, "si l'on regarde les magasins dans certaines rues, dans certaines villes, et certaines entreprises, il est clair que localement l'effet a pu être massif", nuance M. Pouget. - Commerces - Le commerce de détail des centre-villes où ont eu lieu les manifestations a particulièrement souffert, avec une baisse de fréquentation ayant entraîné des pertes de chiffre d'affaires de 20 à 30%, selon un rapport parlementaire publié en juillet. A Noël, la Fédération du commerce de détail (FCD) avait estimé le manque à gagner à deux milliards d'euros. Les centres commerciaux situés à la périphérie des villes ont eux fait état de perte d'activité de l'ordre de 2 milliards d'euros du fait des blocages. Mais les grands distributeurs ont réussi à limiter les dégâts fin 2018 grâce à un calendrier favorable et, pour certains, un rattrapage sur le secteur alimentaire. Depuis le début d'année, les conséquences des manifestations sur leur activité ont eu tendance à s'effacer. - Tourisme - En novembre 2018, la fréquentation hôtelière a été soutenue, selon l'Insee, malgré la moindre occupation durant les journées du 17 novembre au 24 novembre, correspondant aux actes I et II du mouvement des "gilets jaunes". En revanche en décembre, la fréquentation hôtelière a reculé de 1,1 % sur l'ensemble du territoire, et de 5,3% à Paris. Cette tendance, qui n'a pas empêché une année record en France en 2018, s'est poursuivie lors du premier trimestre 2019, avec une baisse de 2,5%. Le recul est nettement plus marqué (-4,8%) chez les visiteurs étrangers mais le deuxième trimestre a connu une embellie, avec une hausse de 3,8% de cette clientèle internationale. Au total, "au premier semestre le taux d'occupation de l'hôtellerie française est quasi stable, en hausse de +0,2%, mais ce sont surtout les hôtels haut de gamme, l'hôtellerie de prestige qui a souffert, il y a eu beaucoup d'annulations, de 30% à 50% des réservations fin 2018", résume Roland Héguy, président de l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih). - Assurances - Les assureurs ont indemnisé pour 217 millions d'euros de préjudices entre le début du mouvement et la fin mai 2019. La quasi totalité de cette somme a été versée aux entreprises pour indemniser les dégradations et les pertes d'exploitations subies. - Faillites - Selon le cabinet d'études Altares, le mois de décembre 2018 a enregistré un nombre de défaillances d'entreprises inédit depuis 2015, et elles ont crû de 11% en janvier 2019. Mais ce mouvement de hausse avait commencé dès la mi-2018 "soit quasiment six mois avant le début du mouvement des gilets jaunes", notait le cabinet dans son bilan du deuxième trimestre. Ensuite, sur les deux premiers trimestres de 2019, les défaillances ont baissé. "Le dispositif d'aides mis en place par les pouvoirs publics à partir de fin novembre 2018 semble avoir permis aux +petits+ entrepreneurs de tenir", selon Thierry Millon, directeur des études d'Altares. Les commerçants touchés ont ainsi pu demander des exonérations fiscales et des étalements d'échéances. En termes d'emploi, la mission parlementaire avait relevé au 17 juin 5.283 demandes de chômage partiel liées au mouvement, concernant 75.277 salariés. - Finances publiques - Outre les aides aux entreprises, l'Etat a dû mobiliser davantage de ses agents, notamment les policiers et gendarmes, pour un coût évalué par la mission parlementaire à 46 millions d'euros, lié au paiement des heures supplémentaires. A cela s'ajoute la remise en état des près de 3.000 radars détruits ou abîmés durant le mouvement, qui pourrait coûter 71 millions d'euros selon ce même rapport. La Sécurité routière estimait quant à elle en août à 300 millions d'euros le manque à gagner en contraventions depuis le début du mouvement. Par ailleurs, les mesures d'urgence prises par le gouvernement, évaluées à environ 10 milliards d'euros, ont dopé le pouvoir d'achat des ménages, avec une hausse de 2,3% attendue cette année, selon l'Insee, du jamais vu depuis 2007, même si cela ne s'est pas encore traduit dans leur consommation. Des gestes qui vont peser sur le déficit public cette année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traquer la fraude fiscale sur les réseaux sociaux: feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191113223812.0nk5yl2r.html</link>
   <description><![CDATA[Moyennant une série de garanties pour la protection des libertés individuelles, l'Assemblée nationale a approuvé mercredi soir l'expérimentation prévue par le gouvernement de collecte de données sur les réseaux sociaux pour détecter des fraudes fiscales. Les députés ont approuvé en première lecture l'article 57 du projet de budget de l'Etat pour 2020 prévoyant cette expérimentation durant trois ans, au sein de l'administration fiscale et des douanes. Celle-ci pourra collecter et exploiter les données librement accessibles sur les réseaux sociaux et les plateformes numériques (par exemple Facebook, Le Bon Coin, Twitter, etc.). Actuellement, "la voiture du voleur va plus vite que la voiture du gendarme" fiscal, qui doit désormais "utiliser les nouvelles technologies", a défendu le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Il s'agit selon lui de passer de la recherche "manuelle" de données, déjà pratiquée par les contrôleurs fiscaux, à une recherche "professionnelle", grâce à l'intelligence artificielle et l'usage d'algorithmes, comme aux Etats-Unis ou en Espagne. Le ministre a cité l'exemple de la vente de tabac par correspondance via Facebook: l'Etat, qui veut défendre les buralistes, a actuellement "les armes contre le trafic physique mais pas sur les réseaux sociaux". Dans un avis rendu en septembre, la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) avait émis des réserves sur le projet initial d'expérimentation, arguant qu'il était "susceptible de porter atteinte à la liberté d'opinion et d'expression" des personnes concernées. La version originelle de l'article 57 a aussi suscité une levée de boucliers de la plupart des groupes d'opposition, Les Républicains comme la gauche pointant le risque d'une "surveillance généralisée" de la population. "Vous tirez un peu plus sur le noeud coulant qui enserre notre liberté individuelle", a lancé au gouvernement Michel Castellani (Libertés et territoires). Des réticences ont persisté jusque dans les rangs de la majorité, Philippe Latombe (MoDem) critiquant un "chalutage des données" et un problème de "taille de la maille du filet". "Il n'y aura pas de remontée d'autres critères que ce que nous mettons", a assuré M. Darmanin, tandis qu'Emilie Cariou (LREM) rappelait que les droits de la défense seraient respectés dans le cadre du contrôle fiscal s'ensuivant. Le ministre s'est montré favorable à plusieurs aménagements déjà adoptés par les députés en commission, pour mieux encadrer l'expérimentation et atteindre un "équilibre" entre "protection des libertés individuelles et lutte contre la fraude". Les députés ont ainsi restreint le champ de l'expérimentation à la recherche des activités occultes et des domiciliations fiscales frauduleuses. Sur ce point, "ce n'est pas M. et Mme Tout-le-monde" mais les personnes "organisant leur domiciliation fiscale à l'étranger tout en profitant des services publics français", a souligné M. Darmanin. La collecte des informations sera aussi limitée aux seuls contenus "manifestement rendus publics" par les utilisateurs de plateformes, ont précisé les députés. En outre, le traitement et la conservation des données collectées ne pourront être sous-traités par l'Etat. Cependant "il se peut que des prestataires privés nous aident à construire" l'algorithme, d'après M. Darmanin. L'administration devra détruire au plus tard cinq jours après leur collecte les données collectées sensibles ou sans lien avec les infractions recherchées. Les autres données devront être analysées au maximum dans un délai de trente jours et détruites si elles n'apparaissent pas pertinentes. La Cnil sera saisie du décret nécessaire à la mise en oeuvre de l'expérimentation. Enfin, un bilan intermédiaire sera réalisé au bout de dix-huit mois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un budget rectificatif 2019 allégé sous les critiques des oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191113181054.trhbadrt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté en première lecture mercredi un projet de loi de finances rectificative (PLFR) 2019 allégé, intégrant l'augmentation de certaines dépenses par rapport au budget initial, mais aussi des annulations de crédits non consommés, ce qu'ont critiqué les oppositions. La France va voir son déficit public se creuser cette année à 3,1% du PIB (contre 3,2% initialement prévus, dont 0,9% liés à la conversion du CICE en baisse de charges pour les entreprises). Des dépenses augmentent - la prime d'activité de 800 millions d'euros, les APL de 600 millions et la prime à la conversion automobile de 300 millions - mais les taux bas ont réduit la charge de la dette et le recouvrement de l'impôt a été meilleur qu'escompté. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a vanté un exercice "sincère, prudent", et un gouvernement "bon gestionnaire". Comme l'an dernier, nul besoin de recourir à un décret d'avance, qui permettait aux gouvernements antérieurs d'ouvrir des crédits en cas d'urgence. C'est même l'inverse: des députés de droite comme de gauche ont relevé des annulations "records" de crédits non consommés en fin de gestion, sur l'aide au développement, les outre-mer, la justice ou encore l'enseignement supérieur. Cette dernière "coupe", de 322 millions d'euros, a suscité un moment de tension entre le ministre et la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault qui l'a jugée "incompréhensible" et "inacceptable" après l'immolation d'un étudiant à Lyon. Les Crous ne sont cependant pas affectés. Le groupe socialiste a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi, déplorant notamment "un oubli des Français les plus pauvres" malgré la crise des "gilets jaunes", ainsi que la "faiblesse de l'investissement de l'État". De leur côté, les députés LR ont dénoncé les "renoncements" en matière d'effort structurel et d'endettement. Et le RN a jugé que le PLFR virait à "l'auto-satisfaction" gouvernementale. Tous ont pointé le risque pour la France de se retrouver hors les clous des règles européennes. Emmanuel Macron a lui-même critiqué récemment la règle du maintien du déficit public sous la barre des 3% du PIB comme un "débat d'un autre siècle". "Allons-y, ouvrons les vannes!", a ironisé Charles de Courson (Libertés et territoires), épinglant une "dérive" des finances publiques. Tous les orateurs des groupes politiques ont enfin regretté les délais d'examen très serrés de ce texte présenté en Conseil des ministres jeudi dernier, un "scandale" selon LFI, voire "un déni du Parlement" d'après LR.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déçue, Jennifer de Temmerman quitte le groupe LREM à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191113145225.yqfw0voe.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Nord Jennifer de Temmerman a annoncé mercredi matin quitter le groupe La République en Marche à l'Assemblée nationale, disant avoir perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration. Dans un communiqué intitulé "Pourquoi je pars" publié sur Twitter, la députée justifie son choix, en "accord avec (ses) valeurs et celles de la circonscription" qu'elle représente, de quitter le groupe LREM. La semaine dernière, à la suite du vote de mesures sur la couverture santé des migrants, Jennifer de Temmerman avait annoncé prendre du recul vis-à-vis du groupe majoritaire. Dans l'hémicycle, s'opposant au vote de dispositions sur l'aide médicale d'Etat (AME), elle avait interpellé ses collègues, demandant "Où est notre âme (...) où allons-nous?". Jennifer de Temmerman continue de fustiger la mesure de restriction sur l'AME, qui "conforte les discours d'extrême droite". Au-delà, elle affirme ne pas avoir "retrouvé le cap donné par notre Premier ministre (...) lors du premier discours de politique générale" ni "l'espérance que faisaient naître en (elle) les mots du président de la République Emmanuel Macron en 2017". La députée déclare qu'elle "continuera d'agir" pour "porter les objectifs de développement durable, pour les droits humains, pour la démocratie". Son ex-groupe politique va compter désormais 303 membres et apparentés, contre 313 au début de la législature. Un cadre de la majorité se dit "très surpris par sa décision. Car la vraie période de tensions, ce n'était pas sur ces mesures, mais en 2018 sur la loi asile et immigration. A cette époque, c'était très tendu". "Là, on a eu une vraie concertation. Le gouvernement a joué le jeu. Les parlementaires, y compris de l'aile gauche, ont été entendus et la situation était plutôt apaisée", affirme ce responsable, alors qu'une dizaine de députés de la majorité, dont Mme de Temmerman, avaient critiqué les mesures gouvernementales dans une tribune. Avant son départ, Albane Gaillot, élue du Val-de-Marne, s'était en septembre mise en retrait du groupe LREM à l'Assemblée, devenant simple apparentée. Elle se disait déçue des actions en matière d'environnement, de "justice sociale" et de démocratie interne au sein de LREM. Avant elle en juin, pour "désaccord avec la ligne du mouvement", c'est la députée de la Marne Aina Kuric qui avait quitté le parti, tout en restant également apparentée. Une autre élue, Sandrine Josso, a quitté LREM en juin pour le groupe Libertés et territoires, car elle ne "trouvait plus le sens initial" de son engagement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpital: le "carnet de chèques" ne va pas régler le problème, selon Abad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191113135923.s2rv87cj.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Damien Abad, a jugé mercredi que pour les hôpitaux, "ce n'est pas avec le carnet de chèques qu'on va régler le problème en profondeur". A la veille d'une manifestation nationale pour un "plan d'urgence pour l'hôpital public", l'élu de l'Ain a dit craindre que le gouvernement n'apporte pas "des réponses à la hauteur de la situation", face à un besoin de "remise à plat du système qui ne fonctionne plus". "On le vit au quotidien: l'absence de médecins généralistes, l'engorgement des urgences, la crise financière dans les hôpitaux de proximité, le milieu médical en hôpital ou Ephad en souffrance", a souligné le nouveau patron du groupe LR de l'Assemblée, devant l'Association des journalistes parlementaires. Et de souligner: "la droite doit faire attention quand elle dit qu'il faut réduire le nombre de fonctionnaires: je crois qu'on doit préserver la fonction publique hospitalière". Peut-il y avoir une coagulation des mouvements, avec la mobilisation le 5 décembre sur les retraites? "Il y a un malaise profond, une cristallisation des tensions. Est-ce qu'il y a une convergence? On verra", répond le député, qui observe dans la société "des fractures et des fragmentations, territoriales, culturelles, politiques, sociales, économiques". Sur la réforme des retraites, "la droite ne doit pas sortir de son ADN", met en garde M. Abad, qui "voi(t) la volonté du président de la République de toujours nous faire porter nos propres contradictions". "La droite est du côté de la majorité silencieuse, du côté de ceux qui veulent réformer car il y a trop d'injustices", a-t-il affirmé, demandant la "vérité" au gouvernement, notamment sur la question de l'âge légal de départ en retraite. "La concertation oui, la pédagogie oui, mais à un moment il faut passer aux actes" sur ce dossier, plaide le président du groupe LR, observant que depuis la crise des "gilets jaunes", "la capacité de réforme est réduite" et "la cristallisation des tensions peut faire qu'il y a un recul permanent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'Elysée: l'Assemblée vote une hausse, critiques de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112233448.f73sf9ir.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la soirée de mardi une hausse de 2 millions d'euros de la dotation de l'Elysée en 2020, justifiée par l'intégration de dépenses rattachées au ministère de l'Intérieur jusqu'ici, mais critiquée par l'opposition au nom de la "modération" et de la "transparence". La dotation allouée à la présidence de la République s'établit à 105,316 millions d'euros en 2020, une augmentation de 2,136 millions d'euros (+2,2%) par rapport à 2019. Cette hausse s'explique notamment par un périmètre budgétaire élargi, avec l'intégration des dépenses des gendarmes et policiers affectés à la sécurité de la présidence de la République, rattachées jusqu'ici au budget du ministère de l'Intérieur, a indiqué la majorité. "Un certain nombre de dépenses sont liées à des investissements en termes de télécommunication, de sécurité et de numérique", a ajouté le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. A périmètre constant, la hausse du budget est de 628.000 euros d'après la rapporteure Patricia Lemoine (UDI-Agir). Parmi les crédits qui augmentent, ceux des déplacements présidentiels prévus en 2020 (+4%) avec les sommets du G7 aux Etats-Unis en juin, du G20 en Arabie saoudite en novembre et un déplacement en Polynésie française, ainsi que les coûts supplémentaires que pourrait générer l'immobilisation de l'avion présidentiel pendant trois mois pour maintenance. L'opposition de droite comme de gauche a critiqué l'augmentation du budget, de Maxime Minot (LR) dénonçant "opacité" et "insincérité" à Christine Pires Beaune (PS) fustigeant la "grande vie du premier des Français". Marc Fesneau a regretté des "caricatures", "sans discernement", qui ne rendent "pas service à la démocratie". Dans un communiqué, l'ancien député René Dosière (PS), spécialiste du train de vie de l'Etat, s'en est pris au rapport de la commission des finances réalisé par Patricia Lemoine (UDI), y voyant "un copié collé de la présentation officielle du budget", une "régression, pour ne pas dire plus, du contrôle parlementaire sur le budget de l'Elysée". Les députés ont aussi voté la reconduction à l'identique des dotations de l'Assemblée comme du Sénat, avec respectivement 517,89 millions d'euros, et 323,58 millions, mais les deux chambres doivent puiser dans leurs réserves pour boucler leurs budgets. Pour le Sénat, ce "prélèvement sur disponibilités" est estimé à 24,98 millions d'euros en 2020. Pour l'Assemblée, le montant n'est pas précisé, mais représentait 46,9 millions d'euros dans le budget 2019. "Chaque année, nous prenons sur les réserves près d'un dixième du budget. Que se passera-t-il quand les réserves seront épuisées?", a lancé la députée MoDem Sarah El Haïry, en réclamant une hausse du budget, car les "moyens humains, techniques et technologiques pour travailler au Parlement sont insuffisants", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre l'antisémitisme: résolution LREM à l'Assemblée le 3 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112154012.nzttc3jt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 3 décembre une proposition de résolution initiée par LREM pour une meilleure définition et reconnaissance de l'antisémitisme, texte sensible initialement programmé au printemps, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette proposition de résolution transpartisane, sans valeur contraignante, ne fait cependant pas consensus, y compris dans la majorité, alors que le sujet des religions a ressurgi sur fond de débat ravivé sur le port du voile et la laïcité. Lors de la réunion hebdomadaire du groupe LREM mardi, certains ont demandé d'inclure au texte la lutte contre toutes les discriminations, pour éviter toute "hiérarchie", a rapporté un participant. Des "marcheurs" ont aussi déploré le calendrier. "La discussion continue au sein du groupe" pour que "tout le monde soit bien au clair" sur ce texte "engagé depuis longtemps" et "assez abouti", a fait valoir devant la presse Marie Lebec, vice-présidente des députés LREM. La proposition de résolution avait été proposée par Sylvain Maillard, élu LREM de Paris et président du groupe d'études de l'Assemblée nationale sur l'antisémitisme. Constatant "une résurgence de l'antisémitisme", souvent sous de "nouvelles formes" qui "avancent masquées", il suggère de reprendre la définition de l'Alliance internationale pour la mémoire de l'Holocauste (IHRA), déjà validée par plusieurs pays et appuyée par Emmanuel Macron, en février dernier devant le Conseil représentatif des institutions juives de France. Le président avait alors affirmé vouloir élargir la définition de l'antisémitisme à l'antisionisme. Selon la définition de l'IHRA, "l'antisémitisme est une certaine perception des juifs qui peut se manifester par une haine à leur égard. Les manifestations rhétoriques et physiques de l'antisémitisme visent des individus juifs ou non et/ou leurs biens, des institutions communautaires et des lieux de culte". Cette définition "constituerait un instrument efficace de lutte contre l'antisémitisme dans sa forme moderne et renouvelée, en ce qu'elle englobe les manifestations de haine à l'égard de l'Etat d'Israël justifiées par la seule perception de ce dernier comme collectivité juive", précise la proposition de résolution. Celle-ci invite le gouvernement, "dans un travail de pédagogie, à diffuser (cette définition) auprès des services éducatifs, répressifs et judiciaires". M. Maillard a remodelé avec sa collègue Fiona Lazaar sa proposition de résolution, qui devait initialement être examinée fin mai. Sa ré-inscription à l'ordre du jour intervient alors qu'une visite d'Emmanuel Macron en Israël est envisagée dans les prochains mois. En février, avec d'autres membres du groupe d'études de l'Assemblée sur l'antisémitisme, M. Maillard avait souhaité pénaliser l'antisionisme, mais la proposition avait suscité des réserves dans les rangs du gouvernement et une opposition du chef de l'Etat. Le débat sur la proposition de résolution s'annonçait déjà animé, M. Maillard ayant accusé en février le Rassemblement national et La France insoumise de "porte(r) en eux-mêmes des racines antisémites très claires". Accusation "stupide" pour LFI, avait réagi Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Abad (LR), la "principale faille" de Macron est sa "déconnexion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112153541.q5usd7zo.html</link>
   <description><![CDATA["La principale faille" d'Emmanuel Macron est sa "déconnexion" des territoires et des Français, a estimé mardi le nouveau président du groupe LR à l'Assemblée Damien Abad, qui veut en faire "son angle d'attaque dans les prochaines semaines". "On va mettre l'accent là où ça fait mal, là où il y a des points de fragilités, où il y a des failles qui nous semblent fortes sur les fractures sociale, territoriale et culturelle", a expliqué le député de l'Ain, qui animait son premier point presse dans ses nouvelles fonctions. "Autant la stature de chef de l'Etat et le rapport du président de la République à la France n'est pas contestable aujourd'hui, autant le rapport du président de la République aux Français est beaucoup plus contestable et fragile", a ajouté Damien Abad, en présentant sa stratégie. "Sur la crise des +gilets jaunes+, la souffrance sociale est toujours là. Les causes n'ont pas été résolues. Et le bilan comptable et économique (de cette crise) après un an, il est extrêmement lourd", notamment pour les "artisans, les commerçants et chefs d'entreprise" dans les territoires, a-t-il souligné. Concernant l'organisation du premier groupe d'opposition, Damien Abad a annoncé, dans une logique de "rassemblement", que ses concurrents à la présidence du groupe Olivier Marleix et Michèle Tabarot s'apprêtaient à devenir 2e et 3e vice-présidents: "Ce sera validé la semaine prochaine par un vote au sein des députés". Virginie Duby-Muller doit conserver la première vice-présidence du groupe. Le nouveau chef de file des députés LR, élu mercredi dernier, veut en outre constituer un "pôle idées", pour "mener une réflexion de fond" et "retrouver le lien avec les experts". Damien Abad a tenu en outre à affirmer sa ligne pour les municipales, demandant à ce qu'il n'y ait ni "collusion" avec le Rassemblement national, ni "confusion" avec LREM. Il s'est montré favorable à des sanctions en cas de rapprochements locaux entre candidats LR et RN: "Quand c'est le cas, le parti prendra ses responsabilités. Je suis favorable à ce qu'on soit très clairs sur ce sujet. Un mécanisme de sanction est prévu par les statuts, il existe, c'est au parti et au bureau politique de trancher ces questions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sur les maires: le gouvernement veut rapprocher les positions de l'Assemblée et du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112144859.vzli8b5k.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen par les députés du projet de loi "Engagement et proximité" sur l'exercice du mandat de maire doit permettre de "faire converger les positions de l'Assemblée et du Sénat", a estimé mardi le ministre chargé des Collectivités territoriales, Sébastien Lecornu. La Commission des lois de l'Assemblée nationale "l'a adopté à l'unanimité, le Sénat l'a adopté à l'unanimité", a-t-il souligné lors d'un point de presse. "Ce n'est pas le même texte, parce qu'il a été modifié. Maintenant il faut qu'on commence à faire converger les positions de l'Assemblée et du Sénat, mais j'ai bon espoir", a poursuivi le ministre. Le texte doit être examiné en première lecture à partir du 18 novembre par les députés. Le gouvernement veut "bâtir un consensus le plus large possible, avec beaucoup de pragmatisme", selon M. Lecornu. Les députés ont notamment révisé en commission une disposition importante du projet de loi en aménageant le transfert obligatoire des compétences "eau et assainissement" des communes à l'intercommunalité, transfert inscrit dans la loi NOTRe de 2015, dont le Sénat ne voulait pas. Dans un communiqué, l'Association des maires de France (AMF) et celle des maires ruraux (AMRF), ont dénoncé mardi la suppression par les députés de "l'ensemble des dispositions qui introduisaient de la souplesse dans l'organisation des compétences entre les communes et leurs intercommunalités", notamment sur l'eau et l'assainissement. "On a le devoir de bien garantir un niveau de responsabilité sur cette compétence +eau+ et de dire que l'intercommunalité est la strate la plus évidente pour mener les investissements" dans ce domaine, fait valoir Sébastien Lecornu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une commission d'enquête LFI sur "l'indépendance du pouvoir judiciaire" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191112111506.c956ipht.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur les "obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire" doit être créée à l'Assemblée nationale à la demande des députés La France Insoumise, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, la vice-présidente du groupe LFI Mathilde Panot (Val-de-Marne) a annoncé que son groupe utilisait son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session). La demande de commission d'enquête va être notifiée à la garde des Sceaux, et être transmise à la commission compétente qui se prononcera sur sa recevabilité. Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon et cinq de ses proches, dont les députés Alexis Corbière et Bastien Lachaud, sont en attente du jugement pour actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire, rébellion et provocation, après une perquisition mouvementée au siège du parti en octobre 2018, procès qualifié de "politique" par M. Mélenchon. Une commission d'enquête a une durée maximale de six mois, et ne peut porter sur des faits ayant donné lieu à des poursuites judiciaires. Elle dispose de prérogatives importantes, comme la convocation de toute personne dont l'audition est jugée utile par la commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Supprimer le glyphosate aura un coût élevé, estime un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191110174112.rt3sjara.html</link>
   <description><![CDATA[Le calendrier prévu de suppression du glyphosate sera difficile à tenir partout en l'état actuel des connaissances, et aura un coût élevé pour les agriculteurs, estime un rapport parlementaire demandant à l'Etat de préciser rapidement les cultures qui "bénéficieront d'une dérogation" d'utilisation en 2021. Interrogée dimanche sur ce rapport, la ministre de la Transition écologique, Elisabeth Borne, a affirmé que le gouvernement "reste résolu à sortir du glyphosate". L'objectif est "de sortir de l'essentiel des usages au 1er janvier 2021, et de tous les usages au 1er janvier 2023", a-t-elle assuré dans l'Emission politique de France Inter, France Télévisions et Le Monde. La mission parlementaire chargée d'évaluer le plan de sortie du glyphosate - dont l'AFP a obtenu une copie du rapport avant sa présentation à la presse prévue mercredi - juge "inconscient d'attendre le 31 décembre 2020" pour savoir "quelles situations culturales" devront obligatoirement cesser d'utiliser l'herbicide le 1er janvier 2021 et lesquelles pourront bénéficier d'un délai. La "mission d'information commune sur le suivi de la stratégie de sortie du glyphosate", dirigée par les députés Jean-Luc Fugit (LREM) et Jean-Baptiste Moreau (LREM), demande que l'INRA et les instituts techniques agricoles précisent "au plus tard en juin 2020" les situations "qui ne pourront supporter un arrêt du glyphosate le 1er janvier 2021 sans menacer la survie de l'exploitation ni son environnement" "Il est crucial que le gouvernement clarifie son message à l'égard des agriculteurs, en premier lieu à l'égard de ceux qui seront soumis à l'interdiction du glyphosate dès le 1er janvier 2021", ajoute le rapport en soulignant que la "transition" aura un "coût substantiel". - Trois ou quatre fois plus de carburant - "Je pense qu'on a des premières filières qui pourront le faire sans doute plus rapidement que d'autres (...) on souhaite avoir la première viticulture zéro glyphosate et je pense qu'ils sont en train d'agir pour que ce soit le cas", a précisé Mme Borne. Pour le député Matthieu Orphelin - un proche de Nicolas Hulot qui a quitté LREM en février en déplorant que la majorité n'aille pas "au bon rythme" sur l'écologie - ce rapport "montre que, à seulement un peu plus d'un an de la première échéance, la dynamique n'est pas suffisamment enclenchée". Dans un communiqué dimanche soir, il déplore le fait qu'il soit "impossible de suivre l'évolution de l'utilisation du glyphosate: même l'état des lieux en 2018 de la consommation de glyphosate par filière n'a pas été possible". Il plaide pour "quand c'est justifié, de(s) soutiens techniques et financiers nouveaux pour les agriculteurs s'engageant dans la sortie du glyphosate". Davantage de main d'oeuvre, trois ou quatre fois plus de carburant, des investissements en matériels nouveaux et d'autres produits chimiques: la suppression de cet herbicide bon marché alourdira les charges des exploitations entre 50 et 150 euros l'hectare, selon le rapport. Les coûts de production du blé augmenteraient de 10 euros la tonne. Les techniques alternatives de désherbage émettraient aussi 226.000 tonnes de CO2 supplémentaires, selon l'association générale des producteurs de céréales AGPB citée dans le rapport. Les députés pointent plusieurs cas où la seule alternative au glyphosate est de détruire les mauvaises herbes à la main, ce qu'ils qualifient "d'impasse" tant les investissements en main d'oeuvre seraient alors intenables. Le rapport signale aussi les cultures en pente (vignes...) difficiles à cultiver mécaniquement, les cultures des exploitations dites en "zones intermédiaires" sur des sols difficiles à travailler et peu productifs. Selon l'institut technique Arvalis, cité dans le rapport, "l'interdiction du glyphosate déstabiliserait ces exploitations concernées au point de menacer leur survie". Troisième impasse: les cultures destinées à des marchés spécifiques qui leur imposent des cahiers des charges très contraignants, comme la production de semences, de lin textile et celle de légumes frais et de conserve cultivés en plein champ (203.560 hectares) qui ne peut se permettre le moindre datura toxique, une plante qui pousse aux abords des champs et peut contaminer les moissons. Enfin, le rapport propose la création d'une "plateforme nationale d'enregistrement des produits phytopharmaceutiques" pour centraliser aussi bien les achats de pesticides que leur utilisation.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
