<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 18:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Commissions à l'Assemblée: les socialistes ne veulent pas de publicité systématique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118173533.z13r9czv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes s'opposent à ce que la publicité des travaux en commission devienne la règle, alors que leur retransmission vidéo s'étend. Une proposition de résolution afin de modifier le règlement de l'Assemblée, présenté par son président Claude Bartolone (PS) et qui sera débattu le 26 novembre dans l'hémicycle, prévoit le principe d'une publicité des travaux des commissions, sauf décision de dérogation "à titre exceptionnel" et "motivée" par leurs bureaux respectifs. "Cet effort supplémentaire de transparence, envisagé sous la précédente législature, a fait l'objet d'un large accord au sein du groupe de travail" transpartisan mis en place en 2013 par M. Bartolone, a expliqué ce dernier. Mais le groupe socialiste a déposé un amendement, qui sera examiné mercredi en commission des Lois, visant à supprimer l'idée que les dérogations soient "exceptionnelles". Parmi ses premiers signataires figurent la présidente de la commission de la Défense Patricia Adam, et celle de la commission des Affaires étrangères Elisabeth Guigou. Deux commissions dont les réunions ne sont pas systématiquement publiques. Le président de la commission des Affaires économiques François Brottes (PS), a aussi expliqué à l'AFP être réticent sur la publicité des débats: "Nous travaillons sur des sujets concrets, sur lesquels les points de vue peuvent se rapprocher. Si c'est retransmis en vidéo, chacun sera sur des postures", selon lui. Les réunions de sa commission ne sont pas nécessairement publiques actuellement, de même que celles de la commission des Finances. Sur les huit commissions permanentes de l'Assemblée, la moitié tiennent toujours des réunions publiques: Lois, Affaires sociales, Affaires culturelles, Développement durable. La proposition de résolution de M. Bartolone, qui par ailleurs suggère entre autres de limiter les questions écrites des députés et les séances au-delà d'01H00 du matin, fait l'objet au total de plus d'une centaine d'amendements, notamment sur le statut des collaborateurs des parlementaires, le congé maternité des députées ou encore la valorisation des études d'impact accompagnant les textes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Thévenoud intervient en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118172152.oyr06z9e.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, resté député après sa démission du gouvernement liée à ses déboires fiscaux, est intervenu mardi pour la première fois à une réunion en commission à l'Assemblée, suscitant la réaction hostile d'un collègue. "Thevenoud ose venir parler à la commission développement durable. Je préfère quitter la salle. # dégoût # colere", a tweeté le député apparenté radical de gauche et ex-socialiste Olivier Falorni, qui a réclamé il y a quelques semaines une "inéligibilité à vie" pour les députés qui manqueraient à la "morale publique". A sa sortie en fin de matinée, M. Thévenoud, pressé de questions par des journalistes et visiblement agacé, ne s'est pas exprimé, saluant simplement à la cantonade quelques visages connus. Accompagné de son assistant parlementaire, celui qui n'est plus membre du groupe socialiste et doit siéger parmi les non-inscrits a rejoint des bureaux au Palais-Bourbon. Après un déjeuner à la cantine des collaborateurs parlementaires, selon une source parlementaire, il n'est pas apparu dans l'après-midi dans l'hémicycle et n'a pas pris part au vote du projet de budget de l'Etat, notamment les dépenses, pour 2015. La réunion à laquelle il a participé dans la matinée était commune à la commission du Développement durable, dont il est désormais membre, et à la commission des Finances, afin d'auditionner le secrétaire d'Etat aux Transports, Alain Vidalies, sur les conséquences de la suppression de l'écotaxe poids lourds. M. Thévenoud y a interrogé M. Vidalies quant à son impact sur la RCEA, la Route Centre Europe Atlantique, qui traverse notamment son département, la Saône-et-Loire. Quid du financement par le conseil général "qui avait prévu d'attribuer les 3 millions d'euros de recettes de l'écotaxe qu'il devait percevoir par an à la modernisation de cette route", a demandé le député qui est également conseiller général. La réunion était codirigée par les deux présidents de commission, dont Gilles Carrez (UMP), qui risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF). M. Thévenoud s'est entretenu à l'issue des débats avec le secrétaire d'Etat puis d'autres députés, a constaté une journaliste de l'AFP. Dans le cadre d'un retour pas à pas à l'Assemblée après son éviction du gouvernement, il avait mi-octobre simplement assisté à une réunion de la commission du Développement durable. Début octobre, l'ancien et éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur avait déjà fait une brève apparition à l'Assemblée pour saluer des chefs d'entreprise de son département qui visitaient le Palais-Bourbon. Au-delà de deux absences mensuelles d'un député dans sa commission permanente sans justifications acceptées (séance publique en parallèle, présence dans une autre commission permanente...), le règlement de l'Assemblée prévoit une retenue d'un quart de son indemnité de fonction mensuelle (1.420 euros bruts), soit 355 euros. L'indemnité de fonction est une partie de l'indemnité totale du député (7.100 euros brut).]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté l'ensemble du projet de budget 2015 par 266 voix contre 247</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118162124.4jp9wdm0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi l'ensemble du projet de budget 2015, avec quasiment la même majorité étroite que lors du vote sur le seul volet "recettes" il y a près d'un mois. Le projet de loi de finances, avec son volet dépenses, a recueilli 266 voix contre 247 (deux voix contre de plus que le 20 octobre), 56 députés s'étant abstenus. Parmi les abstentionnistes, le nombre de socialistes "frondeurs" en demande d'une politique économique alternative a diminué de deux pour s'établir à 37. Comme la fois précédente, les anciens ministres Delphine Batho, Aurélie Filippetti et Benoît Hamon se sont abstenus. Deux socialistes ont voté contre par erreur. La quasi-totalité des écologistes se sont abstenus, tandis que presque tous les radicaux de gauche ont voté pour. Tous les députés UMP et tous ceux du Front de gauche ont voté contre, comme presque tous ceux de l'UDI. "Sans vote bloqué, nous avons su rassembler autour d'un budget empreint de justice fiscale, avec plus de 3 milliards d'euros redistribués en pouvoir d'achat aux foyers les plus modestes, qui s'ajouteront aux efforts importants en faveur de l' emploi et de la compétitivité", a déclaré à l'AFP, après le vote, le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert. "Personne n'a fait de guérilla parlementaire, ni la droite, ni les frondeurs", a-t-il ajouté dans les couloirs de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les coopératives demandent une aide pour collecter le lait en montagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118142533.ri95kbxn.html</link>
   <description><![CDATA[Les coopératives laitières ont demandé mardi une aide pour collecter le lait dans les zones de montagne, afin de maintenir en place les élevages isolés après la fin des quotas laitiers en avril 2015. "Il y a un différentiel de compétitivité entre la plaine et la montagne" et dans les zones laitières à densité plus faible, la collecte coûte plus cher: environ 14 euros de frais supplémentaires par 1.000 litres, explique Damien Lacombe, président de Sodiaal, coopérative célèbre pour son lait Candia ou ses yaourts Yoplait. Outre la dimension économique, les élevages de montagne jouent également un rôle important dans le dynamisme de certains territoires, et participent activement à l'entretien des paysages. "On a besoin d'un petit coup de main pour réussir à être compétitifs dans ce monde ultra-exigeant, ce monde sans quotas", plaide le responsable, appuyé par la fédération des coopératives laitières (FNCL). Il y a aujourd'hui 14.000 éleveurs laitiers en montagne, qui produisent quatre milliards de litres de lait par an, soit un cinquième de la collecte nationale totale, rappelle Damien Lacombe. Et si un bon tiers sert à des productions AOP à forte valeur ajoutée, le reste reste "soumis aux mêmes contraintes" que les autres éleveurs, avec des surcoûts en plus, explique le président de Sodiaal, lors d'une rencontre informelle sur le sujet avec des députés à l'Assemblée nationale. La production laitière ne sera plus limitée par des quotas à partir d'avril prochain. Ce système de régulation de la production avait été mis en place en 1984 pour maîtriser les excédents. Depuis 2008, ils ont été augmentés de 1% tous les ans pour préparer le secteur à l'après-quotas. Beaucoup craignent que la fin de ce système ne fragile les élevages situées dans des régions non spécialisées en lait. Outre la montagne, le sud-ouest ou la région Poitou-Charentes sont concernés par le même type de problématique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les communistes veulent la renationalisation des autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118135005.7ufkcb9e.html</link>
   <description><![CDATA[Les communistes lancent une campagne pour la renationalisation des autoroutes, proposition de loi et distribution de tracts à l'appui à partir de mercredi. "Les autoroutes dont la construction a été financée en grande partie par les contribuables doivent revenir à l'État et donc au peuple. Cela permettrait de faire baisser des péages honteusement élevés", juge le PCF dans un communiqué. "Sur 100 euros de péages versés, entre 20 et 24 euros vont directement dans les poches des actionnaires", a souligné le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, mardi, lors d'une conférence de presse. Dix députés de son groupe ont déposé récemment une proposition de loi pour "la nationalisation des sociétés concessionnaires d'autoroutes et l'affectation des dividendes à l'agence de financement des infrastructures de transports". La voie de la nationalisation "semble la plus juste", face au "véritable racket qu'organisent aujourd'hui les sociétés concessionnaires au détriment des usagers", selon son exposé des motifs, qui dénonce aussi une diminution des effectifs de ces sociétés. Une proposition de loi identique des sénateurs communistes a été rejetée par le Sénat en juin dernier. Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a promis début novembre d'imposer "beaucoup plus de pression" sur les sociétés autoroutières et même de faire "baisser les tarifs là où ce sera possible". Un rapport de l'Autorité de la concurrence a relevé il y a deux mois une rentabilité de 20% ou plus des sociétés concessionnaires, sur fond de prix des péages augmentant plus vite que l'inflation depuis la privatisation de 2006. Aux yeux du PCF, "si le gouvernement est capable de donner 50 milliards pour satisfaire aux appétits du Medef, il doit être capable d'investir pour les autoroutes, investissement qui, selon plusieurs études, serait vite rentabilisé". "L'argent des péages" doit, selon ce parti, "servir à financer la transition écologique pour améliorer les transports pour tous". Le secrétaire national du PCF et sénateur Pierre Laurent, les sénateurs André Chassaigne et Eliane Assassi, ainsi que des militants on prévu de distribuer des tracts mercredi matin à la barrière de péage de Chamant sur l'A1 dans l'Oise. Le député FG du département, Patrice Carvalho, sera également présent.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob a confiance en la "bonne foi" des députés UMP ayant omis de déclarer des avoirs en Suisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118132341.rqrb3aaw.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob a affirmé mardi croire à la "bonne foi" de deux députés UMP ayant notamment omis des avoirs détenus à l'étranger dans leurs déclarations de patrimoine et pour lesquels le parquet a été saisi, jugeant qu'ils ont "bien évidemment" leur place dans le groupe. "Nous sommes dans le cadre de l'application de la loi: la Haute Autorité a saisi le parquet. J'ai toute confiance en la bonne foi de nos deux collègues. Maintenant la procédure est engagée", a déclaré cet élu de Seine-et-Marne, lors d'une conférence de presse. Comme on lui demandait si Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise) avaient encore leur place au groupe UMP à l'Assemblée, M. Jacob a rétorqué: "Bien évidemment. Ce serait un comble qu'il en soit autrement." Le président du groupe socialiste Bruno Le Roux avait estimé la semaine dernière que "les élus qui fraudent doivent démissionner". Le président du groupe UMP a aussi considéré que "ce qui est choquant (...), ce sont ces fuites dans la presse et cette pression médiatique où l'on cherche à mettre les parlementaires en pâture", dans une allusion à l'article du Canard enchaîné selon lequel une soixantaine des 925 députés et sénateurs seraient en délicatesse avec le fisc. La Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a saisi le parquet du cas de ces trois parlementaires UMP. "Là on est dans autre chose" avec la procédure judiciaire, a-t-il concédé. Outre MM. Brochand et Degauchy, il s'agit du sénateur UMP Bruno Sido (Haute-Marne). Des enquêtes préliminaires ont été lancées concernant MM. Degauchy et Sido. "J'avais un compte à l'étranger, déclaré en France, avec des impôts payés en France. Des dépôts d'argent gagnés par mon travail (...) effectués sur ce compte, dans les années 70, ont été soumis à l'impôt français. Ma situation est donc claire, légale, et honnête", a assuré M. Brochand, ancien maire de Cannes. M. Degauchy avait reconnu dès fin octobre un compte non déclaré depuis 1981 en Suisse, mais avait affirmé avoir, en 2013, "régularisé la situation, payé les droits et les pénalités - près de 30 % - et j'ai fermé ce compte. Aujourd'hui, on me reproche de ne pas l'avoir déclaré plus tôt".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quelques centaines de fonctionnaires rassemblés à Paris pour les salaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118132158.byw9gv4v.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de fonctionnaires se sont rassemblés mardi à proximité de l'Assemblée nationale à Paris pour interpeller les parlementaires sur leurs salaires, une mobilisation a minima pas pour autant vécue comme un échec par les organisateurs, a constaté une journaliste de l'AFP. Le mouvement, à l'appel de la CGT, FA-FP (Autonomes), FSU et Solidaires, intervient à moins d'un mois des prochaines élections professionnelles à laquelle sont appelés à participer les quelque 5 millions d'agents, le 4 décembre. Il visait principalement à dénoncer le gel de leurs salaires, le point d'indice qui sert à les calculer étant bloqué depuis 2010. Mais le rassemblement parisien n'a pas drainé les foules. A 14H00, Baptiste Talbot, secrétaire général de la Fédération CGT des services publics recensait "environ 500" participants devant l'Assemblée qui devait voter l'ensemble du projet de budget 2015 dans l'après-midi. D'autres initiatives étaient prévues localement. Interrogé sur la faiblesse de cette mobilisation, le secrétaire général de la CGT, Thierry Lepaon, venu brièvement se joindre au mouvement, a répondu: "C'est difficile de mobiliser dans la période, parce qu'il y a de la déception et on ne passe pas forcément de la déception à l'action". Pour autant, "la CGT n'est pas affaiblie", a-t-il assuré, faisant valoir "des adhésions nouvelles - plus cette année que l'année précédente" - pour la première force syndicale du pays. Pour le numéro un de la CGT, cette journée de mobilisation "vise à dénoncer la politique gouvernementale en matière de rémunération des fonctionnaires" qui "n'acceptent pas le gel du point d'indice", a-t-il ajouté. "Tout ceux qui ont voté à gauche pour un changement politique majeur dans ce pays sont aujourd'hui déçus. Ça se voit dans les urnes, et ça se verra aussi dans les rues", a-t-il prévenu. "Nous serions en échec si nous avions dit que nous organisions une grande journée de grève et d'action dans la fonction publique" alors que là, "c'est une journée d'interpellation des élus sur tout le territoire", s'est défendue de son côté Bernadette Groison (FSU) . "C'est un coup de semonce par rapport au gouvernement, puisque le débat parlementaire tourne autour du budget" et que la "politique budgétaire est totalement inacceptable", a souligné Denis Turbet-Delof (Solidaires), pour lequel "le personnel est de plus en plus écoeuré, inquiet, désabusé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reconnaissance État palestinien: l'UMP envisage de ne pas participer au vote, le Front de gauche enthousiaste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118131255.eo1b78ay.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP envisagent de ne pas participer au vote sur la reconnaissance d'un État palestinien le 28 novembre, critiquant la proposition de résolution socialiste notamment sur un "problème de constitutionnalité", a déclaré mardi Christian Jacob. "A ce stade, nous sommes plutôt pour ne pas participer au vote, mais on va d'abord poser le débat sur un problème de constitutionnalité", a déclaré le président du groupe UMP de l'Assemblée, lors d'une conférence de presse. La proposition PS, qui "invite le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit", pose "trois problèmes", à commencer par sa conformité à la Constitution, "qui ne permet pas par une résolution de donner une injonction au gouvernement". Autre reproche: cette proposition de résolution parlementaire marque "un affaiblissement de plus de la parole présidentielle", parce que c'est "au chef de l'État, qui est le chef des armées et de la diplomatie, de prendre position". "Soit il est favorable à la reconnaissance d'un État palestinien et il assume ses responsabilités, soit il ne l'est pas et il l'assume aussi. Mais il ne joue pas avec sa majorité en demandant au groupe PS d'aller déposer une résolution en catimini", a lancé M. Jacob, dont le groupe pourrait se diviser sur le sujet. Cette proposition de reconnaissance d'un État palestinien contredit aussi, selon lui, "la position constante de la France, qui a toujours été pour la reconnaissance de deux États au terme d'un processus de paix". "La résolution telle que présentée inverse les choses avec la reconnaissance d'un État qui déboucherait sur un processus de paix. C'est faire une erreur", a jugé l'ancien ministre UMP. De leur côté, les députés FG "feront la fête si la proposition de résolution est adoptée". "C'est un des combats historiques des députés communistes et du Front de gauche. Que cela arrive à l'Assemblée c'est un geste fort et ça a une dimension historique", a souligné leur chef de file André Chassaigne. La proposition de résolution est actuellement soumise à la signature des députés PS et devrait être déposée par leur chef de file Bruno Le Roux d'ici à la fin de la semaine. Le texte reconnaît "l'urgente nécessité d'aboutir à un règlement définitif du conflit permettant l'établissement d'un État démocratique et souverain de Palestine, vivant en paix et en sécurité avec Israël, sur la base des lignes de 1967, avec Jérusalem pour capitale de ces deux États, réciproquement reconnus". Il souligne que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". La proposition française n'a pas de portée contraignante. Mais sa portée symbolique est réelle, surtout venant d'un pays qui, au sein d'une Europe paralysée, se targue d'avoir toujours eu un rôle précurseur sur le dossier israélo-palestinien. Le Congrès des députés espagnols (chambre basse) doit aussi se prononcer mardi sur une motion présentée par l'opposition socialiste demandant au gouvernement conservateur de reconnaître l'État palestinien.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 14:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reconnaissance d'un Etat palestinien: les députés UMP envisagent "à ce stade" de ne pas participer au vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118122750.incyt8px.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP envisagent "à ce stade" de ne pas participer au vote sur la reconnaissance d'un Etat palestinien le 28 novembre, critiquant la proposition de résolution socialiste notamment sur un "problème de constitutionnalité", a déclaré mardi Christian Jacob. La proposition PS invitant le gouvernement français à reconnaître un Etat palestinien pose "trois problèmes", à commencer par sa conformité à la Constitution, "qui ne permet pas par une résolution de donner une injonction au gouvernement", a estimé le président du groupe UMP de l'Assemblée lors d'une conférence de presse. Car, a considéré le député-maire de Provins (Seine-et-Marne), "une proposition persistante, c'est une injonction", or "ce n'est pas le Parlement qui reconnaît un Etat" dans le régime français. Autre reproche: cette proposition de résolution parlementaire marque "un affaiblissement de plus de la parole présidentielle, car au chef de l'Etat, qui est le chef des armées et de la diplomatie, de prendre position". "Soit il est favorable à la reconnaissance d'un Etat palestinien et il assume ses responsabilités, soit il ne l'est pas et il l'assume aussi. Mais il ne joue pas avec sa majorité en demandant au groupe PS d'aller déposer une résolution en catimini", a lancé M. Jacob. Cette proposition de reconnaissance d'un Etat palestinien contredit aussi, selon lui, "la position constante de la France, qui a toujours été pour la reconnaissance de deux Etats au terme d'un processus de paix". "La résolution telle que présentée inverse les choses avec la reconnaissance d'un Etat qui déboucherait sur un processus de paix. C'est faire une erreur", a jugé l'ancien ministre UMP. Sans compter que débattre de ce texte "un vendredi après-midi n'a pas de sens", pour le chef de file du principal groupe d'opposition. "A ce stade, nous sommes plutôt pour ne pas participer au vote, mais on va d'abord poser le débat sur un problème de constitutionnalité", a souligné M. Jacob, selon lequel "le gouvernement doit apporter une réponse la semaine prochaine". Alors que la Suède a officiellement reconnu la Palestine fin octobre, la proposition française, à l'instar de la britannique, n'a pas de portée contraignante. Mais sa portée symbolique est réelle, surtout venant d'un pays qui, au sein d'une Europe paralysée, se targue d'avoir toujours eu un rôle précurseur sur le dossier israélo-palestinien.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une nouvelle abstention des "frondeurs" socialistes sur l'ensemble du projet de budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118111942.sqp4dzvu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" critiques de la politique économique du gouvernement ont décidé mardi de s'abstenir à nouveau pour le vote de l'ensemble du projet de budget 2015, selon des sources concordantes. Ils ont confirmé leur position collective dans la matinée, avant la réunion de l'ensemble du groupe socialiste à laquelle assistait le Premier ministre Manuel Valls. C'est "en cohérence sur le fond avec nos votes précédents", a indiqué l'une des élues membres du collectif Vive la Gauche. Il faudra attendre les résultats du scrutin solennel en fin d'après-midi pour savoir si leur nombre a évolué comparé aux votes précédents. Le 20 octobre, la contestation d'une politique de l'exécutif jugée trop favorable aux entreprises et pas assez aux ménages s'était traduite par 39 abstentions socialistes sur le volet recettes du projet de loi de finances, dont les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti. Autrement dit dans la fourchette haute de la "fronde" mouvante des députés PS, mais sans retrouver le maximum de 41 atteint en juin sur le programme de stabilité budgétaire. Au final, le premier volet du budget 2015 était passé en première lecture, avec une majorité étroite mais suffisante de 21 voix (266 voix contre 245). "C'est un vote comme toujours un peu tendu mais c'est la majorité que l'on a dans les votes budgétaires", avait-on commenté dans l'entourage de Manuel Valls, insistant sur le fait que le gouvernement avait "les moyens et une majorité nette pour faire passer sa politique". Il y avait eu 31 abstentions socialistes lors du vote mi-septembre de la confiance au deuxième gouvernement Valls et 33 sur le budget rectificatif de la Sécurité sociale en juillet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur l'asile à l'Assemblée le 9 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118105352.hkhyp644.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi visant à réformer le système d'asile sera débattu à l'Assemblée à partir du mardi 9 décembre, a annoncé mardi le ministre des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. Le texte, dont la rapporteure sera la socialiste Sandrine Mazetier, passera en commission le 25 novembre et sera étudié en procédure accélérée (une lecture par chambre). M. Le Guen a fait cette annonce lors de la conférence des présidents qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone. Le projet de loi sur l'asile vise à rénover un système "à bout de souffle", selon le gouvernement. Depuis 2007, la France enregistre une hausse continue des demandes d'asile, qui se sont élevées à 66.000 en 2013. Ces flux créent de l'engorgement à tous les niveaux. L'objectif de la réforme vise à raccourcir les délais de traitement pour les ramener à neuf mois en moyenne en 2017 contre deux ans aujourd'hui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 11:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget de la Sécu: pas d'accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118103610.84edz4vu.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs réunis en commission mixte paritaire mardi ne sont pas parvenus à un accord sur le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, a-t-on appris de source parlementaire. Après l'Assemblée fin octobre, le nouveau Sénat de droite a adopté dans la nuit de vendredi à samedi le projet de loi mais en y ajoutant un milliard d'euros d'économies supplémentaires contre l'avis du gouvernement, et en supprimant la modulation des allocations familiales programmée. La CMP (7 sénateurs, 7 députés) se réunissait pour tenter de trouver une version commune du texte aux deux chambres. Le projet de loi va être examiné en nouvelle lecture en commission à l'Assemblée jeudi, avant de nouveaux débats dans l'hémicycle à partir de lundi, lors desquels les députés devraient rétablir leur version. Le texte repassera ensuite au Sénat puis l'Assemblée aura le dernier mot. Ce PLFSS (Projet de loi de financement de la Sécurité sociale) doit permettre 9,6 milliards d'économie dans le champ social, soit près de la moitié des 21 milliards de coupes dans l'ensemble des dépenses publiques prévues pour l'an prochain.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marion Maréchal-Le Pen votera pour une reconnaissance d'un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141118093056.7wwv9o9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le députée FN Marion Maréchal-Le Pen a indiqué mardi qu'elle voterait pour une reconnaissance d'un Etat palestinien lors du scrutin organisé à l'Assemblée nationale le 28 novembre. Les députés doivent se prononcer le 28 novembre sur une proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement français à reconnaître l'État palestinien. Sur BFMTV et RMC, l'élue du Vaucluse a relevé: "au FN, nous sommes pour la reconnaissance d'un Etat palestinien parce que nous estimons que cette reconnaissance donnera des droits mais aussi des devoirs et des moyens pour lutter notamment contre le terrorisme". "Donc je pense que je voterai pour", a-t-elle ajouté, tout en relevant qu'il ne s'agissait que d'"une résolution symbolique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 10:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Possible cession de RTE: le député Chanteguet redoute un bradage d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141117135129.18v5m1td.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Jean-Paul Chanteguet, a mis en garde lundi contre un bradage d'EDF en cas de cession par le gouvernement d'une participation dans sa filiale RTE, opération qui n'aurait toutefois pas été lancée. Le JDD affirmait dimanche que la gouvernement réfléchissait à une possible cession de participation dans le gestionnaire français du réseau électrique à haute tension RTE, filiale autonome détenue à 100% par le groupe EDF, lui-même contrôlé à 84,5% par l'État. Pour M. Chanteguet, cela reviendrait "sans le dire à continuer la privatisation du géant français de l'électricité". L'État français prévoit de céder entre cinq et dix milliards d'euros de ses actifs dans les 18 prochains mois, avait annoncé le ministre de l'Économie, Emmanuel Macron, mi-octobre, afin de réduire son endettement et de pouvoir financer des investissements dans des secteurs porteurs. "Le gouvernement s'apprête à brader une entreprise, qui fournit des infrastructures essentielles au pays et constitue le résultat de l'épargne et du travail de plusieurs générations de Français", s'offusque le député socialiste dans un communiqué. "Demain, nous l'affirmons, il serait irresponsable et coupable de vendre une partie du capital d'EDF", ajoute-t-il, insistant sur la place d'EDF "au coeur de la souveraineté économique de la Nation", notamment à l'heure du déploiement de la transition énergétique. Il plaide au contraire pour un retrait de la Bourse du groupe d'électricité. Toutefois, selon une source proche du dossier interrogée par l'AFP, "rien n'est lancé" concernant RTE. Aucune banque n'aurait été mandatée pour le moment. Les statuts actuels du gestionnaire de réseau prévoient que son capital ne peut s'ouvrir qu'à un partenaire public. "La totalité du capital de la société doit être détenu par Électricité de France, l'État ou d'autres entreprises ou organismes appartenant au secteur public", selon le texte. Et "les modifications du capital ne peuvent avoir pour effet de transférer des actions à des entreprises ou organismes ne relevant pas du secteur public". mpa/fpo/er EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Urvoas (PS) veut assouplir le droit d'option des départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141117110330.waatscpj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), entend batailler afin que le droit pour les départements de quitter une région pour une autre, prévu par la réforme territoriale, ne soit pas virtuel mais bien réel. La réforme territoriale est examinée en seconde lecture à partir de mardi dans l'hémicycle et "le droit d'option va susciter beaucoup d'attention", selon le député du Finistère sur son blog. "Plus personne n'en conteste l'utilité et il apparaît à beaucoup comme une sorte de +soupape de sécurité+" mais les parlementaires doivent d'après lui "le faire évoluer pour transformer ce mécanisme en une véritable avancée démocratique". Pour l'instant "ce droit d'option n'est qu'une virtualité" car "il est improbable qu'un département puisse quitter sa région d'origine dans un consensus général", juge M. Urvoas, fervent partisan du rattachement de la Loire-Atlantique à la Bretagne. Dans la version du projet de loi que l'Assemblée va examiner, l'accord de chacun des deux conseils régionaux concernés devra être donné à une majorité des trois cinquièmes. Ce maître de conférences en droit public se demande si "verrouiller à l'excès" le droit d'option n'est pas "contraire au principe de non-tutelle d'une collectivité sur l'autre qui figure dans la Constitution". Il plaide pour une décision "à la majorité simple du département et de la région d'arrivée, la région de départ n'étant consultée que pour avis" et en fait son "combat de la semaine".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 12:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
