<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 22:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jusqu'à tout récemment, le PDG d'Alstom ne voyait "pas d'issue structurelle" pour le site de Belfort</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927194919.bpj08xw8.html</link>
   <description><![CDATA[Le constructeur ferroviaire Alstom ne voyait, jusqu'à tout récemment, "pas d'issue structurelle" pour son site de Belfort, en raison d'une pénurie de commandes publiques, a expliqué mardi Henri Poupart-Lafarge, le PDG du groupe, auditionné à l'Assemblée Nationale. "Je ne sais pas aujourd'hui quelle sera la nature du plan qui sera mis en oeuvre par le gouvernement dans les jours qui viennent", a déclaré M. Poupart-Lafarge devant la commission des affaires économiques de la chambre basse. "Aujourd'hui", du côté d'Alstom, "nous ne voyons pas d'issue structurelle" pour la production de trains sur ce site, a-t-il ajouté. Plus tard le groupe a précisé dans une mise au point à l'AFP que son PDG avait parlé à l'imparfait. Et que "dans l'attente du résultat des discussions et réflexions intervenues depuis lors, Alstom reste ouvert à tout type de propositions favorables au site de Belfort". "Nous ne sommes pas en train de négocier avec l'État", a affirmé le patron du constructeur ferroviaire, devant les députés, en réponse aux accusations de "machiavélisme" et de "chantage" à l'emploi dont il a estimé être la cible. L'État étudie, avec la direction du groupe, des solutions pour "rendre le site de Belfort pérenne", a-t-il expliqué. Selon le groupe, la baisse d'activité du fret ferroviaire en France et "le niveau historiquement bas" des commandes de TGV affectent plus durement l'usine de Belfort que ses autres sites de production en France. Ainsi, seulement une vingtaine de locomotives et motrices de TGV sortiront de l'usine franc-comtoise cette année, contre 140 en 2008. Henri Poupart-Lafarge a écarté la possibilité d'obliger la SNCF ou la RATP à passer de nouvelles commandes afin de relancer durablement l'activité. "J'ai trop conscience de la difficulté du transport ferroviaire en France, pour aller forcer des commandes de trains qui iraient rouiller dans des placards", a-t-il indiqué. Si Alstom a pu maintenir une activité industrielle à Belfort depuis dix ans, c'est "grâce aux efforts du groupe pour promouvoir l'exportation", a-t-il affirmé. Néanmoins, ces performances ne permettent pas toujours de maintenir les rythmes de production dans les usines françaises. "Les clients demandent de la localisation sur place", tandis que les grosses commandes en provenance du Kazakhstan, d'Azerbaïdjan, de Russie ou d'Inde ne permettent de produire que "quelques locomotives" à Belfort, a justifié M. Poupart-Lafarge. Loin de remettre en cause le projet d'arrêt de la production de trains de l'usine de Belfort, le PDG souligne au contraire qu'il permettrait de renforcer d'autres sites qui connaissent également des "baisses de charge", en particulier Reichshoffen en Alsace vers laquelle l'activité belfortaine doit être transférée. "Il y a cette absence de perspective à Belfort, regardons à consolider Reichshoffen en lui donnant des perspectives multiples", a-t-il avancé. Avec 12 sites de production "dans toute la France", il a regretté une trop grande "dispersion" du groupe en France qui pousse à une spécialisation de chaque site "difficile a gérer", surtout en période de baisse de l'activité. Interrogé sur l'hypothèse d'une reprise de certains salariés par General Electric, qui a racheté fin 2015 la branche énergie d'Alstom, y compris un site à Belfort, M. Poupart-Lafarge a assuré qu'il n'y avait "pas de discussion" à ce stade. Le dirigeant a également démenti tout rapprochement avec la branche transport de Thales, rappelant que "leur activité de signalisation n'est pas en vente", contrairement à ce que l'ancien ministre de l'Industrie, Arnaud Montebourg, a avancé lundi dans une lettre à l'actuel ministre de l'Economie, Michel Sapin. Le patron d'Alstom était auditionné par les députés alors que plusieurs centaines de salariés de l'usine Alstom de Belfort mais aussi d'autres sites du constructeur ferroviaire ont manifesté ce mardi devant le siège du groupe à Saint-Ouen pour dire "non à la fermeture" du site franc-comtois. apz/fka/arz/jcc ALSTOM THALES GENERAL ELECTRIC]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 21:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide de nouvelles règles pour l'usage des drones civils</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927185406.znnl5pf5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture une proposition de loi Les Républicains issue du Sénat qui vise à encadrer davantage l'usage des drones civils, les députés de tous bords mettant en avant les enjeux en termes de sécurité. Le texte des sénateurs LR Xavier Pintat et Jacques Gauthier, qui avait été adopté en première lecture en mai à la chambre haute, vise à responsabiliser les usagers et à prévenir les usages indésirables de ces appareils. Le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies a rappelé mardi qu'un cadre d'usage avait été défini dès 2012 pour les drones, mais a mis en avant la nécessité de "prendre en compte les nouveaux enjeux liées à la sécurité et à la sûreté", avec notamment les problèmes de survols de zones sensibles, une préoccupation relayée par les députés présents de droite comme de gauche, tous apportant leur soutien au texte. La rapporteure, Marie Le Vern (PS) a souligné que si le sujet pouvait paraître "un peu exotique ou divertissant", il n'en était pas moins "plein d'enjeux fondamentaux", soulignant que quelque 300.000 drones avaient été vendus en France en 2015 et que le secteur représentait près de 5.000 emplois. Outre les drones de loisir, en août 2016, 2.600 opérateurs professionnels étaient identifiés, exploitant 4.770 drones. En commission, les députés avaient adopté la proposition à l'unanimité en précisant que les nouvelles règles s'appliqueraient aux drones de plus de 800 grammes, un seuil que des élus LR ont tenté en vain de rehausser à 1kg au cours des débats mardi. Les fabricants auront notamment une obligation d'enregistrement électronique, de signalement lumineux et de signalement électronique ou numérique, de limitation des performances, ainsi qu'une obligation de formation de l'utilisateur. Ils devront aussi équiper leurs drones de plus de 800 grammes "d'un dispositif de signalement sonore" qui se déclenche en cas de perte de contrôle de l'appareil. Le survol d'une zone interdite "par maladresse ou négligence" est par ailleurs passible de six mois d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Afin de laisser du temps aux fabricants de drones pour revoir leurs chaînes de production afin d'intégrer les nouvelles normes, celles-ci ne s'appliqueront qu'en juillet 2018 pour les nouveaux appareils. Les drones déjà en circulation de plus de 800 grammes, devront eux faire l'objet d'un rajout de modules additionnels pour le 1er janvier 2019, conformément à ce texte qui doit désormais retourner au Sénat pour une deuxième lecture.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 20:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PDG d'Alstom ne voit "pas d'issue structurelle" pour le site de Belfort</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927171027.cl4sbxmr.html</link>
   <description><![CDATA[Le constructeur ferroviaire Alstom ne voit "pas d'issue structurelle" pour le site de Belfort, en raison d'une pénurie de commandes publiques, a expliqué mardi Henri Poupart-Lafarge, le PDG du groupe industriel, auditionné par la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. "Je ne sais pas aujourd'hui quelle sera la nature du plan qui sera mis en oeuvre par le gouvernement dans les jours qui viennent", a déclaré M. Poupart-Lafarge aux députés. Mais du côté d'Alstom, "nous ne voyons pas d'issue structurelle " pour la production de trains sur ce site, a-t-il ajouté. "Nous ne sommes pas en train de négocier avec l'État", a affirmé le patron du constructeur de matériel ferroviaire, en réponse aux accusations de "machiavélisme" et de "chantage" à l'emploi dont il a estimé être la cible. Pour l'heure, l'État étudie, avec la direction du groupe, des solutions pour "rendre le site de Belfort pérenne", a-t-il expliqué. Selon le groupe, la baisse d'activité du fret ferroviaire en France et "le niveau historiquement bas" des commandes de TGV affectent plus durement l'usine de Belfort que ses autres sites de production en France. Ainsi, seulement une vingtaine de locomotives et motrices de TGV sortiront de l'usine franc-comtoise cette année, contre 140 en 2008. M. Poupart-Lafarge a écarté toute possibilité de nouvelles commandes, de la part de la SNCF ou de la RATP notamment, qui permettraient de relancer durablement l'activité. "J'ai trop conscience de la difficulté du transport ferroviaire en France, pour aller forcer des commandes de trains qui iraient rouiller dans des placards", a-t-il dit. Si Alstom a pu maintenir une activité industrielle à Belfort depuis dix ans, c'est "grâce aux efforts du groupe pour promouvoir l'exportation", a-t-il affirmé. Néanmoins ces performances ne permettent pas toujours de maintenir les rythmes de production dans les usines françaises. "Les clients demandent de la localisation sur place", tandis que les grosses commandes en provenance du Kazakhstan, d'Azerbaïdjan, de Russie ou d'Inde ne permettent de produire que "quelques locomotives" à Belfort, a justifié M. Poupart-Lafarge. Loin de remettre en cause le projet d'arrêt de la production de trains de l'usine de Belfort, le PDG a souligné au contraire qu'il permettrait de renforcer d'autre sites qui connaissent également des "baisses de charge", en particulier l'usine de Reichshoffen en Alsace, vers laquelle l'activité de Belfort doit être transférée. "Il y a cette absence de perspective à Belfort, regardons à consolider Reichshoffen en lui donnant des perspectives multiples", a-t-il relevé. Avec 12 sites de production "dans toute la France", il a regretté une trop grande "dispersion" du groupe dans l'Hexagone, qui pousse à une spécialisation de chaque site "difficile à gérer", surtout en période de baisse de l'activité. Interrogé sur l'hypothèse d'une reprise de certains salariés par General Electric, qui a racheté fin 2015 la branche énergie d'Alstom, y compris un site à Belfort, M. Poupart-Lafarge a affirmé qu'il n'y avait "pas de discussion" à ce sujet à ce stade. Le dirigeant a également démenti tout rapprochement avec la branche transport de Thales, rappelant que l'"activité de signalisation (ferroviaire de Thales) n'est pas en vente", contrairement à ce que l'ancien ministre de l'Industrie, Arnaud Montebourg, a avancé lundi dans une lettre à l'actuel ministre de l'Économie, Michel Sapin. Le patron d'Alstom était auditionné par les députés alors que plusieurs centaines de salariés de l'usine du groupe à Belfort, mais aussi d'autres sites du constructeur ferroviaire ont manifesté ce mardi devant le siège de l'entreprise à Saint-Ouen (Seine-Saint-Denis) pour dire "non à la fermeture" du site franc-comtois. apz/gbh/fpo/er ALSTOM THALES GENERAL ELECTRIC]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: la droite "reviendra dessus" si elle gagne en 2017 (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927141810.396ao56u.html</link>
   <description><![CDATA[La droite, si elle gagne en 2017, "reviendra sur le prélèvement à la source" de l'impôt sur le revenu, "une fumisterie", a affirmé mardi Christian Jacob, chef de file des députés LR et soutien de Nicolas Sarkozy pour la primaire de la droite. "Cette réforme du prélèvement à la source, si elle est votée, ne sera pas gravée dans le marbre. On reviendra dessus parce que c'est une fumisterie sans précédent, qui va se traduire par des avances de trésorerie, donc des augmentations d'impôts, pour certaines catégories, et par une complexification sans précédent", a-t-il déclaré à la presse. Pour le député-maire Les Républicains de Provins, "ceux des Français qui, aujourd'hui, regardent d'un oeil favorable le prélèvement à la source pensent à la simplification". "Or, cela va complexifier. Pour les entreprises, qui vont se transformer en collecteurs, mais aussi pour nombre de contribuables ne voulant pas communiquer leur situation fiscale à leur employeur, qui auront un taux par défaut et devront ensuite faire une déclaration pour régulariser", a-t-il poursuivi. Les professions libérales et les artisans auront "un acompte mensuel ou trimestriel, mais devront refaire en fin d'année une nouvelle déclaration pour régularisation", a encore critiqué M. Jacob. Et d'ajouter que les contribuables bénéficiant de "crédits d'impôts devront faire une avance de trésorerie puisque, de janvier à septembre, ils seront sur un taux ne prenant pas en compte les réductions d'impôts". L'instauration du prélèvement à la source fait aussi craindre au patron des députés LR "deux véritables bombes", notamment un "risque de fusion entre la contribution sociale généralisée et l'impôt sur le revenu, qui rendrait la CSG progressive et serait un coup de matraque supplémentaire pour les classes moyennes et moyennes supérieures". Celui qui fut ministre délégué à la Famille pendant le second mandat élyséen de Jacques Chirac a également pointé un "risque de coup de grâce à la politique familiale avec la fin du quotient conjugal et du quotient familial". A l'inverse, l'un des porte-parole des députés PS, Hugues Fourage, a affirmé à la presse que "la vérité, c'est que cette réforme va se mettre en place, elle sera inscrite dans la vie de nos concitoyens". "Et même si j'entends parfois des Républicains dire qu'ils reviendront dessus, je vous fais le pari que non", a ajouté ce fidèle de Manuel Valls, vantant un processus de "simplification".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le chef de file des députés PRG défend la primaire à gauche pour ne pas "refaire Alésia"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927135641.tyw4xnia.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des radicaux de gauche à l'Assemblée, Roger-Gérard Schwartzenberg, a vanté mardi les mérites de la primaire à gauche, appelant à éviter de "refaire Alésia", comme en 2002, et jugeant "souhaitable" un candidat de son parti. "Je voudrais faire, à contre-courant de ce qui se fait en général, l'éloge des primaires", a déclaré M. Schwartzenberg lors d'un point presse, se revendiquant "un peu l'initiateur du système des primaires à gauche" avec une proposition de loi de 2006. Ce député du Val-de-Marne a listé "trois avantages principaux" aux primaires: "démocratisation de la désignation du candidat", "approfondir le débat programmatique" et, "essentiel", éviter "la multiplicité des candidatures à gauche". Rappelant "l'atomisation de la gauche" avant la qualification de Jean-Marie Le Pen au second tour le 21 avril 2002, ce radical de gauche et ancien ministre dans le gouvernement Jospin a estimé qu'il faudrait "éviter de récidiver". "On ne va pas refaire Alésia périodiquement", avec, "d'un côté, les tribus gauloises de la gauche très sympathiques, mais agissant en ordre dispersé et, de l'autre côté, la légion romaine de LR, mieux organisée pour subir le choc", a lancé M. Schwartzenberg. Il a jugé "souhaitable" la présence d'un radical de gauche à la primaire, indiquant que la décision interviendrait "à l'automne", et dépendrait aussi de "la décision que prendra François Hollande sur les primaires". La présidente du parti Sylvia Pinel serait-elle la candidate naturelle des radicaux de gauche? "On n'a pas de candidat naturel", "elle correspond au profil, mais au moins 4 ou 5 personnes correspondent au profil: quelqu'un au même niveau que les socialistes déclarés", qui "ait été ministre, qui soit député ou sénateur, qui éventuellement est maire". Assurant n'être "pas particulièrement" intéressé lui-même, M. Schwartzenberg a ajouté: "si c'est un ministre actuellement en fonction, ou récemment en fonction, ça peut poser problème" car il leur sera difficile "d'exprimer des réserves" face à François Hollande. Trois radicaux de gauche sont au gouvernement: Jean-Michel Baylet, Annick Girardin et Thierry Braillard. La semaine dernière, M. Baylet a affirmé qu'en cas de primaire, il y aurait un candidat PRG, jugeant que Mme Pinel avait "la légitimité". La présidente du PRG et ex-ministre avait estimé lors de son élection début septembre que le parti devait "se mettre en situation" de rester indépendant pour 2017. Le parti avait claqué la porte en juillet de la "Belle Alliance populaire", mais sans trancher sur une participation à la primaire. Récemment, un élu PRG assurait en privé que, "dans les conditions proposées, non, nous ne participerions pas à la primaire". chl/ic/chr/nm ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean Launay (PS), nouveau questeur de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927111045.87fkvh7i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste du Lot Jean Launay a été choisi mardi par ses pairs pour devenir un des questeurs de l'Assemblée, chargé des aspects administratifs et matériels de l'institution, en remplacement d'un proche de François Hollande, a-t-on appris de sources parlementaires. Député depuis 1998, M. Launay, 64 ans, un élu légitimiste qui fréquente aussi l'ancien ministre Emmanuel Macron, remplacera numériquement comme questeur l'ancien député PS de Lille (Nord) Bernard Roman, désigné cet été pour présider l'Arafer, le régulateur du rail et de la route. Dans le huis clos de la réunion du groupe PS, M. Launay l'a emporté dès le premier tour lors d'un vote à bulletins secrets, avec 99 voix, face à l'élu du Puy-de-Dôme Jean-Paul Bacquet (43 voix) et à l'élu du Pas-de-Calais Michel Lefait (32 voix). Membre de la commission des Affaires étrangères, M. Launay, inspecteur du Trésor de profession et par ailleurs président du Comité national de l'Eau, rejoint dans le collège des questeurs la députée PS Marie-Françoise Clergeau, première questeure, ainsi que Philippe Briand, député LR. Les questeurs sont en principe élus par leurs pairs au début de chaque législature, puis tous les ans au début de la session ordinaire de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage: "ça signe l'échec total de François Hollande" - Vigier, UDI -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927062627.u8oexnc6.html</link>
   <description><![CDATA[Philippe Vigier, président du groupe UDI à l'Assemblée nationale: "Simplement un chiffre et ce chiffre il est terrifiant pour François Hollande: depuis qu'il est président de la République, toutes catégories de chômeurs confondues, c'est presque un million de chômeurs en plus. On est loin des grandes promesses d'inversion de la courbe". "Ca signe l'échec total de François Hollande parce qu'ils n'ont pas fait les réformes en profondeur dont ce pays a tant besoin. Et comme ces réformes n'ont pas été faites, eh bien la France est en panne. Elle est en panne de croissance, elle est en panne d'emploi et derrière c'est une immense précarité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 08:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le changement d'état civil pour les trans, largement retoqué, arrive devant le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160926173913.pfnh5lxt.html</link>
   <description><![CDATA[L'amendement facilitant le changement d'état civil pour les personnes trans, largement retoqué par rapport à la version votée en juillet à l'Assemblée nationale, sera étudié mardi ou mercredi par le Sénat, ont indiqué lundi des associations LGBT. Les députés avaient adopté un texte stipulant que toute personne majeure ou mineure émancipée "qui démontre par une réunion suffisante de faits que la mention relative à son sexe à l'état civil ne correspond pas à celui dans lequel elle se présente et dans lequel elle est connue peut en obtenir la modification" devant un tribunal de grande instance. Cet amendement, statuant que "le fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut motiver le refus de faire droit à la demande", avait été qualifié par des associations LGBT de "grande victoire" amenée à "changer la vie" des personnes trans. Mardi ou mercredi, ce sera pourtant une nouvelle mouture de l'amendement, avec une orientation contraire, qui sera à l'étude au Sénat. Alors que les mineurs émancipés en sont exclus, la réalité du changement de genre doit être "médicalement constatée" pour que l'état civil puisse être modifié, selon le texte réécrit après son passage devant la commission des lois du Sénat. Le nouveau texte constitue un "recul très inquiétant sur un sujet qui touche au respect des droits fondamentaux des personnes", a regretté Amnesty international dans un communiqué. "Imposer un critère médical est contraire au respect de la vie privée des personnes et porte atteinte à leur intégrité physique", a observé Julie Heslouin, responsable des questions relatives à l'orientation sexuelle et à l'identité de genre. "On était révolté mais on s'y attendait. Le rapporteur (Yves Détraigne, UDI) comme le président de la commission des lois (Philippe Bas, LR), sont inscrits comme des soutiens de la Manif pour tous", observe Sun Hee Yoon, présidente de l'Association commune trans et homos pour l'égalité (Acthé). "Il ne fallait pas s'attendre à un miracle", a-t-elle ajouté, interrogée par l'AFP. "De toute façon, c'est l'Assemblée nationale qui aura le dernier mot", a commenté Catherine Michaud, la présidente de Gaylib, également secrétaire nationale de l'UDI pour les droits LGBT. En France, on estime à entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la CEDH depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde, de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 19:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité réelle Outre-mer: "Nous devons envoyer un signe fort" en matière sociale (Orphé, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160926161742.0avgll48.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de la Réunion Monique Orphé (PS) a souhaité lundi que le projet de loi égalité réelle outre-mer, qui doit être examiné le 4 octobre à l'Assemblée nationale, envoie "des signes forts" aux ultramarins, notamment sur le sujet des retraites, des prestations familiale et de la santé. La députée, rapporteur de la commission des Affaires sociales, a présenté une séries d'amendements en ce sens lors d'une conférence de presse, juste avant la présentation de son rapport en commission des Affaires sociales. Mais la plupart de ses amendements sont "irrecevables" au titre de l'article 40 de la constitution, et ne peuvent être repris que par le gouvernement, a-t-elle reconnu. L'article 40 limite les amendements parlementaires à ceux n'entraînant pas d'aggravation des dépenses publiques sans recettes correspondantes. "J'aimerai que le gouvernement reprenne ces amendements extrêmement importants. Je pense avoir eu une écoute attentive", a précisé la députée. "Nous devons envoyer des signes forts à nos populations ultramarines", a-t-elle insisté. Elle a notamment demandé une "'augmentation des petites retraites", car "nos retraités vivent mal, très mal". Ainsi, "ceux qui ont travaillé touchent souvent moins que ceux qui n'ont pas travaillé, avec des retraites en dessous du minimum vieillesse". En cause: un alignement tardif (en 1996) du SMIC outre-mer avec celui de la métropole, de très petits salaires et parfois des emplois qui n'ont pas été déclarés. L'Etat garantit pour les Outre-mer un seuil de retraite minimum (appelé minimum contributif, compris entre 629 euros et 688 euros), inférieur à l'Allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa). Si le retraité ultramarin au minimum contributif peut bénéficier d'un complément pour atteindre le niveau de l'Aspa, beaucoup refusent de le demander en raison du mécanisme de recouvrement sur succession, propre aux outre-mer, qui permet à l'Etat de récupérer auprès des héritiers tous leurs biens au delà de 39.000 euros pour se rembourser (quel que soit le nombre d'héritiers). Mme Orphé propose de revaloriser le minimum contributif au niveau de l'Aspa, et de rehausser à 100.000 euros le seuil à partir duquel l'Etat peut récupérer les biens du retraité décédé. Elle demande également que le complément familial, ouvert dans les Outre-mer aux familles ayant au moins un enfant entre 3 et 5 ans (à condition qu'elles n'aient pas d'enfants entre 0 et 3 ans), soit étendu aux enfants âgés de 3 à 16 ans. En métropole, le dispositif est réservé aux famille d'au moins 3 enfants entre 3 et 21 ans. La député a aussi déposé des amendements en matière de santé, notamment contre la publicité sur l'alcool aux abords des établissements scolaires pour lutter conte l'alcoolisme et l'obésité, pour développer le télétravail (notamment à Mayotte et Wallis-et-Futuna), et en matière de rapatriement sanitaire. Actuellement, si une personne ultramarine opérée en métropole décède, son rapatriement en outre-mer n'est pas pris en charge. "Nous ne sommes pas là pour demander la charité, mais qu'on nous considère comme tous les Français", a insisté Mme Orphé. Le projet de loi égalité réelle outre-mer vise à réduire les retard de développement entre les Outre-mer et la métropole.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité réelle Outre-mer: "nous devons envoyer un signe fort" en matière sociale (Orphé, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160926154856.r7uggtw7.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de la Réunion Monique Orphé (PS) a souhaité lundi que le projet de loi égalité réelle outre-mer, qui doit être examiné le 4 octobre à l'Assemblée nationale, envoie "des signes forts" aux ultramarins, notamment sur le sujet des retraites, des prestations familiale et de la santé. La députée, rapporteur de la commission des Affaires sociales, a présenté une séries d'amendements en ce sens lors d'une conférence de presse, juste avant la présentation de son rapport en commission des Affaires sociales. Mais la plupart de ses amendements sont "irrecevables" au titre de l'article 40 de la constitution, et ne peuvent être repris que par le gouvernement, a-t-elle reconnu. L'article 40 limite les amendements parlementaires à ceux n'entraînant pas d'aggravation des dépenses publiques sans recettes correspondantes. "J'aimerai que le gouvernement reprenne ces amendements extrêmement importants. Je pense avoir eu une écoute attentive", a précisé la députée. "Nous devons envoyer des signes forts à nos populations ultramarines", a-t-elle insisté. Elle a notamment demandé une "'augmentation des petites retraites", car "nos retraités vivent mal, très mal". Ainsi, "ceux qui ont travaillé touchent souvent moins que ceux qui n'ont pas travaillé, avec des retraites en dessous du minimum vieillesse". En cause: un alignement tardif (en 1996) du SMIC outre-mer avec celui de la métropole, de très petits salaires et parfois des emplois qui n'ont pas été déclarés. L'Etat garantit pour les Outre-mer un seuil de retraite minimum (appelé minimum contributif, compris entre 629 euros et 688 euros), inférieur à l'Allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa). Si le retraité ultramarin au minimum contributif peut bénéficier d'un complément pour atteindre le niveau de l'Aspa, beaucoup refusent de le demander en raison du mécanisme de recouvrement sur succession, propre aux outre-mer, qui permet à l'Etat de récupérer auprès des héritiers tous leurs biens au delà de 39.000 euros pour se rembourser (quel que soit le nombre d'héritiers). Mme Orphé propose de revaloriser le minimum contributif au niveau de l'Aspa, et de rehausser à 100.000 euros le seuil à partir duquel l'Etat peut récupérer les biens du retraité décédé. Elle demande également que le complément familial, ouvert dans les Outre-mer aux familles ayant au moins un enfant entre 3 et 5 ans (à condition qu'elles n'aient pas d'enfants entre 0 et 3 ans), soit étendu aux enfants âgés de 3 à 16 ans. En métropole, le dispositif est réservé aux famille d'au moins 3 enfants entre 3 et 21 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité réelle outre-mer: un député veut plus pour la N-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160926011159.mvz762z6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député néo-calédonien Philippe Gomès (UDI) s'est félicité lundi de la loi sur l'égalité réelle outre-mer, qui sera examinée le 3 octobre à l'Assemblée nationale, mais a souhaité des efforts supplémentaires en faveur de la Nouvelle-Calédonie. Très autonome, la Nouvelle-Calédonie exerce de nombreuses compétences économiques, sociales ou fiscales mais "une part de l'égalité réelle" reste du ressort de l'Etat, a indiqué l'élu à la presse. "C'est la première fois qu'un projet de cette ampleur est proposé, il faut saisir l'opportunité pour que la Nouvelle-Calédonie soit moins à l'écart de cette égalité", a-t-il également déclaré. M. Gomes a notamment prôné une révision du dispositif d'aide à la continuité territoriale aujourd'hui "trop restrictif et inadapté" au coût moyen d'un billet Nouméa-Paris (1.915 euros). "Le dispositif a été modifié en 2009 et depuis le nombre de bénéficiaires est passé de 12.000 à 3.000. Les Calédoniens sont lourdement pénalisés", a-t-il affirmé. Philippe Gomes a également réclamé une réduction des taux d'intérêt bancaires "actuellement supérieurs de 1% à 4% aux taux métropolitains" ainsi qu'un alignement des tarifs bancaires de base d'ici 5 ans. Il a en outre jugé "scandaleux" que la Nouvelle-Calédonie ne soit pas prise en compte dans les enquêtes statistiques nationales, "notamment dans deux domaines particulièrement préoccupants localement: les violences faites aux femmes et la cherté de vie". L'extension à l'archipel de toutes les aides aux entreprises de la BPI (Banque publique d'investissement), l'alignement des prix de l'électricité sur ceux de l'Hexagone et la suppression "comme pour les DOM" de l'agrément préalable de Bercy pour la défiscalisation du logement social feront également l'objet d'amendements, déposés par Philippe Gomes. Dépendante des revenus du nickel et des transferts publics, l'économie calédonienne est marquée par des fortes disparités sociales. L'archipel figure, selon l'ONU, au 50e rang mondial en terme de développement humain, trente rangs derrière la Métropole.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 03:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez (LR) avertit implicitement la droite sur le creusement des déficits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160923120301.1oplx35o.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances à l'Assemblée Gilles Carrez (LR) a mis implicitement en garde les candidats de la primaire de la droite contre le creusement temporaire des déficits prévu par la plupart, tout en admettant que "cela fait sens économiquement parlant". "Au cours de la campagne pour la primaire, nous ne manquerons pas d'être interrogés quant à la crédibilité budgétaire des programmes économiques des différents candidats, en particulier dans la mesure où la plupart d'entre eux assument un creusement temporaire de nos déficits publics au cours de la première, voire de la seconde année du quinquennat (2017 et 2018)", souligne M. Carrez dans une note aux membres de son groupe, que s'est procurée l'AFP et dont fait état L'Opinion. La plupart des candidats envisagent de fortes baisses d'impôts, pour les entreprises ou les ménages en début de quinquennat, et donc une aggravation temporaire des déficits (jusque 4,7% du PIB pour François Fillon), qu'il prévoient de réduire ensuite par des économies de 80 à 100 milliards d'euros sur le quinquennat. "Cette déconnexion peut se comprendre dans la mesure où les économies engagées ne produiront leurs effets qu'à moyen et long terme tandis que les baisses d'impôts et de charges auront un impact immédiat. Il faut pour autant prendre conscience des limites de ce choix", écrit le président de la commission des Finances. M. Carrez redoute en effet "un héritage plus lourd que prévu" du quinquennat Hollande, jugeant les objectifs du gouvernement (-3,3% en 2016 et -2,7% en 2017) "déjà compromis compte tenu des annonces de dépenses nouvelles qui impactent ces deux exercices (plan emploi, point d'indice de la fonction publique, mesures jeunes, prime enseignants...)". Pour ce député du Val de Marne, "on peut légitimement envisager (...) aux alentours de 4 points de PIB en 2017, ce qui supposera la négociation d'un nouveau délai auprès de la Commission européenne". Selon M. Carrez, la réalisation des 100 milliards d'euros d'économies "implique des efforts considérables". Et "cela suppose de mettre en oeuvre, dès juillet 2017: une réforme des prestations de santé et de solidarité; le report de l'âge légal de départ à la retraite; la dégressivité des allocations chômage; la reprise de la réduction du nombre de fonctionnaires, l'augmentation de leur temps de travail ainsi que la poursuite de la diminution des dotations aux collectivités locales". Il juge "que l'acceptabilité des réformes mentionnées passe sans aucun doute par un rééquilibrage de la charge fiscale en faveur des ménages", notant que les entreprises ont bénéficié d'un "effort considérable" (2 points de PIB) sous le quinquennat actuel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Belfort: le Pdg d'Alstom auditionné mardi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160922100029.0w0d5gzz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Pdg d'Alstom, Henri Poupart-Lafarge, sera auditionné mardi à l'Assemblée nationale par la commission des Affaires économiques, alors que le bras de fer continue avec le gouvernement sur le sort de l'usine de Belfort, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. La commission présidée par la socialiste Frédérique Massat entendra le Pdg du groupe à partir de 13h45, quelques heures après un comité central d'entreprise ordinaire mais aussi après une manifestation des salariés, et au lendemain d'un CCE extraordinaire sur la situation de Belfort. Le groupe ferroviaire a annoncé il y a environ 15 jours son intention d'arrêter d'ici à 2018 la production de trains dans l'usine franc-comtoise, berceau historique du constructeur où travaillent plus de 400 personnes. Cette décision a provoqué une cascade de réactions politiques et un bras de fer avec le gouvernement, qui a engagé une concertation avec tous les acteurs de la filière pour tenter d'apporter à Alstom des commandes qui l'amèneraient à revoir sa décision. A environ sept mois de la présidentielle, François Hollande a affirmé que "tout sera fait pour que le site de Belfort puisse être pérennisé". Les organisations syndicales doivent être de nouveau reçues par le secrétaire d'Etat à l'Industrie Chistophe Sirugue dans les jours à venir. Samedi 24 septembre, une journée ville-morte est organisée à Belfort. ic/chr/pad ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 100 députés de gauche demandent à Hollande de suspendre l'application provisoire du Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160921184445.1dyc1zjg.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de députés de gauche ont demandé mercredi au président François Hollande de suspendre l'application provisoire du traité de libre-échange Union européenne-Canada (Ceta) prévue, le temps que les parlements nationaux le ratifient. Dans une lettre rendue publique mercredi, ces députés, socialistes, écologistes ou radicaux, demandent au chef de l'Etat d'"obtenir le refus par le conseil de l'Union de l'application provisoire de tout ou partie du Ceta". Les négociations de ce traité sont aujourd'hui terminées mais il doit encore être signé en présence du Premier ministre canadien Justin Trudeau le 27 octobre. Début juillet et après la surprise du Brexit, la commission européenne a finalement consenti à demander l'avis des 28 Etats-membres de l'UE sur le Ceta. Mais, expliquent les députés, la commission doit proposer au prochain conseil de l'Union "une application provisoire du Ceta qui deviendrait effective après approbation du parlement européen". Rappelant que M. Hollande s'est prononcé en personne pour la suspension des négociations sur le même accord de libre-échange avec les Etats-Unis (Tafta), ils s'inquiètent d'une application d'une partie du Ceta "le temps du processus de ratification, soit un maximum de deux ans puis pendant trois ans après la fin de l'application provisoire, même en cas de rejet du texte par les Etats". Ils dénoncent "un mépris des démocraties nationales" de la part de la Commission européenne, regrettant "de tels comportements dans un contexte de défiance à l'égard de l'Europe qui se construit". "L'Union européenne est aujourd'hui en danger. Après la désadhésion récente du Royaume-Uni, le renforcement du cadre démocratique est un élément central de la réponse aux attentes pressantes et légitimes des peuples d'Europe", poursuivent les députés parmi lesquels de nombreux socialistes frondeurs comme Christian Paul ou Laurent Baumel, d'anciens ministres comme Benoît Hamon ou Aurélie Filippetti ou des écologistes comme Isabelle Attard ou François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 20:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des présidents de départements mobilisés contre "l'asphyxie" et "l'explosion des dépenses sociales"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160921162630.9lkptup7.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de personnes se sont rassemblées mercredi devant l'Assemblée nationale à Paris, dans le cadre d'une semaine de mobilisation des départements face au désengagement de l'État et à la diminution de leurs moyens d'action. Réunis devant le palais Bourbon à l'appel des quatre présidents Les Républicains de départements franciliens François Durovray (Essonne), Jean-Jacques Barbaux (Seine-et-Marne), Arnaud Bazin (Val d'Oise) et Pierre Bédier (Yvelines), les manifestants ont brandi des pancartes toutes bardées d'un panneau "Stop": "stop à l'asphyxie des départements", "stop à l'explosion des dépenses sociales obligatoires". Les élus ont ensuite pris place sur une estrade devant une dizaine de leurs homologues d'autres départements français, ainsi que le patron des députés LR, Christian Jacob, ou encore l'ancienne ministre, Christine Boutin. "Nous venons protester contre un gouvernement qui nous impose des dépenses supplémentaires: +personnes âgées, personnes handicapées, RSA+, et qui d'un autre côté nous retire des recettes et ses dotations", a déclaré M. Durovray. "Ils nous donnent 50 millions l'an dernier, 200 millions cette année et ça ne correspond pas du tout à nos besoins", a-t-il ajouté. Le président de l'Assemblée des Départements de France (ADF), Dominique Bussereau (LR), a lui placé cette mobilisation dans la perspective du Congrès annuel des départements: "on est dans une semaine de mobilisation avant notre congrès (du 5 au 7 octobre à Poitiers) où nous allons faire voter un certain nombre de propositions", a-t-il expliqué, ajoutant qu'elles seraient présentées aux candidats à la présidentielle. M. Bussereau avait affirmé le 14 septembre que l'an dernier, le gouvernement avait accordé une rallonge de 50 millions d'euros pour compenser les dépenses du Revenu de solidarité active (RSA), alors que cette année il manque aux départements 4,5 milliards pour cette seule prestation. Le parlementaire et président PS du département du Gers, Philippe Martin, qui passait "par hasard" a lui jugé "scandaleuse la décision de M. Bussereau d'instrumentaliser comme il le fait l'ADF à des fins politiciennes." La délégation devait initialement marcher vers Matignon, demandant à être reçue le Premier ministre, ou "un membre du gouvernement", mais elle a décidé de ne pas s'y rendre, apprenant qu'elle serait reçue par "un membre de cabinet" selon M. Durovray. "Le principe lorsque dix présidents de département demandent à être reçus, c'est qu'ils puissent l'être par un membre du gouvernement, c'est comme ça que ça se passe dans n'importe quelle démocratie."]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
