<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 May 2015 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Philharmonie: un demi million de visiteurs les 5 premiers mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520100730.455hlt8z.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle Philharmonie de Paris a accueilli 550.000 visiteurs en 5 mois, avec un taux de remplissage de ses concerts de 96%, a indiqué mercredi son président, Laurent Bayle, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. "Il est très difficile de faire mieux, 96% de remplissage, cela veut dire que sur certains concerts vous refusez du public", a poursuivi M. Bayle devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée. "L'amplification aujourd'hui par rapport à notre utilisation de la salle Pleyel est de l'ordre de 30 à 40% d'afflux supplémentaire", a-t-il ajouté. "Cela veut dire que nous avons réussi la conjonction entre un public de l'ouest parisien qui nous était fidèle salle Pleyel et qui malgré le trouble que lui a posé au départ l'implantation (dans le nord-est parisien) est là, parce qu'il aime la salle (...) et nous avons l'agrégation de nouveaux publics". Une étude sur les publics va être lancée à partir de la fin de l'année, mais les premières indications émanant des abonnements font état de 60% de public parisien et 40% hors Paris pour les concerts. Un quart du public des concerts provient des quatre arrondissements populaires des 11e, 18e, 19e et 20e arrondissement, et 10% du seul 19e arrondissement, a précisé M. Bayle. "Ces premiers indications vont dans le sens d'un élargissement du public", s'est félicité le président de la Philharmonie, qui vise une proportion d'une moitié de public parisien et l'autre moitié hors Paris d'ici 5 ans. Les grandes salles de concerts classiques parisiennes accueillent actuellement deux tiers de public parisien et un tiers seulement venant d'Ile-de-France et d'autres régions. Le directeur général, Thibaud de Camas, a fait un point sur le budget de fonctionnement de la Philharmonie, après la décision de la Ville de Paris de baisser sa participation de 9 millions à 6 millions d'euros pour 2015. "Le budget de fonctionnement pour la première année complète en 2015 est estimé à 28,5 millions d'euros et finira autour de 31 à 32 millions d'euros dans son exécution", a estimé M. de Camas. "Nous avons révisé le modèle économique et redimensionné l'activité" après la décision de la Ville de Paris, a-t-il précisé. Le taux d'autofinancement (billetterie et autres recettes), prévu à 45%, devrait grimper selon lui à "au moins 50%, voire 55%", compte tenu du succès des concerts et expositions, dont l'exposition David Bowie, très populaire. "Nous ferons mieux qu'envisagé", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: les députés retouchent des règles pour les représentants des TPE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520095331.e65818za.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont retouché dans la nuit de mardi à mercredi des règles devant s'appliquer aux futurs représentants des salariés et employeurs des très petites entreprises (TPE), en prévoyant qu'ils pourraient avoir accès aux locaux de ces entreprises. Un amendement en ce sens a été adopté par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, qui examine le projet de loi sur le dialogue social avant son passage dans l'hémicycle en première lecture à partir du 26 mai. Ce texte doit créer des commissions régionales paritaires, composées de salariés et d'employeurs issus des TPE, qui seront désignés respectivement par les organisations syndicales de salariés et les organisations professionnelles d'employeurs représentatives au niveau national et interprofessionnel. Les membres des commissions paritaires régionales doivent pouvoir avoir accès, dans le cadre de l'exercice de leurs fonctions, aux personnes qu'ils représentent, justifie l'auteur de l'amendement, le rapporteur (PS) Christophe Sirugue. Ces mêmes commissions pourront jouer un rôle de médiation entre les employeurs et les salariés afin d'éviter les conflits individuels ou collectifs, s'il est fait appel à elles, ont aussi décidé les députés. En outre, elles pourront faire des propositions en matière d'activités sociales et culturelles. Une telle offre, qui a été mise en place dans le secteur de l'artisanat, a en effet contribué à fidéliser les salariés. Les députés ont par ailleurs voté une série d'amendements sur l'égalité femmes-hommes, à l'initiative des socialistes Sandrine Mazetier et Catherine Coutelle, la présidente de la délégation de l'Assemblée aux droits des femmes. Ainsi, les organisations syndicales de salariés et les organisations professionnelles d'employeurs devront pourvoir les sièges des commissions paritaires régionales en respectant la parité. Ces commissions auront compétence sur les questions relatives à l'égalité professionnelle et au temps partiel, a-t-il été acté. Sur proposition du rapporteur, les parlementaires ont décidé que de façon générale, afin d'assurer une représentation plus équilibrée des femmes et hommes dans les institutions représentatives du personnel (IRP), un des objectifs du projet de loi, les listes électorales devraient être composées "alternativement d'un candidat de chaque sexe, jusqu'à épuisement des candidats d'un des sexes". La commission continuait mercredi à examiner les quelques centaines d'amendements déposés sur le projet de loi, qui doit notamment simplifier les IRP. Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 11:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une mission de l'Assemblée propose de doubler les délais de prescription pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520075101.fbqtig8h.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale propose de doubler les délais de prescription des poursuites pénales dans un rapport présenté mercredi. Le rapport présenté en commission des Lois suggère, en matière criminelle, de porter à vingt ans contre dix actuellement le délai de prescription de l'action publique. "L'allongement du délai de prescription de l'action publique des crimes tient compte d'une évolution profonde et majeure de notre société (...): l'augmentation de l'espérance de vie", peut-on lire dans le rapport. Pour les délits, la mission propose de passer ce délai à six ans contre trois aujourd'hui et à deux ans pour les contraventions. Autre point majeur soutenu par le rapport, la confirmation de la possibilité pour la justice d'enquêter en matière de délinquance financière notamment, sur des affaires remontant à plusieurs années et connues tardivement. L'inscription dans le code de procédure pénale de la jurisprudence qui reporte au moment de la découverte des faits le point de départ du délai de prescription dans les "infractions dissimulées", comme la corruption, "ne pourrait plus être ignoré des justiciables qui seraient tentés de se soustraire à la justice grâce à des manoeuvres de dissimulation", justifient ses auteurs. Parmi les quatorze propositions rapportées par les députés Georges Fenech (UMP) et Alain Tourret (PRG) figure également la volonté de rendre imprescriptibles les crimes de guerre, au même titre que le crime de génocide et les autres crimes contre l'humanité. La mission rappelle par ailleurs le report du délai de prescription des infractions à caractère sexuel commises contre les mineurs au jour de leur majorité. "Le législateur a déjà adapté les règles de la prescription afin de tenir compte de leur état de vulnérabilité, en allongeant à dix ou vingt ans le délai de prescription (...) et en reportant le point de départ à la majorité de la victime", précise-t-elle, favorable à un statu quo.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 09:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: l'Assemblée confirme les grands objectifs énergétique, dont la réduction de la part du nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150520000139.w7sa3lfy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé dans la nuit de mardi à mercredi, en deuxième lecture, les grands objectifs du projet de loi sur la transition énergétique, dont la réduction à 50% à l'horizon 2025 de la part du nucléaire dans la production d'électricité. Voté peu avant la fin de la séance, quasiment sans retouche, l'article 1er du texte fixe aussi comme grands objectifs une réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050, une baisse de 30% des émissions de gaz à effet de serre sur la période 1990-2030 ou une part d'énergies renouvelables dans la consommation de 32% dans 15 ans. "HISTORIQUE: objectifs #transitionénergétique adoptés ! Réduction gaz effet de serre, consommation énergie et #nucléaire", a twitté dans la foulée le député écologiste Denis Baupin. Au sein de la commission spéciale sur la transition énergétique courant avril, les députés avaient déjà rétabli l'essentiel de la version du projet de loi qu'ils avaient voté en première lecture à l'automne et que les sénateurs avaient ensuite remanié pour en réduire les ambitions, notamment sur les grands objectifs de consommation et de production d'énergie. Le nucléaire a concentré à nouveau mardi soir nombre d'échanges dans l'hémicycle de l'Assemblée, où le ministre des Transports Alain Vidalies siégeait au banc du gouvernement, en l'absence de la ministre de l'Ecologie, du Développement durable et de l'Energie Ségolène Royal. "La ministre n'est même plus là, ce qui montre que la coconstruction (avec les députés) s'est arrêtée à Eboli", a ironisé l'UMP Julien Aubert, dans une référence au roman italien de Carlo Levi "Le Christ s'est arrêté à Eboli". La droite, UMP en tête, a dénoncé les risques de déstabiliser la filière nucléaire, dont Areva, et de "détruire 11.000 emplois" directs, ou affirmé que l'objectif de 50% de part du nucléaire à l'horizon 2025 était "inatteignable", car il supposerait de "fermer 24 réacteurs nucléaires en dix ans". "Vous tentez d'acheter les députés écologistes mais combien cela nous coûtera", a ainsi lancé Dino Cinieri. Mais les députés de droite ont échoué à faire adopter des amendements pour revenir à un texte proche de celui du Sénat, notamment à supprimer toute échéance précise pour cette réduction ou à ajouter plusieurs conditions. Le Front de Gauche n'a pas davantage réussi à conditionner la réduction de 50% au respect des engagements et objectifs français de diminution des émissions de gaz à effet de serre. "L'objectif de 2025 est ambitieux mais permet d'enclencher une dynamique décisive", a plaidé la rapporteure Marie-Noëlle Battistel. Rejetés également des amendements des élus du MRC (chevènementistes, apparentés PS) mais aussi de l'UMP en vue d'une prolongation de la durée d'exploitation des centrales nucléaires. Quant aux écologistes, ils ont tenté sans succès de faire adopter un objectif de 0% de nucléaire à l'horizon 2040 ou d'accroître le taux d'énergies renouvelables programmé d'ici 2030. Insistant sur la volonté du gouvernement de fixer des "objectifs atteignables" et "un équilibre", M. Vidalies a refusé d'"être enfermé dans un faux débat" et vanté "l'action déterminée du gouvernement pour reconnaître la participation du nucléaire mais diminuer sa part" autant que pour développer les énergies renouvelables.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 May 2015 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: vers de nouvelles "améliorations" lors du 2e passage à l'Assemblée (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519180305.zty14ti8.html</link>
   <description><![CDATA[Le deuxième passage du projet de loi sur la transition énergétique à l'Assemblée nationale permettra de nouvelles "améliorations" du texte, en particulier sur les autobus propres et la lutte contre le gaspillage alimentaire, a déclaré mardi Ségolène Royal. Tout en souhaitant la préservation d'"évolutions très positives" apportées par les sénateurs, la ministre de l'Écologie, du Développement durable et de l'Énergie a souhaité dans son discours liminaire que les députés garantissent "l'ambition originelle" du texte, notamment en confirmant l'objectif de 2025, supprimé au Sénat, pour réduire à 50% la part du nucléaire dans la production d'électricité. Avec le souci que cette loi, "porteuse d'un nouveau modèle énergétique", soit "la plus avancée d'Europe parce que la plus complète", elle a également appelé de ses voeux "d'autres améliorations au fil du débat qui s'ouvre" et qui se poursuivra jusqu'à jeudi soir. Le vote global sur le texte aura lieu mardi 26 mai, avant qu'il ne reparte au Sénat, puis revienne à l'Assemblée pour une adoption définitive avant la pause estivale, voire à la rentrée. Et l'objectif est qu'au moment du vote, la "quasi-totalité des décrets d'application soient rédigés" pour accélérer l'entrée en vigueur, selon la ministre. Ce projet de loi vise à faire de la France "une puissance écologique donnant l'exemple, capable de convaincre et d'entraîner à l'échelle européenne et mondiale", avant la conférence mondiale sur le climat à Paris en décembre, a insisté Mme Royal. La nouvelle lecture permettra d'ajouter des mesures contre le gaspillage alimentaire, issues du rapport confié au député PS et ancien ministre Guillaume Garot, mais aussi de nouvelles modifications à l'initiative du gouvernement, dont l'objectif de 50% d'autobus propres d'ici 2020, a-t-elle indiqué plus tôt lors d'une conférence de presse. La ministre a également mentionné devant la presse le renforcement dans la loi des obligations d'information sur l'impact écologique des entreprises et sur la contribution à la transition énergétique, ou encore une expérimentation du chèque énergie destiné à lutter contre la précarité énergétique "afin qu'on puisse l'évaluer avant de le généraliser". Dans un nouvel appel au consensus, Mme Royal a espéré devant les députés "un feu vert" de tous les groupes, jugeant "important pour la France de faire un pas vers les autres afin que cette loi majeure témoigne d'une volonté partagée" et puisse "mieux résister aux aléas électoraux". Mais le groupe UMP, toujours "contre" le projet de loi comme l'a réaffirmé son président Christian Jacob, a défendu, sans succès, une motion de rejet préalable contre "un instrument de codestruction économique partagée entre écologistes et socialistes" et "une trahison énergétique". Au nom des députés UMP, Julien Aubert a critiqué un texte "bric à brac" et dénoncé principalement l'objectif de réduction de la part du nucléaire, dévastateur à ses yeux pour Areva mais aussi pour "11.000 emplois" directs de la filière nucléaire. Si la réduction de la proportion de nucléaire est "nécessaire", elle doit être "préparée" pour en limiter les conséquences budgétaires ou sociales et éviter de reproduire les mêmes erreurs que l'Allemagne, comme la hausse des gaz à effet de serre et des prix de l'électricité, selon l'UDI Bertrand Pancher. Le groupe centriste décidera sa position de vote au terme des débats. L'écologiste Denis Baupin a salué, lui, une loi "qui fera date, et dont la pertinence est renforcée par l'actualité récente". Son groupe entend défendre des modifications supplémentaires du texte, a néanmoins indiqué Cécile Duflot, regrettant par exemple le recul au Sénat sur l'île de Sein et réclamant "courage et lucidité" pour la politique environnementale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 20:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schrameck (CSA) plaide pour une adaptation de la redevance TV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519174214.32qk5i8p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du CSA, Olivier Schrameck, a appelé mardi à adapter la contribution à l'audiovisuel public, la redevance, face à l'évolution des modes de consommation de la télévision et à la baisse du taux d'équipement des foyers en téléviseurs, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. "A partir du moment où on se fonde sur un nouveau type de consommation individuelle, on doit s'interroger à la fois sur le matériel concerné et les personnes concernées, c'est-à-dire sur les redevables", a déclaré Olivier Schrameck à l'AFP, à l'issue de son audition devant la mission d'information sur le financement public de l'audiovisuel. "Le public et notamment les plus jeunes n'accèdent plus aux chaînes de télévision par le seul moyen du téléviseur. Or, le fondement de l'adossement à la taxe d'habitation, c'est qu'on se fonde sur une télévision familiale", a-t-il expliqué. "Ce décalage doit provoquer des interrogations", a-t-il jugé, soulignant que le CSA n'était pas compétent en la matière. Il a rappelé que le taux d'équipement des foyers en téléviseurs était passé de 98,1% en 2013 à 96,7% l'an dernier. Olivier Schrameck n'a pas proposé de pistes à creuser pour une nouvelle taxe. Début mars, le gouvernement avait annoncé qu'un élargissement de l'assiette de la redevance, prôné par François Hollande fin 2014, était bien à l'étude. "Le gouvernement mènera une réflexion sur la modernisation" de la redevance, avait indiqué le ministre des Finances, Michel Sapin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Cour des comptes certifie sincères les comptes 2014 de l'Assemblée et du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519165228.y4le6b6e.html</link>
   <description><![CDATA[La Cour des comptes a indiqué mardi avoir certifié sincères les comptes 2014 de l'Assemblée nationale et du Sénat. Les rapports de la Cour des comptes, transmis par son premier président, Didier Migaud, certifient que les comptes des deux assemblées sont "dans leurs aspects significatifs, réguliers et sincères". La Cour a cependant demandé à l'Assemblée d'achever des "travaux relatifs à la comptabilisation de l'actif immobilisé" et de réaliser des "inventaires complets et actualisés". Il s'agit de la deuxième certification des comptes des assemblées par la Cour des comptes, en application de conventions signées en juillet 2013. La Cour ne porte pas de jugement sur la gestion des moyens, matériels et humains, mobilisés pour assurer leur fonctionnement, mais apprécie la qualité et la conformité des comptes. Ces rapports de la Cour des comptes ont été mis en ligne sur les sites du Sénat et de l'Assemblée. Celle-ci a aussi publié le rapport des questeurs (députés chargés de la gestion), qui souligne que pour 2014 "l'exécution du budget de l'Assemblée s'est traduite, pour la première fois depuis le début de la législature, par un léger excédent", de 3,37 millions d'euros. Cette situation est due essentiellement à une baisse des dépenses, en raison d'un "retour à une activité parlementaire ayant perdu le caractère exceptionnel de celle de l'année 2013", avec notamment la loi sur le mariage pour tous. Le total des dépenses de l'Assemblée s'est élevé à 519 millions d'euros. La dotation de l'Etat (518 millions d'euros annuels) doit rester stable pendant toute la législature.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discriminations: premier débat sur les "class actions" à l'Assemblée le 10 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519165020.2aa02f8p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés débattront dès le 10 juin sur les actions de groupe contre les discriminations, en particulier dans les entreprises, que le gouvernement veut autoriser, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le gouvernement a annoncé mardi que les actions de groupe contre les discriminations en entreprise seront intégrées dans le futur projet de loi "Justice du XXIe siècle", qui sera présenté en Conseil des ministres le 24 juin et débattu au Parlement à la mi-octobre. Mais le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a cependant fait inscrire mardi à l'ordre du jour de l'Assemblée, pour le 10 juin, une proposition de loi à ce sujet. En examinant cette proposition de loi de Bruno Le Roux et du député Razzy Hamadi, déposée en janvier 2014, l'Assemblée nationale "pourra débattre de la force symbolique et politique de la mesure, qui doit être discutée en soi, et pas simplement dans un texte plus large", a-t-on fait valoir de source proche du groupe socialiste. Bruno Le Roux, qui, lors d'une réunion de la conférence des présidents de l'Assemblée (regroupant notamment les chefs de file des groupes), a fait inscrire le texte dans le cadre d'une semaine consacrée à ceux d'origine parlementaire, "souhaite ainsi marquer le droit d'initiative du Parlement", selon la même source. Si le cheminement de la proposition de loi entre l'Assemblée et le Sénat n'est pas terminé à l'automne, elle sera intégrée au projet de loi Justice, selon Razzy Hammadi. "Ce sont deux voies complémentaires. L'objectif est d'aller le plus vite possible ", a dit le député de Seine-Saint-Denis à l'AFP. François Hollande avait souhaité début mars que l'action de groupe, aujourd'hui réservée aux consommateurs, soit désormais "possible" face "aux discriminations". Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, qui s'était dit fin janvier favorable à la création d'un recours collectif exerçable par des particuliers s'estimant victimes de discrimination, s'était "réjoui" de ces propos du président de la République. L'idée d'un tel recours collectif avait été lancée, à l'origine, il y a plusieurs années, par le Conseil représentatif des associations noires (Cran).]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Areva: le "nucléaire a un avenir", c'est "une force" pour la France (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519154749.g34f8mjn.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mardi à l'Assemblée nationale que "la filière nucléaire a un avenir" et constituait "une force" pour la France, malgré les difficultés au sein du groupe Areva. "Je suis convaincu que la filière nucléaire a un avenir, que c'est une force pour notre pays", a insisté le Premier ministre, interpellé par le député UMP du Vaucluse, Julien Aubert. "Aucun licenciement en France n'est envisagé (au sein d'Areva, ndlr) et les sites de production doivent être préservés", a aussi réaffirmé le chef du gouvernement, également interrogé sur l'avenir du groupe nucléaire français par le député écologiste de Paris, Denis Baupin. Areva "souffre d'une conjoncture dégradée du marché nucléaire mondial depuis l'accident de Fukushima" mais aussi de "problèmes structurels importants et de problèmes de management incontestables", a expliqué M. Valls lors de la séance des questions d'actualité. Le groupe a annoncé le 7 mai qu'il allait supprimer 5.000 à 6.000 emplois dans le monde, dont 3.000 à 4.000 en France, dans le cadre de son plan de redressement. La firme nucléaire en difficulté, détenue à près de 87% par des capitaux publics, emploie actuellement environ 44.000 personnes dans le monde, dont 29.000 en France. "Notre rôle, celui des pouvoirs publics, c'est de remettre le groupe sur pied car ces difficultés (...) ne doivent pas faire oublier les compétences uniques" des salariés d'Areva, a affirmé le Premier ministre. "Ces compétences sont un enjeu essentiel pour la France car nous aurons besoin d'une filière nucléaire en ordre de marche pour répondre d'abord aux enjeux du parc nucléaire national" mais aussi "aux opportunités qui existent à l'international", a-t-il argumenté devant les députés. "Trouver les bonnes solutions, c'est ce que nous sommes en train de faire sur la base de propositions qui seront faites par les responsables d'EDF et d'Areva", a garanti M. Valls pour qui le retour à "une situation économique soutenable" passe par "une restructuration sociale qu'il faut avoir le courage de mener". Avant les questions au gouvernement, le co-président des députés écologistes, François de Rugy, s'était déclaré "très inquiet de voir EDF risquer d'être fragilisé par un mariage avec Areva". "L'EPR de Flammanville en France mais aussi celui de la Finlande sont deux gros boulets industriels, économiques mais aussi financiers: si la Finlande demande, ce qui est probable, des indemnités pour le non respect par Areva du contrat, c'est EDF qui devrait les payer", avait dit François de Rugy dans les couloirs de l'Assemblée. Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, recevra les syndicats du groupe vendredi. cgu-vdr/glr/jag AREVA EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine s'engage sur une garantie de paiement des pensions de retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519153727.p51hg31y.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine s'est engagée mardi à ce que les futurs retraités touchent une pension sans retard dès lors qu'"un dossier complet" aura été déposé quatre mois avant la date prévue du départ en retraite. Pour éviter la répétition des retards qu'ont connus ces derniers mois plusieurs milliers de nouveaux retraités de Nord-Picardie et du Languedoc-Roussillon, Mme Touraine a annoncé à l'Assemblée nationale la mise en place "d'un droit opposable à la retraite du régime général". "Concrètement, dès la rentrée prochaine, et partout en France, tout dossier complet de retraite, déposé quatre mois avant la date prévue de départ à la retraite, devra être traité dans les temps. Si ce n'est pas le cas, les caisses commenceront par verser automatiquement le montant rapidement estimé de la retraite afin d'éviter des situations où les retraités se retrouvent sans aucune ressource", a-t-elle expliqué en réponse à une question du député socialiste Rémi Pauvros (Nord). Elle a ajouté que "des mesures de soutien" seraient apportées aux caisses. Et pour que les Caisse d'assurance retraite et de la santé au travail (Carsat) "puissent être au rendez-vous de cette obligation", Mme Touraine s'est engagée "à alléger certaines procédures de liquidation". Ces derniers mois, a rappelé Mme Touraine aux députés, "des hommes et des femmes qui venaient de prendre leur retraite ont été confrontés à des retards insupportables qui les ont amenés à rester plusieurs mois sans avoir de retraite". "J'ai renforcé les moyens en gestion et fait en sorte que les retraités sans ressources touchent une aide exceptionnelle de 800 euros par mois non remboursable", a-t-elle souligné. Selon le ministère, 3.399 retraités ont ainsi perçu l'aide exceptionnelle. Mais si "la situation est désormais nettement améliorée", a-t-elle dit, "nous devons faire en sorte qu'elle ne se reproduise pas". Un décret sera rapidement présenté au conseil d'administration de la Caisse nationale d'assurance vieillesse pour mettre en oeuvre cet engagement, pris sur la base d'un rapport de l'Inspection générale des affaires sociales (Igas), a indiqué le ministère dans un communiqué. Selon Remi Pauvros, la Carsat de Nord-Picardie a connu jusqu'à 15.000 dossiers non régularisés, il en reste aujourd'hui entre 2.000 et 3.000. Dans le Languedoc-Roussillon, les dossiers en souffrance sont passés de 5.000 à 1.200. Les Carsat expliquaient la situation par le profil particulier de ces deux régions, où un nombre significatif d'assurés dépose des demandes de départ à la retraite au titre des carrières longues pour partir dès 60 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GPA: Christiane Taubira demande "le respect des décisions de justice"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519145756.0ybc2xjm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice a exigé mardi devant l'Assemblée que soient "respectées les décisions de justice" après la décision du tribunal de Nantes d'inscrire à l'état civil des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger. "Il s'agit d'une décision de justice prise par le tribunal de grande instance de Nantes qui ne traite pas de la GPA, mais de la transcription d'actes de naissance étrangers d'enfants nés à l'étranger par gestation pour autrui", a répondu Christiane Taubira, interpellée par la députée UMP Françoise Guégot. La députée de Seine-Maritime avait estimé que "la GPA était rentrée dans notre pays par la petite porte avec la complicité hypocrite de notre gouvernement". Lundi, le parquet de Nantes avait annoncé avoir fait appel des jugements rendus le 14 mai par le tribunal de grande instance de la ville, ordonnant l'inscription à l'état civil de trois enfants nés par GPA à l'étranger. "Je vous demande de respecter les décisions de justice, de la même façon que le gouvernement devra exécuter les décisions de la Cour européenne des droits de l'Homme", a ajouté la garde des Sceaux. La juridiction européenne a reconnu à la France le droit d'interdire la GPA sur son territoire mais, arguant de l'intérêt supérieur de l'enfant, a estimé qu'elle ne pouvait porter atteinte à "l'identité" des enfants nés de mères porteuses à l'étranger en refusant de les reconnaître. "Nous réaffirmons l'interdiction de la gestation pour autrui, mais en tenant compte de la réalité de la situation des enfants", a-t-elle poursuivi. "Nous sommes dans un pays où nous veillons à protéger les enfants. Il s'agit d'enfants en chair et en os, d'enfants qui vont à l'école... d'enfants de ce pays, de la République et ces enfants quoi vous disiez nous allons les protéger, madame", a conclu Christiane Taubira.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine s'engage sur le respect du délai pour le versement des pensions de retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519144056.w30lm62l.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine s'est engagée mardi à ce que les futurs retraités touchent une pension sans retard dès lors qu'un dossier complet aura été déposé quatre mois avant la date prévue du départ en retraite. Pour éviter la répétition des retards qu'ont connus ces derniers mois plusieurs milliers de nouveaux retraités de Nord-Picardie et du Languedoc-Roussillon, Mme Touraine a annoncé à l'Assemblée nationale la mise en place "d'un droit opposable à la retraite du régime général". "Concrètement, dès la rentrée prochaine, et partout en France, tout dossier complet de retraite, déposé quatre mois avant la date prévue de départ à la retraite, devra être traité dans les temps. Si ce n'est pas le cas, les caisses commenceront par verser automatiquement le montant rapidement estimé de la retraite afin d'éviter des situations où les retraités se retrouvent sans aucune ressource", a-t-elle expliqué en réponse à une question du député socialiste Rémi Pauvros (Nord). Elle a ajouté que "des mesures de soutien" seraient apportées aux caisses. Ces derniers mois, a rappelé Mme Touraine, "des hommes et des femmes qui venaient de prendre leur retraite ont été confrontés à des retards insupportables qui les ont amenés à rester plusieurs mois sans avoir de retraite". "J'ai renforcé les moyens en gestion et fait en sorte que les retraités sans ressources touchent une aide exceptionnelle de 800 euros par mois non remboursable", a-t-elle souligné. Mais si "la situation est désormais nettement améliorée", a-t-elle dit, "nous devons faire en sorte qu'elle ne se reproduise pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur le dialogue social: députés "frondeurs" PS et droite critiquent un manque d'ambition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519142703.4zx0r6ez.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés "frondeurs" PS, tout comme ceux de l'opposition, estiment, pour des raisons opposées, que le projet de loi sur le dialogue social, dont l'examen démarre mardi soir en commission à l'Assemblée, "manque d'ambition". Le projet de loi du ministre du Travail François Rebsamen "a été édulcoré préventivement avant le congrès du PS. C'est un texte assez technique, il n'y a pas de sujet idéologique fort, il ne fait de mal à personne", a jugé l'un des socialistes critiques de la ligne économique et sociale du gouvernement, Laurent Baumel. "On va essayer de voir si on peut introduire des amendements sur des sujets marquants comme les conditions de travail, les maladies professionnelles, le burn-out", a indiqué ce député d'Indre-et-Loire dans les couloirs de l'Assemblée. Pour des raisons opposées à ces "frondeurs", l'UMP et l'UDI déplorent également "un manque d'ambition" du texte. "A ce stade, nous faisons le constat qu'il n'y a aucune proposition de réforme probante sur les sujets qui bloquent la compétitivité des entreprises: 35 heures, seuils sociaux, assiette de calcul des cotisations sociales..." et "il y a une très forte inquiétude des PME et des TPE" sur une complexité accrue des procédures, a déclaré le président du groupe UMP, Christian Jacob, lors d'une conférence de presse. "François Rebsamen et Emmanuel Macron ont un scotch sur la bouche. Ce qu'ils ont pu déclarer par le passé, ils ne peuvent pas le mettre dans la loi", a renchéri le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier. De son côté, le Front de gauche n'entend pas voter le texte en l'état, notamment en raison d'un "recul notable" sur la Délégation unique du personnel (DUP), a expliqué son chef de file André Chassaigne. Selon le texte, les entreprises de moins de 300 salariés pourront regrouper délégués du personnel, Comité d'entreprise (CE) et Comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) au sein d'une DUP jusqu'ici réservée aux entreprises de moins de 200 salariés et n'incluant pas le CHSCT. Le député communiste du Puy-de-Dôme a cependant reconnu "deux points positifs": "après 12 années de lutte, la reconnaissance dans la loi du régime d'indemnisation des intermittents du spectacle" et "une représentation des salariés des TPE (très petites entreprises, moins de 11 salariés), avec les commissions régionales paritaires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du collège: Jacob réclame un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519134240.xml9gfd0.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a réclamé mardi un débat à l'Assemblée nationale sur la réforme du collège, dénonçant "un véritable mépris du Parlement" et "un coup de force" du gouvernement. "Il est invraisemblable que le seul endroit où l'on ne va pas en débattre soit le Parlement! Le gouvernement, Manuel Valls en tête, refuse le débat au Parlement (...) sur un thème qui mobilise l'ensemble des Français", a affirmé M. Jacob, lors d'une conférence de presse. Il a vu "un coup de force" dans la déclaration du Premier ministre assurant que la réforme serait "mise en oeuvre" et le décret "publié le plus rapidement possible". Invoquant "l'article 50-1 de notre Constitution, qui donne la possibilité d'inscrire un débat à tout moment à la demande d'un groupe parlementaire", le président du groupe UMP a affirmé avoir fait cette demande lors de la conférence des présidents, mais "le gouvernement l'a refusée", par la voix de Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement. Le patron des députés UDI Philippe Vigier a fait cette même demande d'un débat dans l'hémicycle. Les députés UMP vont "continuer à poser des questions au gouvernement" car celui-ci "s'enferme dans une logique doctrinaire" sur cette réforme où l'UMP dénonce notamment la suppression des classes bilangues, l'évolution de l'enseignement du latin et du grec, "où la ministre semble prête à faire marche arrière", et la multidisciplinarité, "un peu une usine à gaz", selon l'élu de Seine-et-Marne. Estimant que la ministre a "peur de débattre, projet contre projet", cet ancien ministre a considéré que "Najat Vallaud-Belkacem et Vincent Peillon sont deux ministres de l'Éducation qui ont porté une mauvaise réforme". Interrogée en conférence de presse sur cette demande d'un débat, une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a répondu: "Nous n'avons absolument pas peur d'un débat." Mais il a déjà eu lieu en 2013 lors de la discussion du projet de loi sur la Refondation de l'école, dans lequel était inscrite cette réforme du collège, a-t-elle expliqué. "Rien n'empêchait les députés UMP de faire leurs propositions" à ce moment-là, a ajouté cette élue de Paris, pour qui cependant "on peut toujours avoir des débats sans vote" aujourd'hui. Mme Lepetit a épinglé le "grand bond en arrière que propose l'UMP", avec "la fin du collège unique", "moins de matières, moins d'heures, moins de professeurs", c'est-à-dire "un collège low cost", a-t-elle jugé. De son côté, le président des sénateurs UMP Bruno Retailleau a demandé au gouvernement de retirer sa réforme. "Il est urgent pour le gouvernement de renouer avec le sens des responsabilités et de retirer la réforme du collège et de revoir, à l'aune du bon sens, les programmes scolaires qui l'accompagnent!", écrit le sénateur de Vendée dans un communiqué. "Pourquoi s'obstiner à maintenir une réforme qui va définitivement précipiter notre système scolaire au fond de l'impasse?" ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Kerviel: Lienemann (PS) demande la réouverture du dossier fiscal de la Société générale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150519132745.8q66tsr2.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice PS Marie-Noëlle Lienemann a demandé mardi la réouverture du dossier fiscal de la Société générale, après la publication de nouvelles révélations sur l'affaire Kerviel par Mediapart. "Dans le cas présent, la justice a été tributaire des données de la Société générale, données qui accusèrent donc Jérôme Kerviel. L'importance de ces révélations plaide pour rouvrir maintenant un nouveau procès qui parait désormais légitime et utile", écrit dans un communiqué la sénatrice de Paris. "Mais elles plaident aussi, et il ne faudrait surtout pas l'oublier, pour rouvrir le dossier fiscal de la Société Générale", ajoute-t-elle. Rappelant que les établissements bancaires bénéficient de réductions d'impôts lorsqu'ils sont censés subir une fraude, Mme Lienemann souligne que "c'est précisément grâce à ce dispositif que la Société générale avait bénéficié en mars 2008 d'un allègement fiscal de 1,7 milliard d'euros pour compenser les pertes qui sont imputées à la fraude qu'aurait générée Jérôme Kerviel". "Cet avantage lourd de conséquence pour les finances publiques avait été accordé à un moment de l'enquête où l'instruction avait à peine commencé et alors que l'exécutif avait donc préjugé de l'absence de complicité hiérarchique", ajoute-t-elle. "Dès lors qu'un doute sur la responsabilité de la Société générale dans l'affaire Kerviel persiste, il faut un nouveau procès mais également un nouvel examen fiscal et si besoin le remboursement par cette banque des 1,7 milliard d'avantages fiscaux indus", écrit encore la sénatrice. Selon la commandante de la brigade financière qui a mené l'enquête dans l'affaire Kerviel, citée par Mediapart, les dirigeants de la Société générale étaient bien au courant des agissements du trader, contrairement à ce qu'ils ont affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 May 2015 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
