<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 19:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Accord entre députés et sénateurs sur le projet de loi numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630174230.5nm6m9uk.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus en commission mixte paritaire (CMP) à un accord sur le projet de loi numérique, le gouvernement saluant jeudi cette concorde sur "un texte ambitieux" qui "permettra à la France de faire face aux défis posés par le numérique". Le texte qui prévoit notamment une ouverture accrue des données publiques, une meilleure protection pour les internautes et un accès amélioré à internet, avait été adopté largement par les deux chambres en première lecture, en janvier à l'Assemblée puis au Sénat en mai. Il fera l'objet d'une lecture définitive le 20 juillet à l'Assemblée et en septembre au Sénat. Pour la secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire, "ce projet de loi permettra à la France de s'engager résolument dans son avenir numérique". Il "engage la France dans une démarche d'ouverture et d'accès à l'information inégalée en Europe" (l'open data) et "pose les fondements d'une société numérique", souligne le ministère dans un communiqué. Le texte issu de la Commission mixte paritaire, réunie mercredi soir, prévoit notamment des mesures très concrètes pour les internautes comme le "droit à l'oubli" pour les mineurs, un droit à la "mort numérique", la pénalisation du "revenge porn", la possibilité de faire des dons par SMS ou encore des lettres recommandées électroniques. Avec ce projet de loi, les grands plateformes en ligne devront aussi faire preuve de davantage de transparence et les scientifiques et chercheurs pourront accéder facilement aux grandes bases de données publiques. "L'accès du plus grand nombre aux usages numériques y compris des personnes en situation de handicap ou des plus démunis, sera garanti par la loi", souligne également le ministère. En ce qui concerne les plateformes de logement locatives de type Airbnb, le texte issu de la CMP prévoit que certaines communes pourront rendre obligatoire l'enregistrement de locations ponctuelles via des sites internet, ce qui donnera lieu à la délivrance d'un numéro de déclaration, qui devra être publié dans l'annonce. La plateforme devra veiller à ce que le logement ne soit pas loué plus de 120 jours par an et pourra informer chaque année la commune du nombre de nuits occupées, les sanctions en cas de manquement devant être définies par décret. Dans un communiqué, l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), principale organisation patronale du secteur, s'est félicitée que les parlementaires aient adopté des mesures qui obligeront les plateformes "à la transparence et ouvriront la voie aux contrôles". Pour l'organisation, cela signe "la fin de l'opacité puisque les loueurs seront désormais identifiés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: feu vert des députés aux modifications du gouvernement, parfum de 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630174049.9blrdsxb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié jeudi en commission le projet de loi travail comme proposé par le gouvernement pour renforcer le rôle des branches, au cours de débats où le 49-3 était sur toutes les lèvres. La commission des Affaires sociales a adopté les trois amendements du gouvernement présentés mercredi, afin de "mieux associer les partenaires sociaux et conforter le rôle des branches professionnelles", selon les mots de la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Contrairement à ce qui s'était passé en première lecture en avril, la ministre s'est invitée brièvement à cette réunion de députés, reconnaissant "une entorse au fonctionnement de cette commission" présidée par Catherine Lemorton (PS). Quelques opposants au texte dont des frondeurs PS, parfois non membres de la commission, sont aussi venus défendre - en vain - des amendements notamment au très contesté article 2 sur l'aménagement du temps de travail par accord d'entreprise, alors que l'examen dans l'hémicycle à partir de mardi pourrait tourner court si le gouvernement décide de recourir à nouveau au 49-3 pour faire adopter le projet de loi sans vote. Dans un parallèle avec l'Euro, Mme Lemorton a invité à jouer "un match après l'autre": le rôle de la commission est important "si vraiment vous redoutez un 49-3", car s'il "tombe sur le texte", c'est avec "toutes les modifications en commission", a-t-elle insisté. Elle a en outre déploré le peu de députés de l'opposition présents et "le cirque que certains et certaines vont faire mardi dans l'hémicycle". Mais, a demandé Gérard Cherpion (LR), "que fait-on ici" alors que "le gouvernement continue de négocier avec les partenaires sociaux?". Sa collègue Isabelle Le Callennec, s'est aussi interrogée sur tout "travail utile" de la commission, après l'annonce par François Hollande d'un nouveau 49-3 si nécessaire. "Si vous pouviez nous dire à quel moment vous allez dégainer le 49-3, ça nous ferait gagner du temps", a lancé le centriste Arnaud Richard à Mme El Khomri. La ministre a défendu elle-même son amendement visant à "placer les partenaires sociaux au centre des travaux de refondation du Code du Travail", objet de l'article 1. Le Haut conseil du dialogue social sera ainsi associé. Dans l'après-midi, c'est la secrétaire d'Etat Clotilde Valter qui a présenté les deux autres amendements du gouvernement, sur l'article 13, destinés à renforcer et clarifier le rôle des branches. "Nous avons écouté et entendu les partenaires sociaux et les parlementaires", a assuré Mme Valter. Le premier amendement prévoit une négociation au sein de chaque branche pour définir les thèmes sur lesquels les accords d'entreprise ne pourront pas être moins favorables que les accords de branche (hors les cas où la loi prévoit la primauté de l'accord d'entreprise). Le second ajoute deux domaines où l'entreprise ne pourra pas faire moins bien que la branche: l'égalité professionnelle et la pénibilité. Mme Le Callennec (LR) a jugé que par ces modifications "on change l'article 2 de nature" et "on a vidé le peu d'avantages qu'il y avait à cette loi". Mais selon l'oratrice des socialistes, Monique Iborra, le gouvernement a simplement "précisé ce qui était déjà dans la loi mais n'était entendu par personne". A plusieurs reprises, le rapporteur Christophe Sirugue (PS), qui avait déposé les mêmes amendements que le gouvernement, a appelé ses collègues à ne pas voir que des "risques" dans ce texte. Sur le fond, les députés ont pour l'essentiel rétabli leur version, après la réécriture opérée au Sénat, qui avait notamment supprimé les 35 heures hebdomadaires. L'examen des articles se poursuivait en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le permis de conduire pourra être financé par le compte personnel de formation (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630171935.rsrn1vnc.html</link>
   <description><![CDATA[Le compte personnel de formation (CPF) pourra être utilisé pour financer tout ou partie du passage du permis de conduire, selon un amendement gouvernemental au projet de loi Egalité et citoyenneté voté jeudi à l'Assemblée. L'amendement précise que toute personne, demandeur d'emploi ou salarié, pourra utiliser ses heures du compte personnel de formation pour la préparation des épreuves du code de la route et de la conduite du permis B. "L'objectif de cet amendement est de faciliter l'accès à l'emploi, et notamment celui des jeunes, sachant que ne pas avoir son permis représente souvent un frein à l'embauche et que son coût est trop élevé aujourd'hui pour des personnes modestes. On estime qu'en moyenne, son obtention coûte 1.500 euros, ce qui représente une somme conséquente, notamment pour les jeunes sans qualification", s'est félicité dans un communiqué le député PS Jean-Patrick Gille qui avait fait voter un dispositif similaire en commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés suppriment l'extension du dispositif meilleurs bacheliers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630164437.wpqjw3hc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé jeudi l'extension à certaines filières de l'université du dispositif "meilleurs bacheliers", qui garantit aux 10% de meilleurs élèves de chaque lycée d'accéder à des places en filières sélectives, comme les BTS, DUT ou prépas. Le projet de loi Égalité et Citoyenneté prévoyait d'étendre ce dispositif créé en 2013 par la loi sur l'enseignement supérieur et la recherche aux filières universitaires "en tension", comme les Staps, la psychologie, le droit ou encore médecine. Ces formations ne sont pas sélectives, mais très demandées, avec une capacité d'accueil bien plus faible que le nombre de candidatures. Mais les organisations étudiantes s'y étaient opposées, dénonçant une "sélection déguisée" à l'entrée à l'université. A l'initiative de nombreux députés de gauche, l'Assemblée a voté des amendements de suppression de cet article qui selon eux remettait en cause "le principe de libre accès des bacheliers à l'enseignement supérieur".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire, blanc, à 16 ans: des députés échouent à changer les règles avant 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630155359.5xiygy7f.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés ont défendu en vain jeudi des amendements pour rendre le vote obligatoire, reconnaître le vote blanc ou abaisser le droit de vote à 16 ans, le gouvernement se disant notamment défavorable à de tels changements à moins d'un an des élections. Ils avaient présenté ces amendements au projet de loi "égalité et citoyenneté", examiné actuellement à l'Assemblée. Sur le vote obligatoire et la reconnaissance du vote blanc parmi les suffrages exprimés, des amendements étaient portés par le radical de gauche Jean-Noël Carpentier et Arnaud Richard (UDI), un amendement de l'écologiste François de Rugy visant aussi à rendre le vote obligatoire. Le ministre de la Ville et de la Jeunesse Patrick Kanner a notamment estimé que l'instauration d'un tel vote obligatoire poserait des problèmes "tant sur le plan des principes mais aussi sur le plan pratique et constitutionnels", la rapporteure Valérie Corre (PS) jugeant de son côté que "la méthode coercitive" ne règlerait rien face à l'abstention. Plus globalement, M. Kanner a souligné que "changer les règles à un an d'un scrutin ce n'est pas la tradition républicaine dans notre pays". L'écologiste Noël Mamère, M. Carpentier et Elisabeth Pochon (PS) ont aussi défendu des amendements pour autoriser le vote dès 16 ans. "Ce n'est pas une idée folle" a souligné M. Carpentier, estimant que "la jeunesse a changé et que la maturité s'est développée" et soulignant que de nombreux pays ont déjà adopté une telle réforme comme "le Brésil, l'Ecosse, l'Argentine, l'Autriche...". M. Mamère y voyant un moyen de "réconcilier la jeunesse avec la citoyenneté". La rapporteure Valérie Corre a rétorqué que si "la question de la place des jeunes dans la société est une vraie question", là encore cela méritait "un débat national" qui "dépasse notre enceinte". Le rapporteur général Razzy Hammadi (PS) s'est dit à titre personnel "plutôt favorable", mais s'est demandé si c'était "maintenant à 30 ou 40 parlementaires" qu'une telle question devait être tranchée, estimant que le sujet devait être "inscrit à l'ordre du jour de la prochaine présidentielle". Des amendements sur le non-cumul des mandats dans le temps de Colette Capdevielle (PS) et d'écologistes ont aussi été retoqués, M. Kanner se félicitant que le débat soit ouvert sur ce sujet dans la perspective de la campagne présidentielle, mais jugeant là encore qu'il n'était pas possible d'aller "aussi vite" que ce que souhaitaient les députés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement veut que le contenu des programmes TV reflète davantage la diversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630151739.14qftiql.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut que les médias audiovisuels reflètent davantage dans leurs programmes la diversité de la société française afin de lutter contre les stéréotypes, selon des amendements déposés au projet de loi "égalité et citoyenneté" qui doivent être débattus d'ici vendredi. Les médias audiovisuels "devront rendre compte, quantitativement et qualitativement au CSA, de la part de représentation de la diversité de la société française dans leurs programmes", selon l'un des amendements. L'autre précise "que les missions du CSA en matière de représentation de la diversité de la société française s'étendent, au-delà de la programmation des services de communication audiovisuelle, à leurs programmes". "Les derniers chiffres de l'Observatoire de la diversité sont saisissants: avec 14% de personnes perçues comme +non blanches+ à l'antenne, la représentation de la diversité sur le petit écran n'évolue pas. Quant à l'image véhiculée, si le taux de personnes perçues comme +non blanches+ est de 21% pour les figurants, il n'est que de 9% pour les héros", avait déploré en commission la secrétaire d'Etat à l'Egalité réelle Ericka Bareigts. "Aujourd'hui, l'enjeu est de changer le regard porté sur l'altérité. La législation impose bien sûr au CSA de veiller à la représentation de la diversité française mais dans la programmation. Pour notre part, nous voulons que les programmes eux-mêmes soient concernés par cette obligation, qui toucherait ainsi sur le contenu des émissions, des films, des feuilletons, de tout ce qui est diffusé", avait-elle expliqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôles au faciès: déçues par l'assemblée, les associations restent mobilisées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630151709.y6g2yfpq.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations ont réitéré jeudi leur appel à instaurer des récépissés lors des contrôles d'identité, "scandalisées" après le refus à l'assemblée d'amendements pour les instaurer au motif que la mesure entraînerait des coûts trop importants. Trois amendements au projet de loi "égalité et citoyenneté", en débat cette semaine à l'Assemblée, n'ont pas été examinés, ayant été jugés irrecevables sur la base de l'article 40 de la Constitution, selon lequel aucun amendement d'origine parlementaire n'est recevable s'il entraîne une aggravation des dépenses publiques, sans recettes correspondantes. "On a été scandalisés" a commenté Lanna Hollo, d'Open society justice initiative, lors d'une conférence de presse. "En quoi le coût des bics et des stylos est une charge publique excessive?". Pour la militante, "c'est du mépris envers les citoyens". Des associations parmi lesquelles la Ligue des droits de l'Homme, Open society justice initiative ou encore le Syndicat des avocats de France se sont unies pour demander une nouvelle fois au gouvernement de respecter l'engagement pris par François Hollande lors de la campagne présidentielle de 2012. Celui-ci avait promis de lutter contre le "délit de faciès" lors des contrôles d'identité par une "procédure respectueuse des citoyens". Une campagne a été lancée sur les réseaux sociaux intitulée #DesStylosBicPourLesFlics et une valise pleine de stylos a été remise symboliquement au gouvernement. Lors de cette conférence de presse, le député Pouria Amirshahi, ex-socialiste, a noté que "des dispositions qui, elles, entraînent des dépenses supplémentaires ont été acceptées", à l'assemblée, citant les "caméras-piétons". Les députés ont en effet adopté un amendement de Razzy Hammadi pour rendre systématique au plus tard le 1er mars 2017, à titre expérimental pendant un an, l'enregistrement des contrôles d'identité par les agents équipés de ces caméras, dans des conditions à définir par décret. Lors des débats, le ministre de l'Intérieur avait rappelé la possibilité de saisine de l'inspection générale de la police face à des "manquements" et insisté sur le "contexte" pour les forces de l'ordre, "extrêmement mobilisées et fatiguées", avec le "lourd tribut pour assurer la sécurité des Français". Condamné en juin 2015 en appel pour "faute lourde" pour des contrôles d'identité discriminatoires, l'Etat s'est pourvu en cassation. "Le récépissé n'est pas enterré", a commenté jeudi l'un des avocats des demandeurs, Me Slim Ben Achour, soulignant que la Cour de Cassation se penchera le 20 septembre sur cette question.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: premières modifications en commission à l'Assemblée, parfum de 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630130601.96rdckhu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé jeudi en commission à intégrer les modifications proposées par le gouvernement au projet de loi travail, au cours de débats où le 49-3 était sur toutes les lèvres. La commission des Affaires sociales a adopté le premier des trois amendements du gouvernement, qui vise à "placer les partenaires sociaux au centre des travaux de refondation du Code du Travail", objet de l'article 1, selon les mots de la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Le Haut conseil du dialogue social sera ainsi associé. Contrairement à ce qui s'était passé lors de la première lecture en avril, la ministre s'est invitée jeudi matin brièvement à la réunion de la commission, et a promis de revenir dans la journée pour ses autres amendements, à l'article 13, ayant pour objet de renforcer le rôle des branches professionnelles. Elle a reconnu "une entorse au fonctionnement de cette commission" du fait de sa présence, et remercié sa présidente Catherine Lemorton (PS) pour "son soutien constant". Quelques opposants au texte dont des frondeurs PS, parfois non membres de la commission, sont aussi venus défendre - en vain - des amendements au très contesté article 2 sur l'aménagement du temps de travail par accord d'entreprise, alors que l'examen dans l'hémicycle à partir de mardi pourrait tourner court si le gouvernement décide précocement, comme en mai, de recourir à l'arme constitutionnelle du 49-3 pour faire adopter le projet de loi sans vote. Dans un parallèle avec l'Euro de football, Mme Lemorton a invité à jouer "un match après l'autre": le rôle de la commission est important "si vraiment vous redoutez un 49-3", car s'il "tombe sur le texte", c'est avec "toutes les modifications en commission", a-t-elle insisté. Elle a en outre déploré le peu de députés de l'opposition présents et "le cirque que certains et certaines vont faire mardi dans l'hémicycle". Mais, a demandé Gérard Cherpion (LR), "que fait-on ici" alors que "le gouvernement continue de négocier avec les partenaires sociaux". Sa collègue du même groupe, Isabelle Le Callennec, s'est aussi interrogée sur tout "travail utile" de la commission, après l'annonce par François Hollande aux Echos d'un nouveau 49-3 si nécessaire. "Si vous pouviez nous dire à quel moment vous allez dégainer le 49-3, ça nous ferait gagner du temps", a lancé le centriste Arnaud Richard à Mme El Khomri. Sur le fond, les députés ont pour l'essentiel commencé à rétablir leur version du projet de loi, après la réécriture opérée au Sénat, qui avait notamment supprimé les 35 heures hebdomadaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale inscrit dans la loi le parrainage républicain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630110232.pjfyzizj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit jeudi dans la loi le parrainage civil d'un enfant, ou parrainage républicain, instauré au lendemain de la Révolution française et qui revient en vogue, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi "égalité et citoyenneté". Les députés ont adopté un amendement co-signé par une cinquantaine de socialistes, qui entend "codifier le parrainage civil dans la loi sous la forme d'une déclaration de principe énonçant un engagement moral librement consenti". Il stipule que "l'acte de ces déclarations est dressé sur le champ dans le registre des actes de parrainage civil et signé par chacun des comparants et par le maire" ou son représentant. Et, "à l'issue de la cérémonie, il est remis aux parents ainsi qu'aux parrain et marraine, une copie de l'acte consigné dans le registre". L'amendement vise notamment à mettre fin au fait que "les demandes faites par les familles aux maires ne sont pas forcément suivies d'effet puisque le maire est libre de refuser cette demande", a expliqué Chantal Guittet (PS), en défendant la mesure, qui s'inspire d'une proposition de loi du sénateur Yves Daudigny (PS), adoptée à la chambre haute en première lecture en mai 2015. L'exposé des motifs souligne qu'actuellement, "aucun texte législatif" n'encadre la cérémonie et que, par conséquent, "aucune disposition légale ne lui est encore reconnue". Le ministre de la Jeunesse Patrick Kanner s'est dit "très favorable" à ce "bel amendement", estimant que "les familles qui s'engagent comme cela "méritaient cette reconnaissance". Le parrainage civil, qui était tombé en désuétude, est un acte laïc et symbolique qui permet de désigner, hors du cadre religieux, un ou plusieurs parrains et marraines à son enfant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce le contrôle des écoles hors contrat, malgré des protestations LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630101125.t30iihav.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi des mesures visant à accroître les contrôles sur les écoles hors contrat pour mieux s'assurer notamment qu'elles "ne portent pas atteinte aux valeurs de la République", malgré des protestations de députés LR défendant la liberté d'enseignement. En première lecture du projet de loi "égalité et citoyenneté", les députés ont donné leur feu vert à l'article prévoyant que, par ordonnance dans les six mois après la promulgation du texte, le gouvernement pourra prévoir un régime d'autorisation pour ces établissements, au lieu du régime actuel de déclaration. Après l'annonce par la ministre de l'Éducation nationale Najat Vallaud-Belkacem de ces mesures début juin, assorties d'un contrôle accru sur l'instruction à domicile, également validé par les députés au grand dam de la droite mais aussi d'écologistes, du Front de Gauche et de quelques socialistes, l'Eglise et des parents avaient dénoncé des atteintes à la liberté de l'enseignement, crainte partagée par des députés de l'opposition. Des élus LR ont défendu en vain des amendements de suppression, Julien Dive (LR) jugeant "pas acceptable" de remettre en cause "l'équilibre difficilement trouvé autour de la liberté constitutionnelle d'enseignement", Patrick Hetzel dénonçant un "passage en force". Jean-Frédéric Poisson président du Parti chrétien-démocrate (PCD) a aussi plaidé "le libre choix des parents", estimant que "dans beaucoup d'endroits", ces écoles jouent un rôle que les écoles publiques ne peuvent remplir. Disant aux élus LR ne pas douter de leur volonté de lutter contre les phénomènes de radicalisation, le ministre de la Jeunesse, Patrick Kanner leur a répondu qu'il pouvait "comprendre leur émoi", mais a assuré que le texte ne servirait pas "à supprimer l'ouverture d'écoles hors contrat mais simplement à vérifier que les enseignements ne portent pas atteinte aux valeurs de la République". Environ 1.000 établissements hors contrat dont plus de 300 confessionnels existent en France, avec un rythme d'ouverture de "quelques dizaines par an", a-t-il indiqué. Mais, a-t-il dit, le gouvernement est saisi de "signalements de plus en plus nombreux qui nous permettent de dire qu'il y a aujourd'hui des enseignements qui se développent dans notre pays dont l'indigence est attentatoire au droit de l'éducation des enfants, des embrigadements idéologiques confessionnels hostiles aux valeurs républicaines, des volontés de soustraire l'éducation d'enfants au regard de la société". Jeudi matin, les dispositions du texte concernant les gens du voyage, reprenant une proposition de loi de Dominique Raimbourg (PS), ont par ailleurs été adoptées sans changement majeur, malgré des tentatives LR pour les supprimer. Elles prévoient notamment la suppression du livret de circulation imposé aux gens du voyage, et le renforcement des pouvoirs des préfets pour la construction d'aires d'accueil et pour lutter contre les occupations illicites.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Récépissé de contrôle d'identité: l'Assemblée nationale rejette une expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629233147.tzrzt29b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi soir une expérimentation sur l'instauration de récépissés de contrôles d'identité dans le projet de loi "égalité et citoyenneté", défendue par une partie de la gauche, refusée par le gouvernement et combattue à droite. Par 55 voix contre 18, et six abstentions, les députés ont repoussé les amendements déposés notamment par l'ex-ministre Benoît Hamon et par l'écologiste rallié au groupe socialiste Eric Alauzet, après environ deux heures d'un débat tendu dans l'hémicycle. De quoi rendre la socialiste Barbara Romagnan "extrêmement triste" que ce "tout petit signe" n'ait pas été fait. "Forme de reniement", a déploré Noël Mamère, voyant "à peu près le même scénario qu'avec la promesse de François Mitterrand en 1981 sur le vote des étrangers aux élections locales". Des contrôles d'identité plus fréquents de certains, "juste parce qu'ils sont Noirs ou d'origine maghrébine", "existent", ont martelé des socialistes actuels ou anciens, comme Pouria Amirshahi, des ex-écologistes comme Isabelle Attard, ou Front de Gauche. "Il n'y a pas d'abus, il y a des habitudes", a lancé l'ancienne ministre de la Justice, Marylise Lebranchu, au ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. "Dix ans qu'on travaille sur le sujet" et "chacun sait qu'on ne trouvera pas de dispositif plus innovant", a lancé M. Hamon. Les rapporteurs Razzy Hammadi et Marie-Anne Chapdelaine, qui avaient déposé un amendement en ce sens, l'ont retiré, après une suspension de séance. "Vu la situation particulière, nous nous devons d'être responsable", a lâché la seconde. Le premier a laissé percer un regret et affirmé avoir, dans sa famille, "à la fois des policiers et des hommes et femmes victimes de controles au faciès". S'il a rappelé entre autres les possibilités de saisine de l'inspection générale de la police face à des "manquements", le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a mis en garde contre une "théorisation de la consubstantialité de la violence dans la police". Il a aussi insisté sur le "contexte" pour les forces de l'ordre, "extrêmement mobilisées et fatiguées", avec le "lourd tribut pour assurer la sécurité des Français", référence notamment aux assassinats de Magnanville. Plusieurs orateurs ont rappelé l'engagement de campagne du candidat François Hollande, qui avait promis de lutter contre le "délit de faciès" dans les contrôles d'identité par "une procédure respectueuse des citoyens". Fin septembre 2012, le Premier ministre d'alors Jean-Marc Ayrault annonçait l'abandon du projet, se disant "convaincu" par son ministre de l'Intérieur Manuel Valls "que ce n'était pas la bonne réponse". D'autres pays européens, comme la Grande-Bretagne ou l'Espagne, ont mis en place des récépissés avec succès, selon plusieurs élus PS. A droite, des députés principalement LR ont dénoncé "débat malsain", "suspicion", voire "provocation". Guillaume Larrivé, "effaré par ce débat interne aux différentes composantes de la gauche", a souhaité la fin de "l'expérience socialiste". Dans la foulée, les députés ont adopté un amendement sur les "caméras-piétons" de M. Hammadi pour rendre systématique au plus tard le 1er mars 2017, à titre expérimental pendant un an, l'enregistrement des contrôles d'identité par les agents équipés, dans des conditions à définir par décret. Favorable, M. Cazeneuve a plaidé que cela ne ferait pas de "procédure supplémentaire" et permettrait "une traçabilité incontestable". Entre doute et "inquiétude", Olivier Marleix (LR) a espéré qu'"avec un peu de chance, il ne se passera rien dans les dix mois prochains" pour le mettre en oeuvre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 01:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drapeau en classe, hymne national, uniforme: débats agités à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629185858.qv6pcm0q.html</link>
   <description><![CDATA[Paroles de la Marseillaise et drapeau dans toutes les classes, uniforme à l'école: la tentative de députés Les Républicains d'inclure ces mesures dans le projet de loi "Egalité et Citoyenneté" a suscité des échanges vifs avec la gauche mercredi à l'Assemblée, où elle a échoué. Dans l'exposé de son amendement sur l'hymne et le drapeau, Bernard Debré a considéré que "l'école de Jules Ferry est devenue l'école des différences, de l'indiscipline et parfois du rejet des valeurs de notre République", vu "les réactions de certains élèves à la suite des attentats de Paris de janvier et de novembre 2015". Eric Ciotti a défendu "un enjeu essentiel" dans "une République où il y a tellement d'atteinte à nos valeurs". "Vous n'avez pas le monopole du patriotisme", a lancé le ministre de la Ville, Patrick Kanner. La loi sur la refondation de l'école de 2013, ont insisté le ministre et des socialistes, prévoit déjà un certain nombre de dispositions de ce type. Les élèves doivent apprendre l'hymne national comme l'hymne européen. La devise de la République et le drapeau tricolore doivent être apposés sur le fronton des établissements, la déclaration des droits de l'homme et du citoyen de 1789 doit être affichée dans les écoles. Ecologiste désormais non inscrite, Isabelle Attard a objecté que, pour développer le sentiment d'appartenance, "les actes comptent beaucoup plus que les mots", notamment en faveur de la "solidarité" et la "justice sociale". Elle a aussi considéré que certains propos de M. Ciotti renvoyaient à "une période sombre de notre Histoire". Ce que le député et président LR du conseil départemental des Alpes-Maritimes a dénoncé comme "indigne de ceux qui ont défendu le drapeau". Chef de file des députés Front de Gauche et ancien principal de collège auvergnat, André Chassaigne a appelé à "arrêter les postures", disant constater une évolution des enseignants vers une valorisation accrue des symboles républicains. Une "tenue commune" pour tous les élèves, "comme dans la quasi totalité des pays" selon M. Debré, permettrait qu'il n'y ait "pas de distinction sociale, de considération religieuse" visibles et de renouer avec un "roman national" marqué par les "hussards noirs de la République", pour M. Ciotti. "L'enjeu de la transmission des valeurs ne peut être réduit à une question d'habillement ou à la nostalgie d'un autre temps", a rétorqué le ministre, critiquant une mesure d'"autoritarisme" rejetée par les fédérations de parents d'élèves et syndicats enseignants. Le gouvernement ne veut pas "donner l'apparence de l'égalité mais avancer avec des leviers plus efficaces", comme recréer des postes supprimés sous le quinquennat Sarkozy. Les députés LR, soutenus par l'UDI, ont également tenté, en vain, de rétablir des "contrats de responsabilité parentale" permettant de suspendre les allocations familiales face à l'absentéisme scolaire. "Politique du bâton qui tape à côté", pour M. Kanner. Comme lui, la rapporteure Valérie Corre (PS) a défendu le dialogue et l'accompagnement des parents, dont la "démission est un mythe".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 20:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les personnes en détention provisoire pourront contester un refus de permis de visite (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629170054.891woimo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission un amendement du gouvernement en nouvelle lecture du projet de loi "Justice au XXIe siècle" pour permettre aux personnes en détention provisoire de contester un refus de permis de visite ou d'accès au téléphone. Cet amendement fait suite à une décision fin mai du Conseil constitutionnel après une question prioritaire de constitutionnalité (QPC) de l'Observatoire international des prisons qui dénonçait ce problème depuis des années. Selon l'amendement gouvernemental, "à l'expiration d'un délai d'un mois à compter du placement en détention provisoire, le juge d'instruction ne peut refuser de délivrer un permis de visite ou d'autoriser l'usage du téléphone que par une décision écrite et spécialement motivée au regard des nécessités de l'instruction, du maintien du bon ordre et de la sécurité ou de la prévention des infractions". Le demandeur peut déférer cette décision "au président de la chambre de l'instruction qui statue dans un délai de cinq jours par une décision écrite et motivée non susceptible de recours" et peut permettre la délivrance d'un permis de visite ou l'autorisation de téléphoner. Pour le reste, les députés ont rétabli pour l'essentiel leur version du projet de loi, qui avait fait l'objet d'un constat de désaccord avec les sénateurs en commission mixte paritaire. Le texte, qui instaure notamment un divorce par consentement mutuel sans juge et supprime les tribunaux correctionnels pour mineurs, sera examiné en séance le 11 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Roux (PS) ne laissera "pas faire une guérilla parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629165726.l6pvpiey.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a averti mercredi qu'il ne laisserait "pas faire une guérilla parlementaire", lors du deuxième passage du projet de loi travail dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. "Le texte voté en première lecture va encore évoluer, ce qui montre une aptitude au compromis que j'aimerais trouver ailleurs, notamment chez les partenaires sociaux", a-t-il déclaré à la presse au sortir d'une réunion des députés socialistes avec la ministre du Travail. Myriam El Khomri et le rapporteur Christophe Sirugue (PS) y ont présenté des amendements du gouvernement pour "réaffirmer" le rôle de la branche professionnelle, un des points durs pour les syndicats et députés critiques du texte. "J'espère qu'on s'éloigne du 49-3 par un débat serein", a ajouté M. Le Roux, glissant que "nous aurons des décisions à prendre en début de semaine prochaine". Le projet de loi est jusqu'alors programmé dans l'hémicycle à partir de mardi après-midi, jusqu'au vendredi inclus. Il passe en commission à compter de ce jeudi. "J'ai donné la méthode: nous aurons une réunion mardi matin (des députés PS) qui permettra de regarder le texte sorti de la commission. Je ferai en sorte qu'il soit validé par le groupe majoritaire et je regarderai aussi les amendements déposés", a indiqué le président de groupe. "Je ne laisserai pas faire une guérilla parlementaire entre socialistes dans l'hémicycle", a mis en garde ce proche de François Hollande, disant ne pas vouloir "le ridicule de socialistes qui se font des tours de rein en allant à gauche et à droite de l'hémicycle pour essayer de faire battre le gouvernement". Mais si les amendements déposés par des socialistes sont "pour avoir des débats, à ce moment-là le débat est bienvenu", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Et M. Le Roux de critiquer les socialistes récalcitrants sur un texte qu'ils jugent trop libéral: "ceux qui aujourd'hui ne veulent pas soutenir le texte n'ont pas fait une seule proposition de compromis depuis deux mois maintenant". "Le texte intègre des dimensions souhaitées il y a quelques semaines par chacun, le texte a évolué", a-t-il plaidé, ajoutant qu'il "parie toujours sur la responsabilité de tous les parlementaires et non pas sur le fait qu'ils pensent à autre chose que le débat parlementaire", dans une allusion aux prochaines échéances électorales. Sur ce sujet, un député socialiste légitimiste, a rappelé aux frondeurs, que depuis le conseil national du PS, lors duquel a été décidée la primaire, il a été clairement signifié que "s'ils déposent une motion de censure, ils seront virés du PS", le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis l'ayant "dit clairement en bureau national". Et ils n'auront pas d'"investiture" pour les législatives, a-t-il ajouté. "Le 49-3 ne dépend pas de nous, mais d'eux", a-t-il souligné, observant que "s'il y a 50 abstentions PS et si toute la droite est contre, le texte ne passe pas".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La demande UDI de commission d'enquête sur l'Azerbaïdjan rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629164959.3b3vf2ge.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale a déclaré mercredi "irrecevable" une demande UDI de création de commission d'enquête sur les relations bilatérales entre la France et l'Azerbaïdjan, qui avait suscité les protestations de Bakou. La commission a suivi l'avis de sa présidente Elisabeth Guigou (PS) qui estimait que la proposition de résolution UDI ne portait pas sur des "faits précis", comme l'exige le règlement de l'Assemblée. Elle a décidé à la place de créer une mission d'information plus générale sur le conflit du Nagorny-Karabakh, région séparatiste d'Azerbaïdjan à majorité arménienne, où la France joue depuis 20 ans un rôle de médiateur comme co-présidente du groupe de Minsk aux côtés des Etats-Unis et de la Russie. L'UDI souhaitait une commission d'enquête pour "évaluer les relations politiques, économiques et diplomatiques, entre la France et l'Azerbaïdjan et notamment leur cohérence au regard des objectifs de développement de la paix et de la démocratie au Sud-Caucase". A côté d'arguments juridiques, les députés ont avancé des motifs de refus diplomatiques. "Aucune commission d'enquête n'a jamais porté sur les relations entre la France et un autre Etat. Rien n'empêcherait qu'on ouvre des commissions sur 120 pays dans le monde, ça affaiblirait la France", a résumé Ladislav Poniatowski (LR). Dirigé d'une main de fer depuis 2003 par le président Ilham Aliev, l'Azebaïdjan, pays riche en hydrocarbures, avait prévenu les députés, via un courrier de son ambassadeur, qu'une "adoption de cette résolution aurait de graves conséquences sur les relations bilatérales" et sur "la pertinence de la neutralité de l'Etat français" dans le conflit. Le pays avait également mobilisé ses "amis", principalement au sein des Républicains, pour contrer cette résolution initiée par l'UDI François Rochebloine, lui-même militant de la cause arménienne et qui s'inquiétait de "l'impartialité de la France" dans cette région au regard de l'intensification des échanges politiques, économiques ou culturels entre Paris et Bakou ces dernières années. M. Rochebloine n'a été soutenu au sein de la commission que par le socialiste Pierre-Yves Le Borgn' qui a dénoncé "le bilan catastrophique de l'Azerbaïdjan en matière de droits de l'homme" et "son degré d'influence sur certains de nos collègues". Celui-ci a cependant également estimé au final que "l'exercice d'une commission d'enquête serait vain, celle-ci ne pouvant contraindre des diplomates azéris à témoigner".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
