<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Allongement du délai pour avorter: le gouvernement saisit le Comité national d'éthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006150822.t1tdu27b.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a saisi mardi le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) au sujet de l'allongement de deux semaines supplémentaires du délai légal pour avorter, au coeur d'une proposition de loi d'ex-marcheurs examinée jeudi à l'Assemblée nationale. La saisine officielle, "provenant du ministre de la Santé", a été reçue mardi, a indiqué à l'AFP un porte-parole du CCNE. Le Comité national va constituer un groupe de travail chargé d'étudier cette question et il "essayera de donner son avis avant la lecture de la (proposition de) loi au Sénat", dont la date n'est pas encore connue, a ajouté cette source. L'allongement de 12 à 14 semaines de grossesse du délai légal pour avoir recours à une interruption volontaire de grossesse, demande récurrente d'associations féministes et de certains praticiens pour lutter contre les inégalités d'accès à l'IVG, sera examinée à l'Assemblée nationale dans le cadre de la "niche" parlementaire du groupe Ecologie Démocratie Solidarité. Portée par la députée EDS Albane Gaillot, cette proposition "transpartisane" est issue d'un rapport de la délégation des femmes de l'Assemblée nationale. Des députés avaient déjà poussé pour cette mesure pendant le confinement, mais sans obtenir l'aval du gouvernement. Ce dernier est prudent sur le sujet, alors que la majorité est plutôt allante. Les députés LREM ont donné un premier feu vert en commission la semaine dernière, et leur patron Christophe Castaner a indiqué qu'il voterait jeudi pour, comme "un grand nombre de députés de la majorité". Mardi, le numéro un de LREM Stanislas Guerini a dit également qu'il se prononcerait pour. Mais "le débat ne doit pas s'arrêter jeudi" après ce vote en première lecture et "on doit entendre tous les acteurs", dont le CCNE, a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Etat appelle au dialogue entre Veolia et Suez, bien décidé à résister</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006141826.kh6z8mmc.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a appelé mardi Suez et Veolia à reprendre leurs discussions, faute de quoi le projet d'un "grand champion mondial" de la transition écologique "ne fonctionnera pas", a estimé Bruno Le Maire, au lendemain de l'acquisition d'un premier bloc d'actions par Veolia. Suez a affiché mardi son intention de se battre pour ne pas tomber dans les mains de son concurrent, dénonçant des "conditions inédites et irrégulières", après la vente la veille par l'énergéticien Engie de ses 29,9% de parts à Veolia. L'opération de fusion "ne fonctionnera pas" sans accord entre les deux géants de l'eau et des déchets, a prévenu le ministre de l'Economie Bruno Le Maire sur France Info, alors que l'Etat n'a pas approuvé la vente lundi lors du vote du conseil d'administration d'Engie. "Je souhaite que (leurs) discussions reprennent tout de suite", a-t-il ajouté. Lundi soir, Engie, actionnaire principal de Suez, a décidé d'accepter l'offre de Veolia, qui expirait à minuit, et de lui vendre l'essentiel de ses parts dans Suez, pour 3,4 milliards d'euros. Les représentants de l'Etat, actionnaire de référence du géant de l'énergie à hauteur de 22%, ont voté contre cette vente, en raison du caractère "inamical" du dossier. "Je suis très heureux de poser aujourd'hui en France la première pierre d'un super champion mondial de la transformation écologique", a réagi le PDG de Veolia, Antoine Frérot. Veolia, leader mondial du secteur, compte désormais engager une OPA sur le reste des actions - au même prix attractif de 18 euros par action. Le projet, sous conditions suspensives liées à l'aval des autorités de la concurrence, devrait prendre quelque 18 mois, estime Veolia. "Dans le même temps, cette offre ne sera pas lancée sans un accueil favorable du conseil d'administration de Suez", a ajouté le groupe, disant souhaiter "reprendre les discussions dès" ce mardi avec Suez. Mais Suez, numéro deux mondial des services à l'environnement, continue de se battre pour son indépendance. Le groupe est très remonté contre l'idée de tout démantèlement, synonyme selon lui de casse industrielle et sociale. - "Mise en minorité de l'Etat" - Il a dénoncé mardi une opération "hostile" et une vente réalisée "dans des conditions inédites et irrégulières", en prévenant qu'il "mettra en oeuvre tous les moyens à sa disposition pour préserver les intérêts de ses salariés, ses clients et ses parties prenantes (...) et éviter une prise de contrôle rampante ou un contrôle de fait". Le bras de fer prend une telle proportion qu'il s'invite dans la sphère politique. Ce mardi à l'Assemblée nationale, le Premier ministre Jean Castex a demandé "que les discussions se poursuivent pour atteindre le respect clair et net des objectifs que nous avons fixés". Le chef du gouvernement répondait à une question de la députée socialiste Valérie Rabault qui a qualifié de "honte" la "mise en minorité" de l'Etat lors du conseil d'administration d'Engie. Lors de ce conseil d'administration lundi soir, l'administrateur CGT a voté contre l'opération. Les deux administrateurs de la CFDT n'ont pas pris part au vote, tandis que la CFE-CGC a voté en faveur du projet de rachat. La position de ce dernier "est conforme aux orientations données par la fédération", a indiqué à l'AFP le coordinateur CFE-CGC d'Engie, Hamid Ait Ghezala. "Nous avions beaucoup d'espoir en une contre-proposition, nous regrettons que Suez n'ait pas de contre-proposition", alors que depuis "fin juin, Engie avait fait part de son intention de vendre Suez", a-t-il souligné. L'offre de Veolia ayant été présentée "fin août, cela laissait beaucoup de temps à une contre-offre. Les dirigeants de Suez se sont plus attelés à faire de la politique plutôt que de construire un contre-projet industriel", a poursuivi le coordinateur CFE-CGC d'Engie. La présidente de la commission des Affaires économiques du Sénat, Sophie Primas (LR), a demandé "des précisions" sur l'opération, notamment sur son impact pour le consommateur et les collectivités. Lundi, l'intersyndicale CFE-CGC, CFDT, CFTC, CGT, FO de Suez avait demandé à l'État de "surseoir à sa décision" et "la tenue d'une commission d'enquête parlementaire", "pour éviter un massacre social cautionné par le gouvernement". Selon Bruno Le Maire, "un accord amiable était possible (...) Nous étions à quelques centimètres d'un accord. Nous nous sommes heurtés à l'intransigeance des uns et à la précipitation des autres", a-t-il regretté. Il a souhaité que "les discussions reprennent tout de suite", précisant que lui-même allait prendre du recul sur ce dossier. Quant à Jean-Pierre Clamadieu, président d'Engie, qui empoche de quoi développer son groupe sur les énergies renouvelables, il s'est dit "très satisfait", dans une interview au Monde. "Je ne défie pas l'Etat. (...) Lundi soir, nous avons sereinement constaté notre différence d'appréciation", a-t-il affirmé. kd-cd-mhc-cho-jmi-er-as/ak/eb VEOLIA ENVIRONNEMENT ENGIE SUEZ]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes sociétales: LREM mis au défi jeudi par des propositions d'anciens du groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006125402.20y7iplb.html</link>
   <description><![CDATA[Bien-être animal, allongement du délai pour l'IVG et aussi du congé paternité: des députés anciens marcheurs de l'aile gauche ont mis jeudi au menu de l'Assemblée nationale une série de propositions qui mettent la majorité au pied du mur. Ces députés "connaissent bien le groupe LREM et savent ce qui nous divise. Leurs propositions servent à semer la zizanie chez nous", peste un responsable macroniste qui a, en tête en particulier, le texte sur les animaux et ses dispositions sur la chasse. Qui sont ces élus remuants? Autour de Matthieu Orphelin, proche de l'ancien ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, ils sont une quinzaine à avoir formé en mai le groupe Ecologie Démocratie Solidarité, qui se veut "indépendant". Les textes qu'ils ont choisi d'inscrire dans leur "niche parlementaire" jeudi sonnent comme des manifestes. Il s'agit selon M. Orphelin de "porter des avancées majeures pour les gens" et "être utiles". En tête d'affiche figure la proposition de loi de Cédric Villani visant à interdire certaines pratiques génératrices de souffrances chez les animaux. Les EDS ont tôt travaillé sur le sujet qui a pris de l'essor avec la tentative depuis juillet d'un référendum d'initiative partagée (RIP). Trois autres propositions sont au programme: pour allonger de 12 à 14 semaines de grossesse le délai légal pour recourir à l'avortement, pour un "congé de parenté égalitaire" et enfin pour expérimenter un système de "parrainage citoyen" des réfugiés, apatrides ou personnes protégées. Pour ne pas surcharger l'ordre du jour, les députés EDS ont dû remiser trois autres textes face à "la majorité et LR qui ont décidé de bloquer ces avancées", déplore M. Orphelin. Il devait lui-même porter une proposition de loi pour "faire de la publicité un levier au service de la transition écologique". Paula Forteza, coprésidente du groupe, devait défendre le droit de vote dès 16 ans, et Delphine Batho (ex-PS), également chez EDS, pousser un moratoire sur l'implantation d'entrepôts du type Amazon. - "jusqu'au-boutistes" - La majorité, jusqu'alors timide et attentiste, a été obligée de se positionner rapidement sur cet éventail de mesures. Car il n'est plus possible de balayer d'un revers de main les propositions inscrites dans les "niches", même venant d'un groupe comme EDS perçu comme ayant basculé dans l'opposition. Les marcheurs gardent en mémoire l'épisode douloureux de janvier 2020, lorsque qu'ils avaient repoussé l'idée UDI-Agir d'un allongement du congé pour le deuil d'un enfant, provoquant une vague d'indignation. Plus question pour eux de suivre le doigt sur la couture du pantalon les instructions du gouvernement. "LREM s'émancipe", salue Mme Forteza. Mais avec les textes de jeudi, les parlementaires EDS "font des coups" et sont "jusqu'au-boutistes", grince un marcheur en première ligne. La réponse a été savamment calibrée. Jeudi, la majorité doit ainsi adopter les propositions de loi sur la souffrance animale, en enlevant les mesures sur la chasse ou l'élevage intensif, et sur l'interruption volontaire de grossesse (IVG). Cependant, sur ce sujet, "c'est en prenant le temps nécessaire", avec le gouvernement, le Sénat et encore le Comité consultatif national d'éthique (CCNE), "que nous prendrons une décision définitive", précise le patron des députés LREM Christophe Castaner. Concernant le congé paternité, la mesure a été réécrite pour correspondre aux annonces toutes fraîches du Président Emmanuel Macron sur son allongement de 11 à 25 jours consécutifs, avec sept jours obligatoires. Côté gouvernement, on assure que le dispositif était dans les tuyaux depuis plusieurs mois. Mais "tout se passe au rapport de force pour amener les interlocuteurs à faire quelque chose", fait valoir son porteur chez EDS, Guillaume Chiche, qui pense qu'aller sur ces divers sujets jeudi a pu "précipiter" des annonces. Le petit groupe turbulent aide-t-il finalement la majorité à avancer, à l'insu de son plein gré? "Quand on veut mettre la pression, on négocie, on n'impose pas", rétorque Bruno Questel (LREM). Les députés EDS ne sont plus que 15, seuil minimal pour demeurer un groupe. "Après la +niche+, leur baroud d'honneur, ça explose", dézingue un marcheur. Chez Ecologie Démocratie Solidarité, on assure depuis le départ être "petit mais costaud".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conformité de la France au code antidopage: le projet de loi en décembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006122026.octq1uza.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi pour mettre en conformité la France avec les règles du code mondial antidopage est attendu en décembre à l'Assemblée nationale, selon des sources parlementaires mardi, alors que plusieurs députés s'étaient inquiétés du retard pris en la matière. La France est censée se conformer juridiquement au code mondial antidopage d'ici janvier 2021 au plus tard, notamment en supprimant le lien statutaire entre son laboratoire d'analyses et son agence de lutte contre le dopage (AFLD). Le gouvernement avait tenté de se mettre en règle via un amendement au projet de loi Recherche en septembre, mais il avait été jugé irrecevable car sans aucun lien avec le texte en cours d'examen. Des députés d'opposition, dont l'ancienne ministre des Sports Marie-George Buffet (PCF), avaient alors fait part de leur très "forte inquiétude", en réclamant de "toute urgence" un texte de loi sur le sujet. Dans la majorité, un député LREM a aussi regretté auprès de l'AFP "un problème de coordination" qui "interroge sur l'organisation du ministère des Sports". L'examen d'un projet de loi dédié, qui avait été présenté en Conseil des ministres en février dernier, devrait donc finalement être programmé en décembre. Ce texte doit permettre à l'exécutif de prendre des ordonnances sur l'antidopage. Il vise à transposer dans le droit français la "nouvelle version du code mondial antidopage" de 2019. "L'un des enjeux majeurs est aussi d'assurer la séparation organique du laboratoire d'analyses antidopage et de l'Agence française de lutte contre le dopage", disait le gouvernement en février.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un débat sur la politique migratoire en décembre à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006102009.dcxxffyx.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement prévoit un "débat sur la politique migratoire de la France et de l'Europe" à l'Assemblée nationale en décembre, comme en octobre 2019, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce débat potentiellement à risque, qui a pu prendre du retard en raison de la crise du coronavirus, est annoncé dans une lettre du ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu connaissance. En application de l'article 50-1 de la Constitution, le gouvernement devrait faire une déclaration, qui sera suivie d'interventions des groupes politiques. Au printemps 2019, Emmanuel Macron avait souhaité un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire. Le chef de l'Etat met en avant ce thème, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Le sujet est sensible dans la majorité, qu'il avait divisée lors du vote sur la loi asile et immigration au début du quinquennat. Lors du débat d'octobre 2019, le Premier ministre d'alors, Edouard Philippe, n'avait pas exclu l'idée de quotas pour l'immigration professionnelle, irritant à gauche et laissant la droite sur sa faim. Les quotas n'ont pas été instaurés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: jauge à 50% à l'Assemblée nationale également</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006094650.tngmfjce.html</link>
   <description><![CDATA[La présence des députés au Palais Bourbon doit être limitée à 50%, à la fois en séance et en commission, en raison du passage de Paris en alerte maximale face à la progression de l'épidémie de Covid-19, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a demandé aux groupes politiques de faire en sorte qu'au maximum un siège sur deux soit occupé dans l'hémicycle à partir de mardi après-midi. Les députés peuvent recourir aux délégations de vote, a-t-il souligné en conférence des présidents de l'Assemblée. De même pour ce qui concerne les travaux des commissions, il est recommandé de revenir à la pratique qui a prévalu au printemps, chaque groupe désignant la moitié de ses membres pour participer aux réunions. Et à partir de la semaine prochaine, ces règles ne seront plus incitatives mais contraignantes. Les 577 députés sont ainsi soumis au même régime que celui qui prévaut pour les amphithéâtres des universités, qui ne peuvent être remplis qu'à 50% de leur capacité en zones d'alerte renforcée et maximale à partir de ce mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie et cause animale: Villani à la recherche du second souffle politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006050012.rek73pjk.html</link>
   <description><![CDATA[Sa dissidence lui a valu des rancoeurs, puis une cuisante défaite aux municipales à Paris. Mais le mathématicien Cédric Villani promet de poursuivre son engagement politique "pour des années" encore et se positionne sur l'écologie et la cause animale, avec une proposition de loi à l'Assemblée jeudi. Un second souffle pour l'ancien LREM ? "Je suis suffisamment jeune en politique pour considérer que je n'en suis qu'au démarrage", répond-il dans un café du 14e arrondissement. Le député de l'Essonne, 47 ans, n'a obtenu qu'un siège au conseil d'arrondissement, sans entrer au Conseil de Paris. "C'est une défaite électorale, mais une étape. La vie de mathématicien est aussi semée d'embûches. Chaque jour vous tentez, ça plante, puis vous finissez par trouver", relativise l'élu, arborant ses habituelles lavallière et broche en forme d'araignée. L'ex-"marcheur" a fini sa campagne bien seul, quand certains proches le pressaient de rallier Anne Hidalgo dans l'entre-deux-tours. On lui proposait cinq places au Conseil de Paris et une dans l'exécutif parisien, confirme-t-il, mais il a décliné. "Il n'aime pas prendre de risque", regrette un ancien soutien. "Humainement, je l'adore, mais je ne le suivrai plus dans une aventure politique. Oui, il peut être ministre ou conseiller, mais il n'arrive pas à prendre de décisions". Le médaillé Fields 2010, l'équivalent du Prix Nobel de maths, concède un "moment de flottement et d'hésitation": "je n'étais pas préparé à cette négociation de second tour. C'était la première fois. Et je n'ai aucun doute sur le fait que j'ai pris la bonne décision, celle de l'indépendance". Et il n'a pas remisé ses ambitions. Le 21 septembre, il a dégainé sur Twitter un texte aux allures de manifeste pour "repartir sur de bonnes bases". Il y présente le nouveau groupe parlementaire auquel il appartient: "Ecologie, Démocratie, Solidarité", 15 députés à la sensibilité écolo, issus pour la plupart de l'aile gauche de LREM. Et son intention de marier science et écologie, avec "méthode". - "Mordre davantage" - "Pour la fin de l'année", Cédric Villani prépare la création d'un think tank (cercle de réflexion) avec le physicien Etienne Klein ou l'ingénieur franco-espagnol de la Silicon Valley Tomas Pueyo. "Aucun écolo n'est allé suffisamment loin dans le rapport à la science. Il y a quelque chose à créer. Et il faut l'articuler à une culture de gouvernement", considère le député, père de trois enfants et végétarien "depuis peu". Jeudi dans l'hémicycle, il va défendre une proposition de loi contre la souffrance animale. La majorité va voter une partie du texte, en écho aux annonces du gouvernement sur la fin progressive des animaux sauvages dans les cirques itinérants ou de l'élevage de visons. Mais pas l'interdiction de la "chasse à courre" ni celle, à plus long terme, de l'élevage intensif d'animaux en cage. En commission, les débats furent parfois savoureux. Après un exposé érudit sur le bien-être animal, Cédric Villani a évoqué les lapins et poules de son enfance en Corrèze. Ou une promenade avec un marcassin dans la Drôme. "Ce n'est pas parce que j'ai fait des maths au collège que je suis mathématicien", a rétorqué le député paysan Jean-Baptiste Moreau (LREM). "On a vu le meilleur et le moins bon de Villani", juge le "marcheur" Roland Lescure. "Il a une +vista+ exceptionnelle quand il donne une perspective historique, scientifique ou philosophique", mais quand "on atterrit et que les roues doivent toucher le goudron, c'est plus compliqué". Lui revendique ses dizaines d'auditions sur le sujet, la pile de livres avalés, ses visites chez des éleveurs de "plein air" chez qui "ça marche" et c'est "rentable". Et ses amis, nombreux, louent ses connaissances, vertigineuses, du moindre sujet auquel il touche: écologie, chansons françaises, mangas, cinéma russe ou physique des plasmas... Certains restent "surpris" par son aventure politique: dans ce milieu, "il faut être un tueur. Il ne le sera jamais. Mais il peut peut-être mordre davantage", sourit le dessinateur de BD Edmond Baudoin. Le maire d'Orsay David Ros (PS) complète: "Il est entré en politique comme une comète. Peut-être qu'il en ressortira un jour, je ne sais pas quand".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sabre, statues: les députés se penchent sur des restitutions au Sénégal et au Bénin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006020409.17okrveo.html</link>
   <description><![CDATA[Sabre, siège royal, statues...: l'Assemblée nationale se prononce mardi sur la restitution de biens culturels au Sénégal et au Bénin, un geste qui veut marquer un renouveau des relations franco-africaines, mais est jugé insuffisant par certains, hasardeux pour d'autres. "Ce n'est pas un acte de repentance ou de réparation, ni une condamnation du modèle culturel français", mais l'amorce d'un "nouveau chapitre du lien culturel entre la France et l'Afrique", plaide la ministre de la Culture Roselyne Bachelot. Le rapporteur Yannick Kerlogot (LREM) évoque une "décision politique forte", qui traduit l'engagement du président Emmanuel Macron en novembre 2017 à Ouagadougou de refonder le partenariat culturel franco-africain. Le texte de deux articles seulement -un pour la remise définitive au Sénégal, l'autre pour au Bénin - doit être soumis en vote dans la soirée. Le transfert au Bénin porte sur 26 pièces du "Trésor de Béhanzin" provenant du pillage du palais d'Abomey en 1892. Elles sont aujourd'hui au musée du Quai Branly-Jacques Chirac à Paris. Le Sénégal doit récupérer un sabre et son fourreau attribués à El Hadj Omar Tall, grande figure militaire et religieuse ouest-africaine du XIXème siècle. Détenues par le Musée de l'Armée à Paris, ces pièces sont exposées à Dakar dans le cadre d'un prêt de longue durée. "En restituant ces objets d'exception au Sénégal et au Bénin, nous contribuons à donner à la jeunesse africaine l'accès à des éléments majeurs de son propre patrimoine", a souligné Mme Bachelot devant les députés de la commission des Affaires culturelles. Le projet de loi déroge ponctuellement au caractère inaliénable des collections des musées nationaux français, parmi les plus riches du monde en pièces de toutes époques et tous horizons. Ses adversaires lui reprochent d'encourager une relance sans fin des demandes de restitution qui empoisonnent régulièrement les relations internationales, à l'instar de la Grèce qui réclame en vain le retour des frises du Parthénon exposées au British Museum. "Comment va-t-on faire pour dire à l'Egypte : non, pas vous? Comment va-t-on faire pour les prises napoléoniennes?" qui trônent dans les musées français, s'interroge Me Yves-Bernard Debie, avocat spécialisé dans les biens culturels. "Le caractère inaliénable des collections va mourir avec cette loi", assure-t-il. - "petits pas" - Certains opérateurs redoutent aussi qu'après ces restitutions, le marché légal de l'art ne devienne "frileux" face à un risque "d'instabilité juridique", selon l'étude d'impact remise aux députés. D'autres en revanche déplorent le caractère trop limité de ces restitutions au compte-gouttes. C'est le cas du président du Bénin Patrice Talon, qui se dit dans l'hebdomadaire Jeune Afrique "pas satisfait" du projet de loi, même s'il reconnaît de "petits pas" de la part de Paris. "Voter une loi spécifique pour restituer vingt-six oeuvres est un strict minimum. Ce que nous souhaitons, c'est une loi générale" permettant de négocier "une restitution globale sur la base d'un inventaire précis", explique-t-il. Et dans la foulée des restitutions au Bénin et au Sénégal, le député des Français de l'étranger M'Jid El Guerrab vient de proposer la restitution du burnous de l'émir Abdelkader, "héros de la résistance à la colonisation de l'Algérie" au XIXème siècle, conservé à Paris. Mme Bachelot elle-même a reconnu que ces restitutions "sont au coeur de vifs débats, qu'elles nourrissent de nombreux questionnements éthiques, philosophiques, politiques". Paris a déjà restitué, selon diverses modalités juridiques, des objets d'art au Laos, une statue volée à l'Egypte en 1981, 21 têtes maories à la Nouvelle-Zélande ou encore 32 plaques d'or à la Chine, a énuméré la ministre. Ces restitutions s'inscrivent dans un "mouvement international qui prend de plus en plus d'ampleur", et une "réflexion sur le rôle des musées dans le monde", a-t-elle aussi fait valoir. Tout en dérogeant au caractère inaliénable d'oeuvres précises, le texte de loi ne remet pas en question ce principe "qui cimente le droit français" depuis le XVIème siècle, fait valoir de son côté le rapporteur du projet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 02:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée nationale, le retour controversé des insecticides tueurs d'abeilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005182222.5ihc84b9.html</link>
   <description><![CDATA["Souveraineté" agroalimentaire contre défense de l'environnement: les députés ont entamé lundi, la discussion au fond sur le projet de loi permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes, seule "alternative" pour sauver la filière betterave, selon le gouvernement. "C'est un texte difficile, important, qui ne veut pas opposer économie et écologie", a affirmé le ministre de l'Agriculture, Julien Denormandie. Selon lui, "la question est celle de notre souveraineté". En raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide, réputé ctueurs d'abeilles, a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction. De la LFI au RN, "on est tous contre" ces insecticides tueurs d'abeilles, a convenu le ministre Julien Denormandie. Mais entre ces "antis", les avis paraissent irréconciliables. L'ex-marcheur Cédric Villani fustige un texte de "renoncement" tandis que le député LR de l'Oise, Maxime Minot célèbre "le bon sens de ceux qui ont les pieds dans les champs" et tance "le dogmatisme de l'écologie de salon". "On est bien embêté avec votre texte", a relevé Thierry Benoit (UDI). "La France n'a pas la maturité d'organiser la transition écologique (...) J'aimerais que Mme Pompili qui nous a vendu l'idée (de l'interdiction des néonicotinoïdes) il y a quatre ans soit au banc de l'Assemblée aujourd'hui", a-t-il déploré. L'hémicycle a entamé l'examen du premier des deux articles du projet de loi en rejetant les amendements de suppression. Plus de 130 articles sont au menu des députés. "Aujourd'hui il n'existe pas d'alternative" chimique ou agronomique suffisamment efficace, a relevé M. Denormandie. La baisse des rendements induite menace la pérennité de la filière sucrière française, qui emploie 46.000 personnes, dont une bonne partie dans des usines de transformation, estime la profession. Or, pour le gouvernement, "tuer une filière française pour importer des sucres polonais, allemands ou belges", n'est pas une option. - "une faute" - Le patron du groupe LFI Jean-Luc Mélenchon a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi, jugeant qu'"une faute va se commettre" et promettant une action en justice. "Nous allons décider quelque chose de dangereux pour nos semblables, pour nos enfants, nos petits-enfants" et demain d'autres dérogations seront demandées, a-t-il pronostiqué, en estimant en outre que "la betterave française est malade du libre-échange" davantage que des pucerons. Pour le gouvernement, qui a le soutien de LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023, souligne le rapporteur LREM, Grégory Besson-Moreau qui renvoie les opposants à leur "dogmatisme". Happenings près du Palais Bourbon, tribunes, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". Dimanche, c'est l'ancien ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot qui était monté au créneau en appelant "les députés à ne pas voter" le projet de loi. "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", a rappelé Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-marcheur a cherché à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes se font entendre. "Le débat existe sur un sujet aussi sensible", a reconnu Christophe Castaner, le patron des députés LREM. Mais pour lui, la mesure gouvernementale a été "profondément encadrée" et "un point d'équilibre" a été trouvé. Pour "verdir" leur position, les députés LREM ont fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer, et la limitation des dérogations explicitement au seules betteraves.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: le projet de loi "n'oppose pas économie et écologie" (Denormandie)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005150238.760khqjd.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves "ne veut pas opposer économie et écologie" mais est une question de "souveraineté", a affirmé le ministre de l'Agriculture, Julien Denormandie, lundi devant l'Assemblée nationale. "C'est un texte difficile, important qui ne veut pas opposer économie et écologie", a déclaré le ministre de l'Agriculture en ouvrant les débats dans l'hémicycle. "La question est celle de notre souveraineté", a-t-il ajouté. "La filière de la betterave est aujourd'hui en danger", a mis en avant M. Denormandie. En raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Problème: ce type de pesticide a été interdit en 2018. Avec son projet de loi, le gouvernement s'appuie sur l'article 53 du règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction de certains produits lorsqu'il existe un "danger qui ne peut être maîtrisé par d'autres moyens raisonnables". "Aujourd'hui il n'existe pas d'alternative d'échelle, qu'elle soit chimique ou agronomique", a relevé M. Denormandie. "Nous sommes tous favorables à l'arrêt des néonicotinoïdes, nous sommes tous favorables à la transition agro-écologique", a-t-il complété, "mais cela ne peut pas être au prix de tuer une filière française pour importer des sucres polonais, allemands ou belges". La baisse des rendements induite menace la pérennité de la filière sucrière française, qui emploie 46.000 personnes, dont une bonne partie dans des usines de transformation, estime la profession. "Souhaitons nous laisser notre première place (de producteur de sucre) au niveau européen? Pour une question de dogmatisme?", a interrogé le rapporteur du texte (LREM), Grégory Besson-Moreau. Le patron du groupe LFI Jean-Luc Mélenchon a ensuite défendu une motion de rejet préalable du projet de loi, jugeant qu'"une faute va se commettre". "Nous allons décider quelque chose de dangereux pour nos semblables, pour nos enfants, nos petits-enfants" et demain d'autres dérogations seront demandées, a-t-il affirmé, en estimant en outre que "la betterave française est malade du libre-échange" davantage que des pucerons. "Vos propos d'estrade ne feront jamais pousser une betterave dans notre pays", lui a rétorqué M. Denormandie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: la baisse des impôts de production doit "préserver" 300.000 emplois (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005113127.3qlw5xka.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse des impôts de production pesant sur les entreprises, prévue dans le plan de relance, doit permettre de "préserver 300.000 emplois" industriels, a déclaré lundi le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Christophe Castaner. "L'essentiel de la baisse des impôts de production, c'est pour préserver 300.000 emplois dans le secteur industriel", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse sur le projet de budget 2021. "C'est 300.000 femmes, c'est 300.000 hommes, c'est 300.000 familles qui sont directement impactés. Ce ne sont pas des cadeaux aux entreprises", a poursuivi le patron des députés du parti présidentiel. Le plan de relance du gouvernement de 100 milliards d'euros, inclus dans ce budget, prévoit une baisse des impôts de production de 10 milliards d'euros afin d'améliorer la compétitivité des entreprises. Le rapporteur du budget à l'Assemblée, Laurent Saint-Martin (LREM), a salué un plan de baisse "sans précédent" de cette imposition. "On met les meilleures conditions fiscales, réglementaires, pour que les industries puissent revenir sur les territoires", a-t-il dit, ajoutant lui aussi que "cela va concerner à peu près 300.000 emplois". M. Saint-Martin a également indiqué être favorable à une amélioration du projet de loi de finances en direction des PME, en proposant qu'elles puissent bénéficier d'un relèvement de 7,6 à 10 millions d'euros du plafond de chiffre d'affaires pour bénéficier d'un taux réduit d'impôt sur les sociétés. Il a également plaidé pour la poursuite de la suppression de petites taxes, rapportant peu à l'Etat. A ce titre il a plaidé pour la fin d'une taxe sur les services funéraires qui rapporte six millions d'euros par an. Interrogés sur de possibles "contreparties" aux avantages accordés aux entreprises par la prochaine loi de finances, les parlementaires LREM ont souligné que l'essentiel visait à "préserver la relance". "Aucune mesure portée par la majorité n'aura vocation à ralentir ou mettre en cause cet objectif principal", a souligné M. Saint-Martin. Le groupe LREM a annoncé également qu'il demanderait plusieurs "adaptations" au projet de budget, notamment une prorogation de crédit d'impôt pour le spectacle vivant et une prorogation des dispositifs fiscaux pour la presse, deux secteurs durement touchés par la crise.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée nationale, le retour controversé d'insecticides tueurs d'abeilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005105043.f4ngzfeu.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif et les "marcheurs" voulaient verdir leur action, ils butent sur la jaunisse: l'Assemblée nationale se penche lundi sur le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves, en dépit de la ferme opposition des pro-environnement. Respecter une promesse environnementale ou sauver l'emploi sur fond de crise économique? Avec son projet de loi permettant le recours temporaire et encadré à des insecticides néfastes pour les abeilles, le gouvernement est accusé de brouiller son message sur la transition écologique. Une exception qu'il justifie par la sauvegarde d'une filière qui emploie 46.000 personnes. Un hiver et un printemps trop chauds: en raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction en l'absence d'alternative. "C'est une question de souveraineté", met en avant le ministre de l'Agriculture, Julien Denormandie, alors que 11 pays producteurs ont en Europe autorisé les dérogations pour les néonicotinoïdes. "Nombre de planteurs, en ce moment-même, hésitent à replanter des betteraves" et "si les sucreries ferment, c'est toute la filière de la betterave qui peut disparaître en une ou deux saisons", fait valoir le ministre. C'est lui qui sera présent dans l'hémicycle et non la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui avait elle-même porté en 2016 la loi interdisant ces insecticides et appuie désormais cette réautorisation ciblée. Le coup d'envoi des débats aura lieu en milieu d'après-midi, avec plus de 130 amendements au menu. - Pas de "renoncement" - Pour le gouvernement, qui a le soutien des LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023 et "personne ne nie les dangers de cette substance", souligne le rapporteur LREM, Grégory Besson-Moreau. Pourquoi dès lors ne pas y renoncer, tempêtent les opposants? Happening près du Palais Bourbon, tribunes, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". A l'Assemblée nationale, le chef de file des insoumis, Jean-Luc Mélenchon, portera une motion de rejet préalable du texte. Dimanche, c'est l'ancien ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot qui était monté au créneau en appelant "les députés à ne pas voter" le projet de loi. "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", attaque Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-marcheur cherche à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes sont apparues, à l'instar de Jean-Charles Colas-Roy. Dans le journal L'Opinion, le député de l'Isère, référent "transition écologique" de LREM, promet de ne pas voter le projet de loi, invitant chacun à "se positionner en son âme et conscience". "Le débat existe sur un sujet aussi sensible (...) dans le groupe, dans la majorité, comme dans d'autres pays", reconnaît Christophe Castaner, le patron des députés LREM. Mais pour lui, la mesure gouvernementale a été "profondément encadrée" et "un point d'équilibre" a été trouvé. Pour "verdir" leur position, les députés LREM ont fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer. Les députés ont, en outre, précisé que les dérogations permises visaient explicitement les betteraves sucrières. Le gouvernement l'avait promis mais ne voulait pas l'inscrire dans le texte par crainte d'une censure du Conseil constitutionnel. Un amendement de la marcheuse Claire O'Petit pourrait permettre de trouver un compromis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, le retour controversé d'insecticides tueurs d'abeilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005020038.5q3nce4q.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif et les "marcheurs" voulaient verdir leur action, ils butent sur la jaunisse: l'Assemblée nationale se penche lundi, sur le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves, en dépit de la ferme opposition des pro-environnement. Respecter une promesse environnementale ou sauver l'emploi sur fond de crise économique? Avec son projet de loi permettant le recours temporaire et encadré à des insecticides néfastes pour les abeilles, le gouvernement est accusé de brouiller son message sur la transition écologique. Une exception qu'il justifie par la sauvegarde d'une filière qui emploie 46.000 personnes dont 25.000 agriculteurs. Un hiver et un printemps trop chauds: en raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction en l'absence d'alternative. "C'est une question de souveraineté", met en avant le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, alors que 11 pays producteurs ont en Europe autorisé les dérogations pour les néonicotinoïdes. "Nombre de planteurs, en ce moment même, hésitent à replanter des betteraves" et "si les sucreries ferment, c'est toute la filière de la betterave qui peut disparaître en une ou deux saisons", fait valoir le ministre. C'est lui qui sera présent dans l'hémicycle où plus de 130 amendements seront débattus, et non la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui avait elle-même porté en 2016 la loi interdisant ces insecticides et appuie désormais cette réautorisation ciblée. - Pas de "renoncement" - Pour le gouvernement, qui pourra compter sur le soutien des LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023, souligne le rapporteur LREM du texte, Grégory Besson-Moreau. Pour le député de l'Aube où se trouve l'une des plus grosses sucreries d'Europe, "personne ne nie les dangers de cette substance". Pourquoi dès lors ne pas y renoncer purement et simplement, tempêtent les opposants au projet gouvernemental? Happening près du Palais Bourbon, tribunes, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". Dimanche, l'ancien ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot a appelé dans le JDD "les députés à ne pas voter" le projet de loi. "Ma fondation a estimé les pertes pour cette année à 77 millions d'euros pour les betteraviers. Indemnisons-les en échange de la mise en place de pratiques: allongement des rotations, réintroduction des haies...", propose-t-il. "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", attaque Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-"marcheur" cherche à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes sont apparues. "On sait très bien que la discussion va être serrée dans l'hémicycle", reconnaît Jean-Baptiste Moreau (LREM), agriculteur, qui soutient le projet de loi. Selon lui, des députés "ne veulent pas revivre la séquence" d'il y a deux ans autour du glyphosate, cet herbicide controversé dont la sortie n'a finalement pas été inscrite dans la loi. Un épisode vécu comme un "traumatisme" par certains, et qui avait coûté cher dans l'opinion publique. Pour "verdir" sa position, le groupe LREM a fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer. Les députés ont en outre précisé que les dérogations permises visaient explicitement les betteraves sucrières. Le gouvernement l'avait promis mais ne voulait pas l'inscrire dans le texte par crainte d'une censure du Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Plus de 500 kilos de cocaïne" saisis en Guyane (procureur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003210630.3impisqm.html</link>
   <description><![CDATA["Plus de 500 kilos de cocaïne" ont été saisis jeudi soir en Guyane, au port de Degrad-des-Cannes de Rémire-Montjoly (15 km de Cayenne), a annoncé samedi Renaud Gaudeul, procureur de la République de Fort de France. "Nous aurons le poids exact lundi (...) on peut estimer que le poids affichera plus de 500 kilos", a déclaré M. Gaudeul à l'AFP, confirmant une information du quotidien en ligne France-Guyane. "Gros coup de la Gendarmerie de Guyane et de l'OFAST (l'office anti-stupéfiant) sur une affaire de trafic de stupéfiants, plus d'une 1/2 tonne de cocaïne saisie", a indiqué la préfecture de Guyane sur sa page Facebook. Selon la préfecture, quatre suspects sont en garde à vue, trois véhicules ont été saisis et 18 sacs de cocaïne trouvés. L'enquête sur cette affaire avait commencé au sein de la juridiction de Cayenne, avant d'être transmise", au regard de l'ampleur présumée du trafic, "à la juridiction interrégionale spécialisée de Fort de France (JIRS)", a indiqué Renaud Gaudeul. "Une information judiciaire a été ouverte et un magistrat instructeur a été saisi en septembre", a-t-il ajouté. "La Guyane est une plaque tournante" du trafic de drogues, a relevé Renaud Gaudeul. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane. Le rapport préconisait de "renforcer la politique répressive, en intensifiant les contrôles et les saisies pour diminuer la rentabilité du trafic et décourager les trafiquants".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 21:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Plus de 500 kilos de cocaïne" saisis en Guyane (procureur de Fort de France)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003173607.7zthebz4.html</link>
   <description><![CDATA["Plus de 500 kilos de cocaïne" ont été saisis jeudi soir en Guyane, au port de Degrad-des-Cannes de Rémire-Montjoly (15 km de Cayenne), a annoncé samedi Renaud Gaudeul, procureur de la République de Fort de France. "Nous aurons le poids exact lundi. Je ne pense pas que cela ira jusqu'à 540 kilos mais l'on peut estimer que le poids affichera plus de 500 kilos", a déclaré M. Gaudeul à l'AFP, confirmant une information du quotidien en ligne France-Guyane, avançant lui une saisie de 540 kilos de cocaïne. L'enquête sur cette affaire avait commencé au sein de la juridiction de Cayenne, avant d'être transmise", au regard de l'ampleur présumée du trafic, "à la juridiction interrégionale spécialisée de Fort de France (JIRS)", a indiqué Renaud Gaudeul. "Une information judiciaire a été ouverte et un magistrat instructeur a été saisi en septembre", a-t-il ajouté. "Plusieurs gardes à vue" - qui peuvent aller jusqu'à 96 heures - sont en cours dans cette affaire, a déclaré le procureur de Fort de France, sans apporter plus de précisions. "La Guyane est une plaque tournante" du trafic de drogues, a relevé Renaud Gaudeul. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane. Le rapport préconisait de "renforcer la politique répressive, en intensifiant les contrôles et les saisies pour diminuer la rentabilité du trafic et décourager les trafiquants".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
