<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bouygues Telecom: Macron dit n'avoir "pas de religion" sur la nécessité de 3 ou 4 opérateurs en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623144555.bwq6plnr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a indiqué mardi qu'il n'avait "pas de religion" sur la nécessité d'avoir trois ou quatre opérateurs de télécoms en France alors qu'il doit recevoir dans la soirée le patron d'Altice Patrick Drahi pour évoquer son offre sur Bouygues Telecom. "Je n'ai pas de religion sur la question de savoir s'il faut trois ou quatre opérateurs en France", a-t-il indiqué à la conférence annuelle de l'Electronic Business Group (EBG) alors qu'il s'était prononcé dimanche contre une consolidation du marché. M. Macron a expliqué qu'il allait "écouter" M. Drahi présenter ses arguments. "Il faut qu'on m'explique ce que ça apporte à l'investissement, ce que ça apporte à l'emploi, ce que ça apporte au consommateur français" mais "à ce stade j'ai plutôt un doute", a-t-il souligné. Emmanuel Macron a relevé que pour le gouvernement "la priorité, c'était l'investissement" dans les réseaux et "qu'on pouvait le faire à quatre" opérateurs. "Je dis: prouvez moi que [cette transaction] est une bonne chose pour l'investissement, à court terme j'en doute." "J'ai regardé ce qu'a donné le +deal+ SFR-Numericable, on a plutôt pris du retard en termes d'investissement, je préfère d'abord qu'on stabilise une opération qu'on a menée il y a 18 mois et qu'on regarde ce qu'elle donne." Se pose aussi la question de l'emploi, a-t-il insisté: "C'est un +deal+ super synergétique, c'est le +deal+ le plus synergétique de ces vingt dernières années, on sait ce que ça veut dire des synergies, soit on fera moins d'investissements, soit on va détruire des emplois via des synergies, soit on va remonter les prix parce qu'on sera à trois et pas à quatre et qu'il y aura moins de concurrence." Interrogé au cours des questions à l'Assemblée nationale, le ministre a répété qu'il était "à peu près évident qu'il y aura des destructions d'emploi à cause de cette opération". C'est "une offre qui va trop vite" après l'acquisition de SFR par Numericable et sa maison mère Altice. Et "l'Etat a un rôle à jouer en la matière", a-t-il insisté même si en cas d'accord entre les opérateurs c'est l'Autorité de la concurrence qui devra trancher pour autoriser ou non l'opération. Dans une déclaration à l'AFP dimanche, le ministre avait dit à la suite d'informations de presse sur l'offre d'Altice sur Bouygues Telecom qu'"une consolidation" dans le secteur des télécoms n'était "pas souhaitable". En mai, il avait estimé dans une interview aux Echos que "le secteur avait atteint un point d'équilibre", avec "quatre opérateurs qui avaient chacun leur place". Le groupe Altice, propriété de l'homme d'affaires franco-israélien Patrick Drahi et maison-mère de Numericable-SFR, a confirmé lundi avoir fait une offre pour son concurrent Bouygues Telecom, qui prévoit de réunir son conseil d'administration mardi pour en discuter. Une telle offre, si elle aboutit, chamboulera profondément le paysage des télécoms français et surtout celui de la téléphonie mobile, qui était passé de trois à quatre opérateurs en janvier 2012 avec l'arrivée fracassante de Free Mobile. lgo/pan/bw ALTICE NUMERICABLE-SFR]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taubira fait rire l'Assemblée en ironisant sur Ciotti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623144420.ajdeku54.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Christiane Taubira a répondu mardi avec une ironie mordante à une nouvelle interpellation dans l'hémicycle du député Éric Ciotti (Les Républicains) sur sa politique, se demandant pourquoi elle "l'obsédait" à ce point. "Si c'était du temps de ma fringante jeunesse, j'aurais supposé un sentiment contrarié", a déclaré Mme Taubira, sous les rires à gauche mais aussi d'une partie de la droite, même si quelques députés Les Républicains ont crié "lamentable". "Cet hémicycle tout entier à déjà constaté à quel point je vous obsède avec une constance qui appelle l'admiration", lui a lancé Mme Taubira, cible favorite de la droite depuis le début du quinquennat. Lors de la séance des questions au gouvernement, M. Ciotti venait de demander à Mme Taubira "jusqu'où" elle irait dans ses "provocations à l'égard du Premier ministre", estimant qu'elle avait franchi une "étape supplémentaire" en lui posant un "ultimatum" sur l'examen au Parlement de sa réforme de la justice des mineurs. Mme Taubira avait déclaré vendredi "qu'elle n'assumerait pas" que la réforme de la justice des mineurs, promise par François Hollande et qui se fait attendre, ne soit pas réalisée "C'est la première fois que le Premier ministre aurait besoin d'un défenseur. Compte tenu de sa personnalité et de son autorité, nous avons du mal à comprendre non seulement qu'il aurait besoin d'un défenseur mais en plus dans ces rangs là", a-t-elle répondu en désignant la droite sous les applaudissements de la majorité. Sur sa réforme de la justice des mineurs, dont M. Ciotti a espéré qu'elle ne soit pas débattue dans l'hémicycle d'ici la fin du quinquennat, Mme Taubira lui a répondu que l'ordonnance de 1945 était devenue "illisible et incohérence" avec "37 modifications" dans les deux précédents quinquennats. "Vous vous livrez à un exercice solitaire lorsque vous vous prétendez qu'elle est efficace", a-t-elle conclu, en restant dans la même verve. Les députés socialistes l'ont applaudi debout à l'issue de son intervention.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: Sapin appelle à la "solidarité" pour un "accord global et durable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623144300.z14j39li.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a appelé mardi à la "solidarité" envers la Grèce, voyant dans le soutien à l'investissement et à la croissance "le seul moyen pour la Grèce de retrouver un avenir durable". "Ce dont nous avons besoin, c'est d'un accord global et durable", a déclaré M. Sapin à l'Assemblée nationale en réponse à une question du député UDI Meyer Habib. "Un accord global et durable c'est bien entendu les mesures qui permettront à la Grèce d'équilibrer son budget mais c'est aussi la solidarité nécessaire pour soutenir l'investissement et la croissance, la croissance, qui est le seul moyen pour la Grèce de retrouver un avenir durable", a-t-il poursuivi interrogé sur le même sujet par la députée PS Sandrine Doucet. Jugeant les propositions faites par la Grèce "solides, sérieuses, qui valent d'être examinées précisément", il a estimé que l'Europe avait "la possibilité d'ici la fin de la semaine" de trouver cet accord. Pour M. Sapin, la Grèce a besoin d'un accord lui donnant "de la visibilité", "pas d'un accord qui durerait quelques jours et qui reporterait à juillet, mi-août ou à la fin de l'année, les problèmes, les difficultés, les incertitudes". "Ce dont la Grèce a besoin, comme l'ensemble de l'Europe, comme la France, c'est de la croissance, de la croissance durable, de la croissance suffisamment forte pour apporter et de l'emploi et cette richesse supplémentaire dont des peuples comme le peuple grec ont aujourd'hui tellement besoin tant ils ont souffert année après année", a ajouté le ministre. Les dirigeants de la zone euro se montrent assez optimistes sur les chances de sceller un accord avec la Grèce d'ici la fin de la semaine, après un sommet à Bruxelles qui s'est terminé dans la nuit sur le constat d'un "pas en avant positif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés écolos n'excluent pas de s'associer au recours de la droite devant le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623131724.r3bo1a8p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes songent à s'associer au recours d'élus de droite devant le Conseil constitutionnel sur le projet de loi sur le renseignement, mais attendent de connaître le texte précis du recours pour trancher, ont indiqué mardi leurs coprésidents. Dans tous les cas, le groupe écologiste va, "comme il l'a décidé depuis longtemps", "interpeller le président de la République sur les points lui paraissant les plus litigieux de cette loi et nécessitant un éclaircissement du Conseil constitutionnel", via un courrier qui sera prochainement envoyé à François Hollande et qui "permettra d'exprimer nos doutes sur cette loi", a précisé Barbara Pompili. Quant à la saisine du Conseil constitutionnel à laquelle travaillent des députés du groupe Les Républicains, comme Laure de la Raudière et Pierre Lellouche, "notre groupe a décidé de s'associer à ce recours, si le texte définitif de ce recours reprend peu ou prou les préoccupations que nous avons", a ajouté la députée de la Somme. De son côté, François de Rugy a tenu à affirmer que les écologistes, qui n'ont "pas tous la même appréciation sur le fond de cette loi, son utilité, son caractère constitutionnel ou pas", ont "salué la décision du président de la République de saisir personnellement le Conseil constitutionnel" comme "un geste d'apaisement". "Nous souhaitons que la saisine du président de la République soit aussi précise que possible et nous souhaitons lui indiquer quels sujets devraient faire en quelque sorte l'objet d'un arbitrage du Conseil constitutionnel, alors qu'il y a beaucoup de discussions à l'Assemblée et en dehors pour savoir si certaines dispositions sont constitutionnelles", a observé cet élu de Loire-Atlantique. Quant à la saisine du Conseil constitutionnel par des députés de droite, "nous sommes un certain nombre de députés à souhaiter connaître le texte exact de cette saisine car nous ne signons pas quelque chose en blanc, ainsi que la liste des autres signataires", a insisté M. de Rugy. Le projet de loi sur le renseignement, qui doit être voté définitivement au Parlement cette semaine, est défendu par le gouvernement notamment au nom de la lutte antiterroriste, mais est vivement critiqué par de nombreuses associations de défense des droits qui redoutent une "surveillance de masse".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Social: l'Assemblée crée une mission d'information sur le paritarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623130534.t1parj8w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va constituer une mission d'information sur le paritarisme patronat-syndicats, à l'initiative du groupe UDI, a annoncé mardi le président des députés centristes, Philippe Vigier. Cette mission d'information, qui rendra ses conclusions fin 2015 ou début 2016, est nécessaire car "on voit bien qu'on est dans un échec du dialogue social, avéré, confirmé", a déclaré Philippe Vigier à la presse. Selon lui, le projet de loi d'Emmanuel Macron "en a été une illustration", comme la loi de François Rebsamen sur le dialogue social, ou le blocage des négociations sur les retraites complémentaires. A l'UDI, "nous sommes par nature profondément attachés au dialogue social", a-t-il souligné. En outre, "derrière le paritarisme il y a la question de la formation, avec des crédits budgétaires extrêmement importants" et "un des écueils majeurs sur lesquels le drame du chômage se heurte, c'est l'inadéquation entre la formation et les personnes". La mission de 30 membres sera composée à la représentation proportionnelles des groupes politiques -avec deux membres UDI, dont le député des Yvelines Arnaud Richard-, et son président ou son rapporteur appartiendra de droit au groupe UDI. Pour la création de cette mission d'information, l'UDI a usé du droit accordé par le règlement de l'Assemblée à chaque groupe politique d'obtenir la création d'une mission d'information ou d'une commission d'enquête (au fonctionnement plus lourd) par session parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains demandent un budget rectificatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623114847.csl6qmn8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe des Républicains à l'Assemblée Christian Jacob a demandé mardi au gouvernement un projet de budget rectificatif en juillet pour éviter de se retrouver avec "l'exécution catastrophique" du budget 2014. Le député d'opposition a fait cette demande alors que l'Assemblée doit voter le 6 juillet le projet de règlement du budget 2014, où le déficit de l'Etat a été supérieur de 10,7 milliards à 2013, selon un rapport de la Cour des comptes, avec un écart de plus de 10 milliards d'euros observé entre les recettes fiscales attendues et celles finalement enregistrées. "L'exécution du budget 2014 a été catastrophique. On nous a masqué les comptes toute l'année pour arriver à dix milliards de déficit en plus", a-t-il dénoncé lors d'un point-presse. "Pour éviter de se retrouver dans la même situation, nous demandons un collectif budgétaire pour savoir où en est l'exécution du budget 2015, alors que les cadeaux présidentiels se multiplient", a-t-il affirmé en citant "les emplois aidés" ou "le versement d'une prime de 4.000 euros aux très petites entreprises" procédant dans les deux ans à venir à l'embauche d'un premier salarié. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains) avait déjà fait cette demande dans une lettre datée du 10 juin et adressée à Michel Sapin (Finances) et Christian Eckert (Budget).]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bouygues/SFR: pas l'affaire du gouvernement pour Jacob (Les Républicains)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623112115.wnb83f2t.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement ne devrait pas se mêler de l'offre de rachat d'Altice, maison-mère de Numericable-SFR, sur Bouygues Telecom, a jugé mardi le chef de file des Républicains à l'Assemblée Christian Jacob. "Laissons les marchés se réguler eux-mêmes. L'Etat n'a pas à intervenir, on est dans le domaine de la sphère privée", a estimé M. Jacob, interrogé sur le sujet lors d'un point-presse. Le PDG du groupe Altice Patrick Drahi doit rencontrer mardi le ministre de l'Economie Emmanuel Macron. "Je n'ai pas de religion sur la question de savoir s'il faut 3 ou 4 opérateurs en France", a indiqué M. Macron mardi. "La consolidation n'est pas aujourd'hui souhaitable pour le secteur. L'emploi, l'investissement et le meilleur service aux consommateurs sont les priorités", avait-il pourtant déclaré dimanche, à l'AFP. far/mat/it BOUYGUES ALTICE NUMERICABLE-SFR]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le plafonnement des questions écrites au gouvernement passe mal à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623105735.m6zevjed.html</link>
   <description><![CDATA[Le plafonnement à une par semaine des questions écrites des députés au gouvernement, qui entrera en vigueur au 1er octobre afin d'améliorer leur taux de réponse et les délais, fait grincer des dents à droite. "La majorité essaye de limiter le travail des parlementaires, et donc de limiter le contrôle du gouvernement, c'est scandaleux", s'est insurgé mardi dans un communiqué Pierre Morel-A-l'Huissier (Les Républicains), député de Lozère. "Je ne fais que mon travail. Je suis sollicitée par les habitants de ma circonscription et me fais leur porte-parole, j'essaie de vérifier l'application des lois (ou pas!), je vérifie qu'il n'y a pas de décalage entre les discours du gouvernement et ses actes. Eh bien, ce ne sera plus possible", a dénoncé Isabelle Le Callennec, élue d'Ille-et-Vilaine. "Circulez, il n'y a rien à voir et les questions qui fâchent, ou pas d'ailleurs, sont désormais interdites! Quelle sera la prochaine étape?", s'est-elle interrogée. Le plafond a été fixé à 52 questions écrites pour la période du 1er octobre 2015 au 30 septembre 2016, lors d'une récente conférence des présidents, qui réunit autour de Claude Bartolone (PS) les chefs de file des groupes politiques de l'Assemblée. Le chiffre correspond à la moyenne, constatée au cours des dernières années, du nombre de questions posées par un député. Dans un courrier au Premier ministre Manuel Valls que s'est procuré l'AFP, M. Bartolone a demandé au gouvernement "un effort équivalent" dans ses réponses à celui "consenti par les députés". Actuellement, "moins d'un quart des questions, y compris lorsqu'elles ont été signalées, obtient une réponse dans le délai réglementaire de deux mois", a relevé le locataire du "perchoir" de l'Assemblée. La plafond établi à 52 questions écrites "ne l'a été que pour la prochaine session" et "sa reconduction sera liée au bilan qui sera dressé à son issue", a précisé M. Bartolone. Le principe d'une limitation des questions écrites avait été voté dans le cadre de la modification du règlement de l'Assemblée en novembre 2014. Le patron des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, avait alors protesté. Ces questions écrites ont doublé en moins de vingt ans: 32.545 questions écrites ont été posées en 2012-2013, et 26.906 en 2013-2014, dont la moitié par seulement 49 députés. Leur taux de réponses s'élève à 68% depuis juin 2012. Au cours de la dernière session 2013-2014, 15 députés ont posé plus de 300 questions chacun, pour un total, à eux seuls, de 8.394 questions. Des spécialistes de la vie parlementaire ou des députés considèrent, comme le socialiste René Dosière, que cette pratique "ne témoigne guère de l'activité réelle des parlementaires". reb/ic/mat/it ARCANDOR]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du FN et des partis: un amendement PS à l'Assemblée pour combler une faille législative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623101626.jw705k3f.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Dominique Raimbourg a déposé un amendement à un projet de loi en matière pénale examiné mercredi, pour combler une faille juridique pouvant profiter au Front national dans le cadre de l'enquête en cours sur son financement. Cette modification proposée à la loi de mars 1988 relative à la transparence financière de la vie politique vise à rétablir les sanctions pénales contre les partis politiques ayant accepté des dons de personnes morales. "Afin d'éviter toute interprétation restrictive, sont également mentionnés explicitement les dons reçus d'États étrangers ou de personnes morales de droit étranger (desquels les partis ne peuvent recevoir ni +contributions+, ni +aides matérielles+)", précise, entre autres, l'exposé de la mesure suggérée par M. Raimbourg. Le projet de loi d'adaptation de la procédure pénale au droit de l'Union européenne, dont il est le rapporteur et auquel devrait être ajouté son amendement, doit être discuté en séance publique mercredi à l'Assemblée nationale. La lacune qu'il vise à combler provient d'une première réécriture de la loi de 1988 sur la transparence financière de la vie politique, lors des discussions du projet de loi dit Cahuzac de 2013. Le législateur cherchait en 2013 à "ne sanctionner pénalement que les partis ayant accepté des dons de plus de 7.500 euros d'une même personne physique", mais "la nouvelle rédaction a eu pour effet de supprimer l'applicabilité des sanctions pénales à l'encontre d'un parti politique acceptant des dons (quel qu'en soit le montant) de personnes morales", a expliqué M. Raimbourg dans son exposé. Le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) avait récemment justifié sur son blog ce "bug législatif" par "l'accumulation" de textes examinés à l'époque. "Il sera corrigé par un amendement dans un prochain texte", avait-il assuré. Que la loi ne punisse plus le fait pour un parti politique d'accepter un don d'une personne morale a pu bénéficier au Front national, dont le trésorier Wallerand de Saint-Just, convoqué pour être mis en examen, a été simplement placé sous le statut de témoin assisté. Le député socialiste Romain Colas avait indiqué début juin qu'il préparait une proposition de loi sur le financement de la vie politique, visant à remédier notamment à cette faille législative, et comptait la soumettre au groupe PS au début de la prochaine session ordinaire à la rentrée. De son côté, le sénateur PS Jean-Pierre Sueur a déposé début juin une proposition de loi également pour combler le "vide juridique" pouvant profiter au FN.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: ouverture du site pour accéder aux données en "open data"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150622181542.omfl11lg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ouvert lundi un site pour accéder à ses données en format "open data" pour les rendre accessibles à tous sur internet, dans un format librement exploitable et réutilisable sans restriction technique, juridique ou financière, selon un communiqué de la présidence. Dans les jeux de données disponibles se trouvent la liste des députés "actifs", avec leur état civil, leurs coordonnées, leur appartenance aux organes parlementaires ainsi qu'aux assemblées parlementaires internationales et organismes extra-parlementaires où l'Assemblée est représentée, leur rattachement à un parti; les réunions tenues à l'Assemblée et, pour les réunions des commissions, les participants et les excusés; les questions au gouvernement ainsi que les questions écrites et orales avec les réponses du gouvernement. Y figurent aussi la réserve parlementaire (à partir de 2013), ou encore la liste des représentants d'intérêt enregistrés sur le registre de l'Assemblée nationale mentionnant leur raison sociale, le type d'organisation et leur secteur d'activité. Seront ajoutés au site lundi prochain les amendements déposés en séance publique et en commission (depuis le début de la présente législature en juin 2012), ainsi que la liste des députés depuis le début de la XIe législature (juin 1997) avec leur appartenance aux organes parlementaires ou leur rattachement à un parti. En juillet, ces données seront complétées par les éléments des dossiers législatifs, et la liste des personnes ayant été député, sénateur ou ministre depuis juin 2012, puis, à la fin de l'année, par les comptes rendus de la séance publique, les résultats des scrutins publics et la liste des personnes auditionnées en commission. Cette mesure de mise à disposition des données en "open data" s'inscrit dans le programme fixé en octobre par le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS), qui a décidé de placer cette année parlementaire "sous le signe de la révolution numérique", avec notamment l'expérimentation d'une consultation des citoyens sur un projet de loi, entamée par le texte sur la fin de vie. Au terme de la montée en puissance du dispositif, plus de 800.000 documents seront accessibles en "open data" d'ici fin 2015, avait précisé à l'automne M. Bartolone, selon lequel "l'ouverture des données améliore la transparence de l'action parlementaire et favorise la participation des citoyens à la vie publique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 20:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Deux manières de débattre de l'islam", selon Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150622172853.kvk705on.html</link>
   <description><![CDATA[Il y a "deux manières" de débattre de l'islam, l'une "stigmatisante" et l'autre "apaisante", a affirmé lundi Manuel Valls, critiquant ainsi implicitement un débat organisé la semaine dernière par Les Républicains et Nicolas Sarkozy. Le Premier ministre défendait sa propre participation à un "forum" intitulé "République et islam" à l'Assemblée nationale, organisé lundi après-midi à l'initiative du député socialiste Jean Glavany. Outre le débat à huis clos organisé à l'UMP, ce débat à l'Assemblée suit d'une semaine la première réunion de l'instance de dialogue sur l'islam organisé par le gouvernement dans le sillage des attentats jihadistes de janvier. Manuel Valls s'est défendu d'un éventuel abus de ce type de débat au sujet de la religion musulmane, après les critiques en ce sens d'un des principaux responsables du Conseil français du culte musulman (CFCM), Abdallah Zekri. "Aujourd'hui avec les experts, les intellectuels, les sociologues, nous poursuivons ce débat, il faut à la fois agir mais il faut aussi débattre. Mais de manière apaisée, en écoutant", a plaidé M. Valls devant la presse en arrivant au débat à l'Assemblée. "Le débat est toujours nécessaire dans nos sociétés, ce qu'il faut éviter, c'est de stigmatiser, de faire croître les factures dans notre société. Il y a deux manières de débattre. La manière stigmatisante, celle qui consiste en général à dresser les gens les uns contre les autres, à tenir des propos blessants et une autre, comme cette après-midi, avec ceux qui souhaitent au contraire avancer, être constructifs", a fait valoir le Premier ministre. "La société française a besoin de débats constructifs et apaisants", a-t-il insisté. Quant au fait que ce débat soit consacré à l'islam et pas aux autres religions, "d'abord on peut parfaitement en (les autres religions, ndr) parler, il y a des instances de dialogue", s'est défendu M. Valls. "Mais la question de la place de l'islam dans notre société, dans la société française et européenne, qui n'est pas une question nouvelle, il faut la traiter avec doigté et intelligence et donc dans le respect de nos compatriotes de confession et de culture musulmane", a-t-il poursuivi. Nicolas Sarkozy s'était ému des critiques venues notamment du gouvernement sur le débat organisé au sein de l'ex-UMP, en ironisant sur le fait que la "réunion" organisée par le gouvernement n'avait elle "posé aucun problème".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote définitivement la prorogation de l'octroi de mer, taxe pour l'Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618195054.hxnz6d17.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un vote du Sénat conforme à celui de l'Assemblée nationale, la prorogation jusqu'en 2020 du système de l'octroi de mer, une taxe en vigueur en Guadeloupe, Guyane, Martinique et Réunion. Le texte avait été voté lundi à l'Assemblée. Députés et sénateurs s'étaient mis d'accord en commission mixte paritaire (CMP, 7 députés, 7 sénateurs) sur une version de compromis. L'octroi de mer, dont le principe remonte au 17e siècle, est un impôt applicable dans les départements d'outre-mer aux importations ainsi qu'aux livraisons de biens produits localement. Le présent projet de loi vise, d'une part, à transposer une décision du Conseil de l'Union européenne de décembre 2014 qui proroge l'octroi de mer jusqu'au 31 décembre 2020 et définit le cadre dans lequel les régions d'outre-mer sont autorisées à exonérer totalement ou partiellement de l'octroi de mer les productions locales sensibles limitativement énumérées et, d'autre part, à actualiser ce dispositif. Il abaisse ainsi à 300.000 euros de chiffre d'affaires, contre 550.000 euros actuellement, le seuil d'assujettissement à la taxe. Il étend le champ des exonérations notamment aux carburants à usage professionnel, aux biens destinés à l'avitaillement des bateaux et avions et aux importations de biens destinés à certains opérateurs. Il offre enfin une possibilité supplémentaire de déductibilité aux entreprises nouvellement assujetties.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 21:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Forum sur l'islam à l'Assemblée: "ça suffit!", clame un responsable du CFCM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618190846.3wj8hvm8.html</link>
   <description><![CDATA[Un des principaux responsables du Conseil français du culte musulman (CFCM), Abdallah Zekri, a vertement critiqué jeudi l'organisation lundi prochain, à l'Assemblée nationale, d'un forum "République et islam" à l'initiative du député et ancien ministre socialiste Jean Glavany. "Nous avions estimé que la journée de travail du parti de Nicolas Sarkozy sur l'islam (le 4 juin) stigmatisait les musulmans. Là, j'ai envie de dire à M. Glavany d'arrêter de mettre en avant l'islam, qui n'est pas responsable de tous les problèmes de ce pays", a déclaré à l'AFP le trésorier et prochain secrétaire général du CFCM. A l'initiative de Jean Glavany, figure du camp laïciste, une salle du Palais Bourbon accueillera lundi après-midi un forum intitulé "République et islam: ensemble, relevons le défi". Selon l'invitation transmise à la presse, ce forum doit réunir "une trentaine de personnalités de toutes origines et de tous horizons qui, à l'issue de leurs échanges, adresseront deux appels publics et solennels: l'un aux responsables politiques qui se réclament de la République afin qu'ils relèvent le défi sans démagogie politicienne ni surenchère populiste mais sereinement et fermement en se référant aux valeurs de la République; l'autre à nos compatriotes de confession musulmane afin qu'ils aident à la construction d'une relation apaisée avec la République par la promotion de l'islam de France comme un islam des Lumières, moderne et tolérant". Les travaux seront ouverts par le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, et conclus par le Premier ministre Manuel Valls. "Nous sommes républicains, nous respectons la laïcité, la loi de 1905 nous convient parfaitement. Maintenant je dis ça suffit", a réagi Abdallah Zekri, également président de l'Observatoire national contre l'islamophobie au CFCM. "M. Glavany fait partie de la majorité. Plutôt que de prendre de telles initiatives, qu'il se rapproche du ministre de l'Intérieur (Bernard Cazeneuve), qui a abordé sans tabous les problèmes des Français de confession musulmane lundi dernier lors du lancement de l'+instance de dialogue+, avec laquelle le gouvernement est évidemment dans son rôle", a ajouté le responsable du CFCM. "Il faut laisser tranquilles les musulmans, surtout en ce mois de ramadan, qui est un mois d'apaisement et de partage", a encore estimé Abdallah Zekri, qui dit en avoir assez que les fidèles de l'islam en France soient "des pions dans les mains des politiciens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron et 49-3: les députés du Front de Gauche voteront la motion de censure de droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618162149.ezmpjygy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront jeudi après-midi la motion de censure du gouvernement déposée par la droite et le centre, après la décision de Manuel Valls de recourir à nouveau au 49-3 pour faire adopter le projet de loi Macron sans vote de l'Assemblée. "C'est le seul moyen que nous avons pour nous opposer au texte" porté par le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a justifié le chef de file du Front de Gauche, André Chassaigne, lors d'une conférence de presse. Le groupe a échoué une nouvelle fois, comme en février, à réunir les 58 signatures nécessaires pour déposer sa propre motion de censure "de gauche". Dans les autres groupes de gauche, seule la députée écologiste Isabelle Attard (membre du parti Nouvelle Donne) votera aussi la motion déposée par Les Républicains (ex-UMP) et l'UDI, d'après M. Chassaigne. "Nous serons au moins neuf sur dix" des députés Front de Gauche à voter la censure, a précisé le député communiste du Puy-de-Dôme, disant attendre la réponse de Nicolas Sansu, jusqu'alors en Grèce. En février lors du premier recours à l'article 49-3 de la Constitution sur le projet de loi Macron à l'issue de la première lecture du texte, six des dix députés Front de Gauche avaient voté la motion UMP-UDI, les autres ne voulant pas joindre leurs voix "à celles de la droite et de l'extrême droite". "En première lecture, certains d'entre nous avaient éprouvé une certaine gêne à mêler leurs voix avec la droite, mais le texte de la motion de la droite ne nous intéresse pas, nous votons la censure", a expliqué M. Chassaigne. "D'ailleurs, la droite est d'accord avec la loi Macron, même si elle ne la vote pas pour des raisons politiques", a-t-il dit. Le chef de file des députés du Front de Gauche a estimé que "le texte retenu par le gouvernement était beaucoup plus régressif que celui adopté en première lecture", notamment avec "le plafonnement des indemnités prud'homales pour licenciement abusif". En outre, "il y a une aggravation de la méthode", a-t-il critiqué, estimant "inacceptable" le nouveau recours au 49-3 "sans aucun débat dans l'hémicycle" et l'ajout, à la dernière minute dans le texte, d'amendements du gouvernement "qui n'ont pas été discutés", comme celui retouchant la loi Evin. Dans l'après-midi, M. Chassaigne a indiqué qu'une tentative de "tribune" commune de gauche, à défaut d'une motion, avait échoué également. Des écologistes, des chevènementistes et des frondeurs socialistes devaient y participer, ce qui a été confirmé à l'AFP par un de ces derniers, qui a indiqué y avoir "activement travaillé". Mais les frondeurs s'en sont retirés, a déploré M. Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls défend une loi Macron "symbole" de la réforme et s'en prend aux communistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618160153.qjkyu6pi.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu jeudi l'usage de l'article 49.3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi Macron, un "symbole" qui ancre "définitivement" la France dans la réforme. Dans son discours de réponse à la motion de censure déposée par la droite, le Premier ministre s'en est vivement pris à l'intention des députés du Front de gauche de voter la motion de censure avec la droite, interpellant à plusieurs reprises leur chef de file André Chassaigne (Puy-de-Dôme). Manuel Valls a accusé les élus communistes de se "tromper de camp", et d'être par leur choix "du côté des conservateurs". "Quelle est votre cohérence dans cette alliance improbable?" a-t-il lancé, défendant "une loi de gauche et de progrès". Avec le projet de loi sur la croissance et l'activité, "la France s'inscrit pleinement, définitivement dans la réforme", a plaidé le Premier ministre, interpellé à de nombreuses reprises par des députés de droite lors de son intervention. "Au fond, réfléchissons un peu, si cette loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques concentre les crispations, les invectives, mais aussi les attentes et les espoirs, c'est parce qu'elle est devenue un symbole", a-t-il fait valoir. "Non pas le symbole d'un +passage en force+, monsieur le président Jacob!", a-t-il lancé à l'adresse du patron des députés UMP. "Mais le symbole du passage à l'action, le symbole du mouvement", a-t-il ajouté. "Il n'y a pas de majorité pour l'immobilisme, pour le statu quo. Pas de majorité pour le retour en arrière", mais "une majorité pour la réforme", a encore plaidé le Premier ministre. - 'Larmes de crocodiles' - "Certains versent des larmes de crocodile sur l'utilisation du 49.3 au nom même du débat soi-disant constructif alors qu'ils voulaient simplement s'opposer parce qu'ils ne savent faire que ça", a-t-il grincé. "Certains disent qu'elle s'éparpille ou vise trop large", a-t-il poursuivi à l'adresse notamment de Barbara Pompili, la co-présidente du groupe écologiste à l'Assemblée, qui avait pris la parole quelques minutes auparavant. "Moi je dis, au contraire, qu'elle s'attaque largement, à tous les verrous, où qu'ils soient. Son principe même, c'est de se diffuser partout au coeur de notre économie, d'aller dénicher ici, d'extirper là, chacun des blocages, et méthodiquement." Manuel Valls a listé des mesures du projet de loi (assouplissement du permis de conduire, réforme des notaires et des huissiers, autocars, ouverture des magasins le dimanche, lutte contre les zones mal couvertes par la téléphonie mobile et internet...) en lançant à chaque occasion: "C'est cela que vous voulez censurer? Alors, dites-le aux Français!" "Le message que vous envoyez aujourd'hui, avec cette motion de censure, les Français ne le comprennent pas", a-t-il affirmé. La motion de censure, selon M. Valls, "n'est qu'une posture. Une de ces postures politiciennes que nos concitoyens ne veulent plus", a-t-il dit dans un hémicycle aux bancs très dégarnis. Malgré la décision du Front de gauche, le vote de la motion de censure, au terme d'interventions de tous les dirigeants de groupe à l'Assemblée et du Premier ministre, est sans risque pour Manuel Valls, qui a utilisé mardi une deuxième fois le recours au 49-3 pour faire passer le projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
