<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 12:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La femme du président de l'Assemblée accuse un roman d'atteinte à la vie privée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180808103214.gn3a0sec.html</link>
   <description><![CDATA[Séverine Servat de Rugy, épouse du président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM), a obtenu l'insertion d'un encart dans un roman de la rentrée littéraire, "Vivre Ensemble" d'Emilie Frèche, qu'elle accuse de porter atteinte à sa vie privée et à celle de son fils, selon un communiqué publié mercredi. Séverine Servat de Rugy avait informé le 17 juillet les éditions Stock "qu'elle entendait solliciter l'interdiction du livre" auprès de la justice. Mme Servat de Rugy, par ailleurs journaliste au magazine people Gala, estimait que des passages "portaient des atteintes graves et répétées à l'intimité de sa vie privée et à celle de son enfant", affirme le communiqué diffusé par son avocat Me William Bourdon et approuvé par les deux parties. Dans une interview à l'Express, Mme Servat de Rugy a accusé la romancière, actuelle compagne du père de son enfant Jérôme Guedj, de s'être inspirée de sa vie et de celle de son fils d'une manière, selon elle, "qui relève du viol de l'intimité sous un jour dégradant, sinon malveillant". "Il n'y a pas d'irresponsabilité juridique des écrivains", a-t-elle déclaré pour justifier sa démarche. "La romancière Emilie Frèche a contesté ces atteintes (...). Cependant, elle admet, comme tout écrivain, avoir puisé une partie de son inspiration dans son vécu, notamment familial, en exacerbant les qualités et les défauts des personnages de son roman", poursuit le communiqué rédigé dans le cadre d'un accord avec les avocats des Editions Stock et de la romancière, Me Anne Veil et Me Alain Jakubowicz. "Néanmoins, dans un souci d'apaisement et dans l'intérêt de l'enfant (...) l'auteur et l'éditeur ont accepté d'insérer un encart dans les ouvrages mis en vente afin d'éviter tout risque de confusion", écrivent les parties. La journaliste affirme qu'elle "renonce à solliciter l'interdiction du livre mais se réserve le droit d'engager des poursuites judiciaires et de demander des dommages intérêts".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lambert (LREM) déplore un gouvernement "plus préoccupé par la dette publique" qu'"écologique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180808092806.f6gg52aj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "semble plus préoccupé par la dette publique que par la dette écologique", a déploré mercredi le député LREM François-Michel Lambert, qui veut créer un nouveau groupe à l'Assemblée nationale, portant "la dimension écologique" au sein de la majorité. "Nicolas Hulot répète que nous allons à la catastrophe avec le réchauffement climatique et qu'il faut s'unir. Mais ces mots semblent davantage adressés au gouvernement, (...) qu'au reste du monde", a déclaré dans un entretien au Monde l'élu des Bouches-du-Rhône, issu des rangs écologistes. "En fait, il est seul", a-t-il regretté à propos du ministre de la Transition écologique. "Ce gouvernement semble plus préoccupé par la dette publique que par la dette écologique", a-t-il poursuivi, ironisant sur l'appel "à l'union sacrée" des formations politiques, lancé fin juillet par Nicolas Hulot. Une union sacrée qui "devrait commencer au gouvernement", selon François-Michel Lambert, qui appelle les "ministères" à "mettre la transition écologique au coeur de leurs priorités". "Ce gouvernement, que je soutiens, peut encore avancer. Mais quand les scientifiques, le Premier ministre, Edouard Philippe, et Nicolas Hulot disent que, en matière climatique, le pire est à venir, je me dis : qu'avons-nous fait en un an ?", a ajouté le député qui veut oeuvrer à la création d'un nouveau groupe à l'Assemblée nationale. "Je ne claque pas la porte du groupe (La République en marche, ndlr), mais il y a la nécessité de créer un groupe qui porte notamment la dimension écologique", a-t-il déclaré sur RTL. "Il n'y a plus de groupe structuré autour de l'écologie à l'Assemblée nationale, il y a un ministre esseulé et il n'y a plus de parti digne de ce nom qui porte l'écologie fortement, donc elle passe en 2e, en 3e choix des arbitrages qu'il peut y avoir", a-t-il plaidé. Il a souligné que ce groupe se situerait "dans la majorité", à l'instar du groupe MoDem. "Il y a nécessité de porter un groupe autour de l'écologie et des territoires ruraux, puisque je serai associé, si le groupe émerge, avec des députés qui viennent parler de ces territoires périphériques qui sentent qu'ils sont un peu oubliés ou qui ont l'impression d'être oubliés". Selon le député le groupe permettrait "aussi de faire venir des non-inscrits" et "des députés d'autres groupes politiques", précisant tabler sur un groupe de 18, alors que le minimum requis est de 15.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 09:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: De Rugy pour une reprise de l'examen dès "septembre ou octobre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180805073845.5r92f1z6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy se déclare "favorable" à une reprise de l'examen de la réforme constitutionnelle "dès le mois de septembre ou octobre", dans un entretien dimanche au Parisien. "Je suis favorable à ce qu'on reprenne l'examen des aspects constitutionnels dès le mois de septembre ou octobre", affirme-t-il. "Je souhaite que l'Assemblée poursuive avec les lois ordinaires et organiques portant sur la baisse du nombre de parlementaires, le non cumul des mandats et la proportionnelle", poursuit-il. L'examen du projet de loi révisant la Constitution avait été suspendu le 23 juillet par le gouvernement en raison du tollé soulevé au Parlement par l'affaire Benalla. Mercredi, le chef de file des députés La République en Marche, Richard Ferrand, avait confié dans un entretien au Monde que la révision constitutionnelle pourrait ne pas revenir dès la rentrée devant les députés, soulignant que les principaux engagements d'Emmanuel Macron sur les institutions ne nécessitaient pas "une révision de la Constitution". "Ce serait le comble que l'affaire Benalla ait pour conséquence l'abandon de cette réforme. C'est en effet l'occasion d'accéder à tout ce pour quoi milite la majorité, mais aussi ce que souhaitent les oppositions : un renforcement des pouvoirs du Parlement, une meilleure organisation des débats et des travaux législatifs", juge François de Rugy. Interrogé sur la position du Sénat et de son président LR Gérard Larcher, M. de Rugy reconnaît qu"une partie de la droite reste très opposée à cette réforme". "Mais je continuerai à discuter avec Gérard Larcher, y compris pendant les vacances", ajoute-t-il. "Je suis aussi en lien avec le gouvernement pour planifier l'ordre du jour de la session extraordinaire de l'Assemblée qui débutera le 12 septembre", précise-t-il. "Rien ne me laisse penser aujourd'hui que la réforme constitutionnelle n'aura pas lieu". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a déclaré vendredi qu'il n'était "pas question d'abandonner cette réforme importante", affirmant que ce serait "l'une des priorités" de la rentrée, "au même titre" que d'autres textes comme la loi "Pacte" (sur la croissance des entreprises). La réforme constitutionnelle prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, qui juge les ministres en fonction, au profit de la cour d'appel de Paris. Elle doit également réformer les conditions de fabrique de la loi, notamment les règles de dépôt d'amendements et l'accélération des procédures. La réduction de 30% du nombre de parlementaires, la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et la dose de 15% de proportionnelle figurent dans des projets de loi organique et ordinaire.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 07:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Conseil constitutionnel saisi sur les lois "avenir professionnel" et "asile-immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180803155242.l4mrlcax.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes de gauche de l'Assemblée ont annoncé avoir saisi vendredi le Conseil constitutionnel à propos des textes de loi "avenir professionnel" et "asile-immigration", tous deux adoptés définitivement mercredi. Conernant le texte de loi "avenir professionnel", "nous considérons qu'en plusieurs de ces articles, ce texte contrevient au principe de liberté contractuelle en imposant par un +amendement présidentiel+ une nouvelle négociation de la convention assurance chômage aux partenaires sociaux", écrivent dans un communiqué commun les groupes socialiste, insoumis et communiste. Le texte contrevient également "au principe d'égalité devant la loi, notamment sur la mobilisation des droits à la formation des demandeurs d'emploi ainsi qu'au principe d'égal accès à l'instruction en faisant de l'apprentissage une voie non plus de la formation initiale mais de la formation continue", selon eux. Quant à la loi asile-immigration, elle "porte atteinte au respect des droits de la défense", selon eux. "En effet, la réduction des délais de traitement des demandes d'asile, recours compris, aura très concrètement pour effet de priver les demandeurs et demandeuses d'asile des garanties procédurales conditionnant l'effectivité du droit d'asile", jugent-ils. La loi porte également atteinte "au principe d'indivisibilité de la République et au principe d'égalité: en effet le texte remet en cause les règles essentielles et anciennes en matière de nationalité, en instaurant pour le seul cas du territoire de Mayotte, une condition relative à la régularité (avec titre de séjour) ou à la durée du séjour en France pour l'acquisition de la nationalité française d'un enfant né en France". Les trois groupes de gauche doivent obligatoirement s'unir pour atteindre les 60 députés nécessaires à la saisine du Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand la jeune garde LR harcèle la majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180803075806.ms8g3ygc.html</link>
   <description><![CDATA[Pour eux, l'affaire Benalla a été du pain bénit. La jeune garde turbulente des députés LR élus en 2017 harcèle depuis des mois la majorité, et déconcerte parfois jusqu'à son propre camp. Ces trentenaires déjà roués, souvent proches de la ligne droitière du président du parti Laurent Wauquiez, ont "compris qu'il y a une injonction implicite dans un groupe d'opposition: +Ouvre-la !+", note Marc Le Fur, vice-président LR de l'Assemblée. Fabien Di Filippo, Pierre-Henri Dumont, Thibault Bazin, Robin Reda, le plus discret Raphaël Schellenberger, et parmi les rares femmes Emilie Bonnivard...: lorsque l'hémicycle se dégarnit le soir ou en fin de semaine, l'un de ces jeunes loups est souvent là pour dégainer la parole du groupe. Certains sont devenus des vedettes du théâtre hebdomadaire des questions au gouvernement, à grands renforts de claquages de pupitres et d'invectives. Aurélien Pradié, 32 ans, un exemple parmi d'autres, a ainsi gratifié Edouard Philippe du titre de "chef d'orchestre du Titanic", alors que le Premier ministre s'exprimait sur l'affaire Benalla. Ce membre du mouvement "Les Populaires" lancé par Guillaume Peltier au sein de LR se voit régulièrement reprocher de "vociférer" par le président LREM de l'Assemblée, François de Rugy. Lui-même revendique un rôle de "pirate en cravate", et affirme hautement sur Twitter qu'"en politique, les gens sages ont généralement quelque chose à cacher". Fabien Di Filippo (Moselle), 32 ans et déjà promu secrétaire général adjoint du parti, s'est fait de son côté une spécialité des questions posées en boucle. Sur le projet de loi asile-immigration, la tactique a fait sortir de ses gonds la ministre Jacqueline Gourault, à qui M. Di Filippo demandait sans cesse s'il existait un "plan caché de 40.000 régularisations". La plupart de ces élus ont été maires très jeunes, à l'instar de Raphaël Schellenberger, plus jeune édile d'Alsace à 28 ans, ou Thibault Bazin, qui devint maire à 23 ans d'une petite ville de Meurthe-et-Moselle. Certains, comme Ian Boucard, ont connu le Palais Bourbon en tant qu'assistants parlementaires. - Diesel et clopes - Du côté des ténors LR, ces "jeunes talents" sont salués comme "bons, bosseurs". "Ils ont de l'appétit" et "savent jouer collectif" dans un groupe de "survivants de 2017" qui prépare "l'après-Macron!", déclare à l'AFP Guillaume Larrivé. Plus nuancé, un LR chevronné "regrette dans un sens l'ancien monde, où les partis cadraient avant ces types un peu tout fous". La ligne jaune est parfois franchie. Robin Reda, 27 ans, porte-parole de Libres!, dirigé par Valérie Pécresse, avait ainsi dû s'excuser après des propos jugés "misogynes" envers Yaël Braun-Pivet, présidente LREM de la commission des Lois. Mais "quand on fait une sottise dans l'opposition, c'est moins grave", juge un de ses collègues LR. Côté majorité, certains reconnaissent que dans un groupe LR réduit à 103 et qui "n'arrive pas à se positionner", ces jeunes sont efficaces, même si ces "mini-Wauquiez" usent "de vieilles méthodes". "Il y en a que je trouve très réacs pour leur âge", affirme Olivier Véran, ne les trouvant cependant "pas antipathiques". Un autre LREM, issu de LR, raille des députés qui "parlent à une niche électorale: des gens qui vivent en milieu rural, ont plus de 65 ans, roulent au diesel et fument des clopes. On ne peut pas bâtir un projet politique juste en se faisant l'écho de mécontentements". Quand elle pense à l'avenir, cette jeune garde prend exemple sur Damien Abad, arrivé à l'Assemblée en 2012, et aujourd'hui vice-président du parti. Le contre-gouvernement LR ("shadow cabinet"), dont l'annonce est attendue prochainement, pourrait leur donner l'occasion de prendre à leur tour du galon. chl-bpa/ic/cs/ TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 07:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi contre les violences sexuelles et sexistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801185533.alc1tndr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a approuvé mercredi soir, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles qui avait fait l'objet d'un accord avec le Sénat. Le texte a été approuvé par 92 voix. Personne n'a voté contre mais huit députés se sont abstenus. Il a pour objectif de renforcer la répression des viols et abus sexuels commis sur les mineurs, d'allonger le délai de prescription de l'action publique de certains crimes, lorsqu'ils sont commis à l'encontre de mineurs et de renforcer la répression du harcèlement sexuel ou moral. "Ce texte concrétise des engagements de campagne très forts du président de la République, dans le cadre de la grande cause de son quinquennat, l'égalité entre les femmes et les hommes", a défendu la secrétaire d'État chargée de l'égalité femmes-hommes Marlène Schiappa. Mais ce n'était pas l'avis de la droite ni de la gauche, qui tout en votant le texte ou en s'abstenant, ont dénoncé "un rendez-vous manqué" (Clémentine Autain, LRI), "une portée décevante" (Sophie Auconie, UDI-Agir), "de la communication plus que l'action" (Emmanuelle Anthoine, LR). Le texte a pour objectif de "faciliter" les condamnations pour viol, après deux affaires où des fillettes de 11 ans avaient été considérées par la justice comme consentantes à des relations sexuelles avec des hommes majeurs. Il précise que "lorsque les faits sont commis sur un mineur de 15 ans", "la contrainte morale ou la surprise sont caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour ces actes". Cette contrainte morale peut résulter "de la différence d'âge existant entre la victime et l'auteur des faits et de l'autorité de droit ou de fait que celui-ci exerce sur la victime, cette autorité de fait pouvant être caractérisée par une différence d'âge significative entre la victime mineure et l'auteur majeur". Cette formulation entend aider les juges à établir un viol. Mais elle est loin de l'intention initiale d'instaurer une "présomption de non-consentement", qui impliquait que toute pénétration sur un mineur de moins de 15 ans était automatiquement considérée comme un viol. Pour l'exécutif, cette automaticité, très attendue par les associations de défense des droits des femmes et des enfants, risquait d'être rejetée par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait renoncé à instaurer une "atteinte sexuelle avec pénétration", mesure très contestée, ses opposants craignant que cette mesure ne conduise à minorer les faits de viol. Le projet de loi porte par ailleurs de 20 ans à 30 ans la prescription des crimes sexuels commis sur des mineurs à compter de la majorité de la victime, ce qui lui permet de porter plainte jusqu'à ses 48 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi asile-immigration définitivement adopté après des mois de controverses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801182002.d9p5tvnz.html</link>
   <description><![CDATA[Épilogue de mois de controverses, le Parlement a approuvé définitivement mercredi le projet de loi asile-immigration, texte vivement critiqué pour des raisons opposées par la droite et la gauche mais qui fut également objet de vifs débats dans la majorité. Pour ce dernier vote, ce texte "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" a été adopté par 100 voix contre 25 et onze abstentions. Comme lors des lectures précédentes, quelques députés de la majorité se sont abstenus (8 LREM et 3 MoDem), une MoDem votant contre. "Nous nous donnons les moyens de préserver un droit d'asile qui, si rien n'avait été fait, aurait pu rapidement être remis en cause comme on peut craindre qu'il le soit chez un certain nombre de pays européens", s'est réjoui le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb dans l'hémicycle. En réduisant les délais pour déposer une demande, le texte vise notamment à raccourcir à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Le ministre s'est ainsi dit "fier également que les décisions prises par notre administration se traduisent par un éloignement effectif du territoire pour celles et ceux qui ne relèvent pas de l'asile". L'exécutif juge la loi actuelle, élaborée peu avant le pic migratoire de 2015, sous-calibrée face aux arrivées (plus de 100.000 demandes d'asile en 2017, en hausse de 17%), qui saturent les structures d'accueil. Mais dès la parution des premiers brouillons en décembre/janvier, son texte a provoqué un fort émoi chez les associations d'aide aux migrants comme chez le Défenseur des droits, Jacques Toubon. Son volet "fermeté" a en outre mis à l'épreuve, pour la première fois du quinquennat, la majorité LREM-Modem, qui a cherché, selon sa rapporteure Elise Fajgeles, une "ligne de crête" entre "exigence de pragmatisme" et "humanité". Après d'innombrables réunions internes et l'ajout d'un volet "intégration", quatorze LREM se sont abstenus en première lecture au printemps, et un a voté contre, l'ex-PS Jean-Michel Clément, provoquant son départ du groupe. En seconde lecture, en fin de semaine dernière, onze LREM se sont abstenus, et une, Aina Kuric, a voté contre. Cette députée de la Marne d'origine malgache, qui critiquait comme la gauche l'adaptation du droit du sol à Mayotte pour limiter l'immigration clandestine des Comores, ne s'est cependant pas vue appliquer la règle "abstention péché véniel, vote contre péché mortel" et pourra rester au groupe. - Principe de fraternité - C'est paradoxalement grâce au Sénat, dont la majorité de droite était en faveur d'un "contre-projet plus ferme", que ces détracteurs ont obtenu satisfaction sur l'une de leurs revendications, le maintien du délai d'appel à 30 jours, que le gouvernement souhaitait réduire de moitié. Les députés ont aussi transposé la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être poursuivie ("délit de solidarité"). A droite, dans le sillage des propositions très droitières de Laurent Wauquiez, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte, surtout pendant le marathon de sept jours et nuits de la première lecture. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, ils ont fait assaut d'amendements pour restreindre l'aide médicale d'État, le droit du sol, instaurer des quotas migratoires ou expulser les fichés S. Absente mercredi comme tous les députés RN, Marine Le Pen avait fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire". Socialistes, communistes et Insoumis continuent de batailler pour l'interdiction de la rétention des familles avec mineurs, que la majorité renvoie à une future proposition de loi, et de critiquer le doublement de la durée maximale de rétention des étrangers en attente d'expulsion de 45 à 90 jours. Pour le socialiste Alain David, ce projet de loi "est mis au service d'une politique du chiffre au détriment de la possibilité réelle pour certains migrants de faire valoir leurs droits". "Même sous Nicolas Sarkozy, la France n'était pas allée aussi loin", a renchéri l'insoumise Clémentine Autain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi asile-immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801173215.23sp4lt0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi asile-immigration qui a fait l'objet de plusieurs mois de controverses. Le texte a été adopté par 100 voix contre 25 et onze abstentions. La majorité LREM-Modem a voté pour, la droite et la gauche contre pour des raisons opposées. Comme lors des lectures précédentes, un certain nombre de députés de la majorité se sont abstenus (8 LREM et 3 Modem), une Modem votant contre. En réduisant notamment les délais pour déposer une demande, le texte vise à raccourcir à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. "Nous nous donnons les moyens de préserver un droit d'asile qui, si rien n'avait été fait, aurait pu rapidement être remis en cause comme on peut craindre qu'il le soit chez un certain nombre de pays européens", s'est réjoui le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remous autour de gestes d'un Insoumis à l'égard de la ministre Brune Poirson</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801171220.t47x4eo8.html</link>
   <description><![CDATA[Des gestes équivoques du député Insoumis Ugo Bernalicis à l'égard de la secrétaire d'Etat Brune Poirson, mercredi dans l'hémicycle de l'Assemblée, ont donné lieu à de vives réactions au sein du gouvernement, par tweets interposés. Alors que la secrétaire d'Etat à la Transition écologique répondait durant les questions au gouvernement à Mathilde Panot (LFI) sur le "jour du dépassement", date à laquelle l'ensemble des ressources que la nature peut renouveler en un an sont épuisées, M. Bernalicis a mimé des baisers, ont rapporté des sources parlementaires. "Voilà ce que doivent subir les femmes en politique quand elles s'expriment... Sororité", s'est indignée sur Twitter la secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes Marlène Schiappa, dont le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles doit être adopté définitivement par le Parlement dans la soirée. "Je mimais les bisous et les câlins que votre gouvernement fait à la finance. Vous préférez instrumentaliser cela. Pitoyable", lui a rétorqué M. Bernalicis sur le même canal. "Instrumentaliser la lutte anti sexiste pour cacher le vide de votre politique est indigne des désaccords politiques que nous exprimons respectueusement", a aussi lancé Mme Panot. "Affligé par l'attitude de mépris teintée de misogynie affichée par @JLMelenchon @ericcoquerel et @alexiscorbiere lors d'une réponse de @brunepoirson sur le changement climatique... À quand un comportement indifférencié selon le sexe des ministres?", a renchéri le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, alors que la secrétaire d'Etat serait, selon son entourage, régulièrement la cible de paroles sexistes à l'Assemblée. "@brunepoirson répond avec une morgue incroyable à ma collègue @MathildePanot et il voit de la misogynie à notre indignation", a répondu au porte-parole Alexis Corbière. Interrogé par BFMTV à la suite de cette séance, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a condamné des "dérapages" dans l'hémicycle, et invité les députés à "faire attention à l'image qu'ils renvoient d'eux-mêmes". reb/cs/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage, formation, apprentissage: principales mesures du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801163934.pvkqhcgv.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi "avenir professionnel", adopté définitivement mercredi par le Parlement: Assurance chômage - Démissionnaires: indemnisation, sous conditions, s'ils ont démissionné avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. Il faudra en principe avoir travaillé cinq ans. - Indépendants: allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire et de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire. - Précarité: le gouvernement pourra instaurer un bonus-malus sur les cotisations patronales, avec un taux "minoré ou majoré" selon le "nombre de fins de contrat" donnant lieu à une inscription à Pôle emploi. Le bonus-malus pourra tenir compte du "secteur d'activité de l'entreprise". - Nouvelle assurance chômage: négociation à la rentrée par les partenaires sociaux d'une nouvelle convention, avec la possible création d'une allocation chômage de longue durée pour les demandeurs d'emploi ayant épuisé leurs droits. - Indemnisation: règles négociées par les partenaires sociaux en respectant un "document de cadrage" gouvernemental fixant notamment une "trajectoire financière" et un "délai" de négociation. - Financement: suppression des cotisations salariales, compensées par des recettes fiscales. Les cotisations patronales subsistent. - Pendant 18 mois, à partir de juin 2019, à titre expérimental dans certaines régions, les demandeurs d'emploi devront, pour rester à Pôle emploi, renseigner chaque mois "l'état d'avancement de leur recherche d'emploi". - L'offre raisonnable d'emploi, qu'un chômeur ne peut refuser qu'une fois, sera définie en concertation entre le demandeur d'emploi et son conseiller. Formation professionnelle - Compte personnel de formation (CPF) alimenté non plus en heures mais en euros, dans des conditions fixées par décret. Le gouvernement a annoncé 500 euros par an (800 pour les salariés non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les salariés à mi-temps auront les mêmes droits que ceux à temps plein. Élargissement de l'éventail de formations éligibles au CPF et création d'un "service dématérialisé gratuit" pour accéder aux "informations sur les formations éligibles", s'inscrire et payer les formations. Le CPF des travailleurs handicapés sera majoré (montant défini par décret). - Reconversions: suppression du congé individuel de formation (CIF), remplacé par un dispositif similaire intégré au CPF. - Mécanisme de certification des organismes de formation (critères de qualité définis par décret). - Les opérateurs paritaires collecteurs agréés (Opca) rebaptisés "opérateurs de compétences", toujours gérés par les partenaires sociaux, ne collecteront plus les cotisations formation, rôle qui sera assuré par l'Urssaf (conditions à venir dans une ordonnance). - "France compétences": création d'une agence gérée par l'État, les Régions et les partenaires sociaux, fusionnant trois instances actuelles (Copanef, Cnefop et FPSPP), notamment chargée de réguler la qualité et le coût des formations. Apprentissage - Limite d'âge portée de 25 ans à "29 ans révolus". - Apprentis mineurs: temps de travail maximum porté de 35 à 40 heures par semaine, et de 8 à 10 heures par jour, pour certaines activités. - Création d'une nouvelle classe de troisième "prépa-métiers" pour préparer l'orientation des collégiens, notamment vers l'apprentissage. - Suppression du passage obligatoire aux prud'hommes pour licencier un apprenti pour faute grave ou inaptitude. - Centres de formation d'apprentis: les CFA seront financés au contrat, c'est-à-dire selon le nombre d'apprentis qu'ils accueillent. Obligation pour CFA et lycées professionnels de rendre publics chaque année leurs taux d'obtention des diplômes et d'insertion. - Création d'une aide unique, remplaçant trois aides et un crédit d'impôt, destinée aux entreprises de moins de 250 salariés employant des apprentis. Montant fixé par décret (6.000 euros la première année, 3.000 la seconde, selon la ministre). Travail détaché - Sanctions financières portées de 2.000 à 4.000 euros par salarié détaché illégalement, de 4.000 à 8.000 euros en cas de récidive. - "Name and shame" ("Nommer et couvrir de honte"): publication quasi-systématique, pendant un an maximum, des condamnations pour travail illégal sur un site dédié. Handicap L'obligation d'emploi de salariés handicapés, fixée à 6% (qui reste un taux plancher), sera révisée tous les cinq ans selon la part de travailleurs handicapés dans la population active. Égalité salariale Obligation de résultats en matière d'égalité salariale entre les sexes dans les entreprises d'au moins 50 salariés, assortie de possibles pénalités financières (au terme d'une période de 3 ans pour se mettre en conformité). Fonctionnaires Maintien des droits à l'avancement pendant cinq ans pour les fonctionnaires en disponibilité exerçant une activité dans le privé. Embauche possible de contractuels sur quelque 10.000 postes de hauts fonctionnaires. CDD Expérimentation de la possibilité de remplacer plusieurs salariés absents par un seul CDD. Plateformes Possibilité, pour les plateformes comme Uber et Deliveroo, d'établir une "charte" définissant droits et obligations à l'égard des travailleurs, et réciproquement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi "avenir professionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801161413.u3zf0aiu.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi controversé sur "la liberté de choisir son avenir professionnel", acte II de la "rénovation du modèle social" voulue par l'exécutif. Le texte a été adopté par 137 voix contre 30. La majorité LREM-Modem a voté pour, la droite et la gauche contre. Un an après la réforme du Code du travail par ordonnances qui a donné plus de souplesse aux entreprises, et au dernier jour de la session extraordinaire, la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, a défendu un texte d'"émancipation sociale" qui réforme la formation professionnelle, l'assurance chômage et l'apprentissage "dans un monde en profonde mutation". Parmi les mesures phares: extension de l'allocation-chômage, sous conditions, à certains démissionnaires, mue du compte personnel de formation (CPF), nouvelles règles pour l'apprentissage. Après plus de deux mois de débats et plus de 2.500 amendements examinés, LR a exprimé sa "déception" et ses "inquiétudes" devant un gouvernement qui "ne tient pas ses engagements", la gauche a fustigé un texte qui "libère les marchés", en aggravant "la flexibilité". "Ce projet de loi aggrave une logique de salariés kleenex", a notamment affirmé Adrien Quatennens (LFI), livrant un réquisitoire sur une politique économique et sociale qui "achève ce que Nicolas Sarkozy et François Hollande ont commencé". Les groupes de gauche feront un recours devant le Conseil constitutionnel, a indiqué Pierre Dharéville (PCF). L'élargissement de la couverture à certains démissionnaires, qui concernera 20 à 30.000 bénéficiaires, selon Muriel Pénicaud, est décriée par plusieurs opposants comme une promesse "piétinée". Le candidat Macron avait évoqué une assurance chômage "universelle" permettant aux indépendants et démissionnaires de toucher des allocations, avec en "contrepartie" un contrôle renforcé des chômeurs. Il avait ajouté ensuite l'obligation, pour les démissionnaires, d'un projet professionnel. Dans le texte: une indemnisation, sous conditions, en cas de démission avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. - Apprentissage - Sur une autre promesse du candidat Macron, le bonus-malus pour pénaliser les entreprises qui abusent des contrats courts, le gouvernement laisse aux entreprises jusqu'à 2019 pour s'y attaquer, les menaçant sinon d'un tel dispositif, prévu par le texte et légèrement retouché au Parlement. Alors que le pilotage de l'assurance chômage est bouleversé, la négociation d'une nouvelle convention d'assurance chômage a aussi fait débat, les oppositions critiquant une "injonction" présidentielle, après une annonce surprise d'Emmanuel Macron au Congrès. Les organisations syndicales et patronales devront rouvrir à la rentrée une négociation globale sur toutes les règles en vigueur de l'assurance chômage, pas uniquement - comme le prévoyait le projet de loi - sur les contrats courts. Les tirs croisés de droite et de gauche ont aussi ciblé la "refondation" du compte personnel de formation (CPF), trois ans après sa création sous le quinquennat Hollande. Si la rapporteure Catherine Fabre (LREM) défend "un véritable accès à la formation" désormais, gauche et droite y voient une "régression". Volet le plus contesté, comme chez les syndicats et le patronat, ce compte ne sera plus alimenté en heures, mais en euros. Pour attirer plus d'entreprises et de jeunes vers l'apprentissage, l'exécutif repousse l'âge limite à 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs, facilite les ruptures de contrat, et ajoute une aide au permis de conduire et une hausse de la rémunération. Pour la gauche, l'apprentissage est mis "en danger", le rôle amoindri des régions au profit des branches professionnelles étant aussi critiqué à droite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales dispositions du projet de loi "asile et immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801142725.3qpsszbd.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "asile et immigration" qui doit être définitivement adopté mercredi soir par le Parlement. Asile, accueil La ligne directrice est de réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande, recours compris. Pour cela: - réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France: au-delà, le dossier sera traité, mais pourra l'être "en procédure accélérée"; - éloignement facilité pour certaines catégories de déboutés (ressortissants de pays d'origine sûre, réexamens...); - échange d'informations entre l'hébergement d'urgence et l'Office français d'immigration et d'intégration (OFII) pour les demandeurs d'asile et les réfugiés; - titre de séjour de quatre ans, au lieu d'un an, pour les réfugiés "subsidiaires" (une extension du statut de réfugié) et apatrides; - renforcement de la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle, étendue aux jeunes hommes; - un pays persécutant les homosexuels ne peut être considéré comme "sûr"; - pour les mineurs ayant obtenu l'asile, extension de la réunification familiale aux frères et soeurs; - possibilité de mise à l'abri pour les étrangers "n'ayant pas encore pu enregistrer" leur demande d'asile (inscription dans la loi du dispositif qui se met en place depuis quelques mois); - l'aide au transport et au séjour d'étrangers en situation irrégulière ("délit de solidarité") ne sera plus passible de poursuites si elle est désintéressée, suivant la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité"; - les demandeurs d'asile qui n'ont pas obtenu de réponse de l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (OFPRA) pourront solliciter une autorisation de travail dans un délai de 6 mois à compter de l'introduction de la demande, et non plus de 9 mois. L'autorisation est réputée acquise si l'administration n'a pas répondu au bout de deux mois. Lutte contre l'immigration irrégulière - augmentation de la durée maximale de la rétention administrative, portée de 45 à 90 jours: 30 jours + 30 jours + 2 fois 15 jours en cas d'obstruction à l'éloignement; - augmentation de 16 à 24 heures de la durée de la retenue administrative pour vérifier le droit au séjour, et renforcement des pouvoirs d'investigation; - renforcement du régime de l'assignation à résidence pendant trois heures de suite en cas de menace à l'ordre public; - possibilité d'accorder l'aide au retour volontaire à un étranger placé en rétention; - extension de la vidéo-audience pour le juge des libertés et le tribunal administratif; - adaptation du droit de la nationalité à Mayotte: pour faire face à la forte immigration clandestine des Comores, un article introduit au Sénat exige pour les enfants nés à Mayotte que l'un de ses parents ait, au jour de la naissance, été présent de manière régulière sur le territoire national depuis plus de trois mois. Séjour - extension du "passeport talent" à de nouvelles catégories; - installation facilitée des étudiants chercheurs; - dispositions protectrices sur le droit au séjour des victimes de violences conjugales; - un amendement "Emmaüs" a été adopté pour que ses membres puissent bénéficier du titre de séjour temporaire pour motif exceptionnel qui existe pour des personnes rendant service à la société ou en étant actif dans une association.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers l'ultime vote du projet de loi asile-immigration après des mois de controverses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801141036.i2ki9grj.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue de mois de controverses, le Parlement va approuver définitivement mercredi le projet de loi asile-immigration, texte vivement critiqué pour des raisons opposées par la droite et la gauche mais qui fut également objet de vifs débats dans la majorité. En réduisant notamment les délais pour déposer une demande, le texte vise notamment à raccourcir à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. En début de soirée, les députés vont voter une ultime fois ce texte "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" qui n'avait pu faire l'objet d'un accord avec la majorité sénatoriale. Objectif affiché de cette loi, "équilibrée" selon Gérard Collomb: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. L'exécutif juge la loi actuelle, élaborée peu avant le pic migratoire de 2015, sous-calibrée face aux arrivées (plus de 100.000 demandes d'asile en 2017, en hausse de 17%), qui sature les structures d'accueil. Pour justifier sa fermeté, le ministre de l'Intérieur a aussi mis en avant des arguments politiques, avec le durcissement des politiques allemande et italienne sous l'effet de la montée de l'extrême droite. Mais dès la parution des premiers brouillons en décembre/janvier, son texte a provoqué un fort émoi chez les associations d'aide aux migrants comme chez le Défenseur des droits, Jacques Toubon. - la majorité secouée - Et son volet "fermeté" a mis à l'épreuve pour la première fois du quinquennat la majorité LREM-Modem, qui a cherché, selon sa rapporteure Elise Fajgeles, une "ligne de crête", entre "exigence de pragmatisme" et "humanité". Après d'innombrables réunion internes et l'ajout d'un volet "intégration", quatorze LREM se sont abstenus en première lecture au printemps, et un a voté contre, l'ex-PS Jean-Michel Clément, provoquant son départ du groupe. Et en seconde lecture en fin de semaine dernière, onze députés se sont abstenus, et une, Aina Kuric, a voté contre. Cette députée de la Marne d'origine malgache, qui critiquait comme la gauche l'adaptation du droit du sol à Mayotte pour limiter l'immigration clandestine des Comores, ne s'est cependant pas vue appliquer la règle "abstention péché véniel, vote contre péché mortel" et pourra rester au groupe. - "Idiot utile du macronisme" - C'est paradoxalement grâce au Sénat, dont la majorité de droite était en faveur d'un "contre-projet plus ferme", que ces détracteurs ont obtenu satisfaction sur l'une de leurs revendications, le maintien du délai d'appel à 30 jours, que le gouvernement souhaitait réduire de moitié. Les députés ont aussi transposé la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être poursuivie ("délit de solidarité"). A droite, dans le sillage des propositions très droitières de Laurent Wauquiez, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte, surtout pendant le marathon de sept jours et nuits de la première lecture. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, ils ont fait assaut d'amendements pour restreindre l'aide médicale d'Etat, le droit du sol, instaurer des quotas migratoires ou expulser les fichés S. La présidente du Rassemblement national (ex-FN), Marine Le Pen a, elle, fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire". Socialistes, communistes et Insoumis continuent de critiquer l'interdiction de la rétention des familles avec mineurs, que la majorité renvoie à une future proposition de loi, ou le doublement de la durée maximale de rétention des étrangers en attente d'expulsion de 45 à 90 jours. Cette loi "tourne le dos à nos principes constitutionnels", selon les socialistes. Elle fait du demandeur d'asile "un suspect", pour la communiste Elsa Faucillon. L'insoumis Eric Coquerel a accusé LR de "jouer à l'idiot utile du macronisme" en faisant passer une "loi inhumaine pour une loi équilibrée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: durcissement des règles d'octroi des badges à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801123006.e1vt1lmg.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a voté mercredi, "à l'unanimité moins une voix", des règles d'attribution plus restrictives des badges pour les membres des cabinets de l'exécutif, selon un communiqué de la présidence sur cette répercussion de l'affaire Benalla. "L'obtention des badges permanents sera désormais réservée exclusivement aux directeurs de cabinet et aux conseillers parlementaires/politiques", a indiqué la présidence de l'Assemblée. Un directeur de cabinet aura cependant "la possibilité de demander que son badge soit attribué à un collaborateur de son choix et pour la durée des fonctions de celui-ci". Et "ces badges, traditionnellement accordés par le secrétaire général de l'Assemblée sur demande des directeurs de cabinet, seront désormais visés par le président de l'Assemblée nationale", est-il stipulé. La liste des badges accordés sera consultable par les membres du bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale. Cette réforme découle de la polémique sur la possession par Alexandre Benalla, ancien adjoint au chef de cabinet Emmanuel Macron, d'un badge "H", attribué sur demande du directeur de cabinet d'Emmanuel Macron, lui permettant de se rendre jusqu'à l'hémicycle du Palais Bourbon. L'ex-chargé de mission pour la sécurité a affirmé au Monde l'avoir demandé car il "aime aller à la salle de sport" du Palais-Bourbon, explication qui n'a pas convaincu l'opposition notamment et qui a suscité des commentaires ironiques sur les réseaux sociaux. Ce badge a été désactivé "dès que M. Benalla a cessé ses fonctions au cabinet du président", le 20 juillet, selon la présidence de l'Assemblée. L'ancien collaborateur de l'Elysée s'est rendu les 16 et 17 mai dans l'enceinte de l'Assemblée grâce à son badge électronique, pendant sa période de mise à pied, a aussi indiqué mardi la présidence, confirmant une information du Figaro. Après la révélation de ce badge par l'un des vice-présidents LR de l'Assemblée Marc Le Fur dans l'hémicycle, François de Rugy avait déclaré qu'il existe "plusieurs milliers de badges pour des députés, fonctionnaires, collaborateurs, et un certain nombre de collaborateurs de l'exécutif, de ministres, dont (ceux) du président de la République", pour "une demi-douzaine d'entre eux", et qu'"il en a toujours été ainsi". Le lendemain, la présidence avait cependant annoncé une réforme. François de Rugy a par ailleurs déjà demandé "une enquête administrative interne" sur la fuite de "données à caractère personnel" dans la presse autour du badge d'Alexandre Benalla.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission d'enquête de l'Assemblée clôt ses travaux sur des désaccords</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801114737.jfw9md9t.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla a clos mercredi ses travaux sur un constat de désaccord, sans produire de rapport et avec d'ultimes passes d'armes à la clé. La commission des Lois, qui s'était dotée de pouvoirs d'enquête sur cette affaire concernant l'ex-collaborateur de l'Elysée, a simplement voté la publication des comptes-rendus des auditions menées quatre jours durant, la semaine dernière. "Je suis fière de ce que nous avons fait, nous avons mené en un temps record 11 auditions" et sur "plus de 500 questions", "plus des deux tiers" venaient des oppositions, a déclaré la corapporteure (LREM) Yaël Braun-Pivet, également présidente de la commission des Lois. Elle a déploré que "certains" aient voulu faire de la commission d'enquête "une tribune voire un tribunal politique", et souligné que "ce n'est pas à nous qu'il revient de juger MM. Benalla et Crase (employé de LREM présent à ses côtés le 1er mai, ndlr) et les fonctionnaires de police mis en examen". L'autre corapporteur, Guillaume Larrivé (LR), qui a refusé de siéger à ses côtés lors de cette réunion mercredi, a évoqué le "destin funeste" de cette commission d'enquête, avec "des auditions bâclées, des pièces non demandées" et des "travaux empêchés" selon lui par la majorité. Les LREM avaient jugé "inutile" de poursuivre des auditions sur "des dérives individuelles". Le corapporteur s'était retiré jeudi dernier de cette "parodie", entraînant le reste de l'opposition. "Le prétendu +nouveau monde+ n'a été ni vertueux, ni transparent", d'après M. Larrivé, qui aurait souhaité entendre en particulier "toute la chaîne hiérarchique" de l'Elysée et du ministère de l'Intérieur. Dans son sillage, Pierre Morel-A-L'Huissier (UDI-Agir) a regretté qu'Alexandre Benalla se soit rendu sur un plateau télé durant les travaux de la commission: "on se demande à quoi on sert", a-t-il lâché. "Nous allons attendre les conclusions de la commission (d'enquête) du Sénat", qui s'est donné six mois, a déploré Cécile Untermaier (PS). Celle-ci reprendra ses travaux en septembre. "Les révélations continuent à nous parvenir", comme mardi sur la venue à deux reprises d'Alexandre Benalla dans l'enceinte de l'Assemblée durant sa période de mise à pied, a rappelé Arnaud Viala (LR), prévenant la majorité qu'elle aura "des comptes à rendre". Les MoDem ont rappelé qu'ils auraient souhaité l'audition du secrétaire général de l'Elysée. Mme Braun-Pivet a relevé l'absence mercredi des communistes, Insoumis et non-inscrits, signe selon elle que "leur intérêt à être présent était peut-être tout autre que la recherche de la vérité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
