<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 23:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des mesures pour "lever les freins" entre la recherche et le privé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927212107.u0ioexxu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir des mesures destinées à "lever les freins" entre la recherche et le secteur privé et ainsi multiplier le nombre de chercheurs entrepreneurs, dans le cadre de l'examen du projet de loi Pacte. L'article adopté par les députés assouplit le droit actuel, issu de la loi Allègre de 1999, qui encadre la participation des chercheurs notament à la création d'entreprise. La commission de déontologie de la fonction publique, en charge des autorisations, n'a enregistré depuis 2000 que 231 demandes de création d'entreprises. Le texte prévoit notamment de confier ces autorisations à l'établissement employeur du chercheur et la possibilité de cumuler l'activité de recherche publique et l'activité privée. La rapporteure thématique Marie Lebec (LREM) a mis en avant le fait que les meilleurs centres de recherche tels la Silicon Valley ou Boston avec le MIT, sont "les lieux où il y a une bonne circulation entre la recherche et le secteur privé", expliquant que le texte vise à "lever les freins" enre les deux secteurs. "L'objectif de créer de la connaissance qui est l'objectif de la recherche ne peut pas se limiter à créer de la connaissance dont on ne fait rien", a plaidé la ministre de l'Enseignement supérieur, de la Recherche et de l'Innovation Frédérique Vidal, venue défendre ce volet du projet de loi, porté par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Evoquant "l'envie d'entreprenariat chez les jeunes", elle a jugé "très important de rappeler toujours que l'innovation naît de la recherche fondamentale" et donc "que nous puissions, à la demande des acteurs eux mêmes, permettre d'aller plus loin vers ce lien entre la recherche fondamentale et le bien de la société". Les Insoumis et communistes ont cherché en vain à supprimer cet article, qui restreint selon eux les "garde fous" de la loi Allègre, une mesure jugée peut être "un peu drastique" par George Pau-Langevin (PS) qui a tout de même mis en garde contre les risques de conflits d'intérêt. Pour les Etablissements publics à caractère industriel et commercial (Epic) et certaines fondations ayant pour activité principale la recherche publique, un amendement LREM a aussi été adopté, avec l'aval du gouvernement, afin de permettre de recourir au "CDI de chantier", alors que jusque là seuls des CDD de 18 mois étaient possibles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 21:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dans un marché en recul, la guerre du jambon est déclarée pour appâter le consommateur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927171428.jff4yzct.html</link>
   <description><![CDATA[Moins de sel, moins de nitrites, plus de bio, antibiotiques pas automatiques: les principaux fabricants français de jambon se sont lancés dans une course à la vertu, afin de contrecarrer un recul continu des ventes. Au lendemain de la publication d'un rapport parlementaire demandant de faire la guerre à la malbouffe, le leader français du jambon blanc, Fleury-Michon, a lancé une nouvelle salve, annonçant jeudi la mise au régime, sinon sans sel avec moins de sel, de l'ensemble de sa gamme de charcuterie d'ici 2020. Le groupe vendéen, qui affirme avoir été le premier industriel à avoir développé une offre de jambon avec une teneur réduite en sel en 2002, souhaite étendre cette offre "à l'ensemble de ses 181 références en charcuterie". "D'ici à 2020, tous les produits (...) auront un taux de sel inférieur de 25% par rapport à la moyenne des produits de charcuterie", a annoncé le groupe. "La mutation de l'intégralité de la gamme se fera en trois temps: au mois d'octobre 2018, 64 références, soit 35% de l'offre, passeront en taux de sel réduit et en avril 2019, 80% de l'offre aura basculé. Les derniers 20% qui correspondent aux gammes à base de boeuf, de veau, de gésier ou encore de bacon passeront à leur tour en -25% de sel en 2020", a précisé le groupe. L'industriel affirme être parvenu à cette réduction de sel sans avoir recours à des additifs de substitution (arômes, exhausteurs, etc.) mais grâce à des recettes à base de bouillons de légumes, d'herbes aromatiques et d'épices "pour relever naturellement le goût de ses produits". Le directeur général du groupe, Régis Lebrun, a indiqué travailler sur ce projet depuis deux ans. Niant tout opportunisme, en dépit du timing de l'annonce, M. Lebrun a évoqué auprès de l'AFP, "une attente fondamentale du consommateur", en perte de confiance envers l'industrie agro-alimentaire. - Le bio en panne, faute de cochons - Cette défiance et la montée en puissance du véganisme et du flexitarisme (consommation modérée de viande, ndlr) ont entraîné une baisse structurelle année après année de la consommation de viande en général et de charcuterie. En 2017, la consommation de jambon blanc, produit phare de la charcuterie française, a reculé de 2,2% en volume, selon David Garbous, directeur stratégie innovation de Fleury-Michon. En revanche, en valeur, le jambon blanc a progressé de 1%, tous types de produits confondus, une croissance qui peut passer à deux chiffres, lorsque les fabricants montent en gamme. M. Garbous a ainsi évoqué 12,5% de croissance pour ses produits allégés en sel. Cette croissance d'un marché qui pèse en France, pour l'ensemble de la charcuterie, quelque 6,7 milliards d'euros de chiffre d'affaires, aiguise les appétits des principaux industriels de la filière. "On a été la première marque nationale à lancer un produit sans nitrites", s'empresse de rappeler Arnaud de Belloy, PDG de Herta France, "challenger" de Fleury-Michon, interrogé par l'AFP. Ces additifs controversés, qui facilitent la conservation du jambon tout en lui donnant sa couleur rose, sont accusés de favoriser certains cancers. Fleury-Michon a indiqué qu'il ferait également bientôt des annonces concernant des produits débarrassés de ces composants. Herta compte de son côté poursuivre son effort en lançant dès lundi deux nouvelles références de jambon bio sans nitrites. Plus à l'Ouest, dans cette volonté de "montée en gamme générale", la Cooperl a lancé en 2018 le porc sans antibiotiques "dès la naissance", annonçant sa volonté de faire en sorte qu'en 2020 la moitié de la production soit sans antibiotiques. Seul obstacle à cette cour assidue du consommateur: l'incapacité à fabriquer des produits bios et locaux, faute de matière première. Si Fleury-Michon a annoncé récemment son intention de développer une filière bio avec la coopérative Vallégrain, il est pour l'heure obligé, comme ses concurrents, de s'approvisionner quasi-exclusivement au Danemark. ngu/fka/eb FLEURY MICHON]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée vote un nouvel encadrement des soldes, ramenés à 4 semaines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927163550.p3iwy0qi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a instauré jeudi dans le cadre du projet de loi Pacte un nouvel encadrement des soldes, dont les durées seront désormais fixées à quatre semaines. Les périodes légales des soldes qui permettent aux commerçants d'écouler leurs stocks par une réduction des prix étaient jusqu'alors de six semaines. "Les soldes sont trop longs et trop de soldes tuent les soldes. Ce n'est bon ni pour les commerçants, ni pour les consommateurs", a expliqué le ministre de l'Économie, Bruno Le Maire. "Nous proposons d'encadrer ces délais mais en répartissant la tâche entre le législatif et le réglementaire: le législatif est là pour fixer un ordre d'idée, ce sera entre 3 et 6 semaine, en laissant la latitude au pouvoir exécutif de régler le curseur", a-t-il expliqué. "Et ce curseur sera réglé à 4 semaines, c'est l'engagement que je prends", a annoncé le ministre. Un arrêté ministériel fixera cette durée sitôt le projet de loi Pacte adopté. "Je pense que ce sera bon pour les commerçants et pour revitaliser les centres-villes", a-t-il justifié. La durée de quatre semaines a été retenue à l'issue d'une concertation qui avait mis en lumière le fait que, si trois Français sur quatre font les soldes, leur attrait pour ces campagnes saisonnières a progressivement chuté ces dernières années. En cause, la multiplication des promotions en magasins comme sur internet. Les soldes restent toutefois un enjeu majeur pour les commerçants, notamment dans l'habillement où 21% du chiffre d'affaires est réalisé pendant cette période, selon Bercy. Lors des débats, plusieurs députés se sont demandé pourquoi la durée de quatre semaines qui fait consensus n'était pas directement inscrite dans le projet de loi. "Il faut laisser une latitude au pouvoir réglementaire, nous verrons au fil des années, des saisons, si c'est la bonne durée", leur a répondu Bruno Le Maire. "C'est en tout cas la durée voulue par les professionnels. C'est l'équilibre qui a été trouvé entre les petits commerçants et les grandes surfaces", a-t-il encore souligné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée vote la simplification des seuils pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927154851.oene9xfq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur de la simplification des seuils qui déclenchent des obligations fiscales et sociales pour les entreprises, l'une des mesures phares du projet de loi Pacte pour desserrer des "freins" à l'embauche. Le texte rationalise les niveaux de seuils d'effectifs, en privilégiant trois d'entre eux: onze, cinquante et 250 salariés. Celui de 20 salariés est ainsi supprimé à l'exception du cas où il déclenche des obligations liées à l'emploi des personnes en situation de handicap. A la clé, une économie pour les entreprises de près de 500 millions d'euros. En cas de franchissement d'un seuil, le texte assouplit en outre les règles en vigueur, avec notamment l'instauration d'un délai de cinq ans consécutifs avant de se voir appliquer les nouvelles obligations. Pour le ministre de l'Économie, Bruno Le Maire, il faut lutter contre "la complexité indéfendable, injustifiable" alors que le gouvernement avait recensé 199 obligations liées à ces seuils. "Le coût du travail en France est trop élevé", a considéré le ministre, en expliquant que des entrepreneurs ont "peur" d'embaucher sous peine de dépasser certains seuils. Les élus d'opposition de droite ont globalement souligné des "avancées" mais jugé que le gouvernement n'allait "pas assez loin" sur les seuils. "Il faut poursuivre l'effort", a estimé le député LR Sébastien Leclerc, en proposant de relever celui de 50 salariés, "qui bloque la croissance des entreprises", à 100 salariés. "Avec Les Républicains, c'est on rase gratis, on réduit la dépense publique, mais on ne dit jamais ni où, ni quand, ni comment", a grincé Bruno Le Maire (ex-LR) en balayant cette proposition qui aurait selon lui un coût de "600 millions d'euros à la charge de l'État ou des régions". "Vous n'êtes pas capables de faire des économies dans le budget de l'État", lui a rétorqué le député LR Daniel Fasquelle. A gauche, le député socialiste Boris Vallaud a critiqué "un rehaussement des seuils pour un abaissement des droits". A force "d'assouplir les règles", le gouvernement est en train de créer "une fracture extrêmement préjudiciable pour notre pays", a estimé pour sa part le communiste Stéphane Peu. En supprimant le seuil de 20 salariés, le gouvernement "nie le fait que (ces salariés) sont un collectif", a déploré l'insoumis Adrien Quatennens, fustigeant des "bricolages ineptes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: coup d'envoi de la mission parlementaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927145545.f2loptrv.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale "sur le suivi de la stratégie de sortie du glyphosate", herbicide controversé, a tenu jeudi sa première réunion constitutive, a-t-on appris de sources parlementaires. Constituée d'une vingtaine de membres des commissions des Affaires sociales, des Affaires économiques et du Développement durable, de différents groupes politiques, cette mission parlementaire sera présidée par le LR Julien Dive et aura pour rapporteurs les élus LREM Jean-Baptiste Moreau et Jean-Luc Fugit. Ses auditions seront publiques. La création d'une telle mission avait été proposée début juin par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, alors chef de file du groupe LREM, après les remous provoqués par les débats en première lecture sur le projet de loi agriculture et alimentation. Fin mai des amendements, y compris LREM, qui visaient à graver dans le texte la sortie du glyphosate en 2021, conformément à l'engagement d'Emmanuel Macron, avaient en effet été rejetés, le gouvernement mettant en avant sa volonté de "faire confiance à l'ensemble de la filière". Mi-septembre, en nouvelle lecture du projet de loi et au terme d'un nouveau long débat, l'Assemblée n'a pas modifié sa position, ce qui a valu aux députés LREM "des campagnes de désinformation et d'insultes" sur les réseaux sociaux, selon les termes du nouveau patron du groupe, Gilles Le Gendre. Dans un communiqué, le groupe majoritaire réaffirme que l'objectif d'une sortie du glyphosate en trois ans "n'est pas un voeu pieux", défendant "le choix assumé" de la "responsabilisation des acteurs". La mission devra "évaluer et contrôler la mise en oeuvre du plan d'action présenté par le gouvernement en juin 2018 jusqu'à son terme", en travaillant avec l'ensemble des acteurs concernés: "instituts techniques, chercheurs, organisations professionnelles, pouvoirs publics, etc.".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec déjà 56 membres, le groupe OM Parlementaires serait le 3e groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927102315.h1p8naav.html</link>
   <description><![CDATA[Avec 56 membres, députés et sénateurs, le tout récent groupe OM Parlementaires serait "le troisième groupe à l'Assemblée" nationale, s'est amusé jeudi son président, le député LR des Bouches-du-Rhône Eric Diard. "L'OM est un club populaire qui rassemble au-delà des clivages politiques", a expliqué au cours d'une conférence de presse l'élu de Vitrolles, assurant poursuivre "un but ludique" et vouloir rassembler "au-delà des clivages politiques". Deux députés des Bouches-du-Rhône en seront les vice-présidents, Cathy Racon-Bouzon (LREM) et Bruno Gilles (LR), mais le groupe rassemble des élus de toute la France. Il compte aujourd'hui 43 députés et 13 sénateurs. Manquent pour l'instant à l'appel des élus Insoumis ou du Rassemblement national pour l'instant, mais Éric Diard "ne désespère pas de convaincre (son) partenaire de foot Éric Coquerel, député LFI de Seine-Saint-Denis". Quant à Stéphane Ravier, sénateur RN des Bouches-du-Rhône, "à lui de répondre s'il veut s'engager", a expliqué le président du groupe OM Parlementaires. "Je suis fan de l'OM depuis mon adolescence", a expliqué un de ses premiers membres, Stéphane Viry, député LR des Vosges, et ancien président du club d'Épinal. Le projet rejoint également le slogan "OM Nation" lancé par le club cet été. "On est en train de rassembler le plus possible de supporters de l'Olympique de Marseille partout dans le monde, pourquoi ne pas le faire avec les parlementaires?", s'est demandé le président du club Jacques-Henri Eyraud. Mais il ne s'agit "pas d'une activité de lobby", a-t-il poursuivi: "En France, le lobbying est strictement encadré, et il existe pour cela la Ligue de football professionnel (LFP) et les syndicats (de dirigeants de clubs) Première Ligue et UCPF". Cette initiative a inspiré trois députés "marcheurs", qui ont lancé dans le sillage d'Hugues Renson un groupe transpartisan d'élus supporters du Paris SG, le grand rival de l'OM.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée vote l'obligation de déclarer le conjoint-collaborateur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927102009.jzfbjl79.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à l'unanimité jeudi l'obligation pour les chefs d'entreprises artisanale, commerciale ou libérale de déclarer l'activité de leur conjoint travaillant à leurs côtés, souvent des femmes, dans le cadre du projet de loi Pacte. "Je suis attaché à ce que des femmes qui ont travaillé toute leur vie aux côtés de leur mari qui pouvait être boulanger, boucher, agriculteur, dentiste, et qui se retrouvent après un accident de la vie, un décès, un divorce, sans rien et avec une retraite de misère, puissent être protégées", a expliqué le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, à l'initiative de cet amendement. "Nous saluons véritablement la démarche du gouvernement pour régler cette situation désastreuse que vivent majoritairement des femmes dans notre pays", a affirmé avec des trémolos dans la voix la députée (UDI-Agir) Laure de la Raudière. En pratique, le texte contraindra chaque chef d'entreprise à indiquer dans les formulaires de déclaration d'activité si son conjoint exerce ou non une activité régulière dans l'entreprise, afin de limiter les cas de non déclaration. Actuellement, le conjoint d'un entrepreneur, exerçant une activité professionnelle régulière, doit choisir entre trois statuts: conjoint-collaborateur, conjoint-associé ou conjoint-salarié. Mais "une part importante de conjoints ne sont pas déclarés", selon le gouvernement. A défaut de déclaration ou si le conjoint oublie de choisir un statut, celui retenu sera le statut de conjoint salarié, "le plus protecteur", a souligné Bruno Le Maire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fleury Michon annonce le passage de toute sa gamme de charcuterie à un taux de sel réduit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180927080016.c8ricahj.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe agroalimentaire Fleury Michon, numéro un des ventes de jambon en grandes surfaces en France, a annoncé jeudi son intention de convertir toute sa gamme de charcuterie à un taux de sel réduit. Cette annonce intervient au lendemain de la publication d'un rapport parlementaire qui visait à inciter le secteur agroalimentaire à mettre moins de sel, moins de gras, moins de sucre et moins d'additifs dans ses produits. Le groupe vendéen, qui affirme avoir été le premier industriel à avoir développé une offre de jambon avec une teneur réduite en sel en 2002, souhaite étendre cette offre "à l'ensemble de ses 181 références en charcuterie". "D'ici à 2020, tous les produits de ses gammes auront un taux de sel inférieur de 25% par rapport à la moyenne des produits de charcuterie", annonce le groupe. "La mutation de l'intégralité de la gamme se fera en trois temps: au mois d'octobre 2018, 64 références, soit 35% de l'offre, passeront en taux de sel réduit et en avril 2019, 80% de l'offre aura basculé. Les derniers 20% qui correspondent aux gammes à base de boeuf, de veau, de gésier ou encore de bacon passeront à leur tour en -25% de sel en 2020", précise le groupe. L'industriel affirme être parvenu à cette réduction de sel sans avoir recours à des additifs de substitution (arômes, exhausteurs, etc.) mais grâce à des recettes à base de bouillons de légumes, d'herbes aromatiques et d'épices "pour relever naturellement le goût de ses produits". Le directeur général du groupe, Régis Lebrun, a indiqué travailler sur ce projet depuis deux ans. ngu/tq/az FLEURY MICHON]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée rend les stages d'installation des artisans facultatifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926231817.vuox31c6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi dans le cadre de loi Pacte la suppression de l'obligation faite aux artisans de suivre un stage de gestion avant de s'installer, afin de faciliter la création d'entreprises artisanales. "Je crois à la liberté d'entreprendre. Il faut que le métier d'artisan se renouvelle" a plaidé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, estimant que ce stage constituait "une barrière à la création de nouveaux artisans". Le suivi de ce stage de 30 heures organisé par les chambres des métiers et de l'artisanat (CMA) est jusqu'à présent nécessaire pour obtenir une immatriculation au répertoire des métiers et pouvoir ainsi débuter son activité. Le gouvernement espère par cette mesure lever un frein à la création d'entreprise, l'artisan pouvant désormais commencer à exercer à la date qu'il souhaite et sans débourser le coût d'une formation (jusqu'à 400 euros) présenté comme rédhibitoire pour certains professionnels. Les CMA continueront cependant à proposer des stages de gestion aux professionnels qui le souhaitent. L'article a été vivement contesté par l'opposition, du PCF au groupe Les Républicains, qui ont déposé une cinquantaine d'amendements réclamant sa suppression en dénonçant un article contre-productif qui aura pour conséquence de fragiliser les nouvelles entreprises. "C'est 75% de survie dans les trois ans pour ceux qui ont suivi le stage contre 50% de ceux qui ne l'ont pas fait", ont fait valoir les opposants pour qui la connaissance d'un métier ne suffit pas à devenir entrepreneur. "Vous allez augmenter le taux de mortalité de ces entreprises et finir par décourager les vocations", a dénoncé Charles de Courson (UDI-Agir) "Qu'on accompagne ceux qui le souhaite oui, qu'on oblige tout le monde à passer par ce stage, non. Vous défendez une rente, une charge, une obligation là où nous défendons la liberté, la simplification et l'allègement des charges pour les artisans", a répliqué Bruno Lemaire en fustigeant une formule "injuste et incohérent". En 2017, 83.000 artisans ont suivi cette formation mais 55.000 autres en ont été dispensés pour "des cas de force majeure ou pour avoir déjà reçu une formation en gestion équivalente". En supprimant cette obligation, l'Assemblée nationale aligne le régime des artisans sur celui des autres travailleurs indépendants, dont les commerçants, pour qui ce stage était déjà facultatif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 23:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: Le Maire "ouvert" à un partage plus équitable de la participation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926173256.zf956d5w.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est dit mercredi finalement "ouvert" aux propositions des députés LREM en faveur d'une distribution plus égalitaire de la participation dans les entreprises. Dans le cadre de l'examen du projet de loi Pacte, en cours à l'Assemblée, "j'ai entendu les critiques et les propositions de Coralie Dubost (une des rapporteurs), de la majorité", a déclaré le ministre devant l'Association des journalistes parlementaires. "S'il y a des (nouveaux) amendements qui proposent une redistribution de la participation, j'y suis ouvert", a-t-il ajouté alors que le projet de loi est examiné depuis mardi. La participation est un dispositif prévoyant la redistribution d'une partie des bénéfices de l'entreprise au profit des salariés. Devant la commission spéciale Pacte le 14 septembre, les députés LREM avaient suggéré d'abaisser le plafond du salaire pris en compte dans le calcul de la répartition de la participation, dans le but de favoriser les salariés aux revenus faibles ou intermédiaires. "En 10 ans, la part de la réserve de participation attribuée aux 10% des salariés les mieux rémunérés a augmenté de 47% à 58%", soulignait le groupe majoritaire dans son amendement, retiré pour être retravaillé. M. Le Maire avait demandé ce retrait, plaidant que le montant des plafonds "est fixé par les partenaires sociaux lors de la négociation des accords de participation". Il avait aussi souligné que "passer de quatre fois à deux fois le plafond de la Sécurité sociale (proposition de la rapporteure LREM, ndlr) ferait perdre très exactement 371 euros par an - c'est beaucoup - aux salariés concernés, c'est-à-dire ceux dont les salaires sont compris entre 80.000 et 120.000 euros". "Certes, ils ne sont que 150.000, mais, croyez-en ma petite expérience politique, ils se feraient entendre, alors que je doute que vous entendiez beaucoup ceux qui y gagneraient sept à huit euros de plus par mois", avait ajouté le ministre. Ces propos avaient fait réagir sur les réseaux sociaux notamment.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Large feu vert de l'Assemblée au projet de loi antifraude fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926164333.hqvprfxf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté largement mercredi, après le Sénat, le projet de loi contre la fraude fiscale et fait sauter le fameux "verrou de Bercy" pour les plus gros fraudeurs. Le texte, porté par le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, a été adopté par 497 voix contre 36, avec l'appui de tous les groupes politiques, à l'exception des Insoumis et communistes. Députés et sénateurs vont désormais tenter de trouver une version de compromis du texte en Commission mixte paritaire (CMP). En cas d'accord, le projet de loi, qui doit permettre de mieux détecter et sanctionner les fraudeurs, sera validé définitivement à l'Assemblée le 10 octobre, après une ultime lecture au Sénat la veille. Selon le gouvernement, ce texte "complète" celui sur le "droit à l'erreur", adopté fin juillet, qui doit permettre, sous réserve d'être "de bonne foi", d'éviter des sanctions de l'administration au premier manquement. Si l'erreur est humaine, "persévérer est diabolique", a dit me ministre alors que chaque année plusieurs dizaines de milliards d'euros échappent à l'Etat à cause de la fraude. Pour "mieux la détecter" et "mieux la sanctionner", le texte met notamment en place une "police fiscale", étend la possibilité de rendre public les noms des fraudeurs ("name and shame") ou prévoit une procédure de plaider-coupable. Il transpose aussi la liste européenne des paradis fiscaux. Au grand dam de l'opposition, la majorité a aussi étendu à la fraude fiscale la convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), permettant à une entreprise de payer une amende afin d'éviter des poursuites, sans reconnaissance de culpabilité. Pour certains députés de droite comme de gauche, cette disposition entre en contradiction avec la fin du "verrou de Bercy" pour les plus gros fraudeurs. Cette mesure phare sur le verrou, dispositif controversé bientôt centenaire, ne figurait pas dans la version initiale du gouvernement. Salué comme "historique" par M. Darmanin, ce desserrage du verrou a été approuvé quasi-unanimement par les députés et devrait doubler les affaires transmises à la justice. Est prévu un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires avec des pénalités administratives importantes. Le montant de la fraude déclenchant cette transmission est fixé à 100.000 euros. - "Reste un loquet" - Au nom du groupe LR, Eric Diard a estimé que le projet de loi constitue "une avancée" malgré "quelques zones d'ombre", notamment sur le "name and shame", qui "fait plonger dans une société de délation". Pour l'UDI-Agir, le texte gouvernemental va "dans le bon sens". Les élus PS l'ont aussi approuvé, malgré un "bémol" sur le verrou "toujours maintenu pour la grande majorité des dossiers", et sur la liste des paradis fiscaux trop restrictive, Christine Pirès-Beaune évoquant in fine un "verre à moitié plein". La gauche de la gauche a été seule à s'opposer. Les communistes ont déploré une frilosité sur les paradis fiscaux et le fait qu'il "reste un loquet" sur le verrou. "Des avancées il y a, mais aussi, bien des regrets il y a, comme dirait Yoda", a ainsi affirmé Fabien Roussel. Pour Sabine Rubin (LFI), l'avancée "essentielle" sur le verrou a été "annihilée", notamment par l'extension de la CJIP. "On ne combat pas un fléau avec des demi-mesures", a-t-elle clamé. Dans un communiqué commun, plusieurs ONG dont Anticor, Attac ou Oxfam ont noté "quelques avancées", notamment sur le "verrou", mais regretté que "l'évasion fiscale reste un angle mort". Concernant un autre volet, sur les plateformes en ligne de type Airbnb, le projet de loi clarifie les règles leur imposant de transmettre automatiquement à l'administration fiscale les revenus générés pour leurs utilisateurs à compter de 2020. Les députés ont voté des dérogations à ces obligations pour certaines plateformes d'économie collaborative de type Blablacar. Comme LR, pour qui ces dispositions risquent d'induire les citoyens "en erreur", des plateformes telles Leboncoin n'ont pas été rassurées, mettant en avant une "insécurité fiscale pour les Français".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alimentation industrielle: sel, sucre et additifs dans la ligne de mire des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926153451.7rzs7za8.html</link>
   <description><![CDATA[Inciter le secteur agroalimentaire à mettre moins de sel, moins de gras, moins de sucre et moins d'additifs dans ses produits et éduquer les enfants à bien manger: un rapport parlementaire veut s'attaquer à la malbouffe et ses conséquences sur la santé. Ce rapport est le fruit du travail d'une commission d'enquête, présidée par Loïc Prud'homme, député La France Insoumise (LFI), sur l'alimentation industrielle qui a conduit une quarantaine d'auditions: industriels, distributeurs, groupes de restauration collective, membres de l'administration, associations de malades, ONG et ministres. Aujourd'hui, quelque "40.000 personnes déclarent un cancer lié à leur mode d'alimentation" chaque année, a souligné M. Prud'homme mercredi lors d'une conférence de presse. "Nous sommes les cobayes des essais cliniques de cette production alimentaire industrielle de basse qualité", a-t-il estimé. "En 2030, on estime qu'il y aura au moins 30 millions de personnes obèses ou en surpoids en France: c'est un problème de santé publique" source de maladies chroniques comme les troubles cardio-vasculaires, déclare à l'AFP le députée LREM Michèle Crouzet, rapporteur de la commission. "Il n'est pas trop tard pour ne pas en arriver là et sauvegarder une alimentation saine et durable", juge-t-elle. Au vu de l'"échec avéré depuis 30 ans" des mesures d'engagement volontaire "des industriels de l'agroalimentaire, mais aussi de la grande distribution" a déclaré M. Prud'homme, les députés préconisent de limiter par voie réglementaire la teneur en sel, en sucres et en acides gras des aliments transformés et de rendre les étiquettes plus transparentes. Ainsi le pain, une "production 100% française sur laquelle on peut agir" et qui fournit "30% des apports quotidiens en sel" souligne Mme Crouzet, ne devra pas excéder 18 grammes de sel par kilo de farine, et atteindre 16 grammes dans trois ans. "Quand on prend l'habitude de manger trop salé, trop sucré, trop gras, des addictions se forment (...) il faut réapprendre à manger", a-t-elle estimé. - "Education à l'alimentation" - Le rapport préconise également de ramener à 48 le nombre des additifs utilisés dans les plats cuisinés notamment, contre 338 autorisés au total, d'ici à 2025, comme c'est déjà le cas dans l'alimentation bio. "Il va falloir qu'on détermine quels sont les additifs de complaisance, qui ne servent pas à grand-chose", a affirmé le rapporteur. Deuxième axe: renforcer "l'éducation à l'alimentation", dès trois ans, en rendant cet enseignement obligatoire au plus tard dans l'année scolaire 2019-2020, à raison "d'une heure par semaine de la maternelle au collège", a suggéré M. Prud'homme. Le repas de midi dans les cantines scolaires devra faire partie du programme d'enseignement en faveur d'une "alimentation saine, équilibrée et durable et de la lutte contre le gaspillage alimentaire", indique le rapport. Pour protéger les plus jeunes, il est par ailleurs "impératif d'interdire la publicité alimentaire qui s'adresse aux enfants sur tous les types d'écrans", selon le député de La France Insoumise. En outre, les cuisiniers de la restauration collective devront être mieux formés afin d'"améliorer la qualité des repas servis en milieu hospitalier" et de "lutter contre la dénutrition des personnes âgées en Ehpad", dit le rapport. Alors que les personnes aux moyens modestes sont les plus consommatrices d'aliments industriels qui les exposent aux maladies chroniques, des coupons pourraient être délivrés par les Caisses d'allocations familiales (Caf) pour leur permettre de consommer plus de fruits et légumes frais. Les modalités de la transposition de ces mesures dans une loi restent à préciser car "on touche à plein de points différents", a souligné Mme Crouzet. Pour l'association Foodwatch, "les recommandations de la Commission sont très utiles (...) mais il faut aller plus loin. Par exemple, en interdisant vraiment toute activité promotionnelle ciblant les enfants pour les produits trop sucrés, trop gras, trop salés, et en interdisant les additifs controversés pour la santé dans l'alimentation", indique-t-elle dans un communiqué. ref-etr/tq/LyS CAF - CONSTRUCCIONES Y AUXILIAR DE FERROCARRILES]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte largement le projet de loi de lutte contre la fraude fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926152629.8741cpuw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi à une large majorité le projet de loi devant permettre de mieux détecter et sanctionner les fraudeurs fiscaux. Le texte, porté par le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, a été adopté en première lecture par 497 voix contre 36, avec l'appui des élus LREM et MoDem, mais aussi de LR, de l'UDI-Agir et des socialistes. Les Insoumis et communistes ont voté contre, dénonçant des "demi-mesures". Le projet de loi met notamment en place une "police fiscale", étend la possibilité de rendre publics les noms des fraudeurs (pratique du "name and shame") et prévoit une procédure de plaider-coupable. Mesure phare qui ne figurait pas dans la version initiale du gouvernement: il met fin au monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, le fameux "verrou de Bercy", pour les plus gros fraudeurs. Déjà adopté au Sénat en juillet, mais dans une version différente, le projet de loi est examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre), ce qui implique que députés et sénateurs vont dès à présent tenter de trouver un compromis en Commission mixte paritaire (CMP). En cas d'accord, le texte sera adopté définitivement à l'Assemblée nationale le 10 octobre, après une ultime lecture au Sénat la veille.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Plan de rattrapage": les parlementaires de Seine-Saint-Denis "entendus" par le Premier ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926145918.th0r0r7z.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires de Seine-Saint-Denis, reçus mercredi à Matignon pour obtenir un "plan de rattrapage" pour leur département, ont dit à l'AFP avoir été "entendus" par le Premier ministre Edouard Philippe. Les 18 députés et sénateurs du département, de tous bords politiques, ont été reçus pendant deux heures, quatre mois après la publication d'un rapport parlementaire qui avait pointé des inégalités de traitement vis-à-vis du département, qui cumule les difficultés. "Le point positif, c'est qu'on a un constat partagé avec le Premier ministre sur la situation du département", a dit à l'AFP Philippe Dallier, sénateur LR. "Il nous a demandé un peu de temps" pour élaborer des solutions. "Il nous a dit que tout ne se réglerait pas en six mois, mais j'ai senti une volonté d'aller dans cette direction", a ajouté M. Dallier. "Maintenant nous attendons qu'il revienne vers nous". A l'issue de la réunion, les parlementaires et le Premier ministre ont pris une photo sur le perron de Matignon, a constaté un journaliste de l'AFP. Le rapport qui avait évalué l'action de l'Etat dans trois domaines régaliens - éducation, justice, police - avait montré que la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée comparé à d'autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. "L'accord sur le constat est majeur, parce qu'il est neuf", a ajouté auprès de l'AFP François Cornut-Gentille, député LR et co-rapporteur du rapport. Un constat qui "oblige à faire des choses", a ajouté M. Cornut-Gentille: "un Premier ministre ne peut pas dire +la République se casse la figure+ et ne rien faire". "On est sorti dans l'expectative totale d'engagements sonnants et trébuchants et d'un calendrier", a de son côté réagi auprès de l'AFP la députée LFI Clémentine Autain. "Nous avons mis sur la table l'exigence d'un plan de rattrapage. Pour l'instant, nous n'avons eu aucun engagement, simplement la parole du Premier ministre qui dit +je vous ai entendus+". "Nous devons être très vigilants, très mobilisés", a-t-elle ajouté, en rappelant la tenue le 5 octobre d'un après-midi de débats sur la question de l'"Egalité républicaine pour la Seine-Saint-Denis", à Bobigny avec de nombreux acteurs et élus du département.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926105119.nsetx2ha.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mercredi en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune des deux propositions de loi destinées à lutter contre les fausses nouvelles en période électorale, selon un communiqué. Issues de la majorité LREM à l'Assemblée, ces deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. Elles imposent aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Selon la députée LREM Naïma Moutchou, une des rapporteurs, la CMP a fait le "constat qu'entre le texte que nous proposions et le rejet pur et simple du Sénat, c'était le grand écart". "Pas de compromis possible", a-t-elle indiqué à l'AFP. Les propositions de loi seront examinées en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale le 9 octobre. Les deux textes avaient été votés début juillet en première lecture à l'Assemblée nationale, au terme d'un débat parfois tendu, droite et gauche regrettant un texte au mieux "inapplicable" et "inefficace", au pire "dangereux pour la liberté d'opinion". Le Sénat les avait rejetés sans même en discuter, le rapporteur de la commission des Lois, Christophe-André Frassa (LR) pointant "des risques d'une atteinte disproportionnée à la liberté de communication". "Le remède proposé par le texte est pire que le mal", a pour sa part estimé la sénatrice UC Catherine Morin-Desailly, rapporteure de la commission de la Culture. "Ce texte de circonstance est à la fois inutile, dangereux, et ne traite pas la question au bon niveau", a-t-elle déclaré dans une tribune mardi au Huffington Post. La ministre de la Culture, Françoise Nyssen, avait au contraire vanté un texte "efficace et à la hauteur des enjeux", "précieux pour mieux protéger notre démocratie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 10:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
