<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 04:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Notre-Dame: le projet de loi en passe d'être définitivement adopté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716022327.b87ily3m.html</link>
   <description><![CDATA[Trois mois après l'incendie qui a ravagé Notre-Dame, le Parlement doit donner son feu vert définitif mardi au projet de loi qui doit encadrer sa restauration, un texte qui n'a pas fait consensus malgré l'émotion unanime des parlementaires. L'objectif "c'est d'offrir à Notre-Dame une restauration à la hauteur de la place qu'elle occupe dans le coeur des Français et dans le monde entier", a plaidé le ministre de la Culture Franck Riester. Le projet de loi entend pour cela organiser et contrôler le recueil et l'utilisation des dons qui ont afflué et coordonner les travaux délicats à mener sur un joyau du patrimoine. Si l'ensemble de l'opposition a approuvé l'objectif, exprimant son déchirement face à la dégradation de ce monument national presque millénaire, elle a dénoncé une "loi d'exception inutile" menée dans "la précipitation" et instaurant des "dérogations inadmissibles" aux règles du patrimoine. Après deux lectures à l'Assemblée et au Sénat entrecoupées de l'échec d'une commission mixte paritaire sur un texte de compromis, le dernier mot revient aux députés sur un texte assez peu modifié à l'issue des débats parlementaires. Chef d'oeuvre de l'art gothique, la cathédrale de Paris a été frappée le 15 avril par un incendie qui a détruit sa charpente et la flèche de Viollet-le-Duc. Le projet de loi entend répondre à l'ambition fixée par le président Emmanuel Macron de voir l'édifice restauré en cinq ans. "Un délai ambitieux, volontariste qui permet de mobiliser l'ensemble des équipes concernées", a avancé M. Riester, l'opposition dénonçant un objectif irréaliste motivé par les jeux olympiques de Paris en 2024. "Nous ne confondons pas vitesse et précipitation", s'est défendu le ministre rappelant que la cathédrale n'est pas encore "totalement sauvée", qu'il existe toujours "un risque" d'effondrement. - "Prudence sur les dons" - Le texte entérine l'ouverture au 16 avril d'une souscription nationale pour recevoir les dons promis par les particuliers, des entreprises et des collectivités, dont le montant annoncé dépasserait les 850 millions d'euros. Le ministre a cependant appelé à la prudence ceux qui évoquaient déjà des excédents: "seuls, un peu plus de 10% des promesses de dons ont été concrétisés" et "le coût des travaux n'est pas encore chiffré", a-t-il souligné. Le projet de loi accorde une déduction fiscale exceptionnelle de 75%, dans la limite de 1.000 euros aux donateurs particuliers, contre 66% dans le droit commun. Un dispositif contesté notamment par Jean-Luc Mélenchon (LFI) pour qui ces dégrèvements d'impôts seront au final payés par le reste des contribuables. Au regard de l'ampleur des sommes en jeu, des mécanismes de contrôle ont été prévus pour s'assurer de leur bonne gestion. Un établissement public à caractère administratif et placé sous la tutelle du ministre de la Culture, sera chargé d'assurer la conduite et la coordination des études et des travaux avec l'aide d'un Conseil scientifique. Il devrait, selon des députés, être présidé par l'ancien chef des armées, Jean-Louis Georgelin, 70 ans, déjà chargé d'une mission spéciale sur la rénovation de Notre-Dame par l'exécutif. Mais la principale pomme de discorde entre majorité et oppositions a porté sur les dérogations aux règles d'urbanisme et de protection de l'environnement prévues dans le texte pour accélérer les travaux. En réponse aux critiques, le gouvernement a accepté de figer dans la loi certaines d'entre elles, concernant "l'architecture préventive", "la durée d'instruction des autorisations temporaires" ou encore "l'autorisation de certaines publicités sur des bâches ou des palissades de chantier". Mais d'autres, portant sur la voirie, l'urbanisme ou le code de l'environnement seront fixées par ordonnances, contrairement au souhait des sénateurs. "Ces assouplissements dépendent d'un projet qui n'est pas encore défini", a plaidé le ministre. La question architecturale a également été discutée, même si elle n'est pas abordée directement dans le texte. Ainsi, certains parlementaires, inquiets de l'expression: "geste architectural contemporain" évoquée par Emmanuel Macron à propos de la future flèche, ont exigé sans succès l'engagement d'"une reconstruction à l'identique" ou "fidèle à son "dernier état visuel connu".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 02:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy fragilisé mais "déterminé" face à une semaine compliquée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190715163804.497l1fhy.html</link>
   <description><![CDATA[Sauvé ou en sursis ? Le ministre de l'Écologie, François de Rugy, qui reste déterminé à tenir face aux attaques liées à des agapes dispendieuses lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale, doit affronter mardi les parlementaires et tenter de calmer une grogne à peine voilée de nombreux pontes de LREM. Le numéro deux du gouvernement est d'abord attendu mardi après-midi lors des questions au gouvernement. "Il va se faire défoncer, tout le monde va y aller contre lui, et à juste titre", prophétise un député de La République en marche, qui prévient : "lorsqu'on nous demandera d'applaudir à ses réponses, on se planquera". En début de soirée, c'est devant les sénateurs que le ministre devra défendre le projet de loi "énergie-climat", "mais ça m'étonnerait que le sujet soit mis sur la table lors des débats", veut se rassurer un ministre. Dans l'entourage du ministre de l'Écologie, on se borne à indiquer que François de Rugy est "déterminé" à poursuivre son travail. Les révélations par Mediapart de dîners fastueux organisés quand il présidait l'Assemblée nationale, avec homards et grands crus, de travaux dans son logement de fonction au ministère ou de son appartement près de Nantes l'ont toutefois sérieusement fragilisé. Convoqué jeudi à Matignon, M. de Rugy a certes réussi à sauver son poste, mais Édouard Philippe a demandé au secrétariat général du gouvernement de diligenter "une inspection". Elle a été confiée à la cheffe de la mission d'organisation des services du Premier ministre, Virginie Aubard, afin de vérifier que les travaux entrepris se conformaient au "respect des règles" et "au principe d'exemplarité", a indiqué Matignon. Ses conclusions doivent être rendues à la fin de la semaine. A propos des dîners litigieux, François de Rugy s'est dit prêt à soumettre à "une autorité de contrôle de l'Assemblée" nationale les frais engagés et "à rembourser chaque euro contesté". Se défendant tout le week-end, il a affirmé avoir rencontré la déontologue de l'Assemblée nationale samedi, l'institution refusant, elle, de communiquer sur le sujet. Dans un entretien au JDD dimanche, il a répété n'avoir rien fait "qui soit en dehors des clous" et a pu s'afficher dans l'axe du président Macron lors du défilé du 14-Juillet à Paris. - "Devoir de sobriété" - L'entourage du ministre est actif depuis une semaine, en relayant tous azimuts soutiens et témoignages de convives aux dîners litigieux, telle une productrice, Yasmina Nini-Faucon, qui a expliqué à l'AFP que le repas auquel elle a participé était "loin d'être luxueux". Mais le projet d'une tribune de soutien dans la presse initiée par ses proches, finalement jugé inopportun, a été abandonné. Dès lundi, a été nommé Jack Azoulay en remplacement de la directrice de cabinet limogée, qui a affirmé avoir servi de fusible au ministre. Dans les rangs de La République en marche, nombreux sont ceux qui craignent que l'épisode dégénère en regrettable série d'été à la Benalla. "Peut-être que derrière ces enquêtes, quel que soit le résultat, il faudra qu'on se donne des règles encore plus strictes sur les frais de représentation, quelles sont les limites", a glissé lundi sur LCI l'une des secrétaires d'État de M. De Rugy, Emmanuelle Wargon. L'eurodéputée Nathalie Loiseau a aussi appelé sur France Inter à "un devoir d'exemplarité" et de "sobriété", a fortiori après les crises des "gilets jaunes". Si beaucoup s'accordent à considérer que ce qui est reproché au ministre n'est ni illégal, ni nouveau, la pratique n'est plus acceptée dans l'opinion. "Drôle d'idée de se mettre en photo avec des bouteilles", cingle un ministre, qui euphémise à propos de la défense "maladroite" de son collègue, et craint "un truc qui va nous suivre". Mais c'est surtout chez les députés macronistes que la grogne est la plus forte : "En circonscription, c'est horrible", raconte l'un d'entre eux, qui regrette que le ministre n'ait pas été démissionné "dès le départ". L'intéressé a confié au JDD espérer que les turbulences qu'il subit se termineront "fin juillet". Mais, fait valoir un parlementaire LREM, "si ça continue jusqu'à la semaine prochaine, il va être obligé d'être débarqué". Sans cacher qu'il s'agit d'un souhait partagé par d'autres.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: Greta Thunberg à l'Assemblée nationale française le 23 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190715083926.goz6l9un.html</link>
   <description><![CDATA[l'égérie de la lutte climatique Greta Thunberg, invitée à l'Assemblée nationale française par des parlementaires, s'y rendra le 23 juillet pour plaider en faveur du combat pour le climat, a annoncé l'adolescente suédoise dans un entretien au quotidien Libération lundi. "J'ai reçu de nombreuses invitations pour m'exprimer devant des Parlements" et "j'ai dû décliner beaucoup", mais "cette fois, cela semblait être un bon timing pour la France", a précisé la Suédoise de 16 ans. Elle a été invitée par les 162 députés membres du collectif transpartisan pour le climat "Accélérons", pour une réunion ouverte aux autres parlementaires. L'occasion pour elle de plaider sa cause, et d'insister sur l'urgence à agir pour freiner le déréglement climatique, à l'occasion d'un débat d'1h30. "A ses côtés interviendront (la climatologue) Valérie Masson-Delmotte, vice-présidente du GIEC et coordinatrice du rapport spécial du GIEC sur la limitation du réchauffement climatique à 1,5°, ainsi que de jeunes Français engagés pour le climat", a précisé à l'AFP le député Matthieu Orphelin, à l'initiative de ce collectif. Interrogé sur l'engagement du président Emmanuel Macron sur le climat, Greta Thunberg déclare par ailleurs à Libération qu'"aucun politique que j'ai pu rencontrer ne semblait avoir réalisé l'urgence de la situation", et ajoute qu'"aucun pays de fait assez, si on veut rester sous la limite des 1,5 degré Celsius". La jeune militante est devenue une star mondiale en observant chaque vendredi depuis la rentrée 2018 une grève de l'école pour le climat qui a fait florès sur tous les continents, non sans s'attirer certaines critiques. Bien qu'elle ait renoncé aux déplacements en avion, elle a annoncé fin mai qu'elle allait prendre une année sabbatique et se rendrait en septembre à New York pour participer au sommet mondial sur le climat organisé par le secrétaire général de l'ONU Antonio Guterres.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq choses à savoir sur le Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190715060026.fnkajq9w.html</link>
   <description><![CDATA[Le traité de libre échange entre le Canada et l'UE (Ceta), signé il y a plus de deux ans, passera l'épreuve de l'Assemblée nationale mercredi en vue de sa ratification. Voici cinq choses à savoir sur cet accord commercial controversé. - Qu'est-ce que le Ceta? - Négocié pendant plus de sept ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il est entré pour partie en vigueur de manière provisoire il y a bientôt deux ans. Pour être définitivement reconnu, ce document doit être validé par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen au Palais-Bourbon mercredi puis au Sénat à une date pas encore fixée. Treize Etats dont l'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié. Concrètement, le Ceta, qui concerne au total 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, élargit certains services à la concurrence et renforce la coopération en matière réglementaire. Il permet aussi la reconnaissance au Canada de 143 produits d'origine géographique protégée (AOP), dont 42 françaises (roquefort, saint-nectaire, pruneaux d'Agen...). L'agriculture canadienne gagne à l'inverse un accès accru au marché européen. - Quel impact? - Le Ceta a déjà eu un effet "très positif" en France avec des exportations vers le Canada en hausse "de 6,6% entre 2017 et 2018", selon le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne. En 2018, les exportations de produits laitiers, en particulier, ont augmenté de 19%. Les importations canadiennes en France ont elles chuté de 6% sur la même période. Ce repli est attribué par le Canada au recul des achats de colza et du minerai de fer pour des raisons conjoncturelles. L'excédent commercial français avec le pays nord-américain est lui passé de 50 à 450 millions d'euros entre 2017 et 2018. - Quid de la filière bovine? - Selon des chiffres canadiens, le pays n'a exporté que 1.000 tonnes de viande de boeuf, soit à peine 2% du quota accordé par le Ceta, cette filière n'étant pas encore prête aux exigences européennes et à l'interdiction notamment de la viande aux hormones de croissance. "Ce sont des quotas infimes", a assuré M. Lemoyne, qui veut rassurer les agriculteurs français. "Le Canada n'est pas outillé en termes de filières pour répondre aux normes européennes", d'après lui. Sur 70.000 fermes, seules 36 élèvent leur bétail selon les normes européennes. - Télescopage avec le Mercosur - La ratification du Ceta par la France intervient en pleine controverse sur la conclusion, fin juin, d'un autre accord commercial, entre l'Union européenne et les pays du Mercosur (Brésil, Argentine, Uruguay et Paraguay). Ce traité est dénoncé par les agriculteurs, qui se sont rassemblés mardi dernier dans toute la France pour manifester leur mécontentement, ainsi que les groupes d'opposition parlementaires. La majorité LREM-MoDem à l'Assemblée plaide pour éviter un "amalgame" entre les deux accords. - "Veto" climatique - Le député et rapporteur Jacques Maire (LREM) a dévoilé devant la presse un document dans lequel le Canada s'engage sur le principe d'une forme de "veto climatique". Cette disposition doit permettre à l'UE et au pays nord-américain de bénéficier d'une marge de manoeuvre lorsqu'une entreprise privée contestera notamment l'une des normes environnementales au nom de l'application de l'accord. Mais certains dénoncent une version édulcorée du veto, à l'instar de la Fondation Nicolas Hulot pour qui "ce n'est pas un vrai veto climatique" dans le sens souhaité par l'ex-ministre de la Transition écologique. "Rien ne peut arrêter la procédure" de contestation d'une entreprise, selon Samuel Leré, représentant de la FNH. Le veto n'a en outre "aucune existence légale", a observé Jean-Paul Lecoq (PCF).]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Homardgate: la presse ne se demande pas si de Rugy va partir, mais quand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190713034426.8ub1llli.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, accusé de dépenses fastueuses et d'occuper indûment un logement à loyer encadré, a assuré vendredi qu'il ne démissionnerait pas. Pourtant la presse samedi ne se demande pas s'il va partir, mais quand. "Les soutiens de Rugy se dissolvent dans le champagne", estiment Laure Bretton et Mathilde Bienvenu de Libération, qui rapporte que "ce n'est pas encore le lâchage général, mais on est très loin d'un soutien sans faille." Toujours dans Libération, Laurent Joffrin trouve que "se faire servir du homard (qu'il n'aime pas, dit-il) à l'heure des téléphones mobiles qui sont autant d'yeux indiscrets (...), c'est une faute politique autant qu'une faute de goût". Et il avance que s'il "a confondu argent public et argent privé, alors qu'il s'en défend, son sort est scellé". Jean-Michel Helvig (La République des Pyrénées) ne voit qu'une solution: "annoncer de lui même sa démission", faisant ainsi "prévaloir une cause collective sur un sort individuel". Rappelant son "itinéraire politique assez sinueux", l'éditorialiste assure sans avoir l'air d'y croire qu'avec une démission "il surprendrait au meilleur sens du terme". Les éditorialistes sont nombreux, tel Gilles Grandpierre de l'Union, à évoquer les "atermoiements de son parcours politique, passé de Lalonde à Macron via Duflot, avant-hier écolo pur sucre, hier prétendant à la primaire de gauche, aujourd'hui ministre d'un président de centre droit", qui expliquerait que le ministre offre "un profil idéal aux +coupeurs de tête+". - "Politiquement cramé" - Dans La Charente libre, Dominique Garraud décrit un "transfuge Vert" devenu "N°2 du gouvernement Philippe, sans charisme ni grande influence" et suppose qu'Emmanuel "Macron attend peut-être les lendemains du 14 juillet pour jauger la nuisance du feuilleton Rugy et décider d'y mettre fin". "Qu'il reste en poste ou le quitte à plus ou moins brève échéance, François de Rugy est déjà aujourd'hui, dans les faits, un +exministre+, ayant perdu toute crédibilité et pas mal de son honneur. Bref, politiquement cramé", assène Daniel Muraz du Courrier Picard. Dans Le Journal de la Haute-Marne, Patrice Chabanet fait chorus et pense que "François de Rugy n'est plus en situation de défendre l'environnement". Et les élus LREM redoutent que leurs électeurs leur parlent "plutôt de la température de cuisson des homards que du réchauffement climatique". "Dans des démocraties voisines, l'édile aurait spontanément démissionné", affirme Frédéric Barillé du Maine libre en jugeant que "les révélations en cascade et l'insistance à s'accrocher mettent François de Rugy dans la posture d'un encombrant convive". "Jusqu'à quand ?," s'interroge-t-il. "Le ministre, très affaibli, devra sans doute assez vite céder sa place, même s'il parvient à justifier les dépenses qu'il a engagées, ou à rembourser les sommes incriminées après inspection", estime également Michel Bassi de L'Eclair des Pyrénées. "Sauf miracle, on le voit mal remonter à la surface et exercer sereinement ses fonctions dans les prochaines semaines", prédit Benoît Gaudibert de L'Est Républicain, et ce d'autant plus qu'"au sein de la majorité, les soutiens se comptent sur les poils d'une pince. La politique est parfois un vrai panier de crabes", ironise-t-il. "Au fond, François de Rugy est bien la cible idéale pour passer l'été. Politiquement, il n'a ni amis, ni troupes. Il ne représente que lui-même et n'existe que par la volonté d'Emmanuel Macron", analyse Jean Levallois de La Presse de la Manche. sma/bdx SOCIETE DU JOURNAL DE L'EST REPUBLICAIN]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 03:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Rugy : une cascade de révélations embarrassantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712184240.0hfi1ceq.html</link>
   <description><![CDATA[Dîners fastueux, travaux aux frais du contribuable, collaboratrice ayant indûment conservé son HLM... : plusieurs révélations publiées dans la presse embarrassent le ministre de la Transition écologique François de Rugy. - Homard et grands vins - Alors président de l'Assemblée nationale, M. de Rugy et son épouse ont multiplié les dîners privés fastueux à l'Hôtel de Lassay entre 2017 et 2018, affirme Mediapart mercredi. Documents, photos et témoignages à l'appui, le journal en ligne recense une dizaine de ces dîners, qui rassemblaient dans les murs de la résidence du président de l'Assemblée des invités appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. A table, homard, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée apparaissent sur une photo mise en ligne par Mediapart, sur laquelle Mme de Rugy pose. C'est à chaque fois le personnel de l'Hôtel de Lassay qui était mobilisé pour l'occasion, affirme le site. François de Rugy met en avant "un travail de représentation" requis par ses fonctions, niant toute "soirée fastueuse". Convoqué jeudi à Matignon, le ministre s'engage le cas échéant à "rembourser chaque euro contesté". - Logement de sa directrice de cabinet - Mercredi soir, Mediapart publie des informations concernant un logement HLM à Paris occupé depuis 2001 par la directrice de cabinet de M. de Rugy au ministère de la Transition écologique, Nicole Klein, et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Le ministre met fin jeudi aux fonctions de Mme Klein, qui avait rejoint fin 2018 le cabinet. "Il a voulu sauver sa tête en offrant la mienne", déclare l'ancienne préfète des Pays de la Loire à Ouest-France, affirmant par ailleurs avoir "péché par négligence, pas par intérêt financier". - Travaux à l'Hôtel de Roquelaure - Jeudi, un article de Mediapart concerne des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. Travaux qu'il justifie sur Twitter par la nécessité de rénover "régulièrement" ce bâtiment. M. de Rugy publie aussi sur son compte Facebook des mails relatifs aux devis, y détaillant des travaux de peinture, de menuiserie visant à installer des rangements, la rénovation de sols, d'une salle de bain et d'une salle de douche. - Loyer préférentiel - Jeudi, le ministre doit encore se défendre de nouvelles révélations de Mediapart concernant un appartement qu'il loue près de Nantes et qui serait "à loyer social préférentiel". Il s'agit, selon le ministre, d'un "deux-pièces de 48 m2, loué au prix de 622 euros par mois (appartement et parking), un montant conforme aux prix du marché", où il accueille ses enfants lorsqu'il en a la garde le weekend. M. de Rugy affirme n'avoir jamais su qu'il s'agissait d'un appartement à "loyer social préférentiel" et se dit "victime d'une tricherie" de l'agence immobilière ou du propriétaire de l'appartement. - Sèche-cheveux doré - Le ministre qualifie de "mensonge" une information, parue vendredi dans le Parisien, selon laquelle son épouse a acheté avec l'argent de l'Assemblée un sèche-cheveux doré à la feuille d'or, pour 499 euros. Il a été "laissé à l'Assemblée nationale" lorsque le couple a quitté le Palais-Bourbon, précise le ministre. - Dîner hors agenda - Vendredi, Ouest-France indique que M. de Rugy a organisé en mars un dîner avec des lobbyistes du monde de l'énergie, en demandant que ce rendez-vous "informel" n'apparaisse pas "dans l'agenda public". Ce dîner "surprend certains membres de son entourage. D'autant que François de Rugy décide de ne pas convier certains membres de son cabinet", indique le journal sur son site internet. - Pas imposable en 2015 - Dans un nouvel article vendredi soir, Mediapart explique que François de Rugy n'a pas été imposable en 2015 pour ses revenus déclarés de 2014. Conformément à la loi à l'époque, celui qui était alors député n'était pas imposable sur la totalité de son revenu. Il a pu également retrancher de son revenu imposable une partie des dons faits à des "organismes reconnus d'intérêt général", écrit le média en ligne. Il a enfin bénéficié de crédits d'impôt liés à la garde d'enfant. "Une seule raison", a aussitôt riposé François de Rugy dans un tweet: "Les dons de 1 200EUR que je faisais chaque mois au parti EELV en tant que député du groupe EELV, comme TOUS les autres députés du groupe, et comme tous les autres parlementaires qui financent ainsi leurs partis et la vie politique. Où s'arrêtera l'acharnement ?". ccd-jah/cs/cam FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépenses fastueuses: Rugy "très en colère" contre-attaque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712183932.rggozbsb.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre et ancien président de l'Assemblée nationale François de Rugy a vivement contre-attaqué vendredi aux révélations de Mediapart l'accusant de dépenses fastueuses et d'occuper indûment un logement à loyer encadré, assurant avec émotion qu'il ne démissionnerait pas. "Non je ne lâcherai pas (...) je suis très en colère contre les mensonges", a lancé M. de Rugy sur BFMTV/RMC, qui a assuré avoir reçu le soutien du président Emmanuel Macron, mais trouve peu de voix pour le défendre publiquement depuis mercredi. "Je n'ai absolument pas de raison de démissionner. Je l'ai dit au Premier ministre qui ne me l'a absolument pas demandé", a expliqué le ministre de la Transition écologique, entendu la veille pendant deux heures par Edouard Philippe. Un entretien à l'issue duquel il s'est engagé le cas échéant à "rembourser chaque euro contesté". Le ministre a admis avoir songé à quitter son poste. Mais "je ne le ferai pas car je suis très en colère quand je lis un article qui prétend que j'occupe un logement social", a-t-il expliqué, au bord des larmes, au sujet de la location d'un appartement à Orvault, près de Nantes, qui serait "à loyer social préférentiel" selon le site d'informations Mediapart. Il s'est dit "victime d'une tricherie" de son agence immobilière ou du propriétaire de l'appartement, où il accueille ses enfants lorsqu'il en a la garde le weekend. - "Coupeurs de tête" - Photos de homards et de grands crus à l'appui, Mediapart a recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsque M. de Rugy était président de l'Assemblée nationale. Un autre article de Mediapart concerne des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. Le ministre, qui s'est efforcé de justifier ces dépenses point par point, a dit voir dans les photos des dîners "une personne qui règle des comptes avec (sa) femme" et qualifié de "mensonge" une autre information du Parisien selon laquelle son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala, aurait acheté avec l'argent de l'Assemblée un sèche-cheveu doré à la feuille d'or, pour 499 euros. Il a dénoncé dans ces révélations "le fantasme des coupeurs de têtes", en visant Mediapart. Il a aussi protesté contre le fait que sa femme puisse être comparée à "Marie-Antoinette". Le ministre s'est défendu d'avoir "jamais acheté une bouteille de vin de plus de 30 euros de toute (sa) vie". Il a également expliqué qu'il ne mangeait pas de homard en raison d'une "intolérance aux crustacés", suscitant des railleries sur les réseaux sociaux. - "Image terrible" - La préfète Nicole Klein, ex-directrice de cabinet du ministre, a donné vendredi une interview cinglante à Ouest-France, dans laquelle elle accuse le ministre d'avoir "voulu sauver sa tête en offrant la mienne". M. de Rugy l'a limogée jeudi après des informations de Mediapart concernant un logement HLM à Paris conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Enfin, dans un nouvel article vendredi soir, Mediapart explique que François de Rugy n'a pas été imposable en 2015 pour ses revenus déclarés de 2014. Conformément à la loi à l'époque, celui qui était alors député n'était pas imposable sur la totalité de son revenu. Il a pu également retrancher de son revenu imposable une partie des dons faits à des "organismes reconnus d'intérêt général", écrit le média en ligne. Il a enfin bénéficié de crédits d'impôt liés à la garde d'enfant. "Une seule raison", a aussitôt riposé François de Rugy dans un tweet: "Les dons de 1 200EUR que je faisais chaque mois au parti EELV en tant que député du groupe EELV, comme TOUS les autres députés du groupe, et comme tous les autres parlementaires qui financent ainsi leurs partis et la vie politique. Où s'arrêtera l'acharnement ?". La ministre MoDem de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault a défendu sur LCI "le droit de se défendre et de s'expliquer" de François de Rugy. Mais l'ancien porte-parole du gouvernement et fidèle d'Emmanuel Macron Benjamin Griveaux a estimé sur France 2 que ces dépenses donnaient "une image terrible" des hommes politiques à l'heure où le gouvernement "demande des efforts". Un ministre de la Transition écologique "doit incarner la sobriété" et être "dans un combat contre les lobbys et les multinationales", a estimé le député LFI François Ruffin. Plutôt indulgent avec M. de Rugy, un ancien membre des Verts, le patron d'EELV David Cormand a regretté qu'il y ait "deux grands perdants dans cette affaire, l'image de la démocratie et l'écologie". "J'espère bien qu'on restera audible sur ce que nous faisons en matière d'écologie", a espéré au contraire Emmanuelle Wargon, la secrétaire d'Etat à la Transition écologique, en demandant de "faire attention au lynchage médiatique." pol-are-cs/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy a organisé au ministère un dîner avec un lobby de l'énergie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712124231.haobnf5s.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, ministre de la Transition écologique au centre d'une polémique sur des dîners fastueux et des travaux dans son logement de fonction, a organisé en mars un dîner avec des "lobbyistes" du monde de l'énergie, affirme vendredi Ouest-France. Selon un message privé que s'est procuré Ouest-France, M. de Rugy a demandé que ce dîner "informel" n'apparaisse pas "dans l'agenda public". D'après le quotidien régional, François de Rugy a "accepté d'organiser au ministère un dîner avec Marc Teyssier d'Orfeuil (directeur de Com'publics, spécialisée dans le lobbying et la communication institutionnelle, ndlr) et des personnalités importantes du monde de l'énergie, tel qu'Engie". Ce dîner "surprend certains membres de son entourage. D'autant que François de Rugy décide de ne pas convier certains membres de son cabinet", indique Ouest-France sur son site internet. Interrogé par l'AFP, l'entourage de François de Rugy déclare qu'"il ne s'agissait aucunement d'un dîner secret mais d'un dîner de travail informel sur les questions d'énergie et de bâtiment, au coeur des priorités politiques du ministre, avec des personnalités du monde de l'entreprise engagées sur le sujet". Etaient présents Isabelle Kocher, directrice du groupe Engie, Guillaume Poitrinal, président de Woodeum, promoteur spécialiste du bâtiment bas carbone, Jean-Philippe Ruggieri, directeur général de Nexity, Michel Derdevet, secrétaire général d'Enedis et Marc Teyssier d'Orfeuil, directeur général de Com'Publics, énumère cette source. Xavier Ploquin, conseiller du ministre en charge des questions énergétiques, assistait également à ce dîner. L'entourage de François de Rugy souligne que le ministre a "un grand nombre de réunions - petits-déjeuners, déjeuners et dîners de travail avec des élus, des ministres comme avec des responsables associatifs, d'entreprises ou des journalistes - tous liés à l'exercice de ses fonctions, qui ne figurent pas à son agenda public". Ouest-France rappelle que Nicolas Hulot, prédécesseur de François De Rugy, avait dénoncé la "présence des lobbys dans les cercles du pouvoir". Vendredi matin, le ministre a indiqué qu'il ne comptait pas démissionner, précisant avoir reçu mercredi le "soutien" du président Emmanuel Macron. mas-pcm/alu/spe ENGIE]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saint Just (RN) réclame la démission de François de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712115304.1qcya1xs.html</link>
   <description><![CDATA[Le trésorier du Rassemblement national (RN), Wallerand de Saint Just, a réclamé vendredi la démission du ministre de la Transition écologique François de Rugy, au centre d'une polémique sur des dépenses fastueuses. "Sur le plan de l'image et du symbole (...), M. de Rugy ne peut pas rester au gouvernement. Il faut qu'il démissionne", a déclaré sur BFMTV M. Saint Just. "Cette casserole remplie de homards va être accrochée aux basques de M. de Rugy et du gouvernement au moins pendant tout l'été. La sagesse serait qu'il s'en aille". "S'il reste, il va causer énormément de tort à l'action politique du gouvernement, qui n'en a pas besoin parce qu'elle est déjà sacrément faible", selon le responsable du RN. Photos de homards et de grands crus à l'appui, le site d'information Mediapart a recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsque M. de Rugy était président de l'Assemblée nationale, ainsi que des travaux dans son ministère actuel. Le Parisien affirme pour sa part que son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala, a acheté sur l'argent de l'Assemblée nationale un sèche-cheveu doré à la feuille d'or, pour 499 euros. Reçu jeudi à Matignon, M. de Rugy s'est engagé le cas échéant à "rembourser chaque euro contesté" mais a affirmé vendredi qu'il ne démissionnerait pas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 11:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés LREM: foison de candidatures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712105259.ki3gkhd3.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 60 candidats pour une vingtaine de postes, et déjà cinq prétendants pour prendre la tête des députés LREM, dont l'actuel titulaire Gilles Le Gendre: le remaniement de mi-mandat au sein du groupe majoritaire met les "marcheurs" en ébullition. Conformément à un engagement pris au début de la législature, une cinquantaine de postes sont remis en jeu au total: président de groupe, vice-présidents, questeurs et secrétaires de l'Assemblée, présidents de commission, membres des bureaux des commissions... Une vingtaine d'entre eux fera l'objet d'un vote qui interviendra les 23 et 24 juillet, les autres fonctions devant être attribuées en octobre. Les 304 députés LREM ont jusqu'au 19 juillet pour se déclarer. Cinq candidats étaient déjà sur les rangs vendredi pour diriger le groupe. Jusqu'à 10 candidatures avaient été recensées lors du dernier renouvellement en septembre 2018. Face à Gilles Le Gendre, premier à candidater, se sont déclarés cette semaine l'ex-socialiste Florent Boudié et la députée de Seine-et-Marne Stéphanie Do. S'y est ajoutée depuis la candidature de François Jolivet (en ticket avec Perrine Goulet), cet ex-LR se posant en garant de la "cohésion du groupe" et proposant de l'"ancrer" dans les territoires. Christophe Jerretie, juppéiste rallié à Macron, a également déposé sa candidature vendredi. Et Olga Givernet le fera la semaine prochaine, a-t-elle annoncé à l'AFP. D'autres pourraient encore s'y ajouter, comme Jean-Baptiste Moreau. Donné initialement favori, Gilles Le Gendre paraît désormais moins assuré de l'emporter. Selon un ténor de la majorité, le député de Paris qui "a fait beaucoup de +process+, de distributions de poste, de management et pas assez de politique", peut être "battu", et "Florent Boudié a le vent en poupe". Mais "le besoin de stabilité" plaide en sa faveur, souligne une source parlementaire. "Dans les commissions, ça va valdinguer. Avec le risque que ce soit très masculin", prédit le même ténor. Là aussi les candidatures s'accumulent. Seul le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure n'a pour l'heure aucun adversaire déclaré. Est notamment cité comme menacé Jean-Jacques Bridey (Défense). Pour la vice-présidence de l'Assemblée, déjà six femmes sont sur les rangs, dont la sortante Carole Bureau-Bonnard, ainsi qu'Emilie Cariou ou Cendra Motin, qui a déjà occupé cette fonction. Plusieurs hommes, dont Sacha Houlié -également ex-titulaire-, se disputent un autre poste de vice-président. Pour la questure, une dizaine de candidats sont sur les rangs pour deux postes. Dans un message adressé à ses collègues, Bruno Questel, visiblement lassé par cette avalanche de prétendants, a promis par mail d'inviter à déjeuner celui qui posera "la 100e candidature". Un tel foisonnement, "c'est dingue", commente un élu hors-LREM, tandis qu'une source parlementaire LREM déplore que "ces élections génèrent une tension inutile qui laissera des plaies ouvertes au sein du groupe".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy a organisé au ministère un dîner avec un lobby de l'énergie (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712092012.1f3fjrfi.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, ministre de la Transition écologique au centre d'une polémique sur des dîners fastueux et des travaux dans son logement ministériel, a organisé en mars un dîner avec des lobbyistes du monde de l'énergie, affirme vendredi Ouest-France. Selon un message privé que s'est procuré Ouest-France, M. de Rugy a demandé que ce dîner "informel" n'apparaisse pas "dans l'agenda public". D'après le quotidien régional, François de Rugy a "accepté d'organiser au ministère un dîner avec Marc Teyssier d'Orfeuil (directeur de Com'publics, spécialisée dans le lobbying et la communication institutionnelle, ndlr) et des personnalités importantes du monde de l'énergie, tel qu'Engie". Ce dîner "surprend certains membres de son entourage. D'autant que François de Rugy décide de ne pas convier certains membres de son cabinet", indique Ouest-France sur son site internet. Le journal rappelle que Nicolas Hulot, prédécesseur de François De Rugy, avait dénoncé la "présence des lobbys dans les cercles du pouvoir". Vendredi matin, le ministre a indiqué qu'il ne comptait pas démissionner, précisant avoir reçu mercredi le "soutien" du président Emmanuel Macron. mas/db/spe ENGIE]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 09:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy, "très en colère", affirme qu'il ne démissionnera pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712081157.inr47bic.html</link>
   <description><![CDATA["Très en colère", le ministre de la Transition écologique François de Rugy, au centre d'une polémique sur des dîners fastueux et des travaux dans son ministère, ainsi qu'un logement près de Nantes, a affirmé vendredi qu'il ne démissionnerait pas. "Je n'ai absolument pas de raison de démissionner. Je l'ai dit au Premier ministre qui ne me l'a absolument pas demandé", a déclaré sur BFMTV/RMC M. de Rugy, reçu jeudi à Matignon, en assurant avoir reçu mercredi le soutien du président Emmanuel Macron. "Forcément on peut penser à en fait tout abandonner" quand "on est attaqué matin, midi et soir", a-t-il ajouté. Mais "je ne le ferai pas car je suis très en colère quand je lis un article qui prétend que j'occupe un logement social", s'est-il défendu, au bord des larmes. "Jamais de toute ma vie je n'ai demandé un logement social", a-t-il fait valoir, en se disant "victime d'une tricherie" de la part de son agence immobilière ou de son propriétaire. "Il y a une machine qui est lancée pour m'attaquer. (...) Il va encore y avoir d'autres attaques forcément, puisque maintenant on en est à inventer des choses", a déclaré le ministre. "Non je ne lâcherai pas, je suis très en colère, je suis très en colère contre les mensonges", s'est défendu avec véhémence M. de Rugy, disant voir dans les photos des dîners "une personne qui règle des comptes avec (sa) femme". Le ministre a dit qu'il "envisageait deux choses": "qu'on demande une enquête sur l'agence immobilière" qui lui a loué un logement à Orvault près de Nantes, qui serait un "logement social préférentiel" selon le site d'informations Mediapart, et "porter plainte pour dénonciation calomnieuse contre maintenant, dorénavant, tous les articles" comprenant des "mensonges". A propos de Mediapart, il s'est demandé si son "but c'est d'informer le public ou de mener en permanence des campagnes contre le gouvernement (et) ceux qui gouvernement", dénonçant "le fantasme des coupeurs de têtes". "(Mediapart a) soutenu les +gilets jaunes+ jusqu'au bout. (...) Les violences des +gilets jaunes+ ils les justifiaient (...) donc on voit bien le but", a jugé le ministre. "On préfère m'attaquer en disant que ma femme c'est Marie-Antoinette. (...) Cet article (sur les dîners fastueux, ndlr) depuis le début est fondé là-dessus". "Moi je ne suis ni connaisseur ni amateur de grand crus. Je n'ai jamais acheté une bouteille de vin de plus de 30 euros de toute ma vie", a-t-il précisé, ajoutant qu'il ne mangeait pas de homard parce qu'il avait une "intolérance aux crustacés" et ne buvait pas de champagne qui "lui donne mal à la tête". François de Rugy a toutefois admis qu'il aurait pu "changer une tradition (...) de l'Assemblée nationale qui est de sortir les grandes tables". Mais un "président de l'Assemblée nationale, ça fait partie de sa fonction de représentation de recevoir des gens et j'espère bien que ça continuera", a-t-il dit. Le ministre a aussi qualifié de "mensonge" une information du Parisien selon laquelle son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala, aurait acheté sur l'argent de l'Assemblée un sèche-cheveu doré à la feuille d'or, pour 499 euros. "C'est n'importe quoi".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 08:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy, "très en colère", ne va pas démissionner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712071121.6cyd8z9n.html</link>
   <description><![CDATA["Je n'ai absolument pas de raison de démissionner", a déclaré vendredi le ministre de la Transition écologique François de Rugy, au centre d'une polémique sur des dîners fastueux dans son ministère et des travaux, ainsi qu'un logement près de Nantes. "Je l'ai dit au Premier ministre qui ne me l'a absolument pas demandé", a ajouté sur BFMTV/RMC M. de Rugy, reçu jeudi à Matignon, en précisant avoir reçu mercredi le "soutien" du président Emmanuel Macron. "Forcément on peut penser à en fait tout abandonner" quand "on est attaqué matin, midi et soir", a-t-il ajouté. Mais "je ne le ferai pas car je suis très en colère quand je lis un article qui prétend que j'occupe un logement social", s'est-il défendu, au bord des larmes. "Jamais de toute ma vie je n'ai demandé un logement social. J'ai loué un logement suite à une séparation. Je n'ai jamais profité indument d'un logement social", a-t-il fait valoir, en se disant "victime d'une tricherie" de la part de son agence ou de son propriétaire. "Il y a une machine qui est lancée pour m'attaquer. (...) Il va encore y avoir d'autres attaques forcément puisque maintenant on en est à inventer des choses", a déclaré le ministre. "Non je ne lâcherai pas, je suis très en colère, je suis très en colère contre les mensonges", s'est défendu avec véhémence M. de Rugy. Le ministre a dit qu'il "envisageait deux choses": "qu'on demande une enquête sur l'agence immobilière" qui lui a loué un logement à Orvault près de Nantes, qui serait un "logement social préférentiel" selon le site d'informations Mediapart, et "porter plainte pour dénonciation calomnieuse contre maintenant, dorénavant, tous les articles" comprenant des "mensonges".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 07:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le feuilleton Benalla, le feuilleton de Rugy: "étés meurtriers en Macronie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712041217.8dt82nio.html</link>
   <description><![CDATA[Après le feuilleton Benalla de l'été dernier, la presse vendredi s'apprête à suivre le feuilleton de Rugy et mentionne les "étés meurtriers en Macronie". "Si l'exécutif a réagi aussi rapidement, c'est qu'Emmanuel Macron ne veut pas un nouveau feuilleton qui empoisonnerait la trêve estivale et la rentrée", analyse Bernard Stéphan dans La Montagne. Après les dîners fastueux à l'Assemblée nationale, et les travaux d'aménagement du logement de fonction du ministère de M. de Rugy, Mediapart révèle jeudi que le ministre loue un appartement "à loyer social préférentiel" près de Nantes alors que la veille celui-ci avait mis fin aux fonctions de sa directrice de cabinet accusée par le même Médiapart d'avoir conservé un logement HLM parisien alors qu'elle n'y vivait pas. Sous le titre "étés meurtriers", Thierry Prudhon de Nice-Matin pense que si "Homard ne l'a pas (encore) "tuer". François de Rugy n'en est pas moins clairement en sursis." Libération voit déjà le ministre de l'écologie "mi-cuit", un peu comme les homards servis à sa table. Alain Auffret y parle de "révélations jusqu'à l'indigestion". "Il va finir à la rue, grillé comme un homard. Et d'autres avec lui", prédit Denis Daumin de La Nouvelle République du Centre-Ouest. "Ministre en sursis. François de Rugy n'a pas le lien direct qu'Alexandre Benalla avait avec Emmanuel Macron", rappelle Cécile Cornudet dans Les Echos qui juge que le ministre "a tout du coupable idéal pour effacer une cécité passée." Dans le Figaro, Guillaume Tabard trouve également que "les leçons de l'affaire Benalla ont été retenues". "Fini le temps où bravache, Emmanuel Macron pouvait répondre à la pression politique et médiatique d'un simple: "Qu'ils viennent me chercher", écrit-il. - "Pincé par les homards, noyé dans le Petrus" - Dans L'Opinion, Nicolas Beytout est de ceux, nombreux qui reviennent sur la démission (forcée) de sa directrice de cabinet. François de Rugy "a-t-il songé un instant que cette exécution sommaire d'un membre de son premier cercle risquait de se retourner contre lui ?", s'interroge-t-il. En évoquant le limogeage de sa directrice de cabinet, Baptiste Laureau de Paris-Normandie estime l'attitude de de Rugy "pitoyable" alors que lui-même "pincé par les homards, noyé dans le Petrus et enfermé dans son dressing à 16.996 , ne s'est pas contraint à plier bagage", s'offusque-t-il. Tout comme Stéphane Bugat du Télégramme qui assure que "quand le lampiste s'en prend à plus lampiste que lui, il ne se grandit pas". "Peut-il rester ministre dans son costume défraîchi d'arroseur arrosé qui lui vaudra des exhibitions démonstratives de homards gonflables au moindre de ses déplacements?", se demande de son côté Dominique Garraud de La Charente Libre. "Le pouvoir sort d'une séquence de contestation populaire suffisamment longue et douloureuse pour ne pas remettre aussi vite une pièce dans le juke-box", prévient Pascal Coquis (Les Dernières nouvelles d'Alsace) qui précise que si "manger du homard aux frais du contribuable avec ses amis" n'est pas illégal, "ça ne se fait pas. Ou plus." Dans La République des Pyrénées, Jean-Michel Helvig résume la situation: "de Rugy rembourse, la macronie paye la note".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 04:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Matignon annonce une enquête sur Rugy, empêtré dans une nouvelle affaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711185639.tmakjog3.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy reste pour l'heure au gouvernement et s'engage le cas échéant à "rembourser chaque euro contesté" après les révélations de Mediapart sur des dîners fastueux et des travaux dans son ministère, qui plongent la majorité dans l'embarras. Dans la soirée, le ministre s'est retrouvé empêtré dans une nouvelle affaire révélée par Mediapart, celle de la location d'un appartement à Orvault, près de Nantes et qui serait "à loyer social préférentiel", au prix de 622EUR par mois. Il a dû se défendre sur son compte Facebook, alors que pour Mediapart le ministre "est toujours locataire d'un appartement à vocation sociale en dépit du fait d'être l'un des élus les mieux rémunérés de la République". "Mediapart affirme qu'il s'agit d'un +logement à loyer social préférentiel+ (...) Cette information, si elle est avérée, je n'en n'ai moi-même jamais eu connaissance", affirme-t-il en publiant ses échanges de courriels avec l'agence immobilière, son bail et ses réponses aux questions de Mediapart et expliquant utiliser cet appartement pour accueillir ses enfants lorsqu'il en a la garde le weekend. Au coeur d'une polémique depuis deux jours, le ministre de la Transition écologique a été reçu jeudi après-midi à Matignon, après avoir écourté un déplacement dans les Deux-Sèvres. L'exécutif, qui cherche à éviter une polémique estivale dévastatrice, un an après le déclenchement de l'affaire Benalla, montre ainsi qu'il s'est activement emparé de ce dossier, vingt-quatre heures après que la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye eut assuré que M. de Rugy conservait "bien évidemment la confiance" d'Emmanuel Macron et de son Premier ministre. Rappelant que "tout responsable public est astreint à la double exigence de transparence et d'exemplarité", et évoquant une "émotion légitime" des Français, Matignon a annoncé avoir demandé au secrétariat général du gouvernement de diligenter une inspection afin de vérifier que les travaux entrepris dans son logement de fonction ministériel se conformaient au "respect des règles". - Directrice de cabinet limogée pour une affaire similaire - François de Rugy, qui s'était fait élire au Perchoir en juillet 2017, s'est par ailleurs dit prêt à soumettre à "une autorité de contrôle de l'Assemblée" nationale les frais engagés pour des dîners lorsqu'il en était président, a précisé Matignon. "S'il y a des erreurs d'appréciation de ma part, je serai tout prêt également à les corriger. C'est normal, ce sont les comptes que l'on doit rendre aux Français", avait déclaré l'intéressé depuis les Deux-Sèvres. En ajoutant "comprendre que les Français puissent être un peu choqués par certaines images", tout en dénonçant "une présentation très malveillante" de Mediapart. Le site d'information a publié plusieurs articles depuis mercredi: un premier évoquant, photos de homards et de grands crus à l'appui, des dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. L'image a marqué, et dans les Deux-Sèvres des manifestants ont accueilli le ministre avec un homard en plastique géant. Le feuilleton s'est poursuivi jeudi avec un autre article concernant des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. Entre-temps, Mediapart avait tiré une nouvelle salve mercredi soir avec des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par la directrice de cabinet du ministre Nicole Klein depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Au point que "François de Rugy a mis fin à ses fonction de directrice de cabinet", a indiqué jeudi le ministère, confirmant des informations de Ouest-France. "Intraitable avec sa directrice de cabinet, François de Rugy le sera-t-il avec lui-même?", s'interroge Mediapart. L'ancien écologiste s'est personnellement défendu en expliquant que ces "dîners informels" faisaient partie d'un "travail de représentation" au titre de ses fonctions. - Isolé - Dans la nuit de mercredi à jeudi, François de Rugy a publié sur Facebook "l'intégralité des éléments de réponse" apportés aux journalistes de Mediapart. Outre un questions-réponses, le ministre a diffusé des courriels relatifs aux devis de travaux pour l'appartement de fonction qu'il occupe au ministère de la Transition écologique réalisés à partir de novembre 2018. "Nous avons reçu une fois par mois des personnalités diverses, qui toutes avaient quelque chose à nous apprendre, à nous dire, à partager; nous voulions faire entrer la société et ses problèmes à l'hôtel de Lassay", a également assuré jeudi au Point son épouse, Séverine de Rugy, qui a ouvert les portes de son appartement à l'hebdomadaire. Reste que François de Rugy est "isolé", il "n'a pas que des amis, donc il est plus fragile", lâche un marcheur sous couvert d'anonymat. Le délégué général de LREM, Stanislas Guerini en a appelé jeudi à la déontologue de l'Assemblée. M. de Rugy "pensait vraiment que c'était dans le cadre de ses fonctions" mais "n'a pas fait suffisamment la part des choses", a pour sa part jugé la députée LREM Barbara Pompili, transfuge comme M. de Rugy d'Europe Écologie-Les Verts. Dans l'opposition, les écologistes ont appelé à la démission du ministre, par la voix de leur porte-parole, Julien Bayou, accusant M. de Rugy d'avoir été pris en "flagrant délit de mensonge". bur-jmt-neo/ial/cbn FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
