<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Transition énergétique: pas d'accord entre députés et sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310195058.vx1qzh7b.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants des députés et des sénateurs ont échoué mardi à se mettre d'accord sur le projet de loi sur la transition énergétique, sur lequel l'Assemblée nationale, après une ultime navette, aura le dernier mot, selon des sources concordantes. Le Sénat, à majorité de droite, refuse de fixer une date-butoir à la réduction à 50% de la part du nucléaire dans la production d'électricité, alors que l'Assemblée, à majorité de gauche, approuve la date de 2025 proposée par le gouvernement. La commission mixte-paritaire (sept députés-sept sénateurs) a pris acte de cette divergence. L'Assemblée va, au printemps, modifier le texte adopté début mars par le Sénat, qui va ensuite une dernière fois examiner le projet de loi, avant que l'Assemblée nationale ne tranche définitivement. "Si nous ne sommes pas d'accord sur les objectifs, on ne peut pas fixer de feuille de route. Mais sur les actions concrètes, nous respecterons le travail accompli par le Sénat", a déclaré à l'AFP le député socialiste François Brottes, président de la commission spéciale de l'Assemblée sur ce projet, et qui présidait la CMP. Dans un communiqué commun, les groupes UMP de l'Assemblée et du Sénat ont regretté "un échec" de la CMP "provoqué par la majorité socialiste". L'UMP "dit non à une sortie prématurée du nucléaire, l'UMP dit non à un doublement de la facture d'électricité des Français pour rejoindre nos voisins allemands qui payent cher leur politique de sortie du nucléaire et enfin l'UMP dit non au doublement des émissions de CO2 et de gaz à effet de serre", provoqué selon elle par la réduction du nucléaire. A l'inverse, les écologistes membres de la CMP, le député Dénis Baupin et le sénateur Ronan Dantec se sont réjoui que "la mobilisation et le bon sens aient permis de préserver l'ambition de ce texte majeur du quinquennat, à la hauteur des engagements présidentiels". De même, Greenpeace France a estimé que "la confirmation par la majorité présidentielle de la réduction de la part du nucléaire" est "le signal politique qu'il faut désormais faire de la place aux renouvelables". Mais, a ajouté l'organisation "le gouvernement doit passer à l'action, sans attendre que la loi de transition énergétique soit mise en oeuvre, ce qui prendra près d'un an. Pour cela, il faut sous 18 mois, raccorder 2,5 GW d'éolien terrestre, soit 1.000 éoliennes, et autant de solaire". "On a perdu beaucoup de temps au Sénat qui a complétement détricoté le texte de l'Assemblée nationale. A la sortie du Sénat, le texte a remis en cause les engagements du Président de la République sur la réduction de la part du nucléaire dans la production électrique, le texte de loi a complétement transformé ce qui était prévu pour le développement des énergies éoliennes alors que c'est un atout majeur qu'il faut qu'on développe dans notre pays (...) j'aurais voulu que le Sénat soit sage", a déclaré Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'EELV sur Public Sénat. vdr-kap/glr/bir EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 20:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: le texte sur les crèches reporté en mai (députés majorité)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310192253.zj3yijpm.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de la loi des radicaux de gauche sur la neutralité religieuse dans les crèches privées, qui a suscité de multiples critiques et embarrassait le PS, ne sera pas débattue jeudi comme prévu mais en mai, a indiqué à l'AFP mardi leur chef de file Roger-Gérard Schwartzenberg. A la suite d'une réunion mardi avec le président de l'Assemblée Claude Bartolone, le président du groupe socialiste Bruno Le Roux et le ministre des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, M. Schwartzenberg a accepté de retirer le texte de l'ordre du jour de la "niche" de son groupe jeudi. Mais "j'ai un accord écrit de Bruno Le Roux confirmant l'inscription du texte la semaine du 11 mai et un vote positif de son groupe sur la proposition tel que votée en commission", a assuré M. Schwartzenberg. Bruno Le Roux avait fait part peu avant devant la presse de ses fortes réticences devant l'opportunité de ce texte, vivement critiqué à la fois par le président de l'observatoire de la laïcité Jean-Louis Bianco et des instances religieuses catholiques et musulmanes. "Je regrette son inscription dans cette période officielle de campagne électorale d'un texte dont on voit bien que juridiquement il ne pose pas de grandes difficultés mais soulève de grands débats qui sont quelquefois loin de la réalité", avait déclaré M. Le Roux. "La période me semble mal adaptée pour un examen serein", avait-il ajouté. La proposition de loi vise à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect des principes de laïcité et de neutralité dans leur règlement intérieur. Le texte, qui veut formaliser des règles établies par la jurisprudence après l'affaire du licenciement d'une salariée voilée de la crèche Baby-Loup, distingue plusieurs situations. Lorsque ces établissements privés bénéficient de financements publics destinés à soutenir leur activité d'accueil, ils seront "soumis à une obligation de neutralité en matière religieuse". Lorsqu'ils n'ont pas de financement public, ils pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants" ou de mineurs. La Cour de cassation avait finalement donné raison en juin 2014 à la crèche associative Baby-Loup, qui avait licencié une salariée refusant d'enlever son voile comme le demandait le règlement intérieur. En commission les socialistes avaient soutenu majoritairement ce texte, mais certains comme Patrick Mennucci avaient fait part de leur opposition. "Il faut arrêter de courir derrière les laïcards qui n'ont rien compris ou les islamophobes", a-t-il déclaré mardi soir à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 20:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: départements et petites villes satisfaits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310190821.kqt39i2t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée des départements de France (ADF) et l'Association des petites villes de France (APVF) se sont déclarées "satisfaites" dans l'ensemble de la version adoptée mardi par les députés du projet de loi réformant l'organisation territoriale du pays. Le président de l'ADF, Claudy Lebreton (PS), "considère que le gouvernement a su écouter et que ce texte offre la clarification et la lisibilité sur les compétences que les candidats aux élections départementales attendaient", selon un communiqué de l'association. Pour l'ADF, "le texte sorti de l'Assemblée nationale est un bon compromis: la clause de compétence générale est supprimée, les régions sont confortées dans leur rôle de stratèges, tandis que les départements conservent les compétences qui relevaient de la proximité, à l'instar des routes, et sont confortés sur les solidarités sociales et territoriales". L'ADF redit toutefois son hostilité au "transfert automatique des compétences départementales aux métropoles", et souhaite "un compromis" sur le sujet. Pour sa part, l'APVF, dont le président Olivier Dussopt (PS) était aussi le rapporteur du projet de loi à l'Assemblée, "salue la clarification apportée par les députés en termes de compétences relatives à chaque échelon de collectivité et se réjouit tout particulièrement de l'introduction de voies dérogatoires au seuil minimal de 20.000 habitants pour les intercommunalités". "De nombreux élus de petites villes avaient émis de vives réserves sur l'instauration d'un tel seuil, rappelant que sa mise en place aurait pu aboutir à l'émergence d'intercommunalités géographiquement démesurées et difficilement gouvernables dans certaines territoires", fait-elle valoir. En revanche, l'Association des régions de France ne s'est pas exprimée. Son président Alain Rousset, député PS de la Gironde, s'est abstenu, marquant ainsi ses vives réserves.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 20:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EDF: une commission d'enquête recommande de clarifier le rôle de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310182000.l9hi9dci.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat devrait moins intervenir dans la fixation des tarifs de l'électricité, estime mardi une commission d'enquête parlementaire, qui préconise en revanche de revenir à un contrôle total sur les activités stratégiques d'EDF et invite l'électricien public à réduire ses coûts d'exploitation. Dressant le constat d'une "crise profonde du secteur de l'électricité" en France, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les tarifs de l'électricité juge sévèrement le rôle joué par l'Etat dans cette situation. "L'Etat a tour à tour considéré EDF soit comme une vache à lait, soit comme un pompier. Sa part de responsabilité dans la situation actuelle ne peut être négligée", estime-t-elle dans son rapport, publié mardi. En particulier, "le fait que l'Etat ne distingue pas son rôle d'actionnaire de la responsabilité qu'il exerce au titre de la puissance publique est un facteur de perturbation" pour EDF, juge Clotilde Valter, députée PS rapporteur de la commission. Aussi, elle suggère de revenir à "une détention intégrale (...) par l'Etat" pour les activités d'EDF "qui revêtent un intérêt essentiel pour la nation" (nucléaire, hydroélectricité, réseaux de transport et de distribution), afin de ne "pas être bridé par l'obligation de respecter les intérêts des actionnaires minoritaires". Le reste pourrait être regroupé dans un pôle distinct autour des activités renouvelables, alors qu'elles subissent aujourd'hui des investissements "insuffisants" du fait d'une "concentration des moyens" sur le nucléaire, selon la commission. Par ailleurs, dans la fixation des tarifs réglementés de l'électricité, la commission propose d'"accroître le rôle de la CRE", la Commission de régulation de l'énergie, "et, corrélativement, diminuer celui du pouvoir exécutif". Alors que le PDG d'EDF Jean-Bernard Lévy a estimé à plusieurs reprises que la méthode de calcul des tarifs réglementés de l'électricité ne permettait pas au groupe de couvrir ses coûts, la commission estime que "la seule solution réside dans la diminution des coûts d'exploitation", et non dans une augmentation de ces tarifs. La commission affirme notamment qu'un relèvement du prix de l'Arenh - qui correspond au prix de l'électricité nucléaire auquel EDF doit vendre à ses concurrents une partie du courant produit dans ses réacteurs - ne serait "pas justifié". Créé en 2010 dans un contexte de prix de marché élevés qui ont fortement chuté depuis, l'Arenh a aujourd'hui un prix qui ne couvre pas les coûts d'EDF, selon l'énergéticien. Une augmentation "ne résoudrait pas le problème de la trajectoire financière d'EDF", insiste la commission. La commission plaide également pour une refonte de la contribution au service public de l'électricité (CSPE), une taxe prélevée sur la facture d'électricité des consommateurs servant notamment à financer le développement des énergies renouvelables et qui a flambé ces dernières années. Certaines des affectations de cette taxe - futur chèque énergie, soutiens aux anciens projets d'énergies renouvelables - pourraient être financées par toutes les consommations d'énergie (gaz naturel, GPL, bois, fioul), et plus seulement par l'électricité. Cette commission d'enquête avait été créée en septembre, à l'initiative du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, évoquant alors une "spirale d'augmentation (des tarifs) préoccupante et peu comprise par les consommateurs", qui n'ont "rien gagné" à l'ouverture du marché à la concurrence votée en 2003. abb-mhc/smr/it EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: le texte sur les crèches ne devrait pas être voté (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310181404.yj84nrgx.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de la loi des radicaux de gauche sur la neutralité religieuse dans les crèches privées, qui a suscité de multiples critiques, ne devrait finalement pas être votée jeudi en séance, selon des députés PS. Le groupe socialiste, qui avait pourtant majoritairement soutenu le texte en commission, devrait demander jeudi le renvoi en commission du texte, à moins que les radicaux de gauche ne le fassent eux-même, ont indiqué à l'AFP les députés Patrick Mennucci et Philippe Doucet. Les deux groupes parlementaires étaient encore en discussion mardi soir sur la procédure à suivre, mais "le texte ne sera pas adopté jeudi" selon M. Doucet. Le président du groupe PS Bruno Le Roux avait fait part peu avant devant la presse de ses fortes réticences devant ce texte, vivement critiqué à la fois par le président de l'observatoire de la laïcité Jean-Louis Bianco et des instances religieuses catholiques et musulmanes. "Je regrette son inscription dans cette période officielle de campagne électorale d'un texte dont on voit bien que juridiquement il ne pose pas de grandes difficultés mais soulève de grands débats qui sont quelquefois loin de la réalité", avait déclaré M. Le Roux. "La période me semble mal adaptée pour un examen serein", avait-il ajouté. La proposition de loi vise à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect des principes de laïcité et de neutralité dans leur règlement intérieur. Le texte, qui veut formaliser des règles établies par la jurisprudence après l'affaire du licenciement d'une salariée voilée de la crèche Baby-Loup, distingue plusieurs situations. Lorsque ces établissements privés bénéficient de financements publics destinés à soutenir leur activité d'accueil, ils seront "soumis à une obligation de neutralité en matière religieuse". Lorsqu'ils n'ont pas de financement public, ils pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants" ou de mineurs. La Cour de cassation avait finalement donné raison en juin 2014 à la crèche associative Baby-Loup qui avait licencié une salariée refusant d'enlever son voile comme le demandait le règlement intérieur. Pour M. Mennucci, qui s'était opposé en commission à ce texte "inutile", "il faut arrêter de courir derrière les laïcards qui n'ont rien compris ou les islamophobes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 19:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine: plan de développement des soins palliatifs élaboré "dans les prochaines semaines"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310181037.90wrnwry.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a annoncé mardi que l'élaboration du plan triennal de développement des soins palliatifs, annoncé en décembre par François Hollande, serait lancée "dans les prochaines semaines". Ce plan aura "plusieurs orientations" et visera notamment un meilleur accès aux soins palliatifs dans les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes, mais aussi à domicile, a détaillé la ministre à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie. Il devra aussi permettre "la mise en place d'une formation des personnels soignants" à ces soins pour la fin de vie. Enfin, "nous devons travailler à des repères communs pour les professionnels de santé", qui seront élaborés par la Haute autorité de santé et permettront un accompagnement tout au long du parcours de soins. Mme Touraine a souligné l'accord sur tous les bancs autour de ce développement des soins palliatifs, alors qu'actuellement "les Français ne sont pas égaux face à la mort". Autre axe du texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) soutenu par l'exécutif, les directives anticipées par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique, doivent être rendues contraignantes pour les médecins. "Seuls 2,5% de nos concitoyens ont rédigé des directives anticipées", a relevé Mme Touraine, qui a annoncé qu'un formulaire type de directive anticipée serait mis au point par la Haute autorité de santé. Elle a aussi indiqué que, par un amendement, le gouvernement proposerait la création d'un "registre national automatisé", consultable facilement et rapidement par les médecins, afin d'améliorer la visibilité de ces directives. Enfin, la ministre a soutenu comme une "avancée" le "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès proposé dans le texte Claeys-Leonetti. Si des députés, notamment socialistes, écologistes et radicaux de gauche, souhaitent aller plus loin, "les avis diffèrent", entre notamment un droit au suicide assisté et un droit à l'euthanasie active, a-t-elle noté, en rappelant "la volonté du président de la République d'avancer pour les droits des patients, dans le rassemblement et la hauteur de vue". "Il s'agira, par la suite, de voir comment cette loi est appliquée et, si une étape supplémentaire est nécessaire, de réfléchir à la meilleure manière de l'engager", a-t-elle déclaré à l'adresse de ces parlementaires, en assurant que "le gouvernement apportera son appui à cette réflexion". Elle donnera en ce sens un avis favorable à un amendement proposant un rapport annuel du gouvernement sur l'application de la loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après la manifestation, annonces de nouveaux remèdes aux dysfonctionnements du RSI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310173410.p9c9e9l0.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain d'une manifestation sur le Régime social des indépendants (RSI), le gouvernement a annoncé mardi de nouvelles mesures contre les dysfonctionnements du RSI intervenus depuis une réforme de 2008 et qui ont mis en péril nombre d'entreprises. Erreurs dans les appels de cotisations, dossiers perdus ou encore interventions d'huissiers sur de fausses données, absence d'appels de cotisations pendant plusieurs années conduisant à des poursuites sans motif ou de mauvaises surprises au moment de la retraite: le Régime social des indépendants (RSI), créé en 2006, a rendu impossible la vie de bien des entrepreneurs en France. Interrogé par le député UDI François Rochebloine sur ces "dysfonctionnements insupportables", le secrétaire d'Etat chargé du Budget, Christian Eckert, a fustigé "les ministres" qui avaient selon ses termes "décidé à la hussarde et malgré tous les avertissements des professionnels du secteur de fusionner des régimes". Il faisait allusion à la création d'un interlocuteur social unique par le transfert aux Urssaf en 2008 de l'encaissement des cotisations des indépendants pour le compte du RSI. "Que s'est-il passé: 1,5 milliard de cotisations n'ont pas été recouvrées, perdues à cause de la fusion de systèmes informatiques incompatibles, 300.000 dossiers individuels ont dû être reconstitués manuellement sur des carrières d'une trentaine d'années pour être en capacité de liquider des systèmes de retraite", a affirmé M. Eckert. "Il s'agit aujourd'hui de fournir des prestations de qualité", a déclaré M. Eckert. "Quelles sont les décisions que nous avons prises? Premièrement, les cotisations ne seront plus recouvrées à partir du mois d'avril sur l'année N moins 2, pardon de faire de la technique, mais sur l'année précédente" (N moins un, NDLR), a-t-il indiqué. Cette mesure "permettra d'éviter les à-coups et notamment qu'en période de récession on paie des cotisations sur une assiette d'une période plus faste", a-t-il expliqué, promettant par ailleurs "un certain nombre d'opérations techniques en matière de gestion". "Depuis deux ans cela s'améliore", a déclaré de son côté la secrétaire d'Etat chargée du Commerce et de l'Artisanat, Carole Delga, au cours de la même séance de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Il nous reste encore beaucoup à faire car en 2008 la situation que vous avez mise en place était catastrophique, il faut bien le rappeler", a-t-elle lancé en répondant à une question du député UMP Jean-Pierre Decool. La ministre a promis "des réponses téléphoniques de meilleure qualité". "En 2015, il y aura une réponse internalisée avec des personnes compétentes", a-t-elle annoncé, face aux plaintes concernant les centres d'appel externes. Des milliers de travailleurs indépendants, artisans et commerçants, environ 7.000 selon la police, ont manifesté lundi après-midi à Paris. Le RSI comptait 6,1 millions de ressortissants en 2014, dont 2,8 millions de cotisants, 4,2 millions de bénéficiaires maladie, 2,1 millions de retraités. La Cour des comptes avait déploré dans un rapport en septembre 2012, un "lourd échec", titrant une des parties du rapport "en 2008, une +catastrophe industrielle+". "L'impréparation de la réforme a immédiatement provoqué un blocage total lors de sa mise en oeuvre effective", constatait la Cour des Comptes, parlant de "dysfonctionnements majeurs" et d'"un choc de très grande ampleur aux conséquences durables pour les assurés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des frondeurs seront reçus mercredi soir par François Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310173217.l6y1q41f.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes frondeurs seront reçus mercredi soir par François Hollande, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Aucun de ces députés n'a voulu indiquer à l'AFP s'ils allaient participer à cette rencontre, confirmée par plusieurs autres responsables du groupe socialiste. A l'Élysée, on a indiqué que, comme toutes les semaines, il y a deux rencontres, les mardis et mercredis soir. "On ne donne pas la liste des participants. Mais le président voit tous les élus qui le souhaitent. Ils écoutent, discutent de tout, mais pas de la ligne du gouvernement ni de sa composition", a-t-on précisé. Une entrée d'au moins un de ces frondeurs au gouvernement lors d'un prochain remaniement est évoquée dans les cercles politiques. François Hollande a reçu ce mardi à midi une vingtaine de responsables du groupe PS de l'Assemblée (le président du groupe Bruno Le Roux, plusieurs présidents de commission, les porte-parole des députés, etc) trois semaines après l'usage du "49-3" pour faire passer la loi Macron et avant les élections départementales, qui s'annoncent très difficiles pour le PS. "C'était un déjeuner de travail très cordial où l'on a fait le tour de l'activité parlementaire" et "parlé d'un calendrier législatif chargé jusqu'à la fin de l'année", avec la suite de la navette sur le projet de loi Macron ou les textes sur le renseignement, la santé, etc, a affirmé en privé l'un des participants. La mission confiée aux présidents de l'Assemblée et du Sénat sur l'engagement citoyen a également été mentionné par François Hollande. Dans un "climat détendu", le président a marqué la "volonté d'aller de l'avant", et "rappelé qu'il fallait continuer à réformer et même accélérer la mise en oeuvre", entre autres pour les décrets d'application. Mais il a aussi pointé les éléments de "la conjoncture économique qui s'améliorent", a affirmé l'un des porte-parole des députés PS, Hugues Fourage. Sur la proposition de loi sur la fin de vie, dont l'examen a débuté ce mardi à l'Assemblée, "le président de la République a dit qu'il tenait à un texte équilibré", a ajouté cet élu de Vendée. Il a défendu ce "texte de compromis et estimé en substance que, comme d'habitude dans un tel cas de compromis, personne n'était d'accord", a renchéri un autre convive. Sur les frondeurs, dont le rendez-vous mercredi soir avec François Hollande suscite des grincements de dents au sein du groupe PS, "le président de la République a dit qu'il les recevait à leur demande mais avec l'idée de dire qu'il faut maintenir le cap", selon M. Fourage. "Nous avons cru comprendre qu'il y aurait une explication franche", a glissé un autre participant au déjeuner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: "Aucun d'entre nous ne détient la vérité", selon Claeys</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310170950.7m8em14a.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Alain Claeys a affirmé mardi qu'"aucun d'entre nous ne détient la vérité", à l'ouverture des discussions à l'Assemblée sur la proposition de loi sur la fin de vie, un texte qui n'a "pas vocation à épuiser le débat" mais permet des "avancées". Cette proposition de loi qu'il a co-écrite avec Jean Leonetti (UMP) "part du plus près de la demande de nos concitoyens, celle d'avoir une fin de vie sans souffrance et de pouvoir la maîtriser jusqu'au bout", a déclaré M. Claeys dans l'hémicycle, en rappelant la promesse du candidat François Hollande. Ce texte ne part "ni d'un sentiment, ni d'une vérité personnelle, ni d'une conviction religieuse ou philosophique", a-t-il relevé en rappelant le cadre de travail fixé par l'exécutif. "Je sais que ce nouveau texte choque certains qui le trouvent trop hardi. Je leur demande de regarder la situation dans laquelle finissent leur vie beaucoup de nos concitoyens", a plaidé le député-maire de Poitiers. "D'autres collègues à l'inverse auraient souhaité mettre en place l'euthanasie: à mon sens la demande des Françaises et des Français n'est pas, j'en suis convaincu, majoritairement de succomber à une injection létale", a-t-il ajouté en référence à des amendements de socialistes, des écologistes et des radicaux de gauche. "Nos débats vont être longs et riches (...) Aucun d'entre nous ne détient la vérité", a estimé M. Claeys, appelant à un "esprit de responsabilité" face à une "situation du mal mourir en France trop grave". Après M. Claeys, M. Leonetti a aussi souligné que "la mort n'est pas de droite, pas de gauche", et appelé à une "majorité de conviction". Tous les deux ont demandé un développement des soins palliatifs en France, comme s'y est engagé François Hollande en décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée vote la nouvelle répartition des compétences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310170313.1qrexgm5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mardi en première lecture, par 306 voix contre 238, la nouvelle répartition des compétences entre collectivités locales, qui encourage la montée en puissance des régions et des intercommunalités. Socialistes, écologistes et radicaux de gauche ont voté pour tandis que Front de gauche, UMP et UDI ont voté contre ce texte, à moins de deux semaines du premier tour des élections départementales. Deux députés PS ont cependant voté contre, et cinq se sont abstenus, dont le président de l'Association des régions de France, Alain Rousset. Le texte doit maintenant repartir en seconde lecture au Sénat, les deux chambres ayant plusieurs points de divergence, notamment sur la taille minimale des intercommunalités ou les pouvoirs de la Métropole du Grand Paris. "Il était essentiel que le cadre des compétences des collectivités territoriales soit stabilisé à la veille des élections départementales", s'est félicité dans un communiqué Manuel Valls, qui souhaite "qu'un accord puisse être défini, au nom de l'intérêt général, entre le Sénat, l'Assemblée nationale et le gouvernement". Le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) vient compléter le redécoupage au 1er janvier 2016 de la France en 13 grandes régions. Le texte initial du gouvernement, qui entendait transférer le plus possible de compétences des départements vers les régions et les intercommunalités, dans la perspective d'une suppression des conseils départementaux à l'horizon 2020, a bien évolué. Dès octobre, sous la pression notamment des radicaux de gauche, très attachés aux départements, Manuel Valls rectifiait le tir en se prononçant pour le maintien des départements, au moins dans de nombreuses zones rurales. En décembre, les sénateurs obtenaient du gouvernement que les collèges restent dans les compétences des départements. Les députés et le gouvernement ont aussi finalement renoncé à leur retirer la gestion de la voirie (380.000 km de routes), ne transférant aux régions que les transports scolaires. Les députés ont néanmoins mis fin au principe de la clause de compétence générale pour éviter les doublons entre régions et départements. Ces dernières deviennent clairement le chef de file du développement économique et pourront jouer un rôle au niveau de l'emploi, sans toucher aux prérogatives de Pôle Emploi. Les députés ont également ouvert la voie à la délégation de certaines compétences, comme la voirie, des départements aux métropoles créées fin 2013, comme c'est déjà le cas à Lyon. Le renforcement des intercommunalités est un des autres objectifs du texte. Les députés ont ainsi commencé à s'attaquer aux innombrables syndicats mixtes en votant le transfert des compétences concernant l'eau et l'assainissement aux intercommunalités d'ici à fin 2017. Ils ont voté le relèvement de la taille minimale des intercommunalités de 5 à 20.000 habitants avec cependant de nombreuses dérogations pour les zones peuplées ou celles récemment fusionnées. La métropole du Grand Paris voit en revanche ses pouvoirs réduits. La métropole, qui regroupera au 1er janvier 2016 la capitale et les départements de la petite couronne, devait initialement remplacer toutes les intercommunalités existantes et récupérer leurs ressources fiscales, et disposer de larges compétences en matière de logement. Mais le projet de loi crée un échelon intermédiaire, les établissements publics territoriaux, qui disposeront jusqu'à fin 2020 de ressources fiscales et pourront élaborer les plans locaux d'urbanisme. Les députés ont cependant soumis ces plans locaux d'urbanisme à l'avis conforme de la métropole, contrairement à ce qu'avaient prévu les sénateurs. Le projet de loi a, pour l'UMP, "erré, de revirements en confusion" et provoqué une "immense déception" chez l'UDI. Le Front de gauche a dénoncé une "marche forcée vers l'intercommunalité" et "l'absence de garantie dans la durée sur le maintien du niveau départemental".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les anti et pro-euthanasie unis dans la protestation près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310165409.g55uc3wx.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants anti et pro-euthanasie ont protesté mardi à proximité de l'Assemblée nationale, séparément mais à quelques centaines de mètres les uns des autres, pour dénoncer la même proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie. Des militants du collectif anti-euthanasie Soulager mais pas tuer se sont réunis sur l'esplanade des Invalides à la mi-journée, quelques heures avant le début de l'examen parlementaire de ce texte rédigé par les députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP). Soulager mais pas tuer estime que le fait d'introduire un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour des personnes en fin de vie, comme le prévoit le texte, créera une "confusion" et apparaîtra comme une euthanasie déguisée. "Nous ne voulons pas d'une proposition de loi trop floue et qui irait trop loin", a expliqué lors du rassemblement Alix Frenais, porte-parole d'une association d'étudiants en médecine, Soigner dans la dignité. Le Dr Sylvain Pourchet a expliqué de son côté qu'il rejetait ce projet de loi "trop flou" et "ne répondant pas aux vraies priorités de santé" à savoir "le développement des soins palliatifs" (soins destinés à prévenir et soulager les douleurs chez des malades incurables). Les députés UMP Hervé Mariton, Philippe Gosselin et Xavier Breton sont venus apporter leur soutien à cette initiative qui a rassemblé environ 250 personnes, selon la police. Des militants pro-euthanasie de l'association ADMD (Association pour le Droit de Mourir dans la Dignité) se sont également rassemblés près de l'Assemblée en début d'après-midi contre ce même texte qui, selon eux, ne va pas assez loin vers le droit à l'euthanasie. Le texte parlementaire se voulait pourtant le plus consensuel possible. Il prévoit d'introduire un "droit à une sédation profonde et continue" jusqu'au décès, pour les malades incurables et dont le pronostic vital est engagé à court terme. Mais, selon le président de l'ADMD Jean-Luc Romero, ce droit à une "sédation terminale" existe déjà dans la loi Leonetti et l'administration de sédatifs peut conduire à de "lentes agonies" lorsqu'elle s'accompagne de l'arrêt de l'alimentation et de l'hydratation du malade. La proposition de loi Claeys-Leonetti "est un texte fourre-tout qui va exploser en vol", a critiqué cet élu d'Île-de-France apparenté socialiste, entouré d'une centaine de militants, certains munis de pancartes où l'on pouvait lire "on ne veut pas mourir de faim et de soif". Le texte Claeys-Leonetti prévoit que les "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique, seraient rendues contraignantes. Mais l'ADMD rétorque que ce dispositif (qui existe déjà depuis 2005 mais qui n'a pour l'heure pas de caractère contraignant pour les médecins) ne serait pas totalement "opposable": les directives ne s'appliqueraient pas en cas d'urgence ou bien si elles apparaissent comme "manifestement inappropriées", terme critiqué pour son manque de précision. L'euthanasie désigne l'acte délibéré d'un médecin, voire d'un tiers, "qui provoque la mort d'un malade incurable pour abréger ses souffrances ou son agonie" (définition Larousse). Le terme euthanasie n'a jamais été employé dans la proposition Claeys-Leonetti et ce vocable a toujours été soigneusement évité par François Hollande. Le chef de l'État avait promis durant la campagne présidentielle de mettre en place "dans des conditions précises et strictes" une "assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité". Déçu par le texte de compromis des deux députés, l'ADMD espère voir prospérer l'initiative de 120 députés socialistes en faveur d'un amendement pour instaurer une "aide médicalisée active" pour une fin de vie "dans la dignité", ce qui s'apparenterait à de l'euthanasie véritable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité en crèche privée: les observatoires du CFCM et de la laïcité s'alarment</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310164123.jv1y8r7t.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi sur la neutralité religieuse dans les crèches privées n'en finit pas de créer des remous: l'Observatoire contre l'islamophobie au Conseil français du culte musulman (CFCM) a fustigé mardi une "politique d'intolérance", quand celui de la laïcité y voyait "un énorme danger". Les députés ont adopté en commission la semaine dernière une proposition de loi des radicaux de gauche visant à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect des principes de laïcité et de neutralité dans leur règlement intérieur. Le texte doit être débattu en séance jeudi en première lecture à l'Assemblée nationale. "Nous disons oui à la laïcité mais nous dénonçons fermement cette tendance à mettre en place une politique d'intolérance religieuse systématique et spécifiquement dirigée contre les musulmans, quoiqu'on en dise", écrit le président de l'Observatoire contre l'islamophobie, Abdallah Zekri, dans un communiqué. Selon cette instance membre du CFCM, "cette vision totalitaire et extrémiste de la laïcité au mépris de la tolérance et de l'intelligence met en danger l'esprit du vivre-ensemble porté par les citoyens de France le 11 janvier dernier". La Conférence des évêques de France avait réagi dès la semaine dernière en pointant "un danger" dans cette proposition qui, selon elle, "n'est pas du tout dans l'esprit de la loi de 1905" portant séparation des Eglises et de l'Etat. L'Observatoire de la laïcité lui-même, qui dépend de Matignon, estime dans un communiqué qu'"imposer une neutralité générale et absolue pourrait être contre-productif et contrevenir aux principes constitutionnels et de la Convention européenne des droits de l'Homme d'égalité et de liberté de conscience". "Je crois que c'est extraordinairement dangereux, on met le doigt dans un engrenage", a déclaré à l'AFP le président de cet observatoire, l'ancien ministre socialiste Jean-Louis Bianco. "L'étape suivante ce sera les mamans accompagnatrices de sorties scolaires, puis le débat sur le voile à l'université, ensuite la menace d'une stricte neutralité pour les usagers du service public, voire la neutralité en entreprise", a-t-il poursuivi. L'ancien secrétaire général de l'Elysée a en outre jugé "paradoxal qu'on puisse envisager d'adopter cette proposition alors qu'elle figure dans le programme du Front national pour les élections départementales". "J'y vois un énorme danger pour la cohésion même du pays", a prévenu M. Bianco, faisant état d'"énormément de réactions", pas seulement chez les musulmans. "J'espère vraiment qu'on va arrêter cette mécanique infernale", a-t-il souligné. Cette proposition de loi distingue plusieurs situations. Lorsque des établissements privés accueillant des mineurs (crèches, garderies, centres de loisirs et de vacances...) bénéficient de financements publics destinés à soutenir leur activité, ils seront "soumis à une obligation de neutralité en matière religieuse". Lorsqu'ils n'ont pas de financement public, ils pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants" ou de mineurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls souhaite que le Parlement "puisse dépasser ses clivages"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310150855.xrwmme8c.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a souhaité mardi que le Parlement "puisse dépasser ses clivages" politiques autour du projet de loi sur la fin de vie, examiné dans l'après-midi, soulignant que le gouvernement était "très attaché à l'équilibre du texte". "Dans ces moments-là, sur des sujets aussi graves, qui touchent à l'intime, qui touchent à l'éthique (...) il est important, une nouvelle fois, que le Parlement puisse dépasser ses clivages et se retrouver sur l'essentiel", a souligné le Premier ministre devant la presse. Cette proposition de loi, a-t-il fait valoir, "n'obéit pas toujours, c'est normal, c'est logique, aux frontières politiques traditionnelles". "Mais le gouvernement est très attaché à l'équilibre du texte tel qu'il a été conçu et trouvé" par Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), "deux parlementaires qui sont reconnus sur toutes ces questions-là, qui ont su dépasser leurs différences politiques, mais aussi leurs différences sur ce sujet-là, qui ont avancé l'un et l'autre". Le Premier ministre s'exprimait à l'issue de la visite d'un Centre médical dans le Xe arrondissement de Paris, en compagnie de la ministre de la Santé Marisol Touraine. "Le texte est un bon équilibre et je pense que l'Assemblée nationale, dans un premier temps, va traiter ces questions avec intelligence, sérénité, finesse. Il y a un équilibre, il a été trouvé. Il me semble qu'en cette étape en tout cas, il faut le préserver", a insisté Manuel Valls. Un millier d'amendements ont été déposés sur le texte qui doit être discuté jusqu'à mercredi soir au moins, et sans doute au-delà, avant un vote solennel le mardi 17 mars. Le Premier ministre est revenu sur la proposition de loi lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse à une question du député apparenté PRG Olivier Falorni (Charente-Maritime), qui lui demandait de mettre fin à la "logique hypocrite du laisser mourir". Manuel Valls a défendu "l'équilibre" du texte mais a reconnu qu'il n'était "sans doute" qu'une "étape". La proposition de loi "n'est pas un compromis au sens classique de notre vie politique, c'est un point de rencontre entre deux parlementaires qui au-delà des clivages politiques ont voulu avancer l'un et l'autre ensemble", a-t-il dit. "Et c'est sans aucun doute une étape", a-t-il glissé, rappelant lui-même avoir porté en 2009 un texte allant plus loin "Mais nous le savons, la société évolue, la médecine évolue, la science évolue, et je ne doute pas, ne cherchez pas querelle sur ces sujets là, qu'il y aura forcément d'autres discussions dans les années qui viennent", a-t-il lancé, alors que des députés de droite demandaient: "une étape vers quoi?" "Le plus important c'est que le Parlement et l'Assemblée nationale puissent se retrouver aujourd'hui avec la majorité la plus large, parce que sur ces sujets-là il faut être capable de se rassembler", a poursuivi Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à Chaban-Delmas, son ancien président, pour son centenaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310145131.oid1s9a0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi à Jacques Chaban-Delmas, qui fut son président pendant 16 ans, à l'occasion du centenaire de la naissance de cette figure "tutélaire" de la vie politique française, décédée il y a quinze ans. Avant le coup d'envoi des questions au gouvernement, l'actuel occupant du "perchoir", le socialiste Claude Bartolone, a retracé à grands traits le parcours de "cet homme de passion et de conviction" qui "pour la République fut un modèle": "Chaban" le résistant, envoyé spécial du général de Gaulle, Compagnon de la Libération; député de la Gironde, de 1946 à 1997; ministre "plusieurs fois"; "premier président de l'Assemblée de la Vème République", fonction exercée de 1958 à 1969, de 1978 à 1981, de 1986 à 1988; "emblématique maire de Bordeaux de 1947 à 1995"; Premier ministre entre 1969 et 1972 avec le projet de Nouvelle Société. "La modernité d'une société se mesure toujours à l'attention portée aux plus humbles, sans doute est-ce là le legs que nous transmet Chaban", a déclaré le président PS de l'Assemblée. A l'Assemblée nationale, la "figure tutélaire" de Jacques Chaban-Delmas, fait président d'honneur en 1996, est présente dans le souvenir de "nombre d'entre nous", a encore affirmé ce député de Seine-Saint-Denis, évoquant sa "voix inimitable" ou "ces marches pour accéder au perchoir (...) grimpées au pas de course". La fin de l'hommage au "grand Chaban" a été saluée par une longue standing ovation de tous les députés présents . Une exposition retraçant la vie et l'oeuvre de Jacques Delmas (Chaban était son nom de résistant), né le 7 mars 1915 à Paris "d'une professeure de musique et d'un administrateur des automobiles Delahaye", a été inaugurée dans la matinée par Claude Bartolone en présence d'Alain Juppé, son successeur à la mairie de Bordeaux, des ex-présidents de l'Assemblée Louis Mermaz, Patrick Ollier et Bernard Accoyer, ou encore de sa veuve. Dans son discours d'hommage prononcé à l'Hôtel de Lassay, M. Bartolone a notamment glissé que le projet de Nouvelle société, avec un discours resté "dans les annales" comportant entre autres la dénonciation d'une "société de castes", avait à l'époque alimenté "sans doute, paradoxalement, davantage la deuxième gauche que la droite gaulliste". "La France et son Histoire en lui se résumaient: le sens de l'Etat de Colbert, le sourire de Voltaire, la tolérance de Montesquieu, la haine de la misère de Rousseau, l'ardeur de Clémenceau, la souplesse de Mitterrand et l'intransigeance de de Gaulle", a-t-il aussi jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les positions des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150310143458.60b48hd0.html</link>
   <description><![CDATA[Positions des groupes politiques de l'Assemblée sur le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République), soumis mardi au vote de l'Assemblée : - Michel Piron et Philippe Vigier (UDI): Le groupe UDI vote contre ce texte qui représente "une immense déception". "Où est la vision, l'architecture, l'architecte? Le gouvernement a écouté, mais gouverner ce n'est pas seulement écouter, c'est choisir (...) Ainsi, sur le seuil d'habitants par intercommunalité, il y aura autant d'exceptions que de situations conformes à la règle! (...) L'abstention annoncée aux élections départementales est favorisée par cet absence de cap." (point de presse) - André Chassaigne (Front de Gauche): "Nous allons voter contre ce texte, qui est une marche forcée vers l'intercommunalité, d'autant qu'il y a eu des durcissements en séance sur des compétences communales qui vont devenir obligatoirement intercommunales, par exemple sur l'eau, l'assainissement, les déchets. L'abandon de la clause de compétence générale est aussi d'une extrême gravité puisqu'il ne permet pas d'être en état de conduire des politiques librement choisies. Certes, il y a une forme de maintien apparent des départements, avec des compétences leur restant, comme les collèges ou les routes, mais sans garantie dans la durée sur le maintien du niveau départemental. La réduction des dotations de l'Etat a pour but d'étrangler les communes et les départements." (point de presse) - Annick Lepetit (porte-parole du groupe PS): Cette réforme "permet d'aboutir à une République mieux organisée". "D'abord, des régions qui sont devenues plus grandes, plus puissantes, et qui auront des compétences particulières sur l'emploi, le dynamisme économique, et puis les départements qui auront aussi des compétences en matière de construction de collèges, de voirie, c'est à dire le quotidien de nos concitoyens, et bien évidemment en matière de politique sociale. Et puis nous avons créé les métropoles, c'est une structure nouvelle qui va permettre à des villes mais aussi à leurs villes périphériques, d'être des villes puissantes et de pouvoir dialoguer d'égale à égale avec des grandes régions qui sont dans les pays européens." (point de presse) - Christian Jacob (président du groupe UMP): Le groupe vote "unanimement contre". "On a augmenté le nombre de conseillers généraux et il n'y a aucune réforme territoriale", estime-t-il. (point de presse) - François de Rugy (coprésident du groupe EELV): "Nous voterons pour même si nous sommes beaucoup plus réformateurs que celle loi qui comporte quand même un certain nombre d'avancées." (à la presse) parl/glr/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
