<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 07 May 2015 21:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement écarte pour l'instant l'adoption par les couples non mariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507193617.vy2eob2l.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat chargée de la famille, a estimé jeudi qu'un amendement du député PS Erwann Binet, proposant d'autoriser les couples pacsés ou en concubinage à adopter un enfant, n'avait pas sa place dans la proposition de loi sur la protection de l'enfant. "L'amendement auquel tient beaucoup le député Binet, dans ce projet de loi-là, il aurait probablement attiré toute l'attention et il aurait un peu remis dans l'ombre les enfants de l'Aide Sociale à l'Enfance, et je souhaite que ce projet de loi leur soit consacré, à eux et à eux seuls", a déclaré Mme Rossignol à iTELE. La proposition de loi sur la protection de l'enfant, rédigée par la sénatrice PS Michèle Meunier et l'ex-sénatrice centriste Muguette Dini, doit être débattue à l'Assemblée nationale le 12 mai. Lors de l'examen de ce texte mardi en commission, M. Binet avait retiré une première version de son amendement, invoquant des raisons de forme. Le député avait assuré qu'il entendait "le reformuler en vue d'un débat en séance". "C'est partie remise", a ajouté Mme Rossignol. "Je pense qu'on aura l'occasion d'en rediscuter, parce qu'il y a aussi une autre loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant", adoptée en première lecture en juin 2014 à l'Assemblée nationale. Cette autre proposition de loi "va être discutée au Sénat, c'est plutôt à ce moment-là qu'on pourra reparler de l'amendement Binet, je crois qu'il y est très attaché donc il y reviendra", a-t-elle dit. Le mouvement anti-mariage homosexuel La Manif pour Tous avait envisagé d'organiser une manifestation contre l'amendement ouvrant l'adoption aux couples non mariés s'il était maintenu. Mme Rossignol a par ailleurs dévoilé des amendements à la proposition de loi sur la protection de l'enfant, qui seront déposés par le gouvernement. Alors que l'allocation de rentrée scolaire continue d'être versée aux parents, même si leur enfant est placé auprès de l'Aide sociale à l'enfance (ASE), elle sera désormais "versée sur un compte qui sera à la Caisse des dépôts et qui constituera pour l'enfant une dot" à laquelle il pourra avoir accès "à sa majorité", afin de "partir dans la vie avec un petit pécule", propose l'un de ces amendements. En outre, des mesures seront proposées "pour les jeunes majeurs", afin de préparer leur sortie de l'ASE. Il sera demandé aux départements "qu'ils fassent avec ces jeunes un entretien pour préparer l'avenir". Cet entretien aura lieu "un an avant leur majorité", a précisé à l'AFP l'entourage de la ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entretien du réseau téléphonique fixe: pression des députés sur Orange</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507164709.dj2tplhn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité, avec le soutien du gouvernement, une proposition de loi Front de gauche accroissant les obligations, mais aussi les moyens juridiques, d'Orange pour entretenir le réseau des lignes téléphoniques fixes. Qualifiant "d'utilité publique" les opérations d'entretien des réseaux, le texte, qui doit maintenant passer au Sénat, alourdit les amendes que peut prononcer l'ARCEP (Autorité de régulation des communications électroniques) à l'égard d'un opérateur téléphonique défaillant en ce domaine: jusqu'à 5% du chiffre d'affaires (contre 3% actuellement) et jusqu'à 10% (au lieu de 5%) en cas de récidive. L'opérateur historique Orange devra remettre à l'ARCEP un rapport sur l'état des lieux détaillé de son réseau fixe, dont les élus locaux pourront avoir communication, à condition que cela ne porte pas atteinte au secret des affaires. Enfin, la proposition de loi rétablit au profit d'Orange "la servitude d'élagage" supprimée il y a une vingtaine d'années, c'est-à-dire la possibilité pour l'opérateur de faire élaguer à la place des propriétaires de terrains des branches d'arbres menaçant les lignes téléphoniques, et permet au maire de se substituer à l'opérateur le cas échéant. "La dégradation progressive du réseau et le manque d'entretien entraînent coupures et autres défaillances" dans de nombreuses zones rurales, à tel point que l'ARCEP a ouvert une enquête administrative à ce sujet en mai 2014, et qu'Orange a annoncé en novembre un plan d'amélioration, avec une hausse des moyens financiers, ont souligné l'auteur du texte, le député communiste du Puy-de-Dôme, André Chassaigne, et la secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire. La situation est d'autant plus difficile à supporter dans les zones encore dépourvues de téléphonie mobile et dans celles où "l'accès à l'internet passe quasiment exclusivement par le réseau cuivre d'Orange", a insisté le président des députés du Front de gauche. Et "parfois, le réseau fonctionne, mais les poteaux sont à terre, les lignes reposent sur des panneaux d'entrée de village, sont enroulées autour des arbres en l'absence de support ou dénudées, et ce pendant plusieurs semaines ou mois", a-t-il ajouté, photos à l'appui dans son rapport. "L'UMP était circonspect à la lecture du texte initial" mais "l'examen en commission a été l'occasion d'un travail de fond constructif et non politicien", s'est félicité pour ce groupe Frédéric Reiss, tandis que son collègue de l'UDI, Yannick Favennec, a aussi approuvé la proposition de loi. Ce dernier a toutefois souhaité, ainsi que d'autres députés, que soit précisé qui supporte le coût de l'élagage, à l'occasion de la navette avec le Sénat, pour que cela n'entraîne pas un désengagement des propriétaires de terrains et une hausse des tarifs téléphoniques. L'élaboration de la proposition de loi avait été précédée d'une concertation entre André Chassaigne et des élus et habitants du Livradois-Forez, en Auvergne, puis le Conseil d'Etat, saisi par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), avait donné son avis sur le texte, ce qui est exceptionnel pour les textes d'origine parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale entame des célébrations d'Olympe de Gouges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507163512.vp2sjmy3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a lancé jeudi, sous la houlette du président Claude Bartolone (PS), des célébrations d'Olympe de Gouges, figure de la Révolution guillotinée sous la Terreur, avec la présentation d'une lettre manuscrite récemment acquise, cinq mois avant l'installation d'un buste. Née il y a exactement 267 ans à Montauban, "d'origine modeste, autodidacte, critiquée par ses contemporains, veuve à 18 ans" ayant refusé de se remarier pour garder sa liberté, Olympe de Gouges (1748-1793) est "une femme extraordinaire, qui eut l'audace, dans cette période troublée de la Révolution, de réclamer des droits pour les esclaves, les indigents et les femmes", a rappelé le président de l'Assemblée dans un discours. En présence de l'actuelle secrétaire d'Etat aux droits des Femmes Pascale Boistard mais aussi de l'ancienne ministre socialiste des Droits des femmes Yvette Roudy, M. Bartolone a aussi cité l'une des formules restées célèbres de l'auteure de la Déclaration des droits des femmes et de la citoyenne: si "la femme a le droit de monter sur l'échafaud, elle doit avoir également celui de monter à la tribune". "Avant d'être une féministe, Olympe de Gouges était une politique" mue par "le patriotisme, l'humanisme, la résistance à l'oppression", elle qui, "ni inconsciente ni hystérique, comme on a pu le dire", fut guillotinée après avoir dénoncé l'arrestation des députés girondins, a souligné le député PS de Seine-Saint-Denis. Après avoir évoqué une "femme courageuse au point d'en mourir, peut-être trop moderne pour son temps", la vice-présidente de l'Assemblée et députée PS de Paris Sandrine Mazetier a lancé: "Nous la vengeons comme elle aurait aimé qu'on le fasse", à savoir "de la manière la plus pacifique qui soit". Acquise à Drouot lors de la vente de la collection Claude de Flers, la lettre exposée a été rédigée par Olympe de Gouges le 4 juillet 1789, à quelques jours des émeutes de Paris et de la prise de la Bastille, et est adressée au duc d'Orléans, cousin du roi Louis XVI, pour solliciter le privilège d'éditer un journal. Ce "Journal du Peuple" ne vit jamais le jour, mais cette femme de lettres devenue femme politique fit placarder dans Paris des affiches et circuler des pamphlets. Tous les documents d'Olympe de Gouges détenus par l'Assemblée seront exposés dans la bibliothèque jusqu'à la fin de la session. Et, le 21 octobre, 70 ans après l'entrée à l'Assemblée des 33 premières femmes élues députées, sera installée dans la salle des Quatre Colonnes une oeuvre représentant Olympe de Gouges. "Ce buste sera la première représentation d'une femme réelle au Palais-Bourbon", a glissé Mme Mazetier, notant qu'il n'y avait "jusqu'à présent que des allégories", notamment des Marianne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entre régionales IDF et présidence de l'Assemblée, Bartolone va vivre "une schizophrénie stricte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507154838.64kusrpn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone, candidat in extremis à l'investiture PS pour les régionales en Ile-de-France, a assuré jeudi qu'il pratiquerait une séparation "rigide" entre ces deux rôles qu'il entend tenir de façon concomitante, et vivrait une "schizophrénie stricte". "Je vais vivre pendant quelques semaines une schizophrénie stricte: ici je suis président de l'Assemblée, lorsque je suis à l'extérieur, je suis... serai candidat - puisque pour le moment je ne suis pas désigné", a déclaré l'élu de Seine-Saint-Denis devant la presse depuis l'Hôtel de Lassay, sa résidence jouxtant le Palais Bourbon, au lendemain de son annonce surprise de candidature. "Je vais pendant toute la campagne mener une application rigide de la séparation que je dois avoir entre le rôle qui est le mien ici, et le rôle qui sera le mien dès que je sortirai de l'Assemblée nationale", a-t-il promis, alors que des parlementaires UMP, tel le député de Paris Claude Goasguen, lui ont demandé de quitter la présidence de l'Assemblée pour mener campagne. A ces élus, M. Bartolone "conseille de regarder nos archives et notre histoire": "Il n'y a aucun président de l'Assemblée nationale qui s'est mis en réserve", a affirmé le quatrième personnage de l'Etat, parlant d'une "fausse polémique". "La démocratie, c'est pas la guerre civile. Quelle que soit l'élection, à un moment il y a 50% des Français qui doivent vivre avec 50% des autres. Et donc je vais essayer d'appliquer cette règle que je me fixe ici pour montrer à nos compatriotes que nous sommes capables de vivre ensemble et d'animer le débat politique", a poursuivi M. Bartolone. Alors qu'il a aussi annoncé mercredi que s'il emportait le scrutin de décembre, il abandonnerait le perchoir, ses proches soutiennent qu'il serait le premier président de l'Assemblée à ainsi abandonner cette fonction une fois élu à la tête d'un exécutif local.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette la proposition du Front de gauche d'un droit de préemption des salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507140313.hl5vrn8p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi du Front de gauche instaurant un "droit de préemption" des salariés en cas de cession de leur PME, qui visait à aller plus loin que le simple droit d'information préalable existant depuis 2014. "Il est difficile pour des raisons de fond, notamment constitutionnelles", d'une possible atteinte au droit de propriété, et des raisons "d'opportunité, de soutenir ce droit de préemption", a estimé la secrétaire d'Etat à l'Economie sociale et solidaire, Carole Delga. "Il ne faut pas imposer la reprise par les salariés mais l'inciter", a-t-elle prôné, avant le rejet des articles de la proposition de loi, qui était examinée dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe du Front de gauche. Le texte stipulait que, dans les entreprises employant jusqu'à 249 salariés, lorsque le propriétaire détenant plus de 50% du capital trouvait un acquéreur, il devait le notifier aux salariés. Au moins deux d'entre eux regroupés pouvaient alors se porter eux-mêmes acquéreurs, dans un délai de deux mois. "Répondant à un besoin", en particulier celui de lutter contre les délocalisations, ces mesures auraient, selon la rapporteure Marie-George Buffet, "prolongé la loi Hamon" de 2014 sur l'économie sociale et solidaire. Celle-ci prévoit que les salariés soient informés d'un projet de vente au moins deux mois avant. Il n'y aurait pas eu "atteinte ni au droit de propriété ni au droit d'entreprendre" puisque le propriétaire restait libre de vendre ou non, et au prix qu'il déterminait, a fait valoir l'ancienne ministre communiste. Les socialistes, qui avaient pourtant permis l'adoption du texte en commission, ne l'ont pas voté dans l'hémicycle, jugeant qu'"il est prématuré d'aller vers un droit de préemption qui ne serait pas sécurisé", notamment du fait de la "complexité des mécanismes de transmission", selon leur orateur, Jean-Michel Clément. Seuls les écologistes ont soutenu la proposition de leurs collègues du Front de Gauche, considérant que "le texte Hamon est un minimum". Les députés UMP et UDI se sont prononcés résolument contre, face au risque de "faire fuir les investisseurs" selon les premiers et, selon les seconds, à un "postulat contestable", à savoir que "les salariés sont toujours les mieux à même de reprendre leur entreprise". L'opposition en a profité pour critiquer la "cacophonie" ou les "errements" du gouvernement vis-à-vis des entreprises. Le droit d'information préalable des salariés a ajouté de la "complexité au monde des entreprises", a affirmé Yannick Favennec, se réjouissant à l'inverse que le gouvernement ait repris des propositions du rapport de la députée PS Fanny Dombre-Coste visant à "alléger les contraintes" existant depuis l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dette des Etats de la zone euro: l'Assemblée rejette une proposition de résolution du Front de Gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507124704.54nqdq3r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution européenne du Front de Gauche sur la dette des Etats de la zone euro, qui demandait au gouvernement d'agir en Europe pour stopper les politiques d'austérité. Outre une grande conférence européenne sur la dette abordant la question de la restructuration, ce texte appelait le gouvernement français à sortir de la tutelle des marchés financiers, à devenir "moteur d'une régulation ambitieuse du secteur financier" ou à agir en Europe pour lancer "enfin le +Pacte de croissance+ promis par le président de la République". "S'il est légitime de s'astreindre à une gestion rigoureuse des deniers publics, il est insupportable que l'argument de la dette -une dette pour une part illégitime- serve de paravent aux contre-réformes conservatrices", avec un risque "de jeter les peuples européens les uns contre les autres (...) pendant qu'une petite caste fait bombance", a lancé Nicolas Sansu, rapporteur du texte débattu lors d'une journée réservée à des propositions du Front de Gauche. Le texte avait déjà été rejeté en commission des Finances, alors qu'il avait été adopté en commission des Affaires européennes. Pour obtenir son rejet dans l'hémicycle et éviter un vote solennel la semaine prochaine, le gouvernement a finalement fait adopter un amendement de suppression de l'article unique de la proposition. Les élus du Front de Gauche, mais aussi des députés de droite comme l'UMP Jacques Myard, ont déploré ce procédé interrompant un débat crucial à leurs yeux pour le Parlement. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, pour lequel la proposition de résolution comportait quelques pistes pouvant "faire consensus" mais surtout des recommandations "pas opportunes", a mis en avant "une multitude de facteurs" expliquant le niveau élevé de la dette en France, notamment "le réflexe de dépenser de l'argent public dès qu'un problème surgit". Jugeant "un peu vain de rejeter" les difficultés budgétaires françaises "sur l'Union européenne, les marchés financiers ou les créanciers étrangers", il a défendu "un constat lucide" du gouvernement sur le niveau de la dette et "un chemin clair d'assainissement des comptes au bon rythme". Présidente de la commission des Affaires européennes, l'écologiste Danielle Auroi a critiqué "les dégâts des politiques d'austérité dans la zone euro" et plaidé pour "une solidarité sans faille et une approche différente des dettes publiques en Europe". S'il a approuvé plusieurs suggestions du Front de Gauche, comme une conférence européenne sur la dette ou une taxe sur les transactions financières élargie, Eric Alauzet (EELV) a cependant justifié l'abstention de son groupe sur un texte "incomplet et par certains aspects ambigus". L'UMP n'a pas parlé d'une voix unanime. Marie-Christine Dalloz a critiqué une proposition de résolution comportant à ses yeux plusieurs "mesures idéologiques et déconnectées des réalités" et défendu notamment les choix de la BCE. Jacques Myard, "réjoui d'un tel débat" mais "un peu sur la faim sur le fond" du texte, a jugé que la dette avait "des causes internes en France, qui a vécu un peu au-delà de ses moyens" mais résultait aussi de la politique européenne, dont "une monnaie totalement inadaptée". Pour l'UDI, contre le texte, Arnaud Richard a insisté sur l'argument de "ne pas faire peser le poids de la dette sur les générations futures" et, "plutôt que de faire de l'Europe le bouc émissaire de tous les maux", réclamé des réformes structurelles en France mais aussi "un fédéralisme budgétaire européen". L'élue FN Marion Maréchal-Le Pen, qui s'est abstenue, a affirmé que certaines mesures de la proposition Front de Gauche avaient déjà été demandées par son parti, épinglant surtout "une déclaration de bonnes intentions des amis d'Alexis Tsipras, toujours prompts à gonfler les muscles dans l'opposition" mais à se soumettre une fois au pouvoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Paul Huchon favorable au "rassemblement le plus large possible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150506213629.robhdgux.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la région Ile-de-France, Jean-Paul Huchon, a déclaré mercredi soir qu'il allait prochainement rencontrer Claude Bartolone pour "permettre le rassemblement le plus large possible des socialistes franciliens". En réaction à l'annonce du président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, de se lancer dans la primaire socialiste en vue de mener la liste PS aux régionales, Jean-Paul Huchon a déclaré dans un communiqué transmis à l'AFP: "Claude Bartolone et moi-même sommes convenus d'échanger ensemble dans les tout prochains jours pour permettre le rassemblement le plus large possible des socialistes franciliens". "Nous sommes tous deux convaincus que les Francilien-ne-s ont besoin d'une majorité de gauche pour lutter contre les inégalités territoriales et mettre en oeuvre les projets que nous avons initiés", lit-on encore dans le texte de l'actuel président de la région. "Tous deux considérons que le rassemblement des socialistes, puis de l'ensemble de la gauche, est une condition indispensable pour l'emporter face à la droite et l'extrême-droite en décembre prochain", a encore écrit Jean-Paul Huchon. ../ei]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2015 23:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales/IDF: Hamon apporte son "total soutien" à la candidature de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150506181422.gv1tpos1.html</link>
   <description><![CDATA[Benoît Hamon a qualifié d'"excellente nouvelle" l'annonce du président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, qu'il était prêt à être candidat à l'investiture socialiste pour les régionales d'Ile-de-France en décembre prochain et l'a assuré de son "total soutien". "Claude Bartolone, fort de son expérience d'élu de terrain en Seine-Saint-Denis, connaît les inquiétudes et les espérances des habitants de notre région en matière d'éducation, d'accès aux transports, à la culture, de politique du logement. Il saura permettre à la diversité et à la richesse des populations de pouvoir s'exprimer et se réaliser", a réagi Benoît Hamon dans un communiqué. "Claude Bartolone peut compter sur mon total soutien pour mener campagne et permettre à la première région d'Europe de continuer de porter les politiques d'égalité et de solidarité dont ont besoin les populations de nos huit départements", a ajouté Benoît Hamon dans son communiqué. Le nom de Benoît Hamon avait circulé ces derniers jours comme une possible candidature à l'investiture en Ile-de-France. Le chef des députés socialistes, Bruno Le Roux, a également salué cette candidature. "J'espère qu'elle va permettre de rassembler", a-t-il dit à des journalistes en marge d'un meeting en Seine-Saint-Denis où devait intervenir notamment Martine Aubry, maire de Lille et ancienne première secrétaire du PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2015 20:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales/IDF: Bartolone prêt à être candidat à l'investiture socialiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150506180916.hyfzctvk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone s'est dit prêt mercredi à déposer sa candidature à l'investiture des militants PS d'Ile-de-France pour les régionales de décembre 2015. "Si ma candidature peut permettre le rassemblement, je la déposerai", a affirmé sur BFMTV l'ancien président du Conseil général de Seine-Saint-Denis, à la veille de la clôture des candidatures. "Cette candidature, elle n'a de sens que si elle peut permettre le rassemblement. Aujourd'hui j'ai constaté chez les candidats socialistes que la multiplicité des candidatures les perturbaient. Ils se disaient que ce n'est pas le meilleur moyen d'entrer en campagne", a expliqué M. Bartolone. Les candidats actuellement déclarés sont le président sortant Jean-Paul Huchon et sa première vice-présidente Marie-Pierre de La Gontrie. Aucun de ces deux candidats ne convainquant totalement, l'hypothèse d'un troisième homme a été avancée avec de plus en plus d'insistance ces dernières semaines. Les noms de M. Bartolone, de Benoît Hamon et de Thierry Mandon ont été évoqués. M. Bartolone avait affirmé le 22 avril ne pas être candidat, après des informations de presse selon lesquelles le président de la République le poussait à l'être.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2015 20:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe de travail des députés UMP sur le régime social des indépendants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150506153334.47yq44zt.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP ont lancé mercredi un groupe de travail sur le fonctionnement du régime social des indépendants (RSI), qui sera animé par Bruno Le Maire et Julien Aubert, selon un communiqué du groupe. Ces deux députés ont regretté à cette occasion que leurs demandes d'une commission d'enquête ou d'une mission d'information de l'Assemblée nationale "n'aient pu aboutir, le gouvernement ayant préféré missionner deux députés socialistes". L'audition par le groupe de travail des principaux acteurs concernés permettra de faire un point sur la situation et de proposer des solutions concrètes aux problèmes rencontrés par les indépendants, selon le communiqué. Environ 500 travailleurs indépendants, artisans et commerçants ont manifesté le 27 avril en proche banlieue parisienne pour dénoncer à nouveau les dysfonctionnements du RSI et demander "des actes" au gouvernement. Au lendemain d'une importante manifestation à Paris, début mars, le gouvernement avait annoncé de nouveaux remèdes pour résoudre les dysfonctionnements du RSI intervenus depuis une réforme de 2008, et la création d'une mission parlementaire, confiée aux députés socialistes Sylviane Bulteau et Fabrice Verdier, pour suggérer des réformes. Fin mars, le Premier ministre, Manuel Valls, s'était dit favorable à une réforme de ce régime, qu'il avait qualifié de "désastre", et n'avait pas exclu une fusion avec le régime général.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2015 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité religieuse des crèches: vers une possibilité, mais pas d'obligation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150506142847.qqktp2a9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait renoncer à imposer à des crèches privées une obligation de neutralité religieuse, mais autoriserait celles qui le souhaitent à prévoir cette neutralité pour leurs salariés, selon des informations de presse publiées mercredi et confirmées de source proche des députés radicaux de gauche. Ceux-ci s'étaient battus pour inscrire à l'ordre du jour de l'Assemblée une proposition de loi, adoptée par le Sénat en 2012, "visant à étendre l'obligation de neutralité à certaines personnes ou structures privées accueillant des mineurs et à assurer le respect du principe de laïcité". Ils avaient accepté de la retirer de l'ordre du jour d'une journée, le 12 mars, consacrée à leurs propositions de loi, à la demande des socialistes qui ne voulaient pas débattre d'un sujet brûlant juste avant les élections départementales, mais avaient obtenu en échange qu'elle soit débattue en mai. La première disposition du texte, qui fait relativement consensus, consacre la jurisprudence établie par la Cour de cassation après le licenciement d'une salariée voilée de la crèche privée Baby Loup : des crèches pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants". En revanche, comme l'ont révélé La Croix et Libération, seraient supprimées les autres mesures du texte, qui imposaient une obligation de neutralité religieuse, lorsqu'elles bénéficient d'un financement public, à toutes les crèches privées (sauf si elles ont un caractère confessionnel affiché), ainsi qu'à toutes les structures accueillant des mineurs. Devant les nombreuses protestations des milieux religieux, mais aussi d'une partie des organisations laïques et de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH), le rapporteur du texte Alain Tourret (PS) a accepté, lors d'une réunion mardi avec des représentants du groupe socialiste et du ministère de l'Intérieur, de proposer en séance, le 13 mai, la suppression de ces dispositions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2015 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ménard: ou "menteur ou encore plus fasciste qu'on ne pouvait l'imaginer" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150506103445.fcnh667s.html</link>
   <description><![CDATA[Robert Ménard, qui est entendu par la police sur le décompte des élèves musulmans dans sa commune mais nie tout "fichage", est ou bien "menteur, ou il est encore plus fasciste qu'on ne pouvait l'imaginer", a jugé mercredi Claude Bartolone. Un tel décompte, "c'est infâme. Ou il est un menteur, ou il est encore plus fasciste qu'on ne pouvait l'imaginer. Surtout, il utilise des systèmes qui sont totalement condamnés par la République", a déclaré le président PS de l'Assemblée nationale sur France Info. Si "c'est à la justice de faire son travail" sur les éventuelles suites à donner à cette affaire, M. Bartolone a considéré que le maire de Béziers est condamnable "moralement" et que "c'est aussi aux fonctionnaires de dénoncer ce genre de pratiques déshonorantes pour la République". Sur le fond, ce député socialiste de Seine-Saint-Denis s'est déclaré convaincu que mettre en place des statistiques ethniques, "ça ne sert à rien, surtout dans un ancien pays colonial". "Sur ma carte d'identité, c'est marqué +né en Tunisie+". Sur le Front National, "Madame Le Pen essaye de changer l'enseigne lumineuse du bouiboui de l'extrême droite mais ce sont les mêmes produits sur les rayons" et "le rejet de tout ce qui est différent", a lancé M. Bartolone. Quant aux socialistes, "ce qui peut permettre de récupérer les électeurs, c'est de leur donner confiance et de leur montrer à quoi vont servir les efforts que nous leurs avons demandé au début de ce quinquennat". Mais, a-t-il observé, "tant que les gens ne verront pas le chômage baisser et les choses s'améliorer, les mots resteront des mots".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2015 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marie-Eve Malouines (France Info) nommée présidente de LCP-Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150506100802.f8n9d79o.html</link>
   <description><![CDATA[Marie-Eve Malouines, actuellement chef du service politique de France Info, a été nommée à la tête de La Chaîne parlementaire-Assemblée nationale (LCP-AN), a annoncé le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) dans un communiqué. Marie-Eve Malouines, 53 ans, a été proposée par Claude Bartolone, de préférence au président sortant de LCP-AN, Gérard Leclerc, qui était candidat à sa succession. Sa nomination par le bureau de l'Assemblée nationale "place ainsi, pour la première fois, une femme à la présidence de la chaîne", a souligné le communiqué. La nouvelle PDG, qui prendra ses fonctions le 8 juin pour trois ans, avait été sélectionnée le 30 mars, de même que Gérard Leclerc, par un comité composé de toutes tendances et présidé par l'un des vice-présidents de l'Assemblée, l'écologiste Denis Baupin. Ce comité a proposé la nomination de Marie-Eve Malouines, et Claude Bartolone "a confirmé ce choix", selon le communiqué. Marie-Eve Malouines, qui a débuté sa carrière dans les stations décentralisées de Radio France, notamment à Marseille, à la fin des années 80, dirige le service politique de France Info depuis 2003. Elle participe à l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Auteure de plusieurs livres politiques, dont "François Hollande, la force du gentil" (2012), elle a déclaré à l'AFP avoir défendu, en présentant sa candidature, "un projet qui ouvre davantage la chaîne parlementaire aux jeunes en les faisant participer au débat démocratique". "Ravie de mener une aventure exaltante au coeur du débat républicain, avec une équipe de qualité", a twitté la journaliste après l'annonce de sa nomination. Gérard Leclerc, ancien journaliste à France 2, Europe 1, RMC et France 3, présidait LCP-AN depuis 2009. Nommé sous la précédente majorité, il avait été reconduit en février 2012, avant les élections présidentielles et législatives. L'Assemblée et le Sénat ont créé en 1999 La Chaîne parlementaire, regroupant deux sociétés de programmes, LCP-Assemblée nationale et Public Sénat, qui se partagent le temps d'antenne sur un même canal désormais accessible via la télévision numérique terrestre. Fin janvier, le bureau du Sénat s'est prononcé à l'unanimité contre une fusion entre les deux entités, proposée par Claude Bartolone. Le 15 avril, le bureau du Sénat a désigné Emmanuel Kessler, jusqu'alors chef du pôle économie de LCI, pour présider Public Sénat et succéder à Gilles Leclerc, lui aussi en poste depuis 2009. Comme son homologue (et homonyme) de LCP-AN, Gilles Leclerc était candidat à sa succession, mais il n'avait pas été retenu dans la sélection finale, qui s'était jouée entre Emmanuel Kessler et Alexandre Kara, ancien chef du service politique d'Europe 1.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2015 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection de l'enfant: une proposition de loi adoptée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505210625.clwko5tb.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté mardi soir une proposition de loi sur "la protection de l'enfant", déjà votée par le Sénat, visant notamment à offrir aux enfants placés auprès de l'Aide sociale à l'enfance (ASE) une vie plus stable. Ce texte de Michèle Meunier, sénatrice PS et Muguette Dini, ex-sénatrice centriste, avait été adopté en mars à l'unanimité au Sénat, avec le soutien de la secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol. En commission à l'Assemblée, l'UMP s'est abstenue, attendant pour se prononcer le débat en séance, qui aura lieu le 12 mai. La commission a voté un amendement des députés PS Sébastien Denaja et Bernard Roman, similaire à un amendement de l'UMP Guy Geoffroy, inscrivant l'inceste dans le code pénal. Actuellement, le code pénal punit les viols et agressions sexuelles, ainsi que les relations sexuelles avec des mineurs de moins de 15 ans mais ne définit pas l'inceste en tant que tel. Le Conseil constitutionnel avait censuré en 2011 une disposition législative de l'année précédente inscrivant l'inceste dans le code pénal, car il avait jugé imprécise la notion de "famille" alors utilisée. Lors de la discussion au Sénat de la proposition de loi, un article sur l'inceste avait été supprimé. L'amendement voté par les députés, modifié par des précisions introduites par le gouvernement, précise que les membres de la famille susceptibles de commettre des actes incestueux sont les ascendants et tuteurs, ainsi que les frères et soeurs ou tuteurs s'ils ont sur la victime "une autorité de droit ou de fait". Seront aussi concernés, à la même condition, les oncles, tantes, neveux, nièces et les conjoints et concubins (ou anciens compagnons) de ces personnes. L'Assemblée devrait par ailleurs débattre en séance d'un amendement du député socialiste Erwann Binet autorisant les couples pacsés ou en concubinage à adopter un enfant. Erwann Binet, rapporteur en 2013 de la loi sur le mariage homosexuel, a toutefois retiré pour des raisons de forme une première version de son amendement, lors de son examen pour avis en commission des Lois mardi matin, car il ne modifiait pas l'ensemble des articles du Code civil concerné. Cet élu de l'Isère entend "le reformuler en vue d'un débat en séance". Pour le parlementaire, obliger les couples à être mariés pour adopter "apparaît aujourd'hui suranné", alors que "55% des enfants naissent hors mariage" et que "près d'un mariage sur deux est dissous par un divorce". En outre, une personne, qu'elle vive en couple ou pas, peut actuellement adopter seule un enfant, a-t-il fait remarquer. Des arguments qui ne convainquent pas le mouvement anti-mariage homosexuel La Manif pour Tous, qui envisage d'organiser une manifestation contre cet amendement s'il était maintenu. Pour le mouvement, cet amendement vise à "favoriser l'adoption par le conjoint d'un enfant" conçu par PMA ou GPA. Sur l'adoption, la commission a adopté un amendement du rapporteur, Annie Le Houerou (PS), qui encadre les conditions de révocabilité de l'adoption simple. Pour le reste, la proposition de loi a pour ambition d'améliorer la gouvernance nationale et locale de la protection de l'enfance, de contribuer à la sécurisation du parcours de l'enfant protégé, et d'adapter le statut de l'enfant placé sur le long terme. Quelque 275.000 mineurs sont pris en charge par les services de protection de l'enfance, la moitié étant placés en familles d'accueil ou foyers et les autres faisant l'objet de mesures d'"assistance éducative" à domicile. La commission des Affaires sociales a adopté une série d'amendements, dont l'un supprimant le recours aux tests osseux (données radiologiques de maturité osseuse) pour déterminer l'âge de jeunes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réunion de fidèles de Hollande pour un "point d'étape" avant 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505185541.vy4nv9wx.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 200 personnes, ministres proches du chef de l'Etat, parlementaires et militants, se sont réunis mardi pour un "point d'étape" après trois ans de présidence Hollande, afin d'entamer un "travail de reconquête" en vue de 2017, a constaté une journaliste de l'AFP. "Il faut qu'on revendique ce que l'on a fait, qu'on poursuive, qu'on adapte" si besoin, a lancé à l'ouverture des débats le ministre Stéphane Le Foll, président du club "Répondre à gauche", à l'origine de la réunion à huis clos qui se tenait dans une salle de l'Assemblée nationale. Il s'agit d'entamer un "travail de reconquête de notre électorat" pour in fine "gagner au second tour de l'élection présidentielle" en 2017, a poursuivi le patron des députés PS, Bruno Le Roux, vantant des engagements de campagne de 2012 tenus "à près de 80%". Parmi les députés présents figuraient Michèle Delaunay, Marie-Arlette Carlotti, Guy Delcourt ou encore Martine Pinville, aux côtés de quelques premiers secrétaires fédéraux du PS. Lors de ce colloque intitulé "trois ans et après?", était prévues deux tables-rondes, sur les thèmes "La France repart" avec la participation du ministre des Finances Michel Sapin, et "La gauche, le travail et le progrès social", avec celle de sa collègue à la Santé Marisol Touraine et de son collègue au Travail François Rebsamen. "A ce stade-là d'un quinquennat, qu'est-ce que ça voudrait dire de changer de politique économique? Les fruits nous ne les aurons que par la constance, par l'opiniâtreté", a plaidé M. Sapin devant la presse. Interrogé sur une possible primaire à gauche avant la présidentielle, ce proche de François Hollande a estimé qu'elle n'aurait "pas de sens" alors que les socialistes sont au pouvoir. La primaire, "ça n'existe pas quand on est un président", a abondé M. Rebsamen. -"Pas d'auto-satisfaction" - M. Le Foll a jugé pour sa part que "2017 c'est loin", appelant à travailler et à "créer une dynamique". "Il faut qu'on arrête de laisser penser qu'il n'y a que ceux dans la fronde qui s'expriment", a-t-il ajouté devant les journalistes. "Pas d'auto-satisfaction", a aussi demandé le président du groupe socialiste au Sénat, Didier Guillaume, pour qui il faut d'abord que baisse le chômage. Il a dit souhaiter que François Hollande soit candidat en 2017 et pour cela, "il faudra que nous réussissions". "Sinon (pour) qui que ce soit, il n'y aura pas d'espoir", a-t-il déclaré alors qu'un sondage, paru mardi dans le Parisien, montre que Manuel Valls est préféré à François Hollande pour la présidentielle de 2017. "Cette étape d'aujourd'hui, elle est modeste mais elle doit participer à cette revendication et cette fierté de ce qui est fait" par la majorité, a souligné Stéphane Le Foll en clôturant les travaux deux heures et demie plus tard. "On a été contestés à notre gauche, combien de fois? Ca même été un débat au sein du PS, ce qui ne nous a pas permis d'être suffisamment explicites vis-à-vis des Français. On a d'abord été obligés de s'expliquer entre nous", a-t-il déploré. La politique menée, "c'est une politique de gauche, il faut qu'on la revendique comme telle", a souligné le porte-parole du gouvernement en ironisant sur "le drame familial à Saint-Cloud", allusion aux développements au FN. Quant à "ce qui se passe à droite. Ce sont de faux Républicains", a-t-il enchaîné, par allusion à l'adoption par le bureau politique de l'UMP du nouveau nom "Les Républicains". Ce colloque "est un prélude à d'autres et surtout (un prélude) à des communications qu'on va faire sur ce qui a été fait et ce qu'on va continuer à faire", a déclaré le ministre. Trois ans du quinquennat, "c'est une étape, mais ce n'est pas fini (...) Il faut poursuivre, il faut continuer", a dit aussi Stéphane Le Foll devant des journalistes. "2017? on est en 2015. Donc, on a encore un peu de temps. Maintenant, il faut qu'on ait cette volonté de défendre ce qu'on a fait et de le faire avec fierté", a évacué le porte-parole qui était interrogé sur la perspective de l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 20:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
