<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés votent une "règle d'or" pour freiner l'endettement de la SNCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619152337.bd5ns41y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi une "règle d'or" pour freiner la dérive de l'endettement du futur gestionnaire d'infrastructures "SNCF Réseau", en contraignant l'État et les collectivités territoriales à financer le développement de nouvelles lignes qu'ils souhaiteraient. SNCF Réseau continuera à financer la maintenance du réseau, mais "sur les lignes nouvelles, on n'exigera pas de financement de SNCF Réseau qui ne serait pas susceptible de lui être remboursé", a résumé le rapporteur du texte, Gilles Savary (PS). "Dans ce cas-là, les projets d'investissement de développement seront financés par l'État, les collectivités territoriales ou tout autre demandeur", a-t-il expliqué dans son amendement voté à l'occasion de l'examen de la réforme ferroviaire. Il s'agit de mettre fin aux "projets pharaoniques" de lignes à grande vitesse, des "projets politiques" pour faire plaisir aux élus qui ont fait exploser l'endettement du groupe et se sont faits au détriment de l'entretien du réseau existant, a souligné M. Savary. En dix-sept ans, la dette de l'ensemble du système a plus que doublé (à 44 milliards d'euros), en partie à cause du lancement de quatre nouveaux tronçons à grande vitesse qui seront inaugurés d'ici 2017 sur les lignes Paris-Strasbourg, Paris-Bordeaux, Paris-Rennes et Paris-Montpellier. "On sera probablement plus modeste à l'avenir sur la grande vitesse", a dit M. Savary, en soulignant que "ce n'est pas le Concorde qui a fait le succès d'Airbus". Sur la dette existante, le projet de loi se contente de freiner la dette à 60 milliards en 2025 au lieu de 80 sans la réforme, qui doit permettre des économies en regroupant SNCF et Réseau ferré de France (RFF). La réforme prévoit une organisation en trois entités: SNCF Mobilités, opérateur ferroviaire, SNCF Réseau, gestionnaire d'infrastructures, et un établissement public de tête, nommé SNCF, qui chapeaute les deux autres. Les députés ont longuement débattu des possibilités de réduire cette dette mais se sont contentés de demander au gouvernement d'ici deux ans "un rapport relatif aux solutions qui pourraient être mises en oeuvre". "Les 40 milliards de stocks de dette sont un peu le point aveugle de ce projet", a souligné le socialiste Olivier Faure, en rappelant que cette "dette massive a un coût annuel d'1,3 milliard". En 1997, la création de RFF n'avait d'autre objet que de soustraire l'essentiel de la dette de la SNCF (20 milliards d'euros alors) de la dette publique (en la gageant sur les 30.000 km de voies) pour qualifier la France pour l'euro. "RFF était une structure camouflée de cantonnement de la dette d'Etat de la SNCF", a résumé M. Savary. "C'était la raison d'être de RFF. La dette appartient à l'Etat", a reconnu le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. Sur ces 44 milliards, l'Insee en a récemment requalifié 10,8 milliards en dette publique qui pourraient donc être repris par l'Etat. Faut-il aller plus loin ? "Cela signifierait plus de 40 mds de dette d'Etat, deux point de PIB en plus, ce serait difficilement supportable", a jugé M. Faure. Le député de Seine-et-Marne a défendu, comme plusieurs autres, la "création d'une caisse d'amortissement de la dette ferroviaire qui serait financée par un prélèvement sur le transport routier". far/reb/mat/jag AIRBUS GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Le Guen dit espérer que la grève se termine "dans les heures qui viennent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619134558.fo6w95c7.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a déclaré jeudi espérer que le mouvement de grève à la SNCF se termine "dans les heures qui viennent". Au neuvième jour de grève le mouvement montre de sérieux signes d'essoufflement, même si la CGT-Cheminots et Sud-Rail, qui en sont à l'origine, ne semblent pas encore prêts à appeler à la reprise du travail. "Nous pouvons espérer que dans les heures qui viennent ce mouvement se termine", a déclaré Jean-Marie Le Guen lors des questions d'actualité au Sénat. Dans le cadre des discussions à l'Assemblée nationale sur le projet de réforme ferroviaire du gouvernement, des amendements ont été déposés pour tenter de rassurer les deux syndicats grévistes. "Au total, nous aurons, je le crois avec des preuves tout à fait concrètes, inscrites dans la loi, redonné confiance aux cheminotes et aux cheminots dans l'avenir de leur entreprise", a estimé Jean-Marie le Guen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: procédure accélérée au Parlement mais "le temps de la discussion" garanti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619115919.vlw1jgep.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat n'a pas réussi à empêcher une procédure accélérée pour l'examen du projet de réforme territoriale, mais le gouvernement s'est engagé à ce qu'il y ait au moins deux lectures du texte par chambre pour laisser "le temps de la discussion", a-t-on appris de sources concordantes. Le gouvernement a décidé de cette procédure afin que la première lecture de son projet de loi soit achevée avant la fin juillet, alors qu'en procédure normale un délai de six semaines aurait été nécessaire avant l'examen. La conférence des présidents du Sénat, qui réunit autour de son président Jean-Pierre Bel, les chefs de file des groupes politiques, s'est opposée mercredi soir à cette décision, a indiqué jeudi dans un communiqué le groupe RDSE (à majorité PRG), à l'origine de ce vote. Mais la conférence des présidents de l'Assemblée, réunie jeudi midi autour de Claude Bartolone (PS), a approuvé la procédure accélérée, ce qui valide la demande du gouvernement car il aurait fallu que les deux conférences des présidents s'y opposent pour l'empêcher, a-t-on appris de source parlementaire. Toutefois, a-t-on indiqué dans l'entourage du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, le gouvernement a souhaité cette procédure accélérée pour permettre au texte, présenté mercredi en Conseil des ministres, d'être examiné au Sénat dès le 1er juillet. Mais ensuite il entend "laisser le temps à la discussion" et s'est "engagé" à ce qu'il y ait "deux lectures par chambre" avant une possible commission mixte paritaire (CMP), composée de députés et sénateurs, et chargée de trouver une rédaction commune. La procédure accélérée aurait pu permettre une seule lecture avant la CMP. Dans un communiqué, le président du groupe des radicaux de gauche à l'Assemblée, Roger-Gérard Schwartzenberg, a exprimé son "désaccord avec le recours trop fréquent à cette procédure d'urgence", et insisté sur la "nécessité" de deux lectures "quand il s'agit d'une législation complexe requérant une analyse minutieuse et approfondie". Au Sénat, le gouvernement devra affronter l'hostilité non seulement de la droite, mais aussi du RDSE et du groupe Communiste, Républicain et Citoyen (CRC) dont les voix lui sont indispensables pour faire adopter ses textes. Par ailleurs, à la demande des groupes UMP, RDSE, CRC et centriste, le Sénat a créé mercredi soir une commission spéciale sur ce projet de loi "afin d'en examiner toutes les conséquences sur le plan économique, social, culturel, financier, du développement durable et bien entendu, sur le plan institutionnel et juridique". Cette commission se réunira lundi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur le développement, avant le Sénat lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619115314.lokm2g2i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement jeudi à la quasi-unanimité, avant le Sénat lundi prochain, le premier projet de loi fixant les orientations de la politique d'aide au développement de la France. Le texte, conçu à l'origine par l'écologiste Pascal Canfin, ministre délégué au développement dans le gouvernement de Jean-Marc Ayrault, et défendu jeudi par la secrétaire d'Etat Annick Girardin (PRG), a reçu le soutien de tous les groupes de l'Assemblée, à l'exception de l'UDI qui s'est abstenue. Il fait du "développement durable, dans ses trois composantes économique, sociale et environnementale, la finalité de la politique" à l'égard des pays du Sud. Il réorganise et simplifie les institutions chargées de la mettre en oeuvre, en rassemblant dans une Agence unique les organismes chargés de fournir une expertise technique. Sur le plan géographique, le texte précise "qu'au moins 85% de l'effort financier de l'Etat" va en faveur "du développement en Afrique subsaharienne et dans les pays voisins du sud et de l'est de la Méditerranée". Il encourage les collectivités locales à participer à des actions d'aide au développement, et introduit la notion de "responsabilité sociétale" des entreprises vis-à-vis de leurs filiales dans les pays du Sud. Le projet de loi réaffirme la volonté française de respecter l'objectif, fixé par les Nations Unies, de consacrer 0,7% du Revenu national brut à l'aide publique au développement (contre 0,46% actuellement) mais sans donner aucune précision sur les moyens budgétaires. Ce silence a été déploré par la plupart des groupes politiques, en particulier l'UDI qui s'est abstenue largement pour cette raison. En revanche, l'UMP, qui s'était abstenue en première lecture, a voté pour, se félicitant des améliorations apportées au texte par le Sénat. Ce projet de loi constitue une première car jusqu'à présent le Parlement devait se contenter du vote sur le budget de la mission "Aide publique au développement", à peine un tiers de l'aide totale de 9,3 milliards d'euros, qui prend en compte aussi des annulations de dettes, l'accueil des étudiants étrangers, le secteur humanitaire... Et il n'avait pas de vue d'ensemble sur une politique éclatée (entre l'aide bilatérale, l'aide via l'UE et les programmes internationaux) et opérée par de multiples acteurs publics et privés peu contrôlés. Le texte avait été adopté par l'Assemblée en février, et en mai par le Sénat, qui l'avait modifié. Députés et sénateurs se sont mis d'accord début juin sur une version commune, qu'a adoptée jeudi l'Assemblée et qui sera soumise au vote du Sénat lundi prochain.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Piraterie: feu vert définitif du Parlement aux agents de sécurité armés à bord des navires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619103322.5j9tw7ed.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un vote unanime de l'Assemblée nationale, un projet de loi autorisant la présence d'agents de sécurité privés et armés à bord des navires dans les zones exposées à la piraterie. Le texte prévoit que les armateurs français pourront, comme ils le demandaient, avoir recours à des agents d'entreprises privées de sécurité lorsqu'ils traversent des zones en proie à la piraterie. Un contrat commercial sera signé entre l'entreprise de protection et l'armateur. L'Etat devra s'assurer que les entreprises candidates sont aptes à exercer cette activité, puis contrôlera le respect des règles. Ce dispositif sera autorisé uniquement dans les zones à haut risque, l'usage de la force sera limité aux cas de légitime défense, et les conditions d'armement strictement encadrées. Depuis 2008, l'Etat met à la disposition des navires exposés à ce risque l'équivalent de 152 personnels militaires de la Marine nationale (commandos marine ou fusiliers-marins). Il n'est répondu favorablement qu'à 70% de la trentaine de demandes reçues chaque année, mais le besoin réel serait en fait supérieur aux demandes. Sur les 15 pays de l'Union européenne disposant d'une flotte de commerce importante, 11 autorisent la présence d'entreprises privées armées à bord de leurs navires. Les conséquences économiques de la piraterie pour les armateurs sont évaluées entre 5,1 et 8,7 milliards d'euros par an au niveau mondial, du fait des dépenses de carburant dues à l'accélération de la vitesse dans les zones à risque, des coûts liés aux assurances, des dépenses de sécurité, et autres primes aux équipages. 90% du transport des marchandises mondiales transitent par mer et plus de 230 attaques ont été recensées en 2013 par le Bureau maritime international. Ce texte avait été adopté en des termes légèrement différents par les députés et sénateurs en avril-mai, puis fait l'objet d'un accord Assemblée-Sénat en commission mixte paritaire (CMP). Le Sénat ayant déjà adopté les conclusions de la CMP le 3 juin, l'adoption par les députés jeudi clôt son parcours législatif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariton (UMP) votera contre une réforme ferroviaire "dégradée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619082748.yp6fo3oe.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP de la Drôme Hervé Mariton votera contre le projet de réforme ferroviaire car il la juge "dégradée" après l'adoption d'amendements, mercredi soir à l'Assemblée nationale, acceptant notamment que les trois entités SNCF créées relèvent d'un "employeur unique". "Manuel Valls a accepté une reculade en rase campagne. Je voterai contre ce texte tout en espérant bien sûr que le vote vienne vite car il faut que cette grève cesse", a déclaré M. Mariton sur France Info. "Cette réforme n'est pas celle que je souhaite. Je veux et j'espère qu'en 2017, on aura le courage d'une vraie réforme qui apporte de la compétitivité et de l'efficacité. En même temps, je me disais qu'elle n'était pas si catastrophique. Mais la réforme s'est dégradée encore", a estimé le député, par ailleurs candidat à la présidence de l'UMP. "La réalité est que Manuel Valls a cédé. Il fait semblant, et il fait de la com', pour dire +j'ai tenu bon+. Il a complètement cédé avec l'employeur unique. Toute la partie ingénierie de RFF (Réseau ferré de France) qui n'était pas sous le statut de la SNCF et qui pouvait être un pôle à partir duquel davantage de liberté et d'efficacité pouvaient se développer, ça, malheureusement aujourd'hui, c'est perdu", a-t-il déploré. "L'employeur unique, c'est en réalité ce que la CGT voulait", a regretté M. Mariton.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 10:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rail: la grève s'essouffle, les députés terminent l'examen de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619022056.w70dorr7.html</link>
   <description><![CDATA[Au neuvième jour de grève à la SNCF, le mouvement s'essouffle encore: le trafic doit continuer à s'améliorer jeudi, alors que les députés en terminent avec l'examen du projet de réforme ferroviaire après avoir voté mercredi soir des amendements destinés à rassurer les syndicats. De jour en jour, le taux de grévistes diminue. Selon les chiffres de la direction, il a baissé mercredi à 11,8% pour l'ensemble du personnel, contre près de 28% au premier jour de cette grève reconductible, la plus longue depuis 2010. "Il est temps de se remettre au travail au service public", affirme Guillaume Pepy, le patron de la SNCF, dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui en France publié jeudi. Et de préciser: "On a perdu 153 millions d'euros, ça fait 15 trains franciliens. Soit un tiers de notre résultat de l'année dernière. C'est énorme." Pour jeudi, sept trains sur dix devaient circuler en moyenne jeudi sur les grandes lignes, davantage pour les TGV Est et Nord, moins sur les liaisons Sud-Est et province-province. Sur les lignes Intercités, le trafic reste dégradé, à peine supérieur à un train sur deux. Côté TER, deux trains sur trois devaient rouler en moyenne (trafic normal en Bretagne). En Ile-de-France, où les prévisions font état de près de deux trains sur trois, des associations d'usagers du réseau Saint-Lazare, qui dessert le nord et l'ouest de la région, ont demandé mercredi "l'arrêt immédiat" du "calvaire" vécu "depuis maintenant une semaine". - MANIFESTATIONS A PARIS - A l'inverse, les unions régionales CGT, FO et Solidaires ont appelé les salariés à manifester à Paris pour soutenir les cheminots en grève. Le projet du gouvernement vise à stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et à préparer son ouverture totale à la concurrence. Il prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau. Une "réunification de façade" qui ne résout pas l'endettement, estiment la CGT et SUD-Rail. Pour apaiser les craintes des cheminots, le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier a soutenu mercredi des amendements présentés par la majorité pour prévenir un éclatement du groupe à l'avenir. Il s'y était engagé dans un accord signé la semaine dernière avec la CFDT et l'Unsa, qui n'appelaient pas à la grève. Les députés ont ainsi adopté un amendement écologiste soulignant "le caractère indissociable et solidaire" des trois entités, SNCF, SNCF mobilités et SNCF réseau. Ils ont également voté la création d'un comité central d'entreprise au niveau du groupe, là où le projet de loi ne faisait référence qu'à un comité de groupe, simple organe de concertation. Le Front de gauche a fait voter un amendement confirmant que le groupe SNCF est "l'employeur des agents et des salariés des trois Epic", une disposition qu'il jugeait importante pour convaincre les grévistes de cesser leur mouvement. Reste maintenant à connaître la réaction jeudi matin de la CGT et Sud-Rail à ces amendements.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 04:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pepy estime à 153 ME le coût de la grève et pour le patron de la SNCF "il est temps de se remettre au travail"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619020912.78v2rlec.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron de la SNCF, Guillaume Pepy, estime à 153 millions d'euros le coût de la grève contre la réforme ferroviaire, au neuvième jour du mouvement social, et affirme qu'"il est temps de se remettre au travail", dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui en France jeudi. "Les cheminots sont légitimistes. Ils respectent les lois. L'Assemblée nationale vote aujourd'hui la réforme ferroviaire... Une fois que la démocratie s'est exprimée, il serait à l'honneur du mouvement qu'il s'arrête", explique Guillaume Pepy avant de lancer : "Il est temps de se remettre au travail au service public." Et de préciser : "On a perdu 153 millions d'euros, ça fait 15 trains franciliens. Soit un tiers de notre résultat de l'année dernière. C'est énorme". "J'ai assisté pendant deux ans à la concertation menée par Frédéric Cuvillier (secrétaire d'Etat aux Transports, ndlr). Il a rencontré tous les syndicats, j'ai bien dit tous, une dizaine de fois. On ne peut pas lui reprocher d'avoir fermé la porte", rappelle le patron de la SNCF. Alors que s'est-il passé? demande le journal : "Certains ont changé d'avis, pour répondre pudiquement", déclare M. Pepy pour qui "sauver le système ferroviaire, c'est réformer et réformer c'est négocier". Quant à savoir si ce mouvement laissera des traces dans l'entreprise : "Il y a un risque que cela laisse des traces à cause de ces clivages, des pressions qu'il y a eus entre grévistes et ceux qui travaillent" reconnaît le dirigeant. Aussi, "dès la fin de ce mouvement on va retravailler tous ensemble. Ma responsabilité, c'est la cohésion de l'entreprise. Dans ce nouveau groupe on a besoin de tous pour bâtir une nouvelle SNCF," indique-t-il. Enfin, interrogé sur son possible départ : "C'est de l'intox. Je suis à la SNCF et je reste à la SNCF. En tous cas, c'est mon souhait", répond Guillaume Pepy dont le nom a été évoqué en début de semaine pour prendre la présidence d'EDF. bd/jra]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 04:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: les députés valident l'organisation du futur groupe SNCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618220007.yiaxz3lu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mercredi soir un point clé de la réforme ferroviaire, l'organisation du futur groupe SNCF, en en renforçant son unité pour convaincre les grévistes de cesser leur mouvement entamé depuis plus d'une semaine. Le projet de loi, débattu jusque jeudi à l'Assemblée prévoit de regrouper la SNCF actuelle et Réseau ferré de France (RFF). Le texte prévoit une organisation complexe avec trois établissements publics à caractère industriel (Epic), dont l'un nommé SNCF chapeautera deux filiales, "SNCF Mobilités" et "SNCF Réseau". Pour apaiser les grévistes, le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier a soutenu des amendements présentés par la majorité pour renforcer l'unité du futur groupe SNCF. Il s'y était engagé dans un accord signé la semaine dernière avec la CFDT et l'Unsa, qui n'ont pas appelé à la grève. Les députés ont ainsi adopté un amendement écologiste soulignant "le caractère indissociable et solidaire" des trois entités, SNCF, SNCF mobilités et SNCF réseau. Ils ont également voté la création d'un comité central d'entreprise au niveau du groupe, là où le projet de loi ne faisait référence qu'à un comité de groupe, simple organe de concertation. De même, le groupe SNCF sera le niveau de référence des négociations sociales, et notamment de la négociation annuelle obligatoire (NAO) et la représentativité syndicale sera appréciée au niveau du groupe. Le Front de gauche a également fait voter un amendement confirmant que le groupe SNCF est "l'employeur des agents et des salariés des trois Epic", une disposition qu'il jugeait importante pour convaincre les grévistes de cesser leur mouvement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent l'unité du futur groupe SNCF pour rassurer les grévistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618201647.ubmnv2ho.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir plusieurs amendements pour renforcer l'unité du futur groupe SNCF dans le but de rassurer les syndicats pour qui la réforme n'allait pas assez loin dans la réunification du système ferroviaire. Destiné à stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et à préparer son ouverture totale à la concurrence, le projet de réforme, débattu depuis mardi à l'Assemblée dans un climat apaisé contrastant avec la grève à l'extérieur, prévoit de regrouper dans une entité commune, la SNCF actuelle et Réseau ferré de France (RFF), séparés depuis 1997. Le texte prévoit une organisation complexe à trois, composée d'un établissement public à caractère industriel (Epic) de tête, nommé SNCF. Il chapeautera d'un côté une filiale SNCF Mobilités, opérateur ferroviaire, et le gestionnaire d'infrastructure SNCF Réseau de l'autre, qui regroupera les agents des actuels RFF et SNCF Infra. Ces deux derniers auront aussi la forme d'un Epic Alors que l'UMP a tenté de supprimer "l'Epic de tête", qui va mettre "sous tutelle le gestionnaire de réseau et "ne sera pas compatible avec le droit européen" selon le député UMP Martial Saddier, les députés du Front de gauche ont au contraire tenté de fusionner les trois entités en un seul établissement public. "Il faut graver dans le marbre qu'on ait un service public ferroviaire unifié", a lancé leur chef de file André Chassaigne. "N'ayez pas peur M. Chassaigne", lui a répondu le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. Sans aller jusque là, le ministre a soutenu, comme il s'y était engagé dans l'accord signé la semaine dernière avec la CFDT et l'Unsa, les deux syndicats n'ayant pas appelé à la grève, des amendements présentés par la majorité pour prévenir toute volonté éventuelle d'éclatement du groupe à l'avenir. Les députés ont ainsi adopté un amendement écologiste soulignant "le caractère indissociable et solidaire" des trois entités, SNCF, SNCF mobilités et SNCF réseau. Ils ont également voté la création d'un comité central d'entreprise au niveau du groupe, là où le projet de loi ne faisait référence qu'à un comité de groupe, simple organe de concertation. De même, le groupe SNCF sera le niveau de référence des négociations sociales, et notamment de la négociation annuelle obligatoire (NAO) et la représentativité syndicale sera appréciée au niveau du groupe. Ces amendements de la majorité ont été soutenus par le Front de gauche, qui avait présenté des amendements assez semblables mais qui ont été rejetés. "Nos amendements ont été recyclés. L'objectif c'était de faire payer au Front de gauche cette grève qui a continué avec ses amis de la CGT et de SUD-Rail", a jugé André Chassaigne. Le Front de gauche a toutefois fait voter un amendement confirmant que le groupe SNCF est "l'employeur des agents et des salariés des trois Epic", une disposition qu'il jugeait importante pour convaincre les grévistes de cesser leur mouvement. Le groupe aura aussi l'animation des politiques de ressources humaines, dont les politiques de gestion prévisionnelle des emplois, des compétences et de mobilité entre les différents établissements. De par ces différents amendements, si l'UMP le voulait à son retour au pouvoir, "cela lui sera extrêmement difficile de défaire le groupe car ce sont des dispositions très intégratrices. L'intégration sociale est très détaillée puisqu'on va jusqu'à la feuille de paie", a souligné le rapporteur Gilles Savary (PS). Un accord pluriannuel, négocié au niveau du groupe, déterminera la proportion de recrutement sous statut de cheminot et hors statut, proportion que le Front de gauche aurait voulu inscrire dans la loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 22:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les satisfaits et les déçus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618181926.tp906cp9.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes sont plutôt satisfaits du projet de loi sur la transition énergétique dévoilé mercredi, ainsi que les industriels des énergies renouvelables, mais aux antipodes, des ONG comme Greenpeace ne cachent pas leur déception. Voici les principales réactions: - LES SATISFAITS: - EELV: "Un virage sans précédent", se félicite le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy. Cela permet de "mettre fin au fait qu'EDF fait la politique de l'énergie en France". Mais "ce n'est pas facile, on se heurte à des lobbies extrêmement puissants, à des intérêts qui ne veulent pas que ça bouge, qui ont des relais y compris au sein du gouvernement, donc jusqu'au bout il faudra se battre". - Nicolas Hulot: "C'est un beau moment d'espoir pour la France, un projet qui permet de se mettre en disposition pour entrer dans l'économie de demain, dans l'économie du futur". La Fondation Hulot précise qu'il "faudra, sur les principales mesures, fixer un délai maximal pour la sortie des décrets d'application, mais aussi sacraliser les moyens financiers dans les projets de loi de finances et mobiliser la fiscalité écologique". - Les industriels des énergies renouvelables: le président du Syndicat des énergies renouvelables, Jean-Louis Bal, "salue un projet de loi qui donne de nouvelles perspectives pour nos filières". France Energie Eolienne "se félicite de nombreuses avancées", et d'"une nouvelle étape". Pour Jacques Chanut, président de la Fédération française du bâtiment (FFB), "il fallait des mesures fortes que nous demandions depuis longtemps, nous avons été entendus, en particulier avec la mesure-choc des 30% de déduction d'impôt dès le 1er euro". - La confédération de l'artisanat et des petites entreprises du bâtiment (Capeb) trouve également "qu'un certain nombre de mesures vont dans le bon sens" (allègement fiscal, éco-prêt), mais reste réservée sur certaines mesures comme le tiers-financement pour le logement individuel, et demande des précisions sur les moyens financiers. - LES DÉÇUS: - L'UDI, par la voix du responsable de son pôle écologie Bertrand Pancher, "ne peut que constater la renonciation totale à la moindre d'ambition du gouvernement en matière environnementale ces prochaines années",dénonçant le fait qu'il n'y a "aucun moyen dans le domaine du logement et des transports". "Tout ça pour ça?" demande le Réseau Action Climat (RAC). "Le projet de loi ne répond pas à la commande initiale qui était d'identifier une trajectoire claire et des mesures concrètes pour orienter massivement la France vers les énergies renouvelables et l'efficacité énergétique". - Pour le président de Greenpeace France, Jean-François Julliard, le texte présenté par Ségolène Royal "donne les clés de la politique énergétique de la France à EDF". "Dans ce projet de loi, il manque l'essentiel: la limitation à 40 ans de la durée de fonctionnement des réacteurs nucléaires et la mise en place d'un mécanisme permettant à l'Etat de décider de la fermeture de réacteurs pour des raisons de pilotage de mix énergétique". - Même avis pour Sortir du nucléaire, qui juge "la transition énergétique enterrée à la pelle le 18 juin!". - L'ex-ministre socialiste de l'Ecologie, la députée PS Delphine Batho, a déploré un "enterrement de première classe" de la question du nucléaire. "Sur le nucléaire, il faut se donner les moyens pour que ce soient la souveraineté du Parlement et l'Etat qui décident, mais pas les actionnaires. C'est quelque chose que l'on ne retrouve pas dans ce qu'a été dit". - LES MITIGES: - L'Association des régions de France juge qu'il s'agit d'un "bon texte qui s'appuie largement sur les régions", mais "déplore fortement la disparition du service public régional de l'efficacité énergétique qui était pourtant la seule option concrète pour créer un guichet unique offrant une large palette de services, allant du diagnostic initial jusqu'au financement". - "Il y a quelques bonnes nouvelles comme le doublement du fonds chaleur et le fonds d'emprunt de 5 milliards pour les collectivités, le chèque énergie, mais le mouvement de décentralisation est vraiment décevant", pour Nicolas Garnier, délégué général de l'association Amorce, qui rassemble 350 collectivités autour de la gestion de l'énergie. - L'Union française de l'Electricité, association des professionnels du secteur, salue "l'orientation bas-carbone" mais "rappelle la priorité d'une transition à moindre coût" pour soutenir le pouvoir d'achat des ménages, la compétitivité des entreprises et faciliter le désendettement de la France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 20:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent l'unicité du futur groupe SNCF pour rassurer les grévistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618181504.uvkzpn97.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi plusieurs amendements pour renforcer l'unicité du futur groupe SNCF et tenter de rassurer les grévistes qui estiment que la réforme ne va pas assez loin dans la réunification du système ferroviaire. Destiné à stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et à préparer son ouverture totale à la concurrence, le projet de réforme, débattu depuis mardi à l'Assemblée dans un climat apaisé contrastant avec la grève à l'extérieur, prévoit de regrouper dans une entité commune, la SNCF actuelle et Réseau ferré de France (RFF), séparés depuis 1997. Le texte prévoit une organisation complexe à trois, composée d'un établissement public à caractère industriel (Epic) de tête, nommé SNCF. Il chapeautera d'un côté une filiale SNCF Mobilités, opérateur ferroviaire, et le gestionnaire d'infrastructure SNCF Réseau de l'autre, qui regroupera les agents des actuels RFF et SNCF Infra. Alors que l'UMP a tenté de supprimer "l'Epic de tête", qui va mettre "sous tutelle le gestionnaire de réseau et "ne sera pas compatible avec le droit européen" selon le député UMP Martial Saddier, les députés du Front de gauche ont au contraire tenté de fusionner les trois entités en un seul établissement public. "Il faut graver dans le marbre qu'on ait un service public ferroviaire unifié", a lancé leur chef de file André Chassaigne. "N'ayez pas peur M. Chassaigne", lui a répondu le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. Sans aller jusque là, le ministre a soutenu, comme il s'y était engagé dans l'accord signé la semaine dernière avec la CFDT et l'Unsa, les deux syndicats n'ayant pas appelé à la grève, des amendements présentés par la majorité pour prévenir toute volonté éventuelle d'éclatement du groupe à l'avenir. Les députés ont ainsi adopté un amendement écologiste soulignant "le caractère indissociable et solidaire" des trois entités, SNCF, SNCF mobilités et SNCF réseau. Ils ont également voté la création d'un comité central d'entreprise au niveau du groupe, là où le projet de loi ne faisait référence qu'à un comité de groupe, simple organe de concertation. Les activités sociales et culturelles seront également centralisées. De même, le groupe SNCF sera le niveau de référence des négociations sociales, et notamment de la négociation annuelle obligatoire (NAO) et la représentativité syndicale sera appréciée au niveau du groupe. Ces amendements de la majorité ont été soutenus par le Front de gauche, qui avait présenté des amendements assez semblables mais qui ont été rejetés. "Nos amendements ont été recyclés. L'objectif c'était de faire payer au Front de gauche cette grève qui a continué avec ses amis de la CGT et de SUD-Rail", a jugé André Chassaigne. Le groupe aura l'animation des politiques de ressources humaines, dont les politiques de gestion prévisionnelle des emplois, des compétences et de mobilité entre les différents établissements. Si l'UMP le voulait à son retour au pouvoir, "cela lui sera extrêmement difficile de défaire le groupe car ce sont des dispositions très intégratrices. L'intégration sociale est très détaillée puisqu'on va jusqu'à la feuille de paie", a souligné le rapporteur Gilles Savary (PS). Un accord pluriannuel, négocié au niveau du groupe, déterminera la proportion de recrutement sous statut de cheminot et hors statut, proportion que le Front de gauche aurait voulu inscrire dans la loi. "Ce n'est pas à l'Etat de se substituer aux partenaires sociaux", a répondu M. Cuvillier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 20:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: Batho regrette "un enterrement de première classe" du nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618180839.0wup2rmh.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre socialiste de l'Ecologie, la députée PS Delphine Batho, a déploré mercredi un "enterrement de première classe" de la question du nucléaire dans le projet de loi sur la transition énergétique défendue par son ex-mentor Ségolène Royal. "Sur le nucléaire, il faut se donner les moyens pour que ce soient la souveraineté du Parlement et l'Etat qui décident, mais pas les actionnaires. C'est quelque chose que l'on ne retrouve pas dans ce qu'a été dit ce matin. C'est là aussi quelque chose d'important par rapport aux engagements de 2012", a déclaré à la presse l'ex-porte-parole du candidat Hollande, débarqué du gouvernement il y a un an pour avoir critiqué les faibles moyens budgétaires alloués selon elle à son ministère. "Je pense qu'il faut prolonger une partie du parc existant et se donner les moyens d'en fermer une autre partie, mais on ne peut pas tergiverser. On ne peut reporter les décisions à plus tard", a ajouté la députée des Deux-Sèvres, qui avait hérité en 2007 de la circonscription de Ségolène Royal. Mme Royal a répété l'engagement présidentiel de réduire de 75 à 50% la part du nucléaire dans la production d'électricité du pays d'ici 2025, sans autre précision, notamment sur la fermeture de vieilles centrales comme Fessenheim, mercredi matin en présentant les grandes lignes de la future loi transition énergétique qui a fait l'objet d'une communication en Conseil des ministres. "Je considère qu'on est dans la continuité de ce qui existe déjà. Il y a des mesures qui peuvent être intéressantes. Mais on n'est pas sur un tournant par rapport à l'attente d'un changement de modèle", a-t-elle ajouté sur l'ensemble du texte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques à la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618174820.0pk7h8im.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques à la réforme territoriale présentée mercredi en Conseil des ministres: - L'Assemblée des départements de France (ADF): "Les président-e-s de conseils généraux (...) sont convaincus qu'une réforme des collectivités doit avoir lieu en prenant en compte les spécificités des territoires et en lien avec les acteurs, élus ou citoyens, qui oeuvrent pour leur développement. (Dans le débat), "ils souligneront que c'est l'avenir des services publics de proximité qui se joue aujourd'hui pour nos concitoyens et que cet enjeu mérite un engagement fort de l'ensemble des acteurs concernés." (communiqué) - L'Association des maires de grandes villes de France (AMGVF) et l'Association des communautés urbaines de France "saluent la simplification de la gouvernance en milieu urbain rendue possible à terme avec la prise des compétences progressive des départements" par les métropoles. "Toutefois, elles demandent que le mode privilégié de compensations financières soit plutôt qu'une dotation, un transfert de fiscalité du département à la métropole". Par ailleurs, elles "approuvent l'idée du renforcement d'une intercommunalité plus proche de la géographie des bassins de vie avec l'instauration d'un seuil minimum de 20.000 habitants, à l'horizon 2017", mais regrettent que le gouvernement n'ait pas été plus loin "dans le renforcement des compétences obligatoires des communautés d'agglomération" et qu'il n'ai pas instauré le "suffrage universel direct des représentants des grandes agglomérations". - Jean-Paul Huchon, président de la région Ile-de-France: "Je salue une réforme qui acte du rôle prééminent que doit jouer la Région Ile-de-France dans le développement de l'ensemble de ses territoires, en grande comme en petite couronne: c'est la meilleure réponse au risque de voir émerger une région à deux vitesses, ce que je combats avec toute mon énergie; et c'est bien le sens de la proposition que j'ai formulée il y a un mois de rapprocher les compétences de la région et des départements. Dans la logique de ce nouveau projet de loi, l'articulation entre la Métropole du Grand Paris, encore émergente, les intercommunalités de grande couronne et la Région Ile-de-France apparaît comme un enjeu majeur (...)" - Jacques Auxiette, président de la région des Pays de la Loire, réaffirme "la volonté exprimée par l'ensemble des acteurs des Pays de la Loire de voir modifiée la carte présentée par le président de la Région et de fusionner les deux Régions Bretagne et Pays de la Loire". Selon M. Auxiette, ce qui doit primer, c'est "l'efficacité publique au service des citoyens et des territoires au niveau européen pour les 50 prochaines années (et pas des calculs de circonstance à court terme)". (communiqué) - Martin Malvy, président de la Région Midi-Pyrénées: "Depuis les grandes lois de décentralisation, le projet déposé ce matin est le premier à répondre à l'indispensable évolution de l'organisation territoriale de le France. Qu'il faille du temps pour le mettre en oeuvre, qu'il soit nécessaire de lever un certain nombre de problèmes pratiques? Bien sûr. Qu'il faille améliorer et préciser le texte sur les compétences? Cela sera nécessaire, même si on pouvait espérer autre chose sur l'évolution de l'Etat lui-même (...) C'est le rôle du Parlement que de le compléter." - Didier Guillaume, président du groupe socialiste au Sénat: "Le gouvernement a présenté son projet de loi et le Sénat a déjà commencé ses auditions. C'est une date historique pour les collectivités territoriales. Le groupe socialiste va se saisir de ce projet de loi et le prendre bras le corps afin de l'améliorer pour arriver à un équilibre harmonieux des territoires de France."]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le gouvernement dispose des armes de la Constitution, rappelle Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140618172339.bhohxep2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a rappelé mercredi les ressources si besoin de la Constitution - vote bloqué et engagement de la responsabilité du gouvernement - face au risque évoqué du rejet du budget rectificatif de la Sécu. Dans un billet intitulé "Faire face aux tempêtes", publié sur son blog, le député du Finistère, proche de Manuel Valls, souligne que "les articles 44 et 49-3 (de la Constitution) offrent des réponses judicieusement calibrées". L'article 44 permet de demander au parlement, sur tout ou partie d'un texte, un vote bloqué, en ne retenant que les amendements acceptés par le gouvernement. L'article 49-3 permet de faire adopter un texte, sans vote ni débat, si aucune motion de censure n'a été votée contre le gouvernement. Mais si la motion est votée, le gouvernement doit démissionner. Face à "l'hypothèse selon laquelle le gouvernement serait dans l'incapacité de faire voter son projet de loi de finances rectificative relatif à la Sécurité sociale", en raison de la défection d'une partie de la majorité, "il suffit de lire la Constitution et de se rappeler notre histoire récente pour que ce sujet disparaisse", selon lui. Il rappelle ainsi la "rébellion du RPR menée par Jacques Chirac" entre 1976 et 1981 contre Raymond Barre, la "majorité relative" de Michel Rocard en 1988 ainsi que "la majorité balladurienne" face à Alain Juppé entre 1995 et 1997. "Tous trois trouvèrent dans la Constitution de la Vème République les moyens de résister à ces cas de figure", juge ce maître de conférences en droit public. Cependant l'usage des articles 44 et 49-3 "dans le passé en a tronqué le principe", d'après lui. Car "ils étaient conçus pour des gouvernements menacés" et "furent utilisés par des gouvernements forts d'une large majorité qu'ils étaient pourtant incapables de convaincre", ou bien "furent utilisés pour couper court" un débat ou encore, alors que ces armes de la Constitution devaient "mettre les députés devant leurs responsabilités, ils furent utilisés pour les en soulager", estime-t-il. "Il n'est pas impensable de revenir à l'esprit initial", conclut l'influent président de commission.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 19:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
