<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 May 2016 13:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Manifestations et violences: vifs échanges entre Cazeneuve et les députés FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519112951.nuxzhmnc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard et Bernard Cazeneuve se sont opposés vivement jeudi à l'Assemblée au sujet de violences en marge de manifestations anti-Loi Travail, au lendemain de la demande de démission du ministre de l'Intérieur par le FN . "Centres-villes livrés à des émeutiers", "saccages" et "policiers blessés": "la dure réalité tranche avec votre discours de satisfaction quant au résultat et à l'efficacité de l'état d'urgence", a lancé la benjamine de l'Assemblée au ministre, à l'occasion des débats sur la troisième prorogation de ce régime d'exception. "Vous n'avez de cesse de rendre hommage à nos forces de l'ordre. Qu'attendez-vous pour les protéger réellement?", a ajouté l'élue du Vaucluse, au lendemain de manifestations de policiers pour dénoncer une "haine anti-flics", avec le soutien de plusieurs élus de droite et d'extrême droite place de la République, à Paris. "Vidé de sa substance, banalisé, l'état d'urgence semble être davantage devenu une arme médiatique pour le gouvernement qu'un blouclier protégeant les Français efficacement", a-t-elle encore déclaré, expliquant qu'elle n'était pas contre sa prolongation pour deux mois mais qu'elle attendait que le ministre "stoppe la chienlit qui prospère". M. Cazeneuve a levé le ton pour lui répondre, reprochant à Mme Maréchal-Le Pen de venir "donner des leçons de fermeté et de sécurité" et aux élus FN d'avoir voté contre les lois antiterroristes notamment. "Votre présidente de parti (Marine Le Pen) a demandé hier (mercredi) ma démission", mais "compte tenu de ce que sont ses actes, ses propos, compte tenu aussi de ce que sont les propos manipulatoires de toutes les organisations d'extrême droite", "non seulement je ne démissionnerai pas, mais je combattrai ce que vous faites et ce que vous dites", a-t-il tonné. Gilbert Collard est ensuite monté au créneau, trouvant le ministre "pas à la hauteur de l'état d'urgence". "Le vêtement est trop grand pour vous, et vous disparaissez sous les loques de l'état d'urgence", a clamé l'élu du Gard, expliquant aussi que les lois antiterroristes sont à ses yeux "liberticides" et "ne protègent pas". Il a aussi reproché au ministre, qu'il a rebaptisé "l'homme du désordre", de ne pas avoir porté plainte contre la CGT après une affiche sur les violences policières, ne pas avoir dissous "les organismes violents" ou "empêché l'imam de Brest de prêcher sa haine". "Vous êtes un avocat qui ne connaît pas le droit" et "un gouailleur", a riposté M. Cazeneuve, rappelant la législation restrictive permettant la dissolution de groupes violents.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: "l'existence" du groupe écologiste "en cause" s'il n'est pas remplacé comme coprésident</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519105150.feskj3nr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François de Rugy a prévenu jeudi que "l'existence" du groupe écologiste à l'Assemblée était "en cause" si celui-ci ne désignait pas, aux côtés de Cécile Duflot, un nouveau coprésident représentant la sensibilité pro-gouvernementale. M. de Rugy a remplacé Denis Baupin à la vice-présidence de l'Assemblée après la démission de ce dernier. M. de Rugy avait alors indiqué qu'il serait remplacé à la coprésidence du groupe par Véronique Massonneau, mais dans l'entourage de Cécile Duflot, on affirmait que l'ex-ministre était "la seule présidente du groupe pour l'instant". "Ce qui est sûr, c'est que le groupe écologiste ne peut exister à l'Assemblée nationale que si les différentes sensibilités sont respectées", a averti M. de Rugy jeudi sur LCP "Le fait qu'il y ait une coprésidence, c'était quelque chose qui faisait partie de cet acte fondateur en 2012 auquel nous sommes attachés. S'il n'y en a plus, je ne vois pas comment il pourrait continuer à y avoir un groupe écologiste dans ces conditions", a insisté le député de Loire-Atlantique. "Nous avons dit à nos collègues que l'existence du groupe ne pouvait être garantie que parce que les différentes sensibilités y trouvaient leur place". "S'il n'y a plus cette expression, en l'occurrence le groupe, son existence sera en cause", a dit M. de Rugy. Quinze députés sont nécessaires pour former un groupe à l'Assemblée nationale. Les écologistes sont profondément divisés depuis le refus de Cécile Duflot et Pascal Canfin de participer au gouvernement de Manuel Valls, formé en avril 2014. Les trois chefs de groupe parlementaire, Barbara Pompili, François de Rugy et Jean-Vincent Placé, ont depuis quitté le parti. Mme Pompili et M. Placé ont intégré le gouvernement en février, en compagnie de l'ex-secrétaire nationale d'EELV Emmanuelle Cosse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Cazeneuve appelle la droite à cesser la "démagogie" à la Trump</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519100108.lkvu47ey.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a lancé jeudi à la droite que, "face à un tel niveau de tension" autour de la loi travail, il ne pouvait, lui, "puiser son inspiration chez Donald Trump", et a appelé à cesser toute "démagogie". "Je veux dire très clairement à l'opposition que, des violences dans les manifestations, il y a en a eu souvent. Et, lorsqu'il y a un tel niveau de tension, on peut préférer les charmes de la politique à l'exigence éthique de vérité", a-t-il déclaré en ouvrant les débats à l'Assemblée sur une troisième prolongation de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre. "Laisser à penser qu'il y aurait au sein de l'administration, ou a fortiori du gouvernement, une forme de mansuétude à l'égard de ceux qui commettent ces actes est faux", a poursuivi le ministre, ajoutant que "si nous avons interpellé 1.400 personnes (...), si 61 personnes ont d'ores et déjà été lourdement condamnées, c'est parce qu'il y a un travail inlassable" des services. S'adressant directement aux députés Eric Ciotti et Guillaume Larrivé, présents dans l'hémicycle, "à l'ensemble des parlementaires du groupe Les Républicains" ainsi qu'à "un certain nombre de membres de votre organisation qui ont exercé des responsabilités au sein du ministère de l'Intérieur", M. Cazeneuve les a appelés à "exercer le contrôle parlementaire". "Un ministre de l'Intérieur qui veut faire en sorte que le droit passe ne peut s'éloigner des principes de droit en convoquant la démagogie. Un ministre de l'Intérieur, face à un tel niveau de tension, ne peut pas puiser son inspiration dans la pensée et les comportements de Donald Trump, même si ce dernier semble inspirer d'autres acteurs dans la classe politique française", a-t-il martelé. Les députés LR et UDI reprochent depuis plusieurs semaines au gouvernement de laisser "la chienlit s'installer", avec, notamment, en ligne de mire les rassemblements Nuit debout. Concernant la voiture de police incendiée mercredi à Paris par des casseurs, M. Cazeneuve a dit avoir "trouvé extrêmement choquant de voir des individus autour de ce véhicule procéder à la récupération des images par des caméras sans bouger, sans intervenir". "J'aurais énormément de difficulté à considérer qu'il y a derrière ces hordes sauvages quelque chose qui ressemble à de l'humanité, ou a fortiori un début d'idéal. Il n'y a derrière tout cela que de la violence, de la brutalité", a-t-il jugé. Et de conclure: "J'invite tous les théoriciens des violences policières à regarder les images d'hier, voir où était la violence".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 12:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Qualité de l'air: une politique à revoir (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519093042.ofuedk15.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "relancer" la lutte contre la pollution atmosphérique, estime un rapport parlementaire, qui préconise notamment une plus grande implication des pouvoirs locaux et un renforcement des actions dans le secteur agricole, immobilier et routier, avec la création de zones à circulation restreinte. "Le temps est venu de relancer (la politique) en faveur de la qualité de l'air", souligne ce rapport de plus de 200 pages consacré à la première priorité environnementale des Français. Les deux rapporteurs, les députés écologiste Jean-Louis Roumégas et LR Martiel Saddier, qui ont entendu une centaine de responsables et d'experts, regrettent "l'instabilité" des plans successifs mis en oeuvre par l'Etat. "Les plans nationaux ont été adoptés selon un calendrier heurté", en partie dicté par les menaces de plainte de Bruxelles, note le rapport, publié quatre mois après celui de la Cour de comptes, qui regrettait déjà le manque de cohérence de l'action publique. Il faut "décentraliser davantage la conduite des politiques", prônent les deux parlementaires. La gestion des pics de pollution est à leurs yeux "inadaptée", car elle ne permet pas d'agir assez rapidement. La plus emblématique - la circulation alternée - "ne rime à rien car elle ne cible pas les véhicules les plus polluants". Si des progrès ont été réalisés par le secteur industriel, l'agriculture et le secteur du logement sont "à la traîne". "L'épandage des engrais est la source quasi exclusive des émissions d'ammoniac", rappellent-ils, notant que "le verdissement des exploitations fait désormais partie intégrante de leur compétitivité". Quant au chauffage résidentiel, il est la principale source d'émissions de particules fines. La lutte contre la pollution doit aussi devenir "une priorité pour le secteur routier", qui émet 54% des oxydes d'azote (NOx). Pour eux, les aides au renouvellement du parc routier ne doivent pas être fondées sur les seules émissions de CO2 responsables du réchauffement climatique, mais aussi sur la pollution atmosphérique. Pour limiter l'impact du trafic routier, il faut instaurer des zones à circulation restreinte, des péages urbains modulables. Les deux rapporteurs n'ont en revanche pu s'accorder sur la fiscalité. Pour l'élu écologiste, la taxe sur les poids-lourds de fort tonnage ("taxe à l'essieu") doit être augmentée. Pour son collègue LR, député de Haute-Savoie, dont certaines vallées souffrent fortement de la pollution, il faut simplement s'appuyer sur les normes européennes en vigueur. Le premier prône de rapprocher taxation du gazole et de l'essence, le second est contre. Tous deux insistent en revanche sur l'importance d'agir sur l'air dans nos logement confiné, plus pollué que l'extérieur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Chassaigne "persuadé" de réussir une motion de censure "de gauche" en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519080542.szsyiwj2.html</link>
   <description><![CDATA[André Chassaigne, chef de file des députés du Front de gauche, s'est dit jeudi "persuadé" de parvenir à réunir les 58 députés nécessaires pour "une motion de censure de gauche" lors de la nouvelle lecture, en juillet, contre le projet de loi travail. "Je suis persuadé qu'on arrivera, en juillet, à réunir suffisamment de signatures sur une motion de censure avec un premier objectif: faire tomber la loi travail", a déclaré M. Chassaigne sur France Info. Interrogé sur l'hypothèse que la droite vote cette motion de censure de gauche, M. Chassaigne a répondu: "ou alors une motion de censure de droite qui pourrait être votée par la gauche". Serait-il donc prêt à voter avec la droite, comme il l'a déjà fait sur la loi Macron en 2015 et en première lecture du projet de loi El Khomri ? "Pour ma part, dans la mesure où on a une motion de censure de gauche, on vote la motion gauche et pas de droite", a-t-il éludé. "Si ça fait tomber le gouvernement, contrairement à ce que certains disent, ce n'est pas mettre en place la droite", a affirmé M. Chassaigne. "Même s'il n'y a pas de majorité sur une motion de censure pour faire tomber le gouvernement, ce qui est important pour nous, c'est qu'il y ait une majorité politique dans l'Assemblée nationale pour que le gouvernement retire la loi travail. C'est ça qui est important", selon lui. Le projet de loi travail a été adopté jeudi dernier en première lecture après utilisation de l'article 49-3 par le Premier ministre. La droite a déposé une motion de censure, qui n'a pas été adoptée, et les opposants de gauche à ce texte ont échoué à deux signatures (56 contre 58 députés requis) à déposer sa propre motion.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 10:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Justice du XXIe siècle": l'Assemblée valide les amendes forfaitaires pour certains délits routiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518233207.njoyipwf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir l'instauration d'amendes forfaitaires pour sanctionner les délits de conduite sans permis et de conduite sans assurance, avec de légères retouches pour garantir que le dispositif soit constitutionnel. Le projet de loi de modernisation de la justice du XXIe siècle prévoit que la conduite sans permis ou assurance sera sanctionnée par des "amendes forfaitaires" d'au moins 500 euros. En cas de récidive ou si d'autres infractions se cumulent, le dossier se règlera au tribunal. L'Assemblée a voté mercredi soir un amendement du gouvernement qui vise à "assurer la cohérence et la pleine conformité du dispositif avec les exigences constitutionnelles". Il prévoit que la peine de confiscation du véhicule sera "encourue" en cas de conduite sans permis, mais ne sera pas obligatoire, ce qui n'était pas compatible avec le mécanisme de l'amende forfaitaire. L'amendement autorise aussi un tribunal saisi en cas de contestation à prononcer "à titre exceptionnel une amende inférieure au montant forfaitaire ou de ne pas prononcer d'amende, si les faibles revenus de la personne le justifient". Les députés ont également voté un autre amendement du gouvernement qui modifie le code des assurances pour permettre la création d'un fichier des véhicules assurés, que chaque assureur devra alimenter. Le projet de loi prévoit aussi un "dispositif d'anti-démarrage par éthylotest électronique" pour les personnes sous contrôle judiciaire ou en sursis mise à l'épreuve; un "délit spécifique" pour la conduite avec un faux permis, passible de cinq ans d'emprisonnement; et la possibilité de verbaliser sur la base de la vidéo pour certaines infractions (défaut de port de casque ou ceinture, excès de vitesse, feu rouge grillé). Au cours des débats, des élus LR ont défendu en vain un amendement visant à réécrire l'article qui oblige les personnes morales propriétaires d'une flotte de véhicule à transmettre l'identité du conducteur en cas d'infraction, au profit de la communication de l'identité de la personne à qui a été confié le véhicule. Le député LR Eric Ciotti a notamment fait valoir en vain que savoir qui conduisait était "matériellement impossible" pour la personne morale. D'autres amendements de la socialiste Anne-Yvonne Le Dain (PS) pour modifier la qualification d'homicide volontaire au profit d'"homicide par altération volontaire du discernement" en cas de conduite en état d'ivresse, ou pour accroître les peines dans ces circonstances, ont également été rejetés. Le vote solennel de l'Assemblée sur l'ensemble du texte est prévu mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 01:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518222625.x8gurfsu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs, avec l'aval du gouvernement, mais au grand dam de députés LR qui ont dénoncé un choix "idéologique". Cette suppression, introduite par les députés en commission dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, avait été promise par François Hollande en 2012, et promue par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira, qui voulait réformer l'ordonnance de 1945 sur l'enfance délinquante. Mais elle avait été remise à plus tard à plusieurs reprises. Les tribunaux correctionnels pour mineurs, créés en 2011 sous Nicolas Sarkozy, avaient vocation à juger les mineurs de plus de 16 ans, poursuivis pour des délits commis en récidive et punis d'au moins trois ans d'emprisonnement. Situés dans chaque tribunal de grande instance où se trouve un tribunal pour enfants, ils visaient davantage de solennité et une justice adaptée à cette tranche d'âge. Le député LR Eric Ciotti, qui avait déposé un amendement pour empêcher cette suppression, a fustigé dans l'hémicycle une décision prise pour des raisons "idéologiques", reprochant au gouvernement de n'avoir "jamais donné les moyens à ces tribunaux de fonctionner". Il a jugé que la suppression de ces tribunaux était "un signal particulièrement négatif adressé aux délinquants mineurs". Son collègue Guillaume Larrivé a lui aussi souligné "la mauvaise foi de la majorité" sur ce sujet, accusant le gouvernement d'avoir "tout fait pour ne pas appliquer la loi de 2011". Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a invoqué pour sa part "un contentieux ridiculement faible", avec au total sur la période 2011-2014: "1.016 décisions prises" par des tribunaux correctionnels pour mineurs, qui "ne sont même pas plus sévères que ce que faisaient les tribunaux pour enfants tellement honnis par la majorité de l'époque". Il a revendiqué une suppression décidée "pour des raisons pratiques puisque les résultats attendus ne sont pas confirmés", mais a également assumé un "présupposé idéologique" en lançant: "oui, nous croyons à la primauté de l'éducatif". Dans le cadre de l'examen du projet de loi, les députés ont par ailleurs mis fin à la collégialité de l'instruction, introduite à la suite de la commission d'enquête sur l'affaire "Outreau" - pour éviter, en théorie, les dérives d'un magistrat isolé -, face au manque de moyens de la justice. Le vote solennel de l'Assemblée sur l'ensemble du texte, et un second projet de loi organique relatif "aux obligations déontologiques et au recrutement des magistrats" est prévu mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 00:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: des députés écologistes relancent le sujet de la prescription pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518191927.ctdjtg9j.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés écologistes ont proposé mercredi de doubler le délai de prescription pour les agressions sexuelles, Eva Sas estimant qu'il fallait "réagir" à l'affaire Baupin, mais le gouvernement a souligné que la mesure était déjà prévue via un autre véhicule législatif. Dix élus écologistes, dont Mme Sas, Isabelle Attard, Cécile Duflot et Noël Mamère, avaient co-signé un amendement au projet de loi de modernisation de la justice du XXIème siècle visant à "doubler le délai de prescription pour les délits constituant des agressions sexuelles" en le faisant passer de 3 à 6 ans. Un tel allongement de la prescription figure déjà dans une proposition de loi plus vaste cosignée par le radical de gauche Alain Tourret et l'élu LR Georges Fenech, adoptée à l'unanimité en mars à l'Assemblée. Selon le rapporteur, Jean-Yves Le Bouillonnec (PS), ce texte qui devrait être examiné au Sénat "au début du mois de juin", "ne ciblait pas simplement cette situation (...) sur laquelle la sensibilité de tout le monde est à nouveau attisée avec pertinence", mais "l'intégralité des dispositifs de prescription", sur lesquels "il faut une cohérence". Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a lui aussi estimé que le travail de MM. Fenech et Tourret allait "à l'inverse" de ce qui est proposé, arguant qu'en multipliant les dispositifs, "tout aussi légitimes soient ils, on va à rebours de l'objectif choisi par le législateur à l'unanimité", visant à la simplification. "Nous avons bien pris en compte la proposition de loi du député Alain Tourret (...) mais il nous semble qu'il faut d'ores et déjà réagir à la récente affaire qui a touché notre collègue Denis Baupin et sécuriser la question particulière des agressions sexuelles et du harcèlement", a argué pour sa part Mme Sas en défendant l'amendement. Selon elle, celui-ci "ne s'oppose pas à la proposition de loi", les deux pouvant être adoptés en parallèle. "Il est particulièrement difficile pour les victimes de violences sexuelles (...) de dévoiler les faits et à plus forte raison d'engager une action en justice", a-t-elle ajouté, affirmant que cet aspect avait été "montré" par l'affaire Baupin. Intervenant sur le sujet, la députée socialiste Colette Capdevielle a rappelé pour sa part que le député bénéficiait de la présomption d'innocence. Mis en cause notamment par des élues pour "harcèlement" ou "agression sexuelle", M. Baupin a quitté la semaine dernière la vice-présidence de l'Assemblée nationale et siège désormais parmi les députés non-inscrits. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire et M. Baupin a déposé plainte pour "diffamation" contre Mediapart et France Inter, qui ont révélé cette affaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Justice du XXIe siècle": le droit syndical des magistrats fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518174228.mnexx8x9.html</link>
   <description><![CDATA[Le droit syndical des magistrats a fait débat mercredi à l'Assemblée nationale, des élus LR plaidant en vain pour qu'il soit restreint en rappelant l'affaire du "Mur des cons", dans le cadre de l'examen du premier volet de la réforme de la "justice du XXIe siècle". Le projet de loi organique relatif "aux obligations déontologiques et au recrutement des magistrats ainsi qu'au Conseil supérieur de la magistrature", qui était examiné dans l'hémicycle, stipule que "le droit syndical est garanti aux magistrats qui peuvent librement créer des organisations syndicales, y adhérer et y exercer des mandats". Cécile Untermaier (PS), rapporteure, a souligné que le texte visait à "consacrer" ce droit qui "existait avant", rappelant que "la liberté syndicale est reconnue dans le préambule de la Constitution". Le député Les Républicains Eric Ciotti a défendu en vain un amendement visant à interdire "l'appartenance syndicale aux magistrats", arguant notamment que l'expérience "tragique, du +mur des Cons+ a creusé un fossé béant entre nos concitoyens et la justice". Guillaume Larrivé (LR) a lui défendu un amendement visant à "encadrer" ce droit en n'autorisant que des "associations professionnelles nationales", rappelant lui aussi l'affaire du "mur", qui n'était "pas acceptable". Révélée fin avril 2013 par le site internet Atlantico, qui avait obtenu les images par un journaliste de France 3, l'existence d'un panneau situé à l'intérieur des locaux du Syndicat de la magistrature (SM), sur lequel étaient collées les portraits de nombreuses personnalités, surtout de droite, avait déclenché un tollé. La présidente du SM, un syndicat classé à gauche, a depuis été renvoyée en correctionnelle. Mme Untermaier a répliqué aux députés de droite que les législateurs ne devaient "pas faire d'un cas particulier une loi générale". Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a aussi émis un avis défavorable, refusant de "rentrer dans la controverse" et soulignant que l'exercice du droit syndical n'est "pas incompatible" avec la fonction de magistrat. Interrogé par ailleurs sur le sort que le gouvernement entend réserver au projet de réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), actuellement en suspens, M. Urvoas a répondu laconiquement: "Le gouvernement, je ne sais pas, le garde des Sceaux en tout cas estime qu'un Congrès est possible". Après avoir achevé l'examen de ce texte, les députés ont ensuite entamé les débats sur l'autre volet de la réforme, qui contient une kyrielle de dispositions, dont la possibilité de divorcer sans juge, en cas de consentement mutuel. Le vote solennel de l'Assemblée sur les deux textes (un organique, un ordinaire) est prévu mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée étend les obligations de transparence aux ex-présidents membres du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518170614.11y5xdw7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi des dispositions visant à étendre aux "membres de droit" du Conseil constitutionnel, soit les ex-présidents de la République, l'obligation de déclarer leurs intérêts, dans le cadre de l'examen du premier volet de la réforme de la "justice du XXIe siècle". Le projet de loi organique relatif "aux obligations déontologiques et au recrutement des magistrats" prévoyait que "les membres du Conseil constitutionnel, autres que les membres de droit, remettent à son président une déclaration exhaustive, exacte et sincère de leurs intérêts". Dans l'hémicycle, les députés ont adopté un amendement de la rapporteure, Cécile Untermaier (PS), qui étend cette disposition aux "membres de droit du Conseil", leur déclaration devant être établie "dans un délai de deux mois à compter de la première séance à laquelle ils ont siégé". Sont "membres de droit" à vie du Conseil, les anciens présidents de la République, soit Valéry Giscard d'Estaing, depuis 2004, Jacques Chirac, depuis 2007, et Nicolas Sarkozy, depuis 2012. Cependant, Jacques Chirac et Nicolas Sarkozy ne siègent plus depuis respectivement mars 2011 et janvier 2013. Le premier pour raisons de santé, le second s'étant mis en retrait après la confirmation par le Conseil du rejet de ses comptes de campagne présidentielle de 2012. Les députés ont aussi étendu au président du Conseil l'obligation de déclarer ses intérêts. Sur ces deux amendements, le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas s'est dit "dubitatif" et a émis un avis de "sagesse", s'interrogeant notamment sur la constitutionnalité. Le député LR Guillaume Larrivé a lancé de son côté une charge contre la disposition qui transpose aux membres du Conseil constitutionnel les obligations de déclaration d'intérêts applicables aux magistrats. Il a notamment estimé que cela risquait de "jeter un voile de suspicion" sur le Conseil, composé de "personnalités éminentes" et de "fragiliser" cette instance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Flash-ball: des députés vont saisir à nouveau le défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518170248.ltzx2pv5.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de députés ont annoncé mercredi avoir signé un "appel citoyen" contre "l'usage des flash-balls et lanceurs de balles de défense (LBD)" et comptent à nouveau saisir le Défenseur des droits de cette question après la perte d'un oeil par un manifestant à Rennes. Dans cet appel diffusé depuis le 1er mai, ces députés, parmi lesquels l'écologiste Noël Mamère, la socialiste Fanélie Carrey-Conte ou encore l'ex-socialiste Pouria Amirshahi, rappellent qu'"un étudiant de Rennes, lors de la manifestation du 28 avril contre la loi El Khomri, a perdu un oeil suite à un tir" d'une de ces armes LBD, dites "intermédiaires". Ils disent que ces armes ont, selon l'Association des chrétiens pour l'abolition de la torture (ACAT), fait "en France, entre 2004 et 2015, 39 blessés graves et un mort", et rappellent que le Défenseur des droits, Jacques Toubon, a recommandé en juillet dernier "d'interdire l'usage du +flash-ball superpro+ dans un contexte de mobilisation". M. Toubon avait "aussi demandé la réintroduction de certaines précautions d'emploi (zones de tir, avertissements), pour l'usage des LBD, lanceurs de balles de défense 40/46, une arme plus puissante et plus précise que le flash-ball", poursuivent-ils, regrettant que le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, se soit à l'époque "opposé à ces mesures". Après les nouveaux incidents de Rennes, "en citoyens, nous demandons à l'Etat de faire enfin droit à toutes les recommandations du Défenseur des droits, en parents, nous demandons l'interdiction de l'usage des LBD", écrivent les signataires. Parallèlement ces députés vont saisir de nouveau le Défenseur des droits sur "l'usage de ces armes par les forces de l'ordre pendant les manifestations contre la loi El Khomri", en se basant notamment sur le témoignage d'Hugo Poidevin, un étudiant qui avait apporté les premiers soins à l'étudiant blessé à Rennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunérations des dirigeants: obligation de suivre le vote de l'AG des actionnaires (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518161646.5yxt7vh6.html</link>
   <description><![CDATA[Les votes des assemblées générales d'actionnaires sur les rémunérations des dirigeants d'entreprises seront contraignants, ont décidé les députés mercredi en commission, avant une possible mesure similaire dans le projet de loi Sapin II. Cette décision intervient après les polémiques sur les salaires de patrons comme ceux de Renault et PSA Carlos Ghosn et Carlos Tavares, et la menace brandie mardi par François Hollande de légiférer sur la question. Avec le soutien de la majorité de gauche, la commission des Affaires sociales a adopté "pour tirer les conséquences de cet épisode" un amendement de Gaby Charroux (Front de gauche) à sa propre proposition de loi "visant à encadrer les rémunérations dans les entreprises", qui sera examinée dans l'hémicycle le 26 mai dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe. Sébastien Denaja, rapporteur (PS) du projet de loi sur la transparence de la vie économique porté par le ministre des Finances Michel Sapin, a présenté à l'AFP un amendement qu'il va déposer pour également "donner force exécutoire" aux votes des assemblées générales concernant les "éléments de rémunération d'activité" et "avantages de toute nature liés à l'activité" des dirigeants. Comme au Royaume-Uni, en Allemagne ou aux Pays-Bas, "l'assemblée générale doit être souveraine", car "c'est le lieu où s'exerce la démocratie et la transparence à l'égard des propriétaires de l'entreprise, les actionnaires", plaide M. Denaja, tablant sur une possible application dès septembre. Il a le soutien du groupe socialiste. "Il est temps d'en finir avec ces indécences qui fracturent le corps social et nuisent à l'esprit d'entreprise", selon une porte-parole des députés PS, Annick Lepetit. Au nom de l'"exigence morale", c'est "à la loi d'intervenir pour des règles plus simples, plus claires, si rien ne se fait du côté patronal", avait déclaré mardi François Hollande. Plaidant pour que le code de bonne gouvernance Afep-Medef "s'applique", le président de la République avait averti que, sinon, "le conseil d'administration ne pourra pas défaire ce que l'assemblée générale d'actionnaires aura fait". Mercredi en commission, les députés Les Républicains se sont abstenus sur la proposition de loi du Front de Gauche, plaidant pour "l'autorégulation". Le texte adopté prévoit aussi de limiter à deux le nombre de conseils d'administration au sein desquels une même personne peut siéger, contre cinq actuellement. "La +consanguinité+ des conseils d'administration et des conseils de surveillance est l'une des facettes fondamentales de l'explosion de la rémunération des dirigeants des sociétés cotées", selon M. Charroux. Il entend donc limiter cette pratique de la "barbichette": "tu es membre de mon conseil, tu votes ma rémunération, je suis membre de ton conseil, je vote ta rémunération". La commission a par contre supprimé un article proposant que, dans toutes les entreprises, le salaire annuel le moins élevé ne puisse être plus de 20 fois inférieur à la rémunération annuelle globale la plus élevée. Les parlementaires socialistes ont invoqué un risque d'inconstitutionnalité et un risque de "contournement", par exemple en externalisant les bas salaires ou en surévaluant les primes de bienvenue ("golden hello"). "Nous sommes au sein du groupe socialiste tous totalement déterminés à demander que, dans la loi Sapin II, nous puissions reprendre cette question", a cependant assuré Christophe Sirugue, saluant dans l'ensemble une proposition de loi "bienvenue". Mardi, le patron des députés du Front de gauche André Chassaigne avait dit craindre, après les déclarations de François Hollande, qu'on en reste à des "petits effets d'annonce pour amuser la galerie". reb/ic/frd/nm RENAULT PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi Front de Gauche "sur l'autonomie des femmes étrangères" votée partiellement en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518160820.so8ybhdr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi, en commission, une version restreinte d'une proposition de loi du Front de Gauche pour favoriser "l'autonomie des femmes étrangères" en donnant un statut à des femmes arrivées en France par le biais du regroupement familial. La proposition de loi sera débattue dans l'hémicycle le 26 mai, lors d'une "niche" réservée à des textes du groupe. Porté par la députée communiste et ancienne ministre Marie-George Buffet, le texte vise à garantir l'autonomie de ces femmes résidant légalement en France, "car l'obtention de leur titre de séjour dépend souvent de leur situation maritale ou familiale", ce qui "les place dans une situation de dépendance vis-à-vis de leur conjoint (...) pas acceptable". "Les associations relatent les trajectoires de ces femmes qui subissent toutes sortes de souffrances par peur de se voir retirer leurs papiers. Certaines souhaitent simplement quitter leur mari mais y renoncent, d'autres sont confrontées à des situations très difficiles, comme la découverte de l'existence d'une autre famille lors de leur arrivée, ou encore un époux ou une belle-famille maltraitants", selon l'exposé de la proposition de loi. Dans certains cas, est-il aussi invoqué, "les conjoints peuvent demander le divorce ou la répudiation dans le pays d'origine sans les tenir informées". L'objectif du groupe Front de Gauche était notamment de garantir à ces femmes un titre de séjour "stable", "autonome", "une autorisation de travailler". Au regret de Mme Buffet, les trois premiers articles, qui visaient notamment à ce que la carte de séjour avec mention "vie privée et vie familiale" soit délivrée pour quatre ans ou à modifier le Code du séjour des étrangers (Ceseda) pour mettre fin à la possibilité de retirer un titre de séjour en cas de rupture de la vie commune en cas de violences, ont été supprimés via des amendements PS. La reconnaissance du statut de réfugié aux femmes persécutées ou menacées de persécutions dans leur pays, pour leur action en faveur des droits des femmes, leur refus de se soumettre aux coutumes, normes, pratiques discriminatoires de leur pays ou leur orientation sexuelle, a également été supprimée. Adoptés en revanche, avec modifications, d'autres articles entendent étendre aux violences familiales des dispositions permettant à un étranger victime de violences de ne pas se voir retirer son titre de séjour délivré au titre du regroupement familial ou d'accorder automatiquement une carte de résident à un étranger ayant porté plainte contre son conjoint, concubin ou partenaire de Pacs en cas de condamnation définitive.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>9 ou 10 pôles de compétitivité, coordonnés par l'Etat, les autres gérés par les régions (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518153837.78gs3b1h.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a indiqué mercredi devant l'Assemblée nationale que la gestion des pôles de compétitivité serait confiée aux régions, mais que 9 à 10 d'entre eux seront "coordonnés par l'État". "Aucun pôle de compétitivité ne sera supprimé", a déclaré M. Macron, en réponse à une question du député Les Républicains Martial Saddier (Haute-Savoie). Mais "animer au niveau du gouvernement ou d'un ministère plus de 70 pôles de compétitivité, ça n'est pas réaliste", a affirmé le ministre de l'Économie. "Notre intention est de déléguer au maximum la gestion et l'animation de ces pôles de compétitivité aux régions, avec les crédits y afférant" et de définir "l'organisation entre ces pôles pour que 9 à 10 d'entre eux puissent être coordonnés par l'État", a-t-il expliqué. M. Macron a rappelé que des évaluations ont été menées pour observer "ce qui fonctionne bien et moins bien" et ainsi permettre de "réorganiser ces pôles à l'issue de dix ans de fonctionnement". Selon le ministre, il y a désormais "une évaluation consensuelle, partagée avec les régions". Lancés en 2004, les pôles de compétitivité rassemblent, sur un territoire défini et une thématique ciblée, des entreprises, petites et grandes, des laboratoires de recherche et des établissements de formation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand Pompili fait part de "sa colère" face "aux injonctions pour être une victime de Baupin"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518151026.ns2sjzy7.html</link>
   <description><![CDATA[L'écologiste Barbara Pompili, secrétaire d'Etat à la Biodiversité, a laissé éclater mercredi devant la presse sa "colère" après des "injonctions" subies "pour être une victime de Denis Baupin", disant que le député, visé par des accusations d'agressions sexuelles, ne "l'a jamais harcelée". Devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), Barbara Pompili a lâché pendant plus de quinze minutes ce qu'elle avait sur le coeur sur l'affaire Baupin, et plus généralement sur son expérience de femme politique. "Je ne suis pas une victime de Denis Baupin. On m'a demandé, et aussi à Véronique Massonneau (députée écologiste réformiste), de dire que j'avais reçu des SMS, que je m'étais sentie harcelée et agressée", a affirmé l'ancienne coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée. Pour avoir refusé, a-t-elle dit, Véronique Massonneau et elle-même se sont "retrouvées dans une situation d'accusées, soit d'être des victimes qui n'avaient pas conscience d'être victimes, soit dans la position d'être complices d'actes graves. Cela me met en colère! C'est assez terrible cette injonction à être une victime". L'une des députées écologistes ayant fait état de comportement de harcèlement de Denis Baupin, Isabelle Attard, a affirmé que Barbara Pompili avait été aussi harcelée. De Denis Baupin, "j'ai reçu des SMS, on va dire charmeurs, pendant un certain moment. A partir du moment où j'ai dit +stop+, il s'est excusé platement", a assuré Barbara Pompili devant l'AJP. "Ce genre de choses, ça m'est arrivé souvent", a-t-elle dit. "Je ne veux pas remettre en cause la parole des autres (...) C'est mieux que la justice prenne les choses en main", a déclaré la secrétaire d'État. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire sur les accusations visant Denis Baupin, qui a porté plainte de son côté contre Mediapart et France Inter après la publication de témoignages de victimes présumées au sein d'EELV. Interrogée sur d'éventuels règlements de compte entre écologistes pro et anti-gouvernement derrière l'affaire Baupin, Mme Pompili a trouvé "hyper difficile" de répondre à cette question. "Quand bien même ce seraient les personnes, -et c'est un peu le cas- les plus haineuses vis-à-vis de nous qui sortent cette affaire, il n'empêche que ce qu'elles sortent, c'est grave", a-t-elle jugé. Pour sa part, Mme Pompili a raconté s'être "sentie humiliée, honteuse, rabaissée et avilie" à l'occasion d'un portrait dans Libération en 2012 accompagné d'une photo "sans" son "accord, dont ils savaient très bien que c'était une photo à connotation sexuelle". "Jamais je n'ai eu un mot d'excuse, un semblant de regret de Libération, qui se fait le chantre de l'égalité homme-femme", a-t-elle lancé. Visiblement affectée, la secrétaire d'État a également évoqué les réseaux sociaux, où "tous les jours, je me fais traiter de pute". "On peut considérer qu'il n'y a qu'une personne sur Terre, Denis Baupin, qui mérite l'opprobre, moi je parle d'un système", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
