<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 18:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loyers des entreprises: Le Maire promet une aide fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201026171301.bueujfsq.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a promis lundi "un dispositif fiscal" pour "inciter les bailleurs à réduire" les loyers des entreprises, lors de l'examen du plan de relance à l'Assemblée nationale. En évoquant une "question brûlante" pour les entrepreneurs, Bruno Le Maire s'est fixé "l'objectif de parvenir à un accord d'ici la fin de la semaine" sur ce sujet. "Nous mettrons en place un dispositif fiscal pour inciter les bailleurs à réduire leurs loyers", a-t-il indiqué. "Je préciserai les règles du dispositif dans le courant de la semaine. Cela correspondra exactement à ce que demandaient les entreprises les plus fragilisées par la crise", selon lui. Payer le loyer est un "problème majeur" pour hôteliers et restaurateurs, a récemment estimé le syndicat patronal des indépendants du secteur, le GNI, après avoir sondé ses adhérents. Alors que le couvre-feu va encore réduire l'activité des professionnels, un sur quatre constate des relations dégradées avec son bailleur: 15% rapportent des "menaces" d'actions judiciaires en expulsion et 7% une exécution de celles-ci, selon le GNI. A Paris, où le coût de l'immobilier est très élevé, deux professionnels sur trois ont des loyers mensuels supérieurs à 10.000 euros, davantage que le montant maximal de l'aide du Fonds de solidarité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: l'Assemblée vote la prorogation jusqu'au 16 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024183245.jgdhqtti.html</link>
   <description><![CDATA[La vague de l'épidémie monte et l'exécutif prépare des restrictions pour les Français pour "une période longue et difficile": dans une ambiance souvent tendue, l'Assemblée nationale a voté samedi la prorogation de l'état d'urgence sanitaire, un régime d'exception, jusqu'au 16 février. Le projet de loi, voté par 71 voix contre 35 en première lecture, est attendu au Sénat mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre Par rapport au printemps dernier, l'opposition, de gauche comme de droite, a haussé le ton dans l'hémicycle pour s'inquiéter de la "mise entre parenthèses des libertés publiques" par cette "arme atomique" de l'état d'urgence. L'état d'urgence est rétabli par décret depuis une semaine, mais un texte de loi est nécessaire pour le proroger au-delà d'un mois. Il pourra toutefois être levé par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres: le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique de l'épidémie, a affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a souhaité "l'union nationale" - difficile à atteindre dans l'hémicycle. Ce n'est "pas un texte de conviction" mais "un texte de responsabilité pour nous permettre de protéger activement les Français dans cette période qui sera longue et difficile", a-t-il souligné. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant qu'Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". L'article 4, qui autorise le gouvernement à recourir à une série d'ordonnances dans de nombreux domaines, a cristallisé les débats en fin de journée. "C'est un chèque en blanc total à l'exécutif", a lancé l'UDI Pascal Brindeau, pendant que François Ruffin (LFI) s'indignait d'une "démocratie en sommeil", craignant un risque de "rupture" dans "l'acceptation des mesures" . Après une série d'interpellations, la ministre Brigitte Bourguignon (autonomie) a fini par répliquer: "qu'est-ce que vous croyez, que nous tous en tant qu'êtres humains, nous n'avons pas envie d'aller au marché de Noël, de fêter Noël en famille, d'avoir des restaurants et des cafés ouverts? Qu'on fait ça par plaisir? Enfin!". Opposé à un "état d'exception qui banalise les atteintes aux libertés", le groupe LR a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Dites-le! Il ne faut pas infantiliser la représentation nationale et encore moins nos concitoyens", a réclamé Philippe Gosselin (LR). - "Confiner nos libertés" - La gauche de la gauche est venue en soutien, Danièle Obono (LFI) accusant le gouvernement de préférer "confiner nos libertés", après des mois de "politique de gribouille" sur les masques ou les lits disponibles. "Qu'a donc anticipé le gouvernement en six mois?", a aussi questionné Sébastien Chenu (RN). Et M. Véran de rétorquer: "la maison brûle mais on va d'abord débattre de la couleur du Canadair"? Il a demandé avec insistance aux oppositions "quelles sont (leurs) propositions". La plupart des groupes politiques soutiennent la nécessité de pouvoir agir, mais refusent de donner un "blanc-seing". Les socialistes ont cherché sans succès à imposer une exception au couvre-feu pour le secteur de la culture, particulièrement affecté. La séance a été émaillée de pics de tension, notamment quand Martine Wonner (Libertés et territoires) a comparé l'épidémie à "une énorme grippe" - des propos d'une "gravité totale" selon Olivier Véran. Selon le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), le projet de loi traduit la stratégie "tester, tracer, isoler", avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Il habilite en outre très largement le gouvernement à signer des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. Après le 16 février, le projet de loi prévoit encore de possibles restrictions jusqu'au 1er avril, via un régime de transition. La période comprend les élections régionales et départementales, si elles ne sont pas reportées. Un sujet sensible.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la prorogation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 16 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024181336.7f68ppic.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté samedi en première lecture la prorogation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 16 février, un régime d'exception qui autorise l'exécutif à mettre en place des restrictions face à la crise du Covid-19. Le projet de loi, voté par 71 voix contre 35, est attendu au Sénat mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre. Par rapport au printemps dernier, l'opposition, à gauche comme à droite, a haussé le ton dans l'hémicycle pour s'inquiéter de la "mise entre parenthèses des libertés publiques" par cette "arme atomique" de l'état d'urgence. L'état d'urgence est rétabli par décret depuis une semaine, mais un texte de loi était nécessaire pour le proroger au-delà d'un mois. Il pourra toutefois être levé par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres: le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique de l'épidémie a affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a souhaité "l'union nationale" - difficile à atteindre dans l'hémicycle. Ce n'est "pas un texte de conviction" mais "un texte de responsabilité pour nous permettre de protéger activement les Français dans cette période qui sera longue et difficile", a-t-il souligné. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant qu'Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". Après le 16 février, le projet de loi prévoit encore de possibles restrictions jusqu'au 1er avril, via un régime de transition. La période comprend les élections régionales et départementales, si elles ne sont pas reportées. Un sujet sensible.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire: âpre débat à l'Assemblée sur "une période longue et difficile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024143648.vopesa1e.html</link>
   <description><![CDATA[La vague de l'épidémie monte et l'exécutif prépare des restrictions pour les Français pour "une période longue et difficile", peut-être jusqu'au printemps: l'Assemblée nationale débat samedi âprement sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, un régime d'exception. Dès la fin de matinée, les députés, tous masqués, ont voté à main levée l'article 1er du projet de loi qui proroge jusqu'au 16 février l'application de l'urgence sanitaire. Elle pourra toutefois être levée par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres: le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique du coronavirus, a affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a souhaité "l'union nationale" - difficile à atteindre dans l'hémicycle. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant qu'Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". Pour appliquer ce panel de dispositions, l'exécutif se fonde sur l'état d'urgence, rétabli par décret depuis une semaine sur l'ensemble du territoire. Or, au-delà d'un mois, sa prorogation doit être autorisée par la loi. D'où ce texte qui prévoit encore des restrictions possibles jusqu'au 1er avril, en sortie de l'urgence. La période comprend les élections régionales et départementales, un sujet sensible. Opposé à un "état d'exception qui banalise les atteintes aux libertés", le groupe LR a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi. Pourquoi dès à présent cette "arme atomique" de l'état d'urgence sanitaire, a interrogé Philippe Gosselin au nom de la droite. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Dites-le! Il ne faut pas infantiliser la représentation nationale et encore moins nos concitoyens", a-t-il réclamé. - "Confiner nos libertés" - La gauche de la gauche est venue en soutien, Danièle Obono (LFI) accusant le gouvernement de préférer "confiner nos libertés", après des mois de "politique de gribouille" sur les masques ou les lits disponibles. "Qu'a donc anticipé le gouvernement en six mois?", a aussi questionné Sébastien Chenu (RN). Et M. Véran de rétorquer: "la maison brûle mais on va d'abord débattre de la couleur du Canadair"? Il a demandé avec insistance aux oppositions "quelles sont (leurs) propositions". La plupart des groupes politiques soutiennent la nécessité de pouvoir agir, mais refusent de donner un "blanc seing". Le régime de sortie de l'urgence après février a été particulièrement contesté dans l'après-midi par la droite comme la gauche qui y voient un nouveau "chèque en blanc" au gouvernement. Jusqu'au sein de la majorité, des interrogations se font jour, comme chez Agir où Christophe Euzet a rappelé la ligne de crête de "l'acceptabilité sociale des mesures prises". M. Véran a reconnu la difficulté des "renoncements" sur "la durée". Les socialistes ont cherché sans succès à imposer une exception au couvre-feu pour le secteur de la culture, particulèrement affecté, ou à maintenir la liberté de manifester sous état d'urgence. La séance a été émaillée de pics de tension, notamment quand Martine Wonner (Libertés et territoires) a comparé l'épidémie à "une énorme grippe" - des propos d'une "gravité totale" selon le ministre. Le projet de loi traduit également la stratégie "tester, tracer, isoler", selon le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Enfin, le texte doit permettre d'habiliter très largement le gouvernement à signer des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. En commission, les députés ont cependant réduit la période d'habilitation. Dans une interview au Monde samedi, le président de la Commission nationale consultative des droits de l'homme souligne la "concentration du pouvoir entre les mains de l'exécutif": "en temps de paix, la République n'a jamais connu une telle restriction des libertés". Ainsi "l'état d'urgence distille une forme de poison démocratique", alerte Jean-Marie Burguburu. Le projet de loi sera au menu du Sénat dès mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Âpre débat à l'Assemblée qui se prononce sur "une période longue et difficile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024105643.qdkl1drc.html</link>
   <description><![CDATA[La vague de l'épidémie monte et l'exécutif prépare des restrictions pour les Français pour "une période longue et difficile", peut-être jusqu'au printemps: l'Assemblée nationale débat samedi âprement sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, un régime d'exception. Dès la fin de matinée, les députés, tous masqués, ont voté à main levée l'article 1er du projet de loi qui proroge jusqu'au 16 février l'application de l'urgence sanitaire. Elle pourra toutefois être levée par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Mais les perspectives sont sombres. Dans l'hémicycle, le ministre de la Santé Olivier Véran a souhaité "l'union nationale" alors que le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique du coronavirus. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Si l'épidémie n'est pas jugulée, il faudra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant que le président Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". Pour appliquer ce panel de dispositions, l'exécutif se fonde sur l'état d'urgence, rétabli par décret depuis une semaine sur l'ensemble du territoire. Or, au-delà d'un mois, sa prorogation doit être autorisée par la loi. D'où ce texte qui prévoit encore des restrictions possibles jusqu'au 1er avril, en sortie de l'urgence. La période comprend les élections régionales et départementales, un sujet sensible. Opposé à un "état d'exception qui banalise les atteintes aux libertés", le groupe LR a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi. Pourquoi dès à présent cette "arme atomique" de l'état d'urgence sanitaire, a interrogé Philippe Gosselin au nom de la droite. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Dites-le! Il ne faut pas infantiliser la représentation nationale et encore moins nos concitoyens", a-t-il réclamé. En réponse, Pacôme Rupin (LREM) a pointé des LR dans le "déni". - "confiner nos libertés - La gauche de la gauche est venue en soutien de la droite, Danièle Obono (LFI) accusant le gouvernement de préférer "confiner nos libertés", après des mois de "politique de gribouille" sur les masques ou les lits disponibles. "Qu'a donc anticipé le gouvernement en six mois?", a aussi questionné Sébastien Chenu (RN). Et M. Véran de rétorquer: "la maison brûle mais on va d'abord débattre de la couleur du Canadair"? Il a demandé avec insistance aux oppositions "quelles sont (leurs) propositions". La plupart des groupes politiques soutiennent la nécessité de pouvoir agir, mais refusent de donner un "blanc seing". Jusqu'au sein de la majorité, des interrogations se font jour, comme chez Agir où Christophe Euzet a rappelé la ligne de crête de "l'acceptabilité sociale des mesures prises", des couvre-feux aux fermetures d'établissements. M. Véran a reconnu la difficulté des "renoncements" sur "la durée". La séance a été émaillée de rappels au règlement et pics de tension, notamment quand Martine Wonner (Libertés et territoires) a comparé l'épidémie à "une énorme grippe" - des propos d'une "gravité totale" selon le ministre de la Santé. Le projet de loi traduit en outre la stratégie "tester, tracer, isoler", selon le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Enfin, le texte doit permettre d'habiliter très largement le gouvernement à signer des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. En commission, les députés ont cependant réduit la période d'habilitation. Dans une interview au Monde samedi, le président de la Commission nationale consultative des droits de l'homme souligne que "le choix a été fait d'une concentration du pouvoir entre les mains de l'exécutif" et "en temps de paix, la République n'a jamais connu une telle restriction des libertés". Ainsi "l'état d'urgence distille une forme de poison démocratique", alerte Jean-Marie Burguburu. Le projet de loi sera au menu du Sénat dès mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: les 2/3 de la population désormais soumise à un couvre-feu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024095645.gq3dde6r.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que la barre symbolique du million de cas de Covid-19 vient d'être franchie en France, ce sont désormais 54 départements et la Polynésie qui sont soumis à un couvre-feu nocturne pour tenter d'endiguer l'épidémie, le gouvernement alertant que la période sera "longue et difficile". Une semaine après l'Ile-de-France et les grandes métropoles, le décret interdisant les déplacements entre 21H00 et 6H00 du matin dans 38 nouveaux départements a été publié dans la nuit. Samedi matin, le ministre de la Santé Olivier Véran a défendu devant les députés la prolongation jusqu'au 16 février de l'état d'urgence sanitaire pour faire face à un "période qui sera longue et difficile", alors qu'un nouveau record de 42.032 cas de Covid-19 a été atteint en 24 heures vendredi, portant le total à 1.041.075 cas confirmés depuis le début de l'épidémie en mars. Les députés examinent ce week-end le projet de loi qui vise à proroger ce régime d'exception, redéclenché samedi dernier et qui permet notamment les couvre-feux dans une partie du pays. "Nous avons besoin de ce texte pour être efficace dans la période" de deuxième vague du coronavirus, a déclaré le ministre au coup d'envoi des débats, avant de partir pour Marseille où il doit visiter l'Hôpital Nord avec le Premier ministre Jean Castex. La veille, après une rencontre avec les équipes du centre hospitalier René-Dubos de Pontoise (Val-d'Oise), le président Emmanuel Macron a justifié ces nouvelles mesures en expliquant que "dans la phase où nous sommes, nous n'avons d'autre choix, compte tenu du nombre d'infections par jour, que de réduire notre vie sociale au maximum". Pour le chef de l'Etat, "il est trop tôt aujourd'hui pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges" car il faut attendre "le milieu de la semaine prochaine (pour avoir) une vision plus claire de l'impact des mesures" prises. Mais, en tout état de cause, il faudra vivre avec le virus "au mieux jusqu'à l'été 2021", a-t-il averti. Le taux de positivité des tests ne cesse de grimper, atteignant 15,1% contre 14,3% la veille, contre seulement 4,5% début septembre. Le bilan s'alourdit aussi chaque jour, avec 298 nouveaux décès, portant le total à au moins 34.508 morts. "La différence par rapport à la première vague c'est qu'on a toutes les pathologies chroniques de la période hivernale à prendre en charge, ce qui entraine une charge de travail plus importante", a souligné sur CNews Agnes Ricard-Hibon, médecin urgentiste qui participait à la rencontre avec le président. - "Atteinte aux libertés" - "On essaie d'anticiper un peu plus, un peu mieux, on a plus de moyens matériels mais pas assez de personnels soignants", a renchéri sur BFMTV Nadège Houbgbo, infirmière au service de réanimation de Lariboisiere, alors que les hôpitaux parisiens ont sonné l'alerte générale: armement de lits de réanimation supplémentaires, déprogrammation d'opérations, annulation de congés et appel aux volontaires. S'ils échappent pour le moment à un confinement, 46 millions de Français doivent désormais renoncer à leurs soirées en liberté, soit les deux tiers de la population. Pour certains, la pilule est difficile à avaler. "Ca va beaucoup nous affecter", s'inquiète le patron d'un bar-restaurant de Strasbourg, Franck Meunier, qui gère plusieurs établissements et s'attend à une baisse de chiffre d'affaires entre "30 et 40%". A Lyon, les bouchons privés de clients le soir renouent avec la tradition du "mâchon", un repas de cochonnailles bien arrosé à déguster le matin. "Même si on a le sourire, la situation est compliquée. On s'adapte aux horaires qu'on nous impose. On essaye, notamment avec le mâchon, de trouver des solutions et de garder le moral", explique le patron du "Poêlon d'Or" Yann Lalle. Dans une tribune parue dans Le Monde, la défenseure des droits Claire Hédon se demande si le couvre-feu est la mesure "la plus adéquate, considérant l'ampleur de l'atteinte aux libertés qu'elle implique" et en appelle à un "débat public approfondi". Une autre voix critique s'est élevée samedi, celle du généticien Axel Kahn qui a estimé sur franceinfo que la réouverture des universités à la rentrée était une "erreur grossière", "le nombre de contaminations d'étudiants (ayant) été considérable".]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire: l'Assemblée débat sur "une période longue et difficile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024083937.2mqix9ua.html</link>
   <description><![CDATA[La vague épidémique monte et l'exécutif prépare des restrictions pour les Français pour "une période longue et difficile", peut-être jusqu'au printemps: la prolongation de l'état d'urgence sanitaire est passée au crible samedi à l'Assemblée nationale. Au coup d'envoi des débats, le ministre de la Santé Olivier Véran a souhaité "l'union nationale", alors que le bilan va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", du fait de la dynamique du coronavirus. Mais le groupe LR a opposé une motion de rejet préalable, contre un "état d'exception qui banalise les atteintes aux libertés". Pour ce texte présenté mercredi en Conseil des ministres et examiné au Palais Bourbon en première lecture au pas de charge, les députés sont prêts à siéger jusqu'à dimanche soir avec une centaine d'amendements au menu, dans un hémicycle où leur présence est limitée à 50% en raison de l'épidémie de coronavirus. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Pour appliquer cette mesure, il se fonde sur l'état d'urgence sanitaire rétabli par décret depuis une semaine sur l'ensemble du territoire. Ce régime avait déjà été appliqué entre mars et début juillet pour la première vague de coronavirus, et avait permis le confinement de la population ou des limitations drastiques des déplacements. Or au-delà d'un mois, sa prorogation doit être autorisée par la loi. D'où ce texte qui prévoit un terme au 16 février au soir, mais aussi des restrictions encore possibles jusqu'au 1er avril. - "mesures beaucoup plus dures" - Si l'épidémie n'est pas jugulée, le gouvernement devra "envisager des mesures beaucoup plus dures" que les couvre-feux, a indiqué le Premier ministre Jean Castex jeudi, avant que le président Emmanuel Macron ne juge vendredi qu'il était "trop tôt pour dire si on va vers des reconfinements locaux ou plus larges". Dans le détail, le projet de loi prévoit une prolongation pour trois mois de l'urgence sanitaire qui pourra toutefois être levée par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Pour disposer de "facultés d'intervention" au-delà, un régime de sortie d'urgence est programmé jusqu'au 1er avril, permettant des restrictions, mais moindres. La période comprend les élections régionales et départementales, un sujet sensible. L'article 3 est la traduction de la stratégie "tester, tracer, isoler", fait valoir le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Enfin, le projet de loi doit permettre d'habiliter très largement le gouvernement à prendre des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. En commission, les députés ont cependant réduit la période d'habilitation. Car si la plupart des groupes politiques soutiennent la nécessité pour le gouvernement de pouvoir agir, ils refusent de donner un "blanc seing". Les députés LR mettent aussi en doute la nécessité à ce stade de l'état d'urgence sanitaire qui est "l'arme atomique" selon les mots de Philippe Gosselin. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Dites-le! Il ne faut pas infantiliser la représentation nationale et encore moins nos concitoyens", a-t-il réclamé samedi au gouvernement. En réponse, Pacôme Rupin (LREM) a accusé les LR de vouloir laisser l'exécutif "désarmé" et d'être dans le "déni". Mais jusqu'au sein de la majorité, des interrogations se font jour, comme chez Agir où Christophe Euzet a rappelé la ligne de crête de "l'acceptabilité sociale des mesures prises", des couvre-feux aux fermetures d'établissements. "Sans adhésion massive du pays, il n'y aura pas d'efficacité", a aussi souligné le communiste Stéphane Peu, circonspect face à la prolongation de l'urgence sanitaire. Les Insoumis n'ont pas "confiance dans la gestion du gouvernement" au vu de la première vague et pourraient voter contre la prorogation. Entre les "retards" au démarrage et "la pénurie des masques, les stratégies de dépistages", il y a eu "plus que des cafouillages", avait estimé en commission Danièle Obono. Le projet de loi sera au menu du Sénat dès mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Véran: l'état d'urgence sanitaire prolongé pour une "période longue et difficile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024073022.w69mav2k.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Santé Olivier Véran a défendu samedi devant l'Assemblée nationale la prolongation jusqu'au 16 février de l'état d'urgence sanitaire pour faire face à un "période qui sera longue et difficile". Les députés examinent ce week-end le projet de loi qui vise à proroger ce régime d'exception, redéclenché samedi dernier et qui permet notamment les couvre-feux dans une partie du pays. "Nous avons besoin de ce texte pour être efficace dans la période" de deuxième vague du coronavirus, a déclaré le ministre, au coup d'envoi des débats. Ce n'est "pas un texte de conviction" mais "un texte de responsabilité pour nous permettre de protéger activement les Français dans cette période qui sera longue et difficile", a-t-il ajouté. M. Véran a rappelé les derniers chiffres: 42.000 Français diagnostiqués en 24 heures, 2.000 patients hospitalisés, 300 admis en réanimation, près de 300 morts à l'hôpital et dans les Ephad. La situation va "s'alourdir dans les prochains jours et semaines, quoi que nous fassions", a-t-il pronostiqué, du fait de la dynamique du virus. Le groupe LR a défendu une motion de rejet préalable, contre un "état d'exception, qui banalise les atteintes aux libertés".]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: les milliards du plan de relance devant l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024060028.qxbvuea3.html</link>
   <description><![CDATA[C'est la réponse du gouvernement à la "pire récession économique depuis 1945": l'Assemblée nationale doit examiner lundi soir le plan de relance de 100 milliards d'euros pour tenter de rebondir face à la crise du Covid-19. La droite, malgré des "réserves", compte soutenir ce plan. A gauche, PS et communistes prévoient de s'abstenir et LFI pourrait voter contre. "Le grand défi, c'est de déployer les crédits. Il faut que les territoires, les citoyens, les entreprises et les associations ressentent les effets du plan de relance. Et dès les six premiers mois", insiste le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM). Le débat intervient alors que les perspectives économiques s'assombrissent encore pour la fin 2020, en raison du couvre-feu étendu. "Au quatrième trimestre, nous aurons probablement un chiffre de croissance négatif", a prévenu vendredi le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Avec ce plan de relance, l'Assemblée entame la deuxième partie du projet de loi de finances (PLF 2021) consacrée aux dépenses de l'Etat. Le vote solennel de l'ensemble du budget est prévu le 17 novembre à l'issue de cette première lecture, pour une adoption définitive au Parlement au plus tard le 18 décembre. Sur les 100 milliards annoncés pour la période 2020-2022, la mission "plan de relance" au menu lundi vise à débloquer 22 milliards d'euros de crédits en 2021. D'autres investissements figurent ailleurs, comme la revalorisation des carrières hospitalières, intégrée dans le budget de la Sécu, ou la baisse de 10 milliards des impôts de production des entreprises, votée en première partie de ce PLF 2021. La mission "relance" se décline en trois "piliers": "écologie", "compétitivité" et "cohésion des territoires". Parmi les mesures phares, les nouveaux crédits accordés à la rénovation énergétique des bâtiments: près de 3 milliards d'euros en 2021, dont 1,6 milliard pour les bâtiments publics. En faveur des énergies propres, 205 millions de crédits sont fléchés en 2021 vers le développement de la "filière hydrogène vert", régulièrement mise en avant par le gouvernement. - "Saupoudrage" - Dans son volet compétitivité, le plan est marqué par la crise sanitaire et les difficultés d'approvisionnement en masques ou principes actifs de médicaments, et insiste sur les "relocalisations". Il promet 240 millions d'euros en 2021 afin de "sécuriser des approvisionnements critiques" : "produits de santé, intrants pour l'industrie, électronique, agroalimentaire et télécommunications". Et 205 millions seront alloués en soutien à la relocalisation de projets industriels dans les territoires. Enfin, pour le volet cohésion, toujours en 2021, 5 milliards d'euros visent la "sauvegarde de l'emploi" (chômage partiel, formation) et 4 milliards sont à destination des "jeunes", notamment pour leur faciliter l'entrée dans la vie professionnelle grâce à la prime à l'embauche. Chez LR, Eric Woerth appuie globalement ces "investissements" mais regrette "pas mal d'illisibilité et beaucoup de saupoudrage". "Plusieurs mesures n'ont aucun lien réel avec la relance profonde de l'économie", estime-t-il, comme les crédits "affectés aux jardins partagés, à la plantation de haies ou encore à l'accueil d'animaux en fin de vie", dans la partie "écologie". La socialiste Christine Pires Beaune déplore de son côté des mesures insuffisantes "pour les ménages les plus modestes". Pour Sabine Rubin (LFI), le plan est "largement insuffisant" et "même ridicule". La députée insoumise dénonce à nouveau l'absence de "contreparties" écologiques ou sociales demandées aux grandes entreprises aidées par l'Etat. Dans la majorité, certains députés comme Laurianne Rossi plaident aussi pour des contreparties. Le gouvernement évoque lui les "engagements" des entreprises aidées en matière d'émissions de gaz à effet de serre, égalité femmes-hommes ou dialogue social. En matière d'écologie, l'exécutif avance à un "rythme de petits pas, pas de grandes enjambées", regrette le député à la sensibilité écolo Matthieu Orphelin (non inscrit). Pour financer cette relance, le gouvernement insiste sur les 40 milliards de l'Union européenne obtenus grâce à l'accord de juillet. Pour le reste, le pays devra encore s'endetter dans la logique du "quoi qu'il en coûte", défendue par Emmanuel Macron dès le 12 mars.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: l'Assemblée se prononce sur sa prolongation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201024020018.234lgb78.html</link>
   <description><![CDATA[La vague monte, et l'exécutif prépare de possibles restrictions pour les Français jusqu'au printemps: la prolongation de l'état d'urgence sanitaire va être passée au crible samedi à l'Assemblée nationale, où les oppositions critiquent l'utilisation au long cours de cette "arme atomique". Pour ce texte présenté mercredi en Conseil des ministres et examiné au Palais Bourbon en première lecture au pas de charge, les députés sont prêts à siéger jusqu'à dimanche soir, dans un hémicycle où leur présence est limitée à 50% en raison de l'épidémie de coronavirus. Le gouvernement vient d'élargir le couvre-feu à 54 départements et à la Polynésie, soit 46 millions de Français concernés. Pour appliquer cette mesure, il se fonde sur l'état d'urgence sanitaire, rétabli par décret depuis une semaine sur l'ensemble du territoire. Ce régime d'exception avait été appliqué déjà entre mars et début juillet pour la première vague de coronavirus, et avait permis le confinement de la population ou des limitations drastiques des déplacements. Or au-delà d'un mois, la prorogation de ce régime doit être autorisée par la loi. D'où ce texte, qui prévoit un terme au 16 février au soir prochain, mais aussi des restrictions encore possibles jusqu'au 1er avril. Le projet de loi sera au menu du Sénat dès mercredi et devrait être adopté définitivement début novembre. Face à l'épidémie qui "a flambé dans l'immense majorité de notre pays", comme le constate le ministre de la Santé Olivier Véran, l'exécutif met en oeuvre une "riposte graduée et territoriale". Jeudi, le Premier ministre Jean Castex a semblé préparer les esprits à des temps plus difficiles encore: si l'épidémie n'est pas jugulée, le gouvernement devra "envisager des mesures beaucoup plus dures", a-t-il dit, alors que plusieurs pays, tel l'Irlande, viennent de décider des reconfinements. - "Blanc seing" - Dans le détail, le projet de loi prévoit une prolongation pour trois mois de l'urgence sanitaire, qui pourra toutefois être levée par anticipation en cas d'amélioration de la situation. Pour disposer de "facultés d'intervention" au-delà, un régime de sortie d'urgence est programmé jusqu'au 1er avril, permettant des restrictions mais moindres. La période comprend les élections régionales et départementales, un sujet sensible. L'article 3 est la traduction de la stratégie "tester, tracer, isoler", fait valoir le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM), avec la prolongation jusqu'au 1er avril des systèmes numériques de collecte des résultats des tests et des personnes contacts. Enfin, le projet de loi doit permettre d'habiliter très largement le gouvernement à prendre des ordonnances dans les domaines du droit du travail, du fonctionnement des administrations et encore des collectivités, comme au printemps dernier. En commission, les députés ont cependant réduit la période d'habilitation. Car si la plupart des groupes politiques soutiennent la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, ils déplorent qu'elle soit si longue et refusent de donner un "blanc seing" au gouvernement. "Nous sommes prêts à nous ranger derrière l'unité nationale" mais "elle se fabrique par le débat régulier", souligne le communiste Stéphane Peu. Mais, répond-on chez LREM, la durée est "adaptée et proportionnée", alors que l'hiver s'annonce "difficile", dans l'attente d'un vaccin contre le coronavirus. Les députés LR mettent en doute la nécessité à ce stade de l'état d'urgence sanitaire, qui est "l'arme atomique" selon les mots de Philippe Gosselin. L'objectif est-il "le confinement généralisé"? "Le gouvernement doit mettre cet élément sur la table", réclame-t-il. Même au sein de la majorité, des interrogations se font jour, comme chez Agir où Dimitri Houbron a évoqué en commission la "crainte d'une érosion de l'acceptabilité sociale" des mesures prises par le gouvernement, du couvre-feu aux fermetures de certains établissements. Les Insoumis n'ont pas "confiance dans la gestion du gouvernement" au vu de la première vague et pourraient voter contre la prorogation. Entre les "retards" au démarrage et "la pénurie des masques, les stratégies de dépistages", il y a eu "plus que des cafouillages", selon Danièle Obono, qui en appelle à "plus de rigueur, de cohérence, d'anticipation pour les prochains mois".]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé paternité: l'Assemblée nationale vote le passage à 28 jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201023211819.gqeau53i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à la quasi unanimité vendredi le doublement du congé paternité de 14 à 28 jours, dont sept jours obligatoires, pour une entrée en vigueur à compter du 1er juillet. En première lecture, les députés ont adopté par 63 voix pour et deux abstentions cette mesure phare du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2021, qui sera soumis dans son ensemble au vote mardi. L'Elysée avait annoncé le 22 septembre le doublement de ce congé de paternité, réclamé de longue date par les militantes féministes, les syndicats et nombre de pères avant de recevoir l'aval d'Emmanuel Macron. C'est un "petit moment solennel", une "occasion historique", car "depuis 2002 et la création de ce congé paternité, aucun allongement n'avait eu cours", a souligné devant l'hémicycle le secrétaire d'Etat chargé de l'Enfance et des familles, Adrien Taquet. Les trois jours du congé de naissance seront toujours à la charge de l'employeur, et les 25 jours restants seront indemnisés par la Sécurité sociale. Comme c'est déjà le cas, sept jours supplémentaires seront ajoutés dans le cas d'une naissance multiple. Prix de la mesure pour la branche famille: 260 millions d'euros l'an prochain, puis 520 millions en 2022, en année pleine. Lorsque la France a créé le congé paternité en 2002 - 11 jours qui s'ajoutent aux trois jours du congé de naissance - elle était en avance sur la plupart de ses voisins. Mais depuis, de nombreux pays européens ont adopté des dispositifs plus généreux. De nombreux députés se sont réjouis de cette mesure. - "Nouvelle avancée" - A droite, Thibault Bazin a salué une "nouvelle avancée", mais a relevé certains "écueils", trouvant la "mesure rigide", car les sept jours obligatoires à la naissance ne tiennent "pas compte de la situation professionnelle de chacun". M. Taquet a évoqué une concertation en cours sur le "délai de prévenance, de fractionnement et de prise de congés" de ce nouveau droit. Il compte nommer "deux personnalités pour réfléchir" plus largement à la "refonte de l'ensemble des congés parentaux". Les députés ont adopté par ailleurs un amendement pour avancer le versement de la prime de naissance au septième mois de grossesse. Enfin, sur proposition du gouvernement, l'Assemblée nationale a voté le passage de 10 à 16 semaines du congé des familles adoptant un enfant, pour "l'accueillir dans les meilleures conditions". L'amendement vise les familles adoptantes n'ayant pas d'enfant ou un enfant à charge. Les autres durées de ce congé, notamment celle de 18 semaines pour les familles ayant déjà deux enfants à charge ou plus, ne sont pas modifiées. L'examen article par article en première lecture à l'Assemblée du projet de budget de la sécurité sociale, lourdement impacté par la crise du Covid-19, entamé mardi, s'est achevé vendredi soir. Le vote solennel des députés prévu mardi prochain sera suivi par l'examen du texte devant le Sénat. Les députés ont également voté vendredi en faveur d'une expérimentation de trois ans autorisant des sages-femmes à pratiquer des IVG instrumentales, au même titre que l'IVG médicamenteuse qu'elles peuvent pratiquer depuis 2016. Lors du débat sur ce sujet le ministre de la Santé Olivier Véran a renouvelé les réserves du gouvernement sur le vote par les députés, le 9 octobre, d'un texte visant à faire passer le délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée). Selon lui il n'est "pas sûr" que cette proposition jugée sensible par le gouvernement "aille au bout". Les députés se sont également prononcés en faveur du développement des maisons de naissance, ces structures autonomes où des sages-femmes réalisent des accouchements physiologiques (dits "naturels"). LFI et communistes ont mis en garde en garde contre un "risque de concurrence" avec les maternités publiques.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé pour adoption d'un enfant: l'Assemblée nationale vote le passage à 16 semaines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201023142649.g1wroz3t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, sur proposition du gouvernement, le passage de 10 à 16 semaines du congé des familles adoptant un enfant, pour "l'accueillir dans les meilleures conditions". L'amendement, voté en première lecture lors de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2021, vise les familles adoptantes n'ayant pas d'enfant ou un enfant à charge. Les autres durées de ce congé, notamment celle de 18 semaines pour les familles ayant déjà deux enfants à charge ou plus, ne sont pas modifiées. L'allongement à 16 semaines était une "préconisation" de la commission des "1.000 premiers jours" présidée par le neuropsychiatre Boris Cyrulnik, a souligné le secrétaire d'Etat Adrien Taquet. Cette "période d'adaptation mutuelle" entre l'enfant et les parents est "indispensable", a-t-il souligné. Cela représenterait un coût de "3 millions d'euros environ compte tenu des 1.600 adoptions par an", indique l'amendement gouvernemental.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé paternité: l'Assemblée nationale vote le passage à 28 jours adc/tes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201023141225.y3xjmqwi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à la quasi unanimité vendredi le doublement du congé paternité de 14 à 28 jours, dont sept jours obligatoires, pour une entrée en vigueur à compter du 1er juillet. En première lecture, les députés ont adopté par 63 voix pour et deux abstentions cette mesure phare du projet de budget de la sécurité sociale pour 2021. L'Elysée avait annoncé ce doublement du congé paternité le 22 septembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête Covid: Castex auditionné le 3 novembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201023101509.z418ebd3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex doit être auditionné le 3 novembre à 17H00 par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale consacrée à la gestion de la crise du Covid-19, ont indiqué des sources parlementaires vendredi. Avant d'être Premier ministre, Jean Castex avait déjà été auditionné le 12 mai par cette commission en tant que coordinateur de la stratégie de déconfinement du gouvernement. Le ministre de la Santé Olivier Véran est quant à lui attendu devant la commission mardi prochain à 18H15 et le directeur général de la santé Jérôme Salomon mercredi à 14h30. Une table ronde avec les associations d'élus locaux est également organisée mercredi à 16h30. Mercredi dernier, l'ancien Premier ministre Edouard Philippe a défendu sa gestion de crise devant la commission, en estimant qu'elle avait permis de "sauver beaucoup de vies". Il avait aussi admis quelques erreurs de communication, notamment sur les masques. Huit jours après cette audition, Edouard Philippe doit être entendu au Sénat jeudi à 10H30 sur sa gestion de crise.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 10:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
