<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 May 2015 21:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réunion de fidèles de Hollande pour un "point d'étape" avant 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505185541.vy4nv9wx.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 200 personnes, ministres proches du chef de l'Etat, parlementaires et militants, se sont réunis mardi pour un "point d'étape" après trois ans de présidence Hollande, afin d'entamer un "travail de reconquête" en vue de 2017, a constaté une journaliste de l'AFP. "Il faut qu'on revendique ce que l'on a fait, qu'on poursuive, qu'on adapte" si besoin, a lancé à l'ouverture des débats le ministre Stéphane Le Foll, président du club "Répondre à gauche", à l'origine de la réunion à huis clos qui se tenait dans une salle de l'Assemblée nationale. Il s'agit d'entamer un "travail de reconquête de notre électorat" pour in fine "gagner au second tour de l'élection présidentielle" en 2017, a poursuivi le patron des députés PS, Bruno Le Roux, vantant des engagements de campagne de 2012 tenus "à près de 80%". Parmi les députés présents figuraient Michèle Delaunay, Marie-Arlette Carlotti, Guy Delcourt ou encore Martine Pinville, aux côtés de quelques premiers secrétaires fédéraux du PS. Lors de ce colloque intitulé "trois ans et après?", était prévues deux tables-rondes, sur les thèmes "La France repart" avec la participation du ministre des Finances Michel Sapin, et "La gauche, le travail et le progrès social", avec celle de sa collègue à la Santé Marisol Touraine et de son collègue au Travail François Rebsamen. "A ce stade-là d'un quinquennat, qu'est-ce que ça voudrait dire de changer de politique économique? Les fruits nous ne les aurons que par la constance, par l'opiniâtreté", a plaidé M. Sapin devant la presse. Interrogé sur une possible primaire à gauche avant la présidentielle, ce proche de François Hollande a estimé qu'elle n'aurait "pas de sens" alors que les socialistes sont au pouvoir. La primaire, "ça n'existe pas quand on est un président", a abondé M. Rebsamen. -"Pas d'auto-satisfaction" - M. Le Foll a jugé pour sa part que "2017 c'est loin", appelant à travailler et à "créer une dynamique". "Il faut qu'on arrête de laisser penser qu'il n'y a que ceux dans la fronde qui s'expriment", a-t-il ajouté devant les journalistes. "Pas d'auto-satisfaction", a aussi demandé le président du groupe socialiste au Sénat, Didier Guillaume, pour qui il faut d'abord que baisse le chômage. Il a dit souhaiter que François Hollande soit candidat en 2017 et pour cela, "il faudra que nous réussissions". "Sinon (pour) qui que ce soit, il n'y aura pas d'espoir", a-t-il déclaré alors qu'un sondage, paru mardi dans le Parisien, montre que Manuel Valls est préféré à François Hollande pour la présidentielle de 2017. "Cette étape d'aujourd'hui, elle est modeste mais elle doit participer à cette revendication et cette fierté de ce qui est fait" par la majorité, a souligné Stéphane Le Foll en clôturant les travaux deux heures et demie plus tard. "On a été contestés à notre gauche, combien de fois? Ca même été un débat au sein du PS, ce qui ne nous a pas permis d'être suffisamment explicites vis-à-vis des Français. On a d'abord été obligés de s'expliquer entre nous", a-t-il déploré. La politique menée, "c'est une politique de gauche, il faut qu'on la revendique comme telle", a souligné le porte-parole du gouvernement en ironisant sur "le drame familial à Saint-Cloud", allusion aux développements au FN. Quant à "ce qui se passe à droite. Ce sont de faux Républicains", a-t-il enchaîné, par allusion à l'adoption par le bureau politique de l'UMP du nouveau nom "Les Républicains". Ce colloque "est un prélude à d'autres et surtout (un prélude) à des communications qu'on va faire sur ce qui a été fait et ce qu'on va continuer à faire", a déclaré le ministre. Trois ans du quinquennat, "c'est une étape, mais ce n'est pas fini (...) Il faut poursuivre, il faut continuer", a dit aussi Stéphane Le Foll devant des journalistes. "2017? on est en 2015. Donc, on a encore un peu de temps. Maintenant, il faut qu'on ait cette volonté de défendre ce qu'on a fait et de le faire avec fierté", a évacué le porte-parole qui était interrogé sur la perspective de l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 20:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député socialiste propose d'autoriser l'adoption aux couples non mariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505173356.9nssizmg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Erwann Binet propose d'autoriser les couples pacsés ou en concubinage à adopter un enfant, dans un amendement à la proposition de loi sur la protection de l'enfant, qui sera débattue à l'Assemblée nationale le 12 mai. Erwann Binet, rapporteur en 2013 de la loi sur le mariage homosexuel, a toutefois retiré pour des raisons de forme une première version de son amendement, lors de son examen en commission mardi, car il ne modifiait pas l'ensemble des articles du Code civil concerné. Cet élu de l'Isère entend "le reformuler en vue d'un débat en séance". Pour le parlementaire, obliger les couples à être mariés pour adopter "apparaît aujourd'hui suranné", alors que "55% des enfants naissent hors mariage" (contre 6% en 1966 lorsqu'avaient fixées les règles actuelles sur l'adoption) et que "près d'un mariage sur deux est dissous par un divorce". En outre, une personne, qu'elle vive en couple ou pas, peut actuellement adopter seule un enfant, a-t-il fait remarquer. L'amendement, a souligné ce membre de la commission des Lois, ne remet nullement en cause les procédures d'agrément exigées. Des arguments qui ne convainquent pas le mouvement anti-mariage homosexuel La Manif pour Tous, qui envisage d'organiser une manifestation contre cet amendement s'il était maintenu. "Contrairement au mariage, le Pacs ne vise pas la constitution d'une famille", a réagi mardi lors d'une conférence de presse Ludovine de la Rochère, présidente du mouvement. C'est un contrat "instauré pour gérer des dispositions d'ordre patrimonial, mais pas familial", a-t-elle affirmé. Egalement visé, "le concubinage ne prévoit aucune disposition sur l'autorité parentale" contrairement aux articles du Code civil qui régit le mariage, a renchéri Sophie Herren, membre des "Juristes pour l'Enfance". Pour celle-ci, cet amendement vise à "favoriser l'adoption par le conjoint d'un enfant" conçu par PMA ou GPA "en dehors de toute procédure d'agrément".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: l'Assemblée adopte en 1ère lecture le projet par 438 voix contre 86</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505151613.0neca7gh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en première lecture par 438 voix contre 86 (et 42 abstentions) le projet de loi sur le renseignement, défendu au nom de la lutte antiterroriste par le gouvernement mais cible de critiques sur le risque "d'une surveillance de masse". Le texte, qui sera débattu fin mai au Sénat, définit les missions des services de renseignement (de la prévention du terrorisme à l'espionnage économique) ainsi que le régime d'autorisation et de contrôle des techniques d'espionnage (écoutes, pose de caméras ou de logiciel-espion, accès aux données de connexion, etc.). "Je veux me féliciter d'une très large majorité en faveur du texte sur le renseignement, qui préserve nos libertés fondamentales, mais qui encadre l'activité de nos services de renseignement et leur donne davantage de moyens pour qu'ils soient le plus efficaces possibles face à la menace terroriste, mais aussi dans la lutte contre la grande criminalité ou contre l'espionnage économique", a réagi le Premier ministre dans les couloirs. Pour Manuel Valls, "l'Assemblée nationale, dans sa très grande responsabilité, a considéré qu'il fallait se rassembler pour ce texte utile, efficace et attendu par les Français", et ce, "malgré les polémiques parfois inutiles, les accusations insupportables quand il s'agissait de mettre en cause les aspects liberticides de ce texte, ou les pressions encore hier envers les parlementaires". Le projet de loi va "poursuivre son chemin au Sénat et j'espère qu'il pourra être adopté avant l'été pour être rapidement mis en oeuvre", a poursuivi le chef du gouvernement, soulignant que la France n'avait pas légiféré sur le renseignement depuis 1991 et se dotait "enfin d'une législation à la hauteur de ce que nous sommes: une grande démocratie et un Etat de droit capable de faire face aux menaces mettant en cause nos libertés fondamentales".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls dénonce les "contre-vérités" sur la réforme du collège</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505141903.c8nm1mfd.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu mardi la réforme du collège et la réforme des programmes, appelant l'opposition à sortir des "contre-vérités" et de la "nostalgie". "Cet élitisme républicain que vous appelez de vos voeux (...) il nécessite des moyens mais aussi une refonte fondamentale de la pédagogie et c'est le sens de la réforme des collèges", a déclaré le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale, répondant à une question du député Rudy Salles (UDI). "Arrêtons d'avoir ces contre-vérités ! Non ni l'allemand, ni le latin ni le grec ne sont supprimés! " a-t-il lancé, affirmant ne plus "supporter" les "contre-vérités"' sur cette réforme. "Quand à la réforme des programmes" (de l'école élémentaire au collège, ndlr), "c'est une nostalgie que vous essayez de défendre, une nostalgie d'une France qui est celle du passé. Nous, nous voulons regarder l'avenir et la réforme des programmes - qui continuera à faire l'objet des consultations notamment des enseignants pendant un mois - oui elle doit revoir notre roman national, mais pas le roman national de la nostalgie, le roman national qui correspond à la réalité du monde d'aujourd'hui, qui arme les jeunes et les collégiens pour le XXIe siècle", a-t-il poursuivi. "Sortez des nostalgies, regardez la réalité de ce que vous avez fait, vous, quand vous étiez au pouvoir et soutenez une réforme qui est celle dont le pays et sa jeunesse ont besoin", a encore soutenu M. Valls. "Ce que nous voulons, nous, c'est répondre d'abord à l'angoisse des familles, des classes moyennes et des couches populaires qui sont aujourd'hui en échec. Et si elles sont en échec, c'est parce que la majorité précédente a non seulement mis en cause l'école comme priorité fondamentale, non seulement supprimé des milliers de postes, mais parce que d'abord elle a saccagé (...) la formation des enseignants que nous nous avons rétablie", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Femmes journalistes/politiques: "combat au quotidien" (Bartolone), dire "de qui ça vient" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505133402.p38asff7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) et le chef des députés socialistes Bruno Le Roux ont approuvé mardi les femmes journalistes qui ont dénoncé des dérives sexistes d'hommes politiques, le second estimant toutefois qu'il fallait également "dire de qui ça vient". "Il y a cette nécessité absolue de défendre l'égalité hommes-femmes et c'est un combat au quotidien", a déclaré M. Bartolone devant la presse, au sujet de cette pétition de femmes journalistes, publiée lundi par Libération. "J'ai eu à prendre des sanctions au sein de l'hémicycle pour éviter le moindre comportement sexiste ou propos dégradant en direction de femmes", a-t-il rappelé. "Elles ont mille fois raison de dire cela, si c'est la réalité", a aussi dit M. Le Roux sur France Inter. A-t-il des doutes sur ce sujet ? "Ah non, non" et "il ne faut plus laisser passer aucun comportement", a répondu l'élu de Seine-Saint-Denis. Mais en "même temps, j'ai l'impression que ces comportements sont en régression. Il faut non seulement les dire, mais il faut dire d'où cela vient, pour faire en sorte que cela s'arrête". Dénoncer ? "Bien entendu", a tranché Bruno Le Roux. "Quand je pense qu'il y a des propos inadmissibles", "je n'ai pas envie que l'opprobre soit jeté sur tous les parlementaires". Le député socialiste souhaiterait qu'"avec le président de l'Assemblée nationale", "quelque chose soit dit à l'intéressé". "On ne peut pas laisser passer, donc elles ont raison de dire cela, et en même temps, il faut aussi un certain nombre de principes (...) auxquels je me tiens : jamais aucun déjeuner, jamais aucun dîner de presse. Quand je rencontre des journalistes, c'est toujours sur une heure. Point à la ligne" "Quand j'ai lu la tribune, j'ai pu peut-être me remémorer une ou deux scènes qui peuvent ressembler, qui peuvent être celles qui sont décrites là", a-t-il confié. "Il y a des choses inadmissibles et il est bon de les dire, et il est bon de dire aussi de qui ça vient", a-t-il conclu. La coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, Barbara Pompili, a apporté son soutien à la pétition, jugeant que de la part d'hommes politiques, "ça n'est pas très surprenant, connaissant le sexisme qui existe dans le monde politique". La pétition ne généralise pas ces comportements, s'est-elle félicitée devant la presse. "Il y a des hommes politiques qui se comportent de manière inacceptable avec les femmes, il y a aussi beaucoup d'hommes politiques qui se comportent de manière tout à fait normale", a relevé cette élue de la Somme. Selon elle, "parmi les gens de notre génération, il y a beaucoup moins de sexisme que dans les générations d'avant". Cependant, Mme Pompili a émis "quelques réserves sur le fait que ça ait été mis dans le journal Libération, qui a pu montrer à certains moments qu'il n'était pas le dernier à avoir des manifestations sexistes". En référence à son propre portrait publié par Libération en 2012, a-t-elle précisé à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés socialistes "assument" le projet de loi sur le renseignement (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505130431.qxxeynan.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "assument" le projet de loi sur le renseignement qui doit être voté en première lecture mardi après-midi et que Manuel Valls est venu défendre devant eux dans la matinée, a déclaré une de leurs porte-parole, Annick Lepetit. Le groupe socialiste va "dans sa majorité" voter pour mais certains vont s'abstenir, comme le "frondeur" Christian Paul, voire voter contre, tels Jean-Patrick Gille et Pouria Amirshahi. Le Premier ministre s'est rendu mardi matin à la réunion des députés socialistes, comme il le fait régulièrement, étant "soucieux de répondre aux interrogations", notamment sur les "boîtes noires" de recueil automatique de données, a dit Mme Lepetit lors d'une conférence de presse. Le rapporteur du projet de loi, Jean-Jacques Urvoas, a aussi distribué aux députés PS un argumentaire pour répondre point par point aux critiques. La porte-parole a pour sa part donné "trois bonnes raisons de voter ce texte" qui "renforcera la sécurité des Français", "respectera les libertés individuelles" et "sera soumis à un contrôle de constitutionnalité". "Oui nous assumons cette loi", a lancée cette élue de Paris. "Les critiques les plus fortes viennent de ceux qui seront les premiers à dénoncer des failles dans les services de renseignement" en cas par exemple de nouvel attentat, a-t-elle dénoncé en direction de la droite. Dans un communiqué, Christian Paul, qui copréside la commission "Droits et libertés à l'âge numérique" de l'Assemblée, a expliqué son abstention par les "incertitudes" du texte. Sa commission a en particulier demandé le retrait du dispositif des "boîtes noires". Le député de la Nièvre a demandé au Premier ministre "des assurances fermes" notamment sur "le renforcement des pouvoirs de la nouvelle Commission nationale de contrôle" et "les modalités de fonctionnement des algorithmes ("boîtes noires") et le traitement des informations".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Les Républicains": une "privatisation de la République" selon les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505123957.j152zcw2.html</link>
   <description><![CDATA["Les Républicains", nouveau nom de parti proposé par Nicolas Sarkozy aux militants UMP, représente une "privatisation de la République par M. Sarkozy", a estimé mardi la députée Annick Lepetit, une des porte-paroles du groupe socialiste à l'Assemblée nationale. "On n'a pas le droit de privatiser la République à des fins de marketing politique", elle "appartient à tous", a-t-elle déclarée lors d'un point presse. "C'est elle qui nous rassemble malgré nos sensibilités et nos convictions différentes", "personne n'en a le monopole et certainement pas l'UMP", a lancé Mme Lepetit. Confronté à de vifs débats sur le nouveau nom qu'il veut donner à l'UMP pour tenter de tourner la page des "affaires" et de la guerre Copé-Fillon, Nicolas Sarkozy a décidé de demander leur avis à tous les adhérents du parti. Ceux-ci seront invités à voter par internet les 28 et 29 mai, à l'avant-veille et la veille du congrès fondateur du nouveau parti voulu par M. Sarkozy, qui se tiendra le 30 mai à la grande halle de la Villette à Paris. Le corps électoral se compose des 210.000 adhérents à jour de cotisation au 31 décembre 2014. "Quand on a au coeur de ses valeurs le libéralisme économique, l'autoritarisme et la tradition, alors on choisit plutôt le nom de +Conservateurs+ mais pas celui de +Républicains+", a commenté la députée socialiste. "A chaque fois que dans son histoire le parti gaulliste a changé de nom, c'était d'abord pour lancer un nouveau projet", a-t-elle poursuivi, estimant qu'aujourd'hui ce "changement de nom vise d'abord à camoufler l'absence d'un réel projet". "Ni la liberté, l'égalité et la fraternité ne figurent dans les références de M. Sarkozy et de ses amis", notamment "dans les derniers discours" expliquant "pourquoi l'UMP change de nom", a conclu Mme Lepetit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: un groupe de 75 députés saisira le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505122604.ms92b28l.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe de 75 députés, dont 66 UMP, saisira le Conseil constitutionnel à l'issue de la navette parlementaire sur le projet de loi renseignement, indépendamment de la saisine annoncée par François Hollande, ont indiqué leurs représentants mardi. Ces députés (66 UMP, 8 UDI et l'apparentée écologiste Isabelle Attard) ne voteront pas forcément tous contre le texte mardi après-midi à l'Assemblée, mais veulent avoir "le contrôle du Conseil constitutionnel pour obtenir les réponses qu'ils n'ont pas eu du gouvernement", a indiqué lors d'une conférence de presse l'UMP Laure de la Raudière, à l'origine de l'initiative avec Pierre Lellouche. "Nous voulons pouvoir poser nos questions sur des points précis", a-t-elle, précisé alors que François Hollande n'a pas précisé quelle partie du texte il entend soumettre au Conseil. Ces députés, parmi lesquels les UMP Claude Goasguen, Lionel Tardy ou encore Patrick Hetzel, critiquent à la fois "la collecte massive des données", "la faiblesse des contrôles" et jugent le texte "inefficace" du point de vue de la lutte contre le terrorisme. "Pouria Amirshahi (député PS) m'a dit que lui et bon nombre de membres de son groupe pourraient signer cette saisine mais ne le feront pas parce qu'il y a la saisine du président", a ajouté Pierre Lellouche. Ces parlementaires procéderont à la saisine une fois la navette parlementaire achevée. Le texte passe au Sénat fin mai avant que les deux chambres n'essaient ensuite de se mettre d'accord sur une version commune.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés écologistes voteront majoritairement contre le projet de loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505121928.j8s84mas.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes voteront mardi après-midi majoritairement contre le projet de loi sur le renseignement, bien que leurs coprésidents aient une position différente. Leur porte-parole sur ce texte, Sergio Coronado, a déclaré devant la presse que le débat au sein du groupe avait été "passionnant", sans opposer soi-disant "liberticites" et "laxistes". Contrôle "fragile", "recueil de données de masse" ou encore risque de "police politique" motivent le refus majoritaire des écologistes. Cependant, certains députés EELV voteront pour, comme leur coprésident François de Rugy, et quelques-uns s'abstiendront telle leur autre chef de file, Barbara Pompili. Selon M. de Rugy, il est bon de donner un "cadre légal" aux activités de renseignement et "on adapte les moyens du renseignement aux techniques et réalités d'aujourd'hui". "Il y a une demande de la société française, légitime, d'une protection. Réduire le risque est notre devoir", considère-t-il aussi. Et pour Mme Pompili, "ce serait bien malheureux s'il y avait une pensée unique" chez les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UDI partagé sur le projet de loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505114901.mok516tt.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI se partageront en deux parts à peu près égales pour et contre le projet de loi sur le renseignement, a indiqué leur chef de file Philippe Vigier. "Ceux qui voteront pour jugent qu'il y a eu un vrai travail parlementaire pour introduire davantage de garanties et d'encadrement que ce qu'il y avait auparavant", a déclaré M. Vigier lors d'un point presse. "Ceux qui voteront contre s'interrogent sur le stockage et l'usage des données collectées", a ajouté M. Vigier, qui votera pour, comme le président du parti Jean-Christophe Lagarde, alors que l'ancien ministre de la Défense Hervé Morin votera contre. L'ensemble du groupe (30 députés) "compte cependant sur le Sénat pour faire progresser encore le texte", a plaidé M. Vigier, en saluant la "volonté d'ouverture" du gouvernement sur ce texte]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés UMP voteront "très majoritairement" pour (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505114535.mv1mq00g.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée "très majoritairement votera pour" le projet de loi sur le renseignement, a déclaré mardi son président, Christian Jacob, sans toutefois donner de chiffres. "Sans nous, ce texte ne passe pas", a dit lors d'un point-presse Christian Jacob au sujet de ce projet de loi qui rencontre l'opposition de députés à l'UMP et à gauche. "C'est un texte utile (...) La première des libertés, c'est la sécurité, et c'est un débat sur lequel on ne peut pas tergiverser", a-t-il souligné. Le projet de loi "n'est pas suffisant, et on espère avancer davantage lors du débat au Sénat. Mais on a pu le faire évoluer sur la composition de la commission et les interceptions dans les prisons", s'est-il félicité. "Il reste un sujet sensible, la définition trop large du champ motivant les interceptions", a-t-il reconnu. "Le président de la République saisira le Conseil constitutionnel, cela peut surprendre... J'avais demandé que ce soit le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, qui le fasse", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll crise politico-familiale au FN: pas une bonne image de la politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505112736.a5ugo8zd.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, porte-parole du gouvernement a estimé mardi que Jean-Marie Le Pen et Marine le Pen donnaient une image "qui n'est pas celle qu'on doit donner en politique". "On a là une bataille familiale qui donne une image qui n'est pas celle qu'on doit donner de la politique", a déclaré le ministre de l'Agriculture à des journalistes en arrivant à la réunion du groupe PS à l'Assemblée, au sujet de la crise politico-familiale au FN. "Il y a des enjeux, ce sont ceux de la France, ça ne peut pas être ceux d'une famille", a-t-il poursuivi. Jean-Marie Le Pen, "on savait ce qu'il disait depuis longtemps. Quand elle (Marine) était militante du FN, elle n'a jamais contesté ce que pouvait dire son père", a-t-il fait remarquer. "Je renverrai Marine et Le Pen et Jean-Marie Le Pen à ce qu'ils ont pu dire pendant de nombreuses années ... il n'y a pas de changement idéologique de ce côté-là", a dit le ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FN: Guignol, théâtre d'ombres, mais surtout "la Résistible Ascension d'Arturo Ui" (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505112447.uc9rzoiz.html</link>
   <description><![CDATA[La crise au FN entre Marine et Jean-Marie Le Pen peut évoquer Guignol ou un "théâtre d'ombres", mais surtout "la Résistible Ascension d'Arturo Ui" vu "l'extrême gravité de la montée en puissance de ce parti raciste", a jugé mardi André Chassaigne. "Cette affaire du Front National me fait penser au théâtre. C'est d'abord du grand Guignol avec ses outrances verbales, exagérations gestuelles, coups de bâton. Mais c'est en même temps une forme de théâtre d'ombres chinoises où celui qui porte avec le plus de force le racisme, la xénophobie devient gênant et où on veut le mettre derrière un drap pour qu'il apparaisse le moins possible", a déclaré le chef de file des députés du Front de Gauche lors d'une conférence de presse. Le député communiste du Puy-de-Dôme a jugé la comparaison encore plus fondée avec "une très belle pièce de Bertolt Brecht, la Résistible Ascension d'Arturo Ui", écrite en 1941 par le dramaturge allemand exilé aux Etats-Unis et évoquant la prise de pouvoir d'Hitler, via une transposition dans le milieu de la pègre à Chicago. "C'est d'une extrême gravité la montée en puissance d'un parti raciste et xénophobe, comme le montrent les propos tenus par Marine Le Pen dans son discours le 1er mai", a mis en garde M. Chassaigne. Et le président du groupe de la Gauche Démocrate et Républicaine (GDR) de citer un passage de ce discours de la présidente du FN, dans lequel elle a dit: "Rappelez-vous en 2012, tous ces bien-pensants de l'UMP et du PS qui s'étaient indignés lorsque j'avais eu cette interrogation pleine de bon sens +Combien de Mohamed Merah dans les bateaux, les avions, qui chaque jour arrivent en France remplis d'immigrés ?+". "Ce type de propos de Marine Le Pen fait que, même en mettant le père derrière le drap du théâtre d'ombres et en jouant à Guignol en se donnant des coups de bâton, c'est bien +La Résistible Ascension d'Arturo Ui+", a martelé l'élu auvergnat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De nouvelles propositions pour réduire l'insécurité des entreprises face aux Urssaf</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505110754.xzqvvont.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire rendu public mardi propose une série de mesures pour réduire l'insécurité juridique des entreprises dans leurs relations avec les Unions de recouvrement des cotisations de sécurité sociale et d'allocations familiales (Urssaf). Les députés Bernard Gérard (UMP) et Marc Goua (PS), chargés d'une mission sur les relations entre les Urssaf et les entreprises, constatent que "l'insécurité juridique des cotisants, comme ont pu en attester la quasi-totalité des personnes auditionnées, résulte de la complexification et de l'instabilité de la norme en matière d'exonération et d'allègement de cotisation sociale". "Les solutions pour stabiliser la norme existent et sont connues des décideurs politiques", font-ils pourtant remarquer "s'étonnant" au passage que des propositions d'une précédente commission, de 2008, "n'aient jamais été reprises". "Il est essentiel de mettre fin rapidement à cette inflation normative et seul un encadrement par la Constitution et la loi organique peut y contribuer", estiment les rapporteurs. "Dans une période économique difficile, nous ne pouvons faire l'impasse sur des mesures structurelles accordant la visibilité nécessaire aux acteurs économiques pour faciliter leur projet d'investissement et de développement. Une telle évolution renforcerait considérablement l'attractivité de notre pays et faciliterait également les missions des organismes de recouvrement", insistent-ils. Ils préconisent aussi d'"assouplir le formalisme en matière de contrôle", faisant remarquer que de nombreux redressements lors d'un premier contrôle résultent en fait d'erreurs de bonne foi et proposent d'introduire un "droit à l'erreur" sur des dispositifs et des montants précis. Ainsi une des propositions stipule que "si l'erreur est commise de bonne foi ou qu'elle résulte de l'application stricte d'un accord de branche, et qu'elle ne porte pas sur plus de 5% du montant des exonérations accordées par ce dispositif, l'Urssaf n'opère pas un redressement mais adresse une liste de recommandations au cotisant l'incitant à se mettre en conformité dans un délai restreint" au-delà duquel le redressement est opéré. Les rapporteurs prônent également de porter attention au rescrit social, qui exige des Urssaf de prendre explicitement position en réponse à une interrogation d'une entreprise, et à la "visite conseil en entreprise", deux mécanismes auxquels selon eux "les cotisants ont trop peu recours". Ils proposent de "désigner, pour chaque entreprise, un interlocuteur unique dédié au sein de l'Urssaf avec accès à son nom, ses coordonnées et à sa ligne directe". Enfin, ils jugent "indispensable d'améliorer les procédures à l'amiable". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait annoncé le 21 avril que les très petites entreprises se verraient désormais signifier les résultats d'un contrôle Urssaf "dans un délai de trois mois maximum".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés Front de Gauche voteront contre par "sens de l'Etat de droit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505104132.s5p0chww.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront finalement mardi, par "sens de l'Etat de droit", contre le projet de loi sur le renseignement, le jugeant porteur de "graves atteintes aux libertés individuelles", a annoncé leur chef de file, André Chassaigne. "Au terme de l'examen de ce texte, l'équilibre entre le renforcement de la politique de renseignement et le strict respect des politiques individuelles n'est pas atteint. Donc nous voterons contre ce texte" en première lecture, a déclaré M. Chassaigne lors d'une conférence de presse après la réunion de son groupe qui hésitait entre le vote contre et l'abstention. Alors que Manuel Valls a distingué parmi les députés ayant débattu du projet de loi "ceux qui ont le sens de l'État" et "ceux qui parfois, malheureusement, ne l'ont pas", les députés du Front de Gauche ont considéré avoir "le sens de l'Etat de droit" en rejetant un texte comportant "pour l'essentiel de graves atteintes aux libertés individuelles", selon l'élu communiste du Puy-de-Dôme. M. Chassaigne a aussi jugé "pas suffisant" ni pertinent l'argument selon lequel le texte permettrait de légaliser des techniques de surveillance actuellement pratiquées illégalement. "Sinon, dans ce cas-là, il faudrait rendre légal tout ce qui est illégal", a-t-il lancé. Par ailleurs, le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine a réaffirmé les inquiétudes de voir légaliser des "outils qui, demain, pourraient se retrouver entre les mains de gouvernements ne se distinguant pas par le souci de protection des libertés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
