<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 09 May 2015 14:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jouanno n'appelle pas Bartolone à démissionner de la présidence de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150509123951.vgldpb7j.html</link>
   <description><![CDATA[La tête de liste UDI pour les régionales en Ile-de-France Chantal Jouanno n'appelle pas le probable candidat socialiste Claude Bartolone à démissionner de la présidence de l'Assemblée nationale pour mener campagne, jugeant que "les institutions le permettent". "J'aurais mauvaise grâce à aller sur ce terrain. En 2010, quand je me suis présentée aux élections régionales j'étais alors ministre je ne n'ai pas démissionné de mon poste de ministre", a déclaré la sénatrice UDI sur France Inter, interrogée sur les appels à démissionner lancés à Claude Bartolone par plusieurs personnalités de l'UMP. M. Bartolone "est un bon candidat, on ne va se voiler la face, mais pour nous cela ne va pas changer grand chose, il assumera le bilan du gouvernement", a-t-elle ajouté. Alors que l'ex-ministre UDI Maurice Leroy a demandé une liste d'union UMP-UDI, Mme Jouanno a justifié la présence d'une liste indépendante UDI parce "qu'en Ile-de-France contrairement aux autres régions, nous n'avons pas un FN aussi élevé qui risquerait de disqualifier un parti républicain de droite" "Nous avons des problématiques spécifiques - de l'environnement et de la cohésion sociale - qui sont beaucoup plus exacerbées que dans d'autres régions et qui sont des terrains de prédilection de l'UDI et du centre. Ce serait dommage de ne pas faire valoir nos positions sur ces sujets, sans hostilité vis-à-vis de l'UMP", a-t-elle renchéri. Mme Jouanno a assuré ne pas avoir de problème politique ou personnel avec la candidate UMP Valérie Pécresse qui "n'est pas Laurent Wauquiez".]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2015 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des élus UMP proposent de commémorer chaque 11 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150509100030.xrr0apgt.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés UMP ont déposé une proposition de loi faisant de chaque 11 janvier "une journée d'unité nationale et de lutte contre le terrorisme" pour mettre "un peu plus sous pression" les Français et le gouvernement, déclare samedi l'un d'eux, Claude Goasguen, dans Le Parisien. La proposition, dont le premier signataire est l'élu des Bouches-du-Rhône Bernard Reynès, a été déposée mardi. Elle prévoit que chaque année, le 11 janvier, "dans tous les établissements d'enseignement, les enseigants consacrent une partie des cours de la journée à des exposés et à des discussions sur la lutte contre le terrorisme". De même, les services publics radios et audiovisuels devraient traiter ce jour là "dans leurs programmes de la lutte contre le terrorisme". "Cette journée de commémoration doit permettre de perpétuer ce qui s'est passé lors de la manifestation qui a suivi les attentats contre Charlie Hebdo et l'Hyper Cacher de Vincennes", explique Claude Goasguen, député de Paris. "On ne peut plus oublier que le monde est entré dans une ère dominée par le terrorisme. Les Français ont tendance à oublier un peu trop vite la réalité de cette guerre. Il faut leur rappeler qu'il s'agit d'une guerre totalement asymétrique, face à un terrorisme secret et rampant. Cette journée a pour but de mettre les Français un peu plus sous pression". Le député souhaite aussi "que cette journée incite le gouvernement à prendre les mesures qui s'imposent vraiment, ce qu'il ne fait pas pour le moment. Aujourd'hui, on est fort en paroles mais faible en action".]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2015 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: l'UMP demande à Bartolone de quitter le perchoir de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150508173619.qnkn7418.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP francilienne a demandé vendredi au président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone de quitter son poste puisqu'il est candidat à l'investiture PS pour les régionales, une attaque "injustifiée" ont répondu les soutiens de celui-ci. Les partisans de Valérie Pécresse, la candidate de l'UMP à ces régionales de décembre en Île-de-France, s'en sont pris à M. Claude Bartolone, pas même encore désigné officiellement candidat du PS, l'appelant comme le député UMP du Val-d'Oise Jérôme Chartier à "choisir" entre son poste actuel et sa candidature à ces élections. Le député UMP appelle dans le Figaro M. Bartolone à démissionner de son poste, "dès le moment où il sera investi comme candidat par le PS (...) car à cet instant il deviendra partisan et il n'est pas imaginable d'avoir un président partisan à la tête de l'Assemblée". Critiquant la possibilité pour M. Bartolone de "continuer à se servir des salons de l'Hôtel de Lassay (résidence officielle du président de l'Assemblée nationale, ndlr) pour recevoir ou les prêter à ses amis députés franciliens", "sans aucun contrôle", M. Chartier a insisté sur la fonction du "quatrième personnage de l'État, garant de l'indépendance de l'Assemblée et de l'expression démocratique des députés". Le député UMP a rappelé par ailleurs la démission de Laurent Fabius de son poste à la tête de l'Assemblée nationale quand il était devenu premier secrétaire du Parti socialiste en 1992, afin que "chaque député" ait "la certitude" d'être "traité en tant que tel, et pas en fonction des préférences partisanes du président de l'Assemblée". Geoffroy Didier, l'un des deux porte-parole de Mme Pécresse pour cette élection, a lui assuré que M. Bartolone "(inventait) le parachute doré en politique". "N'ayant pas été sélectionné pour l'Hôtel Matignon, Claude Bartolone pense s'être trouvé un lot de consolation en se portant candidat au débotté à la présidence de la région d'Île-de-France", tacle-t-il dans un communiqué. Il a dépeint le titulaire du "perchoir" de l'Assemblée nationale comme un "adepte de cette vieille politique que nos concitoyens ne supportent plus". "Faute de parvenir à déménager au +Palais Huchon+, il garderait à coup sûr l'Hôtel de Lassay", ajoute M. Didier. Des "attaques injustifiables et injustifiées", a rétorqué vendredi le sénateur PS du Val-de-Marne Luc Carvounas. "Ils réclament la démission du président de l'Assemblée quand en 2010, Valérie Pécresse était restée au gouvernement pour faire sa campagne", rétorque-t-il. "Ils dénoncent une éventuelle partialité (...), c'est oublier que sur tous les bancs du Palais Bourbon, depuis 3 ans, les députés de tout horizon politique saluent le comportement de ce dernier dans la conduite des travaux de l'Assemblée nationale", assure-t-il. Bruno Le Roux, patron des députés PS, est lui aussi venu voler au secours de M. Bartolone sur Twitter: il "n'a à aucun moment fait preuve de la moindre partialité dans sa présidence de l'Assemblée" alors que les difficultés de l'UMP auraient été "des occasions (...) pour être partisan". M. Bartolone avait promis jeudi d'entretenir une séparation "rigide" entre ces deux rôles et garanti qu'il s'en tiendrait à une "schizophrénie stricte". Des responsables socialistes ont affirmé jeudi à l'AFP que "M. Bartolone a négocié (avec l'Elysée) la certitude de pouvoir rester au perchoir tout en étant candidat" et après, s'il perdait le scrutin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2015 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Le Roux et Carvounas (PS) répliquent aux attaques de l'UMP contre Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150508164839.agw7ncnk.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés PS, Bruno Le Roux, et Luc Carvounas, sénateur-maire PS d'Alfortville (Val-de-Marne), ont répliqué vendredi aux attaques de l'UMP contre le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui s'est déclaré candidat à la candidature PS pour les régionales de décembre en Île-de-France. "@claudebartolone n'a aucun moment fait preuve de la moindre partialité dans sa présidence de l'Assemblée! Mauvais débat", a tweeté M. Le Roux, député de Seine-Saint-Denis comme M. Bartolone. "Et pourtant, scission UMP, Bygmalion, budget groupe UMP, les occasions existaient pour être partisan!" tacle-t-il, avant d'insister: "@claudebartolone ne l'a jamais été." M. Carvounas a lui dénoncé dans un communiqué les "attaques injustifiées et injustifiables" de l'UMP contre le titulaire du "perchoir" de l'Assemblée nationale. "Ils réclament la démission du président de l'Assemblée quand en 2010, Valérie Pécresse (ndlr: la candidate de l'UMP pour cette échéance) était restée au gouvernement pour faire sa campagne", rétorque-t-il. "Ils dénoncent une éventuelle partialité de Claude Bartolone quand il entrera en campagne. C'est oublier que sur tous les bancs du Palais Bourbon, depuis 3 ans, les députés de tout horizon politique saluent le comportement de ce dernier dans la conduite des travaux de l'Assemblée nationale", assure-t-il. "Ils feignent d'oublier que Philippe Seguin avant lui, mais aussi Bernard Accoyer ou Jean-Louis Debré, alors à la présidence du Palais Bourbon, ont été engagés dans des campagnes locales et responsables d'exécutifs locaux. Personne n'avait alors réclamé leur démission", garantit M. Carvounas. "Mais surtout, ces dénigrements ad hominem et ces attaques politiciennes permettent aux élus UMP de ne pas aborder les préoccupations quotidiennes des Franciliennes et des Franciliens. Et pour cause, après 17 ans d'opposition au Conseil régional, ils n'ont toujours pas de projet alternatif", accuse le patron des socialistes dans le Val-de-Marne. "La candidature de Claude Bartolone provoque la panique dans le camp de la droite régionale", estime ce membre de la Haute Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2015 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Cameron a gagné car il a eu "le courage de réformer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150508143451.hugh23cs.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a estimé vendredi que le Premier ministre conservateur britannique David Cameron avait gagné les élections car il avait eu "le courage de réformer", s'attirant des critiques de l'aile gauche du PS. "J'en tire une leçon, c'est que quand on a le courage de réformer, ça peut payer au niveau de l'opinion publique: c'est exactement ce qui se passe et va se passer dans notre pays", a déclaré Bruno Le Roux sur Radio classique/LCI. Selon lui, David Cameron "a montré que quand on avait le courage de réformer, c'était difficile d'être remplacé". Mais, a-t-il ajouté, "il va y avoir des moments difficiles sur l'unité du pays, sur l'Europe" car "il a fait des concessions aux europhobes dans cette campagne". "La question n'est pas +s'inspirer de...+. La question, c'est d'avoir le courage de faire les réformes pour son pays et nous, nous avons choisi, à la différence de David Cameron de faire en sorte qu'elles soient beaucoup plus justes, que ce ne soit pas les gens les plus populaires qui payent le plus", a-t-il poursuivi. "Je pense que dans deux ans ce qui sera crédité, ce sera le courage du président de la République", a affirmé le député de Seine-Saint-Denis. Réagissant à un tweet d'un journaliste de Libération sur ces déclarations, l'ancien ministre de l'Éducation nationale Benoît Hamon a dénoncé sur le réseau social les propos de M. Le Roux: "Gaz de schiste, explosion des contrats zéro heure, retraite à 68 ans? Depuis quand la réforme n'est ni de gauche, ni de droite?" De la même manière, Emmanuel Maurel, eurodéputé PS et l'une des figures de la gauche du parti, a jugé sur Twitter "effarante" la déclaration du patron des députés PS.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2015 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales IDF: offensive de partisans de Pécresse contre Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150508134739.j9zl3gj9.html</link>
   <description><![CDATA[Des soutiens de Valérie Pécresse, candidate de l'UMP aux régionales de décembre en Île-de-France, s'en sont pris vendredi au président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, l'appelant comme le député UMP du Val-d'Oise, Jérôme Chartier, à "choisir" entre son poste actuel et sa candidature à ces élections. Il n'est "pas imaginable d'avoir un président partisan à la tête de l'Assemblée", juge M. Chartier, qui est chargé du projet de Mme Pécresse, dans un entretien au quotidien Le Figaro publié vendredi. "À Claude Bartolone de mettre ses actes en cohérence avec ses paroles: président de l'Assemblée ou candidat partisan, il doit choisir", estime-t-il. "Dans une époque où tout est évalué à l'aune de la transparence" et alors que "les socialistes nous abreuvent de leçons", le député UMP appelle M. Bartolone à démissionner de son poste, "dès le moment où il sera investi comme candidat par le PS (...) car à cet instant il deviendra partisan et il n'est pas imaginable d'avoir un président partisan à la tête de l'Assemblée". Critiquant la possibilité pour M. Bartolone de "continuer à se servir des salons de l'Hôtel de Lassay (résidence officielle du président de l'Assemblée nationale, ndlr) pour recevoir ou les prêter à ses amis députés franciliens", "sans aucun contrôle", M. Chartier a insisté sur la fonction du "quatrième personnage de l'État, garant de l'indépendance de l'Assemblée et de l'expression démocratique des députés". Le député UMP a rappelé par ailleurs la démission de Laurent Fabius de son poste à la tête de l'Assemblée nationale quand il était devenu premier secrétaire du Parti socialiste en 1992, afin que "chaque député" ait "la certitude" d'être "traité en tant que tel, et pas en fonction des préférences partisanes du président de l'Assemblée". Geoffroy Didier, l'un des deux porte-parole de Mme Pécresse pour la campagne des régionales, a lui assuré que M. Bartolone "(inventait) le parachute doré en politique". "N'ayant pas été sélectionné pour l'Hôtel Matignon, Claude Bartolone pense s'être trouvé un lot de consolation en se portant candidat au débotté à la présidence de la région d'Île-de-France", tacle-t-il dans un communiqué. "Concentré sur ses privilèges personnels, Claude Bartolone n'entend pas démissionner de la présidence de l'Assemblée nationale durant les six mois de campagne. Adepte de cette vieille politique que nos concitoyens ne supportent plus, il entend pouvoir conserver ses avantages au cas où son aventure électorale ferait un flop (...). Faute de parvenir à déménager au +Palais Huchon+, il garderait à coup sûr l'Hôtel de Lassay", ajoute M. Didier.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2015 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Président de l'Assemblée ou candidat", Bartolone "doit choisir" (Chartier, UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150508111905.3c0nfcov.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP du Val d'Oise, Jérôme Chartier, a appelé Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale, à "choisir" entre son poste actuel et sa candidature aux régionales en Ile-de-France. Pour lui, il n'est "pas imaginable d'avoir un président partisan à la tête de l'Assemblée". "A Claude Bartolone de mettre ses actes en cohérence avec ses paroles: président de l'Assemblée ou candidat partisan, il doit choisir", a estimé dans un entretien au quotidien Le Figaro publié vendredi M. Chartier, directeur de projet de Valérie Pécresse, candidate de l'UMP en Ile-de-France. "Dans une époque où tout est évalué à l'aune de la transparence" et alors que "les socialistes nous abreuvent de leçons", le député UMP appelle Claude Bartolone à démissionner de son poste, "dès le moment où il sera investi comme candidat par le PS (...) car à cet instant il deviendra partisan et il n'est pas imaginable d'avoir un président partisan à la tête de l'Assemblée". Critiquant la possibilité pour M. Bartolone de "continuer à se servir des salons de l'hôtel de Lassay (résidence officielle du président de l'Assemblée nationale, ndlr) pour recevoir ou les prêter à ses amis députés franciliens", "sans aucun contrôle", M. Chartier a insisté sur la fonction du "quatrième personnage de l'Etat, garant de l'indépendance de l'Assemblée et de l'expression démocratique des députés". Le député UMP a rappelé par ailleurs la démission de Laurent Fabius à la tête de l'Assemblée nationale lors de sa nomination en tant que premier secrétaire du parti socialiste en 1992 afin que "chaque député" ait "la certitude" d'être "traité en tant que tel, et pas en fonction des préférences partisanes du président de l'Assemblée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2015 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée : Le Roux (PS) pas candidat à l'éventuelle succession de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150508102008.uuih2rg7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a exclu vendredi vouloir être candidat à la présidence de l'Assemblée nationale au lendemain de l'annonce de la candidature de Claude Bartolone, actuel titulaire du poste, aux régionales en Ile-de-France. Invité de Radio classique/LCI, à la question "est-ce que vous êtes candidat ?", Bruno Le Roux a répondu "non". "Si j'avais voulu être candidat à la présidence de l'Assemblée nationale, je l'aurais été il y a trois ans", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis. Il réfute ainsi l'hypothèse de vouloir succéder à Claude Bartolone qui devrait quitter son poste s'il était élu à la tête du conseil régional francilien. "Il sera temps dans six mois de se poser la question", a-t-il dit à propos de la succession de Claude Bartolone. M. Bartolone, candidat in extremis à l'investiture PS pour les régionales en Ile-de-France, a commencé jeudi à rassembler son camp, après le ralliement à son camp de Marie-Pierre de la Gontrie, vice-présidente de la région Ile-de-France qui voulait se lancer, en attendant celui, probable, du président sortant Jean-Paul Huchon, qui ne s'est pas encore prononcé. "J'ai le plus grand respect pour le travail qui a été fait par Jean-Paul Huchon", a affirmé M. Le Roux. Pour lui, la candidature de Claude Bartolone permet de "sortir par le haut" d'une "bataille" entre le président sortant, "la première vice-présidente" et "en même temps d'autres candidats qui pouvaient se présenter".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2015 12:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Près de 550 signalements de radicalisation d'élèves dans l'Education nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150508091732.geu1qxxa.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 550 signalements de radicalisation d'élèves ont été recensés par l'Education nationale depuis la rentrée 2014, a annoncé Najat Vallaud-Belkacem lors d'une audition par une commission d'enquête de l'Assemblée nationale. "A la mi-mars, ce sont 536 signalements de suspicion ou de faits de radicalisation qui ont été signalés depuis la rentrée de septembre 2014", a affirmé mercredi la ministre devant la commission d'enquête sur la surveillance des filières et individus jihadistes, comme l'a rapporté vendredi Le Figaro. Ce chiffre est à mettre en regard avec les 12 millions d'élèves scolarisés en France, a insisté la ministre. Ces signalements sont effectués "par les établissements, mais aussi par les parents eux-mêmes, dans des proportions qui nous échappent puisque dans ce cas les parents contactent directement le numéro vert prévu à cet effet sans passer par l'établissement scolaire", a-t-elle précisé. Le numéro vert de signalement au jihad (08.00.00.56.96), créé il y a un an, a permis de recenser 1.864 personnes radicalisées, soit plus de la moitié des 3.786 cas signalés aux autorités, selon un bilan dressé fin avril par le ministère de l'Intérieur. Au sein du ministère de l'Education, des consignes spécifiques ont été passées dès avril 2014 aux rectorats pour faire remonter les informations, des personnels ont été formés et des référents nommés au sein de chaque académie. "Un livret consacré au phénomène de la radicalisation a été diffusé dans tous les établissements", a également rappelé Mme Vallaud-Belkacem. Le livret cite les différents indices d'une possible radicalisation, "qui comprend le discours intransigeant, la marginalisation progressive, la contestation de la société, le processus d'emprise mentale proche des dérives sectaires, la rupture avec la vie antérieure, la modification de la vie sentimentale, morale, sociale de l'élève, l'allégeance inconditionnelle à une personne ou à un groupe", a détaillé la ministre. La barre des 100 morts parmi les islamistes partis de France pour mener le jihad en Syrie et en Irak a été franchie début mai. Au total, environ 1.600 Français ou résidents français sont impliqués dans les filières jihadistes, qu'ils se trouvent en Syrie, en soient revenus ou cherchent à s'y rendre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2015 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement écarte pour l'instant l'adoption par les couples non mariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507193617.vy2eob2l.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat chargée de la famille, a estimé jeudi qu'un amendement du député PS Erwann Binet, proposant d'autoriser les couples pacsés ou en concubinage à adopter un enfant, n'avait pas sa place dans la proposition de loi sur la protection de l'enfant. "L'amendement auquel tient beaucoup le député Binet, dans ce projet de loi-là, il aurait probablement attiré toute l'attention et il aurait un peu remis dans l'ombre les enfants de l'Aide Sociale à l'Enfance, et je souhaite que ce projet de loi leur soit consacré, à eux et à eux seuls", a déclaré Mme Rossignol à iTELE. La proposition de loi sur la protection de l'enfant, rédigée par la sénatrice PS Michèle Meunier et l'ex-sénatrice centriste Muguette Dini, doit être débattue à l'Assemblée nationale le 12 mai. Lors de l'examen de ce texte mardi en commission, M. Binet avait retiré une première version de son amendement, invoquant des raisons de forme. Le député avait assuré qu'il entendait "le reformuler en vue d'un débat en séance". "C'est partie remise", a ajouté Mme Rossignol. "Je pense qu'on aura l'occasion d'en rediscuter, parce qu'il y a aussi une autre loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant", adoptée en première lecture en juin 2014 à l'Assemblée nationale. Cette autre proposition de loi "va être discutée au Sénat, c'est plutôt à ce moment-là qu'on pourra reparler de l'amendement Binet, je crois qu'il y est très attaché donc il y reviendra", a-t-elle dit. Le mouvement anti-mariage homosexuel La Manif pour Tous avait envisagé d'organiser une manifestation contre l'amendement ouvrant l'adoption aux couples non mariés s'il était maintenu. Mme Rossignol a par ailleurs dévoilé des amendements à la proposition de loi sur la protection de l'enfant, qui seront déposés par le gouvernement. Alors que l'allocation de rentrée scolaire continue d'être versée aux parents, même si leur enfant est placé auprès de l'Aide sociale à l'enfance (ASE), elle sera désormais "versée sur un compte qui sera à la Caisse des dépôts et qui constituera pour l'enfant une dot" à laquelle il pourra avoir accès "à sa majorité", afin de "partir dans la vie avec un petit pécule", propose l'un de ces amendements. En outre, des mesures seront proposées "pour les jeunes majeurs", afin de préparer leur sortie de l'ASE. Il sera demandé aux départements "qu'ils fassent avec ces jeunes un entretien pour préparer l'avenir". Cet entretien aura lieu "un an avant leur majorité", a précisé à l'AFP l'entourage de la ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entretien du réseau téléphonique fixe: pression des députés sur Orange</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507164709.dj2tplhn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité, avec le soutien du gouvernement, une proposition de loi Front de gauche accroissant les obligations, mais aussi les moyens juridiques, d'Orange pour entretenir le réseau des lignes téléphoniques fixes. Qualifiant "d'utilité publique" les opérations d'entretien des réseaux, le texte, qui doit maintenant passer au Sénat, alourdit les amendes que peut prononcer l'ARCEP (Autorité de régulation des communications électroniques) à l'égard d'un opérateur téléphonique défaillant en ce domaine: jusqu'à 5% du chiffre d'affaires (contre 3% actuellement) et jusqu'à 10% (au lieu de 5%) en cas de récidive. L'opérateur historique Orange devra remettre à l'ARCEP un rapport sur l'état des lieux détaillé de son réseau fixe, dont les élus locaux pourront avoir communication, à condition que cela ne porte pas atteinte au secret des affaires. Enfin, la proposition de loi rétablit au profit d'Orange "la servitude d'élagage" supprimée il y a une vingtaine d'années, c'est-à-dire la possibilité pour l'opérateur de faire élaguer à la place des propriétaires de terrains des branches d'arbres menaçant les lignes téléphoniques, et permet au maire de se substituer à l'opérateur le cas échéant. "La dégradation progressive du réseau et le manque d'entretien entraînent coupures et autres défaillances" dans de nombreuses zones rurales, à tel point que l'ARCEP a ouvert une enquête administrative à ce sujet en mai 2014, et qu'Orange a annoncé en novembre un plan d'amélioration, avec une hausse des moyens financiers, ont souligné l'auteur du texte, le député communiste du Puy-de-Dôme, André Chassaigne, et la secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire. La situation est d'autant plus difficile à supporter dans les zones encore dépourvues de téléphonie mobile et dans celles où "l'accès à l'internet passe quasiment exclusivement par le réseau cuivre d'Orange", a insisté le président des députés du Front de gauche. Et "parfois, le réseau fonctionne, mais les poteaux sont à terre, les lignes reposent sur des panneaux d'entrée de village, sont enroulées autour des arbres en l'absence de support ou dénudées, et ce pendant plusieurs semaines ou mois", a-t-il ajouté, photos à l'appui dans son rapport. "L'UMP était circonspect à la lecture du texte initial" mais "l'examen en commission a été l'occasion d'un travail de fond constructif et non politicien", s'est félicité pour ce groupe Frédéric Reiss, tandis que son collègue de l'UDI, Yannick Favennec, a aussi approuvé la proposition de loi. Ce dernier a toutefois souhaité, ainsi que d'autres députés, que soit précisé qui supporte le coût de l'élagage, à l'occasion de la navette avec le Sénat, pour que cela n'entraîne pas un désengagement des propriétaires de terrains et une hausse des tarifs téléphoniques. L'élaboration de la proposition de loi avait été précédée d'une concertation entre André Chassaigne et des élus et habitants du Livradois-Forez, en Auvergne, puis le Conseil d'Etat, saisi par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), avait donné son avis sur le texte, ce qui est exceptionnel pour les textes d'origine parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale entame des célébrations d'Olympe de Gouges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507163512.vp2sjmy3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a lancé jeudi, sous la houlette du président Claude Bartolone (PS), des célébrations d'Olympe de Gouges, figure de la Révolution guillotinée sous la Terreur, avec la présentation d'une lettre manuscrite récemment acquise, cinq mois avant l'installation d'un buste. Née il y a exactement 267 ans à Montauban, "d'origine modeste, autodidacte, critiquée par ses contemporains, veuve à 18 ans" ayant refusé de se remarier pour garder sa liberté, Olympe de Gouges (1748-1793) est "une femme extraordinaire, qui eut l'audace, dans cette période troublée de la Révolution, de réclamer des droits pour les esclaves, les indigents et les femmes", a rappelé le président de l'Assemblée dans un discours. En présence de l'actuelle secrétaire d'Etat aux droits des Femmes Pascale Boistard mais aussi de l'ancienne ministre socialiste des Droits des femmes Yvette Roudy, M. Bartolone a aussi cité l'une des formules restées célèbres de l'auteure de la Déclaration des droits des femmes et de la citoyenne: si "la femme a le droit de monter sur l'échafaud, elle doit avoir également celui de monter à la tribune". "Avant d'être une féministe, Olympe de Gouges était une politique" mue par "le patriotisme, l'humanisme, la résistance à l'oppression", elle qui, "ni inconsciente ni hystérique, comme on a pu le dire", fut guillotinée après avoir dénoncé l'arrestation des députés girondins, a souligné le député PS de Seine-Saint-Denis. Après avoir évoqué une "femme courageuse au point d'en mourir, peut-être trop moderne pour son temps", la vice-présidente de l'Assemblée et députée PS de Paris Sandrine Mazetier a lancé: "Nous la vengeons comme elle aurait aimé qu'on le fasse", à savoir "de la manière la plus pacifique qui soit". Acquise à Drouot lors de la vente de la collection Claude de Flers, la lettre exposée a été rédigée par Olympe de Gouges le 4 juillet 1789, à quelques jours des émeutes de Paris et de la prise de la Bastille, et est adressée au duc d'Orléans, cousin du roi Louis XVI, pour solliciter le privilège d'éditer un journal. Ce "Journal du Peuple" ne vit jamais le jour, mais cette femme de lettres devenue femme politique fit placarder dans Paris des affiches et circuler des pamphlets. Tous les documents d'Olympe de Gouges détenus par l'Assemblée seront exposés dans la bibliothèque jusqu'à la fin de la session. Et, le 21 octobre, 70 ans après l'entrée à l'Assemblée des 33 premières femmes élues députées, sera installée dans la salle des Quatre Colonnes une oeuvre représentant Olympe de Gouges. "Ce buste sera la première représentation d'une femme réelle au Palais-Bourbon", a glissé Mme Mazetier, notant qu'il n'y avait "jusqu'à présent que des allégories", notamment des Marianne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entre régionales IDF et présidence de l'Assemblée, Bartolone va vivre "une schizophrénie stricte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507154838.64kusrpn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone, candidat in extremis à l'investiture PS pour les régionales en Ile-de-France, a assuré jeudi qu'il pratiquerait une séparation "rigide" entre ces deux rôles qu'il entend tenir de façon concomitante, et vivrait une "schizophrénie stricte". "Je vais vivre pendant quelques semaines une schizophrénie stricte: ici je suis président de l'Assemblée, lorsque je suis à l'extérieur, je suis... serai candidat - puisque pour le moment je ne suis pas désigné", a déclaré l'élu de Seine-Saint-Denis devant la presse depuis l'Hôtel de Lassay, sa résidence jouxtant le Palais Bourbon, au lendemain de son annonce surprise de candidature. "Je vais pendant toute la campagne mener une application rigide de la séparation que je dois avoir entre le rôle qui est le mien ici, et le rôle qui sera le mien dès que je sortirai de l'Assemblée nationale", a-t-il promis, alors que des parlementaires UMP, tel le député de Paris Claude Goasguen, lui ont demandé de quitter la présidence de l'Assemblée pour mener campagne. A ces élus, M. Bartolone "conseille de regarder nos archives et notre histoire": "Il n'y a aucun président de l'Assemblée nationale qui s'est mis en réserve", a affirmé le quatrième personnage de l'Etat, parlant d'une "fausse polémique". "La démocratie, c'est pas la guerre civile. Quelle que soit l'élection, à un moment il y a 50% des Français qui doivent vivre avec 50% des autres. Et donc je vais essayer d'appliquer cette règle que je me fixe ici pour montrer à nos compatriotes que nous sommes capables de vivre ensemble et d'animer le débat politique", a poursuivi M. Bartolone. Alors qu'il a aussi annoncé mercredi que s'il emportait le scrutin de décembre, il abandonnerait le perchoir, ses proches soutiennent qu'il serait le premier président de l'Assemblée à ainsi abandonner cette fonction une fois élu à la tête d'un exécutif local.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette la proposition du Front de gauche d'un droit de préemption des salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507140313.hl5vrn8p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi du Front de gauche instaurant un "droit de préemption" des salariés en cas de cession de leur PME, qui visait à aller plus loin que le simple droit d'information préalable existant depuis 2014. "Il est difficile pour des raisons de fond, notamment constitutionnelles", d'une possible atteinte au droit de propriété, et des raisons "d'opportunité, de soutenir ce droit de préemption", a estimé la secrétaire d'Etat à l'Economie sociale et solidaire, Carole Delga. "Il ne faut pas imposer la reprise par les salariés mais l'inciter", a-t-elle prôné, avant le rejet des articles de la proposition de loi, qui était examinée dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe du Front de gauche. Le texte stipulait que, dans les entreprises employant jusqu'à 249 salariés, lorsque le propriétaire détenant plus de 50% du capital trouvait un acquéreur, il devait le notifier aux salariés. Au moins deux d'entre eux regroupés pouvaient alors se porter eux-mêmes acquéreurs, dans un délai de deux mois. "Répondant à un besoin", en particulier celui de lutter contre les délocalisations, ces mesures auraient, selon la rapporteure Marie-George Buffet, "prolongé la loi Hamon" de 2014 sur l'économie sociale et solidaire. Celle-ci prévoit que les salariés soient informés d'un projet de vente au moins deux mois avant. Il n'y aurait pas eu "atteinte ni au droit de propriété ni au droit d'entreprendre" puisque le propriétaire restait libre de vendre ou non, et au prix qu'il déterminait, a fait valoir l'ancienne ministre communiste. Les socialistes, qui avaient pourtant permis l'adoption du texte en commission, ne l'ont pas voté dans l'hémicycle, jugeant qu'"il est prématuré d'aller vers un droit de préemption qui ne serait pas sécurisé", notamment du fait de la "complexité des mécanismes de transmission", selon leur orateur, Jean-Michel Clément. Seuls les écologistes ont soutenu la proposition de leurs collègues du Front de Gauche, considérant que "le texte Hamon est un minimum". Les députés UMP et UDI se sont prononcés résolument contre, face au risque de "faire fuir les investisseurs" selon les premiers et, selon les seconds, à un "postulat contestable", à savoir que "les salariés sont toujours les mieux à même de reprendre leur entreprise". L'opposition en a profité pour critiquer la "cacophonie" ou les "errements" du gouvernement vis-à-vis des entreprises. Le droit d'information préalable des salariés a ajouté de la "complexité au monde des entreprises", a affirmé Yannick Favennec, se réjouissant à l'inverse que le gouvernement ait repris des propositions du rapport de la députée PS Fanny Dombre-Coste visant à "alléger les contraintes" existant depuis l'an dernier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dette des Etats de la zone euro: l'Assemblée rejette une proposition de résolution du Front de Gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150507124704.54nqdq3r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution européenne du Front de Gauche sur la dette des Etats de la zone euro, qui demandait au gouvernement d'agir en Europe pour stopper les politiques d'austérité. Outre une grande conférence européenne sur la dette abordant la question de la restructuration, ce texte appelait le gouvernement français à sortir de la tutelle des marchés financiers, à devenir "moteur d'une régulation ambitieuse du secteur financier" ou à agir en Europe pour lancer "enfin le +Pacte de croissance+ promis par le président de la République". "S'il est légitime de s'astreindre à une gestion rigoureuse des deniers publics, il est insupportable que l'argument de la dette -une dette pour une part illégitime- serve de paravent aux contre-réformes conservatrices", avec un risque "de jeter les peuples européens les uns contre les autres (...) pendant qu'une petite caste fait bombance", a lancé Nicolas Sansu, rapporteur du texte débattu lors d'une journée réservée à des propositions du Front de Gauche. Le texte avait déjà été rejeté en commission des Finances, alors qu'il avait été adopté en commission des Affaires européennes. Pour obtenir son rejet dans l'hémicycle et éviter un vote solennel la semaine prochaine, le gouvernement a finalement fait adopter un amendement de suppression de l'article unique de la proposition. Les élus du Front de Gauche, mais aussi des députés de droite comme l'UMP Jacques Myard, ont déploré ce procédé interrompant un débat crucial à leurs yeux pour le Parlement. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, pour lequel la proposition de résolution comportait quelques pistes pouvant "faire consensus" mais surtout des recommandations "pas opportunes", a mis en avant "une multitude de facteurs" expliquant le niveau élevé de la dette en France, notamment "le réflexe de dépenser de l'argent public dès qu'un problème surgit". Jugeant "un peu vain de rejeter" les difficultés budgétaires françaises "sur l'Union européenne, les marchés financiers ou les créanciers étrangers", il a défendu "un constat lucide" du gouvernement sur le niveau de la dette et "un chemin clair d'assainissement des comptes au bon rythme". Présidente de la commission des Affaires européennes, l'écologiste Danielle Auroi a critiqué "les dégâts des politiques d'austérité dans la zone euro" et plaidé pour "une solidarité sans faille et une approche différente des dettes publiques en Europe". S'il a approuvé plusieurs suggestions du Front de Gauche, comme une conférence européenne sur la dette ou une taxe sur les transactions financières élargie, Eric Alauzet (EELV) a cependant justifié l'abstention de son groupe sur un texte "incomplet et par certains aspects ambigus". L'UMP n'a pas parlé d'une voix unanime. Marie-Christine Dalloz a critiqué une proposition de résolution comportant à ses yeux plusieurs "mesures idéologiques et déconnectées des réalités" et défendu notamment les choix de la BCE. Jacques Myard, "réjoui d'un tel débat" mais "un peu sur la faim sur le fond" du texte, a jugé que la dette avait "des causes internes en France, qui a vécu un peu au-delà de ses moyens" mais résultait aussi de la politique européenne, dont "une monnaie totalement inadaptée". Pour l'UDI, contre le texte, Arnaud Richard a insisté sur l'argument de "ne pas faire peser le poids de la dette sur les générations futures" et, "plutôt que de faire de l'Europe le bouc émissaire de tous les maux", réclamé des réformes structurelles en France mais aussi "un fédéralisme budgétaire européen". L'élue FN Marion Maréchal-Le Pen, qui s'est abstenue, a affirmé que certaines mesures de la proposition Front de Gauche avaient déjà été demandées par son parti, épinglant surtout "une déclaration de bonnes intentions des amis d'Alexis Tsipras, toujours prompts à gonfler les muscles dans l'opposition" mais à se soumettre une fois au pouvoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2015 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
