<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:30:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement Philippe obtient une large confiance de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704172830.eok6wh91.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a obtenu mardi une large confiance de l'Assemblée nationale, profondément renouvelée, avec 370 voix pour, 67 contre et 129 abstentions, selon les résultats annoncés par François de Rugy. C'est le plus faible nombre de votes contre sur un discours de politique générale depuis 1959, ainsi qu'un record d'abstentions. Et c'est la plus forte majorité obtenue sur un tel vote depuis la période 1993-1997, où Édouard Balladur, puis Alain Juppé, avaient bénéficié d'une majorité supérieure à 450 sièges. "Je ne prends en aucune façon cette confiance comme un blanc-seing. Je remercie l'ensemble des députés qui l'ont votée, je respecte évidemment ceux qui ne l'ont pas fait", a déclaré dans l'hémicycle le chef du gouvernement (issu de LR), après la proclamation du résultat. Il a ensuite ajouté devant la presse, venue en nombre pour assister à son discours, dans la salle des Quatre colonnes, être "très heureux d'avoir fait cette déclaration de politique générale" qui a "permis d'expliquer comment le gouvernement entendait conduire son action" et "d'expliquer aux parlementaires la façon dont nous envisagions le travail avec eux". "Et je suis très heureux qu'à cette occasion, la confiance se soit exprimée un peu au delà encore des groupes qui constituent la majorité, ce qui me laisse à penser que nous partons sur d'excellentes bases", a ajouté le Premier ministre. Au sein du principal groupe "d'opposition", Les Républicains, les trois quarts des 100 députés se sont finalement abstenus. Outre la totalité des députés République en marche (REM) et MoDem, le Premier ministre a reçu l'appui de 12 "constructifs" LR-UDI et de 3 élus du groupe Nouvelle Gauche (ex-PS). La France insoumise (LFI), avec ses 17 membres, a été le seul groupe à voter unanimement contre, comme annoncé. Douze des 16 élus du groupe communiste ont aussi voté contre. Également contre, les huit députés FN, ou encore Nicolas Dupont-Aignan (DLF).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: lunettes, soins dentaires et aides auditives "sans reste à charge" d'ici à 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704170715.h31uh4d8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a promis mardi que, "d'ici la fin du quinquennat", les Français ne devront plus payer de reste à charge pour les lunettes, les soins dentaires et les aides auditives. "Notre stratégie de santé devra rompre le cercle vicieux du +renoncement aux soins+", a déclaré le Premier ministre, lors de sa déclaration de politique générale devant les députés. "D'ici la fin du quinquennat, tous les Français auront accès à des offres" de mutuelles "sans aucun reste à charge pour les lunettes, les soins dentaires et les aides auditives". C'était une des promesses fortes d'Emmanuel Macron, qui a promis lors de la campagne présidentielle un reste à charge zéro en 2022 pour les prothèses dentaires, auditives et les lunettes, ainsi que la prise en charge des dépassements d'honoraires par les complémentaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convergence diesel/essence: trop tardif pour France Nature Environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704170011.8eafejry.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG France Nature Environnement (FNE) s'est félicitée mardi de la confirmation par Edouard Philippe d'une convergence à venir entre les fiscalités du diesel et de l'essence, tout en déplorant que sa mise en oeuvre ne soit pas prévue plus tôt. Le Premier ministre a annoncé qu'elle serait réalisée "avant la fin de la mandature", en 2022, confirmant une promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron. "On trouve ça un peu mou, parce que si on veut réorienter le marché (automobile), il ne faut pas attendre cinq ans, surtout qu'il y a un consensus" sur ce sujet, a déclaré à l'AFP le président de l'ONG, Michel Dubromel. "On se demande pourquoi on attend". De même, avec l'objectif d'une "neutralité carbone" d'ici à 2050, "on est toujours dans du long terme", déplore FNE, qui fédère 80 organisations. L'ONG se réjouit en revanche de l'annonce de mesures "ciblées sur des besoins du quotidien", comme "la suppression des (logements) passoires thermiques" ou "la confirmation des assises de la mobilité dès la rentrée, avec un projet de loi mobilité". Elle salue "la taxation de la pollution plutôt que du travail", y voyant "un changement de cap". C'est "un encouragement aux industriels à être plus propres", mais reste à voir sa mise en oeuvre, ajoute M. Dubromel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Tout se passera très bien": Philippe défend le recours aux ordonnances et réplique à Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704165911.y4y5vvgp.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a défendu à nouveau mardi le recours aux ordonnances pour le projet de loi sur le droit du travail, en se disant "surpris" par la position critique du groupe Les Républicains et de son chef de file Christian Jacob. "Que M. Mélenchon et M. Jumel soient contre le recours aux ordonnances, rien d'anormal. Cet instrument leur a paru toujours, depuis la Constitution de 1958, comme quelque chose qui bridait la capacité du Parlement", a affirmé le chef du gouvernement en s'adressant aux leaders de la France Insoumise et des communistes à l'Assemblée. "Au fond, même si nous sommes en désaccord, je rends hommage à votre cohérence", leur a dit le Premier ministre, de retour à la tribune après sa déclaration de politique générale, puis les interventions des chefs de groupes parlementaires. En revanche, "les ordonnances ont toujours été assumées par la famille gaulliste comme un instrument utile de préparation de la norme (...) le général de Gaulle lui-même (...) y a eu recours", a-t-il souligné, en visant le groupe LR et son chef de file, le député Christian Jacob, dont il a jugé le positionnement "surprenant". "M. Jacob feint de croire qu'il ne connaît pas le principe de la loi d'habilitation. Mais vous aurez une discussion M. Jacob. Vous verrez tout se passera très bien", a lancé le Premier ministre à son ancien collègue du groupe LR. Edouard Philippe a également rappelé qu'Emmanuel Macron, lorsqu'il était candidat, avait prévenu qu'il aurait recours aux ordonnances sur sa réforme du droit du travail. Un peu plus tôt, M. Jacob avait jugé que "recourir aux ordonnances, au tout début de la législature face à une majorité de 350 députés" posait "une sérieuse question sur la solidité de votre majorité". "Si le débat n'a pas lieu ici et maintenant, il risque d'avoir lieu soit dans la rue soit dans quelques mois au moment du vote de la loi de ratification", a-t-il plaidé. "Vous prenez donc un risque majeur en imposant le silence dans vos rangs et en ne respectant pas une Assemblée nationale, qui, je vous le répète, est prête à des avancées et à des convergences de vue", a encore argué M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Philippe: le patronat reste sur ses gardes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704165753.phwl3bca.html</link>
   <description><![CDATA[Le patronat a salué mardi la volonté du gouvernement de baisser la dépense publique en France, mais averti qu'il restait sur ses gardes et regretté le report de certaines mesures phares pour les entreprises. "Le Medef partage l'ambition du Premier ministre de désintoxiquer le pays de sa dépendance aux déficits publics", a indiqué l'organisation patronale dans un communiqué. Mais son président, Pierre Gattaz, cité dans le communiqué, a dit regretter "que le gouvernement reporte les mesures essentielles pour les entreprises que sont la baisse du coût du travail et de la fiscalité". Le Premier ministre Édouard Philippe a annoncé dans son discours de politique générale devant les députés le report à 2019 de la transformation du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) en allègement de charges et de la réforme de l'impôt sur la fortune (ISF). "L'état catastrophique des finances publiques doit être une incitation à l'action rapide et déterminée, pas une excuse pour retarder les réformes", a estimé M. Gattaz. La Confédération des petites et moyennes entreprises (CPME) a aussi salué le "souci budgétaire affiché" et "la prise de conscience du poids de la dépense publique". Mais elle a mis en garde le gouvernement sur certains points: "si la baisse progressive de l'Impôt sur les sociétés (IS) vers la moyenne européenne de 25% est une excellente nouvelle, il est indispensable de respecter le calendrier fixé", a-t-elle estimé dans son communiqué. Sur le CICE, elle a dit veiller "à ce que le coût du travail n'augmente pas via un élargissement de l'assiette de l'IS". Concernant la réforme du code du travail, qui nourrit des "espoirs de véritable changement", l'organisation a estimé qu'il ne faudrait "pas dévier de la ligne fixée initialement en multipliant les concessions aux différents acteurs, au risque de vider progressivement le texte de son sens".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand des Insoumis brandissent le code du travail dans l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704165025.a2ucy9xe.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de La France insoumise se sont levés et ont brandi mardi chacun un exemplaire du code du travail à la fin de la réponse de Jean-Luc Mélenchon à la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, pour dénoncer la réforme voulue par l'exécutif. "Le message, c'est qu'on le défendra mètre après mètre", a expliqué à l'AFP le député LFI de Seine-Saint-Denis Eric Coquerel. Il a souligné que les 17 membres du groupe des Insoumis avaient déjà commencé à le faire, en déposant plus d'une centaine d'amendements au projet de loi d'habilitation à réformer par ordonnances le Code du travail. "C'est notre gros livre rouge", a-t-il ajouté dans un sourire, en précisant qu'il avait emprunté son exemplaire à la bibliothèque. Avec ce "happening", les élus de la France insoumise ont commis une entorse au règlement de l'Assemblée. Ce dernier stipule que "l'utilisation, notamment pendant les questions au gouvernement, à l'appui d'un propos, de graphiques, de pancartes, de documents, d'objets ou instruments divers est interdite". La réforme controversée du Code du travail couvre plusieurs engagements du candidat Emmanuel Macron: modification des domaines de négociation réservés à la branche professionnelle et à l'entreprise, fusion des instances représentatives du personnel, barème obligatoire des dommages et intérêts pour licenciement abusif... Le projet de loi d'habilitation à réformer par ordonnances le Code du travail sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir du 10 juillet. D'ici là, la commission des Affaires sociales, auprès de laquelle le dépôt des amendements s'est achevé lundi à 17H00, examinera le texte. La ministre du Travail Muriel Pénicaud doit notamment être auditionnée mardi, à partir de 21H00.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de politique générale: principales interventions des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704163850.x5a4viaq.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales interventions des groupes politiques de l'Assemblée (hors LR), par ordre de parole, après le discours de politique générale d'Edouard Philippe mardi à l'Assemblée: - Richard Ferrand (République en marche): "Notre cap est clair, il a été fixé hier par le président de la République. Vous venez de tracer la route pour vous assurer du succès de notre engagement au long cours. Votre équipage est prêt face aux vents grossissants et parfois aux courants contraires. Notre espérance n'est pas celle d'un long fleuve tranquille, notre espérance rejoint celle des explorateurs d'un nouveau monde, que nous voulons conquérir et aborder au service de notre pays". - Marc Fesneau (MoDem): "Dépasser les clivages anciens, ce ne sont pas des mots creux. Ce n'est pas renoncer aux clivages et affadir les débats. (...) Essayons de voir ce qui fonctionne, ce qui ne marche pas, ce qui ne marche plus, sans dogmatisme (...) La confiance que le groupe Mouvement Démocrate s'apprête à voter est forte, elle est loyale", "exigeante pour nous tous tant les défis sont nombreux" et "porteuse de tous les espoirs des Français". - Stéphane Demilly ("constructifs" LR-UDI): "Entre le panurgisme rabelaisien et la critique pavlovienne, notre groupe, comme Jean-Louis Borloo l'avait dit à cette même place il y a cinq ans, sera une vigie lucide, indépendante et exigeante". "Vous pourrez compter sur nous pour soutenir les réformes de notre système éducatif et toutes les mesures visant à accroître l'égalité des chances de notre jeunesse". Si "le droit du travail doit être rapidement simplifié (...) nous vous demandons d'associer à l'élaboration des ordonnances les différents groupes", et "cette liberté de penser et de dire nous amènera aussi à nous opposer très clairement au projet d'augmentation de la CSG". - Olivier Faure (Nouvelle Gauche, ex-PS): "Cette majorité affiche sa volonté de participer au renouveau de la vie politique. Nous voulons en accepter le présage. Ne pas condamner par principe, par réflexe, par sectarisme. Nous jugerons en retour sur pièces votre volonté d'en finir avec les majorités caporalisées et les débats verrouillés. Nous verrons alors si vos proclamations ont une effectivité ou si elles ne sont que la traduction moderne d'une langue morte. C'est la raison pour laquelle le groupe Nouvelle Gauche a choisi de s'abstenir". - Jean-Luc Mélenchon (La France insoumise): "Vous êtes venu nous lire les notes de bas de pages du président de la République", "nous nous présentons comme l'alternative au monde que vous représentez (...) Le sol se dérobera bientôt sous vos pieds". "Agir comme vous le faites, c'est tirer un feu d'artifice dans une poudrière (...) Vous cherchez à passer en force sur des sujets essentiels", avec un "coup d'Etat social" où "vous voulez abolir 100 ans de compromis social en huit jours", où "tout le régime des libertés individuelles (sera) bouleversé en moins d'un mois", alors que "l'état d'urgence permanent dans la loi ordinaire, c'est la victoire de l'ennemi". "Nous n'avons pas élu Mme Merkel", et "si vous voulez moraliser la vie politique du pays (...) limitez de toutes les façons possibles le pouvoir de l'argent". - Sébastien Jumel (communistes): "La verticalité du pouvoir s'annonce maximale" et "aucune surprise donc, et pas plus de rêve". "Les classes populaires et les classes moyennes peuvent déjà mesurer que ce projet n'est pas pour elles (...) Vous voulez libérer les entreprises, nous voulons libérer les hommes et le travail de l'emprise de la finance. Voilà pourquoi les députés communistes ne voteront pas la confiance au gouvernement" et "liberté de vote" pour les élus ultramarins du groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des mesures sur l'asile et l'immigration irrégulière présentées "la semaine prochaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704161007.lihlcthy.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présentera "la semaine prochaine" les mesures en préparation pour réformer le système de l'asile et lutter contre l'immigration irrégulière, alors que l'Europe cherche à trouver une réponse commune face aux arrivées incessantes de migrants via la Libye. Ce plan, dont la mise en chantier a été annoncée il y a une dizaine de jours, visera notamment à "réduire les délais moyens" d'instruction des demandes "de 14 à 6 mois" et à "obtenir l'éloignement effectif" des déboutés du droit d'asile, "qui sont en réalité des migrants économiques", a annoncé le Premier ministre Edouard Philippe dans sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. Résumant le projet en une formule -"Accueillir oui, bien sûr. Aider, oui, évidemment. Subir, non, jamais"- , M. Philippe a ainsi clairement repris la dichotomie réfugiés/migrants économiques plusieurs fois faite par Emmanuel Macron, et qui s'annonce comme l'un des axes de sa politique en matière migratoire. La présentation pourrait avoir lieu mercredi 12 juillet, puisque l'entourage du ministre de l'Intérieur avait évoqué "une communication en Conseil des ministres" pour ce plan lorsque sa mise en route avait été annoncée. Le président de la République avait indiqué lundi, dans son discours devant le Congrès, vouloir "réformer en profondeur" un système de l'asile "débordé de toutes parts". Le programme aura "une exigence de dignité" pour que "la France honore sa tradition d'accueil des réfugiés", a indiqué M. Philippe. De sources proches du dossier, on indique qu'un volet devrait être consacré à l'intégration des personnes ayant obtenu l'asile, que ce soit pour l'apprentissage de la langue ou l'accès au logement. Le Premier ministre a également invoqué "une exigence de solidarité et de responsabilité" en précisant qu'"avec nos partenaires européens, nous ferons aboutir la réforme du régime européen d'asile commun" et "mènerons une action en direction des pays d'origine et de transit", qui rechignent parfois à reprendre leurs ressortissants. C'est là l'une des grandes inquiétudes du moment au niveau européen, notamment en Italie, débordée par des arrivées depuis la Libye. Mardi la Commission européenne a proposé un "plan d'action" prévoyant notamment de nouveaux financements pour aider les autorités italiennes et libyennes. Parmi les plus de 100.000 migrants arrivés depuis janvier en Europe en traversant la Méditerranée, plus de 85.000 ont débarqué en Italie et près de 9.300 en Grèce, selon l'Organisation internationale pour les migrations (OIM). Soulignant que la pression migratoire, qui "crée des tensions considérables et lourdes de dangers pour l'ordre public", "ne faiblira pas", M. Philippe a déploré que la France se soit "révélée incapable de remplir ses obligations, juridiques et morales" face à cette situation. En effet, "les demandeurs d'asile relevant effectivement de la Convention de Genève attendent l'octroi d'un statut durant de longs mois et dans des conditions parfois honteuses" alors que "les autres, qui sont en réalité des migrants économiques, sont rarement éloignés quand ils sont déboutés", a-t-il fait valoir. Ces mesures seront annoncées deux ans seulement après une précédente réforme du droit d'asile, qui prévoyait déjà, en juillet 2015, de ramener de deux ans à neuf mois en 2017 le délai des réponses. Mais cette loi, élaborée avant la crise des réfugiés, s'est trouvée sous-calibrée face aux arrivées depuis 2015 (il y a eu 85.000 demandes enregistrées à l'Ofpra l'an dernier). Le dossier de l'asile s'est aussi compliqué avec l'arrivée de personnes ayant laissé leurs empreintes dans un autre pays européen (sous procédure "Dublin") censément chargé d'instruire leur demande d'asile. L'un des défis, pour les autorités, est de trouver le moyen de les renvoyer davantage vers ce pays dans les mois à venir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob à Philippe: "Votre nomination a contribué à la perte" de "vos anciens collègues"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704160509.kmyr25xr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a reproché mardi à Édouard Philippe d'avoir "contribué à la perte" (bien perte) de ses "anciens collègues" avec sa nomination à Matignon, défendant une opposition "exigeante" dans son intervention suivant la déclaration de politique générale. Le départ de "votre famille politique" dans ces conditions "restera pour moi une vraie blessure", a lancé M. Jacob. "J'espère -mais, je ne me fais pas beaucoup d'illusion- qu'il vous arrive, en vous regardant dans la glace, de songer à vos anciens collègues dont votre nomination a contribué à la perte", a-t-il cinglé. "Vous avez été nommé pour assurer une majorité parlementaire au président de la République, peut-être même -les mauvaises langues le disent- pour casser la droite française. Vous rêviez d'avoir votre groupe parlementaire charnière. Il n'existe pas. Vous n'avez guère qu'une petite partie d'un petit groupe, petit à tous points de vue", a encore grincé le président du groupe Les Républicains. Et M. Jacob de juger que le "second objectif, casser la droite française (...) a échoué aussi". "Nous sommes là et bien là. Fiers de pouvoir incarner une opposition républicaine solide, libre et exigeante. Déterminés à ne pas vous laisser le monopole d'une confrontation stérile et dangereuse avec l'extrême gauche et l'extrême droite", a encore clamé le député LR de Seine-et-Marne. "Ce qu'a fait et dit le président de la République à Versailles démontre qu'il a décidé de vous tenir bride très courte. Cette pratique nous trouble. Pas seulement parce qu'elle est une humiliation pour le Premier Ministre", mais aussi "parce que le président (...) joue dangereusement avec l'esprit et la lettre de notre Constitution". Le groupe LR et ses 100 députés seront, a clamé M. Jacob, le "fer de lance d'une opposition solide sur ses convictions et ferme sur son socle de valeurs. Une opposition qui saura vous laisser le bénéfice du doute et vous jugera sur vos actes. Une opposition qui refusera les ambiguïtés. Une opposition qui n'avancera jamais masquée et qui par conséquent ne votera pas la confiance à votre gouvernement". Il a promis une opposition "vigilante, en particulier contre le matraquage fiscal des ménages, la dégradation des finances publiques, la perte de l'autorité de l'État, le laxisme judiciaire, les dérives du communautarisme". Entre autres critiques, M. Jacob a qualifié l'augmentation prévue de la CSG de "lourde menace pour les retraités". Quant au "retour de la loi El Khomri/Valls", avec "des questions que nous portons depuis toujours", il a mis en garde sur un débat "soit dans la rue, soit dans quelques mois" lors de la ratification vu le recours aux ordonnances. Et LR soutiendra la prolongation de l'état d'urgence, sans "blanc-seing pour (...) un état d'urgence larvé qui (...) serait attentatoire aux libertés". Il a aussi réclamé que "le Parlement fixe des quotas d'immigration" et d'"en finir avec l'appel d'air créé par un modèle social trop généreux". Mais, a prévenu M. Jacob, "nous ne serons pas d'une aventure législative qui affaiblit le Parlement" et "si la loi de moralisation de la vie publique doit être cette aventure, nous dirons non, comme le Tiers-État a dit non au roi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen dénonce un discours de Philippe "au ras des pâquerettes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704153334.rrv26nfo.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours de politique générale d'Edouard Philippe était "au ras des pâquerettes", au lendemain du "show aérien" du chef de l'Etat Emmanuel Macron au Congrès de Versailles, a dénoncé mardi Marine Le Pen, présidente du FN. "Autant on a eu un show aérien hier (lundi) avec le président de la République, autant aujourd'hui on était totalement au ras des pâquerettes", a déclaré Mme Le Pen dans les couloirs de l'Assemblée, juste après l'intervention du Premier ministre devant les députés. "Entre les deux, on aurait pu trouver un juste équilibre", selon elle. "Moi, j'y ai vu des manques considérables: pas un mot sur la sécurité, qui est quand même une des préoccupations très importantes des Français (...) pas un mot sur la manière dont on va lutter contre le fondamentalisme islamiste (...) pas véritablement de ligne sur comment allons nous lutter contre le chômage massif, pas un mot sur la concurrence internationale déloyale", a-t-elle égrainé. Pour la responsable du FN et députée du Pas-de-Calais, c'était "en fait un vaste discours de soumission à la feuille de route imposée par Bruxelles de réduction des dépenses publiques", avec en revanche "une augmentation de la fiscalité". Cela annonce un "mauvais temps pour les classes populaires, un mauvais temps pour les classes moyennes, qui vont très vite déchanter par rapport aux promesses qui étaient celles du président de la République pendant la campagne", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe confirme un plan de 50 mds d'investissements piloté par Pisani-Ferry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704152319.y3x3c0yg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a confirmé mardi le plan d'investissement de 50 milliards d'euros sur cinq ans promis par le président Emmanuel Macron et a annoncé qu'il serait piloté par l'économiste Jean Pisani-Ferry. "Nous lancerons un grand plan d'investissement de 50 milliards d'euros dans les domaines de la transition écologique, du développement des compétences, de la santé, des transports, de l'agriculture et de la modernisation de l'État", a dit M. Philippe lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. "J'ai missionné Jean Pisani-Ferry pour le concevoir et préparer son développement", a ajouté le Premier ministre, soulignant qu'une part de cet investissement "viendra financer des réformes structurelles de notre économie et de la sphère publique". Agé de 65 ans, M. Pisani-Ferry est considéré comme l'homme orchestre du programme de M. Macron. Le président avait annoncé pendant la campagne ce plan de 50 milliards d'euros d'investissements publics, prônant le recours à l'endettement public en profitant des taux d'intérêt actuellement très bas. M. Philippe a aussi confirmé la réduction de l'impôt sur les sociétés de 33 à 25% d'ici 2022, tout en affirmant sa volonté de réduire les dépenses publiques. "Les entreprises doivent retrouver l'envie de s'installer et de se développer sur notre sol plutôt qu'ailleurs", a-t-il estimé sous les applaudissements des députés. "Une fiscalité au service de l'activité c'est important, mais investir dans les secteurs d'avenir est tout aussi décisif", a-t-il souligné. S'il s'est engagé à "faire baisser la pression fiscale d'un point du PIB sur cinq ans", le Premier ministre a aussi promis de "faire baisser la dépense publique de trois points de PIB sur la même période", ajoutant que la France ne "dépenserait pas plus en 2018 qu'en 2017". "Nous dansons sur un volcan qui gronde de plus en plus fort", a -t-il affirmé, voulant mettre fin à "l'addiction française à la dépense publique" et promettant de ramener le déficit public sous la barre des 3% dès 2017. En 2016, la dépense publique a représenté 56,4% du PIB en France. Les prélèvements obligatoires se sont quant à eux élevés à 44,4% du PIB.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calédonie: consultation pour l'autodétermination "au plus tard en novembre 2018" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704150522.ah7p24uy.html</link>
   <description><![CDATA["S'il n'est pas saisi d'ici mai prochain par le Congrès", le gouvernement organisera la consultation pour l'autodétermination de la Nouvelle-Calédonie "au plus tard en novembre 2018", a confirmé mardi le Premier ministre Édouard Philippe dans sa déclaration de politique générale. Se disant "honoré de reprendre le flambeau de Michel Rocard et de quelques autres après lui", le Premier ministre a souligné que "cette mandature sera celle de l'aboutissement de l'Accord de Nouméa signé il y a 20 ans". "S'il n'est pas saisi d'ici mai prochain par le Congrès, le gouvernement, comme le prévoit la Constitution, organisera la consultation pour l'accession à la souveraineté au plus tard en novembre 2018", a-t-il dit. Au terme des vingt années du processus de décolonisation progressif de l'accord de Nouméa (1998), les Calédoniens devront alors se prononcer pour ou contre l'indépendance. "L'État jouera pleinement son rôle d'acteur et de garant de ce processus, pour conforter le +destin commun+ inscrit dans le préambule de l'Accord. C'est un engagement personnel que je prends ici", a déclaré M. Philippe. Il a salué plus largement les Outre-mer. "La France est partout dans le monde grâce à ses Outre-mer. Sur tous les continents et dans tous les océans du globe. Voilà une richesse. Voilà une chance. Voilà aussi un défi", a-t-il insisté. Il a évoqué les prochaines "assises de l'outre-mer", promesses de campagne d'Emmanuel Macron, qui "seront l'occasion, pour l'ensemble du gouvernement, d'être à l'écoute des attentes de chaque territoire et de concevoir ensemble les plans de convergence prévus par la loi pour l'égalité réelle Outre-mer", adoptée au parlement en février dernier. Édouard Philippe a également salué, sans le nommer, dès le début de son intervention, le député de Guyane Lenaïck Adam (République en Marche). "Un jeune homme de Saint-Laurent-du-Maroni, un des benjamins de cette Assemblée, qui sera peut-être une de ces grandes figures que la Guyane offre parfois à notre pays", a-t-il souligné, et qui a bénéficié d'une "politique publique audacieuse" pour se retrouver aujourd'hui au sein de la représentation nationale. Âgé de 25 ans, Lenaïck Adam fait partie du groupe Bushinengue : des descendants directs d'esclaves africains échappés de l'ex-Guyane hollandaise au 18e siècle et établis de part et d'autre du fleuve frontière, le Maroni. Ce diplômé de Sciences Po, directeur depuis février d'une entreprise de transport fluvial, a fait partie de l'une des promotions du dispositif "Les cordées de la réussite" qui depuis 2008 favorise l'égalité des chances afin de mener des études supérieures. Enfin, le Premier ministre a aussi cité la Guyane et Mayotte en évoquant la pression migratoire "qui s'exerce aux frontières", annonçant pour "la semaine prochaine" des mesures pour réformer le système de l'asile et lutter contre l'immigration irrégulière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: convergence de la fiscalité du diesel et de l'essence d'ici à 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704145749.jg2cfjpu.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a annoncé mardi que la convergence entre la fiscalité du diesel et de l'essence serait réalisée "avant la fin de la mandature", en 2022, confirmant ainsi une promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron. Le 23 juin, Nicolas Hulot, ministre de la Transition écologique, avait exprimé son souhait d'agir "assez rapidement" pour aligner la fiscalité du diesel, actuellement plus avantageuse, sur celle de l'essence, regrettant qu'une partie des Français aient été "incités pendant des années (...) à acheter des véhicules polluants". Mais deux jours plus tard, le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner avait affirmé que "rien" n'était "arrêté" et que les ministres de l'Economie et des Comptes publics feraient "des propositions" lorsqu'ils auraient une "photographie précise". En février, au Fonds mondial pour la nature (WWF), le candidat Emmanuel Macron avait déclaré: "durant le quinquennat, je fais la convergence totale entre le diesel et l'essence, donc chaque année j'augmente un peu la fiscalité sur le diesel (...) pour qu'elle rejoigne en fin de quinquennat celle sur l'essence". Les véhicules équipés de moteur diesel - aujourd'hui près des deux tiers du parc automobile français - sont pointés du doigt notamment en raison des particules fines qu'ils émettent. Ces particules microscopiques, également produites par le chauffage domestique et l'industrie, pénètrent profondément dans le système respiratoire et provoquent, surtout chez les personnes fragiles, des affections respiratoires (bronchiolites, rhynopharyngites, asthme, etc.) et une surmortalité chez les personnes souffrant de maladies respiratoires et cardiovasculaires. L'agence Santé publique France estime que la pollution aux particules entraîne 48.000 morts prématurées par an dans le pays, soit 9% de l'ensemble des décès. Lors de son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale, le Premier ministre a également annoncé une accélération de la "montée en puissance de la fiscalité carbone", l'objectif de diviser "par deux les déchets mis en décharge" d'ici à 2025 et de recycler "100% des plastiques" à la même échéance. Il a également confirmé que le gouvernement n'accorderait plus de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob à Philippe: "Votre nomination a contribué à la défaite" de "vos anciens collègues"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704145638.uuhicuja.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a reproché mardi à Edouard Philippe d'avoir "contribué à la défaite" de ses "anciens collègues" avec sa nomination à Matignon, défendant une opposition "exigeante" dans son intervention suivant la déclaration de politique générale. Le départ de "votre famille politique" dans ces conditions "restera pour moi une vraie blessure", a lancé M. Jacob. "J'espère -mais, je ne me fais pas beaucoup d'illusion- qu'il vous arrive, en vous regardant dans la glace, de songer à vos anciens collègues dont votre nomination a contribué à la défaite", a-t-il cinglé. "Vous avez été nommé pour assurer une majorité parlementaire au président de la République, peut-être même -les mauvaises langues le disent- pour casser la droite française. Vous rêviez d'avoir votre groupe parlementaire charnière. Il n'existe pas. Vous n'avez guère qu'une petite partie d'un petit groupe, petit à tous points de vue", a encore grincé le président du groupe Les Républicains. Et M. Jacob de juger que le "second objectif, casser la droite française (...) a échoué aussi". "Nous sommes là et bien là. Fiers de pouvoir incarner une opposition républicaine solide, libre et exigeante. Déterminés à ne pas vous laisser le monopole d'une confrontation stérile et dangereuse avec l'extrême gauche et l'extrême droite", a encore clamé le député LR de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des mesures annoncées dans quelques jours" pour améliorer l'attractivité de la place de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704145101.fkkpdc54.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe annoncera "dans les tout prochains jours" des mesures "pour améliorer l'attractivité de la place de Paris", a-t-il confirmé mardi. "Les entreprises doivent retrouver l'envie de s'installer et de se développer sur notre sol plutôt qu'ailleurs. J'annoncerai dans les tout prochains jours avec la maire de Paris et la présidente de la région Ile-de-France des mesures fortes pour améliorer l'attractivité de la place de Paris", a-t-il dit lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée. Paris, qui ambitionne de devenir un grand centre financier en récupérant les activités londoniennes des banques après le Brexit, accuse actuellement un retard sur ses concurrents européens. JPMorgan Chase, qui emploie 16.000 personnes au Royaume-Uni et prévoit d'en transférer 4.000 vers l'UE, a ainsi choisi Dublin, Francfort et Luxembourg. Pour les attirer, le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, est allé la semaine dernière à New York pour rencontrer le gotha de Wall Street. Il a notamment promis de créer une juridiction à Paris en langue anglaise pour régler les litiges relatifs aux contrats financiers, une fois que le Royaume-Uni aura quitté l'Union européenne. La plupart des grands contrats financiers internationaux sont en effet rédigés en anglais et font référence au droit britannique. Paris aurait ainsi un atout supplémentaire, particulièrement par rapport à Francfort ou Luxembourg. M. Le Maire a aussi remis une lettre personnelle du président français à ses interlocuteurs pour leur faire part des mesures d'attractivité que le M. Philippe doit annoncer à la mi-juillet, selon une source proche du dossier. "La finance n'est pas l'ennemi. C'est le chômage l'ennemi", avait souligné le ministre, en faisant allusion aux déclarations de François Hollande en 2012. "Faire venir les grandes banques américaines à Paris plutôt qu'elles s'installent à Londres, à Dublin à Francfort c'est créer des emplois", avait-il ajouté. Autres mesures pouvant séduire les banques américaines, le taux d'imposition sur les sociétés qui doit revenir à 25% à la fin du quinquennat, contre 33,3% actuellement, et la réforme du doit du travail. leb/chr/phc J.P. MORGAN CHASE & CO]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
