<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 16:50:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: visé par une enquête sur des violences contre les policiers, Mélenchon ne "regrette rien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017144528.1jxqembu.html</link>
   <description><![CDATA[La réponse de la justice n'a pas tardé: une enquête pour "menaces" et "violences" sur des policiers et des magistrats a été ouverte mercredi au lendemain de perquisitions mouvementées au siège de la France insoumise (LFI) et chez son leader Jean-Luc Mélenchon. Sur le terrain politique, tandis que M. Mélenchon assurait au micro de BFM ne rien regretter de sa vive réaction, dénonçant de nouveau une "volonté d'intimidation", et que son parti annonçait de futures plaintes pour violences policières, Edouard Philippe s'est dit, lui, "choqué" par "la très grande violence" envers les policiers. "Je ne crois pas que nous gagnions quoi que ce soit à remettre en cause l'indépendance de la justice", a insisté le Premier ministre à l'Assemblée nationale. La veille, Jean-Luc Mélenchon avait fustigé une "énorme opération de police politique". Après ces perquisitions dont les images ont largement tourné sur les réseaux sociaux, le parquet de Paris a annoncé avoir ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique", confiée à la Brigade de répression de délinquance contre la personne (BRDP) de la police judiciaire parisienne. Toutefois, il a demandé à être dessaisi de la procédure "dans un souci d'impartialité", des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors des perquisitions. Visé par deux enquêtes préliminaires sur des emplois présumés fictifs d'assistants au Parlement européen et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017, Jean-Luc Mélenchon a vu arriver mardi tôt le matin magistrats et forces de police à son domicile. Les logements d'anciens assistants d'eurodéputés et les sièges de LFI et du Parti de gauche ont aussi été perquisitionnés. Des images de ces opérations ont été filmées et diffusées en direct sur Facebook par le leader politique lui-même, mais aussi par des journalistes. Dans une de ces scènes, M. Mélenchon appelle ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer au siège parisien de LFI où une perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Une attitude "inacceptable", ont dénoncé mercredi des syndicats de police. Alliance et Alternative Police-CFDT ont appelé le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner à porter plainte, tandis que SGP Police-FO a réclamé "des excuses publiques" au chef de file de LFI. Le chef de la police Éric Morvan a rappelé sur Twitter son "indéfectible soutien (aux) enquêteurs financiers" qui agissent "en application du droit, avec neutralité". - "Extrêmement tendu" - M. Mélenchon a reconnu mercredi que le ton était "monté". "Il y a une de mes assistantes qui a été commotionnée, mais je mets ça sur le compte des circonstances qui étaient extrêmement tendues", a-t-il déclaré. "Je respecte la justice mais je suis obligé de le dire, nous ne sommes pas dans une procédure normale", a accusé le chef de file de LFI. "On m'a empêché d'assister à la procédure administrative alors que je suis le responsable légal de la France insoumise, je n'ai pas pu assister aux opérations (...). Aucun PV ne m'a été proposé" pour qu'il soit signé, avait affirmé mardi Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI. Selon la législation, une perquisition dans le cadre d'une enquête préliminaire n'est en principe possible qu'avec l'accord de l'occupant du domicile et la présence du représentant légal dans le cas d'une personne morale. Toutefois, selon une source proche du dossier, M. Bompard a été contacté au début de la perquisition au siège du parti autorisée par un juge des libertés et de la détention (JLD), et y a assisté avant qu'elle ne dégénère. M. Bompard a affirmé mercredi sur le site de la revue Regards que quatre personnes avaient fait "constater des blessures qui ont des certificats médicaux", et annoncé que des plaintes seraient déposées pour "des violences des policiers sur le lieu de la perquisition". Dans ce contexte tendu, les investigations se poursuivaient avec des auditions en cours dans l'après-midi, selon une source judiciaire. Interrogé par des journalistes, le député LFI Adrien Quatennens a indiqué, sans plus de précisions, que des collaborateurs ou ex-collaborateurs de M. Mélenchon étaient entendus dans les locaux de la police judiciaire à Nanterre (Hauts-de-Seine). edy-nal-sl/blb/swi FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une vingtaine de députés à la prison de Fresnes pour une "réunion délocalisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017142257.35oar6c9.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de députés de la commission des Lois de l'Assemblée nationale se sont rendus mercredi matin au centre pénitentiaire de Fresnes (Val-de-Marne) pour une "réunion délocalisée" sur le thème de la détention. "L'idée est de sortir de l'Assemblée pour aller sur le terrain constater, écouter. Notre mission est de légiférer et nous l'accomplirons d'autant mieux avec une bonne connaissance du terrain", a expliqué à l'AFP la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM). Il s'agissait de la première réunion "hors les murs" de la commission des Lois. Les députés, en trois groupes, ont visité le quartier d'évaluation de la radicalisation de Fresnes, le quartier pour les personnes souffrant de troubles psychiatriques, ainsi que des cellules de cette prison qui est l'une des plus surpeuplées de France, avec un taux d'occupation de 204%. Au centre des débats, après les visites: le sens de la peine, les alternatives à la détention, les aménagements de peine, le travail et l'enseignement en prison etc. Les députés LFI, PS, LREM, LR, Modem ont rencontré des détenus, des surveillants, des responsables de l'administration pénitentiaire ainsi que des magistrats. Le projet de réforme de la justice, qui inclut d'importantes mesures pour les prisons et le système des peines, est examiné en ce moment au Sénat et arrivera en novembre à l'Assemblée. "En venant ici, nous avons enlevé la solennité de l'Assemblée, et la parole m'a semblé plus libre", s'est félicitée Yaël Braun-Pivet, qui a visité une quinzaine de prisons au quatre coins de la France en un an.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'un huitième groupe politique à l'Assemblée, un record</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017140038.1bvl90at.html</link>
   <description><![CDATA[Nouveau record: un huitième groupe politique, très hétéroclite, a été créé à l'Assemblée, regroupant 16 députés issus des rangs des "marcheurs" et UDI-Agir, ou encore de sensibilité radicale, ont annoncé mercredi ses membres, qui se revendiquent "indépendants". Le groupe "Libertés et Territoires" sera co-présidé par les centristes Philippe Vigier et Bertrand Pancher, tous deux issus du groupe UDI-Agir-Indépendants. Il est inscrit comme "groupe minoritaire" et non comme "groupe d'opposition", ont précisé ses membres réunis lors d'une conférence de presse, assurant qu'ils seraient "indépendants et libres". Ce ne sera "pas un troisième groupe de la majorité, mais un groupe de propositions et de solutions", a affirmé M. Vigier. Les députés, rassemblés autour de la "convergence des territoires et des terroirs", s'opposeront "frontalement quand ça n'ira pas dans le bon sens". Parmi les 16 membres figurent Charles de Courson, autre transfuge UDI-Agir, les LREM François-Michel Lambert et Paul Molac, et les ex-LREM M'jid El Guerrab et Jean-Michel Clément. François Pupponi, dont le départ a été qualifié de "grande perte" par la cheffe de file des socialistes Valérie Rabault, ainsi que les élues radicales Jeanine Dubié et Sylvia Pinel ou encore les trois élus nationalistes corses (Paul-André Colombani, Michel Castellani, Jean-Félix Acquaviva) et le non-inscrit Olivier Falorni (ex-PS) sont également dans leurs rangs. "Ni une béquille ni un groupe d'opposition", a vanté Jean-Michel Clément, qui sera l'un des trois vice-présidents avec Mme Pinel et M. Acquaviva. L'ex-PS, qui avait quitté LREM après avoir voté contre le projet de loi asile-immigration, a mis en avant "la liberté de pensée et d'expression", glissant que "l'ennui naquit un jour de l'uniformité". Ni "opposition frontale" "ni majorité docile", a aussi promis Mme Pinel, tandis que les élus corses se sont félicités que la déclaration politique du groupe "réclame une autonomie pleine et entière" pour la Corse. Depuis le début de la législature, les partisans d'un tel groupe cherchaient à se rassembler et atteindre le seuil minimal requis de 15 membres. La démarche a finalement abouti mardi soir. Officiellement, le groupe LREM (306 membres à ce jour) souhaite établir avec ce nouveau groupe "des relations constructives", selon son chef de file Gilles Le Gendre sur Twitter. Mais en coulisses, un responsable de la majorité raille "un syndicat d'auto-entrepreneurs" qui va "alourdir les débats". "Cela fait beaucoup de groupes", a aussi souligné Eric Woerth (LR). Avoir un groupe permet de disposer d'une dotation financière de l'Assemblée nationale pour assurer son fonctionnement, de temps de parole dans l'hémicycle, de places en commissions et au bureau de l'Assemblée, d'un droit à une commission d'enquête et d'une niche parlementaire par session. Au printemps dernier, le président de l'Assemblée nationale, alors François de Rugy (LREM), avait appelé "les uns et les autres à garder quand même le sens de la raison" vu que, "dans l'histoire de l'Assemblée, il n'y a jamais eu autant de groupes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: enquête sur des violences contre les policiers, Mélenchon ne "regrette rien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017122901.gpsm58qm.html</link>
   <description><![CDATA[La réponse de la justice n'a pas tardé: une enquête pour "menaces" et "violences" sur des policiers et des magistrats a été ouverte mercredi au lendemain de perquisitions mouvementées au siège de la France insoumise (LFI) et chez son leader Jean-Luc Mélenchon. M. Mélenchon a assuré ne rien regretter de sa vive réaction, dénonçant de nouveau une "volonté d'intimidation" après avoir fustigé une "énorme opération de police politique". Son parti a annoncé de futures plaintes pour violences policières. Après ces opérations dont les images ont largement tourné sur les réseaux sociaux, le parquet de Paris a annoncé avoir ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique", confiée à la Brigade de répression de délinquance contre la personne (BRDP) de la police judiciaire parisienne. Toutefois, il a demandé à être dessaisi de la procédure "dans un souci d'impartialité", des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors des perquisitions. Visé par deux enquêtes préliminaires sur des emplois présumés fictifs de parlementaires européens et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017, Jean-Luc Mélenchon a vu arriver mardi tôt magistrats et forces de police à son domicile. Les logements d'anciens assistants d'eurodéputés et les sièges de LFI et du Parti de gauche ont aussi été perquisitionnés. Des images de ces opérations ont été filmées et diffusées en direct sur Facebook par le leader politique lui-même, mais aussi par des journalistes. Dans une de ces scènes, M. Mélenchon appelle ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer au siège parisien du LFI où une perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Une attitude "inacceptable", ont dénoncé mercredi des syndicats de police. Alliance et Alternative Police-CFDT ont appelé le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner à porter plainte, tandis que SGP Police-FO a réclamé "des excuses publiques" au chef de file de LFI. Le chef de la police nationale Éric Morvan a rappelé sur Twitter son "indéfectible soutien (aux) enquêteurs financiers" qui agissent "en application du droit, avec neutralité". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a, lui, dénoncé l'attitude "inadmissible" de M. Mélenchon, l'accusant d'avoir "les mêmes arguments que Marine Le Pen" sur la politisation de la justice. Président du groupe Les Républicains (LR) au Sénat, Bruno Retailleau a estimé que M. Mélenchon et les élus de LFI n'étaient "ni au-dessus" des lois ni "au-dessous". - "Extrêmement tendu" - Interrogé par BFMTV, M. Mélenchon a reconnu que le ton était "monté". "Il y a une de mes assistantes qui a été commotionnée, mais je mets ça sur le compte des circonstances qui étaient extrêmement tendues", a-t-il déclaré. "Je respecte la justice mais je suis obligé de dire, nous ne sommes pas dans une procédure normale", a accusé le chef de file de LFI, selon lequel "la procédure légale n'a pas été respectée, les deux dirigeants du mouvement n'ont pas pu entrer". "On m'a empêché d'assister à la procédure administrative alors que je suis le responsable légal de la France insoumise, je n'ai pas pu assister aux opérations (...). Aucun PV ne m'a été proposé" pour qu'il soit signé, avait affirmé mardi Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI. Selon la législation, une perquisition dans le cadre d'une enquête préliminaire n'est en principe possible qu'avec l'accord de l'occupant du domicile et la présence du représentant légal dans le cas d'une personne morale. Toutefois, selon une source proche du dossier, M. Bompard a été contacté au début de la perquisition au siège du parti autorisée par un juge des libertés et de la détention (JLD), et y a assisté avant qu'elle ne dégénère. M. Bompard a affirmé mercredi sur le site de la revue Regards que quatre personnes avaient fait "constater des blessures qui ont des certificats médicaux", et annoncé que des plaintes seraient déposées pour "des violences des policiers sur le lieu de la perquisition". edy-nal-sl/jt/pta FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: des syndicats de police s'indignent de l'attitude de Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017095422.sumej3lz.html</link>
   <description><![CDATA[Des syndicats de police ont dénoncé mercredi l'attitude "inacceptable" de Jean-Luc Mélenchon lors des perquisitions houleuses menées la veille au siège de la France insoumise (LFI) et à son domicile. Jean-Claude Delage, secrétaire général du syndicat Alliance, s'est dit "scandalisé" par "l'attitude du leader de la France insoumise, qui n'a rien à voir avec le mandat qui lui a été confié par le peuple". "Il est inacceptable de voir un homme politique de premier plan vociférer à la face de représentants de l'État, policiers, gradés, gardiens de la paix et représentants de la justice", a-t-il déclaré à l'AFP. "L'exemple donné n'honore pas ceux qui ont de tels comportements", a-t-il ajouté. Son syndicat attend du nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner "qu'il réagisse fermement" et "dépose plainte", "ce que fera également le syndicat Alliance", a poursuivi M. Delage. "Particulièrement scandalisé" par un "comportement agressif et violent", le syndicat Alternative Police-CFDT a également demandé au ministre "de condamner fermement le comportement de Monsieur Mélenchon et de le poursuivre pour violences volontaires sur agents de la force publique". Le syndicat SGP Police-FO a fait part de sa "stupeur" et réclamé des "excuses publiques" au leader de LFI. "Non, Monsieur Mélenchon, les policiers ne sont pas des policiers politisés mais obéissent à des lois et exécutent leurs missions avec abnégation et déontologie. Non, Monsieur Mélenchon, les policiers ne sont pas des cowboys et exécutent les ordres qui leur sont donnés dans le respect des règles républicaines", conclut le syndicat. Le Directeur général de la police nationale Éric Morvan a rappelé sur Twitter son "indéfectible soutien (aux) enquêteurs financiers qui, sous l'autorité des magistrats, accomplissent leur mission en application du droit, avec neutralité, rigueur, et dans le respect des valeurs de la République". L'organisation VIGI-CGT Police a, elle, pris la défense de M. Mélenchon, dénonçant une "utilisation de la justice et de la police nationale à des fins politiques par le pouvoir en place". Les images de ces opérations, filmées par M. Mélenchon et des journalistes, ont tourné sur les réseaux sociaux. Le leader de LFI a d'abord filmé en direct sur Facebook une première perquisition à son domicile. Plus tard dans la matinée, il s'est rendu avec des proches au siège du mouvement, où une autre perquisition a viré à la confrontation. Dans une scène filmée par des journalistes, M. Mélenchon appelle notamment ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer dans les locaux où la perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Le parquet de Paris a ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique" après les accrochages intervenus lors de ces perquisitions. kap-sva/blb/pta FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: enquête ouverte pour "menaces" et "violences" sur les enquêteurs (parquet de Paris)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017092704.166dvww6.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a annoncé mercredi avoir ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique" après les accrochages lors des perquisitions au siège de la France insoumise (LFI) et chez son leader Jean-Luc Mélenchon. Des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors de ces perquisitions mardi, le procureur de Paris François Molins a par ailleurs demandé au procureur général d'être dessaisi de cette procédure au profit du procureur du tribunal de grande instance le plus proche, "dans un souci d'impartialité", a précisé le parquet. L'enquête a été confiée à la Brigade de répression de délinquance contre la personne (BRDP) de la police judiciaire parisienne, selon la même source. Jean-Luc Mélenchon s'est insurgé mardi contre une "énorme opération de police politique" à son encontre lors des perquisitions menées notamment au siège de LFI et à son domicile, dans le cadre d'enquêtes du parquet sur des emplois présumés fictifs de parlementaires européens et sur les comptes de campagne de l'ex-candidat à la présidentielle. Les images de ces opérations ont tourné sur les réseaux sociaux. Le leader de LFI a d'abord filmé en direct sur Facebook une première perquisition à son domicile. Plus tard dans la matinée, il s'est rendu avec des proches au siège du mouvement, où une autre perquisition a viré à la confrontation. Dans une scène filmée par des journalistes, M. Mélenchon appelle notamment ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer dans les locaux où la perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Mercredi, des syndicats de police ont dénoncé l'attitude "inacceptable" de M. Mélenchon. Le secrétaire général du syndicat Alliance Jean-Claude Delage a appelé le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner à porter plainte, tandis que SGP Police-FO a réclamé dans un communiqué "des excuses publiques" au leader politique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Griveaux: Mélenchon "a les mêmes arguments que Marine Le Pen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017072059.jktrogdu.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a dénoncé mercredi l'attitude "inadmissible" de Jean-Luc Mélenchon, qui "a les mêmes arguments que Marine Le Pen" sur la politisation de la justice. "Il a les mêmes arguments que Marine Le Pen, ça devrait commencer à l'interroger", a réagi sur RTL M. Griveaux pour qui "il est inadmissible en France de mettre en cause l'indépendance de l'autorité judiciaire". Des perquisitions ont été menées mardi matin au siège de la France insoumise et chez son leader Jean-Luc Mélenchon dans le cadre d'enquêtes sur des emplois présumés fictifs de parlementaires européens et sur les comptes de campagne de l'ex-candidat, qui a dénoncé une "énorme opération de police politique". "On n'est pas à Caracas, on n'est pas au Venezuela, même si je sais qu'il a une fascination pour ce pays et pour la manière dont l'état de droit est réglé au Venezuela. Ici on est en France; l'indépendance de la justice, elle est totale", a ajouté le porte-parole du gouvernement. "Ça devrait l'interroger de se faire applaudir par les députés du Rassemblement national, anciennement Front national, qui n'ont changé que le nom et qui ont gardé le fond", a-t-il insisté. Sur France 2, le nouveau secrétaire d'Etat à la Jeunesse Gabriel Attal, a estimé qu'"au fond, ce que fait Jean-Luc Mélenchon, c'est l'éloge de l'impunité pour les puissants". "Je ne suis pas pour le retour des privilèges", a-t-il ajouté. "M. Mélenchon doit comprendre que les règles sont les mêmes pour tous, qu'on soit élu et qu'on ne soit pas élu", a abondé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire sur Radio classique. "Ce qui me choque, c'est que M. Mélenchon puisse dire que sa personne est sacrée et que son site et son parti seraient inviolables par la justice", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 07:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sans-abri: l'Assemblée vote des avantages fiscaux pour la mise à disposition de logements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016224731.ot1g7pcr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi des avantages fiscaux pour les personnes mettant à disposition des biens immobiliers pour les sans-abri ou mal-logés, via des associations. Les députés ont adopté en ce sens deux amendements de "marcheurs" au projet de budget 2019, contre l'avis du gouvernement et du rapporteur Joël Giraud (LREM), qui les jugeaient mal formulés ou inopérants. L'un prévoit la possibilité de déduire de l'impôt sur le revenu d'un propriétaire le montant de la taxe foncière d'un bien immobilier gracieusement mis à disposition des associations d'accueil et de logement des personnes défavorisées ou de ressources modestes reconnues d'utilité publique. L'autre amendement ouvre le droit de réduire de l'impôt sur le revenu 66% du montant de la valeur locative d'un bien immobilier gracieusement mis à disposition de ces mêmes associations. Leur auteur, l'élu du Calvados Christophe Blanchet, dont la circonscription comprenant Ouistreham manque de moyens pour accueillir les migrants, veut renforcer la "dynamique de solidarité" de la société civile. Près d'une centaine de députés LREM, soit un tiers du groupe majoritaire, a cosigné ses amendements, dont Gabriel Attal et Christelle Dubos, nommés mardi secrétaires d'Etat. Des élus MoDem, UDI et socialistes ont soutenu ses propositions allant "dans le bon sens", d'autant qu'une personne logée ainsi coûterait moins cher à la collectivité. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a mis en garde contre des risques d'"optimisation fiscale" ou de censure par le Conseil constitutionnel. Il a suggéré plutôt une suppression pure et simple de la taxe foncière pour ces personnes, "quitte à compenser" financièrement cette ressource pour les communes. Pour sa part, Fabien Di Filippo (LR) a rappelé la volonté d'Emmanuel Macron qu'il n'y ait "plus personne dans les rues, dans les bois". Alors "personne ne s'est interrogé sur le coût!", s'est exclamé l'élu de Moselle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: les députés prévoient en commission de moduler la hausse pour les retraités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016204235.5jrtns0m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en commission un amendement d'élus LREM au projet de budget 2019 de la Sécu qui prévoit de moduler la hausse de la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus. Cet amendement, adopté contre l'avis du rapporteur général Olivier Véran (LREM) et du chef de file des "marcheurs" sur le texte Thomas Mesnier, devra, comme pour tous les textes budgétaires, être à nouveau voté dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégré au projet de loi. Porté par Jean-François Cesarini (LREM) et une vingtaine d'autres élus du groupe majoritaire, il prévoit "une progressivité" de la hausse de la Contribution sociale généralisée (CSG) sans perte de recettes pour Bercy,en demandant aux retraités "un effort proportionné", a expliqué le député. "Nous sommes d'accord sur la direction: augmenter la CSG sur les retraités pour relancer l'économie, oui, mais pas de manière uniforme", a-t-il affirmé, jugeant qu'"il est temps d'écouter tous les gens qui viennent dans nos permanences" et plaidant pour "plus de justice sociale". L'amendement "crée un taux de CSG à 6,6% pour les niveaux de revenus des retraités entre 1.200 et 1.600 euros, soit une baisse de 1,7 point pour revenir au taux de 2017. Pour financer cette baisse pour les classes modestes et moyennes, la CSG est augmentée de 0,9 points, à 9,2%, pour les revenus au-delà de 3.000 euros", selon son exposé des motifs. Justifiant son avis défavorable, Olivier Véran (LREM) a expliqué que l'amendement revient à créer de nouveaux seuils pour la CSG, ce qui conduira à une hausse "conséquente" pour certains. Lors des discussions, des députés de droite comme de gauche sont aussi montés au créneau, en vain, contre la hausse de 1,7 point de CSG, votée dans le cadre du projet de loi de finances 2018. Pierre Dharréville (PCF) a fait valoir que "la colère des retraités n'a pas baissé", d'autres élus appelant la majorité à entendre "ces mouvements de mauvaise humeur". L'objectif de la hausse était de compenser la suppression des cotisations chômage et maladie pour les salariés du privé. Le gouvernement a prévu une mesure correctrice qui doit concerner quelque 350.000 retraités à partir de 2019 et non 100.000 comme initialement prévu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 20:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la défiscalisation des primes versées aux médaillés des JO de 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016203923.jawp9kin.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir à l'unanimité la défiscalisation des primes versées par l'État aux athlètes français ayant obtenu un titre olympique ou paralympique en 2018 à Pyeongchang, via un amendement au projet de budget 2019. "Je suis très sensible à garantir une équité de traitement entre les médaillés aux Jeux olympiques et paralympiques d'été et d'hiver", a déclaré dans l'hémicycle la ministre des Sports Roxana Maracineanu, alors que les primes des JO de Pyeongchang devaient être fiscalisées, contrairement à celles de Rio 2016. Mais, alors que la plupart des députés souhaitaient une exonération pérenne, comme voté en commission, la ministre a plutôt promis "une revalorisation de ces primes à compter des prochains Jeux olympiques et paralympiques (en 2020), c'est-à-dire pour les athlètes médaillés à Tokyo, ainsi qu'à leurs encadrants". "Il me semble juste et normal qu'au même titre que les professeurs, les gendarmes ou les chefs d'entreprise, les sportifs payent des impôts sur leurs revenus" mais le gouvernement, par cette revalorisation prochaine, tient compte "des situations professionnelles précaires" des sportifs. Le quintuple champion olympique de biathlon Martin Fourcade et l'octuple championne paralympique de ski Marie Bochet avaient écrit une lettre à la ministre des Sports pour déplorer que le budget 2019 ne prévoie pas de défiscalisation pour les primes de médailles (50.000 euros pour l'or, 20.000 euros pour l'argent, 13.000 euros pour le bronze), contrairement aux Jeux d'été de Rio-2016. Le rapporteur général Joël Giraud et Perrine Goulet (LREM), Virginie Duby-Muller (LR), Régis Juanico (app. PS) ainsi que Sarah El Haïry (MoDem), entre autres, ont plaidé en vain pour une exonération pérenne, rendant un vibrant hommage aux médaillés. La revalorisation des primes "bénéficiera en priorité aux athlètes/bénéficiaires des primes qui sont le plus dans le besoin, à ceux qui ont le taux d'imposition le moins élevé", a précisé Mme Maracineanu, soulignant que "cette revalorisation de l'ensemble des primes permettra d'en revoir leur montant pour la première fois depuis 2008". "Les bénéficiaires des primes continueront à bénéficier d'un régime fiscal d'étalement sur 4 ans de l'impact fiscal de leurs primes sur leur imposition sur le revenu", a-t-elle encore insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 20:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrick Mignola nouveau président des députés MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016194609.gpqia62n.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Savoie Patrick Mignola, 47 ans, a été élu mardi soir président des 46 députés MoDem, succédant à Marc Fesneau, entré au gouvernement, a-t-on appris auprès du groupe centriste. Élu pour la première fois à l'Assemblée en juin 2017, dans la circonscription comprenant Chambéry, M. Mignola était premier vice-président du groupe, qui constitue le deuxième pilier de la majorité. Il l'a emporté à une large majorité lors d'un vote à bulletins secrets face à Géraldine Bannier (Mayenne). Cyrille Isaac-Sibille (Rhône) avait retiré sa candidature initiale. Sur Twitter, M. Mignola avait salué un peu plus tôt "un gouvernement renforcé, équilibré entre LREM et MoDem, élargi au-delà à gauche et à droite" à la suite du remaniement. Marc Fesneau, aux Relations avec le Parlement, sera naturellement un de ses interlocuteurs privilégiés. M. Mignola a cheminé de longue date aux côtés de François Bayrou, devenant dès 1998 délégué national de l'UDF, chargé des Fédérations. Il est actuellement vice-président du Mouvement Démocrate. Il avait été élu en 2001 maire de La Ravoire, dans l'agglomération de Chambéry, à 29 ans, après y avoir été adjoint au maire dès 1995. Il est resté maire jusqu'à la mi-2017. En 1998, il était devenu conseiller général. Reconduit jusqu'en 2010, il s'est retiré cette année-là, pour se consacrer à la reprise de l'entreprise familiale de carrelage. Il est resté PDG de Mignola Groupe, entreprise de revêtements de sol de près de 200 salariés, fondée par son père. Auparavant, il avait été membre de plusieurs cabinets ministériels : de François Léotard (1993-1995), François Bayrou (1995-2001) puis Michel Mercier (2001-2005). En 2015, il avait fait campagne auprès de Laurent Wauquiez (LR) aux élections régionales, obtenant la vice-présidence aux Transports après sa victoire. Il l'avait conservée jusqu'à son élection comme député. Mais jeudi dernier, Patrick Mignola avait démissionné de son mandat de conseiller régional. Il avait fait valoir ses obligations à l'Assemblée - anticipant sans doute le vote de ce mardi - et avait dénoncé aussi la "dérive droitière" du président des Républicains. "On avait eu un accord technique avec Laurent Wauquiez en 2015 mais, entre-temps, il est devenu président national des Républicains, et moi vice-président national du Mouvement Démocrate. Il ne fallait pas que l'accord technique devienne une figure baroque", avait-il notamment justifié. reb/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 19:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le départ de Riester, Becht président délégué des députés UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016174353.4yfmp2wr.html</link>
   <description><![CDATA[L'élu du Haut-Rhin Olivier Becht (Agir) a été élu mardi président délégué des députés UDI-Agir, après le départ de Franck Riester pour le gouvernement, a-t-on appris auprès du groupe parlementaire. M. Riester, qui a fondé en novembre le parti Agir, pro-Macron, était coprésident du groupe, aux côtés de Jean-Christophe Lagarde. Celui-ci, président de l'UDI, devient seul président. Sur les 32 membres du groupe, une dizaine appartiennent à la composante Agir, tels Laure de La Raudière, Agnès Firmin-Le Bodo et Pierre-Yves Bournazel. Ce sont eux qui ont choisi M. Becht. Ces ex-LR ou DVD votent davantage avec la majorité que ne le fait l'UDI. Le groupe s'était déclaré d'opposition au début de la mandature en juin 2017, ce qui donne plus de moyens. La nomination de Franck Riester comme ministre de la Culture "ne modifie en rien le positionnement de notre groupe qui reste unanimement dans l'opposition constructive", selon un communiqué. "Si nous sommes prêts à soutenir les initiatives du gouvernement qui vont dans le sens d'un progrès pour la France, nous restons libres de dénoncer lorsque le gouvernement se trompe et de lui proposer des alternatives", ajoutent les députés UDI-Agir. M. Becht, 42 ans, a été élu député pour la première fois l'an dernier. Ce haut fonctionnaire devenu élu local, ex-maire de Rixheim (14.000 habitants) près de Mulhouse, a étudié à l'ENA au côté d'Emmanuel Macron. Il se définit comme un "centriste pragmatique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: les députés reviennent sur une disposition qui inquiétait les agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016173632.pu6u2uk6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mardi en commission une disposition du projet de budget de la Sécu pour 2019 qui inquiétait les agriculteurs, revenant ainsi sur la fin programmée de l'exonération de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers. La commission des Affaires sociales a adopté des amendements LREM, notamment du rapporteur général Olivier Véran qui maintient ce dispositif connu sous l'acronyme TO/DE (travailleurs occasionnels, demandeurs d'emplois), permettant aux producteurs agricoles de bénéficier d'une exonération de cotisations pour l'embauche de ces salariés. Il devait être supprimé dans le cadre de la transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en baisse de cotisations patronales. "La suppression du dispositif TO/DE si elle était votée en l'état emporterait des conséquences qui pourraient être coûteuses pour les employeurs agricoles, notamment les maraîchers, les arboriculteurs, les viticulteurs", a expliqué M. Véran. Il a indiqué avoir attiré la semaine dernière l'attention du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin sur le fait que nombre de députés de tous bords avaient été "sensibilisés sur cette thématique sur les territoires". Le ministre s'était engagé à proposer "un dispositif revu et corrigé" d'ici les débats en séance la semaine prochaine, a poursuivi M. Véran, qui a néanmoins estimé que l'amendement permettrait de l'"inciter" à un autre dispositif. Il a reconnu le caractère "assez inhabituel" de supprimer tout un pan d'un article budgétaire, mais assuré qu'il ne fallait pas y voir une "volonté de fronde" et qu'il serait "heureux la semaine prochaine de pouvoir voter un dispositif gouvernemental qui remplirait les objectifs et qui lèverait les doutes". Sur ce sujet, qui était perçu comme un "point d'achoppement" au groupe LREM, le rapporteur général du Budget Joël Giraud, présent également, a indiqué à titre d'exemple qu'"une exploitation classique avec 7 salariés en CDI, 2 salariés en CDD et 11 saisonniers, perdrait environ 6.000 euros par an". Il a expliqué avoir dégagé des fonds dans le cadre du projet de budget de l'Etat pour financer la mesure "à coût constant sur l'ensemble du budget". Selon une source parlementaire, "c'est une mise sous pression assez inédite de la majorité sur le gouvernement pour l'emploi dans les zones rurales". Les amendements devront être revotés dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM épinglés pour le turnover de leurs collaborateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016173209.4j7awyat.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM font figure de mauvais élèves en matière de turnover de leurs collaborateurs, selon l'association Regards Citoyens, qui a étudié les qualités managériales des parlementaires selon l'âge, le genre et l'étiquette politique. Depuis l'affaire Fillon sur l'emploi de son épouse et de ses enfants comme assistants parlementaires, l'Assemblée rend publics les noms des quelque 2.000 collaborateurs des députés. L'association, qui plaide pour davantage de transparence, a mené son étude, rendue publique mardi, à partir de cette base de données, abondée par des entretiens avec des collaborateurs ou d'anciens employés. La précarité du métier de collaborateur est bien réelle: plus de la moitié des députés ont employé au moins un collaborateur pour une durée inférieure à 4 mois, un turnover toutefois "très proche de la moyenne nationale pour les entreprises du tertiaire", selon l'étude. "La rotation de l'emploi sur l'ensemble de l'institution est en effet de 66,5% contre 64% au niveau national en 2011 d'après la Dares (statistiques du ministère du Travail). À l'échelle d'une équipe parlementaire, cette rotation est de 53% pour la moyenne des 564 députés étudiés entre octobre 2017 et octobre 2018, contre 58,8% pour les TPE françaises". Mais l'association constate "une vraie disparité" dans les taux de rotation, "anormalement élevés pour 155 députés, soit un quart des parlementaires", qui ont renouvelé de 1 à près de 3 fois l'équivalent de l'intégralité de leur équipe. "Si ces cas semblent essentiellement liés à la personnalité des députés" et pour certains, sont "concentrés en début de session", les analyses ont révélé que ce turnover dépendait également de trois autres critères. Ainsi, "les députées femmes ont employé en moyenne leurs collaborateurs moins longtemps que leurs collègues hommes (289 jours de contrat pour les femmes, contre 357 pour les hommes)". De même, "plus le député est âgé, plus les contrats des collaborateurs durent". Enfin, "les collaborateurs des députés LREM et non-inscrits ont eu, au cours de la session 2017-2018, des contrats plus courts que la moyenne des députés". Pour Pierre Januel, collaborateur du groupe écologiste sous la précédente mandature, cette rotation importante "n'est pas le fait que de mauvais employeurs" car dans ce métier "on bouge vite", a-t-il tweeté. L'étude a été réalisée avec des chercheurs de Sciences Po et de l'Université de Genève lors d'un atelier du projet collaboratif "La Fabrique de la Loi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: quelques embrassades, puis la vie politique reprend vite à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181016154837.jawd6awv.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques accolades pour les nouveaux ministres, des missives échangées, mais la vie politique a vite repris son cours: la première séance des questions au gouvernement post-remaniement mardi a fait peu de place au changement d'équipe. Peu avant le début des questions à 15H00, des députés s'amassaient à proximité du banc du gouvernement pour saluer chaleureusement certains des nouveaux entrants: notamment l'UDI-Agir Franck Riester, nouveau ministre de la Culture, ou le MoDem Marc Fesneau, nouveau ministre chargé des Relations avec le Parlement, placé entre le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner et le Premier ministre. Quelques ministres saluaient aussi leurs nouveaux collègues, députés la veille encore pour quatre d'entre eux. Tout au long de la séance, le bal des huissiers transmettant des messages écrits entre ministres et députés était particulièrement actif. La seule question frontale sur le remaniement est venue très vite de la vice-présidente du groupe LR, Virginie Duby-Muller. Elle a critiqué un "mauvais feuilleton" et un remaniement "House of cards version bas de gamme", provoquant des grondements dans la majorité. "Pendant 15 jours, vous avez fait mine d'être impatiente, maintenant vous faites mine d'être déçue", lui a rétorqué Édouard Philippe, assurant que le gouvernement allait "continuer et persévérer" sans "changer de cap". Seul nouveau ministre à répondre à une question, Franck Riester a vanté la politique de l'exécutif sur la francophonie, visiblement à l'aise dans ses nouvelles fonctions, malgré un petit lapsus rattrapé dans un sourire: "les langues françaises" au lieu de "la langue française". Mais les temps forts de la séance ont porté sur d'autres sujets d'actualité. Jean-Luc Mélenchon a interpellé Édouard Philippe sur les perquisitions visant LFI au petit matin, une "mise en scène" à ses yeux. Le Premier ministre a défendu en retour "l'indépendance de la justice". Autre moment de tension lorsqu'Adrien Taquet (LREM) est revenu sur le rejet jeudi d'une proposition de loi LR sur les élèves handicapés. Il a dénoncé des "comportements irresponsables de certains membres de cette Assemblée", visant notamment l'Insoumis François Ruffin qui avait fait le buzz sur les réseaux sociaux en promettant aux marcheurs que leur vote leur collerait "à la peau comme une infamie". Et en fil rouge de ces QAG, les inondations meurtrières dans l'Aude ont fait l'objet de deux interventions du Premier ministre, et de témoignages de solidarité venant de tous les bancs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
