<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Felipe VI à l'Assemblée: "émotion particulière" de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603152753.x23pwdob.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, d'origine espagnole, a exprimé mercredi son "émotion particulière" après le discours à l'Assemblée nationale du roi Felipe VI et après un déjeuner avec ce souverain incarnant à ses yeux "l'unité du pays". Si l'histoire entre la France et l'Espagne a pu être "tumultueuse", il existe "depuis longtemps une relation de fraternité et de paix, et quand le roi d'Espagne, jeune, populaire et qui incarne l'unité de son pays, vient à l'Assemblée dans le cadre de son voyage d'Etat, cela représente une émotion particulière, surtout pour ceux qui sont d'origine espagnole comme moi" ou comme "la maire de Paris", Anne Hidalgo, née dans la province de Cadix, a déclaré M. Valls dans les couloirs du Palais-Bourbon. Du discours du fils de Juan Carlos dans l'hémicycle, le Premier ministre a notamment retenu "des propos forts sur l'Europe" mais aussi sur "l'enjeu écologique", pour lequel "la France et l'Espagne travaillent main dans la main pour préparer la conférence de Paris sur le climat". M. Valls a reçu Felipe VI et son épouse Letizia ce mercredi pour un déjeuner à Matignon, auquel participaient entre autres Mme Hidalgo, mais aussi la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, ou encore la femme et la mère du Premier ministre. "Nous avons parlé en français et en espagnol", a-t-il précisé. Fils d'un Catalan espagnol, l'artiste-peintre Xavier Valls, et d'une Suisse italophone, Luisa Galfetti, Manuel Valls est né en 1962 à Barcelone et a été naturalisé français à l'âge de 20 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance des enfants: les députés d'accord pour faciliter les signalements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603152512.2onfkv9l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission à l'unanimité une proposition de loi Les Républicains (ex-UMP) visant à "clarifier la procédure de signalement de situations de maltraitance" des enfants par les professionnels de santé. Ce texte, déjà voté au Sénat en mars et que les députés ont adopté sans modification, sera examiné en séance le 11 juin. Le texte pose le principe de l'irresponsabilité civile, pénale et disciplinaire des professions médicales et des auxiliaires médicaux lorsqu'ils effectuent un signalement. "Chaque jour, deux enfants meurent sous les coups de leurs parents. On dénombre 700.000 à 800.000 dossiers de mauvais traitements, 98.000 cas connus d'enfants en danger, 100.000 selon les associations", avait souligné Colette Giudicelli (Alpes-Maritimes), auteur de la proposition de loi lors de son examen au Sénat. Or, avait-elle dit, "les signalements restent insuffisants": 5% seulement sont effectués par les médecins. "La loi de 2004 relative à l'accueil et à la protection de l'enfance n'a pas été efficace pour encourager les médecins à signaler, le médecin pouvant être poursuivi au civil ou au pénal pour dénonciation calomnieuse", avait poursuivi Mme Giudicelli. "Je propose -cela ne coûte pas le moindre euro - d'affirmer clairement leur irresponsabilité en cas de signalement répondant aux exigences de l'article 226-14 du code pénal".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption en commission à l'Assemblée de mesures concernant Saint-Barthélemy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603151109.80kut412.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi organique portant diverses dispositions relatives à la collectivité de Saint-Barthélemy. Ce texte Les Républicains (ex-UMP), déjà voté au Sénat fin janvier et qui sera examiné le 11 juin en séance, vise à adapter les compétences et le fonctionnement de la collectivité d'outre-mer dotée de l'autonomie depuis 2007. Elle était auparavant une commune de la Guadeloupe. Huit ans après le vote de ce statut, l'auteur de la proposition de loi, le sénateur de Saint-Barthélémy Michel Magras, a considéré que des ajustements du statut "se révèlent nécessaires dans un souci d'une meilleure adaptation à la réalité locale". La proposition de loi prévoit notamment de réglementer le nombre de véhicules autorisés à circuler sur l'île. Le texte précise par ailleurs les règles de majorité du conseil exécutif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Felipe VI d'Espagne à l'Assemblée: "Nous voulons plus de France" en Europe et dans le monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603140050.aocvzqni.html</link>
   <description><![CDATA[Le roi Felipe VI d'Espagne a affirmé mercredi devant l'Assemblée nationale que les Espagnols voulaient "plus de France", une France "déterminée" à défendre ses valeurs, notamment dans une Europe frappée par la crise, mais aussi dans le monde. "Sans la France, il n'y a pas d'Europe. Sans une France sûre d'elle-même, fidèle à ses valeurs et déterminée à les défendre, l'Europe et le monde perdraient une référence très précieuse", a déclaré Felipe VI en français dans l'hémicycle du Palais-Bourbon, dont les bancs n'étaient pas complètement garnis. Et de lancer à la tribune: "Voilà pourquoi nous voulons plus de France". Le gouvernement, à commencer par Manuel Valls, né en Espagne, mais aussi les anciens Premiers ministres Edouard Balladur, François Fillon, Jean-Marc Ayrault ou la maire socialiste de Paris, Anne Hidalgo, elle aussi née en Espagne, étaient notamment présents dans l'hémicycle, près du roi et de son épouse Letizia. Felipe VI a eu droit à une longue ovation debout de la part des députés et du gouvernement à l'issue de son intervention. Temps fort de sa première visite d'Etat depuis son accession au trône il y a près d'un an, le discours du souverain dans l'hémicycle du Palais-Bourbon fait écho à celui de son père, en 1993. Juan Carlos avait été le premier monarque étranger à s'exprimer devant les députés, et le premier chef d'Etat ou de gouvernement étranger à le faire sous la Vème République, à l'invitation de Philippe Séguin (RPR), alors président de l'Assemblée. Avant Felipe VI, le dernier chef d'Etat à s'être exprimé dans l'hémicycle fut le président italien Giorgio Napolitano en 2012, le dernier monarque fut le roi du Maroc Hassan II en 1996.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permanence médicale le week-end: une organisation "illisible" et coûteuse (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603103315.o4o2mneq.html</link>
   <description><![CDATA[L'organisation des soins en dehors des horaires d'ouverture des cabinets médicaux reste insuffisante, mal identifiée par les patients et mal répartie sur le territoire, juge un rapport parlementaire présenté mercredi, qui préconise par ailleurs une meilleure maîtrise de "l'évolution préoccupante" des dépenses. Entre le 15, le 18 et les numéros téléphoniques d'associations telles que SOS Médecins, le système actuel est "illisible" pour les patients qui ne savent pas à qui s'adresser en cas de problème médical ne relevant pas d'une urgence vitale la nuit, les week-ends ou jours fériés, selon ce rapport adopté en commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale. Bien qu'existant depuis près de 15 ans, la permanence des soins ambulatoires (PDSA) -- mission de service public en 2009 -- reste "marquée par de multiples insuffisances", dont le "manque patent de coordination entre les acteurs". Des "inégalités territoriales et sociales" persistent par ailleurs. Localement, des raisons financières ont entraîné l'arrêt des gardes après minuit et le renvoi des patients aux urgences hospitalières. Ailleurs, c'est le volontariat des professionnels de santé, socle de la permanence des soins mais aussi "son talon d'Achille", qui est source d'inégalités, selon les parlementaires qui déplorent "l'érosion continue du nombre des médecins volontaires". Le rapport avance des recommandations pour améliorer le dispositif. Parmi elles, une meilleure structuration de l'offre de soins qui passe, entre autres, par l'implantation des maisons médicales de garde. Ces structures, où des médecins généralistes assurent des permanences le soir et le week-end, apparaissent comme "des solutions d'avenir" et assurent "une véritable coordination des soins". Elles devraient être encouragées afin d'éviter que les urgences hospitalières ne soient "trop systématiquement perçues comme le recours le plus expédient", note le rapport. Autre axe: le numéro national d'appel, distinct du 15, inscrit dans le projet de loi santé, en examen au Parlement. Il "apporte une première réponse" pour sortir du "maquis téléphonique" mais "l'horizon ultime" est de parvenir à un numéro spécifique. Des efforts sont également à fournir dans les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes qui manquent parfois de personnel soignant pendant la nuit. Leur manque de formation se traduit "le plus souvent par des appels répétés" et quasi systématiques aux urgences. Alors que la gestion de la PDSA est actuellement déconcentrée vers les Agences régionales de santé, les députés plaident aussi pour un "pilotage national" du dispositif afin d'"éviter les dérives financières et de garantir une certaine harmonisation". En 2013, l'enveloppe consacrée à la PDSA avoisinait les 380 millions d'euros, couvrant les forfaits d'astreinte de régulation, les honoraires et majorations d'actes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: échec de la commission chargée de trouver un accord entre députés et sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603092535.ttizs139.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont échoué mercredi, sans surprise, à trouver un accord sur le projet de loi pour la croissance du ministre de l'économie, Emmanuel Macron. La Commission mixte paritaire (CMP, sept députés et sept sénateurs) qui était chargée d'élaborer une version commune entre les deux chambres s'est séparée sans surmonter les divergences entre le texte adopté par l'Assemblée à la mi-février par le biais de l'article 49-3 de la Constitution (engagement de responsabilité du gouvernement) et celui, sensiblement différent, voté par la majorité de droite du Sénat le 12 mai. Le texte voté par le Sénat repartira donc à l'Assemblée où il sera examiné en séance à partir du 16 juin. Il retournera ensuite au Sénat avant une lecture définitive à l'Assemblée, qui a le dernier mot, probablement fin juillet. A l'issue d'une heure trente de débats, la CMP a échoué en particulier sur le dossier des professions réglementées et sur l'ensemble des questions d'ordre social, dont le travail du dimanche, a indiqué le président de la commission spéciale du Sénat, Vincent Capo-Canellas (UDI-UC). "On ne peut que distinguer un vrai décalage entre le discours pro-entreprise d'Emmanuel Macron et beaucoup de députés socialistes", a-t-il ajouté. "L'utilisation du 49-3 à l'Assemblée nationale a considérablement radicalisé ceux-ci, et c'était de mauvaise augure pour engager la CMP", a-t-il estimé. "Les manoeuvres à l'approche du congrès du PS ont pesé également". "M. Macron se prépare à une deuxième lecture difficile à l'Assemblée nationale", a-t-il jugé, considérant qu'"un accord en CMP aurait donné la possibilité de légiférer rapidement alors que le Sénat était ouvert à un compromis". "La droite sénatoriale a souhaité défendre sa posture conservatrice s'agissant des professions réglementées et défaire le compromis établi à l'Assemblée Nationale sur la partie travail, en allant à l'encontre de l'esprit et de la méthode du gouvernement concernant la priorité qu'il donne au dialogue social", a accusé de son côté Nicole Bricq (PS). "Elle déclare vouloir rechercher le consensus mais elle campe sur ses positions de fond: conservatisme pour les rentes et régression des droits des salariés, deux sujets qui illustrent des divergences politiques fortes entre droite et gauche", a ajouté la sénatrice de Seine-et-Marne. Elle a assuré que "les sénateurs et députés socialistes travaillent avec le gouvernement afin de revenir sur les régressions introduites au Sénat et d'améliorer le texte pour permettre non seulement son adoptions rapide mais son application effective pour soutenir la croissance et favoriser l'emploi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent en commission la pénalisation des clients de prostituées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602174729.h0u9jwpo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi en commission la pénalisation des clients de prostituées et ont abrogé le délit de racolage, deux dispositions que le Sénat avait en première lecture supprimées de la proposition de loi socialiste. Le texte, qui passera en séance le 12 juin, prévoit de punir l'achat d'acte sexuel d'une contravention de 1.500 euros, comme dans sa version initiale adoptée par l'Assemblée en décembre 2013 avant d'être modifiée en mars 2015 par les député. La pénalisation "permet d'affirmer solennellement que nul n'est en droit d'exploiter la précarité et la vulnérabilité d'autrui pour lui imposer un acte sexuel par l'argent", selon la rapporteure Maud Olivier (PS). "Il s'agit de responsabiliser le client", a renchéri le président de la commission spéciale, Guy Geoffroy (Les Républicains, ex-UMP) Les adversaires de la mesure (associations de prostituées, Médecins du Monde, Act-Up, etc.) affirment qu'elle poussera les prostituées à plus de clandestinité et de précarité, en les mettant à la merci des rares clients. En Suède, "où l'achat d'actes sexuels est puni d'une amende et d'une peine d'emprisonnement, la prostitution de rue a été divisée par deux en dix ans. D'autre part, rien n'indique que la prostitution dans des lieux fermés ait augmenté du fait de l'interdiction", a répondu Mme Olivier. En corollaire de la pénalisation du client, les députés ont supprimé le délit de racolage instauré par Nicolas Sarkozy en 2003. "Ce délit participe à une pression policière contre la prostitution... Elle aboutit à considérer les prostitué-e-s comme des délinquant-e-s et peut être une marque sur le casier judiciaire", a souligné l'écologiste Sergio Coronado. Le texte prévoit aussi que les fournisseurs d'accès puissent, à la demande d'une autorité administrative, empêcher l'accès du public aux sites internet hébergés à l'étranger. Des mesures d'accompagnement social et professionnel sont prévues pour celles qui veulent quitter la prostitution. Le gouvernement s'est engagé à financer à hauteur de 20 millions d'euros par an ce parcours de sortie, qui serait supervisé par une association agréée. Les prostituées sans papiers engagées dans ce projet pourront recevoir un titre de séjour d'un an. En France, où la prostitution est légale, on estime à environ 30.000 le nombre de prostituées, dont une majorité d'étrangères, issues notamment d'Europe de l'Est, d'Afrique, de Chine et d'Amérique du Sud.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bourse au mérite divisée par deux: "un mauvais symbole" selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602161518.jgecrrq0.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a jugé mardi que la division par deux de la bourse au mérite constituait "un mauvais symbole" et a appelé à une réflexion avec le gouvernement sur ce sujet. Les futurs bénéficiaires de la bourse au mérite, attribuée aux élèves qui obtiennent la mention "très bien" au bac, ne toucheront plus que 900 euros contre 1.800 euros auparavant, selon un décret paru au Journal officiel le 28 mai. Bruno Le Roux a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée: "Il y a un débat sur cette question des bourses au mérite, qui me semble relever non pas d'une baisse pour les étudiants, mais d'un mauvais symbole sur lequel je souhaite que l'on continue à travailler." "Je vois bien la polémique qu'essaye de créer la droite sur cette question. Je propose qu'on réfléchisse bien ensemble avec le gouvernement, la ministre de l'Education nationale, le ministre du Budget pour faire en sorte de ne pas y donner la moindre prise", a-t-il ajouté, alors "qu'il y a tellement de choses qui sont faites en faveur des étudiants" par le gouvernement. Lors des questions au gouvernement mardi, la députée du groupe Les Républicains Marianne Dubois avait interpellé sur ce sujet la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, qualifiant la baisse de la bourse de "mauvais signal envoyé à cette jeunesse qui veut réussir". "Nous vous demandons de revenir sur votre décision solennellement à 15 jours des épreuves du baccalauréat", avait demandé la parlementaire. "Je prends note de votre sollicitude à l'égard des étudiants, je ne doute pas qu'elle ira droit au coeur de ceux qui ont attendu pendant des années que vous leur versiez le dixième mois de bourse que vous leur aviez promis et jamais financé", avait riposté la ministre. "Il ne s'agit ni de faire la charité ni de nous exonérer à bon compte de nos responsabilités à l'égard de tous les étudiants en nous contentant d'en aider quelques-uns pour se donner bonne conscience", s'est défendue Mme Vallaud-Belkacem. "Depuis 2012, ce gouvernement a investi 450 millions d'euros dans les bourses étudiantes", qui "ont permis par exemple d'aider 130.000 étudiants supplémentaires de classe moyenne, à hauteur de 1.000 euros par an", permis d'"augmenter de 800 euros par an les bourses de ceux aux revenus les plus faibles, ou de verser à 2.000 étudiants une allocation autonomie de 4.000 euros par an lorsqu'ils sont en cas de rupture familiale avérée", a-t-elle précisé. "Comment la gauche au gouvernement peut-elle prétendre défendre une quelconque excellence française en décourageant par la sanction financière nos plus brillants sujets?" a demandé au Sénat le président du groupe Les Républicains Bruno Retailleau. "Le gouvernement contourne l'avis du Conseil d'Etat pour sanctionner la réussite scolaire", a-t-il ajouté dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats/Kouachi: Ciotti pointe une faille territoriale du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602155600.nk0hd5bp.html</link>
   <description><![CDATA[L'interruption de l'écoute de Saïd Kouachi, l'un des deux frères auteurs des attentats de janvier à Paris, est dû à un problème de compétence territoriale des services de renseignement, a affirmé mardi le député Eric Ciotti (Les Républicains). "On a relevé un problème qu'il ne faut pas nier. En 2014 l'arrêt de l'écoute de Saïd Kouachi par la DRPP (la direction du renseignement de la préfecture de police de Paris), qui l'avait en surveillance", a expliqué Eric Ciotti, mardi, lors d'une conférence de presse après l'adoption du rapport de la commission d'enquête sur la surveillance des filières jihadistes. "L'écoute borne à Reims, Reims c'est la compétence territoriale de la DGSI (Direction générale de la sécurité intérieure), l'écoute s'arrête", a assuré le député, qui a présidé cette commission d'enquête créée en décembre 2014, près d'un mois avant les attentats de janvier. Cette information a été révélée aux membres de la commission d'enquête lors d'une audition, mais ne figure pas dans le rapport adopté mardi. Saïd Kouachi et son frère Chérif ont mené leur attaque le 7 janvier contre la rédaction de Charlie Hebdo, dans le XIe arrondissement de Paris, tuant douze personnes. Ils ont été tués deux jours plus tard par le GIGN dans l'assaut contre l'imprimerie où ils s'étaient retranchés, à Dammartin-en-Goële (Seine-et-Marne). Selon des sources proches du dossier, l'interruption de l'écoute de Saïd Kouachi en juin 2014 avait été décidée parce qu'elle ne donnait rien. "Il est vrai que cet élément m'a également été communiqué", a précisé M. Ciotti. "Mais ce n'est pas pour une exploitation polémique que je relève cela. Moi je propose, ce n'est pas une proposition de la commission, c'est une proposition personnelle, que la DGSI ait une compétence exclusive nationale. Et que la DRPP garde les compétences sur le renseignement territorial", a ajouté M. Ciotti. Le texte adopté mardi par les membres de la commission d'enquête sur la surveillance des filières jihadistes contient près d'une trentaine de propositions, fruit de six mois de travail et de plus d'une centaine d'auditions, et plaide pour un "renforcement des moyens administratifs et judiciaires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dimanche/loi Macron: la majoration pour les salariés des supermarchés pourrait être augmentée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602153416.devdw102.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Stéphane Travert (PS), rapporteur pour la partie "travail le dimanche" du projet de loi Macron, va proposer de porter de 30 à 40% la majoration minimale de la rémunération pour les salariés travaillant le dimanche matin dans les supermarchés, a-t-il indiqué mardi à l'AFP. M. Travert compte proposer cette modification lorsque le projet de loi Macron reviendra en commission à l'Assemblée en nouvelle lecture à partir du 8 juin, après l'échec attendu mercredi de la réunion entre députés et sénateurs pour trouver une version commune aux deux chambres. La législation ne prévoit pas actuellement d'obligation de contrepartie salariale pour les salariés travaillant dans ces commerces alimentaires qui bénéficient d'une dérogation permanente pour ouvrir chaque dimanche jusque 13H00. En première lecture, les députés avaient voté un amendement introduisant une majoration minimale de 30% pour les surfaces alimentaires de plus de 400 m2, ce qui correspond au seuil des grandes surfaces. Pour les autres commerces concernés par le projet de loi (ceux dans les zones commerciales, les zones touristiques et zones touristiques internationales), le texte introduit le principe de compensations salariales mais sans en définir un montant minimal, renvoyant cela à la conclusion d'un accord social qui conditionnera l'ouverture. Le refus d'inscrire dans la loi un montant minimal avait été à l'origine de la volonté des frondeurs de voter contre le texte en première lecture, ce qui avait conduit le gouvernement à recourir à l'article 49-3 de la Constitution. Le frondeur PS Laurent Baumel a demandé mardi à nouveau à Emmanuel Macron, invité de la réunion du groupe PS, quelle était sa position sur l'inscription de ce montant minimal dans la loi. Selon M. Travert, le gouvernement et la majorité ne bougeront pas sur ce point car ils veulent laisser la "négociation salariale se faire". Lors de cette nouvelle lecture, l'Assemblée reviendra sur les principales modifications opérées par le Sénat, a-t-il indiqué. Le Sénat avait notamment exonéré les entreprises de moins de 11 salariés de la plupart des contreparties au travail dominical. Elles seront rétablies, même si M. Travert cherche encore le meilleur moyen de conclure des accords "quand il n'y a pas d'accord territorial, de branche ou pas de salarié mandaté". Le rapporteur pense aussi "avoir convaincu" Emmanuel Macron de ne pas soutenir l'amendement du Sénat autorisant les magasins de biens culturels à déroger à la règle du repos dominical, alors que le ministre du Travail François Rebsamen s'y était dit "plutôt favorable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: proposition de loi suggérée par Sarkozy contre les mesures "bloquant l'économie" depuis 2012</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602153030.lw561c32.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires du parti Les Républicains vont travailler, sur suggestion de Nicolas Sarkozy, à la rédaction d'une proposition de loi pour revenir sur plusieurs mesures socialistes "bloquant l'économie" depuis 2012 et rétablir d'anciens dispositifs UMP, ont indiqué mardi plusieurs députés. "Nous allons travailler d'ici la fin de la semaine avec nos collègues du Sénat sur une proposition de loi qui demanderait la suppression de tous les blocages de l'économie mis en place par le gouvernement depuis trois ans qui conduisent à cette augmentation inexorable du chômage", a déclaré le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée Christian Jacob devant la presse. Nicolas Sarkozy a assisté mardi à la réunion du groupe ex-UMP. Alors que "les autres pays européens redémarrent" et que la France devrait bénéficier de l'euro moins fort face au dollar et du moindre coût du pétrole, "l'économie a été complètement asphyxiée par les mesures de ce gouvernement, comme le montre la baisse de 12 milliards d'euros des rentrées de l'impôt sur les sociétés", selon lui. "Si on ajoute à cela le matraquage fiscal des classes moyennes -qui bloque le pouvoir d'achat-, on a le résultat des chiffres du chômage", a poursuivi le député-maire de Provins (Seine-et-Marne), au lendemain de l'annonce de nouveaux records du nombre de demandeurs d'emploi au mois d'avril. Maintenant que "nous sommes Les Républicains, Nicolas Sarkozy nous a encouragés à continuer à nous mobiliser sur le terrain des idées" et "à dénoncer de toute urgence la politique économique et sociale du gouvernement", "il nous a incités à le faire à l'Assemblée nationale comme au Sénat à travers une proposition de loi", a expliqué Daniel Fasquelle, le trésorier du parti. Une telle proposition de loi -qui n'a aucune chance d'être adoptée à l'Assemblée nationale où la droite est minoritaire- serait "à la fois un texte symbolique et une façon de prendre date" en vue d'un éventuel retour au pouvoir en 2017, selon Philippe Gosselin. Outre l'abrogation de mesures ayant augmenté "les charges des entreprises ou leurs contraintes", comme le compte pénibilité, cette proposition prévoirait le rétablissement de mesures qui avaient connu "un vrai succès sous le quinquennat précédent, comme la défiscalisation et l'exonération de cotisations sur les heures supplémentaires", a-t-il indiqué. Assurant que, "dans sa circonscription, ces derniers jours", on lui avait "très très très peu parlé du nom Les Républicains", ce député de La Manche a souligné que "les artisans, commerçants, agriculteurs étaient plus inquiets pour leur avenir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien du dispositif "impact emploi" pour les associations (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602145937.n2zxhhwf.html</link>
   <description><![CDATA[Marisol Touraine, ministre des Affaires sociales, a annoncé mardi que le dispositif "impact emploi" destiné aux petites associations, que le gouvernement avait envisagé de supprimer dans un souci de simplification, ne serait finalement "pas modifié". Lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale, la députée écologiste Michèle Bonneton s'est inquiétée d'un "projet d'ordonnance annoncé le 26 mai, visant à supprimer le dispositif +impact emploi association+ au profit du seul chèque emploi associatif". Le dispositif impact emploi "a été créé en 1998 avec la volonté de simplifier les démarches administratives vis-à-vis de l'Urssaf des petites associations", a répondu Marisol Touraine. Les associations qui "emploient moins de dix salariés peuvent désigner un tiers de confiance et l'Urssaf met à la disposition de ce tiers de confiance un logiciel de paye qui permet de réaliser l'ensemble des formalités et des déclarations sociales. Ainsi, l'association n'a pas besoin de se préoccuper de ces démarches administratives", a-t-elle expliqué. "L'ordonnance à laquelle vous faites allusion et qui paraîtra dans quelques semaines, a de manière plus générale, la volonté de simplifier les démarches administratives de l'ensemble des employeurs, et c'est dans ce cadre-là qu'avait été envisagée la fusion du dispositif impact emploi associations, et du Cesu pour les associations", a ajouté la ministre. "Nous avons bien entendu les préoccupations qui ont été exprimées par des associations qui disent qu'elles trouvent toute satisfaction dans le dispositif tel qu'il existe, et donc je peux vous annoncer que le dispositif impact emploi pour le secteur associatif ne sera pas modifié, restera en l'état", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des prostituées manifestent devant l'église Saint-Nizier 40 ans après</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602144257.7ox7ynt6.html</link>
   <description><![CDATA[Une cinquantaine de personnes prostituées venues de plusieurs pays européens se sont réunies mardi après-midi devant l'église Saint-Nizier à Lyon pour défendre leurs droits, 40 ans après l'emblématique occupation de cette église, a constaté une journaliste de l'AFP. Sous un soleil de plomb, elles ont scandé en plusieurs langues (espagnol, anglais, allemand) des slogans comme "ni victimes ni coupables, on veut des putains de droits", ou encore "clients pénalisés, putes assassinées" en référence à un projet de loi socialiste qui prévoit de pénaliser le client. Christian Delorme, le "curé des Minguettes" à l'origine de la Marche pour l'Egalité et contre le Racisme en 1983, a tenu à être là. En 1975, alors étudiant, il s'était fait l'avocat du mouvement des prostituées. Pour lui, cette occupation a représenté "une page dans l'histoire des luttes", qui "est connue dans le monde entier". Le 2 juin 1975, une centaine de prostituées, emmenées par Ulla et Barbara, avaient occupé l'église Saint-Nizier pendant une semaine pour protester contre la répression policière. Cet événement au fort retentissement médiatique avait marqué un tournant dans l'organisation "des travailleuses du sexe". Mais "la réalité des prostitué(e)s n'a pas beaucoup changé" depuis, avec toujours une forte répression policière et aujourd'hui en plus "de nombreux réseaux d'exploitation", a expliqué Christian Delorme à la presse. Selon lui, aucune des femmes de 1975 n'était présente mardi. Lucas, "escort" depuis dix ans et coordinateur d'un réseau européen de travailleurs du sexe, l'a confirmé : "en quarante ans, la situation n'a pas changé, elle s'est même dégradée. Les travailleurs du sexe sont de plus en plus vulnérables. Pénaliser les clients ne ferait que les stigmatiser davantage et les mettre encore plus en marge de la société". Une proposition de loi socialiste propose d'abroger le délit de racolage instauré par Nicolas Sarkozy en 2003 et d'instaurer en contrepartie la pénalisation des clients. Lors de son passage fin mars au Sénat (majoritairement à droite), les parlementaires ont supprimé la pénalisation du client pour rétablir le délit de racolage. Le projet de loi doit être examené en deuxième lecture à l'Assemblée nationale le 12 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale: enquête ouverte sur l'ex-secrétaire d'État Thomas Thévenoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602141331.14x2p2yp.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a ouvert une enquête pour fraude fiscale visant le député Thomas Thévenoud (ex-PS), qui avait dû quitter le gouvernement en septembre 2014 après des révélations sur le non-paiement de ses impôts, a annoncé mardi une source judiciaire à l'AFP. Cette enquête, ouverte lundi et qui vise aussi l'épouse de M. Thévenoud, fait suite à une récente plainte de la commission des infractions fiscales de Bercy, la seule instance qui peut déclencher des poursuites pénales en matière fiscale. L'ascension politique de Thomas Thévenoud, qui dénonce un "acharnement", avait été brisée net par cette affaire. Neuf jours après sa nomination comme secrétaire d'État chargé du Commerce extérieur, de la Promotion du tourisme et des Français de l'étranger, le gouvernement avait annoncé sa démission le 4 septembre. En cause, la non-déclaration de ses revenus et donc le non-paiement d'impôts pendant plusieurs années, une situation signalée au gouvernement par la Haute autorité pour la transparence (HATVP). Thomas Thévenoud avait reconnu des "retards de déclaration et de paiement", selon lui "intégralement régularisés". Le montant des "droits éludés" sur les déclarations fiscales du couple de 2009 à 2013 est estimé à environ 70.000 euros, a indiqué à l'AFP une source proche du dossier. Cette somme ne tient pas compte d'éventuels remboursements. Selon cette source, le député est mis en cause pour des retards de déclarations et de paiement sur cette période et le couple n'a pas établi de déclaration de revenus en 2012. Les investigations ont été confiées à la Brigade de répression de la délinquance économique (BRDE), a précisé la source judiciaire. Lorsque l'affaire avait été révélée, l'épouse de M. Thévenoud avait été mise en congé de la présidence du Sénat, où elle était chef de cabinet. L'affaire, qui faisait écho au scandale sur le compte caché du ministre du Budget Jérôme Cahuzac, avait été suivie d'une autre polémique. Après avoir quitté le gouvernement, M. Thévenoud avait récupéré son siège de député de Saône-et-Loire et avait refusé de démissionner de l'Assemblée nationale. Il a quitté le PS et siège chez les non-inscrits. Il siège aussi au Conseil départemental de Saône-et-Loire. Quelques jours après sa démission du gouvernement, Le Canard enchaîné avait révélé des impayés de loyer de l'ancien secrétaire d'État dans son appartement parisien. Le parlementaire avait dit à l'hebdomadaire souffrir de "phobie administrative", expression qui lui avait valu de nombreuses railleries.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation militaire votée le 9 juin à l'Assemblée après le débat jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602133658.f3j04bvk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés voteront le 9 juin, après en avoir débattu jeudi, sur l'actualisation de la loi de programmation militaire 2014-2019, qui traduit l'augmentation des moyens financiers des armées décidée par François Hollande, selon l'agenda fixé mardi. Le budget de la Défense (31,4 milliards d'euros en 2015) va bénéficier de 3,8 milliards d'euros supplémentaires entre 2016 et 2019, selon le projet de loi défendu par le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, qui actualise la loi de programmation militaire votée en 2013 et reprend les arbitrages rendus le 29 avril par le président de la République. Les députés Les Républicains (ex-UMP), qui avaient boycotté les travaux en commission pour dénoncer le rythme accéléré d'examen du texte, voteront contre "car il y a toute une série d'annonces intenables" et les opérations extérieures (OPEX) ne sont pas financées", selon un des vice-présidents du groupe Bernard Deflesselles. La porte-parole du groupe socialiste Annick Lepetit a jugé "irresponsable" l'attitude de la droite alors que l'armée avait connu "une purge incroyable" pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy "avec une baisse des crédits de 10%". L'UDI aura de son côté "un regard bienveillant à ces crédits supplémentaires", a dit pour son groupe le député Arnaud Richard. Les députés Front de gauche voteront contre, considérant comme "une rustine" au regard des besoins les 3,8 milliards d'euros supplémentaires, et parce que le texte "accentue l'intégration de la défense française dans l'Otan", a déclaré leur chef de file André Chassaigne. Les écologistes, qui avaient voté contre la LPM en 2013, "n'y souscrivent pas plus aujourd'hui", mais ils se félicitent d'avoir fait "passer quelques amendements" sur les instances représentant les militaires, selon le co-président de leur groupe, François de Rugy. Cette rallonge budgétaire, destinée à assumer la lutte contre le terrorisme, devrait permettre d'accorder plus de moyens à la cyberdéfense, à l'aéronautique (besoin d'hélicoptères de transport NH-90, de combat Tigre, d'avions de transport) et au renseignement. Les forces armées devront ainsi être capables de déployer dans la durée 7.000 hommes sur le territoire national, avec une capacité à monter en quelques jours jusqu'à 10 000 hommes pour un mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
