<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 12:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Dernier volet de la réforme territoriale: les députés LR ont saisi le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150722102229.f5kkks4b.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Les Républicains ont saisi mercredi le Conseil constitutionnel sur le projet de loi répartissant les compétences entre collectivités au sujet des dispositions "anti-NKM" dans le volet sur la métropole du Grand Paris, selon leur texte, dont l'AFP a eu copie. Les sénateurs devraient leur emboîter le pas dans la journée, selon une source parlementaire. Le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) prévoit que les représentants de Paris au conseil de la MGP ne seront pas désignés par le Conseil de Paris, comme prévu, mais par chaque conseil d'arrondissement, ce qui aura pour effet d'empêcher l'élection de Nathalie Kosciusko-Morizet, chef de file de la droite dans la capitale, minoritaire dans son propre arrondissement. Au motif de diminuer le nombre pléthorique des conseillers métropolitains (à 209 ou 210 contre 348), cette disposition a été introduite dans le projet de loi par un amendement gouvernemental voté en deuxième lecture à l'Assemblée, qui avait été repoussé au Sénat et par la commission des Lois de l'Assemblée. Dans l'hémicycle, NKM, députée de l'Essonne, a dénoncé un amendement "ad hominem", considérant qu'il avait été rédigé à l'initiative de la maire de Paris Anne Hidalgo pour lui barrer la route. Aux yeux des députés LR (ex-UMP), les nouvelles modalités de désignation, par la commune de Paris, de ses conseillers métropolitains à la métropole du Grand Paris "méconnaissent le principe de l'intelligibilité, de la clarté et de la loyauté du scrutin comme de la loi", "portent manifestement atteinte au pluralisme et à l'égal accès aux fonctions électives" et "entraînent une rupture d'égalité disproportionnée eu égard à l'objectif poursuivi" et justifient une censure du Conseil constitutionnel. Ces élus soulignent, dans les dix pages de leur texte de saisine, qu'ils "ne comprendraient pas que le Conseil constitutionnel permette que la loi déférée respecte si peu le pluralisme qu'au sein des 62 conseillers métropolitains que désignera à elle seule la commune de Paris, le chef reconnu de l'opposition au sein du Conseil de Paris (...) ne puisse tout simplement pas être représenté, ou se voit forcé de se présenter dans certains arrondissements pour pouvoir prétendre accéder à la métropole". Le projet de loi NOTRe constitue le troisième volet de la réforme territoriale, après la création des métropoles et le découpage de la France en 13 grandes régions (sans compter l'Outre-mer).]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit des étrangers: l'Assemblée instaure le titre de séjour pluriannuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721222752.3oom5lcg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi soir la création d'un titre de séjour pluriannuel, mesure phare du projet de loi sur le droit des étrangers qu'elle examine cette semaine en première lecture. Socialistes et écologistes ont voté pour, et Les Républicains contre cette disposition, tandis que les autres groupes n'étaient pas présents à ce moment du débat. Le titre de séjour pluriannuel, d'une validité de deux à quatre ans, sera accordé après un premier titre d'un an et permettra d'éviter aux étrangers en règle "une dizaine de passages par an en préfecture", selon le rapporteur du texte, Erwann Binet (PS). Pour en bénéficier, un étranger devra justifier de son "assiduité et du sérieux de sa participation aux formations prescrites par l'Etat dans le cadre du contrat d'intégration". Afin de répondre aux réserves exprimées par plusieurs députés de gauche, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a fait voter un amendement permettant de déroger à l'exigence d'assiduité en cas de "circonstances exceptionnelles", mais l'exigence de "sérieux", bien que jugée "trop générale et trop subjective" par plusieurs députés, a été maintenue. La personne devra aussi ne pas avoir "manifesté de rejet des valeurs essentielles de la société française et de la République". L'Assemblée a rejeté un amendement du socialiste frondeur Pascal Cherki supprimant la référence à ces notions, "incertaines juridiquement" selon lui. Elle a aussi repoussé un amendement du groupe Les Républicains exigeant de l'étranger concerné le perfectionnement de sa formation linguistique, le respect des valeurs de la République et la "capacité à exercer une activité professionnelle". Les titulaires du titre pluriannuel pourraient ensuite demander la carte de résident. Un amendement PS voté en commission la donne de plein droit au bout de trois ans pour les parents d'enfants français ou les conjoints de Français. Le même article du projet de loi créé aussi le titre "passeport-talents", de quatre ans, qui remplacera la multitude de titres existants pour les étrangers qualifiés ou ayant une compétence particulière (artistes, scientifiques, sportifs...). Environ 2,5 millions d'étrangers extracommunautaires (60% venant d'Algérie, du Maroc, de Turquie et de Tunisie) disposent d'un titre de séjour en France. Si 1,8 million d'entre eux ont la carte de résident de dix ans, les autres doivent affronter "un véritable parcours administratif du combattant", reconnaît le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée modifie les conditions pour les étrangers venant se faire soigner en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721203953.2hbzob2e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi une modification des conditions d'entrée des étrangers venant se faire soigner en France, afin d'introduire plus de cohérence, selon le gouvernement, mais au risque, aux yeux de la droite, d'entraîner un afflux de nouveaux arrivants. La législation actuelle permet à un étranger de venir en France bénéficier d'un traitement médical dont "l'absence" dans son pays pourrait entraîner pour lui "des conséquences d'une exceptionnelle gravité". La disposition du projet de loi sur le droit des étrangers votée par l'Assemblée lui donne le droit de venir non seulement si le traitement est absent chez lui, mais s'il ne peut y pas avoir accès "effectivement". Elle maintient la notion "d'exceptionnelle gravité". En effet, a expliqué le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, "ces soins peuvent être présents dans le pays mais non accessibles en raison de leur coût". Dans la pratique, a-t-il ajouté, il s'agit d'harmoniser le droit avec les faits, car la disposition actuelle, votée en 2011 et qui exige, "sauf circonstance humanitaire exceptionnelle", une stricte absence du traitement, n'a jamais été appliquée dans la réalité, y compris par le gouvernement de droite. Actuellement, quelque 6.000 étrangers viennent se faire soigner chaque année en France, a-t-il précisé. Mais pour les députés Les Républicains, qui ont voté contre le texte, la nouvelle rédaction, "plus vaste, plus floue, plus large" va entraîner "un véritable appel d'air". Selon l'un d'eux, Dominique Tian, un pays va dire à ses ressortissants : "je n'ai pas les moyens de vous soigner, allez vous faire soigner en France". Par ailleurs, en vertu du même article 10 du projet de loi, ce ne sera plus un médecin de l'Agence régionale de santé (ARS) qui donnera l'avis médical nécessaire à l'entrée sur le territoire de l'étranger malade, mais un collège de médecins de l'Office français de l'immigration et de l'intégration (Offi), afin "d'arriver à une nécessaire harmonisation", selon le rapporteur du texte, le socialiste Erwann Binet. Actuellement, "les pratiques des ARS sont trop hétérogènes, avec des taux d'accords variant de 30% à 100%", a souligné Bernard Cazeneuve. Les médecins de l'Offi agiront "sous le contrôle exclusif du ministère de la Santé", a-t-il assuré, pour calmer les inquiétudes des associations d'aides aux migrants, comme du Défenseur des droits, qui craignent une politique trop restrictive de l'Offi, organisme dépendant du ministère de l'Intérieur. Relayant ces inquiétudes, les écologistes ont proposé en vain un amendement laissant l'avis aux médecins des ARS. Sur proposition d'Erwann Binet, et avec l'accord du gouvernement, les députés ont voté un amendement stipulant que les deux parents d'un enfant malade étranger soigné en France pourront obtenir un titre provisoire de séjour, et non un seul d'entre eux comme actuellement. A Dominique Tian qui affirmait que cette mesure provoquerait "un effet d'aubaine", Bernard Cazeneuve a répliqué: "si la France n'est plus capable d'adopter une telle mesure dans le consensus, c'est qu'elle n'est plus la France !".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 22:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Areva officialisera les modalités du rapprochement avec EDF le 31 juillet (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721173126.htxk6ys5.html</link>
   <description><![CDATA[Les conclusions des négociations sur le rapprochement entre Areva et EDF seront officialisées par Areva le 31 juillet, jour où le spécialiste du nucléaire doit présenter ses résultats semestriels, a annoncé mardi le ministre de l'Economie Emmanuel Macron. "On a aujourd'hui des propositions qui sont sur la table", et "il est fondamental que ce soit validé par les conseils d'administration de ces entreprises", a déclaré Emmanuel Macron lors d'une audition devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. EDF doit présenter ses résultats semestriels le 30 juillet et Areva le lendemain, les deux groupes devant donc réunir leurs conseils d'administrations respectifs pour approuver leurs comptes. L'accord qui doit être annoncé doit inclure les modalités de la prise de participation majoritaire d'EDF dans la branche réacteur d'Areva (Areva NP), la création d'une co-entreprise dans l'ingénierie, les relations contractuelles entre les deux groupes, notamment en matière de combustibles nucléaires, et la stratégie commune à l'international. Mais le ministre a prévenu que l'État, qui détient plus de 80% du capital des deux groupes, ne communiquera pas à cette date le montant de la recapitalisation d'Areva qu'il s'est engagé à réaliser. "En aucun cas l'État ne mettra un chèque sur la table le 31 juillet prochain pour Areva", a-t-il affirmé. "On ouvre une nouvelle étape le 31 juillet, opérationnelle, sur le nouveau Areva, sur les éléments restant à purger sur la filière nucléaire, avec un rendez-vous pour moi en septembre sur les éléments additionnels à apporter en terme entre autres de recapitalisation d'Areva", a ajouté Emmanuel Macron. "Ce sont des risques qu'on ne fera pas porter, on le sait bien, au nouvel Areva seul (...). Maintenant, [en ce qui concerne] la garantie finale, compte tenu des montants engagés, l'actionnaire majoritaire aura son rôle à jouer, mais on n'a pas la visibilité aujourd'hui sur ce sujet là". Mais on ne va pas transférer ce risque du coté d'EDF et on va pas considérer que ce risque qui est potentiellement démesuré ne porte que sur Areva". mhc/fpo AREVA EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eleveurs: EELV demande une "politique agricole diversifiée et territorialisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721172426.f4sk01h0.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste à l'Assemblée nationale a demandé mardi la mise en place d'une "nouvelle politique agricole diversifiée et territorialisée", à rebours du type d'agriculture "spécialisé, industrialisé et tourné vers l'export" selon eux favorisé jusqu'à présent. "Quelles leçons allons-nous tirer de ces crises à répétition ? Nous ne pouvons nous satisfaire de gérer, une fois de plus, les crises avec les dispositifs habituels: il est temps de repenser nos politiques agricoles et de poser les bases d'une nouvelle politique agricole diversifiée et territorialisée", plaident les députés écologistes. Ils proposent à cette fin la mise en place de "quatre mesures structurantes": "favoriser la mise en place de stratégies alimentaires locales et structurer les filières et outils"; "approvisionner durablement la restauration collective en produits durables (qualité, local..) à hauteur de 40% en 2020", alors qu'aujourd'hui "80% de la viande consommée en restauration collective est issue de l'importation"; "accompagner la conversion vers l'agriculture bio", alors que "30% du lait biologique est importé"; "prévoir un véritable plan protéines, pour accroître l'autonomie protéique des exploitations". "Pour redonner de la valeur à l'alimentation, il faut croiser les logiques de filière avec les logiques de territoire. Le projet d'avenir pour l'agroalimentaire est là, à condition d'en faire une orientation globale et ambitieuse", souligne Brigitte Allain, députée de Dordogne et auteur du rapport parlementaire "Et si on mangeait local ?".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 19:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: la mise en accessibilité des lieux publics repoussée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721152545.m8bhvcv9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement ratifié mardi l'ordonnance prévoyant de nouveaux délais pour la mise en accessibilité des lieux publics, au grand dam des associations de handicapés. Le Sénat a adopté définitivement le projet de loi, dans la version votée la veille par les députés. A la Haute Assemblée, la droite (Républicains et centristes), les socialistes et le RDSE (à majorité PRG) ont voté pour tandis que les écologistes se sont abstenus et que les communistes ont voté contre. L'ordonnance du 26 septembre 2014 tire les conséquences du fait que l'échéance du 1er janvier 2015, fixée par la loi handicap de 2005 en matière d'accessibilité des établissements recevant du public, des bâtiments d'habitation et des services de transport public de voyageurs, n'a pas pu être tenue "du fait du retard accumulé". La proportion d'établissements recevant du public accessibles aux handicapés est estimée à environ 40%. Les acteurs publics et privés qui ne se sont pas mis en conformité avec l'obligation d'accessibilité doivent déposer en mairie ou en préfecture, d'ici octobre 2015, un "agenda d'accessibilité programmé" (Ad'ap), dans lequel ils s'engagent à réaliser les travaux dans un certain délai. Ce délai sera de trois ans maximum pour "80% des établissements", ceux ayant une capacité d'accueil de 200 personnes maximum. Des durées plus longues, pouvant aller jusqu'à six ans, voire neuf ans, sont prévues pour les établissements de plus grande capacité, les patrimoines comprenant plusieurs établissements et ceux qui sont "en difficulté financière avérée". Pour les transports, les délais maximum seront de trois ans (transports urbains), six ans (interurbains) et neuf ans (ferroviaire). En déposant ces agendas, les acteurs concernés éviteront les sanctions pénales prévues par la loi de 2005 en cas de non-respect des obligations d'accessibilité (45.000 euros d'amende). Mais ceux qui ne déposent pas un Ad'ap seront passibles d'une sanction de 2.500 euros et s'exposeront à des poursuites pénales. Le "Collectif pour une France accessible" (associations de handicapés, de personnes âgées, d'usagers des transports, etc) avait appelé dimanche les parlementaires à ne pas ratifier cette "ordonnance de la honte", qui va "maintenir notre pays en queue de peloton des nations ayant ratifié la Convention internationale sur les droits des personnes handicapées". "Nous n'abandonnons pas l'objectif de la loi de 2005, bien au contraire", a souligné la secrétaire d'Etat chargée des personnes handicapées Ségolène Neuville. "C'est par des rendez-vous transparents et réguliers que nous rendrons concrète l'accessibilité universelle", a-t-elle ajouté. "Je comprends la colère du Conseil national consultatif des personnes handicapées (CNCPH) ou du Collectif pour une France accessible, et de toutes les associations qui ont déjà attendu trop longtemps", a lancé la sénatrice Annie David (Communiste, républicain et citoyen). "Les nouveaux délais impartis atteignent neuf ans dans certains cas, comme pour le transport ferroviaire", a-t-elle poursuivi. "C'est indigne d'une société fondée sur la liberté - celle d'aller et venir par exemple - l'égalité et la fraternité". Mais pour Michelle Meunier (PS), "il faut faire des concessions et être pragmatique, et veiller à ne laisser personne au bord de la route". "C'est ce que permet ce texte".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (LR) accuse le PS de vouloir donner la nationalité aux clandestins, faux et absurde répond Binet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721125106.8xe7spf9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Larrivé (LR) a accusé le PS de vouloir accorder "la nationalité pour les clandestins, via un amendement au projet de loi sur le droit des étrangers, ce qu'a démenti le rapporteur du texte Erwann Binet (PS) accusant M. Larrivé "d'agiter peurs et fantasmes" "C'est complètement absurde, pour acquérir la nationalité française, il faut déjà être en situation régulière", a dénoncé M. Binet après que M. Larrivé, orateur de son groupe sur le texte, ait accusé sur RMC le PS de proposer "l'accès à la nationalité à la Terre entière". L'amendement du groupe socialiste dénoncé par M. Larrivé stipule que "les enfants nés à l'étranger de parents étrangers, arrivés sur le territoire français avant l'âge de six ans et ayant depuis lors résidé habituellement en France, acquièrent la nationalité sur déclaration à leur majorité". Il vise à "unifier les droits des enfants, notamment au sein d'une même fratrie. En effet, lorsque des parents arrivent sur le territoire français, munis d'un titre de séjour, avec un ou plusieurs enfants en bas-âge, et qu'ils ont par la suite des enfants sur le territoire français, la situation de leurs enfants est différente, notamment au sein même de la fratrie, ce qui n'est pas satisfaisant", selon l'exposé des motifs. Cet amendement, qui sera discuté à la fin du texte, "simplifie la procédure d'acquisition de la nationalité pour des jeunes qui ont vécu presque toute leur vie dans notre pays et ont donc une présomption d'assimilation", souligne M. Binet. Pour M. Larrivé, "cet amendement serait une folie" car "lorsqu'un immigré entre clandestinement en France, qu'il fait venir ses enfants clandestinement en France, ses enfants deviendraient automatiquement français dès l'âge de 18 ans". "La nationalité française automatique pour les clandestins, c'est le projet du Parti socialiste", a-t-il dit. "Depuis le début des débats lundi, M. Larrivé ne fait qu'agiter peurs et fantasmes", a déploré M. Binet, qui a regretté que M. Larrivé ait utilisé dans son discours lundi à plusieurs reprises le terme "immigrationnistes" pour dénoncer la politique de la gauche, "un terme jusqu'à présent utilisé par l'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise des éleveurs: Vigier (UDI) épingle la "désinvolture" de Le Foll et réclame des mesures d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721124257.mdljpe93.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a épinglé mardi la "désinvolture" de Stéphane Le Foll face à la crise des éleveurs et réclamé trois mesures d'urgence, ainsi qu'un débat à l'Assemblée réunissant tous les acteurs, dont la grande distribution. "Où est le ministre? Désinvolture et porte-parolat du gouvernement sont les deux mamelles de son activité. C'est le Premier ministre qui a expliqué ce week-end que la porte du ministre de l'Agriculture était ouverte! Le devoir de Stéphane Le Foll est d'aller sur le terrain alors qu'une crise grave se produit", a déclaré M. Vigier lors d'une conférence de presse. Ces propos du président du groupe UDI sont intervenus avant l'annonce que Stéphane Le Foll allait se rendre à Caen mardi après-midi pour rencontrer les responsables des éleveurs qui manifestent contre la faiblesse des prix, à la veille de la présentation du "plan d'urgence pour l'élevage" en Conseil des ministres. Au côté de Thierry Benoît, député d'Ille-et-Vilaine et spécialiste des questions agricoles et agroalimentaires au sein du groupe UDI, M. Vigier a plaidé pour trois mesures d'urgence, à commencer par la nécessité que "le gouvernement fasse respecter aux producteurs et distributeurs la sécurisation des marges telle qu'elle avait été négociée à l'époque". "M. Le Foll a-t-il peur de la grande distribution?", a lancé le député d'Eure-et-Loir. Les députés UDI ont aussi demandé un étiquetage pour établir la traçabilité des viandes vendues en grande surface. M. Vigier a enfin plaidé pour des "solutions financières immédiates" alors que "22.000 exploitations sont en cessation de paiement", évoquant par exemple des remboursements d'emprunt rééchelonnés ou des allègements de cotisations sociales. Les deux élus ont insisté sur des mesures de plus long terme pour restaurer une compétitivité agricole "en chute libre", alors que "les Allemands continuent de prendre des parts de marché et vont mettre en place un Smic qui ne s'imposera pas à l'agriculture et à l'agroalimentaire". Le groupe UDI entend redéposer des amendements au projet de budget de l'Etat pour que le Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) bénéficie aux entreprises agricoles. M. Vigier a demandé au gouvernement un débat à l'Assemblée réunissant tous les acteurs de l'agriculture et de l'agroalimentaire "dès le début de la session extraordinaire" de septembre pour réfléchir au "moyen et long terme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise des éleveurs: vers une mission parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721123606.mdf7c48a.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés vont être mandatés pour une mission notamment sur les filières d'élevage en crise, a indiqué mardi le président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, François Brottes (PS). L'annonce officielle de cette mission sera faite mercredi soir en commission, où est prévue la participation de l'ensemble des acteurs (syndicats, grande distribution, industriels) ainsi que du ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. Cette table-ronde, qui doit débuter à 21H30, a été programmée depuis plusieurs semaines, bien avant l'annonce d'un plan d'urgence pour les éleveurs, qui doit être présenté mercredi matin en Conseil des ministres. "Nous devrions mandater au titre de la commission deux collègues pour avoir une réflexion sur une période de trois mois au moins, pour mettre en perspective l'ensemble de ces filières secouées par un marché qui a bougé, par une concurrence qui n'est pas toujours loyale, mais aussi par des modèles économiques qui doivent sûrement être revus", a déclaré M. Brottes en conférence de presse. Ces députés pilotes de la mission devraient être l'UDI Thierry Benoit (Ille-et-Vilaine) et la socialiste Annick Le Loch (Finistère), a-t-on appris de source parlementaire. Ils avaient participé en 2013 à une mission d'information sur la filière bovine et la production laitière. La loi de modernisation de l'économie de 2008 a "destructuré la relation" et "les mesures de correction que nous avons prises ne sont pas toujours aussi respectées qu'il le faudrait", a ajouté M. Brottes. "Tout ne relève pas de la loi", a-t-il aussi relativisé, soulignant que dans la "chaîne" de production et de distribution "il faut voir où sont les responsabilités des marges". Selon le président du groupe UDI Philippe Vigier, François Brottes, qui avait réuni une première table ronde le 8 juillet sur l'évolution des prix dans le secteur agro-alimentaire, "a compris la gravité de cette crise qui touche les agricultures, la ruralité et qui est en train de s'enflammer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dix parlementaires français se rendent à Moscou puis en Crimée à partir de mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721123349.qxd59g23.html</link>
   <description><![CDATA[Dix parlementaires français se rendront à partir de mercredi jusqu'à samedi en Russie puis en Crimée, péninsule ukrainienne annexée par la Russie, a annoncé mardi Thierry Mariani, député Les Républicains (LR) des Français de l'étranger. "On sera dix parlementaires, députés et sénateurs, de gauche comme de droite. Le programme du voyage, c'est Moscou, Yalta, Simferopol. Un jour à Moscou, deux jours en Crimée", a précisé à l'AFP cet ancien ministre des Transports, connu pour être pro-russe. "Il y aura des rencontres avec toutes les autorités locales et deux étapes franco-françaises: l'Alliance française de Sébastopol et le cimetière militaire français de Sébastopol, laissé à l'abandon", d'après lui. M. Mariani indiquera mercredi qui l'accompagnera. Claude Goasguen, député LR de Paris, et Yves Pozzo di Borgo, sénateur UDI de Paris, seront du voyage, ont-ils indiqué à l'AFP. Un socialiste aussi devrait en faire partie. "Dans la délégation", selon M. Mariani, "il y a à la fois des parlementaires qui veulent s'informer, dialoguer, pour se faire une opinion, et d'autres qui ont déjà une opinion sur le sujet et dont je fais partie". Invité à préciser quelle était son opinion, il a répondu : "On ne se bat pas contre l'histoire." Est-ce une marque de soutien à Vladimir Poutine ? l'avait-on interrogé lundi soir sur iTELE. "C'est une marque d'intérêt pour ce qui se passe et de la curiosité". "Le Quai d'Orsay a été informé, le Quai d'Orsay n'y est pas favorable, mais en France les parlementaires savent prendre leurs responsabilités", avait souligné ce chef de file du droitier groupe "La Droite populaire" au sein du parti Les Républicains. Plusieurs parlementaires interrogés par l'AFP ont indiqué avoir reçu une lettre du président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone leur demandant de ne pas s'exprimer au nom du Palais Bourbon. M. Goasguen veut "aller voir ce qui se passe en Crimée". "Je suis agacé par la politique française qui consiste à tenir les députés en dehors de la politique internationale. Je ne suis pas pour la Crimée, je ne suis pas contre, je veux voir", a indiqué à l'AFP ce député. M. Pozzo di Borgo se dit lui dans une "logique d'observation", indiquant que ce voyage n'est pas pour lui "une reconnaissance du rattachement de la Crimée à la Russie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pollution de l'air: Ségolène Royal reporte ses annonces</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721104801.eamo4pjk.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a décidé mardi de reporter ses annonces pour lutter contre la pollution de l'air, qui étaient attendues lors d'une conférence de presse mercredi, en raison d'un agenda chargé ce jour-là, a-t-on appris auprès du ministère. La semaine dernière, la ministre avait promis l'annonce de "mesures extrêmement fermes" contre la pollution de l'air, après la publication d'un rapport parlementaire évaluant le coût de la pollution atmosphérique à 100 milliards d'euros par an en France. La conférence de presse, prévue mercredi à 12h15, est reportée de quelques jours, indique-t-on au ministère, la ministre souhaitant valoriser la signature, prévue à 13h, de 100 conventions "territoires à énergie positive". Le projet de loi sur la transition énergétique, porté par Mme Royal, doit ensuite être adopté définitivement, avec un ultime vote de l'Assemblée nationale dans l'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (Les Républicains) accuse le PS de vouloir accorder "la nationalité automatique aux clandestins"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150721082614.vwi767sg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Larrivé, orateur du groupe Les Républicains sur le projet de loi sur le droit des étrangers, a accusé le Parti socialiste de vouloir accorder "la nationalité automatique pour les clandestins", via un amendement déposé sur le texte. Cet amendement N.363 "propose une chose folle: élargir le droit du sol, c'est-à-dire l'accès à la nationalité, en réalité à la Terre entière", a accusé M. Larrivé au micro de RMC. Cet amendement, qui n'a pas encore été examiné, tend à insérer dans le projet de loi que "les enfants nés à l'étranger de parents étrangers, arrivés sur le territoire français avant l'âge de six ans et ayant depuis lors résidé habituellement en France, acquièrent la nationalité sur déclaration à leur majorité". Il vise à "unifier les droits des enfants, notamment au sein d'une même fratrie. En effet, lorsque des parents arrivent sur le territoire français, munis d'un titre de séjour, avec un ou plusieurs enfants en bas-âge, et qu'ils ont par la suite des enfants sur le territoire français, la situation de leurs enfants est différente, notamment au sein même de la fratrie, ce qui n'est pas satisfaisant", selon l'exposé des motifs. "Selon le Parti socialiste, il faudrait que lorsqu'un immigré entre clandestinement en France, qu'il fait venir ses enfants clandestinement en France, ses enfants deviendraient automatiquement français dès l'âge de 18 ans. C'est une folie. La nationalité française automatique pour les clandestins, c'est le projet du Parti socialiste, ça n'est pas notre projet", a poursuivi le député de l'Yonne. Le groupe Les Républicains a proposé "une soixantaine d'amendements. Malheureusement, les socialistes les rejettent et ont des idées qui sont malheureusement dangereuses pour la France", a dit M. Larrivé. "Depuis trois ans, l'immigration vers la France a augmenté dans des proportions très, très fortes, par exemple le regroupement familial a augmenté en trois ans de 55%, le nombre de visas délivré par nos consuls a augmenté de 32%", a dit M. Larrivé. La France accueille environ 200.000 nouveaux immigrants réguliers chaque année, chiffre à peu près stable depuis dix ans. Il n'existe en revanche pas de chiffre officiel sur le nombre d'immigrés clandestins.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert définitif de l'Assemblée à de nouveaux délais pour l'accessibilité des handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150720164008.g9cz6um1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a définitivement ratifié lundi l'ordonnance prévoyant de nouveaux délais pour la mise en accessibilité des lieux publics, prenant acte de l'impossibilité d'atteindre l'objectif de 2015 que la loi de 2005 avait fixé, au grand dam des associations. Le Sénat devrait à son tour adopter définitivement mardi le projet de loi dans la version issue d'un compromis députés-sénateurs. L'ordonnance du 26 septembre 2014 tire les conséquences du fait que l'échéance du 1er janvier 2015, fixée par la loi handicap de 2005 en matière d'accessibilité des établissements recevant du public, des bâtiments d'habitation et des services de transport public de voyageurs, n'a pas pu être tenue "du fait du retard accumulé". La proportion d'établissements recevant du public accessibles aux handicapés est estimée à environ seulement 40%. Les acteurs publics et privés qui ne se sont pas mis en conformité avec l'obligation d'accessibilité doivent déposer en mairie ou en préfecture, d'ici octobre 2015, un "agenda d'accessibilité programmé" (Ad'ap), dans lequel ils s'engagent à réaliser les travaux dans un certain délai. Ce délai sera de trois ans maximum pour "80% des établissements", ceux ayant une capacité d'accueil de 200 personnes maximum. Des durées plus longues, pouvant aller jusqu'à six ans, voire neuf ans, sont prévues pour les établissements de plus grande capacité, les patrimoines comprenant plusieurs établissements et ceux qui sont "en difficulté financière avérée". Pour les transports, les délais maximum seront de trois ans (transports urbains), six ans (interurbains) et neuf ans (ferroviaires). En déposant ces agendas, les acteurs concernés éviteront les sanctions pénales prévues par la loi de 2005 en cas de non-respect des obligations d'accessibilité (45.000 euros d'amende). Mais ceux qui ne déposent pas un Ad'ap seront passibles d'une sanction fixée désormais à 2.500 euros et s'exposeront à des poursuites pénales. Le "Collectif pour une France accessible" (associations de handicapés, de personnes âgées, d'usagers des transports, etc) avait appelé dimanche les parlementaires à ne pas ratifier cette "ordonnance de la honte" qui va "maintenir notre pays en queue de peloton des nations ayant ratifié la Convention internationale sur les droits des personnes handicapées". La secrétaire d'Etat aux personnes handicapées Ségolène Neuville a plaidé lundi à l'Assemblée, disant "paraphraser Jaurès", que "ce texte souhaite aller à l'idéal tout en comprenant le réel". S'il a dit savoir "combien des mécontentements demeurent", le rapporteur du texte à l'Assemblée, Christophe Sirugue (PS), a défendu "une adaptation devenue indispensable, sauf à laisser le contentieux et le blocage s'installer". Il a reconnu que "le plus gros du travail reste à faire" pour la mise en oeuvre des dispositions. Les députés radicaux de gauche ont voté pour "sans enthousiasme excessif", les écologistes se sont abstenus en raison de plusieurs "déceptions et reculs", le Front de Gauche a voté contre "un recul des droits". Le groupe Les Républicains a choisi "une abstention bienveillante", justifiée par le calendrier trop serré à ses yeux pour déposer agendas d'accessibilité ou demandes de dérogations, l'UDI a voté pour "un moindre mal", le FN a voté pour.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi étrangers: le PS aide-t-il "ses amis du FN" ? demandent Les Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150720151751.6lygrtrh.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole des Républicains Lydia Guirous s'est demandée lundi si la mise à l'agenda parlementaire du projet de loi sur le droit des étrangers n'était pas une façon pour le PS d'"aider leurs amis du FN à se relever" de leurs brouilles internes. "C'est le mois de juillet, les Français sont en vacances, pour ceux qui en ont les moyens. L'attention est moindre donc on essaie de faire passer ce texte. Est-ce une façon de réveiller le FN en difficulté en ce moment ? On peut se poser la question si les socialistes ne sont pas en train d'aider leurs amis du FN à se relever", a affirmé Mme Guirous lors du point-presse hebdomadaire du parti. Lydia Guirous "ne fait pas dans la subtilité", a raillé en retour Corinne Narassiguin, porte-parole du PS. "Rien de tel que recycler les bonnes vieilles méthodes des feus RPR et UMP - accuser les socialistes de faire le jeu électoral du FN - pour mieux faire grossièrement diversion aux convergences de plus en plus fortes entre la droite conservatrice et l'extrême droite sur le droit des étrangers en France", a-t-elle ajouté à l'AFP. Sur le fond, Mme Guirous a jugé que ce projet de loi "crée un appel d'air sans précédent pour l'immigration, au moment où la France n'a plus les moyens d'accueillir des migrants, au moment où huit millions de Français vivent sous le seuil de pauvreté." Elle a par exemple critiqué l'idée d'accorder 10.000 titres de séjours "aux talents et aux cerveaux étrangers". "Aujourd'hui les talents et les cerveaux français sont condamnés à l'exil, retenons-les déjà ! Offrons-leur des perspectives d'avenir." Roger Karoutchi, délégué à la riposte du parti, a annoncé que Les Républicains feraient une "journée de travail au mois de septembre sur l'immigration" avec "des propositions sur la baisse du niveau de l'immigration régulière" mais qui "ne conclura pas immédiatement sur tout". "Il faut tout mettre sur la table, droit du sol et droit du sang, immigration familiale et immigration économique, etc...", a-t-il ajouté. "Il faudra réduire probablement de 50% les entrées régulières", a jugé M. Karoutchi, reprenant là une proposition de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy en 2012. "Il faut voir comment, à quelles conditions. Ca ne se fera pas d'un coup, d'une année sur l'autre", selon lui. Objectif: "Que chaque année, le Parlement puisse fixer un niveau d'entrées sur le territoire national". "L'UMP peut aujourd'hui plastronner, tenter une fois encore de tromper les Français", a répondu dans un communiqué Eric Domard, un conseiller spécial de Marine Le Pen, "la vérité, la seule qui s'impose aux yeux de tous, c'est qu'en matière d'immigration, la politique de l'UMP a été de faire ce que la gauche n'a pas osé faire comme s'en est toujours félicité Nicolas Sarkozy." "De l'UMP aux Républicains, plus immigrationniste que moi, tu meurs !" raille M. Domard.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen appelle à s'opposer à un projet de loi "criminel" sur l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150720133003.k74rv9l7.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national Marine Le Pen s'est insurgée lundi contre le projet de loi sur le droit des étrangers, dont l'examen va débuter lundi à l'Assemblée nationale, qu'elle qualifie de "loi criminelle". Mme Le Pen y voit le deuxième volet d'une "folle dérive immigrationniste", qui va selon elle inciter "les étrangers à rester durablement et à s'installer en France, notamment par une nouvelle carte de séjour pluriannuelle". "Sur le volet de l'immigration clandestine, l'angélisme prévaut, qui aura pour conséquences d'un côté la multiplication des drames en Méditerranée et de l'autre, la saturation de notre système d'accueil et tous ses problèmes en matière de sécurité et de santé", critique aussi la patronne du parti d'extrême droite. "Le Front national, lui, veut faire tendre vers zéro le nombre d'entrées légales chaque année en France, alors qu'il se maintient à 200.000 depuis les années Sarkozy", précise le communiqué. Dans son programme, le FN défend l'idée de ramener à 10.000 le nombre d'entrées légales annuelles. Mme Le Pen propose aussi dans ce communiqué un "rétablissement de nos frontières nationales, la reconduite systématique des clandestins chez eux et la suppression de toutes les incitations sociales à l'immigration illégale". Pour Marine Le Pen, "en suivant aveuglément les injonctions de Bruxelles, le PS de François Hollande tout comme l'UMP (désormais Les Républicains) de Nicolas Sarkozy méprisent les droits des Français et ne pensent qu'à ceux des étrangers". Les députés examinent à partir de lundi le projet de loi "droit des étrangers", dont la mesure phare est la création d'un titre de séjour pluriannuel pour éviter aux étrangers en règle des passages répétés et anxiogènes en préfecture.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
