<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Abattoirs: "graves difficultés" mais important investissement en vue à Ancenis (commission d'enquête)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606104418.1votg3uk.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les abattoirs a constaté lundi de "graves difficultés" dans les zones d'étourdissement et de réception des volailles de l'abattoir Gastronome, à Ancenis (Loire-Atlantique), mais "un important projet d'investissement" doit y remédier, selon un communiqué. Lors d'un troisième déplacement "inopiné", après ceux de Feignies (Nord) et d'Autun (Saône-et-Loire), le président Olivier Falorni (groupe à dominante PRG), le rapporteur Jean-Yves Caullet (PS) ainsi que les députés et agriculteurs Yves Daniel (PS) et Jean-Luc Bleunven (apparenté PS), se sont rendus à 6H00 du matin pour la première fois dans un abattoir de volailles et ont été "accueillis par le directeur". Cette visite intervient près de dix jours après la mise au ban par des industriels de l'agro-alimentaire d'un élevage en batterie géant de poules pondeuses à Challeins (Ain), objet d'une nouvelle vidéo choc de l'association militante L214. A Ancenis, a jugé la commission, "le système d'électronarcose par bain d'eau (...) semble peu satisfaisant". "Il suppose un accrochage des volailles avant l'étourdissement, ce qui est une source de stress pour les animaux et engendre des conditions de travail particulièrement pénibles pour les opérateurs, ce stress et cette pénibilité étant renforcés par des cadences très rapides", expliquent ces élus. Et la zone de réception des volailles est "un point noir", pointent ces membres de la commission d'enquête, à l'unisson du dernier rapport d'inspection des services vétérinaires, dont ils indiquent avoir eu copie. Ils décrivent "un simple toit, ouvert, dont la surface est insuffisante pour couvrir l'ensemble des containers et dont le dispositif de régulation thermique est trop faible", selon eux. Affirmant que "la direction générale du groupe est consciente de ces graves difficultés", la délégation de parlementaires fait état d'"un important projet d'investissement" pour "construire une nouvelle zone de réception, fermée cette fois, ainsi qu'une zone d'étourdissement au gaz, méthode beaucoup plus efficace, très majoritairement utilisée dans de nombreux pays européens et qui a l'avantage de se pratiquer avant l'accrochage des volailles". "Comme à Autun, la commission a pu constater l'impérieuse nécessité de moderniser les outils, à la fois pour garantir le bien-être animal et pour améliorer les conditions de travail des salariés", conclut le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: amendement PS pour lutter contre les "fonds vautours"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160603180042.x48zixrp.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste a déposé un amendement au projet de loi Sapin II, examiné à partir de lundi à l'Assemblée, pour lutter contre les "fonds vautours", ces fonds spéculatifs qui profitent de la situation d'Etats fortement endettées "pour réaliser des profits démesurés", a-t-il annoncé vendredi. Ces fonds mettent en oeuvre une stratégie qui consiste à racheter au rabais la dette d'un Etat alors que celui-ci se trouve déjà en situation de difficulté économique grave, voire en situation de défaut de paiement comme l'Argentine en 2001 ou en phase de restructuration de sa dette. "Ils refusent ensuite de participer à toute restructuration, quand bien même une large majorité de créanciers y participent, ou même font en sorte de les bloquer, explique l'auteur de l'amendement Dominique Potier, soutenu par tout le groupe socialiste, dans un communiqué. "Ils exigent alors par la voie judiciaire, alors qu'ils ont payé des sommes très inférieures au montant nominal des créances, le paiement en plein du titre des créance ainsi rachetées et multiplient les recours judiciaires, le cas échéant, dans un grand nombre de juridictions", ajoute-t-il. L'Argentine a particulièrement souffert de ces fonds, voyant les comptes de ses ambassades et de ses représentations consulaires saisis par huissier dans plusieurs pays. "A de nombreuses occasions, ces recours ont porté sur les fonds provenant de l'aide au pays en développement, aggravant ainsi les difficultés des Etats en situation financière difficile, qui n'ont souvent pas les moyens matériels et humains d'assurer leur défense devant les tribunaux où ils sont attraits", déplore M. Pautier. L'auteur de l'amendement, élaboré avec la plateforme Dette et Développement (qui regroupe 27 organisations et syndicats) et "en dialogue avec le cabinet du ministre des Finances", veut "priver d'effet les mesures conservatoires et les mesures d'exécution forcée lorsque sont réunies les caractéristiques du comportement d'un fonds +procédurier+, à savoir le rachat de créances après un défaut de l'Etat étranger ou après que celui-ci a proposé une restructuration de sa dette".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin 2: amendement du rapporteur pour lutter contre le "pantouflage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160603164838.xpssww9g.html</link>
   <description><![CDATA[Sébastien Denaja (PS), le rapporteur du projet de de loi Sapin II examiné à partir de lundi à l'Assemblée, a déposé un amendement pour que le départ des hauts fonctionnaires vers le privé ("pantouflage") soit soumis au contrôle de la Haute autorité pour la transparence, a-t-il indiqué à l'AFP. Cet amendement fait suite au trouble suscité par le départ du directeur général du Trésor, Bruno Bézard qui va quitter la fonction publique pour créer un fonds d'investissements entre l'Europe et la Chine au sein d'une structure qui s'appelle Cathay Private Equity. Le rapporteur veut ainsi étendre la mission de contrôle des départs vers le secteur privé ("pantouflage") de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) "aux agents occupant un emploi à la décision du gouvernement pourvu en conseil des ministres (directeurs d'administration centrale, préfets, ambassadeurs, etc.), ainsi qu'aux membres de cabinet ministériel et aux collaborateurs du Président de la République". Cette compétence, qui appartient aujourd'hui à la commission de déontologie de la fonction publique, devrait "logiquement revenir à la HATVP dans la mesure où elle contrôle déjà les déclarations d'intérêt et de patrimoine de ces hauts-fonctionnaires", selon M. Denaja. Contrairement à la commission de déontologie, la HATVP "est une autorité administrative indépendante" et elle "a une vision globale de la situation des personnes concernées", a expliqué le député de l'Hérault.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Réunion: La présidente du département et deux conseillers condamnés pour discrimination à l'embauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160603091011.d02xr42s.html</link>
   <description><![CDATA[Nassimah Dindar, présidente UDI du conseil départemental de la Réunion, et deux conseillers départementaux, dont le député PS Jean-Jacques Vlody, ont été condamnés jeudi à des peines de prison avec sursis et des peines d'inéligibilité pour discrimination à l'embauche. Les trois élus ont annoncé qu'ils se pourvoyaient en appel. Nassimah Dindar a été condamné par le tribunal correctionnel de Saint-Pierre à 3 ans d'inéligibilité, 8 mois de prison avec sursis et 30 000 euros d'amende pour discrimination à l'embauche dans l'affaire dite du foyer de Terre Rouge, une structure spécialisée dans l'accueil des enfants en difficulté. Deux autres conseillers départementaux, Jean-Jacques Vlody (PS), également député, et Bachil Valy (divers droite) ont été condamnés respectivement à 6 mois de prison avec sursis avec 18 mois d'inéligibilité et à 4 mois de prison avec sursis et 1 an d'inéligibilité. Un autre conseiller départemental mis en cause a été relaxé alors qu'une peine de à 6 mois de sursis a été prononcée à l'encontre de Michel Soucramanien, un ancien collaborateur de cabinet de Nassimah Dindar. Les faits reprochés remontent à 2008 et 2009. Les mis en cause auraient proposé des CV et favorisé l'embauche de militants réputés proches de la majorité du conseil général (ancienne dénomination du conseil départemental) au sein du foyer de Terre Rouge (un quartier de la commune de Saint-Pierre dans le sud de l'île). 17 agents dont le contrat n'a pas été renouvelé avaient alors décidé de porter plainte soutenus par la CFTC. Jeudi soir sur sa page Facebook, Nassimah Dindar, également 2e vice-présidente de la Région, s'est déclarée "affectée". "Je ne commenterai pas cette décision", a-t-elle ajouté, en remerciant "celles et ceux qui (lui) ont témoigné leur soutien". C'est la seconde fois que des élus de La Réunion sont condamnés dans ce type d'affaire. En mars 2014, la cour de cassation avait confirmée la peine infligée à Claude Hoarau (alors maire communiste de Saint-Louis) à 5 ans d'inéligibilité, 8 mois de prison avec sursis et 15.000 euros d'amende pour discrimination à l'embauche et prise illégale d'intérêt.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Châine Numéro 23: l'Assemblée se prononcera sur une commission d'enquête le 13 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602165616.z8xrsboq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée votera le 13 juin sur la création d'une commission d'enquête portant sur l'attribution, en 2012, d'une fréquence à la chaîne Numéro 23, après l'adoption mercredi par la Commission des Affaires culturelles d'une résolution en ce sens. Les députés veulent aussi saisir cette occasion pour réexaminer les compétences et les pouvoirs du CSA (Conseil supérieur de l'audiovisuel), ont-ils expliqué mercredi. Le 3 juillet 2012, le CSA avait octroyé une fréquence à la société Diversité France, éditrice de Numéro 23, a rappelé le rapporteur Marcel Rogemont (PS), avec interdiction de revendre avant 2 ans et demi. Puis, lorsque la chaîne a voulu se vendre au groupe NextradioTV, le 9 avril 2015, pour 88 millions d'euros, le CSA a décidé de lui retirer sa fréquence le 14 octobre 2015, voyant dans cette vente "un abus de droit à caractère frauduleux". Dès mai 2013, Numéro 23 s'était en effet rapproché d'une société russe, avec un pacte d'actionnaire prévoyant une possible revente, dont le CSA n'a eu connaissance qu'en avril 2015. Le CSA y a vu une recherche de plus-value sur une fréquence publique. Mais ce retrait a été ensuite annulé le 30 mars 2016 par le Conseil d'Etat, pour qui la fraude n'était pas prouvée. "Cela soulève des questions fondamentales sur la manière dont une autorité indépendante a pu attribuer la fréquence", a estimé Marcel Rogemont, qui veut aussi faire le point sur les programmes de la chaîne au vu des engagements. "Il n'est pas imaginable de spéculer sur le domaine public", a commenté Stéphane Travert (PS), pour qui "les pouvoirs du CSA semblent insuffisants pour contrôler ce type d'agissements spéculatifs". Cette proposition n'a pas recueilli l'unanimité, car le député représentant Les Républicains s'est abstenu. Christian Kert (LR) a jugé qu'une telle commission serait une "arme lourde", "exagérée", voire "démesurée", car l'Assemblée a déjà relevé la taxe sur les reventes de chaînes de la TNT, allongé à 5 ans le délai minimum de revente et durci les conditions d'agréments pour une revente. L'Assemblée semblerait aussi "presque contester la décision du Conseil d'Etat", a-t-il regretté, plaidant pour une simple mission d'information. "Cette commission est le dernier outil législatif que l'on a pour s'intéresser à ce sujet", a fait valoir Christophe Prémat (PS) qui y voit l'opportunité de "clarifier les compétences du CSA".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: des personnes connues de l'antiterrorisme empêchées d'accès "à plusieurs reprises"(courrier cosigné par Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602140841.gyhcv9lk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a bloqué "à plusieurs reprises" l'accès à des personnes connues des services anti-terroristes, dont des "fichés S", depuis les attentats de 2015, selon un courrier aux députés cosigné par le président de l'Assemblée et annonçant un léger assouplissement des règles de sécurité. Signée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) et les questeurs (députés chargés de l'administration de l'Assemblée, ndlr), Bernard Roman (PS), Marie-Françoise Clergeau (PS) et Philippe Briand (LR) et datée du 25 mai, cette lettre, obtenue par l'AFP, a été révélée initialement par "La Lettre A". "L'assouplissement des règles en vigueur, souhaité par un certain nombre de nos collègues, devra s'accompagner d'une vigilance redoublée de votre part pour vous assurer de l'identité de ceux que vous recevez sans contrôle préalable et dont la présence dans l'enceinte de l'Assemblée relèvera de votre seule responsabilité", signalent aux députés M. Bartolone et les trois questeurs. "Nous vous invitons à la plus grande prudence, sachant que les contrôles effectués depuis maintenant plus d'un an ont conduit, à plusieurs reprises, à refuser l'accès à l'Assemblée à des personnes connues des services antiterroristes, certaines +fichées S+", écrivent-ils à l'attention des élus. "Chaque fois, le refus a été motivé par le risque que les intéressés ne profitent de leur venue pour procéder à des repérages". La lettre rappelle qu'après les attentats de janvier 2015 à Charlie Hebdo et l'Hypercacher puis ceux du 13 novembre à Paris et Saint-Denis, le dispositif de sécurité protégeant l'Assemblée "a été considérablement renforcé", notamment pour vérifier que les visiteurs "ne représentent pas un danger". Leur identité doit être communiquée trois jours à l'avance afin qu'ils fassent l'objet d'un "contrôle de police préalable et systématique". Jusqu'à présent, les parlementaires pouvaient toutefois recevoir dans leur bureau ou au restaurant de l'Assemblée deux personnes sans avoir fourni préalablement leur identité. "Il est apparu que l'application systématique de cette procédure de contrôle préalable des identités vous pose des difficultés s'agissant de l'accueil de vos invités", note le courrier. "Les règles en vigueur vont donc être assouplies" pour permettre l'accueil de la famille proche (conjoint, ascendant, descendant) et "de quatre personnes, et non plus seulement deux" pour des rendez-vous au bureau ou au restaurant, sans communication de l'identité trois jours avant. Le délai de trois jours ouvrables demeure imposé notamment "pour l'obtention de places de séance", compte tenu du fait que "l'hémicycle est un lieu particulièrement sensible", note le courrier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La justice en situation d'"embolie", selon les présidents des commissions des lois de l'Assemblée et du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602130307.p17k1p93.html</link>
   <description><![CDATA[Faute de moyens suffisants, le service public de la justice est en situation d'"embolie", a estimé jeudi Philippe Bas, président LR de la commission des Lois du Sénat, dressant un constat "inquiétant" sur le fonctionnement de la justice. "Il y a vingt ans, un diagnostic évoquait l'asphyxie de la justice. Aujourd'hui, il y a une embolie du service public de la justice", a-t-il déclaré à l'occasion d'une visite "trans-partisane" au tribunal de Créteil aux côtés de Dominique Raimbourg, son homologue PS à l'Assemblée nationale. Les deux présidents ont dressé un bilan "inquiétant" du fonctionnement de la justice en France. Pour Philippe Bas, les agents agissent "avec les moyens du bord, en colmatant les brèches". "Le système est à bout de souffle", a-t-il ajouté. En cause, l'accumulation de nouvelles mesures votées sans prendre en compte les moyens nécessaires à leur mise en place. "Nous n'avons pas suffisamment pensé à la mise en oeuvre des réformes. Il n'y a pas eu beaucoup d'appréhension du fonctionnement quotidien de la justice", a regretté Dominique Raimbourg. Ils ont appelé ensemble à "sanctuariser" le budget de la justice dans une loi de programmation pour qu'il soit "à l'abri des clivages politiques". Si le constat de la misère de la justice est ancien, pour Philippe Bas, "il y a une conjonction astrale favorable à une prise de conscience de la gravité de la situation de la justice aujourd'hui". Mi-avril, le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, avait lui-même évoqué une justice "en voie de clochardisation" avant d'annoncer le déblocage de 107 millions au profit des juridictions. Outre les aspects financiers, le ministre promet de désengorger les tribunaux avec le grand projet de loi "Justice au XXIe siècle", qui prévoit le divorce sans juge, des sanctions sans passage devant le magistrat pour certains délits routiers sévères, ou encore une simplification du traitement judiciaire du surendettement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Regard désabusé sur l'Assemblée d'un ex-collaborateur du groupe écologiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160602120614.k3b6rr4u.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés qui n'ont pas les moyens de "travailler correctement" s'ils ne cumulent pas, des parlementaires se voulant utiles "presque jamais récompensés", une Assemblée ayant parfois des airs de "club à l'anglaise": constat désabusé jeudi d'un collaborateur écologiste sur le départ. Dans un billet sur le blog "Les cuisines de l'Assemblée", Pierre Januel, en passe d'être licencié après l'implosion du groupe écologiste le 19 mai, évoque "une République basée sur la défiance et la maltraitance du Parlement". "La réforme constitutionnelle et la loi travail sont deux exemples de cette perception curieuse qu'ont la presse et l'opinion publique: ce qui pourrait être considéré comme des victoires de la représentation nationale est toujours analysé comme une marque de faiblesse du président et du Premier Ministre, qui doivent urgemment mater un Parlement frondeur (qui serait, de plus, bien trop lent)", dit ce coanimateur du site, également très actif sur Twitter pour décrypter les travaux parlementaires. Ce collaborateur parlementaire observe que "dans notre Ve République, l'Assemblée doit être avant tout une chambre de soutien du gouvernement", y voyant pour preuve que "certains parlementaires quittent des postes de pouvoirs à l'Assemblée pour des postes de sous-secrétariats d'État, à l'importance et l'utilité limitées". "Peu de parlementaires s'approprient les importants moyens de contrôle dont ils disposent", déplore-t-il encore, notant aussi que "les parlementaires (et ils sont nombreux) qui ont à coeur d'être des parlementaires utiles n'en sont presque jamais récompensés: il serait bien plus rentable électoralement pour eux de labourer leur circonscription en venant le moins possible à Paris". "D'autant que les embûches se multiplient pour le député qui voudrait faire son travail", avec notamment des moyens trop faibles pour les parlementaires qui ne cumulent pas "pour recruter un collaborateur expérimenté à Paris", à moins de le faire "au détriment de la circonscription, et donc de leur réélection". Et ce, alors que "sans travail autonome, le député devient entièrement dépendant de l'information extérieure et des lobbys". Le collaborateur note aussi "que les fonctionnaires de l'Assemblée travaillent avant tout pour le rapporteur" d'un texte et que, pour ceux qui ne sont pas rapporteurs, "le Parlement est encore trop proche d'un club à l'anglaise, ces clubs où les conditions matérielles sont excellentes et qui permettent d'avoir une position sociale reconnue... même s'ils ne servent à rien". A la suite du départ de six écologistes "réformistes" pour rejoindre les rangs socialistes, les dix députés écologistes critiques de la ligne gouvernementale ont perdu leur groupe parlementaire (qui nécessite 15 membres), entraînant le licenciement de dix collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une proposition de loi qui vise à favoriser le regroupement de communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601221409.jdps0wtv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir en première lecture une proposition de loi qui vise à favoriser le regroupement de communes, alors que se tient à Paris le congrès des maires de France. Cette proposition de loi, émanant du sénateur LR Bruno Sido et qui avait été adoptée par la chambre haute le 8 mars 2016, permet en cas de création d'une commune nouvelle, le maintien des communes associées sous forme de communes déléguées. Pour la rapporteure à l'Assemblée, Christine Pires Beaune (PS), la proposition vise à supprimer "les derniers freins à la création de communes nouvelles", processus qui a été accéléré par une loi de 2015. Selon l'élue du Puy-de-Dôme, au 1er janvier 2016, la France est passée pour la première fois sous le seuil des 36.000 communes (35.885), "une petite révolution", avec 1.090 communes ayant fusionné pour créer 317 communes nouvelles. "Dans certaines campagnes isolées, les élus municipaux ont du mal à faire vivre leur collectivité, non seulement financièrement, mais aussi sur le plan démocratique", note le rapport de la députée, qui relève notamment que lors des municipales de 2014, "64 communes n'ont pas participé au premier tour du scrutin, faute de candidats". Le ministre des Collectivités territoriales Jean-Michel Baylet a indiqué dans l'hémicycle que le gouvernement était "déterminé à accompagner ce mouvement de renforcement du maillage communal", rappelant, alors que le président Hollande doit s'exprimer jeudi devant les maires réunis en Congrès, que les communes sont "l'échelon institutionnel préféré des Français". Dans un climat plutôt consensuel sur le texte, que Jacques Pélissard (LR) a notamment présenté comme allant "dans le bon sens", Marc Dolez a fait entendre "une voix dissonante" au nom des élus du Front gauche. Il a indiqué que les députés de son groupe étaient "en désaccord" avec la philosophie même de la proposition, les regroupements de commune devant résulter d'un choix "des citoyens par la voie référendaire" et non se faire "à marche forcée". Le texte entend compléter le cadre des regroupements de communes, réformé par la loi du 16 décembre 2010 avec l'institution des communes nouvelles. Ce nouveau cadre, assoupli en 2015 pour le rendre plus incitatif, laisse des incertitudes, en cas de création d'une commune nouvelle, sur la situation des communes associées dans le cadre du régime de fusion-association de la loi du 16 juillet 1971 sur les fusions et regroupements de communes, la "loi Marcellin". La proposition de loi "clarifie la situation", selon la rapporteure, en permettant aux communes associées d'être maintenues en tant que communes déléguées en cas de création ou d'extension de communes nouvelles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 00:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exposition universelle de 2025: mise en place d'un groupe d'études à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601173330.s3pifh0b.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe d'études chargé d'"accompagner la candidature de la France" à l'Exposition universelle de 2025 et composé de 68 députés de droite comme de gauche a été mis en place mercredi à l'Assemblée nationale, ont indiqué ses coprésidents dans un communiqué. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux et le député-maire de Neuilly-sur-Seine, Jean-Christophe Fromantin, président d'ExpoFrance 2025, co-présideront ce groupe d'études. Tous deux "avaient déjà animé conjointement la mission d'information parlementaire à l'issue de laquelle le Président de la République avait annoncé, dès la fin de l'année 2014, la candidature de la France", indique le communiqué. Pour MM. Le Roux et Fromantin, l'installation de ce groupe d'études, qui "pourra conduire des auditions et déposer le moment venu une proposition de loi", va permettre "d'enrichir la candidature de la France, de relayer la mobilisation de tous les Français et de préparer les conditions d'une réussite de ce projet pour notre pays". La candidature française doit être déposée en juin devant le BIE (Bureau international des expositions). D'autres villes comme Rotterdam, Toronto ou Osaka, sont officieusement sur les rangs. Les résultats seront donnés début 2018.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent par un dernier vote la proposition de loi sur "l'économie bleue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601161408.4ma5cyl9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi par un dernier vote la proposition de loi PS sur l'"économie bleue", qui entend accroître les bénéfices tirés par la France de l'activité maritime, tout en affichant le souci de l'environnement. Pour être adopté définitivement par le Parlement, ce texte doit encore faire l'objet d'un dernier vote le 7 juin par les sénateurs, avec qui les députés avaient trouvé un compromis en commission mixte paritaire. Seul le Front de gauche a voté contre ce texte, y voyant "des régressions de droit social sous couvert de simplifications administratives", selon son orateur Patrice Carvalho. La proposition de loi prévoit des dispositions en faveur de la compétitivité des exploitations maritimes et des ports de commerce comme l'exonération de cotisations patronales pour tous les navires battant pavillon français soumis à une cotisation internationale, l'instauration de l'autoliquidation de la TVA à l'importation dans les ports, ou encore l'extension de l'autorisation des jeux de hasard à bord de l'ensemble des navires à passagers français. Le texte comporte aussi des mesures de soutien aux pêches maritimes et aux cultures marines ainsi que l'institution d'un régime d'assurance adapté pour les installations d'énergies marines renouvelables (projets d'éoliennes offshore) et la mise en place d'une information sur l'origine des produits aquatiques alimentaires distribués. "Ce texte est très attendu par les acteurs du monde maritime et permettra d'accompagner ce formidable potentiel maritime sans affaiblir le modèle social auquel nos marins sont attachés", a souligné le secrétaire d'État chargé des transports, de la mer et de la pêche, Alain Vidalies. "Entre 2006 et 2016, 4.000 emplois ont été supprimés dans le transport maritime", a rappelé le député LR, Gilles Lurton. "Pour l'avenir de la France et de l'Europe, osons la mer", a lancé le rapporteur Arnaud Leroy (PS). Cet élu des Français de l'étranger (Espagne, Portugal, etc.) en a profité pour attirer l'attention du ministre sur "le devenir de l'émission Thalassa sur France 3, un programme essentiel pour faire découvrir les métiers de la mer". Dans le cadre de la lutte contre le terrorisme, le texte complète aussi les moyens à dispositions des navires pour assurer la sécurité à bord, en étendant la possibilité de recourir à des entreprises privées de protection des navires, une mesure critiquée par le Front de Gauche, et en permettant d'interdire l'accès à bord de toute personne. L'Assemblée a par ailleurs donné son feu vert à une peine de six mois de prison contre les auteurs d'intrusions dans les zones portuaires, qui vise directement celle de Calais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des députés signataires de la "motion de gauche" décident d'auditionner les syndicats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601154551.ugfx7xwv.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés signataires du projet, avorté, de motion de censure de gauche contre le gouvernement ont décidé d'auditionner prochainement les organisations syndicales sur le projet de loi travail, a-t-on appris mercredi auprès de plusieurs d'entre eux. "Nous avons acté mardi de voir tous les syndicats sous 15 jours, pour voir où ils en sont, et aussi préparer le retour du texte à l'Assemblée", a indiqué à l'AFP l'ex-socialiste Pouria Amirshahi, désormais non inscrit. La décision a été prise lors de la rencontre, désormais hebdomadaire, réunissant notamment des députés du Front de gauche, des socialistes "frondeurs" et des écologistes. A son issue, plusieurs participants, dont Christian Paul (PS), Sergio Coronado (EELV) ou M. Amirshahi ont tweeté le même message: "Philippe #Martinez de @lacgtcommunique officiellement ouvert à la discussion, sans préalable. Toujours aucune réponse. Qui bloque? #49-3". Un projet de motion de censure de gauche avait échoué à être déposé à deux signatures près - 56 au lieu de 58 - après l'engagement de la responsabilité du gouvernement (article 49-3 de la Constitution) pour faire passer sans vote le controversé projet de loi travail en première lecture à l'Assemblée. Ce texte, qui entame ce mercredi son parcours au Sénat, en commission, doit revenir début juillet à l'Assemblée. Le travail en commun des signataires de la motion se poursuit alors que les dix députés écologistes critiques de la ligne gouvernementale sont toujours sans groupe parlementaire, à la suite du départ de six de leurs collègues "réformistes" pour rejoindre les rangs socialistes. Les choses "avancent à petits pas" pour la création d'un nouveau groupe parlementaire, qui nécessite 15 membres au minimum, a cependant assuré à l'AFP l'un de ces écologistes critiques du gouvernement. Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a indiqué mardi avoir été contacté la semaine dernière par ces écologistes, qui s'interrogeaient sur la possibilité de rejoindre son groupe, mais a laissé entendre que cela n'avait guère de chances d'aboutir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus de marché: les députés réforment par un dernier vote le système de répression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601153650.brypfytp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi, dans un dernier vote unanime, la proposition de loi PS réformant le système de répression des abus de marché, comme les délits d'initiés, avec peines de prison et sanctions pécuniaires uniformisées. Pour être adoptée définitivement au Parlement, la proposition de loi des députés Dominique Baert et Dominique Lefebvre doit encore faire l'objet d'un ultime vote des sénateurs, avec qui les députés avaient trouvé un compromis. Ce texte vise à remédier à la censure par le Conseil constitutionnel, le 18 mars 2015, de plusieurs articles du code monétaire et financier relatifs à la sanction du délit d'initié et du manquement d'initié. Face à ce "vide juridique fortement préjudiciable à la continuité de la lutte contre la délinquance financière", selon le rapporteur Dominique Baert, la proposition de loi "répond aux exigences européennes et constitutionnelles" et "permettra de réprimer plus efficacement les abus de marché". Les abus de marché recouvrent les délits d'initié, sanctionnés pénalement, ou les manquements d'initié, sanctionnés administrativement; les délits de diffusion de mauvaise information ou les manquements à la bonne information du public, pour les émetteurs de titres; les délits et manquements de manipulation des cours. Pour les réprimer, le système permettait jusqu'alors un cumul des poursuites et peines. Entre autres changements, la proposition de loi prévoit l'extinction de l'action publique dès lors que l'AMF notifie les griefs pour les mêmes faits, une procédure de concertation obligatoire avec l'AMF si le parquet envisage d'engager des poursuites pénales. En cas de désaccord sur la répartition entre AMF et parquet, le procureur général de la cour d'appel de Paris arbitrera, sans recours possible. Dans son volet de transposition européenne, le texte refond le périmètre des trois délits principaux d'abus de marché. Ces trois délits seront punis d'une peine de cinq ans d'emprisonnement maximum, contre un ou deux ans actuellement, et d'une amende égale à la sanction administrative, soit 100 millions d'euros, contre 150.000 à 1,5 million jusqu'alors. Pour les délits boursiers, le texte prévoit une circonstance aggravante de bande organisée, portant la peine d'emprisonnement applicable à dix ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première question du nouveau député de Strasbourg Elkouby (PS) sur le plan Juncker pour l'Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601143108.hltqm57u.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député de Strasbourg, le socialiste Eric Elkouby, a consacré mercredi sa première question au gouvernement au "plan Juncker", destiné à relancer l'investissement en Europe. "Permettez-moi de saluer et rendre hommage à mon prédécesseur et ami, Armand Jung, dont la santé s'améliore jour après jour", a déclaré au préalable l'élu de 42 ans, qui était son assistant parlementaire jusqu'à sa démission en février, pour raisons de santé. Les socialistes se sont levés pour l'applaudir. S'adressant au ministre des Affaires étrangères, Jean-Marc Ayrault, M. Elkouby a poursuivi: "alors que les partis populistes attaquent l'Europe de toutes parts (...) nous devons rappeler qu'elle représente avant tout un espace commun et humain de développement et de protection". "J'en profite pour vous remercier d'avoir rappelé à Strasbourg, le 9 mai dernier, le soutien inconditionnel du gouvernement à la vocation européenne de Strasbourg et de l'Eurométropole", a ajouté celui qui est actuellement l'un des adjoints au maire. Ce nouveau membre de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée a demandé au ministre quelles sont les "retombées économiques" en France du plan Juncker, qui prévoit au total 315 milliards d'euros d'investissements en Europe en trois ans (de 2015 à 2018). C'est Harlem Désir, secrétaire d'État aux Affaires européennes, qui lui a répondu, en commençant par adresser au député "toutes (ses) félicitations et celles du gouvernement pour (sa) brillante élection". M. Elkouby a recueilli dimanche au second tour 53,77% des voix face au candidat LR, dans cette 1ère circonscription du Bas-Rhin, détenue depuis 19 ans par le PS. M. Désir a rappelé que "la France est le premier pays bénéficiaire en montant global" du plan Juncker, avec 14,5 milliards d'euros d'investissements sur le territoire. Ce plan, dont l'objectif est de relancer la croissance et l'emploi en Europe, s'appuie sur un fonds pour les investissements stratégiques. Le Feis, financé par le budget européen et la Banque européenne d'investissement à hauteur de 21 milliards d'euros, doit attirer ensuite des investisseurs privés qui souhaiteraient financer des projets dans des secteurs comme l'énergie, les infrastructures ou encore la recherche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls évoque son "sentiment de gâchis" sur l'impact économique du conflit social</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601142819.0lu62gk3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a évoqué mercredi son "sentiment de gâchis" sur l'impact économique du conflit social sur le projet de loi contesté sur le travail, alors que l'économie française montre des signes d'accélération. "Oui, ce conflit peut peser sur notre économie, au moment où l'action du gouvernement permet la reprise, la croissance et la baisse du chômage. Et j'ai parfois, oui, un sentiment de gâchis, face à cette situation où le moral des ménages connaît un bond sans précédent que certains risquent de dévaloriser", a plaidé le chef du gouvernement à l'Assemblée nationale, en réponse au député communiste André Chassaigne (Puy-de-Dôme). "Quand on veut défendre les salariés, on n'oublie pas ceux qui grâce à l'action du gouvernement retrouvent un emploi", a-t-il lancé au chef de file des députés Front de Gauche. Le Premier ministre a de nouveau "condamné" les "blocages et les violences", citant notamment celles contre les permanences parlementaires et les forces de l'ordre. Dans sa question, le chef de file du Front de Gauche lui a notamment reproché de "remettre en cause le droit de grève" par ses vives critiques des blocages, jugeant que c'était à rebours de propos de François Mitterrand en 1972. Il a aussi réaffirmé que, lors des grands conflits de 1936 ou 1968, le gouvernement avait fini par s'asseoir autour d'une table de négociations avec les syndicats. M. Valls a répondu à ceux qui, comme M. Chassaigne, l'accusent de contribuer au blocage sur le texte et de manquer de dialogue avec les opposants. Non seulement "toutes les libertés syndicales et de rassemblement ont été respectées" dans un pays en "état d'urgence" post-attentats, mais "le dialogue n'a jamais été rompu, ni avec les syndicats, tous les syndicats, ni avec le Parlement", a plaidé le chef du gouvernement. "J'ai toujours dit que ma porte était ouverte. J'ai attendu et j'attends encore des propositions de certains", a-t-il dit, en soulignant notamment que le gouvernement avait accepté 800 amendements sur le texte. Mais, a aussi martelé le locataire de Matignon Premier ministre, sur ce "texte nécessaire pour les entrepreneurs comme les salariés", "nous tiendrons et je tiendrai". "Pas pour moi: pour la gauche, et pour le pays", a-t-il assuré. Dans sa riposte à l'élu communiste, M. Valls a aussi lancé: "nous ne sommes pas en juin 1936, en mai 1968, même pas en 2010 au moment du conflit des retraites" et "vous rappelez François Mitterrand en 1972, mais cinq ans après -vous deviez être un jeune militant- votre organisation politique rompait le Programme commun" avec le PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
