<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 16:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Particuliers employeurs: les députés favorables à une large déduction forfaitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120145458.zi2sr2k7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont montrés favorables jeudi en commission à une exonération générale de 1,50 euro de l'heure sur les cotisations sociales payées par les particuliers employeurs. Les membres de la commission des Affaires sociales, qui examinaient en nouvelle lecture le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, veulent ainsi maintenir le choix fait par le Sénat le 12 novembre de doubler cette exonération, de 0,75 euro à 1,50 euro de l'heure. En première lecture, les députés, à la demande du gouvernement, avaient limité ce doublement aux gardes d'enfants âgés de 6 à 14 ans, déclarés selon une procédure spécifique, et dans la limite de 40 heures par mois. L'article en question du projet de budget sera examiné à partir de lundi dans l'hémicycle. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait déclaré devant le Sénat souhaiter "s'en tenir au ciblage retenu par l'Assemblée nationale", une position qui ne devrait pas changer. L'UMP a dit en commission espérer que la disposition large sur les particuliers employant des salariés à domicile serait maintenue "malgré la pression du gouvernement". La présidente de la commission, Catherine Lemorton (PS), a assuré de sa "vigilance" et de sa détermination à "trouver les arguments pour convaincre" le gouvernement. Pour le reste, les députés se sont prononcés en commission pour un retour à leur version du projet de loi, notamment en rétablissant la modulation des allocations familiales que les sénateurs ont supprimée. Au stade de la commission cependant, la question de la hausse des taxes sur les cigares et les cigarillos n'a pas été évoquée. Cette disposition avait été introduite par les députés et balayée par les sénateurs. Les députés n'ont pas reproposé non plus d'étendre à toutes les entreprises des cotisations sociales sur les dividendes, une disposition supprimée au Sénat à la demande du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La CGT proteste contre la réforme de la justice prud'homale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120144549.hf5gosxs.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT a protesté jeudi à la fois contre la suppression des élections aux prudhommes, qui doit être adoptée définitivement dans la soirée à l'Assemblée nationale, et contre la réforme prévue de la justice prud'homale qu'elle estime une "atteinte" à cette juridiction originale. Une centaines de militants, parmi lesquels de nombreux conseillers prud'homaux CGT, se sont rassemblés à la mi-journée près de l'Assemblée nationale pour "exiger le respect des droits salariés et le maintien des élections prud'homales". Le texte, déjà voté par le Sénat mi-octobre, habilite le gouvernement à changer par ordonnances le mode de désignation des conseillers prud'homaux, ces juges non professionnels chargés de régler les litiges entre employé et employeur. Ils seront choisis par les organisations syndicales et patronales au prorata de leurs audiences respectives. Outre la suppression de ce scrutin, le gouvernement "veut remettre en cause le fonctionnement de la justice prud'homale", a affirmé Jean-Pierre Gabriel, membre de la direction de la CGT. Dans le cadre du projet de loi pour l'activité, qui sera présenté en Conseil des ministres le 10 décembre, le gouvernement envisage une réforme globale de la justice prud'homale. Dans l'avant-projet, adressé au Conseil d'Etat et dont l'AFP a obtenu une copie, il a toutefois renoncé à la mesure la plus décriée par les syndicats consistant à fixer un barème pour les indemnisations. "Le gouvernement a renoncé a une des mesures les plus scandaleuses de ce projet, ce qui est une bonne chose", a affirmé à l'AFP M. Gabriel. Mais, selon lui, le texte reste "agressif à l'égard des conseillers prud'homaux", évoque "leur formation sans en donner les moyens", et entend renforcer l'intervention des juges professionnels dans la procédure au détriment des conseillers prud'homaux. La réforme prévue "enlève des prérogatives aux juges prud'homaux", a affirmé auprès de l'AFP Clarisse Meslin, conseillère prud'homale dans la Manche. Cette réforme et la suppression des élections "sont une atteinte à la fonction de juge et à notre légitimité", a-t-elle dénoncé. Par ailleurs, la CGT regrette que le gouvernement n'ait pas consulté le Conseil supérieur de la prud'homie (CSP) avant de rédiger son texte de loi, "on a été mis de côté", a affirmé à l'AFP Bernard Augier, membre du CSP. La réforme sera au coeur des débats de la prochaine réunion de ce Conseil mercredi. La CGT a prévu de nouvelle mobilisation mercredi. "On va continuer ces actions jusqu'au retrait complet de ce projet", a affirmé M. Gabriel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La crise touche aussi le monde associatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120134709.4kg52d1x.html</link>
   <description><![CDATA[La crise frappe aussi le monde associatif, avec "de graves problèmes financiers" et une précarisation des emplois, révèle un rapport parlementaire rendu public jeudi. Toutefois, le monde associatif a été frappé par la crise bien plus tardivement que l'entreprise. Entre 2000 et 2010, le nombre d'emplois associatifs a progressé régulièrement, de 25% environ, souligne ce document, qui rappelle que le secteur associatif représente un peu plus d'un salarié privé sur dix. Ce secteur a été "beaucoup moins touché, et avec retard, que le reste du secteur privé, par la crise de 2008", indiquent les députés Alain Bocquet (PC) et Françoise Dumas (PS), respectivement président et rapporteure du rapport. Le monde associatif fait face désormais à de "graves problèmes financiers", "qui s'expliquent en grande partie par la raréfaction des ressources publiques et la difficulté des ressources privées à prendre le relais". La proportion de responsables jugeant leur situation financière "bonne" ou "très bonne" est ainsi passée de 60% en mai 2012 à seulement 47% en mai 2014. Outre les coupes budgétaires, les associations subissent également un dispositif fiscal qui les désavantage par rapport au secteur lucratif concernant le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE), dont la structure associative est exclue. Le rapport relève qu'en 2011, les ressources des associations provenaient à hauteur de 49,4% du public et de 50,6% du privé. En 2005, lors de la précédente enquête, le ratio était inverse (48,8% privé et 51,2% public). Selon des estimations du Collectif des associations citoyennes (CAC), citées par Europe 1, ce sont quelque 200.000 emplois qui pourraient être supprimés d'ici à trois ans. -fiscalité pour encourager les dons- Les associations les plus touchées sont les moyennes structures, nombreuses à oeuvrer sur le terrain dans des secteurs-clé comme l'éducation, la jeunesse ou encore la lutte contre l'exclusion. Le rapport met également l'accent sur "la précarisation croissante du salariat associatif, marqué par l'augmentation de la part des contrats à durée déterminée". D'après une enquête du Centre d'économie de la Sorbonne, la part des contrats à durée indéterminée a chuté de 53% en 2005 à 47% en 2011. Cependant, malgré la crise, les Français restent généreux, même si le document fait état d'une stagnation des dons à partir de 2012, après une augmentation continue au cours des 10 années précédentes. Selon les données fiscales, depuis 10 ans, au moins 5,6 millions de ménages, "probablement beaucoup plus", contribuent financièrement à l'action des associations. Une dynamique à préserver "en sécurisant le dispositif fiscal et en cherchant de nouvelles voies pour canaliser" les dons, notamment à l'aide des nouvelles technologies. Pour l'heure, trois dispositifs fiscaux existent qui confèrent aux contribuables effectuant des dons un avantage fiscal. L'effort fiscal du gouvernement dans ce sens est souligné dans le rapport. Interrogée par l'AFP, Françoise Dumas a affirmé que les 55 préconisations de ce texte avaient pour objectif de "conforter la place des associations dans la société, en garantissant leur financement mais aussi la formation des bénévoles et des cadres dirigeants". "Les associations demeurent des éclaireurs des politiques publiques et il n'y a pas de baisse de leur vitalité et de l'engagement des personnes", a-t-elle souligné, appelant à combattre ces "idée préconçue".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve accuse le chef des députés écologistes d'avoir "la haine à la commissure des lèvres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120134533.82wiilfd.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a accusé vendredi le coprésident du groupe écologiste François de Rugy d'avoir depuis des semaines à son encontre de la "haine et de l'insulte à la commissure des lèvres". "Je n'ai vu dans vos propos depuis des semaines que de la haine et de l'insulte à la commissure des lèvres", a lancé M. Cazeneuve, qui s'exprimait lors du débat sur la réforme territoriale, mais qui faisait référence à des propos de M. de Rugy à son égard après la mort de Rémi Fraisse à Sivens (Tarn). "Je vous ai entendu sur d'autres sujets proférer des attaques que j'ai considérées comme indignes. Je ne suis pas dans la haine, M. de Rugy, ce n'est pas ma culture, c'est vous qui l'êtes. Si vous voulez que je vous fasse la liste des propos que vous avez tenus sur mon compte qui relèvent de la diffamation, je peux les rappeler", a dit le ministre. Les écologistes ont violemment critiqué l'attitude de M. Cazeneuve dans l'affaire de Sivens. M. de Rugy a notamment dit que M. Cazeneuve "n'était pas un bon ministre de l'Intérieur", que c'était "un homme raide", "très péremptoire et arrogant", et qu'il avait "sali l'honneur de la gendarmerie". Ce règlement de comptes est intervenu lors du débat sur la réforme territoriale lorsque M. Cazeneuve a dénoncé ceux qui "se réfugient dans l'identité parce qu'ils sont dans la facilité de la pensée", en semblant viser certains députés alsaciens ou bretons. Face aux protestations de M. de Rugy, député de Loire-Atlantique et farouche partisan du rattachement de ce département à la Bretagne, M. Cazeneuve s'est interrompu et s'est lancé dans ce qui s'apparentait à un règlement de comptes. M. de Rugy a répondu dans l'hémicycle en dénonçant le "mépris" de M. Cazeneuve à l'égard de "ceux qui ne pensent pas comme (lui)". Il a ensuite jugé auprès de l'AFP que "Bernard Cazeneuve avait perdu ses nerfs, ce qui est inquiétant pour un ministre de l'Intérieur", "il confond son orgueil personnel et son honneur. C'est pas très glorieux de régler ses comptes dans un débat à l'Assemblée". Le débat sur la réforme territoriale avait déjà connu un premier dérapage dans la matinée quand le député UMP des Côtes-d'Armor Marc Le Fur avait jugé que la majorité "avait confirmé une décision du régime de Vichy" en n'incluant pas la Loire-Atlantique dans la Bretagne dans la nouvelle carte des régions, provoquant l'indignation de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salle de shoot et cannabis: propositions divergentes d'un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120111511.xot89iw4.html</link>
   <description><![CDATA[En matière d'expérimentation des salles de shoot en France ou de légalisation de l'usage du cannabis dans l'espace privé, un rapport parlementaire sur l'évaluation de la lutte contre l'usage des drogues illicites, publié jeudi, rend des propositions divergentes. Constatant que la politique de prohibition adoptée par la France depuis 1970 n'a pas empêché le développement de la consommation de produits illicites, le rapport d'information parlementaire, confié à la député socialiste Anne-Yvonne Le Dain et au député UMP Laurent Marcangeli, fait au total une douzaine de propositions consensuelles pour améliorer la lutte contre l'usage de drogue. Les rapporteurs proposent par exemple d'augmenter la fréquence et l'efficacité des campagnes de prévention en privilégiant internet, d'appliquer l'obligation d'information des élèves dans les programmes scolaires, de mettre en place la e-prescription (prescription électronique) pour les traitements de substitution aux opiacées, ou encore d'expérimenter les programmes d'échanges de seringues en milieu pénitentiaire. Mais sur la mise en place d'une salle de consommation à moindre risque, destinée à accueillir des toxicomanes très désocialisés qui se droguent dans la rue et à réduire les nuisances dans l'espace public, les deux rapporteurs, qui ont auditionné des représentants de structures similaires en Suisse et aux Pays-Bas, des représentants des forces de l'ordre et des médecins, en ont tiré des conclusions divergentes. Jugeant les expériences suisse et néerlandaise "concluantes" et estimant "opportun d'introduire ce nouvel outil de réduction des risques", Mme Le Dain propose d'expérimenter plusieurs salles ("au moins trois établissements dans différentes villes") pour une durée de 18 mois, afin de permettre, "en cas d'évaluation positive, la généralisation du dispositif sur le territoire national". A l'inverse, M. Mercangeli propose de "refuser l'ouverture" de telles salles, "faute de sécurisation suffisante du dispositif s'agissant du travail de la police, de la justice et des questions de responsabilités en jeu". La ministre de la Santé Marisol Touraine prévoit l'expérimentation des salles de shoot pendant six ans, dans son projet de loi santé qui doit être examiné début 2015 par les députés. Concernant le cannabis, dont l'incrimination de l'usage personnel est de plus en plus contestée, les deux rapporteurs divergent également : la député PS propose de "légaliser l'usage individuel de cannabis dans l'espace privé pour les personnes majeures, et d'instituer une offre réglementée du produit sous le contrôle de l'Etat". Elle suggère aussi "de transformer le délit d'usage de cannabis dans l'espace public en contravention de 3e catégorie". De son côté, M. Marcangeli propose seulement de transformer le délit d'usage de cannabis, qu'il soit public ou privé, "en contravention de 3e catégorie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée désigne Strasbourg comme capitale de la future grande région</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120111003.j9ewfx8d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé jeudi de désigner par avance Strasbourg comme capitale de la future grande région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine dans un geste d'apaisement vis-à-vis des élus alsaciens mécontents de ce projet. Dans le cadre de la deuxième lecture du projet de délimitation des régions, les députés ont adopté à l'unanimité un amendement présenté par le socialiste alsacien Philippe Bies stipulant que "par dérogation, Strasbourg est le chef-lieu de sa région". Pour que cet amendement puisse être soutenu par les UMP alsaciens, les socialistes et le gouvernement ont accepté qu'il ne fasse pas référence explicitement à la nouvelle région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine votée dans la nuit au sein de la nouvelle carte des 13 régions et qui est violemment contestée par l'opposition. C'est une dérogation par rapport au texte qui prévoit que "le chef-lieu définitif de la nouvelle région soit pris par décret en Conseil d'Etat avant le 1er juillet 2016 après avis du conseil régional" de la nouvelle région. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a une nouvelle fois assuré aux élus alsaciens que le gouvernement voulait donner à Strasbourg "le statut qu'elle mérite" et qu'elle "soit confortée dans son rôle de capitale européenne". "C'est un sujet qui ne concerne pas les seuls Alsaciens (...) c'est un sujet national" et "une question européenne, compte tenu de la place particulière de Strasbourg comme ville de réconciliation, après les horreurs de la guerre", avait-il affirmé mercredi soir. Cette désignation implique implicitement que Strasbourg abritera bien la préfecture de région. Le lieu de l'hôtel de région restera en revanche déterminé par le conseil régional, tout comme le ou les lieux de tenue des réunions du conseil régional. "Vous venez d'annoncer quelle ville sera la préfecture de la région Champagne-Ardenne-Lorraine-Alsace (...) Je vous remercie de donner à tout le monde la liste des préfectures de régions", avait lancé au ministre le député-maire UMP de Châlons-en-Champagne (Marne), Benoist Apparu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 12:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote la carte à 13 régions, sans aucun changement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120005119.skcc1yr5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a fini par voter en deuxième lecture, dans la nuit de mercredi à jeudi, la carte à 13 régions inscrite dans la réforme territoriale sans changement, au grand dam d'un certain nombre de députés critiques, dont une majorité des Alsaciens. L'article 1er du projet de loi, qui prévoit cette réduction du nombre de régions métropolitaines de 22 à 13 à compter de 2016, a encore donné lieu à des débats passionnés et transcendant parfois les clivages partisans, pendant environ six heures. Sur la soixantaine d'amendements défendus pour le supprimer ou le réécrire encore, aucun n'a été adopté. "La carte du gouvernement a été amendée, discutée, transformée dans un dialogue allé à son terme", a plaidé le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, en défendant notamment les choix de découpage contestés au nom de la nécessité de donner aux dites régions la "taille critique" nécessaire pour avoir du poids face à d'autres régions européennes. Observant qu'"aucune carte ne fera jamais l'unanimité" et affirmant que le gouvernement n'entend "ni heurter ni gommer les identités locales", le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini a appelé à "faire enfin cette nouvelle carte des régions et cette réforme territoriale que les Français attendent". Le gouvernement avait présenté au printemps une première carte à 14 régions, "dessinée sur un coin de table à l'Élysée" par ses détracteurs, supprimée par le Sénat en première lecture puis rétablie mais à 13 régions par l'Assemblée en juillet. En seconde lecture fin octobre, le Sénat a porté cette carte à 15 régions, mais les députés sont revenus en commission sur ces modifications la semaine dernière à l'initiative du groupe socialiste en fusionnant de nouveau l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardennes, ainsi que le Languedoc-Roussillon avec Midi-Pyrénées. Les députés mécontents ont échoué dans l'hémicycle à infléchir à nouveau la carte par des amendements "régionaux" qui traversent les groupes politiques. De quoi laisser ainsi des "bleus à l'âme" pour n'avoir pas réussi à obtenir que l'Alsace reste seule, a affirmé l'UMP Laurent Furst. "Dans quelle société peut-on marier les gens contre leur gré?", s'est exclamé Jean-Luc Reitzer, suppliant notamment le gouvernement de ne pas faire "le jeu des extrêmes" à l'approche d'élections cantonales et régionales. Des socialistes, tels que Bernard Roman, ont tenté, en vain, contre l'avis de leur groupe de repousser de trois ans la fusion du Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie contestée par la maire de Lille Martine Aubry. Des élus de gauche du sud ne sont pas parvenus à défaire la fusion Languedoc-Roussillon Midi-Pyrénées rétablie en commission, au profit d'une fusion de Midi-Pyrénées avec l'Aquitaine entre autres. Des écologistes à l'UMP en passant par l'UDI, plusieurs élus bretons n'ont pas réussi à reconstituer la Bretagne historique" à cinq départements, en incluant la Loire-Atlantique, enlevée par "un décret de Vichy".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 01:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délégations de vote, collaborateurs, vidéo: nouvelles retouches en commission au règlement de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119203143.qt2hv1d3.html</link>
   <description><![CDATA[Publicité des délégations de vote, négociation d'un statut pour les collaborateurs parlementaires, ou encore dérogations à la retransmission des débats en commission: les députés ont apporté mercredi quelques retouches à une proposition de modification du règlement de l'Assemblée. Cette proposition de modification, présentée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) et adoptée en commission mercredi soir, sera débattue ainsi amendée le 26 novembre dans l'hémicycle. La commission des Lois a mis sa patte, intégrant notamment sur une suggestion écologiste le principe d'une transparence des délégations de vote, qui seront publiées au Journal officiel à la suite du compte rendu de chaque séance. Les délégations sont limitées à une par député depuis 1993. L'existence du registre des représentants d'intérêts, en ligne depuis début 2014 sur le site de l'Assemblée, a aussi été inscrit dans le règlement, via un amendement écologiste. Par ailleurs, les collaborateurs parlementaires, qui sont actuellement 2.090 auprès des 577 députés, vont bénéficier d'un statut qui sera négocié avec leurs organisations professionnelles, en vertu d'amendements du président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS). Ces votes ont été salués par leurs organisations, SNCP et AFCP, qui réclament un statut de longue date. Les collaborateurs sont liés par un contrat de droit privé à leur député-employeur, tels des salariés de très petite entreprise (TPE) ne bénéficiant ni d'une convention collective ni d'aucun statut défini, ce qui constitue "une exception sur le marché du travail", explique M. Urvoas, lui-même ancien assistant parlementaire. Il considère qu'"une telle situation nuit tant aux collaborateurs en question qu'à l'image de l'Assemblée nationale en tant qu'institution". Par ailleurs, sur la question sensible de la publicité des débats en commission, que les socialistes ne voulaient pas systématique, un compromis a été trouvé, par un amendement de M. Urvoas. La proposition de résolution de M. Bartolone prévoyait le principe d'une publicité des travaux des commissions sauf décision de dérogation "à titre exceptionnel" et "motivée" par leurs bureaux respectifs. L'amendement adopté maintient le caractère exceptionnel de la dérogation pour les travaux législatifs, mais le supprime pour les travaux non législatifs, comme les auditions de personnalités, autrement dit facilite ces discussions à huis clos. "Cet élément de souplesse pourrait particulièrement trouver à s'appliquer dans les commissions (Affaires étrangères, Défense, Affaires européennes, etc.) procédant régulièrement à des auditions appelant une certaine discrétion", relève M. Urvoas. Dans la soirée, les députés ont fait de nouveaux ajouts au règlement, prévoyant notamment "un véritable droit de tirage en matière de commission d'enquête au profit des groupes d'opposition et des groupes minoritaires". Ainsi un amendement socialiste a supprimé la possibilité d'un rejet d'une telle commission par une majorité négative des trois cinquièmes des membres de l'Assemblée. De plus, sur des propositions identiques de radicaux de gauche et d'écologistes, "en cas d'irrecevabilité de sa proposition de loi ou de son amendement, le député (pourra) demander à recevoir une explication écrite du refus".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 21:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La résolution en faveur d'un Etat palestinien peut être "une bonne initiative", selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119190632.xbsh0zkb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a jugé mercredi que la proposition de résolution des députés PS en faveur d'un Etat palestinien pouvait être "une bonne initiative". "La proposition qui a été travaillée par le groupe socialiste et par un certain nombre de membres de la commission des Affaires étrangères peut être un élément pour renforcer ce sentiment qu'il y a nécessité du mouvement et de la marche vers la paix", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Monde-France Info-AFP. "C'est une bonne initiative, à condition que ce soit un élément supplémentaire pour la paix", a-t-il ajouté. L'Assemblée nationale doit se prononcer le 28 novembre sur une proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement français à reconnaître l'État palestinien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 20:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy pour l'abrogation du mariage gay: "Pas un comportement de chef d'État" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119184222.fp96djba.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a dénoncé mercredi le revirement de Nicolas Sarkozy sur la loi Taubira sur le mariage homosexuel, dont il souhaite désormais "l'abrogation", jugeant que ce n'était "pas un comportement de chef de l'État". "Ce n'est pas un comportement de chef de l'État. Quand d'un seul coup on subit la pression d'une salle, dont on sait qu'elle était assez radicale et que l'on ne peut pas résister, ce n'est pas le comportement de quelqu'un qui a été chef de l'État", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Samedi, lors d'un meeting du courant "Sens commun" proche de la Manif pour tous, l'ancien président Nicolas Sarkozy s'est finalement prononcé pour "l'abrogation" de la loi Taubira sur le mariage pour tous, après avoir été chahuté pour avoir d'abord évoqué une simple "réécriture" de la loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: la mission parlementaire évoque des alternatives à une nationalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119181623.r9qftzlk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Bertrand Pancher (UDI) et Jean-Paul Chanteguet (PS), respectivement président et rapporteur de la mission d'information sur les autoroutes, ont évoqué des pistes alternatives à leur renationalisation prônée par certains, et réclamé un débat au Parlement, lors de la présentation d'un rapport d'étape. Ce débat devrait "aborder le sujet des concessions, qui ont fait l'objet en 2005 d'une privatisation en dehors de toute décision législative", ont-il écrit dans un courrier envoyé mercredi au Premier ministre Manuel Valls. Il aborderait aussi le plan de relance autoroutier, négocié entre le gouvernement et les sociétés concessionnaires d'autoroute (SCA) et qui a été approuvé par Bruxelles. Il prévoit une prolongation de la durée de leurs contrats, en échange de plus de trois milliards d'euros d'investissement. A ce propos, Bertrand Pancher juge "difficile d'avoir critiqué la décision de 2005 (...) et en même temps d'augmenter les durées de ces concessions chaque fois qu'un besoin d'investissement se fait sentir". Le rapport final de la mission d'information doit être rendu mi-décembre. S'il ne souhaite pas "nationaliser les autoroutes", Jean-Paul Chanteguet préconise une résiliation anticipée des contrats passés avec les sociétés concessionnaires pour des "motifs d'intérêt général", une mesure "possible et compatible avec notre politique budgétaire et la réglementation européenne". Mais le rachat de ces concessions ne peut se faire qu'au 1er janvier de chaque année, moyennant un préavis d'un an. "J'appelle donc le gouvernement à prononcer cette dénonciation dans les semaines qui viennent, afin que le préavis courant en 2015 nous permette de renégocier", continue M. Chanteguet. Selon lui, "une majorité se dégagerait" parmi les membres de la mission d'information en faveur d'une dénonciation des contrats pour motif d'intérêt général. D'après les estimations, celle-ci coûterait 20 milliards d'euros, plus 17 à 20 milliards d'euros de dette résiduelle à la charge de l'Etat. Plus prudent, Bertrand Pancher préfère évoquer le "rééquilibrage du contrôle des sociétés concessionnaires par les services de l'Etat" et "la création ou le rattachement de ces activités à une haute autorité indépendante de régulation". La dénonciation des contrats passés avec les SCA est simplement "une possibilité qui (nous) est ouverte", précise-t-il. Les SCA sont très critiquées, notamment depuis qu'un rapport de l'Autorité de la concurrence a relevé il y a deux mois une rentabilité de 20% ou plus, sur fond de prix des péages augmentant plus vite que l'inflation depuis la privatisation de 2005-2006. Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a promis début novembre d'imposer "beaucoup plus de pression" sur les sociétés autoroutières et même de faire "baisser les tarifs là où ce sera possible". Mercredi, les concessionnaires d'autoroute ont appelé à "garder confiance dans le modèle français des concessions autoroutières" et à "sortir de la critique excessive", lors d'un colloque organisé par le groupe Vinci. Sur la durée d'une concession, "la rentabilité sera de 7% par an si tout va bien, elle sera négative si tout va mal, c'est-à-dire si les taux d'intérêt montent et si le trafic baisse", a martelé Pierre Coppey, président de Vinci Concessions et de l'Association professionnelle des sociétés françaises d'autoroutes. "Nous sommes des partenaires de l'Etat. Si l'Etat souhaite qu'à l'intérieur de l'équilibre de nos contrats, nous consentions à de nouveaux investissements qui correspondent à des besoins d'infrastructures et à la nécessité de relancer l'activité dans les travaux publics, nous sommes tout à fait prêts à le faire dès lors que l'équilibre économique de nos activités est respecté", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution État palestinien : Collard, Chauprade (FN) contre, Aliot pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119181545.9371efin.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Gard Gilbert Collard et Aymeric Chauprade, conseiller de Marine Le Pen aux affaires internationales, se sont dits mercredi opposés à une résolution reconnaissant un Etat palestinien, le vice-président du FN Louis Aliot s'y disant lui favorable. "En l'état actuel du texte de résolution sur la Palestine, et pour le moment, je ne peux, à titre personnel, que voter contre!" a tweeté M. Collard, député Rassemblement Bleu marine, la "plateforme électorale" du Front national. L'eurodéputé Aymeric Chauprade, interrogé par quelques journalistes, a lui indiqué qu'"à titre personnel", il n'aurait "pas voté la reconnaissance de l'Etat palestinien", voyant le texte sur cette résolution le fruit d'une "mode" dans la "continuation d'un agenda du Parlement européen". "Un Etat palestinien est légitime, avec un territoire viable, un retour aux frontières de 1967, mais pour reconnaître un Etat, il faut reconnaître un véritable Etat, qui contrôle un territoire. Je pense qu'il faut d'abord arriver pour Mahmoud Abbas à reprendre l'autorité sur l'ensemble du territoire", a poursuivi le chef de la délégation FN au Parlement de Strasbourg. D'après lui, "si la Palestine est reconnue demain officiellement, il ne se passera rien, ça montrera juste que Mahmoud Abbas n'a aucune autorité, ça va endormir encore plus les choses". Et concernant le Hamas, la principale force islamiste palestinienne, M. Chauprade a estimé qu'"on ne peut pas faire la paix avec des gens qui ont pour objectif final, dans leur charte, de vous faire disparaître". "Je pense que je la voterais", a de son côté estimé Louis Aliot, vice-président du FN, interrogé au Talk Orange-Le Figaro. "Nous sommes nous pour la reconnaissance de deux Etats qui vivent dans la sécurité, qui se reconnaissent l'un l'autre, on ne peut pas continuer des négociations avec un Etat israélien et un Etat qui finalement n'existe pas pour la communauté internationale, il faut donc les reconnaître, à charge pour l'Etat palestinien de reconnaître l'Etat d'Israël et de lutter contre le terrorisme en son sein ce qui n'est pas toujours le cas aujourd'hui", a demandé l'eurodéputé. La députée FN du Vaucluse Marion Maréchal-Le Pen a elle indiqué mardi qu'elle voterait pour une reconnaissance d'un Etat palestinien lors du scrutin organisé à l'Assemblée nationale le 28 novembre. Les députés doivent se prononcer le 28 novembre sur une proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement français à reconnaître l'État palestinien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rejet en commission à l'Assemblée d'un texte UDI en faveur de la recherche sur les cancers pédiatriques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119171057.llzkejnn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté mercredi en commission une proposition de loi UDI visant à faire financer des recherches sur les cancers de l'enfant par l'industrie pharmaceutique. Cette proposition de loi défendue par Jean-Christophe Lagarde, président du parti centriste, sera examinée dans l'hémicycle le 27 novembre dans le cadre d'une "niche" de son groupe. La présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), a insisté sur l'intérêt de la majorité pour le sujet "brûlant" des cancers pédiatriques. Elle a appelé à voir avec la ministre de la Santé, Marisol Touraine, les solutions à apporter pour favoriser la recherche mais pas au travers de cette proposition de loi, qui avait été déposée en juin 2013. Le groupe socialiste ne la juge pas "opportune" alors que le président de la République a présenté en février dernier le plan cancer 2014-2019, dans lequel "les problématiques spécifiques liées aux cancers pédiatriques sont bien prises en compte". De plus, aux yeux de Michèle Delaunay, cancérologue de profession et porte-parole des députés PS sur ce texte, "cette proposition de loi oppose recherche en oncologie pédiatrique et en oncologie en général". M. Lagarde suggère une taxe de 0,15% sur le chiffre d'affaires des industries pharmaceutiques, qu'il est prêt à ramener à 0,05% pour tenir compte des efforts du troisième plan Cancer, ce qui générerait environ 10 millions d'euros au profit de la recherche sur ces cancers. L'association Eva pour la Vie, à l'origine en février dernier d'une pétition signée par près de 180.000 personnes et par une cinquantaine d'associations de patients pour réclamer le développement de recherches spécifiques sur les cancers de l'enfant, a déploré sur twitter la position des socialistes "contre une proposition de loi qui peut sauver des vies".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites chapeau: Macron veut obtenir "rapidement" des mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119155244.g7eiicou.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a déclaré mercredi devant les députés qu'il voulait parvenir "rapidement" à "des mesures" sur les retraites chapeau versées par les entreprises à leur hauts dirigeants, dont les montants élevés suscitent la polémique. M. Macron avait déjà mardi à l'Assemblée nationale dit avoir demandé un rapport de l'Inspection générale des finances pour "trouver une vraie solution pour supprimer les retraites chapeau". "Bien évidemment la mission de l'Inspection générale des finances associera l'Inspection générale des affaires sociales et ces deux corps d'inspection travailleront ensemble", a-t-il précisé mercredi en réponse à une question du député PRG Jacques Krabal. "Surtout je veux que ces propositions puissent déboucher rapidement sur des mesures et que par voie d'amendement nous puissions les intégrer dans le projet de loi pour l'activité et la croissance que je porterai en début d'année prochaine", a-t-il poursuivi. M. Macron doit présenter en décembre en Conseil des ministres ce projet de loi contenant un grand nombre de mesures, qui concernent des sujets aussi divers que les professions réglementées ou le travail du dimanche. Le projet doit être discuté au Parlement au printemps. "Il y a plus d'un million de Français qui ont des retraites supplémentaires. Les retraites supplémentaires ce sont simplement des retraites pour lesquelles vous contribuez au-delà du normal", a-t-il affirmé. "Ces retraites-là ce sont, pour la plupart des Français, des petites retraites", a-t-il dit. "Il ne s'agit pas de les pénaliser davantage", a assuré le ministre. "La mesure que nous devons prendre c'est pour les mandataires sociaux et les grands cadres dirigeants d'entreprises qui, sans contribuer, demandent à l'entreprise d'abonder des montants importants et d'avoir à vie des retraites chapeau", a-t-il dit. Les retraites dites chapeau sont des compléments de rémunération versés par des entreprises à d'anciens salariés en plus du régime de base et de la retraite complémentaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ne tuez pas l'Alsace": les UMP alsaciens manifestent à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141119155223.zxccknra.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP alsaciens ont brièvement déployé mercredi après-midi dans l'enceinte de l'Assemblée une banderole pour protester contre la création de la grande région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine, avant d'être évacués par les agents. Une dizaine de députés sont arrivés dans la salle des Quatre-Colonnes, réservée aux interviews des députés par des journalistes, avec une banderole "Ne tuez pas l'Alsace", ce qui est contraire, sinon au réglement, du moins aux usages. "On veut détruire une région, nous ne lâcherons pas", ont souligné ces députés alsaciens UMP, parmi lesquels Laurent Furst, Patrick Hetzel ou Eric Straumann. Finissant par céder aux agents de l'Assemblée, les députés ont alors tenté de déployer leurs banderole dans les jardins de l'Assemblée, ce qui leur a été aussi refusé. Ils ont fini par quitter les lieux pour déployer leur banderole à l'extérieur du Palais-Bourbon. Les 13 députés alsaciens de l'opposition (sur 15) protestent vigoureusement depuis mardi soir contre la fusion de leur région avec Champagne-Ardenne et Lorraine au sein d'une carte de 13 nouvelles régions qui devrait être adoptée mercredi soir par l'Assemblée en seconde lecture. Ils invoquent notamment la géographie ("la nouvelle région serait plus grande que la Belgique"), "l'histoire douloureuse" de l'Alsace, ou l'identité alsacienne avec le risque d'une montée de l'extrême droite aux prochaines élections départementales de mars 2015. "Les Alsaciens se souviendront que c'est un gouvernement de gauche qui a fait disparaitre leur région", avait lancé Laurent Furst mardi soir dans l'hémicycle. "Rayer l'Alsace de la carte des régions françaises, quel que soit le vocabulaire employé, c'est effacer une partie de la mémoire de notre pays", avait ajouté son collègue André Schneider. Un député UMP Antoine Herth avait même provoqué un incident en contractant le nom de la nouvelle région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine en "Arschloch" (ou "trou du cul" en allemand et en alsacien). Cela leur avait valu une réplique cinglante des deux PS de la région, Philippe Bies et Armand Jung, se disant "outrés" par de tels propos. "Votre attitude continue d'alimenter un sentiment identitaire", avait lancé M. Bies. "Je suis convaincu que l'Alsace ne perdra pas son âme et sa force dans une région plus vaste, que Strasbourg ne sera pas moins forte comme capitale d'une grande région, comme capitale européenne", leur avait répondu le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
