<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 14:20:04 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Macron: "Le risque d'absolutisme n'est pas ce qui nous guette" (cité par Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614121726.d7lixhx8.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a assuré mercredi en Conseil des ministres que "le risque d'absolutisme" était écarté, en dépit de l'écrasante majorité promise à la République en marche à l'Assemblée nationale, selon le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner. "Le risque d'absolutisme n'est pas ce qui nous guette", a déclaré le chef de l'État, estimant que "ceux qui portent ce procès aujourd'hui ne sont pas forcément légitimes", selon des propos rapportés par M. Castaner dans son compte-rendu du Conseil. "Ceux qui le portent, avec un petit air de procès, étaient ceux qui, il y a quelques mois nous expliquaient qu'Emmanuel Macron à l'Élysée était une chimère totalement impossible", a observé M. Castaner. "Puis, après son élection à la présidence de la République", les mêmes expliquaient que "le fait qu'il puisse avoir une majorité, même relative, c'était de toute façon très peu plausible et qu'au fond, tout ça ne risquait pas d'arriver", a enchaîné le porte-parole du gouvernement. Selon lui, le chef de l'État a également relevé à la table du Conseil des ministres qu'il y aurait "des voix fortes" d'opposition à l'Assemblée nationale, au Sénat, qui "reste dans ses équilibres anciens mais avec lequel on pourra travailler évidemment", et dans les "exécutifs locaux". M. Macron "a rappelé aussi que le risque d'inefficacité, d'empêchement, existe toujours". C'est la raison pour laquelle "nous devons, ministres, militants et Français veiller à ce que dimanche prochain puisse confirmer la dynamique choisie par les Français dimanche dernier", au premier tour des législatives, a-t-il ajouté. Le président de la République a également assuré que l'exécutif agirait dans un "esprit de dialogue de concertation et de respect".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen (FN) veut une proportionnelle intégrale, craint la disparition du "pluralisme" pendant cinq ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614063954.2kt4rvve.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national (FN) Marine Le Pen a prôné mercredi l'instauration de la proportionnelle intégrale aux élections législatives, et a dit craindre qu'il n'y ait "plus de pluralisme" pendant cinq ans, une "ultra-majorité" n'étant pas représentée au Palais-Bourbon. Mardi, le Premier ministre Edouard Philippe a jugé "utile" l'instauration d'une "dose" de proportionnelle, reprenant l'engagement présidentiel d'Emmanuel Macron. "J'ai entendu 1.000 fois cette promesse faite aux Français et elle n'a jamais été respectée. C'est quoi une dose de proportionnelle ?", a réagi Mme Le Pen sur Europe 1. "Il faut une proportionnelle intégrale, quitte à mettre une prime au mouvement politique arrivé en tête pour assurer une stabilité", a prôné la présidente du parti d'extrême droite. "Est-ce que vous voyez la tête que va avoir cette assemblée nationale ? Plus de 80% de députés macronistes. On ne pourra pas donner de leçons à la Russie", s'est exclamée Mme Le Pen. "Il n'y aura plus de pluralisme dans notre pays. Les millions de Français qui se sont abstenus --quand même plus de la moitié-- plus les millions qui ne seront pas représentés parce qu'ils n'auront pas voté pour les candidats d'Emmanuel Macron, tout ceci fait une ultra-majorité qui va évidemment avoir le sentiment d'être mise à l'écart de la vie démocratique". "Quand on est en train de faire une loi qui s'appelle confiance dans la vie démocratique, la première chose qu'on doit faire c'est de permettre à chaque français d'être représenté", a-t-elle dit. S'agissant du FN, Mme Le Pen a jugé "extrêmement décevant" les résultats du premier tour. "Mais nous avons bien résisté à la vague", a-t-elle jugé. "Il faut un sursaut patriotique, c'est essentiel", a-t-elle lancé aux électeurs. "Vous ne pouvez pas laisser les perspectives de cette assemblée tel quel, notre pays pour fonctionner démocratiquement a besoin d'une opposition qui ne soit pas réduite à la portion congrue. Ce n'est pas seulement le Front national que je défends ici, c'est vraiment le sursaut démocratique de notre pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon veut "avoir la main" à l'Assemblée avec "15 députés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613170732.hsmnt0ln.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader de La France insoumise, a revu ses ambitions à la baisse mardi, appelant à constituer "un groupe parlementaire" à l'Assemblée nationale, en faisant élire "quinze députés LFI" au second tour des élections législatives. "On a besoin de quinze députés La France insoumise" pour former "un groupe parlementaire", a déclaré Jean-Luc Mélenchon lors d'un déplacement dans le XIIIe arrondissement de Paris en soutien à Leila Chaibi, une des 67 candidates LFI qualifiées pour le second tour. Le chef de file de La France insoumise souhaite "avoir la main" à l'Assemblée nationale avec un groupe parlementaire. "Nous sommes une opposition frontale au macronisme", a martelé M. Mélenchon devant une centaine de sympathisants réunis boulevard d'Italie. Au mois de mai, M. Mélenchon envisageait pourtant de rafler la majorité à l'Assemblée nationale, forçant Emmanuel Macron à une "cohabitation". Mais La France insoumise n'a réuni que 11% des suffrages au premier tour des élections législatives, contre 19,6% à l'élection présidentielle. A l'issue du second tour, La France insoumise obtiendrait entre 10 et 23 sièges, communistes inclus, selon les instituts de sondage. Jean-Luc Mélenchon a apporté mardi son soutien aux "quatre" députés PS encore en lice qui avaient signé la motion de censure contre la loi travail. "Je ne vous dis pas les histoires que ça fait dans nos rangs", a confié le candidat dans le XIIIe arrondissement. Certains membres de La France insoumise refusent "d'entendre parler" des candidats socialistes. Quant à La République en marche, M. Mélenchon a décoché une à une ses flèches à l'adresse des candidats en ballottage très favorable dans la plupart des circonscriptions. Galvanisé par ses soutiens parisiens, il les a qualifiés successivement de "pantins", "mannequins" et "pingouins". "C'est un hold-up qu'ils sont en train de faire" à l'Assemblée nationale, a dénoncé le leader de la gauche radicale. Dans la dixième circonscription de Paris, Leila Chaibi affronte par exemple une candidate REM ayant réuni 42,2% des voix au premier tour de l'élection législative, contre 14,62% pour LFI.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premiers pas à l'Assemblée pour Sylvain Maillard, nouvel élu REM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613152853.ef6c7uyk.html</link>
   <description><![CDATA[Photo officielle, récupération de l'écharpe tricolore et découverte du Palais Bourbon... Sylvain Maillard, nouvel élu de la République en marche (REM), a fait sa "rentrée" mardi à l'Assemblée nationale, suivant un parcours bien orchestré. M. Maillard, entrepreneur de 43 ans élu dès le premier tour dans la 1ère circonscription de Paris, a évoqué "un moment fort" et sa "fierté" notamment d'être "le premier", devant une nuée de journalistes. Très à l'aise, donnant des interviews en anglais et en allemand, cet élu municipal du IXe arrondissement de Paris estampillé "société civile", qui court les médias depuis son élection, a fait le tour du Palais-Bourbon suivant une mise en scène très organisée. Accompagné par une femme huissier, il a procédé aux formalités d'enregistrement et fait des photos officielles, notamment dans l'hémicycle. Il a également récupéré la "mallette" contenant notamment l'écharpe tricolore et le "baromètre", insigne porté dans des cérémonies publiques. "C'est très beau", "c'est comme à la télé, toujours un peu plus petit", a-t-il commenté, ravi, en découvrant la salle des Quatre Colonnes, où les députés croisent les journalistes, et celle attenante des Pas perdus. Mais "on vient pour faire, on ne vient pas pour être", a-t-il souligné, précisant qu'il ne ferait "probablement" qu'un seul mandat et poursuivrait son activité dans sa PME d'import-export de composants électroniques "une journée par semaine" pour "garder les pieds sur terre". Cet ancien porte-parole d'Emmanuel Macron pendant la campagne, qui a milité à l'UDF, au Nouveau Centre puis à l'UDI, a aussi évoqué une "obligation de réussite" après une présidentielle pas "classique", observant que "les Français ne nous donnent pas un blanc-seing". En fin de matinée, le second député REM élu au premier tour, le régionaliste Paul Molac a, lui, fait son retour, "honoré" d'avoir été reconduit dans le Morbihan, y voyant un effet de son "pragmatisme", terme aussi mis en avant par M. Maillard. Dans les jardins de l'Assemblée, cet ex-membre du groupe écologiste de la précédente législature puis du groupe Socialiste écologiste et républicain (SER) s'est dit pas inquiet par l'afflux de novices, assurant qu'il ne jouerait pas le rôle de "grand-papa". "Si jamais ils se servent de leur cerveau, sont humbles, regardent et essayent de bien faire, ce n'est pas inquiétant", a-t-il dit, rappelant qu'il était lui-même nouveau il y a cinq ans. Invité à réagir un peu plus tard sur BFMTV aux propos de M. Maillard mardi matin sur France Inter sur une forme de +dégagisme+ des "politiciens professionnels" souhaité par REM, il a appelé à "l'humilité" et à ne pas "caricaturer" ses ex-collègues. Il a cité "des gens qui ont très bien fait leur travail", comme les socialistes Dominique Raimbourg ou Jean-Jacques Urvoas "qui risquent de ne pas revenir", le premier n'étant pas au second tour, le second en ballottage. Comme MM. Molac et Maillard, les deux autres députés élus au 1er tour, les sortants Stéphane Demilly (UDI, 5e Somme) et Napole Polutele (DVG, Wallis et Futuna) devaient également venir remplir ces formalités, avant la nuée post-second tour la semaine prochaine. En 2012, avec une abstention moindre, ils étaient 36 à avoir été élus dès le premier tour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maillard (REM): les "politiciens professionnels", "qu'ils dégagent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613085317.iq3w25j3.html</link>
   <description><![CDATA["Les politiciens professionnels", "qu'ils dégagent", c'est "la démarche" de La République En Marche et d'Emmanuel Macron, a déclaré mardi sur France Inter Sylvain Maillard, élu dimanche dès le premier tour député de Paris de la nouvelle majorité présidentielle. Le président Macron "a une volonté de changer les choses, de casser les codes. Cette soumission, cette cooptation dans le monde politique, c'est quelque chose qui nous bloque. Ces politiciens professionnels qui ne font que ça, qui ne vivent que de ça, c'est ça qui nous bloque", a expliqué M. Maillard. "Emmanuel Macron l'a théorisé dans son livre +Révolutions+": "notre démarche à nous c'est (...) qu'ils dégagent, ça c'est certain", a également déclaré le nouveau député de la 1re circonscription de Paris (élu avec 50,80% devant le LR Jean-François Legaret), issu de formations centristes. "On leur a dit, on leur a expliqué, on leur a redit qu'il y a un moment où il faut passer son tour. Les mandats éternels, c'est fini. Ils n'ont pas compris, et bien voilà", a-t-il poursuivi, après la large avance acquise par la République en marche au premier tour des législatives dimanche, où ont été éliminés quantité d'élus sortants notamment PS et LR. Pour les très nombreux néophytes de la République en marche qui s'apprêtent à investir le Palais-Bourbon, "on va faire une formation express", a-t-il dit. "On a aussi des grands élus qui vont nous coacher", "qui feront un peu les grands frères", a-t-il ajouté. Il a aussi souligné qu'il conserverait une activité au sein de son entreprise, un jour par semaine. "Ca me permettra de garder les pieds sur terre, de ne pas devenir un politicien professionnel", a-t-il justifié. Patron de 43 ans d'une PME d'import-export de composants électroniques, élu du IXe arrondissement de Paris depuis 2014, M. Maillard a successivement milité à l'UDF, au Nouveau Centre puis à l'UDI avant de rejoindre le comité politique auprès de M. Macron, dont il fut un des porte-parole pendant la campagne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Philippe pour une dose de proportionnelle, s'interroge sur le niveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613072046.e93yaxwt.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a jugé mardi qu'il serait "utile" d'introduire "une dose de proportionnelle à l'Assemblée nationale", tout en s'interrogeant sur le niveau auquel fixer ce changement prôné par Emmanuel Macron dans le mode de scrutin législatif. "Je pense qu'il est utile qu'une dose de proportionnelle soit introduite à l'Assemblée nationale". "Ca permet d'ouvrir la répartition des sièges à des courants politiques qui ont du mal à franchir le cap démocratique du scrutin majoritaire", a déclaré le Premier ministre sur franceinfo. "Après, il y a un sujet sur la dose. Est-ce que c'est une petite dose, une dose totale? Là, il y a un sujet", a poursuivi M. Philippe. "Je ne sais pas si ce sera dix ou vingt (pour cent, NDLR), c'est quelque chose qu'il faut regarder dans le détail pour savoir combien de parlementaires restent à l'Assemblée nationale et comment est-ce qu'on organise la nouvelle assemblée, avec moins de députés sans doute, avec un mode de scrutin différent pour les désigner", a-t-il développé. Emmanuel Macron s'est engagé pendant la campagne présidentielle à introduire une dose de proportionnelle aux législatives, ainsi qu'à réduire d'un tiers le nombre de parlementaires. Son parti est arrivé nettement en tête du premier tour des législatives dimanche, ce qui lui assure selon toute probabilité une large majorité au Palais Bourbon. "Les résultats du premier tour laissent à penser qu'il y aura une majorité, et je m'en réjouis". Mais "je suis d'une très grande prudence et d'une très grande humilité vis-à-vis du suffrage des Français", a également déclaré M. Philippe. "J'entends (...) ceux qui disent qu'il y a un risque à ce qu'il y ait une majorité trop puissante. Je me permets d'indiquer que la démocratie française, elle repose sur une majorité parlementaire et sur d'autres piliers du pouvoir. Le Sénat par exemple", contrôlé par Les Républicains dont il est issu, a fait valoir le Premier ministre. "Il y aura un débat. Il y aura un débat au sein de l'Assemblée nationale, parce qu'il y aura des oppositions", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 09:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La droite divisée en "trois ou quatre tendances" après les législatives, selon Morin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170612212622.r8enm4ve.html</link>
   <description><![CDATA[La recomposition de la droite à laquelle on peut s'attendre après le second tour des législatives va donner lieu à "trois ou quatre tendances" à l'Assemblée nationale, a estimé lundi le président UDI de Normandie, Hervé Morin. D'abord, "il y aura les constructifs, avec Thierry Solère, qui vont voter la confiance" au gouvernement d'Edouard Philippe "et qui formeront un groupe distinct, le parti radical valoisien, en reconstruction", a prédit devant la presse l'ancien ministre de la Défense de Nicolas Sarkozy et ex-député de l'Eure, mais aussi "la droite d'opposition ouverte avec Laurent Wauquiez et Eric Ciotti" et encore "la tendance Xavier Bertrand, Valérie Pécresse". C'est de cette dernière tendance que M. Morin se sent le plus proche. "Je veux être dans une opposition intelligente", a dit le président de LC (Les centristes, ex Nouveau centre), formation appartenant à l'UDI. Le député LR Thierry Solère, candidat à sa réélection dans les Hauts-de-Seine sans candidat REM face à lui, avait laissé entendre, avant le premier tour, qu'une scission pourrait se produire au sein du groupe LR à l'Assemblée nationale entre les députés favorables, comme lui, à un soutien "constructif" au gouvernement et ceux qui veulent s'y opposer. A en croire M. Morin, la fragmentation pourrait être encore plus importante qu'une simple cassure entre deux tendances au sein du groupe que formeront LR et l'UDI.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: NKM "indispensable à l'Assemblée" (Raffarin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170612185730.lqb4b7we.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Pierre Raffarin, ancien Premier ministre, a affirmé lundi que Nathalie Kosciusko-Morizet (LR), en ballottage défavorable dans la 2e circonscription de Paris face à un candidat REM, était "indispensable à l'Assemblée nationale". "On a besoin de Nathalie. C'est une personnalité singulière dans notre vie politique. Son caractère, sa personnalité, ses compétences et son autorité sont importantes pour notre démocratie", a affirmé le sénateur LR de la Vienne, venu soutenir NKM dans sa circonscription (Ve et partie des VIe et VIIe arrondissements), distribuant avec elle des tracts et engageant la conversation avec les passants. "C'est rare en politique des gens qui ont de l'autorité mais qui n'ont pas de brutalité. Je n'aime pas la brutalité dans la vie politique. Je trouve qu'elle est aujourd'hui l'une des personnalités politiques les plus indispensables à notre démocratie", a-t-il insisté devant la presse. Selon M. Raffarin, la droite, sévèrement défaite lors du premier tour des législatives, doit rester "mobilisée. On a souvent vu dans le passé des deuxièmes tours qui corrigeaient les premiers". "Sur beaucoup de sujets, nous avons, avec le programme de M. Macron, des proximités - l'école, l'entreprise, l'emploi, l'Europe - et puis, il y a des sujets sur lesquels nous sommes vraiment en divergence", comme "la fiscalité, la décentralisation -on craint un risque de forte centralisation- la défense", a-t-il ajouté. "Des députés libres, indépendants, pourront soutenir les bons projets et corriger les mauvais", a-t-il insisté. Pour NKM, il s'agit "d'un soutien politique fort, compte tenu de tout ce que Jean-Pierre représente en ce moment dans la recomposition" de la droite. "Un second tour est une élection complètement différente. Les Français, au premier tour, ont clairement voulu donner une majorité à Emmanuel Macron. On peut très bien le comprendre. On a quand même perdu cinq ans avec Hollande, on ne va pas perdre à nouveau cinq ans. Donc il faut se débrouiller pour que les cinq années qui viennent soient utiles", a-t-elle dit. Mais "la majorité absolue est acquise à l'Assemblée, avec plus de 400 députés" REM, "on a le choix dans cette circonscription d'apporter un 412e député En Marche qui appliquera la discipline de vote ou maintenir à l'Assemblée nationale une voix libre et indépendante, pour rajouter un peu de débat", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 20:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Filippetti (PS) éliminée au 1er tour, "c'est la gauche qui disparaît" de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170611203107.c2t0oigw.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Aurélie Filippetti a estimé dimanche soir, en annonçant elle-même sa défaite dès le premier tour des législatives, qu'avec une bonne partie du PS, c'est "la gauche qui disparaît de l'Assemblée nationale". "C'est évidemment une grande déception mais c'est difficile de résister contre une vague", a-t-elle lancé sur France 2, en estimant que "quand la gauche n'assume plus ses valeurs de gauche, elle est battue". Elle a dressé un parallèle avec l'Allemagne et la Grande-Bretagne, en soulignant que "quand le PS renie ses valeurs et les gens qu'il doit défendre, le monde du travail, le monde ouvrier, des salariés, des petits retraités, quand on oublie pour qui on est là, pour qui on fait de la politique on est collectivement battus et pour longtemps". "Ce qui me désole, c'est que c'est la gauche qui disparaît de l'Assemblée nationale, ça va être dur pendant cinq ans", a-t-elle déploré, en estimant qu'il faudra "reconstruire autre chose". "La gauche ne disparaît pas pour autant ni du coeur d'un grand nombre de Français ni du besoin politique que vont ressentir les ouvriers, les salariés de ce pays", a-t-elle poursuivi. Selon Mme Filippetti, "peu importe le PS, cela se fera peut être en dehors du PS, c'est une page qui se tourne". "La gauche, elle, n'est pas morte, et on aura besoin de la gauche dans les années qui viennent pour protéger tous ces gens qui souffrent et vont souffrir davantage de la politique très libérale qui risque d'être menée", a-t-elle poursuivi. Tirant les leçons du scrutin, elle a estimé que finalement, "on ne peut pas dans un même parti avoir des gens qui veulent démanteler le code du travail et des gens qui sont attachés aux protections sociales". Mme Filippetti, éliminée dans la 1ère circonscription de Moselle, a souhaité à la probable future majorité menée par En Marche de réussir. "Les gens veulent essayer. Nous allons lui donner une chance collectivement. On jugera à l'usage mais quand je vois les réformes annoncées sur le code du travail et l'assurance chômage, si les conséquences sont négatives, la gauche sera toujours là", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: En marche!, largement en tête, obtiendrait une majorité écrasante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170611202047.r7xycgd3.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron arrive largement en tête du premier tour des élections législatives, avec 32,0 à 32,9% des voix et obtiendrait au second tour une majorité écrasante à l'Assemblée nationale, selon les estimations des instituts de sondage. Le parti présidentiel devance nettement la droite (20,9 à 21,2%) et le FN, qui subit un revers par rapport à la présidentielle (13,1 à 13,9%), puis La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon entre 10,9% et 11%, et le Parti socialiste entre 9 et 10%. La République en marche obtiendrait une écrasante majorité à l'issue du second tour dimanche prochain, avec entre 400 et 455 députés sur 577, selon les projections réalisées dimanche soir par les instituts. La droite aurait entre 70 et 132 sièges, le PS et ses alliés obtiendraient de 15 à 40 sièges, la France insoumise et le Parti communiste de 8 à 23 sièges, et le Front national entre 1 et 5 sièges. Les autres partis se partageraient entre 1 et 12 sièges. La moitié des électeurs inscrits se sont abstenus lors du premier tour. Estimations et projections ont été réalisées par Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP-Public Sénat, France 24, Le Point, Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI et Elabe pour BFMTV/RMC.]]></description>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guedj (PS): "on serait à côté de la plaque si on n'entendait pas le message"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170611194252.c8qywfky.html</link>
   <description><![CDATA["On serait un peu fou et à côté de la plaque si on n'entendait pas le message", a affirmé dimanche sur France 2 Jérôme Guedj, ancien porte-parole du candidat PS à la présidentielle Benoît Hamon, appelant à "reconstruire" la gauche et à "garantir une pluralité à l'Assemblée nationale". "Il faudra reconstruire quelque chose, je ne peux pas imaginer que la gauche se soit évaporée", a déclaré Jérôme Guedj sur le plateau de France 2 après l'annonce des premières estimations des résultats du premier tour des élections législatives. Le Parti socialiste, qui contrôlait la moitié de l'Assemblée sortante, s'effondrerait autour de 15 à 40 sièges, selon les estimations à 20H00 des instituts de sondage. M. Guedj a pointé la "responsabilité collective de l'ensemble de la gauche", "arrivée divisée à ces élections" et qui "s'est divisée pendant l'ensemble du quinquennat" de François Hollande. "Il y a une gauche sociale, écologiste, démocratique, européenne et pour une réorientation européenne", qui est "à plusieurs endroits, pour partie chez Emmanuel Macron, pour partie sur la candidature de Jean-Luc Mélenchon, pour partie sur celle de Benoît Hamon." "On serait un peu fou et à côté de la plaque si on n'entendait pas le message qui a été adressé au moment de cette séquence", a-t-il poursuivi, appelant par ailleurs à "garantir une pluralité à l'Assemblée nationale" dans "l'intérêt de la démocratie française". "A chaque fois qu'il y a eu des assemblées avec la même couleur monolithique, ça c'est toujours mal passé", a-t-il encore assuré. "J'en appelle à un sursaut parce que je ne peux pas imaginer ce pays avec une forme de parti unique, avec des députés qui ne pourraient pas faire autre chose que mettre en oeuvre des engagements qui pour beaucoup n'ont pas été précisés", a continué M. Guedj. "On parle de tsunami mais un tsunami c'est violent et cela peut faire mal", a encore souligné ce frondeur du PS. Il s'est inquiété d'un "danger" si "une politique où le pluralisme, la diversité, la contradiction, la dispute apaisée ne peut pas se mettre en oeuvre", estimant que ce ne serait "pas rendre un grand service" à Edouard Philippe. M. Guedj a appelé "à mettre en place cet enrichissement ces contrepouvoirs partout où c'est nécessaire".]]></description>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS) formule des propositions "pour une Assemblée sereine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170609170827.wysz6abg.html</link>
   <description><![CDATA[Raccourcir les séances de questions au gouvernement, pouvoir "sauter" l'examen de certains amendements avec une procédure dite "kangourou"... l'ex-ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a formulé une série de propositions "pour une Assemblée sereine", dans une note publiée vendredi. Dans cette note relayée par la fondation Jean Jaurès (proche du PS), M. Urvoas, candidat aux législatives dans le Finistère où il avait été élu en 2007 et 2012, estime que la future Assemblée issue des législatives des 11 et 18 juin "doit se métamorphoser afin de devenir la quille de stabilité permettant la réussite du quinquennat". Il observe notamment qu'une majorité absolue en début de législature ne préserve pas "des secousses parlementaires", et que "les citoyens ne comprennent plus les rites parlementaires, leur complexité et leur lenteur". Parmi ses propositions "à droit constant", dont Le Parisien a eu la primeur, l'ex-président de la commission des Lois de la chambre basse juge notamment nécessaire de faire évoluer les séances de questions au gouvernement du mardi et mercredi, dont l'exercice est aujourd'hui "sclérosé". Il propose ainsi de raccourcir d'environ 30 minutes la séance du mardi qui dure actuellement plus d'une heure et "de la réserver à un échange entre le Premier ministre et les différents présidents de groupe", ou de réserver les questions du mercredi à l'opposition, "celles de la majorité étant volontiers marquées au sceau de la complaisance", tout en informant le gouvernement des thèmes pour que les réponses soient "précises". Ce fin connaisseur des rouages de la chambre basse, auteur notamment de "Manuel de survie à l'Assemblée nationale" (Odile Jacob) préconise aussi un renforcement de la responsabilité des parlementaires en matière de déontologie, un statut pour les collaborateurs et évoque l'idée d'attribuer la présidence de la commission des Affaires sociales à l'opposition, sur le modèle de la commission des Finances. Il suggère aussi d'"alléger la séance publique" avec une procédure dite "kangourou", inspirée d'un dispositif britannique qui permet de "sauter" certains amendements "pour ne retenir que les plus représentatifs". M. Urvoas met aussi en avant la "jurisprudence Barbemolle" (référence à une pièce de George Courteline, +Un client sérieux+) pour éviter l'examen d'amendement répétitifs, qu'il avait "remis au goût du jour" lorsqu'il présidait la commission des Lois, et qu'il suggère d'étendre. Il évoque encore l'idée d'accroître le rôle législatif des commissions permanentes ou les pouvoirs de contrôle des parlementaires, en étendant par exemple les prérogatives d'investigation des rapporteurs des commissions d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 19:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un "problème démocratique" si pas de groupe FN à l'Assemblée (Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170608191257.wqpeigs8.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, présidente du FN, a estimé jeudi à Calais (Pas-de-Calais) que "le problème de la démocratie" en France serait posé si son parti n'obtenait pas de groupe parlementaire à l'Assemblée nationale à l'issue des législatives. "Je n'ose imaginer que nous n'ayons pas de députés en nombre élevé", a affirmé la présidente du FN, venue soutenir son proche conseiller et beau-frère, Philippe Olivier, candidat aux législatives dans cette 7e circonscription, où Mme Le Pen a réuni 55,17% des voix au second tour de la présidentielle. "Si tel devait être le cas, si en ayant rassemblé plus d'un Français sur trois à la présidentielle (ndlr: 10,6 millions de voix au second tour sur 47 millions d'inscrits), nous n'avions pas de groupe parlementaire, par le jeu d'un système inique, ça serait pas le problème du FN (...) mais le problème de la démocratie dans notre pays", a-t-elle lancé. Les sondages ne pronostiquent pas actuellement de manière sûre un groupe parlementaire, soit 15 députés, pour le FN. "Je ne veux pas croire qu'un président de la République qui place son quinquennat sous le signe de la moralisation de la vie publique puisse présider sous le régime sinistre et Moyen-Âgeux du parti unique", a-t-elle aussi dit, appelant à "la mobilisation de tous les patriotes". Auparavant, elle avait à nouveau présenté son parti et ses candidats comme "la seule opposition à M. Macron". "Je veux dire aux électeurs +Républicains+ que vous ne pouvez plus avoir le moindre doute sur l'inutilité du vote LR. Quitte à voter Macron au second tour, faites-le dès le premier, ou votez FN!", a-t-elle dit. "Il est là le vrai choix qui déterminera l'avenir de notre pays. Vous le voyez, le seul vote possible, le seul vote fiable, le seul vote stable, c'est le vote FN", a déclaré l'eurodéputée, elle-même candidate dans la 11e circonscription du Pas-de-Calais, fief du maire FN d'Hénin-Beaumont Steeve Briois. Pour elle, "en votant pour un candidat LR vous savez pas s'il votera pour ou contre, ça dépendra des jours... vous savez pas s'il siégera dans la majorité ou dans l'opposition" Marine Le Pen avait prévenu que son seul meeting de campagne des législatives serait à vocation "symbolique" à Calais. "J'avais promis que je reviendrais autant de fois que nécessaire tant que Calais serait abandonnée au laisser-faire, laisser-aller, laisser-passer, pour ne pas passer sous silence les difficultés auxquelles vous êtes confrontés", a dit la patronne du FN. Dans une ville marquée par le retour ces dernières semaines de plusieurs centaines de migrants, à comparer aux 7.000 évacués en octobre du bidonville, "la pression migratoire elle est là et ne cédera pas", selon Mme Le Pen. Elle a mis en garde quant aux "9 à 10 millions de migrants qui attendent de traverser la Méditerranée et rejoindre l'UE" et aux "violences, rixes et à l'insécurité qui se multiplient", selon elle. M. Olivier, qui s'exprimait avant Mme Le Pen, a été l'un des principaux promoteurs dans l'équipe de campagne de sa belle-soeur d'une ligne identitaire: "Ce mec qui vient vous tuer avec sa kalachnikov, vous vous foutez de savoir s'il l'a payée en euros ou en francs", disait-il à l'AFP en septembre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 21:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: En Marche! toujours largement en tête (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170608165323.d5dsa195.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche arrive en tête des intentions de vote au premier tour des élections législatives dimanche et pourrait remporter une large majorité dans la future Assemblée nationale, selon un sondage OpinionWay/Orpi publié jeudi. Avec 30% d'intentions de vote, le mouvement du président Emmanuel Macron prend un point sur une semaine, selon cette enquête réalisée pour Les Echos et Radio classique. La République en Marche devance de neuf points Les Républicains, alliés aux centristes de l'UDI, qui gagnent un point à 21%, et le Front national, stable à 18%. La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon décline à 13% d'intentions de vote (-1), tandis que le Parti socialiste et ses alliés perdent deux points à 7%. Le Parti communiste recueillerait 3% des voix, tout comme les écologistes. Les divers droite sont crédités de 2%, l'extrême gauche de 1%, de même que les divers gauche. Une projection en sièges semble montrer que la République en Marche est en passe de remporter une très large majorité au second tour du scrutin le 18 juin, avec 370 à 400 députés, la majorité absolue se situant à 289. Les Républicains et l'UDI obtiendraient 120 à 150 sièges, le Front national entre 8 et 18 sièges, La France insoumise et le PCF entre 12 et 22, le PS et ses alliés 15 à 25, 5 à 10 sièges étant répartis entre d'autres députés. L'indice de participation au premier tour est évalué à 54%. Si ce chiffre se confirmait, il s'agirait d'un niveau historiquement bas. En 2012, la participation au premier tour des législatives s'était élevée à 57,22%. Au soir du premier tour, 501 candidats de la République en Marche seraient qualifiés, de même que 380 candidats LR/UDI, 188 FN, 43 LFI et 40 PS, selon cette enquête. Trois députés seulement seraient élus dès le premier tour (36 l'avaient été en 2012). Le 18 juin, les candidats s'affronteraient dans 513 duels (dont 287 REM - LR/UDI, 110 REM - FN, 61 Gauche - REM) et 49 triangulaires, dont 43 REM - LR/UDI - FN. Enquête réalisée en ligne du 6 au 8 juin auprès de 3.080 personnes inscrites sur les listes électorales, issues d'un échantillon de 3.159 personnes âgées de 18 ans et plus, selon la méthode des quotas. La marge d'erreur se situe entre 0,8 et 1,8 point. Les intentions de vote ne constituent pas une prévision de résultat. Elles donnent une indication des rapports de force et des dynamiques au jour de la réalisation du sondage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: "trop de pouvoir tue le pouvoir", prévient Cambadélis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170608061406.vltmxn9g.html</link>
   <description><![CDATA["Trop de pouvoir tue le pouvoir", a averti jeudi le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, alors que les sondages accordent une large majorité au parti d'Emmanuel Macron, lequel devrait selon lui "composer avec l'ensemble des forces qui l'ont porté au pouvoir". Une très large majorité pour le chef de l'Etat ? "Je le redoute parce que ça voudrait dire que nous aurons une Assemblée nationale qui votera au canon, qui sera une chambre d'enregistrement et il n'y aura pas d'opposition. A partir du moment ou il n'y pas d'opposition à l'Assemblée nationale, elle sera soit dans les médias, soit dans la rue", a déclaré M. Cambadélis sur RTL. "Trop de pouvoir tue le pouvoir". "La centralisation autour d'Emmanuel Macron dans tous les domaines de la vie politique économique, sociale et maintenant sécuritaire va créer des tensions, des contre-pouvoirs, des volontés de voir le pays respirer autrement", a poursuivi le premier secrétaire du PS, candidat à sa succession à Paris. Emmanuel Macron "a fait 24% au premier tour. Il a été élu au second tour avec l'alliance de tous les partis démocratiques". "Au second tour, il n'y a pas eu d'accord de projet avec le pays, il y a eu un accord de rejet. Donc cela nécessite que tous ceux qui ont participé à ce rejet doivent pouvoir discuter du projet". "Il devrait composer avec l'ensemble des forces qui l'ont porté au pouvoir". Sur la loi travail, "on est quand même à trois jours de l'élection législative, personne ne sait sur quoi on va se prononcer", a-t-il dénoncé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
