<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 02:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sportifs de haut niveau: l'Assemblée vote une proposition de loi pour leur protection juridique et sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609001650.s05i0j7x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité dans la nuit de lundi à mardi une proposition de loi socialiste, soutenue par le secrétaire d'Etat aux Sports Thierry Braillard, pour protéger juridiquement et socialement les sportifs de haut niveau. Porté par Brigitte Bourguignon, ce texte destiné à "protéger les sportifs de haut niveau et professionnels et à sécuriser leur situation juridique et sociale" prévoit notamment la création d'un "statut" des sportifs et entraîneurs professionnels salariés, via un contrat de travail à durée déterminée spécifique face à l'évolution récente de la réglementation européenne et de la jurisprudence. Sera aussi créé un dispositif de couverture accidents du travail-maladies professionnelles pour la pratique sportive des athlètes de haut niveau, avec une obligation d'assurance individuelle-accident, mise à la charge de la fédération de l'athlète. Une mesure chiffrée entre 3,5 et 5 millions d'euros par an. Les fédérations sportives devront assurer le suivi socioprofessionnel de leurs licenciés inscrits sur la liste des sportifs de haut niveau, en lien avec l'État, les entreprises et les collectivités territoriales. Le texte reprend plusieurs propositions d'un rapport rendu en février au secrétaire d'Etat par le juriste du sport Jean-Pierre Karaquillo, pointant entre autres qu'environ 5.000 des 6.500 sportifs de haut niveau ne sont pas salariés, et donc pas couverts en cas d'accident sportif. La commission des Affaires culturelles, qui avait aussi voté la proposition de loi à l'unanimité, avait entre autres ajouté une mesure en faveur des droits des sportives de haut niveau en cas de maternité. Après avoir évoqué la précarité de moult sportifs de haut niveau, exemple de l'escrimeuse Cécilia Berder à l'appui, M. Braillard a noté que "trop souvent, on pense qu'un sportif professionnel gagne de l'argent, a des belles voitures, fait n'importe quoi avec cet argent". La précarité "matérielle et sociale" touche de "trop nombreux athlètes, qui n'ont pas tous des médailles d'or, ne sont pas dans une discipline attirant les sponsors ou avec une couverture médiatique suffisante pour générer des revenus à partir de leur image", selon le président de la commission, Patrick Bloche (PS). Avec cette proposition de loi, "le mérite de nos champions ne s'arrêtera plus à la médaille", a vanté le groupe socialiste de l'Assemblée dans un communiqué, évoquant "une reconnaissance envers tous ces champions qui contribuent au rayonnement de la France dans le monde, au même titre que les artistes, les chercheurs ou les écrivains". "C'est un signe fort envoyé aux athlètes du monde entier au moment où la France se tourne vers les jeux Olympiques", a renchéri l'ancienne ministre communiste des Sports Marie-George Buffet. Dans l'hémicycle, les députés ont encore retouché le texte avec des amendements de divers groupes, pour permettre aux sportifs de haut niveau de déroger à la limite d'âge de 25 ans pour signer un contrat d'apprentissage, ou pour leur ouvrir la procédure de validation des acquis de l'expérience. Ils ont aussi voté un amendement permettant la conclusion d'un contrat inférieur à douze mois dans les cas où le salarié est mis à la disposition d'une fédération comme membre d'une équipe de France ou muté temporairement au sein d'un autre club. Inquiet de "manques ou incertitudes" juridiques, le groupe Les Républicains (ex-UMP) a regretté par la voix de Sophie Dion notamment qu'"on n'ait pas avancé davantage dans l'intérêt des sportifs", agaçant le ministre et des socialistes. Le groupe Union des démocrates et indépendants, comme Les Républicains, a déploré l'absence de "grande loi" sur le sport pendant le quinquennat Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 02:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pratiques commerciales illicites: retouche du mécanisme de sanction dans la loi Macron (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609000108.indt298v.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur le projet de loi Macron a adopté lundi, à l'initiative du gouvernement, une retouche du mécanisme de sanctions pour pratique commerciale illicite, avec notamment une proportionnalité au vu de la puissance économique ou du profit retiré par les entreprises. Le montant des amendes civiles dont le prononcé peut être demandé au juge par le ministre chargé de l'économie est jusqu'alors de deux millions d'euros, ce montant pouvant être porté au triple du montant des sommes indûment versées, le cas échéant. Par souci affiché de rendre le dispositif plus dissuasif, la mesure votée en commission en deuxième lecture du projet de loi entend permettre au juge de prendre en compte la puissance économique réelle des entreprises concernées, ainsi que le profit qu'elles peuvent retirer de certaines pratiques. "En pratique, le montant sera décidé par le juge en fonction de la gravité du manquement, du profit tiré du manquement par son auteur, et de son impact sur l'ordre public économique", selon l'exposé de l'amendement gouvernemental, qui plaide pour "conserver le plafond de 2 millions d'euros d'amende afin de permettre d'appréhender l'ensemble des entreprises susceptibles de ne pas respecter le droit de la concurrence". Dans certains cas, les plafonds existants peuvent constituer une référence mieux adaptée pour convaincre le juge de prononcer une sanction sévère, selon Bercy, qui évoque entre autres des "pratiques très nocives de la part d'une entreprise qui grâce à sa forme juridique, a un chiffre d'affaires très modeste, mais qui ne reflète pas sa puissance économique réelle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés reprennent leurs travaux par la partie transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608204231.zebwl4pz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont entamé lundi après-midi la nouvelle lecture en commission du projet de loi du ministre de l'Economie Emmanuel Macron en rétablissant leur version sur la libéralisation du transport en autocar longue distance. Jusqu'à jeudi, à travers 654 amendements, les députés vont faire le tri dans les modifications appportées par les sénateurs aux 315 articles en discussion du projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques". Adopté en première lecture en février par l'Assemblée grâce à l'engagement de responsabilité du gouvernement (article 49-3 de la Constitution), le projet de loi a ensuite été voté en des termes sensiblement différents par le Sénat en mai. Présent en commission comme en première lecture, M. Macron a confirmé que le gouvernement déposerait encore plusieurs amendements reprenant les annonces sur les mesures d'emplois dans les PME qui seront annoncées mardi. Tous les groupes politiques ont déposé des amendements à l'exception du Front de gauche qui se réserve pour la séance. Le texte sera en principe examiné dans l'hémicycle pendant une semaine à partir du 16 juin sauf si le gouvernement décidait de recourir au 49-3 dès l'ouverture de la discussion, ce qui mettrait fin immédiatement aux débats. A propos des transports, alors que la majorité de droite du Sénat avait porté à 200 kilomètres la distance en-dessous de laquelle les liaisons par autocar pourront être interdites ou limitées par l'autorité organisatrice de transports (AOT, généralement la région) si elles menacent la viabilité d'une ligne SNCF, les députés ont rétabli en commission lundi la distance initiale de 100 km. Concernant ces décisions d'interdiction ou de limitation, les députés ont également rétabli l'avis conforme de la nouvelle Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières (ARAFER) alors que le Sénat l'avait rendu uniquement consultatif. Cette Autorité sera financée d'une part par une contribution annuelle assise sur le chiffre d'affaires des concessionnaires d'autoroutes et d'autre part par une contribution annuelle des autocaristes comprise entre 0,05 et 0,3 pour mille de leur chiffre d'affaires, selon un amendement du rapporteur sur cette partie du projet de loi Gilles Savary (PS). Les députés ont adopté un amendement gouvernemental relatif à l'open data - c'est-à-dire la réutilisation libre et gratuite - des données relatives aux transports publics et aux services de mobilité. Tous les autocars opérant en France devront disposer d'un éthylotest anti-démarrage, selon un amendement écologiste voté. Concernant les autoroutes, ils ont voté, entre autres, le principe selon lequel le financement de travaux ne pourra être couvert que par une hausse "raisonnable et strictement limitée à ce qui est nécessaire" des tarifs de péage, via un amendement des rapporteurs. Cela "impliquera que seul le législateur pourra éventuellement prévoir des recours aux allongements des durées de concessions" accordées aux sociétés d'autoroutes, selon l'exposé de la mesure. Pour les véhicules de transport avec chauffeur, la commission spéciale a adopté un amendement du gouvernement en vertu duquel les VTC ne peuvent stationner à proximité des aéroports, pour une durée limitée, que si le chauffeur dispose d'une réservation préalable du client. Quant au permis de conduire, un amendement des rapporteurs permet d'évaluer le candidat avant d'établir son contrat d'enseignement de conduite aussi bien dans les locaux de l'établissement que dans la voiture dans laquelle l'élève va apprendre à conduire, ce qui ne remet pas en cause la possibilité pour le candidat de s'inscrire en ligne auprès d'un établissement de conduite après cette évaluation. Ont aussi été précisées lundi les conditions dans lesquelles le candidat au permis de conduire de catégorie B peut préparer son examen en privilégiant la conduite accompagnée. A l'initiative des rapporteurs, la commission a aussi supprimé l'obligation, pour les auto-écoles, d'afficher les taux de réussite des candidats qu'elles présentent au profit du rétablissement du dispositif de labellisation.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 22:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: l'Assemblée vote une proposition de résolution pour une coordination des politiques européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608202737.9pce3y5t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi, à l'unanimité, une proposition socialiste de résolution européenne appelant à une coordination des politiques européennes en matière de prévention et de lutte contre le tabac. Jugeant indispensable une harmonisation "par le haut" en Europe, tant "les actions de lutte contre le tabagisme menées au niveau national sont fragilisées par la disparité des politiques et en particulier par les différences de prix du tabac dans les différents États membres", le rapporteur, Philip Cordery, a souligné que cela ne constituait pas un argument pour négliger les possibilités de la législation nationale. Alors que des augmentations importantes des prix permettent d'obtenir des baisses significatives de la consommation de tabac, les Etats se heurtent à des difficultés pour utiliser à nouveau l'arme tarifaire en raison du commerce "hors réseau", alimenté par la contrebande organisée par les industriels ainsi que par les ventes transfrontalières licites résultant des différences de prix de part et d'autre de la frontière, selon ce député des Français de l'étranger. Le gouvernement soutient ce texte, a affirmé la secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol, voyant dans une harmonisation européenne "une garantie d'efficacité sur le long terme de nos politiques nationales" et soulignant que le gouvernement est "pleinement engagé" dans le combat contre le tabac depuis 2012, par exemple au travers du paquet neutre dans la loi santé. Malgré des "réserves", principalement sur le paquet neutre qui "n'aura aucun impact sur le marché parallèle" mais "risque de favoriser une guerre des prix en France", l'UDI et Les Républicains (ex-UMP) ont apporté leurs suffrages à une "indispensable" coordination européenne. La proposition de résolution demande à la Commission européenne de fournir à l'ensemble des États membres des éléments d'évaluation a posteriori de l'introduction du paquet neutre, en termes de santé publique mais aussi sur le commerce transfrontalier ou sur la contrebande. Elle invite aussi le gouvernement français à promouvoir le paquet neutre, qui va être appliqué en France, auprès de ses partenaires européens. La proposition votée par l'Assemblée plaide aussi pour une harmonisation par le haut de la fiscalité, avec une attention particulière pour les zones frontalières, à l'attention des autres États membres. Elle invite la Commission européenne à accroître sa participation financière aux campagnes nationales de lutte contre le tabac ou lui demande de préciser les modalités pratiques de l'interdiction des achats transfrontaliers illicites de tabac. A l'initiative de la députée PS et ancienne ministre Michèle Delaunay, le texte demande aussi à la Commission Européenne d'élaborer des recommandations destinées à harmoniser les procédures civiles en matière de recours des victimes du tabac et à promouvoir les actions de groupe. "Cette résolution doit nous encourager à faire de la France un pays précurseur en Europe, pour sortir du tabac d'ici 2030", a réagi l'élue de Gironde et cancérologue, dans un communiqué après le vote. La consommation de tabac est la première cause de décès prématuré en Europe, tuant entre 650.000 et 750.000 personnes chaque année, "plus que la population du Luxembourg", a observé M. Cordery.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense et investissements publics dans le calcul des déficits nationaux: l'Assemblée pour une meilleure appréciation des efforts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608192719.4204176j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi une proposition de résolution européenne sur une "juste appréciation" des efforts pour la défense, notamment les opérations extérieures, et les investissements publics dans le calcul des déficits publics, invitant le gouvernement à mener des discussions en ce sens. Défendu par Marie-Françoise Bechtel (chevènementiste, apparentée socialiste), qui a vanté "un premier pas vers une vision plus réaliste et plus ambitieuse de l'Europe", ce texte touchant notamment à la fameuse règle des 3% a été voté par le PS, les radicaux de gauche, les écologistes. Les élus du Front de Gauche se sont abstenus sur une proposition jugée trop restreinte après son passage en commission, notamment car "elle n'appelle plus à une renégociation du traité TSCG". Les Républicains (ex-UMP), qui ont dénoncé "un très mauvais signal envoyé à nos partenaires européens", et l'UDI, qui a épinglé l'"approche erronnée" d'exclure certaines dépenses et a jugé préférable notamment de discuter d'une véritable Eirope de la dépense, ont voté contre. Le premier objectif vise à exclure les dépenses des opérations militaires extérieures de la France, engagées sous mandat de l'ONU et présentant un lien avec la défense des Etats membres de l'Union européenne, du calcul des déficits (nominal et structurel). Pour protéger le territoire européen de "la menace terroriste", la France est "en première ligne", notamment au Mali et en Centrafrique, a plaidé Mme Bechtel. Les dépenses liées à l'entretien d'une force de dissuasion nucléaire ne sont plus mentionnées dans la proposition de résolution, après l'adoption dans l'hémicycle d'un amendement écologiste porté par Eva Sas. Dans la perspective du Conseil européen des 25 et 26 juin sur la sécurité et la défense, le gouvernement est invité par la résolution à négocier cette exclusion avec ses partenaires. Ce conseil fournira "une fenêtre d'opportunité pour poser la question fondamentale du partage du fardeau", a considéré le secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Jean-Marc Todeschini. Malgré "une dynamique nouvelle sur les questions de défense", il est "difficile de parler de solidarité européenne en matière" et "des percées majeures dans les prochains mois" sont "peu probables", a-t-il reconnu. Dans un autre volet, la proposition de résolution suggère principalement d'exclure du calcul des déficits publics les investissements dans des projets cofinancés par l'Union européenne, en particulier par le nouveau Fonds pour les investissements stratégiques, quels que soient le secteur économique concerné ou la situation économique ou financière des Etats membres. Cela permettrait notamment d'inclure les Etats visés par une procédure pour déficits excessifs. Et des Etats tels que l'Italie pourraient voir déduire du calcul de leurs déficits des dépenses liées au coût de l'afflux de réfugiés, ont jugé des orateurs de gauche. Le texte recommande aussi d'exclure les contributions nationales nettes au budget de l'Union européenne du calcul des déficits publics, via le vote d'un amendement des socialistes Estelle Grelier et Philip Cordery. "Les discussion sur les modalités de calcul des déficits publics (...) cela ne remet pas en cause la dynamique de rétablissement des comptes, qui sera poursuivie par le gouvernement conformément au programme de stabilité 2015-2018", a assuré M. Todeschini.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 21:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Le Guen appelle au "rassemblement", Paul déterminé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608182437.494xk9oz.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a appelé lundi les députés PS frondeurs à "faire leur travail de rassemblement" sur le projet de loi Macron, alors que l'un de leurs chefs de file, Christian Paul, annonce qu'en l'état il votera contre. M. Le Guen a laissé entendre à iTELE que le gouvernement était prêt à utiliser de nouveau le 49-3 pour "mettre en oeuvre assez rapidement" le texte du ministre de l'Economie. Aux yeux de Christian Paul, interrogé dans Le Figaro de mardi, le recours à cette arme de la Constitution serait "un nouvel échec" alors que l'élu de la Nièvre a demandé "solennellement au premier secrétaire du PS une médiation entre le gouvernement et les députés PS pour trouver un accord" en nouvelle lecture. Un plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement économique abusif, que pourrait annoncer le Premier ministre mardi, constituerait "une faute grave et même une brûlure ineffaçable jusqu'en 2017", prévient notamment ce porte-voix de l'aile gauche du parti et des "frondeurs" du PS. "Le problème n'est pas la conviction, c'est de mettre en oeuvre assez rapidement" les dispositions de ce projet de loi, en nouvelle lecture en commission cette semaine à l'Assemblée, a déclaré pour sa part M. Le Guen. Rappelant les trois semaines de débats dans l'hémicycle en première lecture, après deux semaines en commission, et la "même chose au Sénat", il a estimé que "les Français souhaitent que la loi soit promulguée au plus vite car elle va activer l'économie réelle de ce pays". "Je pense qu'il y a un moment où il faut savoir bien choisir le rythme avec lequel on légifère", a-t-il affirmé, tandis que le Premier ministre Manuel Valls a dit attendre les débats en commission avant de décider d'un possible recours à cette arme de la Constitution. Aux frondeurs, M. Le Guen dit de "faire leur travail de rassemblement" car "il faut trouver pour tout le monde une issue positive". "La gauche, personne ne le nie, est en difficulté. Ce n'est pas en se divisant et en entretenant en permanence des polémiques qu'on avancera. Il faut véritablement maintenant qu'il y ait un sursaut de la gauche (...) et qu'on respecte ce qui a été décidé les militants", a-t-il ajouté après le congrès du PS de Poitiers durant le week-end qui a conforté la ligne du gouvernement. De son côté, Christian Paul met au "passif" de ce congrès "la tentation de créer une unité de façade, quand il faudrait se donner les moyens d'un rassemblement sur le fond et sur la politique à mener pour les deux ans qui viennent". Il critique au sein de la motion du premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis "un rassemblement de bric et de broc" et juge que le congrès "n'a pas éteint le débat sur les choix économiques et budgétaires à gauche".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Le Guen appelle les frondeurs au "rassemblement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608174543.byzo4r93.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a appelé lundi les députés frondeurs à "faire leur travail de rassemblement" sur le projet de loi Macron, que le gouvernement veut "mettre en oeuvre assez rapidement", au besoin en recourant au 49-3. "Le problème n'est pas la conviction, c'est de mettre en oeuvre assez rapidement" les dispositions de ce projet de loi, en nouvelle lecture en commission à l'Assemblée, a déclaré M. Le Guen à iTELE, interrogé sur un éventuel engagement de la responsabilité du gouvernement (article 49-3 de la Constitution) pour faire passer le texte. Rappelant les trois semaines de débats dans l'hémicycle en première lecture, après deux semaines en commission, et la "même chose au Sénat", il a estimé que "les Français souhaitent que la loi soit promulguée au plus vite car elle va activer l'économie réelle de ce pays". "Je pense qu'il y a un moment où il faut savoir bien choisir le rythme avec lequel on légifère", a-t-il affirmé, alors que le Premier ministre Manuel Valls a dit attendre les débats en commission avant de décider d'un possible recours à cette arme de la Constitution. Aux frondeurs, M. Le Guen dit de "faire leur travail de rassemblement" car "il faut trouver pour tout le monde une issue positive". "La gauche, personne ne le nie, est en difficulté. Ce n'est pas en se divisant et en entretenant en permanence des polémiques qu'on avancera. Il faut véritablement maintenant qu'il y ait un sursaut de la gauche (...) et qu'on respecte ce qui a été décidé par les militants", a-t-il ajouté après le congrès du PS de Poitiers durant le week-end qui a conforté la ligne du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Métropole du Grand Paris: Bartolone favorable à un report</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608172416.wzayaukl.html</link>
   <description><![CDATA[Le candidat PS à la région Ile-de-France Claude Bartolone se montre favorable à un report de la création de la Métropole du Grand Paris (MGP) à 2017, dans des propos cités par Le Monde et confirmés à l'AFP lundi. "La métropole est en panne. Il y a une alliance qui l'a réduite à la portion congrue. Si aujourd'hui on en reste là, je préfère qu'on reporte", a déclaré le président de l'Assemblée nationale au Monde dimanche. Le Sénat a décidé la semaine dernière, dans le cadre du débat sur la loi NOTRe, de repousser d'un an la naissance de la MGP, censée voir le jour le 1er janvier 2016. Le texte, qui a largement vidé de ses pouvoirs et de ses moyens cette instance créée par la loi Maptam, doit revenir en deuxième lecture devant l'assemblée à la fin du mois. Selon M. Bartolone, l'idée de ce report, rejetée par la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu au Sénat, "fait son chemin". L'ancien président du conseil général de Seine-Saint-Denis, à l'origine partisan de la création d'une métropole puissante pour corriger les inégalités entre départements, souligne désormais l'importance du périmètre régional dans l'aménagement de l'agglomération parisienne. "Il faut être de nouveau plus ambitieux. On voit bien que c'est le périmètre régional qui va jouer un rôle extrêmement important dans l'aménagement solidaire de la région", a-t-il confié au Monde. En vertu du verdict des urnes aux municipales de 2014, la Métropole du Grand Paris devrait être gouvernée par la droite. En défendant ainsi le "périmètre régional", M. Bartolone rejoint la position adoptée de longue date par son adversaire des Républicains Valérie Pécresse. "J'ai toujours été favorable à ce que la Métropole de Paris soit la région. J'ai toujours dit que j'étais pour un très Grand Paris qui inclurait la Grande Couronne (...). Parce que la Grande Couronne apporte sa force de travail, son capital humain, la Grande Couronne apporte un poumon vert à Paris. Donc il faut que le Grand Paris soit à l'échelle de la Région et qu'il soit un Très Grand Paris", a-t-elle affirmé lundi dans l'émission la Matinale de France Bleu et Metronews. "Il faut arrêter de faire de la politique politicienne avec l'argent des contribuables. Donc maintenant il faut simplifier ce qui n'est plus un millefeuille territorial, ce qui est devenu en Ile-de-France une pièce montée. Le vrai échelon pour la Métropole, c'est la région, elle existe déjà, pourquoi créer autre chose ?", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 19:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) interdit de territoire en Russie: Bartolone annule une visite parlementaire à Moscou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608165556.bs6f9tjn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a décidé d'annuler une visite de députés prévue le 18 juin à Moscou, face au refus des autorités russes de laisser entrer Bruno Le Roux, selon une lettre adressée au président de la Douma et rendue publique lundi. "Les autorités de la Fédération de Russie ont confirmé l'interdiction faite au président du groupe socialiste (...) Bruno Le Roux d'entrer sur le territoire russe. Dans ces conditions, je ne vois d'autre option que d'annuler la participation française à la prochaine réunion de la Grande Commission France-Russie", a écrit M. Bartolone à Serguei Narychkine, dans un courrier daté de ce lundi et transmis à l'AFP. Chef de file des députés socialistes, M. Le Roux figure parmi 89 personnalités européennes auxquelles la Russie a décidé d'interdire l'accès à son territoire en riposte aux sanctions européennes à son encontre. Il y a une semaine, le président de l'Assemblée avait prévenu qu'il demanderait au président du groupe PS de venir à Moscou et qu'il n'y aurait "pas de délégation" si "les Russes n'accept(ai)ent pas" sa présence. La visite était prévue à l'invitation de la Douma, dans le cadre de la Grande commission parlementaire France-Russie, organe permanent composé d'élus des deux chambres basses française et russe. M. Bartolone a souligné être "très attaché au dialogue" entre ces deux assemblées et avoir "pris l'initiative de reprendre nos rencontres, interrompues depuis plusieurs mois". Mais il a a signifié à son homologue russe que "l'inscription, par les autorités russes, d'un président de groupe politique de l'Assemblée nationale sur une liste de personae non gratae ne saurait être tolérée", d'autant que les critères de cette décision "ne sont pas connus" et que l'interessé l'a apprise "par voie de presse". M. Le Roux, un proche du président François Hollande, a jugé que la réaction de M. Bartolone était la "seule possible" à une "décision absurde" par laquelle "les Russes se privent de contact parlementaire". "Il ne peut y avoir de relations tant qu'un parlementaire est interdit d'entrer en Russie", a-t-il déclaré à des journalistes à l'Assemblée, réaffirmant ne pas savoir ce qui lui valait d'être persona non grata en Russie. La semaine dernière, le responsable avait avancé l'"hypothèse" de sa dénonciation des "relations entre la Russie et l'extrême droite française", qui "n'aurait peut-être pas plu à M. Poutine". Le groupe socialiste a demandé la création d'une commission d'enquête parlementaire sur le financement du Front national par des prêts bancaires russes. Interrogé par l'AFP, le service de presse du président de la Douma Sergueï Narychkine, a indiqué ne pas être au courant de cette annulation de visite et de cette lettre des députés français. En 2014, en réponse à l'annexion de la Crimée par la Russie, l'Union européenne a interdit de séjour sur son territoire un certain nombre de personnalités russes, dont Sergueï Narychkine, un proche du président Poutine. Malgré tout, M. Narychkine a fait plusieurs séjours en France depuis, dans le cadre d'invitations d'organisations internationales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement des enfants veut une meilleure protection face aux vidéos sur internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608150520.ts4nxzg6.html</link>
   <description><![CDATA[577 classes de CM2, composant le Parlement des enfants, se sont prononcées pour une meilleure protection face aux images et vidéos sur internet, selon un vote parmi quatre propositions de loi, a-t-on appris lundi de source parlementaire. Le texte sélectionné, qui émane de l'école élémentaire Pelleport de Paris (20e arr), suggère la création d'un "service internet pour enfant", gratuit et sécurisé, qui proposerait des liens vers des médias, des sites de vidéos ou des encyclopédies exclusivement dédiés aux enfants. Il demande aussi la mise en place d'un numéro vert pour les enfants "confrontés à une image choquante". 20 des 26 élèves de la classe de CM2 disent avoir déjà été confrontés à des images choquantes ou des publicités pour adultes, malgré l'installation du contrôle parental, selon l'exposé des motifs de leur proposition de loi. Elle a recueilli 163 voix sur 395, via un vote par voix électronique, et pourra éventuellement être reprise par le député de la circonscription pour donner lieu à une vraie loi. La classe parisienne sera reçue à l'Assemblée le 24 juin. Les autres textes en lice portaient sur le "droit de s'exprimer", l'information des parents sur les droits de l'enfant et l'implication dans le développement durable. Les 577 classes participantes représentaient toutes les circonscriptions et avaient préparé chacune une proposition de loi. Un jury national, composé de députés, de membres de l'Éducation nationale, de l'AEFE (Agence pour l'enseignement du français à l'étranger) et de la MLF (Mission laïque française) en avait sélectionné quatre. Le thème de cette année était les droits de l'enfant, à l'occasion fin 2014 des 25 ans de la Convention relative aux droits de l'enfant. C'est la deuxième fois que les classes devaient voter à distance, pour des raisons d'économies. Auparavant, une journée était organisée au Palais-Bourbon pour 577 enfants choisis comme députés d'un jour par leurs camarades.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Schwartzenberg appelle le gouvernement à éviter un 49-3 "à répétition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608110430.qu8xxmxz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe à dominante PRG de l'Assemblée nationale, Roger-Gérard Schwartzenberg, a appelé lundi le gouvernement à "éviter le recours au 49-3" pour faire passer le projet de loi Macron en deuxième lecture. "Mieux vaut convaincre que contraindre la majorité", estime dans un communiqué le président du groupe Radical, Républicain, Démocrate et Citoyen, qui considère qu'il "serait peu opportun" que la deuxième lecture donne lieu, comme la première en février, à un recours à l'article de la Constitution et que "le 49-3 doit être une arme d'exception et non une arme à répétition". "Il serait bien sûr préférable que le gouvernement trouve un accord avec l'ensemble des députés de sa majorité, en acceptant de préciser ou d'infléchir quelques dispositions de ce texte, plutôt que de sembler vouloir forcer l'assentiment", plaide M. Schwartzenberg. Et comme la nouvelle lecture du projet de loi Macron est soumise à la règle du temps législatif programmé, qui détermine la durée maximale de l'examen de l'ensemble d'un texte (25 heures en l'occurrence), ce député radical de gauche du Val-de-Marne et ancien ministre a argué qu'"une stratégie d'obstruction de l'opposition tendant à allonger exagérément la durée des débats n'est pas envisageable". "Naguère, le 49-3 a parfois été utilisé pour mettre fin à un examen se prolongeant d'une manière excessive, dilatoire et visant à retarder le plus possible l'adoption d'un texte de loi. Désormais, depuis le nouveau règlement de 2009, ce cas ne se présente plus. Ce qui rendrait inutile, aussi sous cet angle, l'usage du 49-3", à ses yeux. Le projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", adopté en première lecture en février par l'Assemblée grâce à l'engagement de responsabilité du gouvernement, a ensuite été voté en des termes sensiblement différents par le Sénat. De retour à l'Assemblée, après son examen en commission de lundi à jeudi, il sera débattu en séance à partir du 16 juin pour un vote le 24.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Larcher et Accoyer demandent à Hollande de ne pas céder au "révisionnisme de diversion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608095832.9p1b0ar8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher, et l'ex-président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer, tous deux membres des Républicains (ex-UMP), demandent à François Hollande de ne pas céder à un "révisionnisme de diversion" constitutionnel. Dans une tribune commune au Figaro lundi, les deux parlementaires mettent en garde: "Oui, il existe un révisionnisme de diversion. Celui pratiqué en son temps par François Mitterrand" et "que l'on pourrait résumer par cet adage: +en cas d'échec politique, économique ou social, faites diversion en ouvrant le chantier constitutionnel+". Or "ce n'est pas l'intérêt du pays", tranchent les deux responsables d'opposition pour qui les institutions de la Ve "ont su conjuguer alternance démocratique et stabilité de l'exécutif". "Dès lors, faudrait-il toucher à l'équilibre de nos institutions en remettant en cause, comme certains le proposent, la prééminence du président qu sein de l'exécutif, en faisant le choix de la proportionnelle pour l'élection des députés ou en cédant un mirage du régime présidentiel pourtant synonyme de blocage entre pouvoirs ? Autant d'interrogations qui nous semblent vaines", disent-ils. "Au moment où notre système politique est en proie à des turbulences fortes, il ne faut pas ajouter une entreprise de déconstruction supplémentaire et méthodique des institutions", selon MM. Larcher et Accoyer. Le chef de l'Etat va demander au Parlement de réviser la Constitution pour permettre la ratification de la Charte européenne des langues régionales, tandis qu'à Assemblée, une mission est menée sur l'avenir des institutions.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PCF favorable à la ratification de la charte des langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608093402.qza40k1w.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti communiste français s'est dit "favorable" lundi à la "ratification de la charte des langues régionales", souhaitée par François Hollande mais combattue par Jean-Luc Mélenchon. François Hollande a annoncé jeudi qu'il allait demander au Parlement de réviser la Constitution pour permettre enfin la ratification par la France de la Charte européenne des langues régionales, un texte mis au point en 1992 et signé par la France en 1999. "Sans en faire l'alpha et l'oméga de notre position sur ce sujet, les communistes qui militent pour la reconnaissance des langues et cultures régionales depuis de très nombreuses années, sont favorables à cette ratification", affirme le parti dans un communiqué. "Loin de mettre en cause l'unité et l'indivisibilité de la République et l'officialité de la langue française, cette ratification prend une dimension symbolique : contre les tentatives d'imposer l'uniformisation mondialisée de la langue de la finance, elle permet de réaffirmer notre volonté, conformément à la résolution de l'Unesco sur les langues en danger, de préserver et d'enrichir le patrimoine vivant constitué par les quelques 75 langues pratiquées en France", explique-t-il. Jeudi, Jean-Luc Mélenchon, leader du parti de gauche (qui forme avec le PCF le Front de gauche), avait lui qualifié de "nouvelle agression contre l'unité et l'indivisibilité de la République" le projet de François Hollande et exigé un référendum.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 11:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés vont faire le tri dans la version sénatoriale de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150607140329.qupdo9g4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés vont s'attacher, à partir de lundi en commission, à faire le tri dans les ajouts et modifications appportées par les sénateurs au projet de loi Macron, qu'une fois de plus le gouvernement pourrait faire adopter grâce au 49-3. Le projet de loi du ministre Emmanuel Macron "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", adopté en première lecture en février par l'Assemblée grâce à l'engagement de responsabilité du gouvernement (article 49-3 de la Constitution), a ensuite été voté en des termes sensiblement différents par le Sénat. De retour à l'Assemblée, après son examen en commission de lundi à jeudi, il sera débattu en séance à partir du 16 juin pour un vote le 24. Il retournera ensuite au Sénat avant son adoption définitive probablement fin juillet par l'Assemblée, qui a le dernier mot. "Au Sénat, il y a un tiers des articles qui ont été votés conformes (au texte de l'Assemblée, ndlr), il y a sans doute d'autres articles où nous ne sommes pas très loin entre le Sénat et l'Assemblée, d'autres sur lesquels nous reviendrons parce que c'était parfois des marqueurs pour la droite, voire des provocations", a détaillé Manuel Valls ce week-end en marge du congrès du PS à Poitiers. Sur le travail du dimanche, que les sénateurs voudraient autoriser plus largement que les députés, "je crois que les choses ont déjà été bien discutées en première lecture à l'Assemblée nationale, bien avancées, pas de raison de revenir la-dessus", a-t-il dit. Il devrait en être de même pour les professions juridiques réglementées (notaires ou huissiers), selon des sources parlementaires. En revanche, des amendements gouvernementaux votés au Sénat (comme la création d'un dispositif exceptionnel de suramortissement pour les investissements industriels) devraient l'être de nouveau à l'Assemblée. Le gouvernement devrait déposer, mais en séance et non en commission, de nouveaux amendements, suite aux mesures que Manuel Valls annoncera mardi pour l'emploi dans les PME (comme le plafonnement des indemnités versées par les prud'hommes). D'ici au 24 juin, il appréciera s'il dispose d'une majorité sur ce texte ou s'il doit de nouveau recourir au 49-3. "Par principe on n'exclut rien et surtout quand on l'a déjà utilisé, mais attendons les débats", a lancé Manuel Valls. "Agiter une nouvelle fois l'article 49-3 à propos de la loi Macron, sans que le PS ait tenté une médiation, c'est la négation de toutes les belles déclarations de ce congrès sur l'utilité de ce parti", a rétorqué le chef de file de l'aile gauche du PS, Christian Paul.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dominical: pour Valls, "pas de raison de revenir" sur ce qui a été voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150606171613.2zxh1tfr.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a affirmé samedi à Poitiers que sur le travail du dimanche, "les choses ont déjà été bien discutées en première lecture à l'Assemblée nationale" et qu'il ne voyait "pas de raison de revenir là-dessus". A-t-il l'intention de recourir à nouveau à l'article 49-3 pour faire passer la loi sur la croissance et l'activité d'Emmanuel Macron, qui revient lundi en commission à l'Assemblée? "Nous verrons bien !", a répondu le Premier ministre, interrogé par la presse en marge du congrès du PS, répétant: "Nous verrons bien quel est le moyen de faire passer vite ce texte". "Je crois que les choses ont déjà été bien discutées en première lecture à l'Assemblée nationale, bien avancées, pas de raison de revenir la-dessus", a-t-il affirmé à la question de savoir si des choses pouvaient être modifiées sur le travail du dimanche. Le Sénat est allé plus loin que l'Assemblée nationale sur le dispositif élargissant le travail dominical. Les sénateurs ont autorisé les magasins de biens culturels à déroger à la règle du repos dominical "en attribuant le repos hebdomadaire par roulement", ce qui revient à les autoriser à ouvrir 52 dimanches par an. Le gouvernement ne s'y était pas opposé. Ils ont aussi exonéré les entreprises de moins de 11 salariés de la plupart des contreparties au travail dominical. "Au Sénat, il y a un tiers des articles qui ont été votés conformes, il y a sans doute d'autres articles où nous ne sommes pas très loin entre le Sénat et l'Assemblée, d'autres sur lesquels nous reviendrons parce que c'était parfois des marqueurs pour la droite, voire des provocations, donc on reviendra là-dessus, mais laissons les parlementaires travailler avec le ministre", a dit Manuel Valls. Sur le 49-3, "par principe on n'exclut rien et surtout quand on l'a déjà utilisé, mais attendons les débats au sein de la commission", a-t-il déclaré. "Tout ce qui débloque ce qui bloque aujourd'hui notre société, tout ce qui donne de la force, de la jeunesse, de l'entraînement, on doit le poursuivre. Le pays a besoin de mouvement", a-t-il insisté. "J'aurai surtout l'occasion, moi, de faire de nouvelles propositions après la réunion, (...) avec moi-même et les ministres et à l'Elysée autour du président de la République, pour les PME et les TPE, et c'est ça qui compte", a poursuivi le chef du gouvernement. "La priorité, c'est la croissance, l'activité, l'emploi et il n'y aura pas de pause dans les réformes", a-t-il assuré. De son côté, le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a affirmé: "Si nous ne savons pas trouver le nouveau souffle de ce texte après notre congrès, je préfère le 49.3 à un débat qui s'éternise et qui afficherait une nouvelle fois sur le même texte, les mêmes divisions qu'au moment de la première lecture".]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
