<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour Faure, Darmanin doit démissionner s'il a monnayé son influence contre un rapport sexuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180129190724.sq44b4vr.html</link>
   <description><![CDATA[Gérald Darmanin, visé par une plainte pour viol, doit démissionner s'il s'avère qu'il a "monnayé" son influence contre un rapport sexuel, a estimé lundi soir le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Olivier Faure. "De quoi parle-t-on ? On parle de quelqu'un qui avait des fonctions à l'UMP et qui, visiblement, les a monnayées contre un rapport sexuel, consenti ou pas --visiblement elle, elle dit que non, lui dit que oui", a dit M. Faure, interviewé sur la chaîne franceinfo. Pour M. Faure, un tel échange pourrait relever de l'article 433-2 du code pénal, qui punit de cinq ans de prison le fait "de solliciter ou d'agréer, à tout moment, directement ou indirectement, des offres, des promesses, des dons, des présents ou des avantages quelconques, pour lui-même ou pour autrui, pour abuser ou avoir abusé de son influence réelle ou supposée en vue de faire obtenir d'une autorité ou d'une administration publique des distinctions, des emplois, des marchés ou toute autre décision favorable". Si M. Darmanin reconnaissait avoir "monnayé des faveurs en échange d'une lettre qu'il a ensuite remise au garde des Sceaux", "même si ce n'est plus pénalement répréhensible parce que ce sont des faits prescrits par la loi, il y a une faute qui est une faute a minima morale" et il devrait quitter le gouvernement, a jugé M. Faure. Le député de Seine-et-Marne s'est aussi étonné que "la jurisprudence" fixée par Emmanuel Macron au début du quinquennat se soit "inversée". "On avait des gens qui n'étaient pas mis en examen dans des affaires financières et qui ont, malgré tout, dû démissionner -François Bayrou, Sylvie Goulard, Marielle de Sarnez, Richard Ferrand. Cette fois-ci, pour un crime d'ordre sexuel supposé, il y a visiblement une autre jurisprudence qui s'applique", a observé M. Faure.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunération des fonctionnaires de l'Assemblée: Vigier (UAI) réclame des documents comptables</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180129151804.fwqivrfl.html</link>
   <description><![CDATA[Logements réservés aux fonctionnaires de l'Assemblée, données sur les plus hauts salaires ou encore évènements les plus coûteux: le député Philippe Vigier a réclamé lundi une série de documents comptables aux questeurs du Palais Bourbon. En tant que rapporteur spécial de la mission "Pouvoirs publics" portant notamment sur les dotations budgétaires de l'Assemblée, l'élu d'Eure-et-Loir, qui siège au groupe UDI-Agir-Indépendants (UAI), a indiqué avoir effectué le 17 janvier un contrôle sur pièces et sur place dans les locaux de l'administration du Palais Bourbon. Suite à cette visite, il a adressé un courrier aux questeurs, qui tiennent les cordons de la bourse de la chambre basse, pour réclamer notamment la "liste des 40 salaires les plus importants de l'Assemblée (fonctionnaires et contractuels)" et la "liste des logements de fonction affectés au personnel". Dans son courrier, transmis à l'AFP, M. Vigier réclame aussi la liste des moyens accordés aux questeurs, des éléments sur "la négociation du prix d'achat" de l'hôtel de Broglie proche du Palais Bourbon, ou encore une "note sur les modalités de calcul des primes des fonctionnaires, sur leur régime de congé, sur leur temps de travail", ainsi que la rémunération du déontologue. Le député demande en outre la "liste des 10 voyages ou déplacements les plus coûteux en 2017", ainsi que la "liste des 10 réceptions ou événements les plus coûteux". Les questeurs ont donné leur feu vert et "l'ensemble des documents a été mis à sa disposition", a indiqué dans la foulée à l'AFP la questeure Laurianne Rossi (LREM), M. Vigier confirmant avoir reçu une partie des documents. Les rémunérations des quelque 1.100 fonctionnaires de l'Assemblée ont récemment été épinglées par le magazine Capital de M6, France Inter révélant par la suite que quelque 1.700 m2 de logements sont réservés au personnel. Dénonçant des "amalgames" après le reportage, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) avait souligné que la chambre basse "bénéficie d'une fonction publique parlementaire de très grande qualité dont l'organisation et le fonctionnement doivent être adaptés aux nouveaux enjeux d'un Parlement moderne et les coûts maîtrisés". Il avait rappelé avoir confié début janvier aux deux secrétaires généraux de l'Assemblée "une mission de réflexion sur les contours, le statut, l'organisation et les carrières de la fonction publique parlementaire". Les questeurs ont "reçu les syndicats il y a trois semaines pour une commission de concertation, afin de mettre tous les sujets à l'ordre du jour", a indiqué Mme Rossi. Cette commission va se réunir régulièrement et sans doute "s'engagera à l'issue une négociation", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UDI-Agir en séminaire pour se positionner sur l'immigration et la réforme de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180126161715.7j8pzm3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI, Agir et Indépendants se réuniront jeudi à huis clos en séminaire pour définir une position de groupe sur deux grands sujets à venir au Parlement, le projet de loi asile et immigration et la réforme constitutionnelle, ont-ils annoncé dans un communiqué. En matinée, sur le sujet asile et immigration, ils entendront une "présentation géopolitique de la situation des migrants" par Jean-Christophe Combe, directeur général de la Croix Rouge, avant de définir "leurs marqueurs" sur ce thème. L'après-midi, ils discuteront "du fonctionnement du Parlement français par rapport aux autres Parlements dans le monde" avec le professeur de droit constitutionnel Denis Baranger, avant de débattre de leur position sur la réforme constitutionnelle. Ce groupe de 33 députés, qui parle rarement d'une seule voix, s'est peu exprimé sur ces sujets jusqu'ici.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le service national universel, une promesse qui vire au casse-tête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180126153248.rzloagyv.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: l'Assemblée reporte la publication de son rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180126120818.c5q6aux7.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôles d'identité: des personnalités de gauche en soutien à la proposition de loi LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125174543.2orylt46.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eolien en mer: feu vert de l'Assemblée pour simplifier la procédure d'implantation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125170803.0vjp1izx.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections européennes/LREM: Ferrand plaide pour une liste de "cadors"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125162228.n9dbpm3d.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La police va mettre les consommateurs de cannabis à l'amende</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125155456.hrhms36o.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Ferrand juge Larcher "conservateur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125153055.0m9k1gfn.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé: réduction du nombre de parlementaires "conditionnée" au renforcement de leurs pouvoirs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125152550.93qgl288.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette l'amendement pour contraindre Lactalis à publier ses comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125145914.vxaj3gjv.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de l'Assemblée nationale pour 2018 relevé de 17 millions d'euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125144657.qtdr2sat.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "majorité numérique" abaissée de 16 à 15 ans par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125130505.o2v8yptl.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Petite enfance: l'Assemblée favorable à des délais accélérés pour créer des places d'accueil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125123039.dkzdqu4r.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
