<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 May 2019 01:50:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: la limitation du temps de parole des députés votée en l'absence de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528234844.5x94bqam.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté dans la nuit de mardi à mercredi une limitation du temps de parole des groupes dans les discussions générales sur les textes de loi, dénoncée comme "un déni de démocratie" par l'opposition qui a quitté l'hémicycle avant le vote en signe de protestation. Après plus de trois heures de débats acharnés, d'éclats de voix, d'amendements de suppression, de rappels au règlement, de suspensions de séance et de tractations en marge de l'hémicycle: l'article le plus controversé de la réforme du règlement de l'Assemblée, a été adopté par les seuls députés de la majorité dans une ambiance tendue. L'opposition avait réclamé le report du vote pour donner une chance à un texte de compromis après une discussion jugée prometteuse avec le rapporteur du texte, Sylvain Waserman (MoDem). Mais le président Richard Ferrand a refusé de suspendre les débats et les groupes d'opposition ont quitté ensemble l'hémicycle en signe de protestation, sans défendre les nombreux amendements qui restaient à examiner. Le projet de réforme du règlement de l'Assemblée nationale voulu par Richard Ferrand et qui compte 42 articles est examiné depuis lundi au palais Bourbon. "le temps de parole dans l'hémicycle est un sujet sensible", avait constaté en début de soirée Sylvain Waserman (MoDem) après avoir essuyé la charge de toutes les oppositions contre ce texte. Il prévoit de limiter à cinq minutes et à un orateur par groupe (et pour l'ensemble des députés non-inscrits) le temps de parole lors de la discussion générale sur un texte de loi, avant l'examen des articles et amendements déposés. Vous voulez "museler les oppositions", "brider des débats parlementaires", "nier la diversité et la complexité de la pensée", porter atteinte à "la respiration démocratique", ont notamment dénoncé des élus LR, PS, PCF et LFI. Aujourd'hui le temps de parole de la discussion générale, fixé par la conférence des présidents (le président de l'Assemblée et les présidents de groupe notamment), est réparti en fonction de l'importance des groupes qui désignent ensuite leurs orateurs. Avec la réforme, les temps de parole par groupe passerait de 15 minutes pour LREM, 10 minutes pour les autres groupes et 5 minutes pour les non-inscrits à 5 minutes pour tout le monde, a précisé le rapporteur soulignant que la conférence des présidents pourra augmenter les temps de parole sur des sujets complexes comme la bioéthique. Pour Richard Ferrand, la réforme vise à rendre plus "fluides et efficaces" les débats dans l'hémicycle en évitant "les longs tunnels" de discussions parfois répétitives, alors que l'agenda parlementaire est de plus en plus chargé. "Vous n'allez gagner que 40 mn sur l'examen d'un texte qui dure plusieurs jours", a souligné Jean-Christophe Lagarde (UDI) évoquant des conséquences graves pour la démocratie et un bénéfice organisationnel quasi-nul. "Un orateur par groupe...mais nous ne sommes pas des blocs monolitiques" a dénoncé Patrick Hetzel (LR). "On va donner le même temps de parole à un groupe de 115 députés et à un autre de 6 membres", s'est étonné son collègue Marc Le Fur pour qui cette réforme vise également à "caporaliser la majorité" avec un seul orateur, pour "éviter les frondes". "Le principe du débat parlementaire, c'est le contradictoire. Vous avez acquis le pouvoir de gouverner pas celui de nous empêcher de nous opposer", a dénoncé Laurence Dumont (PS). En cinq minutes, quelle idée peut-on développer sur la fonction publique ou la réforme des retraites", s'est élevé l'insoumise Mathilde Panot, son collègue Alexis Corbière évoquant "une tweetisation du débat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 23:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée renouvelle le "printemps de l'évaluation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528172738.pte45rdy.html</link>
   <description><![CDATA[Renforcer l'évaluation des politiques publiques et "s'assurer que les crédits ont été utilisés à plein": les députés ont lancé mardi la deuxième édition du "printemps de l'évaluation", durant lequel ils mettront à nouveau sur le grill les ministres. A la différence du premier exercice de l'année dernière, cette évaluation porte "sur le premier budget de notre majorité", a souligné en conférence de presse Bénédicte Peyrol, coordinatrice LREM de la commission des Finances de l'Assemblée. "L'année dernière, on était sur l'exécution du budget 2017, donc là on est vraiment sur l'évaluation de nos politiques, des réformes que nous avons votées", a-t-elle fait valoir, alors que la majorité a fait du contrôle de l'exécutif et de l'évaluation son cheval de bataille. En début d'année, la commission des Finances a adopté un programme d'évaluation puis chaque rapporteur spécial - 45 au total, de tous les groupes politiques - a travaillé sur un thème qu'il a proposé, en procédant à enquêtes et auditions en vue d'un rapport. Jusqu'au 6 juin, la quasi-totalité des ministres seront aussi auditionnés en commission. Trois journées, à partir du 17 juin, seront ensuite consacrées à des débats dans l'hémicycle avec pour finalité la discussion et l'adoption de résolutions. Elles porteront sur des sujets comme "l'énergie, la fonction publique, la défense, plein de sujets qui permettent de mieux orienter (...) les réformes à faire quant à l'efficacité des politiques publiques", explique le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) dans une vidéo diffusée sur le site internet de l'Assemblée. Parmi les thèmes transversaux choisis par les députés LREM figurent "le pilotage des niches fiscales", "la sous-exécution de certains budgets et la sur-budgétisation d'autres", "la question de la masse salariale" dans les ministères et agences de l'Etat ou encore le "budget vert", dédié à la transition écologique, a indiqué Mme Peyrol.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le projet de loi fonction publique adopté malgré les critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528162808.1hemzz4e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son feu vert mardi en première lecture au projet de loi sur la fonction publique qui entend donner plus de "souplesse" à un secteur souvent "victime de rigidités", avec notamment un recours accru aux contractuels vivement critiqué dans l'opposition. Recueillant peu de suffrages en dehors des élus LREM-MoDem, le texte a été adopté par 351 voix contre 156 et 53 abstentions. Les trois groupes de gauche, PS, PCF et LFI, ont voté contre, comme LR très majoritairement. L'UDI-Agir s'est majoritairement abstenu, Libertés et Territoires étant partagé. Les élus RN se sont abstenus. Le projet, qui concerne les 5,5 millions d'agents dans les trois versants (Etat, Territoriale et Hospitalière), vise selon le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt à "moderniser" le statut de fonctionnaire et l'adapter aux "attentes" de la société. Cela passe notamment par l'élargissement du recours aux contractuels (déjà au nombre d'un million) qui doit rendre l'administration "plus attractive et plus réactive", mais aussi par des mobilités facilitées, un dispositif de rupture conventionnelle, un "contrat de projet" sur le modèle du privé ou encore un dialogue social "simplifié" avec une refonte des instances. Le projet n'a pas pour objet de décider de "la voilure" des services publics, alors que l'objectif de 120.000 suppressions de postes d'ici à la fin du quinquennat n'est plus un impératif pour le chef de l'Etat. Mais il inquiète les syndicats de fonctionnaires qui y voient un alignement sur le privé au détriment du statut. Les neuf organisations du public ont organisé une journée de mobilisation en mai, qui n'a pas fait le plein. Et huit d'entre elles (hors CFDT) ont organisé un rassemblement aux abords de l'Assemblée mardi réunissant près de 200 personnes. Le secrétaire général de FO Yves Veyrier a réclamé que le gouvernement entende le "rejet unanime" de ce texte, "sinon il va se réveiller avec une réalité difficile". Pour ces syndicats, l'instauration par les députés d'une prime de précarité pour certains contrats courts à partir de 2021, une "inflexion positive", ne suffit pas. Leurs inquiétudes ont été relayées à l'Assemblée, en particulier par les trois groupes de gauche qui voient dans le texte un "affaiblissement" voire une "attaque en règle" contre le statut. Ils craignent que la "batterie d'outils" mise en place ne serve aux réductions d'effectifs. - "Trous dans le statut" - Le PS rejette notamment un texte qui "s'inspire de tous les poncifs libéraux". La présidente du groupe Valérie Rabault a prédit à cette réforme "le même sort que la réforme Blanquer sur l'école", de plus en plus contestée au fil de son parcours parlementaire. Parmi les points "extrêmement problématiques", elle cite le recours accru aux contractuels, affirmant que "le gouvernement, sans le dire, envisage de faire passer" leur part à 40%. Jean-Luc Mélenchon (LFI) a aussi fustigé un "mauvais texte", se posant en défenseur de l'"emploi à vie", garantie d'agents "neutres" et "incorruptibles". Quant au communiste Stéphane Peu (PCF), il a proposé ironiquement de rebaptiser le texte "loi d'extinction de la fonction publique", jugeant que sa "véritable ambition" est un "plan social inégalé". LR ou UDI-Agir reprochent pour leur part au gouvernement de ne pas avoir fait de "choix" concernant le périmètre d'intervention de l'Etat. Pour Olivier Marleix (LR), qui a notamment pointé l'absence de mesures pour réduire la dépense publique, le gouvernement "manque de courage" et se contente de "faire des trous" dans le statut. Parmi les autres dispositions controversées figure le "détachement d'office" en cas d'externalisation du service. Ce point a suscité de vives inquiétudes chez les conseillers techniques sportifs (CTS), la ministre des Sports assurant qu'ils ne seront pas concernés. Malgré les critiques des oppositions, les députés ont aussi adopté un amendement gouvernemental de dernière minute pour imposer les 35 heures effectives dans la fonction publique, où le temps de travail est parfois inférieur. Le projet de loi sera examiné le 18 juin au Sénat. Le gouvernement souhaite le faire adopter définitivement avant l'été pour une application au 1er janvier 2020.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur la fonction publique en 1ere lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528155250.vka4t5l0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de loi sur la fonction publique qui apporte, selon le gouvernement, "les souplesses" nécessaires au secteur mais qui est critiqué par les oppositions de droite comme de gauche. Le texte, voté par 351 voix contre 156 et 53 abstentions, a eu le soutien des élus LREM-MoDem. Les trois groupes de gauche, PS, PCF et LFI, ont voté contre, comme LR très majoritairement. L'UDI-Agir s'est majoritairement abstenu, Libertés et Territoires étant partagé entre contre et abstention. Les élus RN se sont abstenus. Peu avant le scrutin, le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt avait défendu lors des questions au gouvernement une réforme apportant "les souplesses qui sont nécessaires" pour permettre à l'administration de s'adapter aux besoins des usagers et octroie de "nouveaux droits aux agents". Le texte prévoit notamment un recours accru aux contractuels et la fusion des instances de dialogue social, mais aussi des mobilités facilitées, un dispositif de rupture conventionnelle, ou encore un "contrat de projet" sur le modèle du privé. Si la majorité a soutenu "avec force et conviction" (Guillaume Gouffier-Cha, LREM) un texte "sans remise en cause du statut" (Laurence Vichnievsky, MoDem), tous les groupes d'opposition se sont montrés critiques. Pour LR, Olivier Marleix a reproché au gouvernement de se contenter de "faire des trous" dans le statut faute de choisir les emplois ayant "vocation à relever" dudit statut. Pascal Brindeau (UDI-Agir) a aussi dénoncé un "grignotage continu du statut sans en assumer la philosophie ni les conséquences", tout en saluant des évolutions positives en matière de déontologie ou sur l'égalité hommes-femmes. A gauche, Boris Vallaud (PS) a critiqué un texte qui "manque singulièrement de profondeur historique". Il a défendu le statut que le texte, selon lui "banalise", comme "la garantie du respect de l'intérêt général" et de l'indépendance. Ugo Bernalicis (LFI) a lui accusé le gouvernement de "précariser" la fonction publique avec le recours accru aux contrats et de préparer "le cadre juridique pour se passer de fonctionnaires". Stéphane Peu (PCF) a proposé ironiquement de rebaptiser le texte "loi d'extinction de la fonction publique", jugeant que sa "véritable ambition" est un "plan social inégalé" dans le public. Philippe Vigier (Libertés et Territoires) a, lui, jugé que le texte contenait des "avancées" mais constituait une "occasion manquée" de rendre la fonction publique "plus moderne et plus efficace"]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congès bonifiés: "nous allons prendre le temps de la concertation", assure Girardin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528152505.t8kdshzy.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va "prendre le temps de la concertation" sur la réforme des congés bonifiés des fonctionnaires ultramarins installés dans l'Hexagone, qui cristalise les tensions, a assuré mardi la ministre des Outre-mer Annick Girardin à l'Assemblée nationale. Instaurés en 1978, les congés bonifiés sont des jours de congés supplémentaires accordés aux 35.000 fonctionnaires ultramarins installés dans l'Hexagone. Ils se composent de 65 jours (dont 35 jours de bonification) que les fonctionnaires ultramarins peuvent prendre d'affilée pour rentrer dans leur territoire d'origine, tous les trois ans. Ils bénéficient alors d'une prise en charge de leurs frais de voyage et d'une prime de vie chère pour le temps de résidence sur place. "Ce ne sont pas des avantages indus mais c'est bien un droit qui a été accordé aux fonctionnaires ultramarins travaillant dans l'hexagone pour leur permettent de rejoindre leur famille et garder un lien avec le territoire", a reconnu la ministre, répondant à une question du député (MoDem) de Guadeloupe Max Mathiasin. Emmanuel Macron a annoncé en juin 2018 une réforme de ces congés bonifiés, pour qu'ils soient moins longs mais soient accordés tous les deux ans. La réforme, prévue pour juillet, doit passer par décret. Mais ce sujet suscite inquiétude et colère chez les fonctionnaires ultramarins, qui se sont réunis dans un collectif, "les foulards marrons". "Il n'est nullement question ici de remettre en cause ce droit. Par compte, il va être réactualisé ou revu", a expliqué la ministre. "Nous allons prendre le temps de la concertation avec les associations, avec les syndicats, et bien sûr avec les parlementaires", a dit Mme Girardin, répondant à une demande de la délégation aux outre-mer de l'Assemblée nationale, qui dans un récent rapport a regretté une "absence de dialogue" sur ce sujet "épidermique". Seront évoqués, outre la question "de pouvoir retourner tous les deux ans, plutôt que de tous les 3 ans" dans son territoire ultramarin, la prise en compte ou non des familles recomposées, l'intégration dans le dispositif des territoires du Pacifique, qui en sont pour l'instant exclus, ou encore le coût du billet d'avion, a expliqué la ministre. "Mais il est pas question de laisser les familles payer parce que certaines seraient désavantagées", a-t-elle assuré. Quant à la surrémunération du temps passé dans le territoire d'outre-mer, c'est "un sujet qu'il est, pour moi, pas question d'ouvrir, mais nous pourrons en débattre", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La droite républicaine "a disparu depuis longtemps", estime Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528150539.zqi0xec5.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Bruno Le Maire a assuré mardi que la droite républicaine, son ancienne famille politique, avait "disparu depuis longtemps", estimant que les partis étaient "mortels" après le naufrage des Républicains aux élections européennes. "Quand on n'est pas fidèle à son passé, on n'a pas d'avenir, c'est le cas de la droite républicaine aujourd'hui", a affirmé sur RTL le ministre qui a quitté LR pour rejoindre les rangs de LREM après l'élection d'Emmanuel Macron en mai 2017. "Les partis sont mortels. Nous en avons aujourd'hui la preuve et ça n'a pas d'importance. Ce qui a de l'importance, c'est l'avenir de la France et des Français", a ajouté M. Le Maire dans une longue diatribe contre son ancienne formation politique. "Ils ont disparu depuis très longtemps", a assuré à propos de la droite républicaine l'ancien candidat à la primaire de LR. "Une famille politique n'a pas d'avenir quand elle n'est pas fidèle à son passé et Les Républicains, depuis des années, ne sont plus fidèles à leur passé", a-t-il ajouté. "Ils ne le sont pas sur les questions économiques, puisqu'ils n'assument pas la compétitivité, l'ouverture au monde, l'innovation. Ils n'ont pas voté une seule des réformes que j'ai portées pour améliorer la compétitivité des entreprises, simplifier la vie des PME", a-t-il expliqué. Selon M. Le Maire, Les Républicains ne sont pas non plus "fidèles à leur passé politique quand ils refusent de choisir entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen. Dans toute l'histoire de la droite républicaine, quand il y avait un choix aussi décisif à faire, il était fait", a-t-il martelé, reprochant aussi à sa famille politique son manque d'engagement européen. "Il est trop tard", a-t-il répondu, interrogé sur l'intention de Laurent Wauquiez de tenir à la rentrée des "états généraux" pour conjurer le risque d'une "disparition" de son parti. Dans l'après-midi à l'Assemblée nationale, M. Le Maire a attaqué de front les députés LR qui le chahutaient en rappelant son faible score de 3% lors des primaires, alors qu'il répondait à une question sur le projet de fusion entre les constructeurs Renault et Fiat. "Vous pouvez continuer à parler de résultats du passé qui ne concernent que moi. Vous avez eu des résultats actuels qui vous concernent collectivement et qui devraient vous incliner à un peu plus de modestie et de retour sur vous-mêmes, mesdames et messieurs Les Républicains", a-t-il déclaré. "Je vous laisse à vos querelles de familles", a-t-il ajouté, en allusion au divisions au sein de son ancien parti qui a obtenu près de 8,44% des voix lors des élections européennes de dimanche. arz/tq/sd FIAT CHRYSLER AUTOMOBILES Renault RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Epouse de Le Gendre à la FDJ: la déontologue donne quitus mais demande de la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528144353.mvycibzu.html</link>
   <description><![CDATA[Tout en demandant de la "transparence", la déontologue de l'Assemblée a estimé que la nomination de l'épouse du patron des députés LREM Gilles Le Gendre à La Française des jeux, juste avant le vote de la loi Pacte prévoyant sa privatisation, n'avait pas provoqué de "conflit d'intérêts". "Il m'apparaît que vous ne vous êtes pas placés en situation de conflit d'intérêts en prenant part au vote de la loi Pacte", a écrit la déontologue, Agnès Roblot-Troizier, dans un avis remontant à début mai et transmis mardi aux députés "marcheurs", dont l'AFP a eu copie. Peu après cette adoption définitive le 11 avril, des élus avaient critiqué la nomination de Raphaële Rabatel comme directrice de la communication de la FDJ, deux jours auparavant. Parmi eux, le président de LR Laurent Wauquiez qui lui avait suggéré de "renoncer" au poste. "Les discussions en vue du recrutement de votre épouse étaient suffisamment abouties et il aurait pu être utile de faire preuve d'une plus grande transparence sur cette situation afin d'éviter toute suspicion", relève la déontologue, autorité indépendante. Pour l'avenir, Mme Roblot-Troizier recommande à M. Le Gendre de "s'abstenir de participer aux travaux de l'Assemblée nationale sur la ratification de l'ordonnance" qui viendra préciser le périmètre du monopole de la FDJ, ou "toute autre disposition portant sur l'activité de ce groupe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique : rassemblement devant l'Assemblée nationale pour rejeter la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528132121.j79jnl3l.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 200 personnes se sont rassemblées mardi à Paris devant l'Assemblée nationale pour réclamer le retrait du projet de loi de "transformation de la fonction publique", qui doit être voté dans l'après-midi, a constaté un journaliste de l'AFP. Les manifestants s'étaient d'abord réunis devant le ministère de la Santé en fin de matinée, à l'appel de FO, avant de rejoindre un cortège à la mi-journée devant l'Assemblée nationale, à l'appel de sept syndicats (CGT, FSU, Unsa, Solidaires, CFE-CGC, CFDT et FA). Ils étaient près de 200, arborant des pancartes "Services publics zone à défendre", "Fonctionnaires maltraités, intérêt général en danger" ou encore "CTS (conseillers techniques sportifs, NDLR) à terre, le sport en galère" Yves Veyrier, le secrétaire général de Force ouvrière, a réclamé que le gouvernement entende le "rejet unanime" de ce texte, "sinon il va se réveiller avec une réalité difficile". "A force de ne pas écouter les syndicats, on a eu la crise des +gilets jaunes+. Il y a un véritable danger", a-t-il lancé. "Ce qui nous manque parfois c'est peut-être le nombre", a-t-il toutefois reconnu. "Si on veut se faire entendre, le moyen le plus efficace, c'est qu'on s'arrête tous ensemble". Le projet de loi de "transformation de la fonction publique" entend donner plus de "souplesse" à un secteur souvent "victime de rigidités", prévoyant notamment un recours accru aux contractuels. "On reste persuadés que les députés vont faire une grave erreur en votant ce texte. Ils ne pourront pas dire qu'ils n'ont pas été prévenus", a lancé la secrétaire générale de la FSU, Bernadette Groison, reconnaissant que "les taux de grévistes ne sont pas importants". La dernière mobilisation nationale contre ce projet, le 9 mai, a rassemblé 108.900 personnes selon le ministère de l'Intérieur, 250.000 pour la CGT. A Paris, les manifestants étaient 18.000 à battre le pavé d'après la Place Beauvau, 30.000 selon la CGT. "Le gouvernement ne doit pas se rassurer" pour autant, car "ce n'est pas parce que les agents ne viennent pas dans les mobilisations qu'ils sont d'accord" avec la réforme, a ajouté Mme Groison. - "manque de moyens criant" - Les syndicats de la fonction publique avaient appelé les agents à se mobiliser pendant trois jours, de lundi à mercredi. Les fonctionnaires étaient invités à envoyer lettres et mails aux parlementaires, à se rassembler devant les permanences des députés et à multiplier rencontres et conférences de presse. D'autres rassemblements ont eu lieu à Rennes et Toulouse, regroupant quelques dizaines d'agents des trois fonctions publiques devant les préfectures. Dans la ville rose, le délégué CGT du CHU, Julien Terrié, explique qu'"à l'hôpital, le manque de moyens est criant, le sous-effectif c'est notre quotidien", et son homologue de Toulouse Métropole, Mathieu Barrière, affirme qu'"avec la loi des services entiers vont être privatisés". Dans la capitale bretonne, Pascal Neveu, agent territorial, déplore qu'"on cherche la rentabilité comme dans le privé, alors que c'est la question du service qui est primordiale, un service public n'a pas de prix". Une réunion intersyndicale est déjà prévue à Paris lundi 3 juin pour "tirer le bilan de ces trois jours", a indiqué Luc Farré, secrétaire général de l'Unsa-Fonction publique. Son organisation "tiendra compte de la mobilisation réelle des agents" et "continuera à porter des choses au Sénat" pour tenter de modifier le contenu du projet de loi, a-t-il prévenu. gbh-bow-burs/cel/]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le projet de loi fonction publique à l'épreuve du vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528123609.mt4n1pvu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée doit adopter mardi le projet de loi de "transformation de la fonction publique" qui entend donner plus de "souplesse" à un secteur souvent "victime de rigidités", avec notamment un recours accru aux contractuels vivement critiqué dans l'opposition. Le texte qui sera soumis au vote des députés en première lecture dans l'après-midi ne devrait glaner quasiment aucune voix en dehors de LREM et du MoDem. LR votera contre comme les trois groupes de gauche, tandis que l'UDI-Agir s'abstiendra comme Libertés et Territoires majoritairement. Le projet, qui concerne les 5,5 millions d'agents dans les trois versants (Etat, Territoriale et Hospitalière), vise, selon le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt à "moderniser" le statut de fonctionnaire et l'adapter aux "attentes" de la société. Cela passe notamment par l'élargissement du recours aux contractuels (déjà au nombre d'un million) qui doit rendre l'administration "plus attractive et plus réactive", mais aussi par des mobilités facilitées, un dispositif de rupture conventionnelle, un "contrat de projet" sur le modèle du privé ou encore un dialogue social "simplifié" avec une refonte des instances. Le projet n'a pas pour objet de décider de "la voilure" des services publics, alors que l'objectif de 120.000 suppressions de postes d'ici à la fin du quinquennat n'est plus un impératif pour le chef de l'Etat. Mais il inquiète les syndicats de fonctionnaires. Les neuf organisations y voient un alignement sur le privé au détriment du statut. Elles ont organisé une journée de mobilisation en mai, qui n'a pas fait le plein. Et huit d'entre elles (hors CFDT) ont organisé un rassemblement aux abords de l'Assemblée réunissant près de 200 personnes mardi avant le vote. Le secrétaire général de FO Yves Veyrier a réclamé que le gouvernement entende le "rejet unanime" de ce texte, "sinon il va se réveiller avec une réalité difficile". Pour ces syndicats, l'instauration lors des débats d'une prime de précarité pour certains contrats courts à partir de 2021, bien qu'étant une "inflexion positive", ne suffit pas. Leurs inquiétudes ont été relayées à l'Assemblée, en particulier par les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - qui voient dans le texte un "affaiblissement" voire une "attaque en règle" contre le statut. Ils craignent que la "batterie d'outils" mise en place ne serve aux réductions d'effectifs. - "Incorruptibles" - Le PS rejette notamment un texte qui "s'inspire de tous les poncifs libéraux". La présidente du groupe Valérie Rabault a prédit à cette réforme, que le gouvernement a voulu "enfermer dans un texte technique", "le même sort que la réforme Blanquer sur l'école", de plus en plus contestée au fil de son parcours parlementaire. Parmi les points "extrêmement problématiques", elle cite le recours accru aux contractuels, affirmant que "le gouvernement, sans le dire, envisage de faire passer" leur part à 40%. Jean-Luc Mélenchon (LFI) a aussi fustigé lors des débats un "mauvais texte", se posant en défenseur de l'"emploi à vie", garantie d'agents "neutres" et "incorruptibles", le PCF voyant dans le statut une protection notamment contre le "clientélisme". LR ou l'UDI-Agir reprochent pour leur part au gouvernement de ne pas avoir fait de "choix" concernant le périmètre d'intervention de l'Etat et d'opérer un "mitage du statut". Pour Olivier Marleix (LR), qui a notamment pointé l'absence de mesures pour réduire la dépense publique, le gouvernement "manque de courage". Parmi les autres dispositions controversées figure le "détachement d'office" en cas d'externalisation du service. Ce point a suscité de vives inquiétudes chez les conseillers techniques sportifs (CTS), la ministre des Sports assurant qu'ils ne seront pas concernés. Malgré les critiques des oppositions, les députés ont aussi adopté un amendement gouvernemental de dernière minute pour imposer les 35 heures effectives dans la fonction publique, où le temps de travail est parfois inférieur. Après son adoption à l'Assemblée, le projet de loi sera examiné le 18 juin au Sénat. Le gouvernement souhaite le faire adopter définitivement avant l'été pour une application au 1er janvier 2020.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 12:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: rassemblement devant l'Assemblée nationale pour rejeter la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528112124.43rwztry.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 200 personnes se sont rassemblées mardi à Paris devant l'Assemblée nationale pour réclamer le retrait du projet de loi de "transformation de la fonction publique", qui doit être voté dans l'après-midi, a constaté un journaliste de l'AFP. Les manifestants s'étaient d'abord réunis devant le ministère de la Santé en fin de matinée, à l'appel de FO, avant de rejoindre un cortège à la mi-journée devant l'Assemblée nationale, à l'appel de sept syndicats (CGT, FSU, Unsa, Solidaires, CFE-CGC, CFDT et FA). Ils étaient près de 200, arborant des pancartes "Services publics zone à défendre", "Fonctionnaires maltraités intérêt général en danger" ou encore "CTS (conseillers techniques sportifs, NDLR) à terre le sport en galère" Yves Veyrier, le secrétaire général de Force ouvrière, a réclamé que le gouvernement entende le "rejet unanime" de ce texte, "sinon il va se réveiller avec une réalité difficile". "A force de ne pas écouter les syndicats, on a eu la crise des +gilets jaunes+. Il y a un véritable danger", a-t-il lancé. "Ce qui nous manque parfois c'est peut-être le nombre", a-t-il toutefois reconnu. "Si on veut se faire entendre, le moyen le plus efficace, c'est qu'on s'arrête tous ensemble". Le projet de loi de "transformation de la fonction publique" entend donner plus de "souplesse" à un secteur souvent "victime de rigidités", prévoyant notamment un recours accru aux contractuels. La dernière mobilisation nationale contre ce projet, le 9 mai, a rassemblé 108.900 personnes selon le ministère de l'Intérieur, 250.000 pour la CGT. A Paris, les manifestants étaient 18.000 à battre le pavé d'après la Place Beauvau, 30.000 selon la CGT. Les syndicats de la fonction publique avaient appelé les agents à se mobiliser pendant trois jours, de lundi à mercredi. Les fonctionnaires étaient invités à envoyer lettres et mails aux parlementaires, à se rassembler devant les permanences des députés et à multiplier rencontres et conférences de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM doit "envoyer des signaux" à son électorat de gauche (Taché)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528104839.dwgkgfup.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche va devoir "envoyer des signaux" à son électorat de gauche qui a, en partie, voté écologiste lors des élections européennes, a estimé mardi le député Aurélien Taché (LREM) devant des journalistes. "La gauche démocrate" s'est "largement reconstituée avec les écologistes et le score cumulé de Benoît Hamon, de Raphaël Glucksmann et de Ian Brossat", ce qui représente au total "plus de 25 points", a noté l'élu du Val-d'Oise, qui incarne une sensibilité de gauche au sein du groupe majoritaire à l'Assemblée nationale. "Dans cet électorat-là, il y a une bonne part de nos électeurs de 2017 (...) Donc c'est très clair qu'il va falloir envoyer des signaux à cet électorat", a ajouté l'ancien militant socialiste. "Je suis convaincu que si on fait aussi un bon score (22,41% contre 23,31% pour le RN en tête), c'est parce que le président de la République a su prendre la mesure de la crise sociale et a pris des engagements après la crise des gilets jaunes", a poursuivi M. Taché. Le parti présidentiel lorgne-t-il pour autant trop à droite et pas assez à gauche? "Il est bien que la politique économique qu'on mène (...) permette à la droite moderne, libérale, modérée, européenne de se retrouver dans ce qu'on fait, mais il faut aussi complètement rassembler notre électorat du premier tour en 2017", répond le député. Il y a eu "des gestes forts" vers les électeurs de gauche, reconnaît-il en citant notamment la décision d'augmenter la prime d'activité, mais "il faut accentuer l'effort dans cette direction pour marcher sur nos deux jambes". Il plaide pour que les députés LREM de cette sensibilité se réunissent "plus souvent" et travaillent "de manière plus étroite" afin "d'affirmer des marqueurs sociaux et environnementaux très clairs" dans les prochains textes de loi soumis au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: la jeune suédoise Greta Thunberg invitée par des députés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528101702.rz21j6q4.html</link>
   <description><![CDATA[L'adolescente suédoise Greta Thunberg, égérie du combat pour le climat, a été invitée en juillet à l'Assemblée par les députés membres du collectif transpartisan pour le climat "Accélérons", selon un courrier consulté mardi par l'AFP. Dans ce courrier en anglais adressé à "Dear Greta" (chère Greta), les 162 membres du collectif initié par l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin expliquent la nature de leur structure qui réunit depuis octobre 2018 des élus "issus de la quasi-totalité des groupes politiques représentés à l'Assemblée" pour "renforcer l'action politique face à l'urgence climatique". "Votre action pour sensibiliser la jeunesse et notamment votre appel à la +grève mondiale pour le climat+ suivie par des centaines de milliers de jeunes du monde entier et votre volonté de mettre les décideurs devant leurs responsabilités sont exemplaires", écrivent les élus dans cette lettre, datée de jeudi. "Nous serions heureux de pouvoir vous accueillir à Paris en juillet, pour une rencontre à l'Assemblée nationale avec les membres de notre collectif transpartisan, rencontre élargie à tous les parlementaires qui le souhaiteraient", indiquent-ils. Proposant d'inviter aussi notamment des membres du Groupe d'experts intergouvernemental sur l'évolution du climat (GIEC), ils ajoutent que la réunion pourrait aboutir à une "initiative législative pour concrétiser l'état d'urgence climatique et écologique". La jeune militante suédoise n'a pas répondu à ce stade. De premiers contacts informels avaient été pris dès avril au moment où elle s'était rendue dans plusieurs Parlements nationaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: les principaux points du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190528020332.mtdadj9n.html</link>
   <description><![CDATA[Recours accru aux contractuels, mécanisme de rupture conventionnelle ou encore 35 heures effectives: voici les principales dispositions du projet de loi de "transformation de la fonction publique", soumis au vote mardi en première lecture à l'Assemblée nationale. Recours aux contractuels et "contrat de projet" Afin notamment de "diversifier les viviers de recrutement", la fonction publique pourra embaucher davantage de contractuels, y compris pour des postes de direction. Ces agents, qui n'ont pas le statut de fonctionnaires, représentent déjà environ 20% des effectifs dans les trois versants (État, Territoriale et Hospitalière). Le gouvernement affirme n'avoir prévu "ni quotas, ni planchers, ni plafonds" et souligne que le "principe général d'occupation des emplois permanents par des titulaires" est maintenu. Sur le modèle du secteur privé, un "nouveau type de contrat à durée déterminée", "le contrat de projet", est créé pour des "missions spécifiques". D'une durée minimale d'un an et maximale de six ans, il n'ouvre droit ni à un CDI, ni à une titularisation. Une indemnité est prévue en cas de rupture anticipée. Les députés ont exclu les catégories C, les moins bien payées, de ce dispositif. Ils ont aussi voté le principe de l'instauration d'une prime de précarité pour certains contrats courts. Visant des CDD de moins d'un an (70% des CDD), elle pourrait s'appliquer, à compter de 2021, jusqu'à un salaire équivalent à deux Smic (pour un coût de 400 à 600 millions d'euros par an). Dialogue social: instance unique Comme pour le privé avec les ordonnances travail, le texte dote la fonction publique d'une instance unique de dialogue social: le comité social d'administration (CSA), issu de la fusion des comités techniques (CT) et d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) actuels. Le texte prévoit également un "recentrage" des compétences des commissions administratives paritaires (CAP): leur avis préalable sur les questions liées aux mutations et aux mobilités, à l'avancement et aux promotions est "supprimé". Elles seront désormais réservées aux situations exceptionnelles (procédures disciplinaires, recours...). En contrepartie, un accompagnement par un représentant syndical est prévu pour les agents demandant un recours en cas de décision défavorable. Mobilité et "détachement d'office" Le texte entend favoriser la mobilité au sein de l'administration ou vers le privé. Il prévoit des incitations comme "l'accompagnement personnalisé" en cas de suppression de l'emploi. Des mesures sont également prévues sur le compte personnel de formation, garantissant la portabilité des droits entre public et privé. En cas d'externalisation du service, il instaure un "détachement" automatique vers le privé ou un organisme de droit public gérant un service public industriel et commercial. Rupture conventionnelle Le texte s'inspire également du privé pour instaurer "un mécanisme de rupture conventionnelle, aligné sur le code du travail". Il prévoit cependant une expérimentation sur 5 ans à compter du 1er janvier 2020. Le texte précise que la rupture "ne peut être imposée par l'une ou l'autre des parties" et inscrit le principe d'un montant minimum de l'indemnité spécifique de rupture conventionnelle. Temps de travail, salaires, déontologie... - Le projet impose les 35H effectives dans la fonction publique et abroge les régimes horaires particuliers existant dans les collectivités. La règle ne s'appliquera pas aux enseignants qui déjà "travaillent largement (au niveau de) la durée légale", selon le gouvernement. - Il transpose l'accord du 30 novembre 2018 relatif à l'égalité professionnelle entre les femmes et les hommes. Des plans d'action devront notamment être mis en oeuvre. Les femmes enceintes seront exonérées du jour de carence, en cas d'arrêt de maladie. - Les députés ont prévu un rapport annuel sur le montant moyen des rémunérations versées aux "1% d'agents les mieux rémunérés". - La commission de déontologie des fonctionnaires va fusionner avec la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Jusqu'alors placée sous l'autorité du Premier ministre, l'instance va ainsi se transformer en "autorité administrative indépendante" émettant des avis sur le "pantouflage" (départ dans le privé) et le "rétro-pantouflage". Certains avis pourront être publiés. - Le gouvernement est habilité à prévoir par ordonnance un code de la fonction publique. - Harmonisation de l'échelle des sanctions dans les trois versants de la fonction publique - Possibilité de concours national à affectation locale, mesure réclamée notamment en Outre-mer]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 May 2019 02:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du règlement de l'Assemblée: front commun des oppositions contre une parole "dégradée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527230711.wewxpko6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés d'opposition ont fait front commun lundi contre la réforme du règlement de l'Assemblée nationale proposée par Richard Ferrand (LREM) qui entend notamment rendre les débats plus "fluides et efficaces", craignant une parole "dégradée" et une opposition "muselée". Dans un hémicycle dégarni au lendemain du scrutin des européennes, ce qui n'a pas empêché des débats animés, David Habib (PS) a défendu d'emblée une motion de rejet de la proposition de résolution du président de l'Assemblée. Celui-ci était au "perchoir" pour l'examen de ce texte particulier sur le fonctionnement interne du Palais Bourbon. "Le Parlement, c'est la parole. Ce projet vise à la contenir", a affirmé M. Habib, critiquant notamment la proposition visant à limiter la discussion générale sur les textes à 5 minutes par groupe ou à prévoir un seul orateur par groupe sur chaque article. Selon l'élu PS, la majorité qui a "douloureusement vécu l'affaire Benalla" - qui avait entrainé une situation inédite de blocage à l'été 2018 - souhaite "se prémunir à l'approche de la prochaine révision constitutionnelle". D'autres groupes d'opposition ont relayé cet argument et critiqué à leur tour la réforme. Pour Philippe Gosselin (LR), le projet contient des possibilités de "museler l'opposition" ou de limiter son temps de parole au point qu'elle devienne "inaudible". Aux yeux d'Alexis Corbière (LFI), les droits de l'opposition seraient en "diminution" avec le texte, André Chassaigne (PCF) critiquant chez Richard Ferrand une "forme d'idée fixe qui consiste à réduire le temps de parole". Michel Zumkeller (UDI-Agir) a plaidé pour faire "avancer ce texte" lors des débats, Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) souhaitant aussi "un consensus le plus large possible". Le rapporteur, Sylvain Waserman (MoDem) a lui vanté une réforme au "juste équilibre" contenant "des avancées majeures" pour faire évoluer le "fonctionnement du coeur battant de notre démocratie". Pour la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM), la fabrique de la loi "entravée par des expressions trop répétitives" et trop d'amendements, peut y "gagner en efficacité". Seuls deux amendements ont été adoptés avant la suspension des travaux à 1H00. Le premier, de l'UDI-Agir, sanctuarise le fait qu'un rapporteur non membre du groupe majoritaire soit nommé sur les propositions de nomination par le chef de l'Etat. Le second, du MoDem, prévoit que le bureau des commissions permanentes s'efforce de respecter la parité. Les députés devaient encore examiner plus de 700 amendements d'ici mercredi, avant un vote sur le texte le 4 juin. La séance a été émaillée de petits moments de tension. LR s'est notamment attiré des critiques des plus petits groupes en plaidant pour rehausser le seuil permettant de former un groupe (15 élus actuellement). Le rapporteur s'y est opposé, observant que cela aurait "des conséquences démocratiques fortes". L'iconoclaste Jean Lassalle s'est demandé pour sa part si le règlement remodelé sortirait les députés non-inscrits de "l'obscure lumière silencieuse" dans laquelle ils se trouvent. M. Ferrand lui a répondu dans un sourire: "+les aigles vont seuls et les dindons vont ensemble+, rassurez vous ainsi"...]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 23:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: "Ce qui est en cause, c'est la ligne politique de LFI" (Autain)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527212623.7041cbeh.html</link>
   <description><![CDATA["Ce qui est en cause" dans la déroute de La France Insoumise aux européennes, "c'est la ligne politique" du parti, a jugé lundi la députée Clémentine Autain, déplorant l'accent mis sur "le ressentiment" et le "clash" depuis deux ans. "L'état d'esprit polémique et clivant a sans doute pris le dessus sur la mise en avant de notre vision du monde et de nos propositions. Or notre famille politique prospère quand elle s'appuie sur le ressort de l'espérance et non sur celui de la haine", a affirmé l'élue insoumise de Seine-Saint-Denis dans un entretien publié sur le site internet de l'Obs. Si LFI a récolté 6,31% des voix dimanche, loin des 19,58% obtenus par Jean-Luc Mélenchon au premier tour de l'élection présidentielle, c'est parce que ses électeurs "ont été désarçonnés ou mécontents de la proposition politique qu'on leur a faite", a-t-elle souligné. En 2017, "on avait eu un Mélenchon rassembleur" qui "avait réussi à faire le plein au sein de la gauche radicale et à capter un électorat déçu du PS" mais "ce capital politique s'est érodé", a expliqué Mme Autain. Pour la parlementaire, "la séquence des perquisitions", menées en octobre au siège de LFI et au domicile de Jean-Luc Mélenchon "a évidemment pesé mais ce n'est pas le seul paramètre". La co-directrice de publication de la revue "Regards" déplore "la récurrence de formulations" visant à "cliver" ainsi que "des murs" dressés "là où il aurait davantage fallu chercher à construire des passerelles". Elle cite pour exemple le "Manifeste pour l'accueil des migrants", publié en septembre par l'hebdomadaire Politis, la revue Regards et Médiapart. Jean-Luc Mélenchon a fait le choix "d'entrer en opposition frontale avec les signataires" de ce texte, souligne-t-elle. Le député des Bouches-du-Rhône est-il encore le candidat naturel de LFI pour la présidentielle de 2022 ? "Ce n'est pas le sujet. La discussion que nous devons avoir, c'est quelle stratégie et comment on se met en mouvement pour reconstruire une perspective de transformation sociale et écologiste", répond Mme Autain. Mais dans un "travail de refondation" de LFI, "la démarche doit être collective", considère-t-elle. "J'ai posé la question du pluralisme et de la démocratie interne il y a plus d'un an. Cela avait été très fraîchement accueilli à l'époque. On nous avait promis des changements à l'été, un meilleur fonctionnement de l'espace politique... Mais rien n'a été fait en ce sens", a-t-elle regretté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
