<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 10:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sécurité globale: Agir veut "élargir les pouvoirs de la police municipale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117091702.1g869s42.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Agir, allié de la majorité à l'Assemblée nationale, souhaite "élargir les pouvoirs de la police municipale" à l'occasion de l'examen de la proposition de loi Sécurité globale, en l'autorisant notamment à être armée, indique mardi son président Olivier Becht. Porté par LREM et Agir, le texte, débattu à partir de mardi à l'Assemblée, contient une kyrielle de mesures sécuritaires dont l'encadrement controversé de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes. "Nous souhaitons aller plus loin" sur ce texte, indique M. Becht dans un entretien au Figaro en revendiquant "une sensibilité marquée" de son groupe "sur les sujets régaliens". Concernant l'encadrement de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes, qui fait hurler gauche, représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques, Olivier Becht souhaite que l'article 24 qui le prévoit soit "étendu aux policiers municipaux qui se retrouvent tous les jours sur la voie publique". Plaidant pour "élargir les pouvoirs de la police municipale", il estime également que "les policiers municipaux doivent être armés, après avoir bénéficié d'une formation", et ce pour être en mesure de "faire face à toutes les situations". "Ils doivent aussi avoir l'accès au fichier des personnes recherchées", souhaite également le député. Interrogé par ailleurs sur la lutte contre le terrorisme, Olivier Becht propose la création d'un "délit de radicalisation pour mettre hors d'état de nuire toute personne qui agit en prônant les valeurs d'une religion au-dessus des valeurs de la République". Il serait alors possible de "placer en détention un individu dangereux à l'issue d'une procédure extrêmement rapide, contrôlée par un juge". Une peine qui serait "accompagnée d'une formation de déradicalisation obligatoire". Mais il reste circonspect face à une modification de la Constitution prônée par la droite. Si pour obtenir des résultats "concrets sur le terrain" il faut la modifier, "pourquoi pas", mais "le temps est aujourd'hui à l'action et non aux gesticulations", dit-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 09:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Education en Seine-Saint-Denis : appel à la grève pour réclamer "un plan de rattrapage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117040014.t79hkqr1.html</link>
   <description><![CDATA[Enseignants, infirmières scolaires, assistantes sociales, assistants d'éducation et agents territoriaux : dans un rare mouvement commun, les syndicats des personnels des établissements de Seine-Saint-Denis appellent mardi à une journée de grève afin de réclamer un "plan de rattrapage pour les services publics" de leur département, le plus pauvre de France métropolitaine. Mi-octobre à Bobigny, lors de la conférence de presse annonçant cette mobilisation, des représentants syndicaux avaient brossé un tableau apocalyptique de la situation des écoles, lycées et collèges de Seine-Saint-Denis, due à un manque structurel de moyens humains et matériels. Situation aggravée par l'épidémie de Covid-19 et le premier confinement, "qui a profondément creusé les inégalités scolaires". En octobre 2019, après la publication d'un rapport parlementaire qui avait mis en évidence l'insuffisance des services publics (éducation, justice, santé et police) en Seine-Saint-Denis, l'ancien Premier ministre Edouard Philippe avait dévoilé une batterie de 23 mesures d'aides à ce territoire qui cumule les difficultés, dont la mise en oeuvre se fait toujours attendre. Les députés auteurs de ce rapport pointaient notamment du doigt le fait que les élèves de Seine-Saint-Denis, à la fin de leur scolarité, perdent en moyenne une année d'enseignement en raison du non-remplacement des professeurs absents. Et soulignaient que "l'établissement scolaire le moins bien doté de Paris reste mieux doté que le plus doté de Seine-Saint-Denis" . Parmi les mesures annoncées par le gouvernement figurait une prime de "fidélisation" de certains fonctionnaires restant au moins cinq ans dans le département. Fin septembre, les élus locaux ont dressé auprès de l'AFP un bilan sévère du plan gouvernemental, "en-deçà" des enjeux d'un territoire dont la crise sanitaire a exacerbé les fractures socio-économiques. Dans ce département d'1,6 million d'habitants, qui connaît la plus forte surmortalité liée à l'épidémie de Covid-19, le taux de pauvreté atteint 28,6%, soit le double de la moyenne nationale. Lors de leur appel à la mobilisation, les syndicats dénonçaient la multiplication "inquiétante" des cas de coronavirus, dans des établissements aux locaux "exigus" qui ne permettent pas la mise en application de la distanciation sociale, et où le "manque d'agents" et "le coût des produits d'entretien" rendent parfois le nettoyage impossible. Mardi dernier, le mouvement national de grève lancé pour demander un renforcement du protocole sanitaire dans les établissements scolaires a été faiblement suivi selon les chiffres du ministère, bien plus pour les syndicats, qui espèrent que "l'avertissement" sera entendu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 04:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance: le budget 2021 au vote de l'Assemblée, direction le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117030021.mynxvvcj.html</link>
   <description><![CDATA[Sur fond de reconfinement et ses vertigineuses incertitudes économiques, l'Assemblée nationale doit adopter mardi en première lecture le projet de budget 2021, dont le plan de relance de 100 milliards d'euros, avant de transmettre le texte au Sénat. Le vote solennel de ce projet de loi de finances aura lieu en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, s'en saisira jeudi et jusqu'au 8 décembre, en vue d'une adoption définitive par le Parlement avant fin décembre. Chassé-croisé, les sénateurs voteront quant à eux mardi le projet de budget de la Sécurité sociale (PLFSS) et son déficit abyssal. Ce marathon budgétaire 2021 a démarré le 13 octobre à l'Assemblée. La crise sanitaire a depuis complètement bouleversé la donne, avec le couvre-feu puis le reconfinement de la France fin octobre, face à la seconde vague de l'épidémie de coronavirus. L'opposition a aussitôt dénoncé un budget "mort-né", fondé sur des hypothèses économiques "plus tenables". Au Sénat, le rapporteur général Jean-François Husson (LR) considère que le reconfinement oblige à "réajuster" un plan de relance à 100 milliards qu'il trouve "trop tardif et mal conçu pour stimuler l'activité à court terme". A l'inverse, la majorité présidentielle juge indispensable de fixer un "cap". C'est "l'objectif majeur du plan de relance: aller au-delà de l'urgence sanitaire, face à laquelle on est contraint de naviguer un peu à vue", glisse Roland Lescure (LREM). Les 100 milliards courent de 2020 à 2022, autour de trois piliers: "écologie", "compétitivité", "cohésion des territoires". L'une des mesures pour 2021, la baisse de 10 milliards des impôts de production des entreprises, a concentré les critiques de la gauche, fustigeant une "politique de l'offre" favorable aux "grandes entreprises" et l'absence de toute "contrepartie économique ou sociale". - "Homo-automobilus"- Le sujet des contreparties a fait débat jusque dans la majorité, qui a finalement adopté un amendement demandant aux entreprises de plus de 50 salariés d'améliorer leur "performance" en matière "écologique, de parité et de gouvernance", avec divers indicateurs - une mesure gadget aux yeux de la gauche. La confédération des petites et moyennes entreprises (CPME) s'est plainte elle d'une "nouvelle contrainte". Le reste du plan de relance comprend 22 milliards de crédits pour 2021, dont trois milliards pour la rénovation énergétique des bâtiments ou 205 millions pour le développement de la "filière hydrogène vert", régulièrement mise en avant par le gouvernement. En matière écologique, le malus automobile pour l'achat de véhicules polluants a comme l'année dernière été vivement contesté par la droite qui y voit de "l'écologie punitive" pour "faire les poches des Français moyens". Le gouvernement a finalement choisi de faire grimper moins vite que prévu ce "malus C02". Dans le même temps, il a introduit un malus poids pour taxer les véhicules de plus de 1,8 tonne, un signal envoyé à la Convention citoyenne pour le climat mais jugé cosmétique par les écologistes. La majorité sénatoriale LR compte bien revenir dessus. "Pas question de faire de +l'homo-automobilus+ le fauteur de tous les maux de la Terre", prévient le rapporteur général, qui proposera de lisser davantage le durcissement du malus CO2. Autre point qui préoccupe la chambre haute: l'impact de la baisse des impôts de production des entreprises sur "l'autonomie financière des collectivités", qui les perçoivent. Le Sénat veillera "à garantir les compensations", assure M. Husson auprès de l'AFP. Troisième pilier du plan de relance, le volet cohésion pour 2021 prévoit cinq milliards d'euros pour la "sauvegarde de l'emploi" (chômage partiel, formation) et quatre milliards à destination des "jeunes", notamment pour leur entrée dans la vie professionnelle. Vendredi, 150 élus ont lancé un "appel au secours" à Emmanuel Macron, demandant qu'1% de la relance soit sanctuarisé pour les "territoires en décrochage", dont la "détresse sociale et économique" a été accentuée par la crise sanitaire. Le président a demandé au gouvernement de les recevoir. La situation s'annonce difficile, après la brutale récession de 2020. Si le gouvernement ne pense plus atteindre en 2021 le rebond de 8% de croissance prévu jusqu'ici, il se refuse à ce stade à dévoiler toute nouvelle prévision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés entament l'examen du texte controversé sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117030019.2a6so0zj.html</link>
   <description><![CDATA[Police municipale, sécurité privée, "guerre des images": les députés entament mardi, l'examen d'une kyrielle de mesures sécuritaires portées par LREM dont l'encadrement controversé de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes, ce qui fait bondir les défenseurs des libertés publiques. Présentée par le parti majoritaire et son allié Agir, la proposition de loi "sécurité globale" ne devait être initialement que la traduction législative d'un rapport parlementaire consacré au "continuum de la sécurité" avec, à la clef, de nouvelles prérogatives pour les polices municipales et la structuration du secteur de la sécurité privée. Les députés aborderont d'ailleurs l'examen du texte par ces deux thématiques réputées plus consensuelles mais qui n'échapperont pas aux banderilles des oppositions, les communistes rejetant ainsi en bloc "un désengagement de l'Etat sur ses missions régaliennes". Les centristes du MoDem devraient également exprimer des réticences, notamment sur le volet sécurité privée. Mais pour la majorité, le dernier versant du texte sera sans conteste le plus périlleux avec l'examen d'une série de mesures sécuritaires pour lesquelles la place Beauvau a tenu la plume afin d'apaiser les syndicats policiers. "Ce n'est plus une proposition de loi de parlementaires mais un vrai projet de loi du gouvernement", raille-t-on à droite comme à gauche. Pour M. Darmanin, comme pour les deux corapporteurs du texte, Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot, il s'agit de "protéger ceux qui nous protègent", les forces de l'ordre, confrontées à une montée de la défiance voire de la violence. Dans leur viseur, selon M. Fauvergue, ex-patron du RAID, une unité d'élite de la police nationale: la "guerre des images" que "l'autorité, l'État en particulier, est en train de perdre", alors que se sont multipliées, dans le sillage du mouvement des "gilets jaunes", les accusations de violences policières. Pour "regagner du terrain", la majorité a dégainé plusieurs dispositions dans la proposition de loi dont la plus polémique est son article 24. Celui-ci prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". La mesure fait bondir les représentants des journalistes et les défenseurs des libertés publiques, qui fustigent "une grave atteinte" au droit de la presse. Des syndicats et associations de journalistes se rassembleront mardi, près du Palais Bourbon. D'autres manifestations sont programmées en régions. A gauche, la LFI Danièle Obono dénonce le risque "d'autocensure". Pour le socialiste Hervé Saulignac, "il y a des lignes rouges à ne pas franchir. Même Sarkozy n'était jamais allé aussi loin". - "Contre-productif" - Et les LREM ne pourront pas compter sur leurs alliés du MoDem qui veulent supprimer cet article. Selon M. Fauvergue, la mesure vise à empêcher les "cabales" contre les forces de l'ordre sur les réseaux sociaux, et "n'impose pas un floutage". La restriction ne vise par ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme est censé arborer en intervention. Mais Gérald Darmanin a remis vendredi une pièce dans la machine, en plaidant pour un durcissement du texte lors du débat au parlement. "Si vous voulez diffuser sur Internet de façon sauvage, pardon de le dire comme ça, vous devrez faire flouter les visages des policiers et des gendarmes", a déclaré le ministre de l'Intérieur, honorant ainsi une promesse aux représentants des forces de l'ordre. Son entourage a cependant précisé à l'AFP que le gouvernement ne déposerait pas d'amendement sur l'article 24. Des députés LR, qui soutiennent le texte de même que le RN, portent un amendement se rapprochant de la position exprimée publiquement par le ministre qui, selon des sources parlementaires, a pris à rebrousse-poil une bonne partie des "marcheurs". Le député LREM Saïd Ahamada a lui annoncé son intention de ne pas voter cet article "contre-productif en jetant un doute illégitime sur toutes les interventions policières". Un autre sous couvert d'anonymat concède son scepticisme sur l'avenir d'une telle disposition en cas de saisine du Conseil Constitutionnel. Plus de 1.300 amendements ont été déposés. L'un d'eux, du gouvernement, veut autoriser les polices municipales à utiliser des drones pour certaines missions, sur autorisation du préfet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'image des sportifs: le Sénat supprime une mesure introduite par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201116181153.n2z8a2gt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a supprimé lundi une mesure sur le droit à l'image des sportifs, introduite par l'Assemblée nationale dans le quatrième budget rectificatif pour 2020, mais à laquelle le gouvernement est défavorable. Les sénateurs examinaient lundi en première lecture le nouveau projet rectifié, avec 20 milliards de dépenses supplémentaires pour faire face aux conséquences des nouvelles mesures de restriction prises du fait de la crise sanitaire du Covid-19. Il a été adopté la semaine dernière par les députés. Avec le soutien du ministre des Comptes publics Olivier Dussopt, le Sénat a voté un amendement du rapporteur général du Budget Jean-François Husson (LR) pour supprimer la disposition controversée introduite à l'Assemblée. Portée par la députée LREM et ancienne handballeuse Aude Amadou, elle visait à réintroduire plus largement un droit à l'image collective des sportifs, tel qu'il avait existé dans les années 2000. Il avait alors été critiqué comme bénéficiant aux clubs les plus favorisés et aux sportifs les plus aisés. Souvent réclamé par les clubs professionnels français au nom de la compétitivité face à leurs rivaux européens, le droit à l'image collective des sportifs (DIC) vise à baisser les cotisations patronales des clubs, en versant à leurs joueurs une part de rémunération sous forme de contrats d'images, moins imposés. Il a été en partie réintroduit en France par une loi de 2017 et un décret de 2018 mais le dispositif est "d'une telle complexité qu'il est quasiment impossible de le faire entrer en vigueur", selon la députée Aude Amadou. Affirmant entendre "ces inquiétudes", M. Dussopt a indiqué dans l'hémicycle du Sénat qu'il allait proposer "qu'un travail puisse s'engager" avec le Parlement "pour expertiser les limites du dispositif actuel, ses améliorations possibles". Il a en outre souligné que le PLFR prévoit "de débloquer 115 millions d'euros au profit des clubs qui perdent des recettes de guichet du fait d'un abaissement des jauges ou de la fermeture des stades". La suppression de la mesure a néanmoins provoqué un débat. Le groupe PS s'y est opposé, son chef de file Patrick Kanner considérant que l'amendement de Mme Amadou "même imparfait, constitue une avancée". Il a aussi jugé "paradoxal" pour le ministre de "demander au Sénat de censurer" une mesure portée par un membre de la majorité présidentielle. L'amendement de Mme Amadou a aussi trouvé des avocats à droite, Michel Savin (LR) soulignant qu'il répond "à une demande unanime de l'ensemble des acteurs du sport professionnel". "On vit une situation assez exceptionnelle (...) si on en est à donner des privilèges exorbitants à 2.000 sportifs aux rémunérations assez élevées qui ne répondraient en rien au problème du financement du sport professionnel, je considérerais que c'est une défaite morale pour le sport français", a pour sa part déclaré M. Husson.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Seine-Saint-Denis, les enseignants désarmés face à la violence des adolescents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201116071010.xrh2zvcl.html</link>
   <description><![CDATA[Un lycéen poignardé en pleine classe, un autre passé à tabac en sortant des cours, des marteaux et couteaux retrouvés dans les cartables... En Seine-Saint-Denis, les enseignants sont désemparés face à la violence et dénoncent l'absence de réponse institutionnelle à un problème ancien. 30 septembre, 9h30 au lycée Paul-Eluard de Saint-Denis. Un élève de 19 ans sort un couteau et blesse un de ses camarades, âgé de 16 ans. Faute d'infirmière, c'est un élève qui exerce un point compression sur ses blessures en attendant l'arrivée des secours. Un an plus tôt, aux Lilas, Kewi, 16 ans, mourait après avoir été poignardé en marge d'un cours d'EPS lors d'une rixe entre quartiers. Pour Jérôme Martin, professeur de français à Paul-Eluard, "un nouveau cap a été franchi" cette année. "Nous n'avons plus les moyens pour repérer les problèmes, anticiper", regrette-t-il, "je n'ai jamais vu autant de collègues pleurer que depuis cette rentrée". Les syndicats de Seine-Saint-Denis ont appelé a une journée de grève, mardi, afin de réclamer le recrutement d'enseignants, mais aussi d'infirmières et d'assistantes sociales. Dans le département le plus pauvre de France métropolitaine, la situation a encore été aggravée par l'épidémie de Covid et les enseignants bouleversés par l'assassinat de Samuel Paty, le 16 octobre. "Les phénomènes de violence (dans les écoles) sont stables depuis qu'on a commencé à les mesurer, à la fin des années 1990, mais une frange d'établissements concentrent depuis vingt ans les violences les plus élevées", note le sociologue Benjamin Moignard. - "Plan Marshall" - Le rectorat de Créteil l'affirme, "les faits de violence entre jeunes du département (...) ont été moins nombreux" depuis la rentrée de septembre que "les années précédentes". "Ce qui est nouveau, ce n'est pas la violence mais le niveau d'épuisement des équipes. Dans tous les territoires, mais surtout dans les plus ségrégés, les enseignants, usés, ont le sentiment d'être abandonnés par l'institution, ce qui pose de grosses questions", estime lui Benjamin Moignard. Pour l'universitaire, "les politiques sont assez frileux à prendre à bras le corps ce problème" et "la Seine-Saint-Denis a besoin d'un +plan Marshall+, pas de mesurettes". En octobre 2019, après la publication d'un rapport parlementaire qui avait mis en évidence la sous-dotation de la Seine-Saint-Denis en matière de services publics, le gouvernement avait annoncé 23 mesures. Camille (prénom modifié) est enseignante au lycée professionnel d'Alembert d'Aubervilliers, où était scolarisé Kewi. Mais aussi Djadje Traoré, 19 ans, poignardé à mort en novembre 2019 près de chez lui, à Saint-Ouen. Le regard fatigué, elle explique avoir trouvé en octobre un marteau dans le sac d'un de ses élèves. Elle raconte la violence omniprésente, les ordinateurs qui ne fonctionnent pas, les "élèves qui ne voient pas au tableau car ils n'ont pas de lunettes" et "ceux qui portent leurs baskets en chaussons car leurs pieds grandissent trop vite pour les salaires de leurs parents". - "Virilisme" - "Ici on cumule tout", résume cette trentenaire, évoquant les collègues qui "perdent l'appétit" et ceux qui "boivent trop" en rentrant le soir. Un an après la mort des deux élèves, les enseignants ont le sentiment que "rien ou presque" n'a changé. "En plus du boulot, on se bat avec notre institution, ce n'est pas possible", souffle Camille. "Elèves qui angoissent et qui décrochent, parents qui ont peur, enseignants sous tension: les conséquences psychologiques et sociales de ces violences sont importantes", s'inquiète le chercheur Marwan Mohammed (CNRS). A ses yeux, les racines des violences entre quartiers rivaux sont d'abord liées aux inégalité, à la ségrégation et aux discriminations. "C'est un phénomène qui touche d'abord les classes populaires et les petites classes moyennes, où le +virilisme+ est valorisé et où la force permet d'accéder à une position sociale, selon une logique honorifique", décrit-il. "Ce phénomène se reproduira encore longtemps si on ne réduit pas le vivier des jeunes en échec scolaire". Début octobre, au lycée Paul-Robert des Lilas, où était scolarisé le meurtrier présumé de Kewi, un élève a été tabassé à la sortie des cours "simplement car il habitait dans la mauvaise ville", témoigne Gabriel Lattanzio, un professeur d'anglais de l'établissement. Une affaire qui s'est soldée "par cinq points de suture", dit-il, et "la consigne donnée aux enseignants de ne pas en parler".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR) demande une relance "plus ciblée" et fustige les "alibis" pour dépenser</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201115150456.w4bm2ae7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LR) Eric Woerth, président de la commission des Finances à l'Assemblée, a appelé dimanche le gouvernement à définir des mesures de relance plus "ciblées", fustigeant les "alibis" à la dépense. "On doit avoir des mesures ciblées, accepter d'aller très loin à un moment puis de reprendre ensuite les choses. Or il y a des dépenses qui n'ont rien à voir avec la crise", a déploré le député de l'Oise dans l'émission Questions politiques (France inter/Le Monde/France télévisions). Selon M. Woerth, "les missions de relance sont aussi un énorme alibi pour aller dans le sens des défauts français, qui sont de toujours dépenser sans vraiment savoir comment on finance". L'ancien ministre du Budget a ainsi ironisé sur la présence dans le plan de relance d'équipements de caméras piéton pour la police ou d'aides pour la création de haies. "Je conteste l'idée que ce soit de la relance", a-t-il fait valoir. La relance "doit permettre de garder de l'air dans le ballon, sachant qu'il n'y a pas de rebond s'il n'y a plus d'air", a-t-il encore métaphorisé, appelant les Etats à "garder des marges de manoeuvre". A deux jours du vote global du projet de budget 2021 par l'Assemblée, M. Woerth a aussi regretté que ne soient pas "pris en compte" plus d'amendements déposés par les parlementaires, en soulignant que les députés LR n'étaient "pas des fous furieux" et souhaitaient aider le pays. Mais "le Premier ministre est dans sa tour d'ivoire", a-t-il assuré. "C'est une drôle d'idée de faire des comités de citoyens", comme la Convention citoyenne sur le climat, "mais de dire l'opposition, on s'en fout". "Associer l'opposition est une nécessité absolue dans un pays en crise", a encore relevé M. Woerth.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pau-Langevin (PS) rejoint la Défenseure des droits et quitte l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201115144533.vpjkunwh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste et ancienne ministre des Outre-mer George Pau-Langevin, nommée adjointe de la Défenseure des droits, va quitter l'Assemblée nationale, a-t-elle confirmé dimanche à l'AFP. Nommée par un décret publié vendredi adjointe de Claire Hédon, vice-présidente chargée de la lutte contre les discriminations et de la promotion de l'égalité, Mme Pau-Langevin a indiqué qu'elle allait "démissionner ces jours prochains" du Palais Bourbon, en raison de l'incompatibilité des deux fonctions. Cette démission va entraîner une élection législative partielle dans la 15e circonscription de Paris où elle est élue, quand les conditions sanitaires le permettront. Née à Pointe-à-Pitre en Guadeloupe en 1948, Mme Pau-Langevin, avocate de profession, a été ministre sous François Hollande: d'abord déléguée à la Réussite éducative dans le gouvernement de Jean-Marc Ayrault, puis des Outre-mer avec Manuel Valls. Elle avait été la seule ministre à participer en novembre 2013 aux manifestations anti-racistes après les attaques contre la garde des Sceaux Christiane Taubira, une autre ultramarine. Mme Pau-Langevin a présidé le Mrap (Mouvement contre le racisme et pour l'amitié entre les peuples) entre 1984 et 1987. Elle avait décroché un siège de député aux législatives de 2007 à Paris, devenant alors la première femme noire élue députée en métropole. Elle avait été réélue en juin 2012 puis en juin 2017.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale" et "guerre des images" au menu des députés dès mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201115092747.niwui885.html</link>
   <description><![CDATA["La guerre des images" entre défenseurs des forces de l'ordre et pourfendeurs des bavures policières s'invite à l'Assemblée nationale, qui examine à partir de mardi un texte LREM controversé prévoyant notamment d'encadrer la diffusion de l'image des policiers et gendarmes. Présentée par le parti majoritaire et son allié Agir, la proposition de loi "sécurité globale" ne devait être initialement que la traduction législative d'un rapport parlementaire consacré au "continuum de la sécurité" avec, à la clef, de nouvelles prérogatives pour les polices municipales et la structuration du secteur de la sécurité privée. Mais la place Beauvau a saisi l'occasion pour venir doper ce texte avec des nouvelles mesures sécuritaires destinées à répondre aux récriminations des syndicats policiers. "Ce n'est plus une proposition de loi de parlementaires mais un vrai projet de loi du gouvernement", raille-t-on à droite comme à gauche. Pour M. Darmanin, comme pour les deux corapporteurs du texte, Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot, il s'agit de "protéger ceux qui nous protègent", les forces de l'ordre, confrontées à une montée de la défiance voire de la violence. Dans leur viseur, selon M. Fauvergue, ex-patron du RAID, une unité d'élite de la police nationale: la "guerre des images" que "l'autorité, l'État en particulier, est en train de perdre", alors que se sont multipliées dans le sillage du mouvement des "gilets jaunes" les accusations de violences policières. Pour "regagner du terrain", la majorité a dégainé plusieurs dispositions dans la proposition de loi dont la plus polémique est son article 24. Celui-ci prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". La mesure fait bondir les représentants des journalistes et les défenseurs des libertés publiques, qui fustigent "une grave atteinte" au droit de la presse. A gauche, la LFI Danièle Obono dénonce le risque "d'autocensure". Pour le socialiste Hervé Saulignac, "il y a des lignes rouges à ne pas franchir. Le texte pousse tous les curseurs, même Sarkozy n'était jamais allé aussi loin". "Il n'est pas du tout interdit, dans l'article 24, de filmer les forces de sécurité intérieure en train d'intervenir", a tenté de déminer Christophe Castaner, chef de file des députés LREM et ex-ministre de l'Intérieur. - Flouter? - Selon M. Fauvergue, la mesure vise à empêcher les "cabales" contre des membres des forces de l'ordre sur les réseaux sociaux, et "n'impose pas un floutage". La restriction ne vise par ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme est censé arborer en intervention. Mais Gérald Darmanin a remis vendredi une pièce dans la machine, en plaidant pour un durcissement du texte. "Si vous voulez diffuser sur Internet de façon sauvage, pardon de le dire comme ça, vous devrez faire flouter les visages des policiers et des gendarmes", a déclaré le ministre de l'Intérieur, honorant ainsi une promesse aux représentants des forces de l'ordre. "On aura des débats (...) à l'Assemblée et au Sénat, on aura l'occasion d'améliorer le texte s'il le faut", a-t-il ajouté. Son entourage a cependant précisé à l'AFP que le gouvernement ne déposerait pas d'amendement sur l'article 24. Des députés LR, qui soutiennent le texte de même que le RN, ont déposé un amendement se rapprochant de la position exprimée publiquement par le ministre qui, selon des sources parlementaires, a pris à rebrousse-poil une bonne partie des "marcheurs". Ceux-ci ne pourront compter sur leurs alliés du Modem qui veulent supprimer la mesure, et font part de leurs sérieuses réserves sur d'autres dispositions du texte. Le député LREM Saïd Ahamada a lui annoncé son intention de ne pas voter cet article "contre-productif en jetant un doute illégitime sur toutes les interventions policières". Un autre sous couvert d'anonymat concède son scepticisme sur l'avenir d'une telle disposition en cas de saisine du Conseil Constitutionnel. Plus de 1.300 amendements ont été déposés sur le texte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 09:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Policiers filmés: de Cédric Chouviat aux "gilets jaunes", la vidéo au coeur de "bavures" emblématiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201115065515.mykkrj12.html</link>
   <description><![CDATA[Tournées au smartphone, parfois visionnées des milliers de fois sur les réseaux sociaux, avant de devenir des éléments-clé de certaines enquêtes: les vidéos de policiers accusés de dérives en intervention sont au coeur du débat législatif, avec l'examen à partir de mardi de la proposition de loi "sécurité globale". L'article 24 de ce texte prévoit de punir d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende le fait de diffuser "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention dans le but de porter atteinte à son "intégrité physique ou psychique". Les opposants à cette disposition dénoncent notamment un risque "d'autocensure" chez les témoins de violences, alors que ses partisans assurent au contraire que les policiers pourront toujours être filmés, seule "la volonté de les filmer afin de (leur) nuire" pouvant être sanctionnée. Retour sur quatre affaires, emblématiques de l'importance prise par ces vidéos ces dernières années. L'interpellation documentée de Cédric Chouviat Ce livreur à scooter de 42 ans est mort après son interpellation lors d'un contrôle routier houleux à Paris en janvier 2020. Très vite, les avocats de la famille de la victime s'appuient sur des vidéos de témoins ayant filmé la scène pour dénoncer une "bavure". Ces vidéos, comme celles retrouvées dans le téléphone du livreur et celles faites par un des policiers, seront versées au dossier. Dans l'une des vidéos tournées par M. Chouviat juste avant sa mort, on l'entend dire "j'étouffe" à plusieurs reprises, des mots que les policiers assurent ne pas avoir entendus. Trois d'entre eux ont depuis été mis en examen pour "homicide involontaire". Cette affaire a relancé le débat sur la "clé d'étranglement", une technique policière controversée. Un rapport d'autopsie a attribué la mort de Cédric Chouviat à une asphyxie avec "fracture du larynx" et à "un état cardiovasculaire antérieur". Affaire Benalla: la vidéo qui a secoué l'Elysée Le 1er mai 2018, Taha Bouhafs, militant devenu journaliste, filme un homme casqué et portant un brassard de police en train de violenter des manifestants sur la place de la Contrescarpe à Paris. Il poste la vidéo sur son compte Twitter. Les images sont visionnées des milliers de fois mais l'affaire prend une autre ampleur lorsque Le Monde révèle qu'il s'agit d'Alexandre Benalla, "chargé de mission" pour la sécurité à l'Élysée et présent parmi les forces de l'ordre ce jour-là en tant que simple "observateur". Le collaborateur du président Emmanuel Macron a été mis en examen, ainsi que quatre autres personnes dans cette affaire, qui a eu des répercussions jusqu'aux plus hauts sommets de l'Etat. "Gilets jaunes": les violences policières virales Des policiers frappant des manifestants dans un Burger King, Jérôme Rodrigues, figure du mouvement, recevant un éclat de grenade tirée par les forces de l'ordre dans l'oeil, un CRS jetant un pavé dans la foule: lors des rassemblements des "gilets jaunes", les vidéos des manifestants ou des journalistes deviennent vite incontournables. Chaque action controversée de policiers est systématiquement filmée et aussitôt mise en ligne. Les séquences deviennent ensuite virales, relayées notamment sur Twitter par le journaliste David Dufresne, l'un des plus mobilisés contre le fameux article 24 et l'un des contempteurs les plus médiatiques des violences policières à travers son décompte "Allô, place Beauvau?" Plusieurs de ces vidéos entraîneront l'ouverture d'enquêtes. Jeudi encore, un policier a été condamné à Paris pour des violences lors de l'interpellation de deux "gilets jaunes". L'enquête qui le visait avait été ouverte après des signalements à l'IGPN, la "police des polices", de la part d'internautes ayant vu la vidéo de l'interpellation sur les réseaux sociaux. "Les Misérables": le "copwatch" des quartiers Bien avant les gilets jaunes, le "copwatch" (filmer la police pour faire connaître des dérives) s'est d'abord développé en banlieue. Symbole de cette pratique importée des Etats-Unis, la vidéo de la violente arrestation d'un jeune, tournée en 2008 par le réalisateur Ladj Ly dans sa cité des Bosquets à Montfermeil (Seine-Saint-Denis). Ladj Ly transmet les images à la presse et la vidéo servira de preuve à charge contre les policiers, qui seront condamnés. Des années plus tard, cette séquence sera le point de départ du scénario de son film, les "Misérables", primé aux César et au festival de Cannes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 06:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relaxé de violence sur un CRS: "sans vidéos, une toute autre histoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201115065314.4at1u6oa.html</link>
   <description><![CDATA["Sans les vidéos, cela aurait été une toute autre histoire": poursuivi pour outrage et violence sur un CRS à Calais, Tom Ciotkowski a été relaxé grâce à des vidéos discréditant les témoignages de trois policiers, qui devront répondre notamment de faux en écriture. "Filmer la police, c'est un moyen de se défendre contre les abus de pouvoir", juge ce Britannique de 31 ans, avant l'examen au parlement de la proposition de loi "sécurité globale" qui prévoit de pénaliser l'usage "malveillant" d'images des forces de l'ordre au cours d'interpellations. Le 31 juillet 2018, lui-même est interpellé au cours d'une évacuation de migrants menée par une patrouille de la CRS 40 sur un rond-point en contre-bas de la rocade de Calais. "Avec mes collègues, on passait en camionnette quand on a vu que la police avait une vive discussion avec d'autres bénévoles. On s'est arrêté pour voir ce qu'il se passait", raconte à l'AFP Tom Ciotkowski, qui travaillait alors pour Help Refugees. "La police nous a forcés à reculer, l'un d'eux a donné un coup de pied à une autre bénévole (...) J'ai dit au policier que ce qu'il faisait était illégal. J'ai lu son RIO (le numéro de matricule, ndlr) à haute voix plusieurs fois", poursuit-il. "Il m'a poussé en arrière et je suis tombé à la renverse, par dessus la glissière de sécurité, quand un camion passait. Puis, j'ai été arrêté". "S'il m'avait poussé plus fort, si j'étais tombé un peu plus loin ou si le camion avait roulé plus vite, je serais peut-être mort." - "Assez choqué" - D'après le procès verbal du brigadier-chef, 52 ans, corroboré par les témoignages de deux CRS sous son autorité, ces "no borders" se sont montrés "véhéments" à leur encontre. Tom Ciotkowski l'aurait "repoussé fermement au niveau de la poitrine", traité de "bitch-bastard". Dans un réflexe de défense, le brigadier l'aurait à son tour repoussé, et aurait été entraîné dans sa chute. "Quand j'ai été interrogé au commissariat, où les policiers étaient très professionnels, j'étais assez choqué de ce que les CRS racontaient", se remémore le Britannique. Le brigadier porte plainte et Tom Ciotkowski est renvoyé en 2019 devant le tribunal correctionnel de Boulogne-sur-Mer pour outrage et violence sur personne dépositaire de l'autorité publique: "je savais que je n'avais rien fait de mal, mais je ne savais pas si je finirais en prison ou pas." A l'audience, le tribunal visionne les vidéos tournées sur leurs smartphones par les bénévoles présents, produites par la défense. Et relaxe le prévenu, soutenu par Amnesty international. - "Preuve contraire" - "La description des événements qui ont entraîné la poursuite de Tom Ciotkowski (...) est discréditée par les vidéos", détaille le jugement. Cela "constitue ainsi la preuve contraire du contenu des procès-verbaux", ajoute le texte. Sur ces images, on "voit un CRS mettre un coup de pied au mollet d'un des Britanniques" et les videos "ne montrent pas que le brigadier-chef a été poussé", ni qu'il "ait été insulté", ou soit tombé. "J'aurais très bien pu être condamné", "sans les preuves vidéos, ç'aurait été leur parole contre la mienne", pointe le trentenaire. "Trois policiers, on s'attend à ce qu'ils agissent avec professionnalisme et qu'ils disent la vérité." Le parquet avait requis quatre mois de prison avec sursis, arguant des récits concordants des trois policiers, "qui ont prêté serment". A l'audience, le brigadier-chef n'était ni présent ni représenté. "Je sais que les policiers font un travail difficile, je comprends", assure M. Ciotkowski. Mais "ils manquent d'entraînement, ils devraient être formés aux pratiques de désescalade". Tom Ciotkowski a porté plainte en retour. Le 7 janvier, les trois CRS doivent être jugés pour faux en écriture publique et le brigadier pour violence.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 06:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": les principales mesures du texte soumis aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201115065115.fow4o04v.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles prérogatives pour les polices municipales, montée en puissance de la sécurité privée, répression durcie contre les agresseurs de forces de l'ordre et pour la diffusion d'images des policiers ou gendarmes: voici le large éventail de mesures de la proposition de loi sur la "sécurité globale". - Police municipale - Le texte prévoit la possibilité d'élargir le champ d'intervention des polices municipales de plus de 20 agents dans le cadre d'une expérimentation de trois ans. Concrètement, les policiers municipaux pourraient participer à la sécurisation de manifestations sportives, récréatives ou culturelles. Ils pourraient également constater davantage d'infractions comme l'ivresse publique, la vente à la sauvette, la conduite sans permis ou sans assurance, les squats de halls d'immeubles, les tags ou encore l'occupation illégale d'un terrain communal mais pas les rodéos urbains. Ils pourront aussi immobiliser et mettre en fourrière un véhicule. La mise en commun des policiers municipaux au niveau intercommunal est encouragée. Ces nouvelles dispositions ne constituent pas le "grand soir de la police municipale", pour Jean-Michel Fauvergue (LREM). Des préconisations de son rapport co-rédigé avec Alice Thourot, comme l'armement obligatoire des policiers municipaux ou la création d'une école nationale de police municipale, ne figurent pas dans le texte. - Paris - La proposition de loi Fauvergue-Thourot doit concrétiser une promesse de campagne d'Anne Hidalgo, la création d'une police municipale à Paris. - Sécurité privée - La montée en puissance du secteur de la sécurité privée est programmée, avec en ligne de mire l'organisation par la France de la Coupe du Monde de rugby 2023 puis des Jeux Olympiques de Paris en 2024. La sous-traitance, "véritable plaie pour le secteur", selon Alice Thourot, sera mieux encadrée. L'emploi de policiers dans le secteur sera favorisé, en permettant le cumul emploi-retraite. Les 170.000 agents de sécurité privée seront sanctionnés plus durement en cas de dérapage. Leurs agresseurs, auteurs de violences physiques ou de menaces, également. Le périmètre des missions des agents va s'élargir puisqu'ils pourront être associés aux opérations de palpation de sécurité. Le texte prévoit en outre de les habiliter à détecter des drones et à exercer des missions de surveillance contre les actes terroristes sur la voie publique, à titre exceptionnel et sur autorisation du préfet. - Caméras piétons - La proposition de loi modifie le cadre juridique des caméras mobiles dont sont dotés policiers et gendarmes, afin de prévoir une nouvelle finalité justifiant l'enregistrement et son exploitation: "l'information du public sur les circonstances de l'intervention". Elle permettra aussi de transmettre les images en temps réel à la salle de commandement. Les agents ayant procédé à l'enregistrement pourront accéder aux images dans le cadre d'une procédure judiciaire (procès-verbal) ou d'une intervention, par exemple sur une personne en fuite. - Drones - Le texte clarifie l'usage des drones lors de manifestations, en cas de craintes "de troubles graves à l'ordre public" mais aussi pour la prévention des atteintes à la sécurité des personnes et des biens dans des lieux particulièrement exposés à des risques d'agressions, vol ou trafic d'armes, d'êtres humains ou de stupéfiants, ou la surveillance de "rodéos". Le public sera informé de la mise en oeuvre de ces "dispositifs aéroportés de captation d'images". - Réductions de peine - Le bénéfice des crédits de réduction de peine est supprimé pour les personnes condamnées à la suite de certaines infractions commises à l'encontre d'élus, de militaires, d'agents de la police et de la gendarmerie et des pompiers. - Images - C'est la mesure la plus polémique: l'article 24 modifie la loi de 1881 sur la liberté de la presse pour réprimer pénalement "le fait de diffuser, par quelque moyen que ce soit et quel qu'en soit le support, dans le but qu'il soit porté atteinte à son intégrité physique ou psychique, l'image du visage ou tout autre élément d'identification d'un agent de la police nationale ou de la gendarmerie nationale autre que son numéro d'identification individuel lorsqu'il agit dans le cadre d'une opération de police". La mesure n'interdira pas de transmettre les images aux autorités administratives et judiciaires. - Armes de service - Les policiers et gendarmes pourront accéder à des établissements recevant du public avec leur arme de service. - Sentinelle - Les règles d'usage des armes par les militaires déployés sur le territoire national dans le cadre de l'opération Sentinelle seront assouplies. Ils pourront comme les forces de l'ordre mettre fin à un "parcours criminel". - Mortiers d'artifice - Achat, détention, utilisation et vente d'articles pyrotechniques, à d'autres personnes que des professionnels, seront sanctionnés pénalement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 06:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote par correspondance: Darmanin reste "opposé", un député LREM demande un débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201114225913.3e00na55.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a répété être "opposé" à la réintroduction du vote par correspondance en France malgré la crise sanitaire, alors que le député et porte-parole LREM Roland Lescure est pour et demande un "débat", tout comme le MoDem. Ce sont les élus du MoDem qui ont relancé la discussion ces derniers jours dans la majorité, en vue des régionales et départementales de 2021. Le parti centriste souligne l'utilité de ce mode de vote par temps de Covid et prend en exemple la "participation historique" à la présidentielle aux Etats-Unis, où les électeurs ont pu voter par courrier. Dans un entretien publié sur le site du Parisien samedi soir, Gérald Darmanin répète y être hostile. "Tant qu'on n'aura pas démontré que ce mode de vote permet l'absolue décision individuelle, sans pression communautaire ou de la part de la famille, je serai opposé à cette disposition", souligne-t-il. "Il en va de la préservation du libre arbitre de chacun, longue tradition électorale de notre pays depuis l'invention de l'isoloir", insiste le ministre. A l'inverse, dans un entretien accordé au Journal du Dimanche, le député Roland Lescure, porte-parole de LREM, est "favorable" au vote par correspondance et demande "d'en débattre" au sein du mouvement présidentiel. "J'ai vu l'impact très positif du vote par correspondance aux Etats-Unis : sans ce dispositif, il n'y aurait qu'une participation de 38% ; avec, on passe à 67% !", insiste le parlementaire, élu des Français de l'étranger dans la circonscription d'Amérique du Nord. "Il faut se saisir de ce débat afin de faire des propositions au gouvernement, peut-être avec nos partenaires de la majorité. Nous lancerons le travail dans les jours qui viennent", promet-il. En tant que député des Français de l'étranger, il a lui-même en partie été élu par des votes à distance. Au niveau national, cette pratique postale a disparu fin 1975, jugée à l'époque propice à de "graves fraudes".]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Energie solaire: l'Assemblée vote la révision à la baisse de certaines aides</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201113154339.lbc3d3ph.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la révision à la baisse du soutien à certains parcs solaires, une mesure du gouvernement qui juge leur rentabilité "excessive", du fait de la réduction des coûts de production. Cette révision des tarifs d'achat d'électricité, adoptée à 91 voix contre 32, "concerne un nombre restreint d'anciens contrats", signés entre 2006 et 2010, "800 contrats, sur 235.000", a insisté la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, alors que la filière photovoltaïque est hostile à cette mesure. Elle concerne "les plus gros contrats" qui bénéficient d'une "rentabilité hors de proportion", a-t-elle argumenté, tout en soulignant qu'il y aurait une "clause de sauvegarde", au bénéfice des installations photovoltaïques que le nouveau dispositif risquerait de "compromettre". En renégociant, "on table sur une économie d'environ 350 ou 400 millions par an", soit une économie totale de "4 milliards" d'euros pour ces contrats au long cours. Ces montants seront "réinjectés dans les aides pour les énergies renouvelables", a assuré la ministre. Les députés ont adopté cet amendement gouvernemental en première lecture, dans le cadre du débat parlementaire sur le budget dédié à l'écologie en 2021. A droite, Eric Woerth (LR) a dénoncé une "rupture unilatérale de contrat, sans aucune concertation avec la filière. Vous allez vers un grand nombre de contentieux", a-t-il lancé au gouvernement, en lui reprochant "beaucoup d'insouciance dans ce dossier". L'Etat perd de la "crédibilité" vis-à-vis des "investisseurs et des banquiers", a complété Charles de Courson (Libertés et Territoires). A gauche, la socialiste Christine Pires Beaune s'est abstenue, favorable à "l'objectif de l'amendement", mais déplorant qu'il soit présenté "au dernier moment" et "sans étude d'impact". "L'Etat joue son rôle de régulateur, il y a eu une anomalie" avec ces contrats, a répondu le rapporteur général du budget Laurent Saint-Martin (LREM). Le dispositif concerne des contrats d'une durée de 20 ans, signés entre 2006 et 2010. En 2006, les tarifs de rachat de la production solaire étaient de l'ordre de 600 euros le mégawattheure, soit dix fois les prix de marché actuels. Seuls les plus gros contrats seront touchés par la révision. Les installations de moins de 250 KW environ ne seront pas concernées, afin d'épargner les particuliers, agriculteurs ou petits professionnels. Enerplan, le syndicat des professionnels de l'énergie solaire, a dénoncé une "remise en cause unilatérale et rétroactive d'un contrat par le gouvernement", une démarche "totalement inacceptable". "Si l'énergie solaire est si performante aujourd'hui, c'est parce qu'il y a eu des entreprises pionnières qui ont pris le risque d'investir en pleine crise financière", estime ce syndicat, en appelant le Sénat à revenir sur ce dispositif. "Barbara Pompili casse la confiance dans le soutien de l'Etat aux énergies renouvelables", a estimé dans un communiqué séparé le collectif Solidarité Renouvelables, qui regroupe 300 entreprises de la filière. Il a dénoncé "une mesure arbitraire" et "l'acharnement du gouvernement contre la filière photovoltaïque, qui porte atteinte au crédit public et déstabilise toutes les énergies vertes, à l'heure où les PME font face à la crise économique, et au détriment de l'urgence climatique". Le collectif affirme qu'il "continuera à s'y opposer vigoureusement, y compris devant le Conseil constitutionnel".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour relevée: les plateformes de location de type Airbnb s'insurgent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201113152350.wrnklyln.html</link>
   <description><![CDATA[L'UNPLV, qui regroupe les plateformes comme Airbnb, Abritel, TripAdvisor ou LeBonCoin, dénonce vendredi le vote à l'Assemblée nationale d'un amendement permettant aux collectivités de relever la taxe de séjour sur les nuitées dans les meublés touristiques, y voyant une "décision inique et économiquement toxique". Jeudi soir, les députés ont adopté avec l'avis favorable du gouvernement un amendement au projet de budget 2021 de Christophe Jerretie (MoDem), permettant de supprimer le plafond existant sur la taxe de séjour appliquée à ces locations: elle pourra passer de 2,30 à 4,10 euros au maximum, soit le tarif des palaces. Dans un communiqué l'Union nationale pour la promotion de la location de vacances (UNPLV) se dit "abasourdie et incrédule" face à une décision qui selon elle va "porter un nouveau coup à un secteur touristique durement impacté par la crise" et "s'en prendre au pouvoir d'achat des Français en renchérissant le coût de leurs vacances". "Alors même que les Français ont plébiscité la location touristique l'été dernier, il est incompréhensible de s'en prendre ainsi à une locomotive du secteur" qui a "contribué à l'activité de nombreux restaurateurs, petits commerces, lieux culturels et touristiques frappés de plein fouet par la crise du Covid-19", plaide-t-elle. "Désormais, louer une maison pour les vacances coûtera aussi cher en taxe de séjour à une famille française que de descendre dans un palace parisien", avec un montant de taxe de séjour "pouvant atteindre près de 150 euros par semaine pour quatre personnes". Cette décision montre la "déconnexion totale du gouvernement avec les réalités et les besoins d'un secteur touristique qui pèse 11% du PIB français", concluent les plateformes. Ce sont les collectivités qui fixent le niveau de la taxe de séjour - entre 1% et 5% du prix hors taxe de la nuitée par personne - qui leur a, selon l'UNPLV, rapporté quelque 80 millions d'euros en 2019. L'Assemblée nationale doit achever en fin de semaine la première lecture du projet de budget 2021, avant son vote solennel global mardi et son passage devant le Sénat à compter de jeudi. ref/tq/sp TRIPADVISOR]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
