<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 12:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour le MoDem, le référendum ne peut pas être "l'alpha et l'oméga du grand débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205112951.0x9zowzg.html</link>
   <description><![CDATA[Le MoDem a estimé mardi que le référendum ne pouvait pas être "l'alpha et l'oméga du grand débat", tandis que pour le patron des députés centristes Patrick Mignola, une telle consultation peut "être une solution", mais "pas nécessairement le jour des européennes". "On ne peut pas sortir du grand débat par un simple référendum", a estimé mardi lors d'un point-presse la porte-parole du MoDem, Sarah El Haïry. "Un référendum plus tard (après les européennes, NDLR) ? Pourquoi pas, mais il y aura des réponses à trouver à court terme, à moyen terme et à long terme. Le référendum ne peut pas être l'alpha et l'oméga du grand débat", a jugé la députée de Loire-Atlantique. "Les réponses doivent être diverses", a-t-elle jugé. "Ca peut passer par une réforme institutionnelle, de nouvelles lois, etc". Reçu mardi matin à l'Elysée par Emmanuel Macron, le patron des députés MoDem Patrick Mignola a de son côté estimé que le référendum pouvait "être une solution", mais "pas nécessairement le jour des européennes". "L'outil du référendum peut être intéressant pour répondre à certaines questions, mais quand les problèmes sont complexes on n'y répond pas forcément par des solutions simples", a dit le député de Savoie. "Il faut aller au bout du débat. On a encore un mois et demi devant nous pour continuer à écouter les Français", a déclaré M. Mignola. "Il faut ouvrir toutes les portes et les fenêtres" et parler "des institutions parce que l'on a une crise de la représentation démocratique", mais "aussi d'économie, du social, de fiscalité, d'écologie..." Selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections, mais cette hypothèse n'a pas la faveur de plusieurs membres de la majorité, dont le ministres des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. M. Mignola a été le premier des cinq responsables politiques devant être reçus dans la journée à l'Élysée par le chef de l'État dans le cadre de ses consultations du grand débat. Emmanuel Macron doit recevoir successivement mardi Valérie Rabault, présidente du groupe Socialistes et apparentés à l'Assemblée, Jean-Christophe Lagarde (UDI, Agir et Indépendants), Bruno Retailleau (LR au Sénat) et André Chassaigne (PCF à l'Assemblée). str-jri-pab-bpa/ggy/asm]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": vers un large vote de l'Assemblée sur le texte LR, dissidences dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205112406.gvhddnat.html</link>
   <description><![CDATA[Interdictions administratives de manifester, délit de dissimulation du visage: l'Assemblée devrait adopter mardi, par un large vote, la proposition de loi LR "anticasseurs", que la majorité a largement remaniée, sans convaincre tous les "marcheurs" dont certains vont s'abstenir. Déjà approuvé par les sénateurs en octobre, le texte va faire l'objet en première lecture d'un vote solennel en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Une vingtaine d'élus macronistes, principalement de l'aile gauche et en pointe sur la défense des libertés publiques, ont annoncé leur choix de l'abstention, de même que certains MoDem. Ainsi pour Hugues Renson, vice-président (LREM) de l'Assemblée, "il y a des choses très positives" mais "sur le rôle du préfet et le contrôle administratif des manifestants", c'est "un point de blocage" et "il faudra le retravailler". Sonia Krimi comme Martine Wonner, déjà critiques il y a quelques mois de la loi asile-immigration, ont envisagé un temps de se prononcer contre, ce qui serait synonyme d'une exclusion du groupe majoritaire. "Je m'abstiendrai" cette fois mais "en deuxième lecture, si rien ne bouge, je voterai contre", prévient la seconde. Le numéro un de LREM Stanislas Guerini récuse toute "fronde". Sous François Hollande il s'agissait d'"une opposition fondamentale avec la politique qui était portée" et "ce n'est pas le cas ici", a-t-il soutenu sur CNews. "On n'est ni godillots ni frondeurs. On se pose des questions sur l'article 2 (sur les interdictions administratives) qui fait débat et on l'assume", abonde Patrick Vignal, un ex-socialiste. - "Sous la pression" - Plusieurs avocats de renom, dont deux proches d'Emmanuel Macron, se sont élevés contre une "loi de la peur" (François Sureau dans Le Monde) ou "une réponse d'un pouvoir qui agit sous la pression et dans l'urgence", faisant peser un "risque de dommage sur les libertés individuelles" (Jean-Pierre Mignard dans Libération). Outre les interdictions de manifester pouvant être prises par les préfets, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende, il est également prévu la possibilité de fouilles pour trouver des "armes par destination", sur réquisition du procureur, et encore le principe du "casseur-payeur". La proposition de loi retournera au Sénat dès le 12 mars pour une deuxième lecture, le gouvernement, qui l'a reprise à son compte début janvier, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui entend donner des gages à certains syndicats policiers, l'a encore martelé dans une tribune publiée lundi soir sur Facebook: ce "n'est pas une loi de circonstance" ou "liberticide" mais "une loi de protections", "une loi de liberté" face aux "quelques brutes (qui) mettent en péril notre droit à manifester". L'ensemble de la gauche est farouchement contre, dénonçant des mesures "liberticides" et une "dérive autoritaire", à l'unisson de certains syndicats et associations. Une saisine du Conseil constitutionnel est en préparation. Les Insoumis estiment que la proposition de loi "ne considère que d'un côté les violences" et ont cherché en vain la semaine dernière à obtenir l'interdiction des lanceurs de balles de défense, qui ont provoqué de nombreuses blessures graves. Après quelques tergiversations, les élus RN ne devraient pas non plus voter un texte portant une "volonté de réduire les libertés publiques". Avec les interdictions préalables de manifester, "on se croit revenu sous le régime de Vichy", a tonné en séance Charles de Courson, dont le groupe Libertés et territoires va voter contre. Mais, selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, "ça ne tient pas la route" et "qui peut penser sérieusement" cela? La droite va en revanche majoritairement se prononcer pour, malgré la très large réécriture du texte de Bruno Retailleau, patron des sénateurs Les Républicains qui entendait initialement répondre au phénomène des "black blocs". La proposition de loi est "imparfaite", jugent plusieurs figures LR, en raison notamment du refus de la majorité d'un fichier dédié aux interdits de manifester, sur le modèle du fichier antihooligans, ou de la suppression de l'idée de périmètres de sécurité aux abords des rassemblements. "Ce n'est pas une cathédrale législative, pas une révolution, mais globalement c'est un texte plutôt utile", retient Guillaume Larrivé. pol-reb/ll/jk/shu FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reçu par Macron, Mignola (Modem) appelle à "aller au bout du débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205101518.sblhuofy.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Modem Patrick Mignola a appelé mardi à "aller au bout" du grand débat et jugé qu'un référendum pouvait "être une solution" mais "pas nécessairement le jour des européennes", en sortant d'un entretien avec Emmanuel Macron. M. Mignola a été le premier des cinq responsables politiques devant être reçus dans la journée à l'Élysée par le chef de l'État dans le cadre de ses consultations du grand débat. "Il faut aller au bout du débat. On a encore un mois et demi devant nous pour continuer à écouter les Français", a déclaré le président du groupe Modem à l'Assemblée nationale. "Il faut ouvrir toutes les portes et les fenêtres" et parler "des institutions parce que l'on a une crise de la représentation démocratique", mais "aussi d'économie, du social, de fiscalité, d'écologie..." "Le référendum peut être une solution, pas nécessairement le jour des européennes", a-t-il ajouté, alors que, selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections. Pour Patrick Mignola, "l'outil du référendum peut être intéressant pour répondre à certaines questions, mais quand les problèmes sont complexes on n'y répond pas forcément par des solutions simples". Emmanuel Macron doit recevoir successivement mardi Valérie Rabault, présidente du groupe Socialistes et apparentés à l'Assemblée, Jean-Christophe Lagarde (UDI, Agir et Indépendants), Bruno Retailleau (LR au Sénat) et André Chassaigne (PCF à l'Assemblée).]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 10:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre: le référendum "est une question secondaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205092902.fuz1tdkp.html</link>
   <description><![CDATA[Organiser un référendum le même jour que les élections européennes, le 26 mai, est "une question secondaire" et la décision "n'est absolument pas prise", a déclaré lundi Gilles Le Gendre, patron des députés LREM, en sortant d'un entretien avec Emmanuel Macron à l'Élysée. "Le référendum qui est dans le débat public depuis quelques semaines est une option parmi d'autres (...) La question du référendum est une question secondaire. La vraie question c'est: comment voulons-nous faire évoluer notre fonctionnement démocratique collectif?", a affirmé l'élu de Paris devant la presse. "Je pense que cela n'est pas forcément une bonne idée (d'organiser un référendum le 26 mai) mais je n'en fais pas une question de principe", a jugé Gilles Le Gendre lundi soir lors de l'émission "Audition publique" LCP-Public-Sénat-AFP. Selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections européennes. "La vraie question que pose la crise des +gilets jaunes+ (...) c'est la question de la méthode de gouvernement, du fonctionnement démocratique. Comment faisons-nous pour que les Français soient associés d'une manière beaucoup plus étroites aux décisions et aux réformes qui les concernent? C'est ça le point clé du débat aujourd'hui", a estimé M. Le Gendre à l'Elysée. "Qui vous dit que cette décision a déjà été prise? (...) Aujourd'hui la décision du référendum n'est absolument pas prise", a ajouté le président du groupe majoritaire à l'Assemblée en répondant à une question d'un journaliste sur le sujet. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian s'est dit lui défavorable lundi à l'organisation d'un référendum pour sortir de la crise des "gilets jaunes" le même jour que les élections européennes. La ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau s'est aussi montrée très réservée dimanche à l'égard d'une telle concomitance de calendriers électoraux. "Je souhaite qu'on parle d'Europe le 26 mai", a-t-elle insisté. Sur LCI lundi, le député LREM Aurélien Taché a abondé en considérant qu'il y avait "un risque" de tout mélanger. "Je suis un petit peu sceptique sur la date", a-t-il dit. Le président Macron doit recevoir les autres chefs des groupes représentés à l'Assemblée nationale, au Sénat et au Parlement européen, tout au long de la semaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 09:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GENERAL-PREV,PAPIER GENERAL-PREV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205030035.6fkdakl6.html</link>
   <description><![CDATA[Interdictions administratives de manifester, délit de dissimulation du visage: l'Assemblée doit adopter mardi la proposition de loi LR controversée "anti-casseurs", que la majorité a largement remaniée, sans convaincre tous les "marcheurs" dont certains vont s'abstenir. Déjà approuvé par les sénateurs en octobre, le texte va faire l'objet en première lecture d'un vote solennel en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Outre les interdictions de manifester pouvant être prises par les préfets, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction, il est également prévu la possibilité de fouilles pour trouver des "armes par destination", sur réquisition du procureur, et encore le principe du "casseur-payeur". La proposition de loi retournera au Sénat dès le 12 mars pour une deuxième lecture, le gouvernement, qui l'a reprise à son compte début janvier, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui entend donner des gages à certains syndicats policiers, l'a encore martelé dans une tribune publiée lundi soir sur Facebook: ce "n'est pas une loi de circonstance" ou "liberticide" mais "une loi de protections", "une loi de liberté" face aux "quelques brutes (qui) mettent en péril notre droit à manifester". L'ensemble de la gauche est farouchement contre, dénonçant des mesures "liberticides" et une "dérive autoritaire", à l'unisson de certains syndicats et associations. Une saisine du Conseil constitutionnel est en préparation. En pointe la semaine dernière dans l'hémicycle, les Insoumis, qui estiment que la proposition de loi "ne considère que d'un côté les violences", ont cherché en vain à obtenir l'interdiction pour les forces de l'ordre des lanceurs de balles de défense. Ces armes, utilisées plus de 9.200 fois depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", ont provoqué de nombreuses blessures graves. - "Loi de la peur" - Après quelques tergiversations, les élus RN ne devraient pas non plus voter un texte pris "dans la panique" et portant une "volonté de réduire les libertés publiques". Avec les interdictions préalables de manifester qui pourront être décidées par les préfets - disposition qui cristallise les critiques - "on se croit revenu sous le régime de Vichy", a tonné en séance Charles de Courson, dont le groupe Libertés et territoires va majoritairement voter contre. Mais, selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, "ça ne tient pas la route" et "qui peut penser sérieusement" cela? La droite devrait en revanche se prononcer pour, malgré sa très large réécriture du texte de Bruno Retailleau, patron des sénateurs Les Républicains qui entendait initialement répondre au phénomène des "black blocs". Les députés LR en décideront lors de leur réunion hebdomadaire en fin de matinée. Leur orateur Eric Ciotti a déjà donné son avis favorable à cette proposition de loi "qui va dans le bon sens" même si elle est "imparfaite", en raison notamment du refus de la majorité d'un fichier dédié aux interdits de manifester, sur le modèle du fichier anti-hooligans, ou de la suppression de l'idée de périmètres de sécurité aux abords des rassemblements. C'est au sein du groupe majoritaire LREM que les débats devraient être les plus agités. Une poignée de députés de l'aile gauche, déjà critiques il y a plusieurs mois de la loi asile-immigration, ont annoncé leur intention de s'abstenir. L'interdiction administrative de manifester pourrait être "mal utilisée par un futur régime mal intentionné, par exemple d'extrême droite", justifie notamment Matthieu Orphelin. L'avocat François Sureau, proche d'Emmanuel Macron, a fustigé avec ce texte une "loi de la peur": "c'est le citoyen qu'on intimide, pas le délinquant", a-t-il affirmé lundi au quotidien Le Monde. Jugeant que la proposition de loi "n'aide pas à la cohésion sociale", Sonia Krimi (LREM) a envisagé un vote contre, avant de rallier la vingtaine d'abstentionnistes. C'est la règle du groupe LREM: "abstention péché véniel, vote contre péché mortel" c'est-à-dire exclusion. "Un peu dommage" s'il y a des contestataires du fait du travail de co-construction avec la majorité, déplore le ministre MoDem Marc Fesneau. Mais avec le gouvernement, c'était un "bras-de-fer" avec "des négociations dures", selon un responsable macroniste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport sur la Seine-Saint-Denis: les députés maintiennent la pression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190204203346.zflel36p.html</link>
   <description><![CDATA[Ils avaient promis que leur rapport sur les moyens de l'Etat en Seine-Saint-Denis ne servirait pas "à caler des armoires": des députés ont organisé lundi une table ronde à l'Assemblée nationale avec des acteurs de ce département défavorisé, pour maintenir la pression sur le gouvernement. Éducation, justice, police... Intitulé la "République en échec" ce rapport publié en mai 2018 avait montré que la Seine-Saint-Denis restait sous-dotée, avec par exemple des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Dirigé par deux députés extérieurs à ce département qui cumule les difficultés - plus fort taux de pauvreté et de criminalité de France notamment, le rapport a permis d'"objectiver" une situation dénoncées depuis des années, se sont félicités lundi plusieurs acteurs locaux. "Quand on parle de nos difficultés en Seine-Saint-Denis, on ne nous croit pas", explique ainsi le président du tribunal de Bobigny, Renaud Le Breton de Vannoise. Pour lui, le rapport est arrivé "à point nommé", alors que son tribunal, le deuxième de France, remonte peu à peu la pente. En 2018, les effectifs du siège ont atteint un record, avec 137 magistrats. Mais des problèmes demeurent, avec un manque de greffiers notamment, pointe le président. Il appelle à "augmenter les moyens de la juridiction", alors que les JO-2024 ou l'ouverture d'un quatrième terminal à l'aéroport de Roissy se profilent. "Quand je suis arrivé, on m'a dit: +Vous êtes puni ?+", raconte de son côté David Le Bars, ancien commissaire à Saint-Denis et actuel patron du syndicat des commissaires de la police nationale. "Dans le 93, on ne fait pas la police de la route, on ne traite les trafics qu'en fonction de leur gravité, on est tous noyé". En octobre, les parlementaires de Seine-Saint-Denis avaient été reçus par le Premier ministre. "Il a reconnu que ça ne pouvait pas continuer comme ça", a rappelé lundi, le député (LR) François Cornut-Gentille, coauteur du rapport. "Il nous a promis une méthode de travail", a-t-il ajouté, espérant que des annonces aient lieu mardi soir, alors que le rapport doit être débattu dans l'hémicycle. Pour l'heure, souligne Stéphane Troussel, président (PS) du département, le rapport n'a pas apporté de changement majeur: "Il peut y avoir ici ou là des améliorations" mais insuffisantes "par rapport à la massification des problèmes, la complexité des situations". Il demande à l'État de "prendre la mesure de la situation". D'autant que le département, en plein "développement économique, urbain, culturel", voit certaines de ses inégalités "persister", voire "s'aggraver", dessinant "un territoire qui va être confronté à des contradictions de plus en plus grandes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 20:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": plusieurs abstentions de députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190204202515.6evjq2g2.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés LREM ont indiqué lundi qu'ils allaient s'abstenir mardi à propos de la proposition de loi LR "anticasseurs" qui va être soumise au vote solennel de l'Assemblée en première lecture. "La nouvelle interdiction administrative de manifester me pose problème sur la liberté fondamentale de manifester, au cas où elle viendrait à être mal utilisée par un futur régime mal intentionné, par exemple d'extrême droite", a expliqué Matthieu Orphelin dans un communiqué. Malgré d'autres mesures du texte que l'élu du Maine-et-Loire juge "efficaces" (nouveau délit de dissimulation volontaire du visage, possibilité de fouilles), il s'abstiendra en "espérant" lors de la prochaine lecture de nouvelles évolutions sur ces interdictions préalables de manifester décidées par les préfets. Aurélien Taché (Val-d'Oise) avait aussi indiqué dans le Journal du Dimanche qu'il s'abstiendrait "en l'état". "On ne peut pas mettre la restriction de liberté comme un principe", faute de quoi "on met le doigt dans quelque chose qui pourrait conduire à des dérives", a-t-il de nouveau insisté lundi sur LCP. A-t-il été réprimandé? "Personne ne m'a passé un savon", a-t-il assuré. Il n'y aura "en aucun cas" sanction "s'ils s'abstiennent", a indiqué le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre, lors de l'émission "Audition publique" LCP-Public-Sénat-AFP, en évaluant à "une vingtaine" leur nombre. "Je ne suis pas là pour pratiquer la police de la pensée" et "je mise sur l'esprit de responsabilité de mes collègues", a-t-il ajouté. Martine Wonner (Bas-Rhin) ne votera pas non plus la proposition de loi LR: elle s'abstiendra voire votera contre, a-t-elle précisé à l'AFP. Sonia Krimi (Manche), qui avait revêtu "symboliquement" en novembre un gilet jaune donné par des manifestants à sa permanence, a un moment voulu voter contre ce texte qui "n'aide pas à la cohésion sociale", avant de se rallier aux abstentionnistes, a-t-elle déclaré à l'AFP. Elle juge également l'article sur les interdictions administratives de manifester "liberticide", "contraire à la déclaration des droits de l'Homme" et "inutile". Cet article 2 doit permettre aux préfets de prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus représentant "une menace d'une particulière gravité pour l'ordre public", sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Interrogé sur ces votes contestataires, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem) a jugé sur le site de L'Opinion que "c'est un peu dommage" car "il y a eu un travail intéressant entre le gouvernement et le Parlement, en particulier avec la majorité", afin que "le texte soit d'une part le plus opérationnel et d'autre part tienne compte de l'exigence que nous avons tous de tenir les libertés individuelles". Chaque parlementaire est libre de son vote, admet-il aussi: "On n'est pas là pour être des gardes-chiourmes, chacun est en situation de responsabilité". Le délégué général de LREM Stanislas Guerini, qui "n'est pas en position de censeur", a assuré qu'il n'y aurait pas d'exclusions car "on peut assumer des désaccords". "Je ne suis pas là pour exclure les uns ou les autres, en fonction de leur position sur des textes", a-t-il déclaré sur franceinfo, tout en disant souhaiter que les députés LREM soient "tous rassemblés" pour la deuxième lecture à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 20:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paris: les élus débattent, sans voter, sur la police municipale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190204190609.pkn12lih.html</link>
   <description><![CDATA["Ni utile, ni nécessaire" ou une "imposture": les élus parisiens ont débattu, sans voter, lundi de la création d'une police municipale à horizon 2020, décidée "unilatéralement" par la maire de Paris Anne Hidalgo. "Le contexte a changé: le risque terroriste est une réalité, la défense des institutions, le maintien de l'ordre et la lutte contre le terrorisme mobilisent beaucoup la police nationale", a justifié devant un hémicycle clairsemé la maire socialiste. Aux côtés des policiers de la préfecture de police et militaires de l'opération Sentinelle, ce nouveau corps doté de 3.400 hommes à terme (dont 200 seront recrutés prochainement), sera chargé d'"améliorer la sécurité des Parisiens" et de "faire respecter les règles du quotidien - jets de mégots ou ordures, incivilités sur les voies ou trottoirs, entre autres -. "Je veux le nommer police municipale parisienne", a déclaré la maire de Paris. L'annonce survenue il y a quinze jours avait ému les groupes de sa majorité (écologistes, communistes et génération.s) qui ont dénoncé une rupture du "contrat de mandature". Le chef de file des écologistes, David Belliard, candidat à la primaire EELV pour les municipales, a dit "regretter" cette décision. "Cette police municipale ouvre de très nombreuses incertitudes", a-t-il estimé, redoutant à la fois "un désengagement accéléré de l'État" et la possibilité à terme de "l'armement létal" de ces agents. "La police municipale n'était ni utile ni nécessaire", a-t-il poursuivi. "Quel intérêt de fissurer votre majorité ?", a par ailleurs demandé le chef de file des communistes Nicolas Bonnet-Oulaldj, estimant que ce choix peut "décevoir celles et ceux qui vous ont fait confiance pour mener une politique de gauche à Paris". L'opposition s'est réjouie de cette annonce, tout en estimant que le projet ne va pas assez loin, notamment dans l'armement des agents. "Il n'est jamais trop tard pour se rallier à l'évidence", a taclé l'élu de centre-droit Pierre-Yves Bournazel. Mais "pourquoi ne pas avoir associé les parlementaires ?", a interrogé l'élu, estimant qu'"une évolution législative est nécessaire à la création d'une police municipale". La chef de file du groupe Les Républicains et Indépendants (LRI), Florence Berthout, a dénoncé une "vraie fausse police municipale", qui "pour ne pas être une cible doit être armée avec une formation extrêmement rigoureuse". L'élue de droite a dénoncé "une double imposture" de la maire de Paris, qui "ne dit pas ce que l'on va faire" et "ne fait pas ce que l'on a promis". Un rapport parlementaire remis au gouvernement en septembre préconisait une montée en puissance des polices municipales, pour permettre aux policiers et gendarmes de se recentrer sur leur coeur de métier. Parmi les 78 propositions formulées, figurait l'armement obligatoire des policiers municipaux "sauf décision motivée du maire". Selon des données de 2016, 84% des effectifs de police municipale (18.044) sont déjà équipés d'une arme, quelle que soit la catégorie (de la bombe lacrymogène au calibre 38). 9.434 étaient dotés d'une arme à feu (44% des effectifs) et 1.804 de pistolets à impulsion électrique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anti-casseurs": les députés socialistes voteront contre le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190204183410.bd1jul9t.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont annoncé lundi qu'ils "voteront contre" la proposition de loi LR controversée "anti-casseurs", largement remaniée par la majorité, dénonçant "une dérive inquiétante" et un texte "de circonstance" au sujet duquel il veulent "saisir le conseil constitutionnel". "Mardi, les députés socialistes et apparentés voteront contre la proposition de loi +visant à prévenir les violences lors des manifestations et à sanctionner leurs auteurs+", affirme le groupe PS de l'Assemblée nationale dans un communiqué. "Cette loi de circonstance est la manifestation d'une dérive inquiétante" et elle "sème le trouble jusque dans la majorité", ont ajouté les députés socialistes. Ils s'érigent en particulier contre l'autorisation administrative de manifester, l'une des mesures les plus contestées du texte: "Comme les préfets sont aux ordres du gouvernement, c'est in fine le gouvernement qui décidera qui peut ou non manifester, sur décision unilatérale". Les députés socialistes soulignent qu'il existe déjà une disposition dans la loi française qui "permet d'écarter les groupes violents en amont des manifestations." Déjà approuvé par les sénateurs en octobre, le texte va faire l'objet en première lecture d'un vote solennel mardi en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Outre les interdictions de manifester pouvant être prises par les préfets, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction, il est également prévu la possibilité de fouilles pour trouver des "armes par destination", sur réquisition du procureur, et encore le principe du "casseur-payeur". La proposition de loi retournera au Sénat dès le 12 mars pour une deuxième lecture, le gouvernement, qui l'a reprise à son compte début janvier, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes". Après son adoption définitive, "les députés socialistes et apparentés saisiront le Conseil constitutionnel", ont-ils précisé. ll-parl/jk/sd]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": plusieurs abstentions voire oppositions de députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190204125928.wsxiur0i.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés LREM ont indiqué lundi qu'ils allaient s'abstenir mardi, voire réfléchissaient à voter contre la proposition de loi LR "anticasseurs" qui va être soumise au vote solennel de l'Assemblée en première lecture. "La nouvelle interdiction administrative de manifester me pose problème sur la liberté fondamentale de manifester, au cas où elle viendrait à être mal utilisée par un futur régime mal intentionné, par exemple d'extrême droite", explique Matthieu Orphelin dans un communiqué. Malgré d'autres mesures du texte que l'élu du Maine-et-Loire juge "efficaces" (nouveau délit de dissimulation volontaire du visage, possibilité de fouilles), il s'abstiendra en "espérant" lors de la prochaine lecture de nouvelles évolutions sur ces interdictions préalables de manifester décidées par les préfets. Aurélien Taché (Val-d'Oise) avait aussi indiqué dans le Journal du Dimanche qu'il s'abstiendrait "en l'état". "On ne peut pas mettre la restriction de liberté comme un principe", faute de quoi "on met le doigt dans quelque chose qui pourrait conduire à des dérives", a-t-il de nouveau insisté lundi sur LCP. A-t-il été réprimandé? "Personne ne m'a passé un savon", a-t-il assuré. D'autres "marcheurs" vont s'abstenir, comme Paula Forteza (Français de l'étranger). Martine Wonner (Bas-Rhin) ne votera pas non plus la proposition de loi LR: elle s'abstiendra voire votera contre, a-t-elle précisé à l'AFP. Sonia Krimi (Manche), qui avait revêtu "symboliquement" en novembre un gilet jaune donné par des manifestants à sa permanence, prévoit de voter contre ce texte qui "n'aide pas à la cohésion sociale", et essaie de "convaincre" des collègues, a-t-elle déclaré à l'AFP. Elle juge également l'article sur les interdictions administratives de manifester "liberticide", "contraire à la déclaration des droits de l'Homme" et "inutile". Cet article 2 doit permettre aux préfets de prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus représentant "une menace d'une particulière gravité pour l'ordre public", sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Interrogé sur ces votes contestataires, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem) a jugé sur le site de L'Opinion que "c'est un peu dommage" car "il y a eu un travail intéressant entre le gouvernement et le Parlement, en particulier avec la majorité", afin que "le texte soit d'une part le plus opérationnel et d'autre part tienne compte de l'exigence que nous avons tous de tenir les libertés individuelles". Chaque parlementaire est libre de son vote, admet-il aussi: "on n'est pas là pour être des gardes-chiourmes, chacun est en situation de responsabilité". Le délégué général de LREM Stanislas Guerini, qui "n'est pas en position de censeur", a assuré qu'il n'y aurait pas d'exclusions car "on peut assumer des désaccords". "Je ne suis pas là pour exclure les uns ou les autres, en fonction de leur position sur des textes", a-t-il déclaré sur franceinfo, tout en disant souhaiter que les députés LREM soient "tous rassemblés" pour la deuxième lecture à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob: Un référendum le jour des européennes serait "une manoeuvre politicienne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190204112608.umqcmkzt.html</link>
   <description><![CDATA[Organiser un référendum le jour des élections européennes, le 26 mai, serait "une manoeuvre politicienne pour étouffer le débat européen", a critiqué lundi le patron des députés LR Christian Jacob, en sortant d'un entretien avec Emmanuel Macron à l'Élysée. "On ne peut en aucun cas avoir un référendum en même temps que les élections européennes parce que cela veut dire de fait que ce serait une manoeuvre politicienne pour étouffer le débat européen au moment où il doit prendre le maximum d'importance", a affirmé l'élu de Seine-et-Marne, réservé sur l'utilité d'une éventuelle consultation citoyenne. "Je ne suis pas convaincu que (la voie référendaire) réponde à la situation actuelle. Après c'est son choix (...) Je ne vois pas de sujet qui soit d'ordre référendaire mais peut-être qu'il y en a", a affirmé M. Jacob avec qui Emmanuel Macron aurait évoqué le référendum comme "une piste". Selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections européennes. "(Macron) a dit que son choix n'était pas fait", a ajouté le chef de file des députés LR à l'Assemblée, estimant que la situation actuelle est "un constat d'échec" de la politique menée par le chef de l'Etat. "La crise, c'est une crise du pouvoir d'achat donc il faut répondre sur le pouvoir d'achat. Et répondre sur le pouvoir d'achat, c'est moins d'impôts, moins de taxes", a poursuivi M. Jacob. "Il faut faire des réformes structurantes, une baisse de la dépense publique. Or c'est l'échec de ce gouvernement et du président de la République depuis deux ans," a estimé l'ancien ministre de la Fonction publique. Le président Macron doit recevoir les autres chefs des groupes représentés à l'Assemblée nationale, au Sénat et au Parlement européen, tout au long de la semaine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le référendum "est une question secondaire" (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190204100736.8od4i3k8.html</link>
   <description><![CDATA[Organiser un référendum le même jour que les élections européennes, le 26 mai, est "une question secondaire" et la décision "n'est absolument pas prise", a déclaré lundi Gilles Le Gendre, patron des députés LREM, en sortant d'un entretien avec Emmanuel Macron à l'Élysée. "Le référendum qui est dans le débat public depuis quelques semaines est une option parmi d'autres (...) La question du référendum est une question secondaire. La vraie question c'est: comment voulons-nous faire évoluer notre fonctionnement démocratique collectif?", a affirmé l'élu de Paris devant la presse. Selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections européennes. "La vraie question que pose la crise des +gilets jaunes+ (...) c'est la question de la méthode de gouvernement, du fonctionnement démocratique. Comment faisons-nous pour que les Français soient associés d'une manière beaucoup plus étroites aux décisions et aux réformes qui les concernent? C'est ça le point clé du débat aujourd'hui", a poursuivi M. Le Gendre. "Qui vous dit que cette décision a déjà été prise? (...) Aujourd'hui la décision du référendum n'est absolument pas prise", a ajouté le président du groupe majoritaire à l'Assemblée en répondant à une question d'un journaliste sur le sujet. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian s'est dit lui défavorable lundi à l'organisation d'un référendum pour sortir de la crise des "gilets jaunes" le même jour que les élections européennes. La ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau s'est aussi montrée très réservée dimanche sur une telle concomitance de calendriers électoraux. "Je souhaite qu'on parle d'Europe le 26 mai", a-t-elle insisté. Sur LCI lundi, le député LREM Aurélien Taché a abondé en considérant qu'il y avait "un risque" de tout mélanger. "Je suis un petit peu sceptique sur la date", a-t-il dit. Le président Macron doit recevoir les autres chefs des groupes représentés à l'Assemblée nationale, au Sénat et au Parlement européen, tout au long de la semaine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 10:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (LR) votera la proposition de loi "anticasseurs" modifiée par la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190203151154.lthnc652.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Eric Ciotti (Les Républicains) votera la proposition de loi "anticasseurs", un texte "imparfait" du fait des modifications apportées par la majorité, mais "qui va dans le bon sens", et compte sur le Sénat pour "rétablir l'esprit initial" de ce texte issu de LR. "Je voterai cette loi", a déclaré M. Ciotti lors du "Forum Radio J". "L'aile gauche de la majorité a voulu atténuer des éléments importants de ce texte, je pense en particulier au fichier qui recensait ces casseurs, qui a été supprimé et c'est une erreur, je pense à la suppression du périmètre de sécurité", a poursuivi le député des Alpes-Maritimes, orateur des Républicains sur ce texte. "Il reste néanmoins quelques dispositions utiles. L'interdiction administrative de manifester pour les casseurs en fait partie, parce que ça participera d'une meilleure protection de nos forces de l'ordre mais aussi de l'ensemble des biens et des personnes qui sont à proximité de ce type de manifestations", a ajouté M. Ciotti. "Ce texte va dans le bon sens, même si à ce stade il est imparfait, et je fais confiance à mes collègues sénateurs pour rétablir l'esprit initial qu'ont voulu instaurer les sénateurs Républicains", a-t-il conclu. Sera-t-il suivi par l'ensemble des députés LR ? "Nous en débattrons mardi", a-t-il dit. Dimanche, sur Europe 1 et CNEWS, le président de LR Laurent Wauquiez avait jugé que ce texte avait été "totalement vidé de sa substance". "Ce qui me préoccupe, c'est de constater qu'après deux mois le gouvernement ne parvient pas à ramener le calme, et ne se donne pas les moyens de mettre hors d'état de nuire les casseurs", a accusé M. Wauquiez, sans donner d'indication de vote pour mardi. Les députés ont achevé vendredi l'examen de la proposition de loi "anticasseurs" du chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau. L'ensemble de ce texte déjà adopté au Sénat en octobre en première lecture sera soumis à un vote solennel de l'Assemblée nationale mardi, avant un retour au Palais du Luxembourg.]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>D'ANGLE-PREV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190202080016.9zxdzsf2.html</link>
   <description><![CDATA[Soupçon de rhabillage hâtif des agents, débat sur l'armement: la future police municipale parisienne, décidée contre une partie de sa majorité par la maire Anne Hidalgo, peine à convaincre élus et agents de la capitale. Ce corps "ne pourra pas faire des contrôles d'identité, pas accéder aux fichiers d'+hooligans+, ou plus tard de manifestants violents, ou encore s'attaquer aux trafiquants de drogues", relève Florence Berthout, chef de file des élus LRI (Les Républicains et Indépendants). "C'est une opération de com' de la maire à un an des élections municipales", dénonce l'élue, favorable à une police municipale armée. Jusqu'à récemment, la socialiste Anne Hidalgo se disait opposée à une police municipale, ce que ne manque pas de lui rappeler amèrement l'aile gauche de sa majorité municipale en dénonçant une rupture du "contrat de mandature". Vendredi 25 janvier, après un audit de six mois, la maire a annoncé la création d'une police municipale forte de 3.400 agents - les 3.200 membres de l'actuelle Direction de la prévention, de la sécurité et de la protection (DPSP), auxquels s'ajouteront 200 nouveaux embauchés. Dotés de bâtons type "Tonfa", de gilets tactiques, de gaz lacrymogène, de caméras et de gyrophares, ils seront chargés de "lutter contre les infractions du quotidien" - jets de mégots ou ordures, incivilités sur les voies ou trottoirs, entre autres. Cette police, qui sera déployée dès 2020, côtoiera sur le terrain les policiers de la préfecture de police et militaires de l'opération Sentinelle, avec des missions "complémentaires", assure la mairie. "Rien de nouveau", reprochent des élus d'opposition de droite et macronistes, pour qui cette police municipale aura exactement les mêmes missions que la DPSP née en 2016. - "Quelle plus-value ? " - Entre les attentats, "l'augmentation de l'usage de l'espace public" et les manifestations, "la donne en matière de sécurité publique a beaucoup évolué à Paris", réplique Emmanuel Grégoire, le premier adjoint de Mme Hidalgo. "La police nationale", explique-t-il, "doit se recentrer sur ses missions principales comme la lutte contre le banditisme ou le trafic de drogues" tandis que "la police municipale montera en puissance sur la propreté, la tranquillité publique". Cette différenciation était l'un des arguments d'un rapport parlementaire prônant, en septembre 2018, la montée en puissance des polices municipales. Le même rapport proposait l'armement de tous les policiers municipaux, comme c'est déjà le cas de 84% des effectifs en France. A Paris, "ils auront écrit +Police+ sur le dos mais seront sans arme, dans une ville qui a connu des attentats", s'inquiète l'agent Fabrice Durix, délégué Unsa. Une interrogation partagée par l'ancien patron de la police nationale, Frédéric Péchenard, devenu depuis élu régional Les Républicains, et qui a fustigé mercredi la décision de la maire de Paris. "Comment envisager qu'ils (les policiers municipaux, ndlr) protègent les Parisiens si tout d'un coup, il y a un fou dans la rue, armé d'un couteau, qui crie +Allah akbar+ et se met à poignarder les gens ?", s'est-il insurgé. Sur le terrain, d'autres agents de la Ville sont peu convaincus par le projet en général. "Le public se plaint parce qu'on n'est pas dans les parcs, mais la mairie de Paris veut nous voir dans les rues à mettre des PV", s'émeut auprès de l'AFP Jean-Claude Hamelin, secrétaire général de la CGT ASPS. "Dans la lutte contre les incivilités, on a franchi le million de PV depuis la création de la DPSP il y a deux ans, et ça fonctionne très bien au niveau des incivilités. Donc le mot +policier municipal+, je ne vois pas quelle plus-value ça peut apporter", abonde Fabrice Durix. Du côté de la police nationale, David Le Bars, secrétaire général du syndicat des commissaires de police (SCPN-Unsa, majoritaire), juge que la police municipale à Paris "existe déjà avec les ASVP." Mais "si ça peut soulager les effectifs de police nationale avec un partage intelligent de certaines tâches, cela va nous permettre de nous concentrer vers le régalien pur."]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: Macron reçoit la semaine prochaine les chefs de partis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190201192610.ihtlmltq.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron recevra la semaine prochaine, dans le cadre du grand débat, les chefs des groupes et de partis politiques représentés à l'Assemblée nationale, au Sénat et au Parlement européen, a indiqué vendredi l'Elysée. "Ces entretiens sont organisés dans la continuité des rencontres effectuées par le chef de l'Etat à l'échelle nationale avec les élus et les citoyens", a précisé l'Elysée, sans indiquer de date exacte pour ces rendez-vous. La dernière fois que le chef de l'Etat avait organisé de telles rencontres remonte au 20 novembre 2017, lorsqu'il avait consulté les principaux responsables politiques sur le retour à un mode de scrutin national pour les élections européennes. Emmanuel Macron pourra ainsi consulter les partis de la majorité et de l'opposition sur des questions comme le fonctionnement de la démocratie représentative ou le recours au référendum, revendications récurrentes dans le grand débat lancé pour répondre à la crise des "gilets jaunes". Dans une interview jeudi, il s'est dit ouvert à la possibilité d'organiser des référendums, sans exclure la possibilité de les organiser en même temps que les élections européennes de mai prochain. Il a aussi déclaré qu'il accepterait d'aller plus loin dans l'instauration d'une dose de proportionnelle aux législatives que les 15% qu'il prévoyait jusqu'ici. Ces rencontres illustrent la volonté affichée par l'exécutif de redonner davantage de place aux corps intermédiaires. Édouard Philippe recevra ainsi syndicats et patronat mercredi pour évoquer leur place dans le grand débat. La semaine prochaine Emmanuel Macron tiendra en outre ses 5e et 6e débats publics avec des élus et des citoyens, d'abord lundi à Evry-Courcouronnes, en banlieue parisienne pour rencontrer élus et associations franciliens, puis jeudi pour rencontrer des jeunes en Saône-et-Loire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
