<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 18:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone: "L'UE doit sortir plus forte et protectrice" du Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161114171835.zihokfvk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) a plaidé pour que l'Union européenne ressorte "plus forte" et "plus protectrice des peuples" après le Brexit, à l'issue lundi d'une visite à Londres avec des députés de la mission d'information sur cette sortie de l'UE. "Des députés français de tous les groupes politiques ont pu relayer les messages de vigilance et d'exigence que portent la France et l'Union européenne", auprès notamment des secrétaires d'État David Davis (chargé du Brexit) et Greg Hands (chargé du commerce et de l'investissement), de la commission ad hoc du Parlement de Westminster présidée par Hilary Benn et du président de la Chambre des communes John Bercow, selon un communiqué. "Le Royaume-Uni demeurera un pays ami de la France avec qui nous développerons des relations étroites et constructives dans le cadre de relations bilatérales" mais "les négociations de sortie de l'Union européenne doivent en revanche s'effectuer dans le respect de la préservation des intérêts européens et les principes qui ont inspiré la création de l'Union européenne", a assuré le président de l'Assemblée. M. Bartolone préside depuis juillet une mission d'information devant plancher jusqu'à fin 2016-début 2017 sur les suites du référendum britannique et le suivi de la négociation sur le Brexit. Il note que "le Parlement britannique se retrouve au centre des négociations" depuis la décision début novembre de la Haute Cour d'obliger le gouvernement à le consulter avant d'entamer le divorce avec l'UE. "La mission de l'Assemblée nationale sur les négociations de sortie poursuivra ses travaux afin d'éclairer le peuple français sur les enjeux de ce moment historique dont l'Union européenne doit sortir plus forte, plus puissante et plus protectrice des peuples", a conclu M. Bartolone. Après l'élection de Donald Trump à la présidence des États-Unis, le président de l'Assemblée avait martelé que "l'urgence européenne s'impose" pour "répondre aux craintes et aux angoisses légitimes des peuples qui, à bien des égards, ont été au coeur du vote américain".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de l'Elysée, dont les socialistes vantent "la gestion économe", voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161114170118.l4zbxwxe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté lundi les budgets 2017 de l'Elysée, de Matignon ou encore des chambres parlementaires, le socialiste René Dosière saluant la "gestion économe" de la présidence de la République dont le coût représente désormais l'équivalent de "4 baguettes" par an par foyer. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, s'est félicité dans l'hémicycle de la "stabilité" du budget de l'Elysée voté en première lecture, établi depuis 2014 à 100 millions d'euros. Il a souligné que le rapport établi par l'élu LR Marc Le Fur notait que l'effort d'économie semblait "avoir atteint ses limites", constat déjà opéré il y a un an. René Dosière (PS), spécialiste des dépenses de l'Etat, a estimé de son côté que ces derniers budgets du quinquennat sur les pouvoirs publics, adoptés dans une atmosphère consensuelle, étaient "l'occasion de vérifier si la République a été aussi exemplaire que le souhaitait François Hollande". Pour l'Elysée, "les chiffres parlent d'eux-mêmes", a encore considéré le député de l'Aisne, faisant état de dépenses en baisse de 12% par rapport à 2011, notamment grâce aux efforts dans les effectifs ou aux déplacements moins coûteux du chef de l'Etat. "L'Elysée coûte désormais 3,5 euros par foyer et par an, soit l'équivalent de 4 baguettes de pain", selon M. Dosière, qui a vanté une gestion "économe et efficace". Il a toutefois estimé qu'il était encore possible de mieux faire, "d'abord en évitant les erreurs comme la rémunération exorbitante accordée au coiffeur de l'Elysée" révélée en juillet par Le Canard Enchaîné (9.895 euros bruts mensuels) et en suivant "les dernières recommandations de la Cour des comptes". Selon M. Dosière, les efforts ont également été poursuivis à l'Assemblée, où la dotation pour 2017 sera de 517,8 millions, stable, comme au Sénat (323,5 millions d'euros). Pour les cabinets ministériels, il a noté que l'effectif global type avait diminué de 11% et la rémunération moyenne de 10%, des efforts d'économie réels "au point qu'aujourd'hui, dans les réceptions, on ne sert plus de champagne à Matignon". Le député PS a toutefois regretté que l'augmentation du nombre de ministères "occulte les efforts réalisés". Un seul amendement a été adopté lors des débats sur ces crédits pour allouer 357.000 euros supplémentaires à la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement, afin de réaliser des recrutements. La CNCTR doit contrôler les surveillances réclamées par les services, notamment dans les affaires de terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Si Hollande n'est pas candidat, "ça veut dire que la gauche aurait fait le constat qu'elle a échoué" - Le Roux (PS) - RTL</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161111085759.hm6t1uqu.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale: "Si le président de la République n'était pas candidat demain, ça veut dire que la gauche aurait fait le constat qu'elle a échoué, qu'elle est dans l'impossibilité à continuer, dans l'impossibilité à proposer et est-ce qu'il y aurait quelqu'un qui pourrait tirer parti, qui pourrait tirer bénéficier? (...) Absolument personne!". "Je livre et livrerai toutes les batailles mais le premier sentiment de nos concitoyens (si François Hollande ne se représente pas) serait qu'il n'a pas réussi". mat/cb RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 09:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de destitution de Hollande transmise à l'exécutif, avec 79 députés LR signataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110225537.q8vfysas.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes a été transmise jeudi soir à l'exécutif par la présidence de l'Assemblée nationale, qui fait état de 79 députés Les Républicains signataires. Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a transmis au président François Hollande et au Premier ministre Manuel Valls, conformément à la procédure, une "copie du texte de la proposition de résolution visant à réunir la Haute cour déposée par Christian Jacob et 78 membres de l'Assemblée", selon des courriers dont l'AFP a eu copie jeudi soir. Plus tôt, le groupe Les Républicains (193 membres plus six apparentés) avait, dans un communiqué et liste à l'appui, indiqué que "152 députés du groupe Les Républicains viennent de déposer une proposition de résolution visant à procéder à la destitution du président de la République en vertu de l'article 68 de la Constitution". Interrogé par l'AFP dans la soirée sur cet écart entre les deux chiffres, le groupe LR a déclaré que la liste jointe à la proposition de résolution remise à Claude Bartolone comportait "les 79 premiers signataires" et que "les autres se sont ajoutés ensuite". "C'est de la manipulation. Seuls comptent les signataires transmis par la présidence de l'Assemblée", a réagi une source parlementaire PS à l'AFP. Sur le fond, le communiqué des élus Les Républicains explique que "cette proposition de résolution, à l'initiative de Pierre Lellouche, se fonde sur les graves manquements aux devoirs de sa charge dont a fait preuve le président de la République, en particulier par des violations manifestes du secret défense". "Elle exprime notre conviction profonde qu'un président ne doit pas, ne peut pas et n'a tout simplement pas le droit de tout dire au regard des responsabilités qui sont les siennes en tant que chef de l'État et chef des armées", est-il ajouté. Parmi les signataires de la liste transmise à l'exécutif figurent notamment l'ancien Premier ministre François Fillon et le sarkozyste Eric Ciotti. Dans la liste plus longue communiquée par le groupe LR, on note également les candidats à la primaire de la droite Nathalie Kosciusko-Morizet et Jean-François Copé, le président par intérim du parti LR Laurent Wauquiez ainsi que le juppéiste Edouard Philippe. Une telle procédure, rarissime, est permise seulement depuis 2014. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment l'article invoqué de la Loi fondamentale. Le bureau de l'Assemblée jugera ensuite de sa recevabilité "sur le fond et la forme", avait détaillé mardi Christian Jacob. Si le texte est jugé recevable, il sera transmis à la commission des Lois. Si la commission vote pour ou contre la proposition, la procédure continuera. Si la commission ne s'en saisit pas, cela mettra fin à la procédure, a-t-il détaillé. Bruno Le Maire, candidat à la primaire, a refusé de s'y associer, estimant que c'est "au peuple de destituer" le président. M. Fillon, pourtant signataire, a admis que cette procédure n'avait "aucune chance d'aboutir puisque la majorité du Parlement est nécessaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 23:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de trois quarts du groupe LR soutient la destitution d'Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110191935.uoq3zav2.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de trois quarts du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, dont la plupart des candidats à la primaire ou leurs proches, soutiennent la proposition de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes, a-t-on appris jeudi d'un communiqué. "152 députés du groupe Les Républicains viennent de déposer une proposition de résolution visant à procéder à la destitution du Président de la République en vertu de l'article 68 de la constitution" écrit le groupe Les Républicains, composé de 193 membres auxquels s'ajoutent six apparentés. "Cette proposition de résolution, à l'initiative de Pierre Lellouche, se fonde sur les graves manquements aux devoirs de sa charge dont a fait preuve le Président de la République, en particulier par des violations manifestes du secret défense. Elle exprime notre conviction profonde qu'un président ne doit pas, ne peut pas et n'a tout simplement pas le droit de tout dire au regard des responsabilités qui sont les siennes en tant que chef de l'État et chef des Armées", affirme-t-on. Parmi les signataires, plusieurs candidats à la primaire de la droite: Jean-François Copé, François Fillon (qui avait estimé que cette procédure n'avait "aucune chance d'aboutir"), Nathalie Kosciusko-Morizet, Jean-Frédéric Poisson. Bruno Le Maire, qui est aussi député, avait dit qu'il ne voterait pas une destitution. Ont aussi signé les soutiens de Nicolas Sarkozy, Eric Ciotti, Eric Woerth ou Daniel Fasquelle, le soutien d'Alain Juppé Edouard Philippe, le patron du groupe LR Christian Jacob, le président par interim des Républicains Laurent Wauquiez, etc. Une telle procédure, rarissime, est permise seulement depuis 2014. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment l'article invoqué de la Loi fondamentale. La proposition sera transmise au bureau de l'Assemblée. Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale, transmettra ensuite cette proposition au président de la République et au Premier ministre, puis le bureau de l'Assemblée jugera de sa recevabilité "sur le fond et la forme", avait détaillé mardi le chef de file des députés LR, M. Jacob. Si le texte est jugé recevable, il sera transmis à la commission des Lois. Si la commission vote pour ou contre la proposition, la procédure continuera. Si la commission ne s'en saisit pas, cela mettra fin à la procédure, a détaillé M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude: des députés autorisent la rémunération des informateurs du fisc</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110180109.o8vy9q92.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé jeudi, en commission des Finances, l'administration fiscale à "rémunérer des informations adressées par des personnes étrangères aux administrations publiques afin de révéler un comportement frauduleux", à titre expérimental pendant deux ans. "Jusqu'en 2003, les personnes communiquant ce type d'informations à l'administration fiscale étaient susceptibles d'être rémunérées. En l'absence de base juridique, ce dispositif a été supprimé", soulignent dans leur exposé des motifs la trentaine de députés PS auteurs de cet amendement au projet de budget 2017. "Aujourd'hui, la sophistication de la fraude fiscale, notamment dans sa dimension internationale, nécessite de permettre à l'administration fiscale de pouvoir recueillir de telles informations lorsque la personne subordonne leur communication au versement d'une indemnisation, eu égard aux risques qu'elle estime prendre", ajoutent-ils. "De nombreux pays européens rémunèrent ces personnes. De même, en France, les services de police et de gendarmerie et ceux de la direction générale des douanes et droits indirects disposent d'un cadre juridique de rétribution", rappellent-ils. Une estimation du montant des indemnités pour l'année 2017 serait de 2,7 millions d'euros, selon ces députés qui demandent au gouvernement un rapport annuel sur l'expérience. "A titre d'exemple de 2010 à 2016, le land allemand de la Rhénanie-du-Nord-Westphalie a acheté onze CD ou clés USB à des banques aux pratiques indélicates. Coût total de 18 millions d'euros pour un retour sur investissement de plus de 6 milliards d'euros pour le budget fédéral et de 2,1 milliards d'euros pour les seules finances de la région", écrivent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: les députés ne revalorisent pas les valeurs locatives, une des clefs des impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110180057.arl2drp1.html</link>
   <description><![CDATA[Les valeurs locatives ne seront pas revalorisées en 2017 notamment pour "modérer la hausse des impôts locaux", en vertu d'un amendement de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault voté jeudi en commission à l'Assemblée. Pour être actée dans le dernier projet de loi de finances du quinquennat, cette mesure devra être revotée dans l'hémicycle en fin de semaine prochaine. Les impôts locaux sont fonction d'une part des taux, votés par les collectivités territoriales, d'autre part des bases, revalorisées chaque année par le Parlement via le budget de l'Etat. Mais ces bases de la fiscalité locale étaient revalorisées en se calquant sur le niveau d'inflation prévu, supérieur depuis 2005 à l'inflation effectivement constatée, souligne Mme Rabault dans l'exposé de sa mesure. A compter de 2018, la mise à jour périodique forfaitaire des valeurs locatives foncières sera donc liée au dernier taux d'inflation annuelle constatée, pour les valeurs locatives n'étant pas concernée par la réforme applicable aux locaux professionnels, prévoit l'amendement tel que voté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent fixer des plafonds aux surfaces des ministères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110171549.ugrfc8tk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté un amendement jeudi pour fixer un plafond à l'évolution des surfaces de type bureau occupées par les ministères, estimant "qu'une administration exemplaire doit participer à l'effort de rationalisation immobilière". "Le parc immobilier de type bureau occupé par l'État est passé d'environ 15,8 millions de m2 à plus de 16 millions entre 2013 et 2014", alors que "la tendance devrait naturellement être inversée", déplorent les défenseurs de cet amendement de la commission des Finances à la mission "gestion des finances publiques et des ressources humaines". Pour 2017, les plafonds sont fixés à hauteur des surfaces occupées à fin 2014. Chaque année, le gouvernement devra justifier au Parlement de l'évolution de ces surfaces et du programme engagé par les opérateurs pour respecter les instructions gouvernementales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôle des arrêts de travail des fonctionnaires renforcé à l'Assemblée, comme voulu par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110171529.w6epzfng.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi, à l'initiative du gouvernement, un renforcement de la politique de contrôle médical des arrêts de travail dans les collectivités publiques, la ministre jugeant nécessaire que la fonction publique apparaisse "exemplaire". "La fonction publique doit être exemplaire, sinon elle est attaquable et mise en danger. Les abus créent aussi du mal-être chez les collègues sur le terrain", a estimé la ministre de la Fonction publique, la radicale de gauche Annick Girardin. Dans le cadre du débat budgétaire sur la mission "gestion des finances publiques et des ressources humaines", l'amendement vise à "améliorer l'efficacité du contrôle médical en permettant aux employeurs publics de recourir, en plus des médecins agrées par l'administration, aux médecins-conseils de l'assurance maladie et à l'ensemble des médecins". "Les modalités de procédures, les garanties de recours ouvertes aux fonctionnaires ainsi que les modalités techniques et financières des partenariats entre les services de l'assurance maladie et les employeurs publics seront fixées par décret", précise l'amendement. Cet amendement a reçu le soutien d'Alain Tourret (radical de gauche), pour qui "l'absentéisme est une plaie dans un certain nombre de collectivités territoriales". L'UDI Philippe Gomès a affirmé, pour s'en étonner, qu'un agent territorial est "absent 39 jours par an à Marseille contre 14 jours à Montpellier". Les députés ont revanche rejeté des amendements du député LR Lionel Tardy pour, non seulement rétablir la suppression depuis 2014 du jour de carence (non rémunéré) qui a été selon lui "un très mauvais signal", mais aussi instaurer un délai de trois jours comme dans le privé. La socialiste Françoise Descamp-Crosnier a répondu que "deux tiers des salariés du privé" sont couverts par des conventions collectives qui prennent en charge ces jours de carence. L'amendement du gouvernement met par conséquent fin à l'expérimentation, en cours depuis plusieurs années, du contrôle administratif et médical des arrêts maladie des fonctionnaires par les caisses primaires d'assurance maladie. "Une évaluation, dont les résultats ont été connus en fin d'année 2015, a montré les difficultés rencontrées lors de la mise en oeuvre de cette expérimentation. Ainsi, notamment, étaient ciblés les arrêts maladie de longue durée, ce qui ne répond pas aux besoins spécifiques des employeurs publics pour lesquels ce sont les arrêts de courte et très courte durée qui portent atteinte à l'organisation du travail", selon l'exposé de l'amendement défendu par Mme Girardin. Par ailleurs, les employeurs publics devront faire devant le comité technique compétent "un bilan social annuel de leurs actions de prévention de la pénibilité et d'amélioration des conditions de travail sur les absences pour raison de santé".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés donnent leur aval à une hausse de la "taxe sodas" en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110164900.71ry7yvx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi en commission une "infime" hausse de la "taxe sodas", une mesure déjà proposée l'an dernier au même stade de l'examen du projet de budget, mais qui n'avait finalement pas abouti. L'amendement, qui devra cependant être revoté dans l'hémicycle pour être intégré au projet de loi de finances, vise à "relever de 7,45 euros par hectolitre à 9 euros par hectolitre les contributions perçues sur les boissons et préparations liquides pour boissons destinées à la consommation humaine". Alors que la mesure n'avait pas franchi l'an dernier le cap de la séance, le radical de gauche, Joël Giraud, a réitéré car il est "persuadé que c'est une manière à la fois saine et efficace de financer le budget de la Sécurité sociale". L'amendement permettrait, selon le député, d'augmenter d'environ 80 millions d'euros le produit de cette taxe, créée en 2012 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy et affectée au budget de la Sécu. La mesure a reçu un avis favorable de la rapporteure générale du budget Valérie Rabault (PS), comme l'an dernier. Elle "correspond à une augmentation de moins de 0,52 centime d'euros pour une cannette de 33 cl, et à une augmentation de 1,55 centime pour une bouteille de 1 litre", note l'exposé des motifs de l'amendement, qualifiant cette augmentation d'"infime". Pour son auteur, il est "probable" que les entreprises ne répercuteront pas cette hausse, "ou seulement très partiellement" sur les consommateurs. Razzy Hammadi (PS), auteur d'un rapport avec Véronique Louwagie (Les Républicains) en juin sur le sujet, s'est dit défavorable à la mesure telle que proposée, néfaste à l'emploi selon lui, estimant qu'il faut plutôt taxer "le sucre, comme l'ont fait d'autres pays". Charles de Courson (UDI, Marne) s'est aussi inquiété des effets sur la filière, invoquant des risques de délocalisation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent en commission un crédit d'impôt pour les associations, privées de CICE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110164131.v1hvwung.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi en commission la création à partir du 1er janvier 2017 d'un crédit d'impôt pour les associations, sur le modèle du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) dont elles ne bénéficient pas. Lors de l'examen des "articles non rattachés" du projet de budget pour 2017, la commission des Finances a adopté un amendement du groupe socialiste "travaillé avec le gouvernement", a précisé Yves Blein, un de ses premiers signataires. L'amendement devra être revoté dans l'hémicycle pour être intégré au dernier projet de loi de finances du quinquennat. Le Premier ministre, Manuel Valls, avait annoncé début octobre ce crédit d'impôt de taxe sur les salaires (CITS) "pour permettre aux associations d'embaucher", en réponse à une forte demande des acteurs du secteur. Le coût de la mesure s'élève à quelque 600 millions d'euros, qui sont "inscrits dans la trajectoire des finances publiques", a précisé M. Blein, soutenu en ce sens par la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS). Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), a fait remarquer que ce coût ne serait supporté par les finances publiques qu'"à partir de 2018", soit après un possible changement de majorité. La France compte 1,3 million d'associations qui emploient 1,8 million de salariés, soit 10% des salariés du privé. Le nombre de bénévoles est estimé à 16 millions. Contrairement aux entreprises commerciales, les associations ne bénéficient pas du CICE, créé au 1er janvier 2013, car elles ne paient pas l'impôt sur les sociétés. M. Blein a souligné combien dans nombre d'activités, des services de soins à domicile à la culture et au sport, la "porosité" entre secteurs lucratif et non lucratif était devenue importante. "Il nous revenait donc de faire en sorte que l'égalité en matière de fiscalité soient progressivement assurée", a-t-il fait valoir. Le nouveau crédit d'impôt doit permettre d'alléger la taxe sur les salaires dont s'acquittent les associations. Il sera calculé sur les salaires inférieurs à 2,5 Smic, et son taux sera de 4% de la masse salariale éligible, comparé à 7% en 2017 pour le CICE. Sont concernées les associations, fondations d'utilité publique, les centres de lutte contre le cancer, les syndicats professionnels et mutuelles. Le secteur bénéficie déjà d'un abattement de taxe sur les salaires, porté en 2014 de 6.000 à 20.000 euros, et qui va subsister. La Fehap (Fédération des établissements hospitaliers privés non lucratifs) avait milité avec sept autres associations (Unicancer, Croix Rouge, Fnars, Uniopss ...) pour ce nouveau crédit d'impôt, qui "permettra d'assurer la pérennité et le développement" du secteur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés en commission à la "Google tax", malgré la fin de non-recevoir de Sapin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110155345.x09dfzjo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné jeudi leur aval à la "Google tax" à la française contre l'optimisation fiscale des multinationales du socialiste Yann Galut, malgré la fin de non-recevoir manifestée au préalable par le ministre de l'Economie Michel Sapin. Dans le cadre de l'examen en commission du projet de budget 2017, les députés ont voté cet amendement visant les bénéfices des multinationales sur l'activité réalisée en France. Mais pour être intégré au dernier projet de loi de finances du quinquennat Hollande, il faudra qu'il soit revoté en séance. Mercredi, Michel Sapin avait pourtant jugé que ce dispositif ne serait "pas une bonne solution", et défendu "les règles françaises" pour faire payer des impôts sur "les bénéfices faits en France". M. Galut, membre de la commission des Finances, a plaidé en commission que l'adoption de son amendement serait "un acte politique fort" pour "réintégrer les profits détournés (via divers mécanismes) dans l'assiette de l'impôt", tout en s'engageant à le retravailler d'ici l'hémicycle pour répondre à certaines interrogations. "Depuis que j'ai déposé cet amendement, j'entends certains dire qu'il ne serait pas nécessaire et que le mécanisme envisagé serait en fait déjà prévu par le droit" mais "je pense que le mécanisme que je vous propose est plus large", notamment car "il impose effectivement tous les bénéfices réalisés par le biais d'une activité en France", a affirmé cet élu du Cher, répondant ainsi à nouveau à Michel Sapin. Cet avocat de profession a aussi assuré que l'amendement permettait "de passer outre les dispositions de conventions fiscales en créant un nouvel impôt pour lequel les conventions ne pourront pas être appliquées", évoquant l'exemple britannique. Si elle a souligné que beaucoup avait été fait depuis 4 ans pour lutter contre l'optimisation fiscale, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a donné "plutôt un avis favorable" à l'amendement mais a estimé qu'il devrait être retravaillé d'ici à la séance pour éviter une censure du Conseil constitutionnel. De son côté, Dominique Lefebvre (PS) a indiqué que le groupe socialiste "partageait les objectifs" de l'amendement, mais s'est montré fort dubitatif sur sa "portée exacte". Ce député du Val-d'Oise s'est dit "absolument pas assuré à ce stade que cet amendement permette de surplomber les 127 conventions fiscales existantes, qui représentent quand même 98% des flux". L'amendement a obtenu le soutien de quelques élus de droite, Charles de Courson (UDI) estimant qu'il soulevait "une vraie question". Mais Marc Le Fur (LR) a dit "partager les inquiétudes" de M. Lefebvre sur sa portée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: feu vert en commission à la fiscalisation de l'indemnité de fonction des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110144337.dftwdz5e.html</link>
   <description><![CDATA[Pour "mettre fin au régime dérogatoire des parlementaires" en la matière, la commission des Finances a approuvé jeudi sous impulsion socialiste la fiscalisation de l'indemnité de fonction des députés, distincte de leurs frais de mandats, dans le cadre du projet de budget 2017. Initié par Christine Pirès-Beaune et Monique Rabin et cosigné par quelque 150 députés PS, dont leur chef de file Bruno Le Roux et la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, cet amendement devra être revoté dans l'hémicycle pour être intégré au dernier projet de loi de finances du quinquennat. La rémunération des députés se compose de trois parts: l'indemnité de base brute (5.547 euros mensuels) et l'indemnité de résidence (166 euros) sont imposables en totalité, mais ce n'est pas le cas actuellement de l'indemnité de fonction (1.428 euros). Devant la commission, où cet amendement n'a pas fait débat, Mme Pirès-Beaune a présenté comme logique la fiscalisation de cette indemnité de fonction, compte tenu du futur prélèvement à la source et de la "fin du régime dérogatoire des élus locaux" programmée par ce même budget. Après avoir "fiscalisé les heures supplémentaires, la participation de l'employeur à la mutuelle, les majorations familiales accordées par les régimes de retraite obligatoire... les parlementaires ne peuvent rester à l'écart. C'est une question de justice et d'éthique", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Les indemnités spéciales, destinées à compenser des sujétions attachées à l'exercice de certaines fonctions (président, vice-présidents, questeurs, président de commission, etc) ne sont pas concernées. L'amendement ne concerne pas non plus la fameuse indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), qui s'élève à quelque 5.805 euros brut mensuels par député et qui est destinée à couvrir des dépenses de fonctionnement liées à l'exercice du mandat parlementaire. Les députés disposent aussi d'une enveloppe pour payer leurs collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: le budget voté par les députés repart à la hausse en fin de quinquennat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110133545.at1xy9u8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi un budget 2017 d'aide publique au développement en hausse pour la première fois depuis 2010 et qui permettra in extremis, grâce à des recettes additionnelles, de dépasser le niveau du début du quinquennat. "La trajectoire n'a pas été la bonne depuis 2010. Il n'est jamais trop tard pour bien faire", a concédé le secrétaire d'Etat chargé du Développement, André Vallini. Au total, le montant de l'aide publique au développement (APD) augmentera de 403 millions d'euros par rapport à 2016, et de 160 millions par rapport à 2012. Mais ce résultat est en grande partie lié à la hausse du taux de la taxe sur les transactions financières (TTF) de 0,2 à 0,3% votée par les députés lors du premier volet du débat budgétaire, consacré aux recettes. La moitié du produit de cette hausse, soit 270 millions d'euros, sera en effet affecté à l'APD, après la mobilisation d'une partie de la gauche en ce sens il y a quelques semaines. M. Vallini a confirmé qu'elle le serait sous forme de dons, comme le voulaient les députés, et que sa répartition serait décidée lors d'un comité interministériel de la coopération internationale et du développement dans les prochaines semaines. "Le climat, la santé et l'éducation seront les priorités thématiques" et "l'Afrique la priorité géographique", a-t-il dit. Au total, le montant des taxes affectées à l'aide, part de la TTF plus taxe sur les billets d'avion, dépassera en 2017 le milliard d'euros sur des crédits globaux de 3,6 milliards. Grâce à ces moyens additionnels, le montant de l'APD augmentera de 0,38% du Revenu national brut (RNB) en 2016 à 0,42% en 2017. Cela restera cependant encore loin de l'objectif de 0,7% fixé de longue date aux pays développés, au regret de l'ONG Oxfam pour qui ce budget est "un virage tardif et insuffisant". Plusieurs députés, comme Jean-Marie Tétard (LR) et Philippe Noguès (non-inscrit, ex-PS) ont également fait remarquer que les taxes concernées avaient été conçues comme des financements additionnels, "et non de substitution aux crédits budgétaires". Les crédits budgétaires proprement dit augmentent de 133 millions d'euros, dont 83 millions de dons et 50 millions de prêts. Mais cette hausse de 5% n'efface pas "une baisse de 20% des crédits de paiement depuis 2012", selon Michel Terrot (LR), ce qui a justifié son vote contre, comme celui de l'UDI Philippe Gomes. "S'il va dans le bon sens, ce budget ne lève pas nos réserves sur sept années de disette", a jugé le Front de Gauche, François Asensi, qui s'est abstenu, alors que socialistes et radicaux de gauche ont voté pour. "Vous n'avez qu'à inscrire l'objectif de 0,7% dans la loi comme l'ont fait les Britanniques", leur a répondu André Vallini. Sous l'impulsion de la socialiste Catherine Coutelle, présidente de la Délégation aux droits des femmes, les députés ont par ailleurs adopté un amendement pour que "50% des projets de développement aient comme objectif principal ou significatif l'amélioration de l'égalité entre les femmes et les hommes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: vifs débats entre députés sur le prélèvement à la source en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110133538.k2rpltsa.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, que la droite promet de remettre en cause en cas d'élection en 2017, a suscité jeudi de vifs débats entre députés en commission et des retouches. Des élus LR et UDI ont échoué à supprimer la mesure prévoyant, à partir du 1er janvier 2018, la collecte de l'impôt au versement du salaire et non plus un an après, lors de l'examen des "articles non rattachés" du projet de budget 2017. Ces amendements seront à nouveau examinés en séance en fin de semaine prochaine. La réforme sera lors du basculement "d'une complexité considérable" alors que le fonctionnement de l'impôt a "beaucoup progressé depuis dix ans", a notamment affirmé le président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR). Il dit craindre "une incompréhension générale" chez certains contribuables qui génèrerait "une perte de confiance" au début de la prochaine législature. "Une réforme de cette ampleur, on la fait en début de législature", a-t-il lancé, évoquant "presque un problème de déontologie politique". D'autre élus LR, tels Marc Le Fur ou Marie-Christine Dalloz, ont mis en avant "un choc de complexité" ou des jeunes "plus grands perdants". A l'image d'Alain Juppé qui a indiqué qu'il "suspendrai(t) la réforme du prélèvement à la source" en cas de victoire en 2017, Hervé Mariton a déclaré que les responsables LR avaient dit "très clairement" qu'ils reviendraient dessus, demandant des précisions sur la "réversibilité" de la mesure, comme l'UDI Charles de Courson. La rapporteure générale du budget, Valérie Rabault (PS), a rappelé que "toutes les grandes économies" disposaient du prélèvement à la source, citant notamment l'Allemagne ou les Etats-Unis. Sur la réversibilité, elle a indiqué que la question serait posée au ministre dans l'hémicycle, le texte se contentant de "créer un nouveau système" sans que l'actuel soit "coupé". Dominique Lefebvre (PS) a accusé certains élus de droite de "propos mensongers" sur le prélèvement à la source. En juin 2017, la réforme sera "opérationnelle" avec un système "l'un des plus simples au monde", a-t-il dit. Le gouvernement alors en place pourra "passer à la trappe 3 ans de travail". Dans la matinée, les députés ont adopté un amendement de la rapporteure pour une prise en compte "contemporaine des effets d'une naissance ou d'une adoption sur le taux de prélèvement du foyer fiscal". Ils ont exclu du champ des revenus exceptionnels les indemnités de fin de CDD et de mission d'intérim, adoptant également un autre amendement pour éviter aux contribuables en CDD n'ayant jamais travaillé auparavant de subir de "brusques ressauts d'imposition". Pour limiter des abus, un amendement de Mme Rabault entend aussi préciser que "constituent des revenus exceptionnels" les primes de bienvenue "golden hello" ou de départ. A l'initiative de M. Le Fur, les entreprises pourront demander à l'administration quel traitement fiscal est applicable aux éléments de rémunération versés, en vertu d'un amendement voté. La réforme a aussi provoqué une escarmouche entre la rapporteure et Dominique Lefebvre (PS) concernant le coût de la mesure pour le régime des "impatriés", évalué en année pleine "à terme" à 300 millions d'euros contre 160 millions aujourd'hui, selon Mme Rabault. "Ce débat, vous n'êtes pas les seuls à l'avoir", a glissé M. Carrez, "pour détendre les choses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
