<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 22:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>A Matignon, des députés "frondeurs" réclament à Valls des "mesures de court terme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611195900.8p63b42r.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés socialistes "frondeurs" contestant la ligne économique du gouvernement ont été reçus mercredi soir à Matignon par le Premier ministre Manuel Valls, à qui ils ont réclamé des "mesures de court terme" de soutien à la croissance. Ce petit groupe était composé de Christian Paul (Nièvre), Jean-Marc Germain (Hauts-de-Seine), Laurent Baumel (Indre-et-Loire) Arnaud Leroy et Pouria Amirshahi (Français de l'étranger) ainsi que de Jérôme Guedj, qui vient de quitter son siège de député de l'Essonne qu'il occupait comme suppléant. La rencontre a eu lieu "dans la démarche qui est la sienne (Manuel Valls, ndlr) depuis sa nomination: celle de l'écoute. Une écoute dans la responsabilité", a pour sa part souligné l'entourage du Premier ministre. Les six hommes ont dit avoir défendu leur contre-budget présenté lundi soir, visant notamment à des "rééquilibrages" vers les ménages des mesures gouvernementales de soutien aux entreprises et à relancer la croissance en ne grevant pas trop la dépense publique, ont-ils dit à l'AFP à leur sortie de Matignon. "Ce qu'on lui a indiqué et qui est au coeur de notre démarche, c'est qu'il faut des mesures à court terme, sur la consommation, sur l'investissement local, sans lesquelles on aura un désert de croissance pour les 18 mois qui viennent", a déclaré à l'AFP Christian Paul à la sortie de l'entretien de plus d'une heure avec le Premier ministre. Le petit groupe, selon M. Paul, a évoqué des "lignes à ne pas franchir" pour le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificatif (PLFSSR), qui doit être présenté la semaine prochaine, avec notamment une opposition au gel des prestations sociales. "On a aussi voulu montrer qu'on n'est pas à la fin de notre démarche, qu'on n'en est plutôt qu'au début", a-t-il souligné, même s'il n'y a "pas eu de menaces, d'un côté comme de l'autre". "Il y a un chemin pour les deux ans qui viennent qui doit être celui qu'on propose et qui n'est pas en contradiction avec les objectifs du président de la République", a fait valoir Jean-Marc Germain. "On a apprécié d'être reçus, c'est la deuxième fois qu'il nous reçoit donc il montre qu'il est capable d'écouter", a-t-il souligné. "Mais on lui a dit qu'on était extrêmement déterminés dans notre démarche parce qu'on pense que ce qu'on défend est absolument indispensable pour le pays", selon ce proche de Martine Aubry. "Il a senti notre détermination et notre sincérité, je crois que ça c'est important", a également souligné Laurent Baumel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: proposition de résolution de l'UDI pour accorder l'asile à Snowden</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611175416.slbvy97p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président par intérim de l'UDI, Yves Jégo, va déposer une proposition de résolution à l'Assemblée pour accorder l'asile à Edward Snowden et le proclamer citoyen d'honneur, a-t-on appris mercredi. Une initiative similaire a déjà été prise au Sénat la semaine dernière par les centristes Chantal Jouanno et Catherine Morin-Desailly, qui invoquaient également l'article 14 de la Déclaration universelle des droits de l'Homme disposant que "devant la persécution, toute personne a le droit de chercher asile et de bénéficier de l'asile en d'autres pays". Non seulement "la France, qui fut et demeure la patrie des droits de l'Homme, a un devoir d'exemplarité morale" mais il en va de son honneur de préserver "son héritage gaullien de courage diplomatique et sa longue tradition du droit d'asile politique", plaide notamment M. Jégo dans le texte de sa proposition. Soulignant que "les révélations d'Edward Snowden ont montré que les collectes massives d'informations par l'Agence nationale de sécurité (...) dépassaient le cadre de la lutte nécessaire contre le terrorisme ou les autres risques géopolitiques", cet avocat de profession fait valoir que ce "lanceur d'alerte" a permis "d'informer le grand public de ces dérives, en plaçant l'intérêt général et l'éthique au-dessus de la raison d'Etat". Dans son exposé des motifs, M. Jégo juge "indispensable d'accueillir Edward Snowden dans un Etat de droit afin qu'il puisse se défendre et participer au débat sur le renforcement des libertés publiques". Et comme il "s'est mis en danger pour défendre nos libertés à tous", le député de Seine-et-Marne suggère que l'Assemblée nationale "se fasse héritière de l'Assemblée législative de jadis (pendant la Révolution française, ndlr) en le proclamant citoyen d'honneur de la République française". Début juin, plusieurs personnalités françaises ont signé une pétition lancée par le magazine L'Express réclamant le droit d'asile pour le jeune Américain, actuellement en Russie, mais dont le visa expire en juillet. Le Premier ministre, Manuel Valls, a indiqué "ne pas y être favorable". M. Snowden, ancien consultant de la NSA, est inculpé dans son pays d'espionnage et de vol de documents appartenant à l'Etat. Ses révélations ont embarrassé le gouvernement américain et tendu les relations avec des pays alliés furieux de découvrir que Washington enregistrait même les conversations privées de leurs dirigeants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une nouvelle commission sur le numérique lancée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611164357.xoe1uptf.html</link>
   <description><![CDATA[Une nouvelle commission sur "le droit et les libertés à l'âge du numérique", composée de députés des différents groupes politiques et de personnalités extérieures, a été lancée mercredi à l'Assemblée nationale. Cette commission de réflexion et de propositions, coprésidée par le député PS de la Nièvre Christian Paul et l'avocate Christiane Feral-Schuhl, "cyber-arbitre" auprès de l'Organisation mondiale de la propriété intellectuelle, doit se réunir tous les 15 jours et ses travaux seront publics et interactifs, selon un communiqué. Elle devra "dégager des principes et une méthode de travail sur la question transversale du numérique afin de mieux appréhender ces enjeux dans l'examen de l'ensemble des projets de loi", dans un rapport qui devrait être rendu au printemps 2015. Outre Mme Feral-Schuhl, ancien bâtonnier de Paris, siègent à cette commission 12 autres personnalités dont Henri Verdier, directeur de la mission chargée de l'ouverture des données publiques en France (Etalab), le co-fondateur de La Quadrature du net, association de défense des droits et libertés des citoyens sur Internet, Philippe Aigrain, le président de l'association de l'économie numérique Acsel Cyril Zimmermann, et le journaliste Edwy Plenel. Cette composition mixte, "une première dans l'histoire de notre Assemblée", est possible car "il ne s'agit ici ni de légiférer, ni de contrôler l'action du gouvernement, deux fonctions qui appartiennent, en vertu de la Constitution, aux seuls représentants de la Nation" mais de "prendre du recul et d'éclairer le débat", a souligné le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, en ouvrant les travaux de la commission. Ces personnalités ont été désignées par Claude Bartolone, sur proposition de la majorité et de l'opposition en raison de leurs connaissances et de leur maîtrise des enjeux liés au numérique. Au total, la commission compte 26 membres. Le principe de cette commission avait été décidé en février dernier par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques. Il avait été décidé que la commission aborderait les questions juridiques que pose le numérique à travers six thèmes: vie privée, libertés individuelles et données personnelles; cadre des activités régaliennes; libertés publiques; opportunité d'une réforme constitutionnelle; bases législatives des principales politiques publiques du numérique; promotion de l'économie numérique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale crée une commission d'enquête sur le temps de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611151021.e8akqgld.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé mercredi, sur proposition du groupe centriste UDI, de créer une commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail". Tous les groupes politiques ont approuvé la création de cette commission, même s'ils n'ont pas les uns et les autres "les mêmes attentes" sur ses conclusions, comme l'ont souligné la socialiste Barbara Romagnan et l'écologiste Véronique Massonneau. Le rapide débat dans l'hémicycle a en effet confirmé le clivage entre gauche et droite sur le sujet, même si le député UDI Thierry Benoit a souligné que son groupe ne voulait pas, avec cette commission, organiser "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures". Il s'agit, selon cet élu d'Ille-et-Vilaine, de "procéder à une évaluation de la loi" qui a, en 1998, instauré les 35 heures, "et de son impact sociétal, social, économique et fiscal". La commission élaborera des propositions pour "mieux concilier performance économique, cohésion sociale et épanouissement personnel", a-t-il souhaité. Comme chaque groupe politique d'opposition ou minoritaire de l'Assemblée, l'UDI a droit d'obtenir la création d'une commission d'enquête par an si les trois cinquièmes des députés ne s'y opposent pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte de responsabilité: contre-projet des députés chevènementistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611150449.hb9ga3wa.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes du MRC ont défendu mercredi un "contre-projet" au pacte de responsabilité pour résoudre la question de la compétitivité sans se limiter au coût du travail et pour ne pas créer "un choc" de réduction drastique des déficits. Ces élus du Mouvement républicain et citoyen, apparentés au groupe socialiste - Jean-Luc Laurent, Marie-Françoise Bechtel, Christian Hutin - entendent déposer une demi-douzaine d'amendements au projet de budget rectificatif 2014, sur la base de ces propositions. "Pour l'instant, nous allons essayer d'obtenir des améliorations", a déclaré à l'AFP Mme Bechtel, jugeant "pas impossible que des signaux arrivent" de la part du gouvernement Valls. Pour eux, le pacte de responsabilité cher à François Hollande pose "une bonne question" mais souffre d'"un vice de conception" car "il se limite au seul coût du travail"; il relève en outre d'"une erreur de timing" car en choisissant à la fois "un choc de 50 milliards" d'euros d'économies sur trois ans et un respect des critères européens de réduction des déficits, "la France se retrouve étranglée". Pour restaurer la compétitivité française, ces élus proposent une révision de "la contrainte de l'euro" et du rôle de la Banque centrale européenne. Mme Bechtel s'est d'ailleurs déclarée favorable à un groupe de travail parlementaire sur l'euro. Leur contre-projet suggère aussi de financer la baisse du coût du travail par une fiscalité plus cohérente plutôt que par une révision drastique de la dépense publique, notamment en révisant le CICE (Crédit impôt pour la compétitivité et l'emploi) et en ajoutant à la hausse, "inévitable", de la TVA une révision de la CSG "devenue progressive". Autre préconisation: favoriser davantage la montée en gamme de l'industrie française, notamment pour les PME, et soutenir l'innovation. Le MRC prône une mobilisation de l'épargne française vers le financement de l'industrie et la stabilisation du capital des PME, une "véritable réforme bancaire" dissuadant la spéculation et favorisant l'investissement; il demande de garantir une énergie à bas coût sans réduire la part du nucléaire mais en cherchant de nouvelles ressources, gaz de schiste compris. "L'ensemble de ces mesures, pas toutes en contradiction avec le programme gouvernemental, pourraient rendre une perspective à l'effort collectif demandé aux Français", jugent les députés MRC, selon lesquels un "débat sur la revalorisation des salaires devra inévitablement prendre place dans le contexte européen". Interrogée sur la plateforme publiée par des députés socialistes frondeurs, Mme Bechtel a évoqué "une ou deux bonnes idées, comme sur la CSG", mais aussi pointé plusieurs divergences. "Ces députés acceptent le rythme de réduction des déficits, contrairement à nous. Ils veulent réorienter la politique économique et fiscale vers la demande dès maintenant, alors que nous pensons nécessaire de restaurer la compétitivité avant de mener une politique de demande par la relance salariale. Ils réclament davantage de contrats aidés, alors que nous sommes contre cette vieille recette", a détaillé l'élue de l'Aisne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: une niche UMP remplie à ras bord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611142749.3so2b9xb.html</link>
   <description><![CDATA[Apologie du terrorisme sur internet, situation des rapatriés, formation aux premiers secours, allocations familiales: les députés UMP présentent pas moins de quatre textes jeudi pour une journée à l'Assemblée consacrée à leurs propositions, appelée "niche" dans le jargon parlementaire. L'Assemblée va ainsi se prononcer sur une proposition de loi, déjà adoptée par le Sénat, ajoutant une formation aux premiers secours dans la préparation du permis de conduire, susceptible de réduire la mortalité sur les routes, selon son rapporteur, Bernard Gérard. Au vu des travaux en commission, le texte devrait être voté, mais avec des amendements, ce qui empêchera son adoption définitive et obligera les sénateurs à procéder à une deuxième lecture. Les deux autres propositions de loi ont peu de chances d'être adoptées dans l'hémicycle, ayant déjà été rejetées en commission. L'une, présentée par le député de l'Yonne Guillaume Larrivé, prévoit la création d'un nouveau délit, puni de deux ans d'emprisonnement et de 30.000 euros d'amende, réprimant la consultation de sites internet faisant l'apologie du terrorisme. Mais le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve devrait inviter les députés à attendre son plan de lutte contre les filières jihadistes, qui sera présenté le 25 juin en Conseil des ministres. Une autre proposition de loi, adoptée en mars 2013 par les sénateurs contre l'avis du gouvernement, prévoit de supprimer partiellement les allocations familiales et totalement l'allocation de rentrée scolaire aux parents qui ont perdu la garde de leurs enfants par décision de justice. Actuellement, les juges peuvent décider du maintien total de l'ensemble des allocations. En commission, la majorité socialiste a rejeté la proposition, considérant notamment qu'elle aboutirait à relâcher les liens entre l'enfant et sa famille, dans laquelle il a vocation à revenir. Enfin, le député de l'Hérault Elie Aboud présentera au vote une proposition de résolution demandant "le maintien d'une administration et de politiques" spécifiques pour les Français rapatriés en métropole après la guerre d'Algérie, y compris les Harkis. Le texte demande notamment la création d'un collège dédié aux rapatriés au sein de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, dont l'appellation serait modifiée en conséquence. Chaque groupe d'opposition ou minoritaire dispose d'une ou plusieurs niches chaque année (5 pour l'UMP et une pour chacun des autres : UDI, PRG, FG et écologiste). Ces derniers mois, l'UMP avait quelque peu négligé cette possibilité de promouvoir ses propositions, sa dernière niche en avril - avec un texte, rejeté, sur le délai de carence des fonctionnaires - n'ayant duré qu'une matinée, et la précédente, en février, ayant été notamment consacrée à l'appellation de "la voie sacrée nationale", route historique de la guerre de 1914-18 entre Bar-le-Duc et Verdun.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: "une dizaine de millions de ménages laissés de côté" par la réduction d'impôt (Carrez)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611134845.b2ijwatz.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction d'impôt inscrite dans le projet de budget rectificatif 2014 va laisser "de côté une dizaine de millions de ménages modestes ou moyens", malgré son "lissage", a critiqué mercredi le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Gilles Carrez. Comparé aux précédentes annonces, le nombre de bénéficiaires de la mesure fiscale a été augmenté de 500.000 pour atteindre 3,7 millions de personnes (dont 1,9 million seront exonérés d'impôt sur le revenu) et le coût porté à 1,1 milliard d'euros, dans le projet présenté en conseil des ministres. "Ce +lissage+, conséquence des réserves du Conseil d'Etat, n'enlève rien à la critique de fond. Le gouvernement crée un effet de seuil massif et les ménages modestes ou les classes moyennes -par exemple ceux qui gagnent pour un couple entre 2.400 euros et 3.500 euros par mois- n'auront qu'un seul droit: payer davantage d'impôts en 2014 même si leurs revenus n'ont pas évolué", a déclaré M. Carrez à quelques journalistes. A ses yeux, le projet de loi de finances rectificative pour 2014 est "un collectif budgétaire absolument nécessaire compte tenu de l'évolution des comptes, avec des ajustements très importants sur les recettes et les dépenses, qui confirme la nécessité d'un collectif de milieu d'année". Quant à la prévision gouvernementale d'une croissance de 1% du PIB en 2014, "il semble très difficile de l'atteindre d'ici la fin de l'année car il faudrait un redressement spectaculaire au troisième trimestre, qui correspond à l'été, et surtout au dernier trimestre", a ajouté cet élu du Val-de-Marne après l'audition du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: "des dizaines de millions de ménages laissés de côté" par la réduction d'impôt (Carrez)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611134049.y1nenpv3.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction d'impôt inscrite dans le projet de budget rectificatif 2014 va laisser "de côté des dizaines de millions de ménages modestes ou moyens", malgré son "lissage", a critiqué mercredi le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Gilles Carrez. Comparé aux précédentes annonces, le nombre de bénéficiaires de la mesure fiscale a été augmenté de 500.000 pour atteindre 3,7 millions de personnes (dont 1,9 million seront exonérés d'impôt sur le revenu) et le coût porté à 1,1 milliard d'euros, dans le projet présenté en conseil des ministres. "Ce +lissage+, conséquence des réserves du Conseil d'Etat, n'enlève rien à la critique de fond. Le gouvernement crée un effet de seuil massif et les ménages modestes ou les classes moyennes -par exemple ceux qui gagnent pour un couple entre 2.400 euros et 3.500 euros par mois- n'auront qu'un seul droit: payer davantage d'impôts en 2014 même si leurs revenus n'ont pas évolué", a déclaré M. Carrez à quelques journalistes. A ses yeux, le projet de loi de finances rectificative pour 2014 est "un collectif budgétaire absolument nécessaire compte tenu de l'évolution des comptes, avec des ajustements très importants sur les recettes et les dépenses, qui confirme la nécessité d'un collectif de milieu d'année". Quant à la prévision gouvernementale d'une croissance de 1% du PIB en 2014, "il semble très difficile de l'atteindre d'ici la fin de l'année car il faudrait un redressement spectaculaire au troisième trimestre, qui correspond à l'été, et surtout au dernier trimestre", a ajouté cet élu du Val-de-Marne après l'audition du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS frondeurs vont rencontrer Valls mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611131137.8tbmkclu.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes frondeurs, auteurs de contre-propositions économiques et sociales, doivent rencontrer mercredi en soirée le Premier ministre, après la présentation du budget rectificatif pour 2014, a-t-on appris auprès de plusieurs d'entre eux. Ce projet de budget, présenté en Conseil des ministres, est perçu comme "un premier geste pour les contribuables modestes", a déclaré à l'AFP le député des Hauts-de-Seine et proche de Martine Aubry, Jean-Marc Germain. La réduction fiscale en faveur des ménages modestes annoncée par le gouvernement concernera 3,7 millions de foyers fiscaux dès 2014. Selon lui, les idées avancées par les frondeurs ont déjà influé sur des choix du gouvernement et devront peser aussi sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale qui sera dévoilé la semaine prochaine. Ce mercredi, "nous attendons un dialogue" avec Manuel Valls et de "pouvoir travailler ensemble", a ajouté M. Germain, qui ne souhaite pas "des gestes", mais avant tout parvenir à "une baisse du chômage et un redémarrage de la croissance". "Ce n'est pas la peine de nous dire +autre chose a été décidé et on continue+ car la politique, c'est s'adapter", a poursuivi ce membre de la commission des Affaires sociales, qui, "pour l'instant, ne voit pas un seul argument pour ne pas défendre des amendements" au deux projets de budget rectificatifs de l'Etat et de la Sécu. Le principe de cette rencontre avec le Premier ministre, vis-à-vis duquel les "frondeurs" se présentent comme "force de proposition", était fixé depuis quelque temps. Ces mêmes députés l'avaient vu également juste après sa prise de fonction. Le rendez-vous intervient au lendemain d'une réunion du groupe socialiste à l'Assemblée, où les propositions de ces députés ont été fraîchement accueillies. Ces élus affichent la volonté de mettre le "pays sur de bien meilleurs rails", avec des "rééquilibrages" portant sur "un point de PIB", selon leur "plateforme de l'Appel des 100 pour plus d'emplois et de justice sociale" diffusée lundi soir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Sapin rappelle "la discipline nécessaire" au groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611130939.xipirqie.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a rappelé mercredi "la discipline" nécessaire au groupe socialiste dans les débats budgétaires, affirmant que si "le dialogue est ouvert", il n'est pas question de "négociation" entre le gouvernement et les députés PS. "Le dialogue est ouvert avec l'ensemble du groupe socialiste. Moi, je ne discute pas avec telle ou telle partie du groupe socialiste", a affirmé M. Sapin, interrogé sur les députés socialistes frondeurs, auteurs de contre-propositions aux orientations économiques et sociales du gouvernement. Le ministre des Finances, venu présenter à la presse le projet de collectif budgétaire à l'issue du Conseil des ministres, a insisté sur "la discipline" qu'il convient de "respecter dans un parti et dans un groupe". "Il peut y avoir un dialogue avec telle ou telle personne mais qui ne soit pas une négociation. Ca m'étonnerait que le Premier ministre soit dans une négociation sur ces affaires", a-t-il ajouté alors que ces députés PS, auteurs d'une "plateforme de l'Appel des 100 pour plus d'emplois et de justice sociale", ont annoncé qu'ils rencontreraient Manuel Valls ce mercredi dans la soirée. Lors de ce rendez-vous, "je pense que le Premier ministre sera surtout là avec la volonté de montrer où est la cohérence de la politique gouvernementale et où pourrait être la cohérence du positionnement d'un socialiste membre du groupe socialiste", a expliqué M. Sapin. "Est-ce qu'il reste encore des points de discussion possibles? Oui, comme dans tout débat parlementaire" et "s'il y a des amendements qui sont déposés, nous les examinerons". Mais, comme le veut la règle budgétaire, "toute nouvelle dépense supplémentaire ou toute moindre économie devra être compensée par un gage, ce qui ne remettra absolument pas en cause l'équilibre global de la loi de finance rectificative", a-t-il assuré. S'il a noté que le "dialogue est permanent" avec la majorité, le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a souligné devant quelques journalistes à l'Assemblée que le gouvernement "ne discute pas avec quelques députés socialistes, mais avec l'ensemble des Français et des responsables économiques". A l'occasion du débat au Parlement, "on a encore peut-être un ou deux sujets à évoquer, mais cela ne peut être qu'assorti de contreparties budgétaires, sauf à vouloir accroître le déficit et perpétuer l'endettement. On a quand même un équilibre à tenir", a-t-il insisté à la sortie de son audition en commission des Finances. Alors que certains jugent, jusque dans les rangs socialistes, que le gouvernement doit revoir sa copie budgétaire, notamment pour "plus de justice sociale", M. Eckert a rappelé les gestes déjà accordés, à commencer par "une mesure fiscale substantielle et rétroactive, d'abord décidée à 500 millions d'euros, puis portée à 1 milliard et désormais augmentée de 10% puisqu'elle atteindra 1,1 milliard d'euros et concernera 500.000 foyers fiscaux de plus qu'annoncé". Cet ancien rapporteur général du Budget à l'Assemblée a aussi évoqué la baisse annoncée des cotisations sociales "à hauteur de 2,5 milliards d'euros, qui entrera en vigueur au 1er janvier", et le choix de "revenir sur le gel des pensions de base pour ceux qui perçoivent des pensions inférieures à 1.200 euros par mois".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Ademe plaide pour un chèque énergie dans la future loi de transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611125108.idacs8zc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Ademe a plaidé mercredi pour une augmentation significative des tarifs sociaux de l'énergie dans la future loi de transition énergétique, sous la forme d'un chèque énergie qui constituerait "un bouclier" pour tous les précaires, quel que soit leur mode de chauffage. "Il faut augmenter significativement les tarifs sociaux", a insisté Bruno Lechevin lors d'une audition devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. "Ces dispositifs ont montré leur utilité, leur efficacité, mais (...) je pense qu'ils ne sont pas encore totalement à la hauteur des enjeux", a-t-il ajouté. "Juste un exemple: quand vous êtes précaires et bénéficiez de tarifs sociaux et que vous êtes par exemple au chauffage électrique, les augmentations (des tarifs de l'électricité, ndlr) qui sont intervenues ces dernières années couvrent la totalité de l'aide que vous avez". Les tarifs sociaux de l'électricité et du gaz ont été étendus automatiquement, en novembre 2013, à environ 4 millions de foyers modestes, soit plus de huit millions de personnes. Mais selon le Médiateur de l'énergie, ce mécanisme tarde à se mettre en place et seulement 1,6 million d'entre eux en bénéficiaient à la fin 2013. En outre, les ménages précaires recourant à d'autres sources de chauffage que l'électricité ou le gaz en sont exclus. "C'est totalement inéquitable", a dénoncé le président de l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie. "D'où l'idée de faire évoluer ces tarifs sociaux progressivement vers un chèque énergie, une sorte de bouclier énergétique." "La transition énergétique (...), c'est un enjeu économique, un enjeu écologique, un enjeu social. Il ne peut se faire qu'en intégrant l'ensemble de nos concitoyens", a dit M. Lechevin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget : Sapin rappelle "la discipline nécessaire" au groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611121013.jnbug3h0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a rappelé mercredi "la discipline" nécessaire au groupe socialiste dans les débats budgétaires, affirmant que si "le dialogue est ouvert" il n'est pas question de "négociation" entre le gouvernement et les députés PS. "Le dialogue est ouvert avec l'ensemble du groupe socialiste, moi je ne discute pas avec telle ou telle partie du groupe socialiste", a affirmé M. Sapin interrogé sur les députés socialistes frondeurs, auteurs de contre-propositions aux orientations économiques et sociales du gouvernement. Le ministre des Finances, venu présenter à la presse le projet de collectif budgétaire à l'issue du Conseil des ministres, a insisté sur "la discipline" qu'il convient de "respecter dans un parti et dans un groupe". "Il peut y avoir un dialogue avec telle ou telle personne mais qui ne soit pas une négociation. Ca m'étonnerait que le Premier ministre soit dans une négociation sur ces affaires", a-t-il ajouté alors que ces députés PS, auteurs d'une "plateforme de l'Appel des 100 pour plus d'emplois et de justice sociale", ont annoncé qu'ils rencontreraient Manuel Valls ce mercredi dans la soirée. Lors de ce rendez-vous, "je pense que le Premier ministre sera surtout là avec la volonté de montrer où est la cohérence de la politique gouvernementale et où pourrait être la cohérence du positionnement d'un socialiste membre du groupe socialiste", a expliqué M. Sapin. "Est-ce qu'il reste encore des points de discussion possibles: oui comme dans tout débat parlementaire" et "s'il y a des amendements qui sont déposés nous les examinerons". Mais comme le veut la règle budgétaire "toute nouvelle dépense supplémentaire ou toute moindre économie devra être compensée par un gage, ce qui ne remettra absolument pas en cause l'équilibre globale de la loi de finance rectificative", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés examinent le projet de loi sur l'accessibilité des lieux publics aux handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610230823.dk4y3f7j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé mardi soir à examiner en première lecture le projet de loi sur l'accessibilité des transports et des lieux publics aux personnes handicapées qui donne plus de temps aux acteurs publics et privés pour mettre aux normes leurs installations dès lors qu'elle s'engagent sur un agenda. Les débats, qui ont été suspendus vers 01H00 du matin, reprendront mercredi soir. "La généralisation de l'accessibilité ne pourra pas être effective en 2015", comme le prévoyait la loi de 2005, a reconnu la secrétaire d'Etat chargée des personnes handicapées, Ségolène Neuville. Alors que le nombre total d'établissements recevant du public, publics ou privés, est estimé à 2 millions, seuls 330.000, soit 15% ont fait l'objet de travaux d'ensemble ou partiels, selon les estimations de l'Association des paralysés de France (APF). L'accessibilité ne concerne pas que les personnes avec une déficience, mais également les personnes âgées, les femmes enceintes, etc. "On estime à 12 millions le nombre de personnes dont on peut améliorer l'accessibilité au quotidien. C'est une question d'égalité des citoyens", a souligné Mme Neuville. Pour éviter la multiplication de contentieux en 2015 (la loi de 2005 prévoyant des sanctions pénales en cas de non respect), le gouvernement réclame aux députés une habilitation à légiférer par ordonnance sur de nouveaux délais, allant de trois à neuf ans. Ces nouveaux délais prévus ont provoqué la colère de l'APF et suscité jusqu'alors plus de 200.000 signatures d'une pétition disant "oui à l'accessibilité". "Au-delà de trois ans, ça sera exceptionnel", a cependant assuré Mme Neuville. En contrepartie sera rendu obligatoire le dépôt "d'agendas d'accessibilité programmés", détaillant un calendrier de travaux, pour les acteurs publics comme privés qui n'ont pas accompli les mesures prévues par la loi de 2005. Le dépôt de ces agendas, "qui sera un formulaire simple", selon Mme Neuville, devra se faire au maximum dans les douze mois à compter de la publication des ordonnances. Et l'absence de dépôt d'un agenda d'accessibilité programmée sera sanctionnée. "Ce retard indigne de la France doit beaucoup de l'incapacité de la société à changer de point de vue sur le handicap", a rappelé le rapporteur Christophe Sirugue (PS) qui a déplacé la définition du handicap vers le milieu dans lequel évolue la personne. "Une personne en fauteuil face à des toilettes adaptées n'est pas en situation de handicap", a-t-il résumé. Les députés du Front de gauche ont annoncé qu'ils voteraient contre car "ce projet de loi passe sous silence le financement des travaux laissés aux collectivés locales", a déploré la communiste Jacqueline Fraysse. "Face à de tels enjeux, le projet de loi est bien en-deça des attentes des handicapés. Ce qui m'inquiète, c'est l'indifférence autour de ce report des délais", a contesté également l'UMP Damien Abad, lui-même handicapé. Première à l'Assemblée, les débats ont fait l'objet d'une traduction en langue des signes sur le canal interne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 01:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt: contre-proposition des députés UMP Carrez et Mariton pour "atténuer la douloureuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610180926.rgobr3a6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée Gilles Carrez a exposé mardi avec Hervé Mariton une contre-proposition de réduction d'impôt, avec un montant moindre mais plus de bénéficiaires, pour "atténuer la douloureuse" des classes moyennes. Jugeant "insuffisant" face à l'ampleur globale des augmentations d'impôts mais aussi "injuste" pour les classes moyennes le geste du gouvernement Valls, les deux élus ont suggéré lors d'une conférence de presse de créer une franchise d'impôt sur le revenu autour de 130 euros pour tous les contribuables dont le revenu imposable est inférieur à 40.000 euros. Alors que la mesure annoncée par le gouvernement doit coûter 1 milliard d'euros, la contre-proposition des députés UMP coûterait 1,8 milliard, financé par l'abandon de la réforme des rythmes scolaires et l'abandon de la revalorisation du RSA socle sur l'inflation sur 5 ans. Par cette mesure anti-"trappe à bas revenus", qui sera déclinée en amendement au projet de budget rectificatif 2014, l'objectif affiché est de "corriger les effets pervers du dispositif du gouvernement, qui tente de résoudre par un petit morceau" le problème de hausse du nombre de Français payant l'impôt sur le revenu sans avoir forcément plus de revenus, selon M. Mariton. Car, a affirmé M. Carrez, le dispositif gouvernemental sera "hyperconcentré" sur trois millions de ménages et "environ 12 millions de Français, qui ne sont pas des riches et qui ont écouté Manuel Valls", vont être "fous de rage lorsqu'ils vont voir arriver la douloureuse en septembre". Après avoir affirmé que "les classes moyennes ont seulement le droit de payer et que le bas des classes moyennes va le plus souffrir" et reproché à la majorité son "côté non professionnel", le député du Val-de-Marne a ironisé: "On fait du coaching fiscal". Autre critique sur le "geste" annoncé par le gouvernement après des tensions au sein des socialistes, son financement fondé sur les recettes tirées de la lutte contre la fraude fiscale, "une recette exceptionnelle" liée notamment à la fin du secret bancaire en Suisse et à Singapour sous pression américaine. Cette recette ne pourra pas être reconduite chaque année, objectent les deux élus. Mais pour le groupe socialiste à l'Assemblée la mesure proposée par les deux députés UMP aboutit à "faire payer les pauvres". Il s'agit en fait de "financer une baisse microscopique de l'impôt sur le revenu (100 euros par foyer) par un gel du revenu de solidarité active (RSA)", a critiqué dans un communiqué le vice-président PS de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. Selon lui, "imputer aux pauvres la responsabilité des problèmes, c'est devenu le programme de misère de la droite. Toute notre politique est à l'opposé". Au-delà, l'inquiétude renouvelée de M. Carrez sur des rentrées fiscales loin des prévisions a alimenté son pronostic d'un déficit 2014 réduit à nouveau moins que prévu et situé "entre 3,9% et 4% du PIB". Sur l'ensemble du projet de budget rectificatif 2014, qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres, le président de la commission des Finances a en revanche déclaré ne "pas remettre en cause la baisse de la fiscalité pour les entreprises". "Nous ne rejoignons ni les 100 ni les 41", a ironisé son collègue de la Drôme, dans une allusion aux députés socialistes frondeurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 20:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme pénale passe la première lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610170020.vtv3mrwv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en première lecture à une nette majorité de 328 voix contre 231 le projet de réforme pénale de Christiane Taubira, qui abroge les "peines plancher" et crée une nouvelle peine sans emprisonnement, la "contrainte pénale" Tous les groupes de gauche ont voté pour, alors que l'UDI et l'UMP ont voté contre, tout comme les deux élus FN. Il n'y a eu aucune abstention, preuve du caractère clivant de ce texte, qui a fait l'objet d'une opposition frontale droite-gauche lors des débats toute la semaine dernière. Le projet de loi "tendant à renforcer l'efficacité des sanctions pénales" sera maintenant examiné au Sénat à partir du 24 juin. Comme promis par François Hollande lors de sa campagne, le texte affirme le principe de l'individualisation des peines, en supprimant les automatismes, notamment les très symboliques "peines plancher". Instaurées sous Nicolas Sarkozy, elles sont jugées inefficaces par le gouvernement pour contrer la récidive, mais aussi responsables d'un allongement de la durée des peines et d'une surpopulation pénale accrue. Le nombre de détenus est ainsi passé de 58.000 en 2007 à plus de 68.000 en 2014. Le texte crée pour tous les délits une nouvelle peine, la "contrainte pénale", applicable à l'ensemble des délits à partir du 1er janvier 2017. D'ici là, elle pourra être prononcée en cas de délit pour lequel la peine encourue est de 5 ans de prison maximum. La contrainte pénale consiste, sous le contrôle du juge d'application des peines, à respecter en milieu ouvert des obligations et interdictions durant six mois à cinq ans, afin de prévenir la récidive en favorisant la réinsertion. Pour lutter contre les sorties "sèches" (sans mesure d'accompagnement) de prison, actuellement 80% des sorties et même 98% pour les peines de moins de six mois, la situation des détenus devra être évaluée aux deux-tiers de la peine. Pour les victimes, le texte prévoit qu'elles puissent saisir la justice de ce qu'elles estiment être une atteinte à leurs droits en cours d'exécution de peine, et demander à être informées de la fin de l'exécution d'une peine de prison. Pour l'UMP Georges Fenech, "cette réforme sera perçue comme un signal de laxisme par les délinquants". L'UDI Michel Zumkeller a critiqué "une volonté de traiter du problème de la récidive sous l'angle de la surpopulation carcérale". A gauche, l'écologiste Sergio Coronado a salué une "rupture salutaire avec les dizaines de lois pénales de l'ancienne majorité qui n'ont en rien amélioré la sécurité". Le radical de gauche Alain Tourret s'est félicité de la fin de "la philosophie du tout carcéral" car "la prison c'est l'école du crime". "Vigoureuse démonstration de courage politique et de force éthique: la gauche rassemblée contre la récidive et pour les victimes", a tweeté après le vote Christiane Taubira. Mais l'unanimisme de la majorité masque des désaccords internes sur l'ambition de la réforme. Mme Taubira avait dû accepter les arbitrages rendus l'été dernier par François Hollande en faveur de Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur, qui jugeait le projet initial trop laxiste. Le Front de gauche Marc Dolez a ainsi demandé mardi l'inscription "le plus rapidement possible à l'ordre du jour de la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs et de l'abrogation de la rétention de sûreté", deux autres promesses de François Hollande que le gouvernement n'a pas voulu inscrire dans ce texte comme le souhaitait une partie de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
