<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi climat: ONG et parcs régionaux s'inquiètent d'une prolifération des pubs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329141829.upn8o1ni.html</link>
   <description><![CDATA[Dix ONG et la fédération des Parcs régionaux s'inquiètent de l'article 6 du projet de loi climat et résilience dont l'examen commence lundi à l'Assemblée nationale, article qu'elles qualifient de "cadeau aux pollueurs et aux afficheurs". Cet article prévoit de transférer "le pouvoir de police de la publicité aux maires et aux intercommunalités, même lorsqu'elles n'ont pas de règlement local de publicité", rappelle le ministère de la Transition écologique sur son site internet. Il fait valoir que le maire, "proche du terrain et de ses administrés, (...) est le plus à même de définir et faire respecter les réglementations pour réguler la publicité". Les Parcs naturels régionaux et des ONG, dont Sites et Monuments, Paysages de France, Résistance à l'agression publicitaire ou encore Agir pour l'Environnement, voient les choses d'un autre oeil. "Cet article serait un cadeau aux pollueurs et aux afficheurs. Il augmenterait massivement la délinquance en matière d'affichage publicitaire", assurent-ils. "Nombre de maires considèrent que l'exercice de cette police de la publicité peut les mettre dans une situation inconfortable et politiquement délicate. Beaucoup n'agiraient donc pas", craignent les associations. Elles considèrent que laisser le pouvoir d'agir aux préfets serait plus efficace. Elles s'inquiètent également des situations touchant le "territoire d'un parc naturel régional ou sur un itinéraire à fort enjeu paysager", où la gestion actuelle par les préfets permet "de conduire des actions coordonnées à l'échelle d'un territoire". Ce qui ne serait plus le cas si l'appréciation est laissée à chaque maire. Par conséquent, les ONG et la fédération des Parcs régionaux demandent que "tous les maires aient le pouvoir de faire cesser les (innombrables) infractions en matière d'affichage publicitaire", "mais aussi que l'Etat, garant du respect des lois et du principe d'équité, ne soit pas privé de ce même pouvoir". Elles proposent donc de réécrire l'article en indiquant que "les compétences en matière de police de la publicité sont exercées par le maire au nom de la commune ou le préfet au nom de l'État."]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Scandale du Mediator: les laboratoires Servier condamnés pour "tromperie aggravée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329134218.tkmhcv0f.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de dix ans après le retentissant scandale du Mediator, un médicament tenu pour responsable de centaines de décès, les laboratoires Servier ont été condamnés lundi à Paris pour "tromperie aggravée" et "homicides et blessures involontaires" et devront verser environ 180 millions d'euros aux victimes. "Malgré la connaissance qu'ils avaient des risques encourus depuis de très nombreuses années (...) ils n'ont jamais pris les mesures qui s'imposaient et ont ainsi trompé" les consommateurs du Mediator, a déclaré la présidente du tribunal correctionnel, Sylvie Daunis. La magistrate a mis en avant "l'extrême gravité" des faits de tromperie, d'une "ampleur considérable et inédite" et dont "ont été victimes des milliers de patients". Ces agissements ont "rompu la chaîne de confiance" qui va du fabriquant du médicament au patient et "fragilisé la confiance dans le système de santé", a déclaré la présidente. Condamné à payer 2,718 millions d'euros d'amende, le groupe pharmaceutique a toutefois été relaxé du délit d'"escroquerie". Les laboratoires qui fabriquaient le Mediator, et l'ont commercialisé pendant 33 ans jusqu'à son retrait en novembre 2009, devront verser au total "plus de 180 millions d'euros" aux parties civiles en réparation des préjudices subis, selon les premiers calculs effectués par des avocats dans la foulée du délibéré. Me François de Castro, l'un des avocats de la firme, a indiqué "prendre acte de ce jugement, très long, de près de 3.500 pages". "Nous allons l'analyser avant de prendre la moindre décision", sur un éventuel appel, a-t-il déclaré à la presse. Jean-Philippe Seta, l'ex-numéro 2 du groupe pharmaceutique et ancien bras droit du tout-puissant Jacques Servier, décédé en 2014, a lui été condamné à quatre ans d'emprisonnement avec sursis, ainsi qu'à une amende de 90.600 euros. Il devra lui aussi indemniser des victimes. - "Empathie et émotion" - L'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM, ex-Afssaps), qui a "gravement failli dans sa mission de police sanitaire", a elle été condamnée à 303.000 euros d'amende. L'autorité de santé ne fera "pas appel", a annoncé sa directrice générale, Christelle Ratignier-Carbonneil. "Nous prenons acte de la condamnation. (...) Nous sommes avant tout dans l'empathie et l'émotion pour les victimes pour qui c'était un moment intense", a-t-elle déclaré. Le Mediator a été mis sur le marché en 1976 pour le traitement du diabète mais a été largement prescrit comme coupe-faim ensuite. Le tribunal a considéré que les laboratoires Servier avaient sciemment dissimulé les propriétés anorexigènes et les dangereux effets secondaires de ce médicament, utilisé par 5 millions de personnes. Les premières alertes sur la toxicité du médicament étaient apparues dans les années 1990. Plusieurs dizaines de parties civiles - sur les plus de 6.500 constituées à l'occasion de ce procès fleuve ouvert en septembre 2019 et clos en juillet 2020 - ont assisté à la lecture du jugement. A leurs côtés la pneumologue Irène Frachon, qui a révélé au grand public cette affaire, l'un des pires scandales sanitaires survenus en France. "Le tribunal reconnaît ce que je dis depuis 14 ans: le Mediator était une amphétamine dangereuse, Servier le savait parfaitement, a sciemment trompé des millions de consommateurs", s'est-elle félicitée après le jugement. Mais "les sanctions pénales apparaissent bien faibles (...) et soulignent l'insuffisance, certainement, des dispositions du droit pénal pour punir à la hauteur de leur gravité les délits à col blanc", a déploré Irène Frachon. - "En demi-teinte" - "Je suis satisfaite que la justice soit passée, qu'il y ait une sanction pénale, même si elle aurait pu être plus lourde", a réagi Lisa Boussinot, dont la mère est décédée en 2004 après avoir pris du Mediator. "Je me sens reconnue en tant que victime", a-t-elle ajouté. Pour son avocat Charles Joseph-Oudin, le tribunal a rendu "une décision un peu en demi-teinte notamment en ce qui concerne les montants des dommages et intérêts et des amendes à la charge des laboratoires Servier". "Ils sont condamnés à une amende de 2,7 millions d'euros, alors qu'ils font 10 millions de chiffre d'affaires par jour !", a-t-il critiqué. De même pour les montants qu'ils devront verser aux victimes: "C'est extrêmement faible au regard du profit réalisé avec le Mediator: 400 millions d'euros pendant les 14 années de commercialisation indue". "Le Mediator reste une opération juteuse pour les laboratoires Servier, en ce sens mes clients sont en train de réfléchir très sérieusement à faire appel de la décision sur les intérêts civils", a déclaré l'avocat. Quatre anciens cadres et experts des autorités de santé accusés de "conflits d'intérêts" avec Servier ont par ailleurs été condamnés à de la prison avec sursis et des amendes. Dans ce volet, cinq autres personnes ont été relaxées. Le tribunal a enfin prononcé des relaxes dans le volet "trafic d'influence", qui visait notamment l'ex-sénatrice Marie-Thérèse Hermange, accusée d'avoir modifié un rapport parlementaire sur le Mediator pour minimiser la responsabilité du groupe pharmaceutique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: les députés issus du monde agricole veulent faire entendre leurs voix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329130211.lfp90wwz.html</link>
   <description><![CDATA["Dépasser l'image d'Epinal", "expliquer le terrain" mais aussi la diversité des modèles: la douzaine de députés issus du monde agricole montent régulièrement au front dans les débats, du glyphosate au projet de loi "climat" au menu de l'Assemblée à partir de lundi. Ce texte de protection de l'environnement dit "Climat et résilience" menace dans l'une de ses dispositions de frapper au porte-monnaie les agriculteurs gros consommateurs d'engrais azotés. Taxe écologique salutaire pour faire évoluer les pratiques les plus polluantes, ou nouvel épisode d'"agribashing"? Dès l'examen en commission au Palais Bourbon, cette mesure qui mécontente la FNSEA, syndicat agricole majoritaire, et les Jeunes Agriculteurs, a provoqué des étincelles avec Nicolas Turquois, du groupe MoDem allié de la majorité, agriculteur de profession dans le Poitou et opposé au mécanisme des sanctions. "La taxe azote? Cela témoigne d'une approche très théorique. On lance une idée en l'air et on ne se préoccupe pas de savoir comment on atterrit. L'azote on en aura toujours besoin", appuie Antoine Herth (Agir), autre agriculteur qui évoque une incompréhension, une "espèce de dérive des continents entre l'urbain et le rural". "Je ne dis pas que les agriculteurs n'ont pas de responsabilités... Mais il est toujours plus facile de rendre responsables ces 400.000 personnes des impacts sur l'environnement que de proposer le changement de mode de vie de 70 millions de Français", glisse le député LREM Jean-Baptiste Moreau, éleveur de bovins dans la Creuse. Il est co-signataire d'un amendement de suppression de la mesure sur les engrais azotés. Des positions pas franchement défendues par leur collègue "marcheuse" Sandrine Le Feur, à la tête d'une exploitation bio dans le Finistère: "Certains disent: +on attaque encore l'agriculture+. Moi je dis stop. Tous les secteurs doivent prendre leur part (dans la réduction des émissions de gaz à effet de serre), y compris l'agriculture". Une autre disposition du projet de loi fait aussi grincer les dents de certains: l'expérimentation d'un choix végétarien quotidien dans les cantines des collectivités volontaires, ces élus prônant surtout les produits de qualité, la viande au premier chef. - "Divergences sur les modèles" - Comme lors des controverses sous ce quinquennat sur l'interdiction du glyphosate ou le retour des néonicotinoïdes, les députés-agriculteurs - 13 au total - ont à coeur sur ce texte emblématique d'apporter leur point de vue "de terrain". Et au-delà, d'expliquer une filière économique de moins en moins connue de leurs collègues comme du reste de la société. Des bancs de LR à ceux du PS en passant par LREM et ses alliés centristes, ces parlementaires sont loin de constituer un bloc politiquement homogène alors que les agriculteurs penchent traditionnellement plutôt à droite. Ils sont également traversés de vraies divergences sur les modèles agricoles. "Il n'y a pas qu'un type d'agriculture", résume M. Moreau. Ainsi avec Sandrine Le Feur, ils ont "deux visions très différentes" et sont "des voix intéressantes", témoigne Célia de Lavergne, co-rapporteure LREM du projet de loi climat. Leur profession est une "marque de fabrique" de leur mandat et ils sont écoutés comme des "experts", "comme on peut écouter des parties prenantes". "Nos propos sont peut-être plus enracinés mais pas plus légitimes. Je n'aime pas dire +moi paysan+. Ca ne créé pas une autorité singulière sur les questions agricoles", nuance le socialiste Dominique Potier, qui a été à la tête d'un Gaec (groupement agricole d'exploitation en commun) en Meurthe-et-Moselle. Il entend ne pas être réduit à sa profession au sein de la représentation nationale. Avec un peu plus de 2% des 577 députés, la part des agriculteurs à l'Assemblée nationale est à peine supérieure à leur part dans la population active (1,5%). En 1958, dans une France encore très rurale, ils représentaient 12% du Palais Bourbon avant de tomber à un étiage de 2 à 4% à partir des années 1980. A la différence des ouvriers, ils n'ont cependant pas complètement disparu de l'hémicycle, probablement en raison "de la grande tradition d'engagement politique et syndicale" de la profession, note M. Potier. Il rappelle l'héritage de la Jeunesse agricole catholique (JAC) ou la sur-représentation des agriculteurs chez les petits maires, "pied à l'étrier de la vie politique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Equilibrée ou sans ambition ? La loi climat arrive au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329103353.npb319vn.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de marches partout en France pour réclamer une "vraie loi climat", l'Assemblée nationale se penche lundi après-midi sur un texte dont la majorité présidentielle défend "l'équilibre" mais qui est fustigé par les écologistes pour son "manque d'ambition". "Pour une vraie loi climat Stop au blabla": quelque 110.000 personnes selon les organisateurs, 44.000 selon le ministère de l'Intérieur, ont manifesté dimanche dans 150 villes à l'appel d'ONG, syndicats, partis et de membres de la Convention Citoyenne pour le climat. Après ce coup de pression, trois semaines de discussions agitées démarrent au Palais Bourbon. Plus de 7.000 amendements ont été déposés, avec des mesures âprement discutées comme la suppression des vols intérieurs en cas d'alternatives de moins de 2 heures 30 en train, ou l'interdiction de la mise en location des passoires thermiques en 2028 (logements classés F et G). La droite, qui tente de bâtir son propre logiciel écologique de "terrain" en vue de 2022, compte monter au créneau contre "l'écologie punitive" et la "judiciarisation" des enjeux environnementaux, en s'opposant notamment au nouveau délit "d'écocide". Des élus écologistes comme Delphine Batho et Matthieu Orphelin vont à l'inverse relayer la déception de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) dont les travaux ont inspiré le projet de loi mais ont été "détricotés" selon eux. Ces parlementaires lancent lundi sur le réseau social Twitch leur propre "débat sans filtre" avec des experts ou des membres de la "société civile", dont le réalisateur Cyril Dion, "garant" de la CCC et extrêmement critique des arbitrages gouvernementaux. A gauche, Jean-Luc Mélenchon (LFI) va défendre d'emblée dans l'hémicycle une motion de rejet du texte. "Oui, les débats seront animés et c'est tant mieux, c'est important" au moment où "la crise sanitaire prend le pas sur tout", relève le rapporteur général Jean-René Cazeneuve (LREM). - "Ecotaxe" ? - En commission, les députés ont renforcé certaines mesures, comme le développement du vrac dans les grandes surfaces, et en ont édulcoré d'autres, comme l'article suggérant de recourir à un système de consigne pour les bouteilles en verre qui suscite l'inquiétude des recycleurs et de la filière des spiritueux. La majorité promet des "avancées" sur la rénovation thermique des logements avec une "trajectoire financière" et des mesures "d'accompagnement", dans la foulée du récent rapport Sichel. Le gouvernement propose un dispositif de garantie partielle de prêts (dits "avance mutation") pour faciliter l'accès aux crédits des ménages modestes qui souhaitent rénover leur logement. Des mesures en faveur du vélo, dont l'élargissement de la prime à la conversion, sont aussi attendues. Quant au volet publicité, les députés pourraient définir plus précisément le "greenwashing" (verdissage) des entreprises, afin de mieux le sanctionner. Pour les menus végétariens dans les cantines, sujet qui a fait récemment polémique, Matignon ne souhaite visiblement pas aller au-delà de la simple "expérimentation" d'un choix végétarien quotidien dans les collectivités volontaires, prévue dans le texte, d'après des sources parlementaires. Au sein d'une majorité tiraillée entre son aile libérale et une frange plus écolo-compatible, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili défend un chemin de "crête" entre "ambition" écologique et "acceptabilité sociale". La ministre, ancienne d'EELV, a assuré dimanche que le texte resterait comme "une des plus grandes lois du quinquennat". Elle assure continuer à se "battre pour avoir les mesures les plus ambitieuses possibles". Les députés LREM gardent en tête la crise des "gilets jaunes", née d'une taxe sur les carburants, ou la fronde des "bonnets rouges" contre l'écotaxe poids lourds, sous François Hollande. Cette prudence était visible en commission sur des mesures sensibles comme la suppression progressive de l'avantage fiscal du gazole des transporteurs routiers, ou la mise en place éventuelle d'une écotaxe régionale pour les poids lourds dans les collectivités qui le souhaitent. Ce n'est "pas une écotaxe", mais une "contribution spécifique" réclamée par certaines régions dans une logique de "différenciation", insiste-t-on dans la majorité. Mais le "sujet risque de monter", convient Marie Lebec, chargée de faire respecter les équilibres du groupe LREM sur ce texte et qui se réjouit d'un "débat apaisé" jusqu'ici. La majorité espère rendre "crédible" l'objectif de réduction de 40% des émissions de gaz à effet de serre en 2030 par rapport à 1990. Mais le Haut Conseil pour le climat, indépendant, avait critiqué la portée "réduite" d'un certain nombre de mesures du projet de loi en l'état.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Scandale du Mediator: les laboratoires Servier reconnus coupables de "tromperie aggravée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329100925.ph5hl1a0.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de dix ans après le retentissant scandale du Mediator, un médicament tenu pour responsable de centaines de décès, le tribunal de Paris a reconnu coupable lundi les laboratoires Servier de "tromperie aggravée" et d'"homicides et blessures involontaires". "Malgré la connaissance qu'ils avaient des risques encourus depuis de très nombreuses années (...) ils n'ont jamais pris les mesures qui s'imposaient et ainsi trompé" les consommateurs du Mediator, a déclaré la présidente du tribunal correctionnel, Sylvie Daunis, au début de la lecture du délibéré. La magistrate a mis en avant "l'extrême gravité" des faits de tromperie, d'une "ampleur considérable et inédite" et dont "ont été victimes des milliers de patients". Ces agissements ont "rompu la chaîne de confiance" allant de la fabrication des médicaments aux utilisateurs et "fragilisé la confiance dans le système de santé", a déclaré la présidente. Condamné à payer 2,718 millions d'euros d'amende, le groupe pharmaceutique a toutefois été relaxé du délit d'"escroquerie". Les laboratoires qui fabriquaient le Mediator, mis sur le marché en 1976 pour le traitement du diabète mais largement prescrit comme coupe-faim ensuite, devront verser en outre des dizaines de millions d'euros aux parties civiles en réparation des préjudices subis. Le tribunal continuait de détailler les montants dus aux victimes. Jean-Philippe Seta, l'ex-numéro 2 du groupe pharmaceutique et ancien bras droit du tout-puissant Jacques Servier, décédé en 2014, a lui été condamné à quatre ans d'emprisonnement avec sursis, ainsi qu'à une amende de 90.600 euros. Il devra verser plusieurs millions d'euros aux victimes. - Procès hors-norme - L'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM, ex-Afssaps), qui a "gravement failli dans sa mission de police sanitaire", a elle été condamnée à 303.000 euros d'amende. Le tribunal a infligé à l'agence la peine maximale de 225.000 euros pour "homicides et blessures involontaires" par négligence, à laquelle s'ajoutent des peines d'amendes contraventionnelles à hauteur de 78.000 euros. Plusieurs dizaines de parties civiles - sur les plus de 6.500 constituées à l'occasion de ce procès "hors norme" - assistaient à la lecture du jugement, qu'elles ont souhaité "exemplaire". A leurs côtés la pneumologue de Brest Irène Frachon, qui a révélé au grand public cette affaire, l'un des pires scandales sanitaires survenus en France. Lors du procès-fleuve ouvert en septembre 2019 et clos en juillet 2020, une question a été centrale: comment le Mediator a-t-il pu être prescrit pendant trente-trois ans malgré les alertes répétées sur sa dangerosité ? Le tribunal a considéré que les laboratoires Servier avaient sciemment dissimulé les propriétés anorexigènes (coupe-faim) et les dangereux effets secondaires de ce médicament, utilisé par 5 millions de personnes jusqu'à son retrait du marché en 2009. Dans ses réquisitions, en juin, la procureure Aude Le Guilcher avait appelé à "restaurer la confiance trahie" en sanctionnant le "choix cynique" et le "sinistre pari" d'une firme ayant privilégié "ses intérêts financiers" à la santé des consommateurs du médicament, malgré "les risques qu'elle ne pouvait ignorer". Un total de 10,228 millions d'euros d'amendes avait été demandé à l'encontre de la maison-mère et de cinq sociétés du groupe pharmaceutique. - "Changer les moeurs" - Les laboratoires Servier se sont toujours inlassablement défendus d'une "volonté délibérée de tromper". "Ils n'ont pas identifié un signal de risque significatif avant 2009", a argué l'un des avocats du groupe, François de Castro. L'Agence avait reconnu lors du procès une "part de responsabilité" dans le "drame humain" du Mediator et n'avait pas sollicité la relaxe. Les premières alertes sur la toxicité du médicament, à l'origine de graves lésions des valves cardiaques (valvulopathies) et d'hypertension artérielle pulmonaire (HTAP), une pathologie rare et mortelle, avaient éclos dans les années 1990. Au total, les parties civiles réclamaient "un milliard" d'euros de dommages et intérêts, dont plus de 450 millions pour les caisses d'assurance maladie qui ont pris en charge le remboursement du Mediator au taux maximal de 65% et qui s'estimaient victimes d'"escroquerie". Quatre anciens cadres et experts des autorités de santé accusés de "conflits d'intérêts" avec Servier ont par ailleurs été condamnés à de la prison avec sursis et des amendes. Dans ce volet, cinq autres personnes ont été relaxées. Le tribunal devait encore rendre son jugement dans le volet "trafic d'influence". Le parquet a réclamé trois ans de prison avec sursis contre l'ex-sénatrice Marie-Thérèse Hermange, accusée d'avoir modifié un rapport parlementaire sur le Mediator pour minimiser la responsabilité du groupe pharmaceutique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: des députés écolos lancent 80 heures de "débat sans filtre" sur internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329100008.p2vv0avl.html</link>
   <description><![CDATA[Pour contester "l'immobilisme" du projet de loi climat, une dizaine de députés de sensibilité écologiste lancent lundi sur le réseau social Twitch 80 heures de "débat sans filtre" avec des ONG, des membres de la Convention citoyenne et des scientifiques. "Nous allons mettre en place une véritable Assemblée hors les murs", souligne la députée Paula Forteza, en parallèle de l'examen du texte dans l'hémicycle, qui démarre lundi aussi. "Rien n'empêchera le débat pour une vraie loi climat: nous ferons entendre les propositions des citoyens tirés au sort, de la société civile et des parlementaires, (des propositions) qui ont été négligées et passées sous silence", insistent encore ces parlementaires, dont Delphine Batho et les deux ex-LREM Matthieu Orphelin ou Cédric Villani. Ces élus se plaignent de "l'irrecevabilité" d'une part de leurs amendements, qui ont été jugés sans lien direct avec le projet de loi. Anciens membres de l'éphémère groupe politique Ecologie, démocratie, solidarité, ils critiquent aussi le temps législatif programmé qui laisse 50 minutes de temps de parole aux non-inscrits sur les 45 heures prévues dans l'hémicycle. Accessible sur le site debatsansfiltre.fr, leurs 80 heures de débats calquées sur les trois semaines de discussions au Palais Bourbon commencent lundi après-midi avec la climatologue Valérie Masson-Delmotte, le réalisateur écolo Cyril Dion, promoteur et "garant" de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), puis un membre de la CCC, Hubert Hacquard, en soirée. Le député Matthieu Orphelin juge que le projet de loi en l'état "ne répond pas du tout à l'urgence écologique et sociale" et "passe à côté des principales mesures de la Convention Citoyenne". "Cela aurait-il un sens de voter le projet de loi si l'ambition n'est pas significativement renforcée en séance ? La question se pose évidemment", indique le parlementaire à l'AFP, au lendemain de manifestations d'écologistes dans tout le pays pour "une vraie loi climat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS demandent une commission d'enquête sur la campagne vaccinale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329093905.tx787lo8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont demandé lundi la création d'une commission d'enquête "sur la préparation et la gestion de la campagne vaccinale" contre le Covid-19, alors que la "première course contre la montre contre le virus et ses variants a été perdue" selon eux. "Dès le mois de janvier, nous avions alerté le Premier ministre sur la nécessité d'engager une véritable +course contre la montre+ à la lumière des projections épidémiques", écrivent-ils au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Trois mois plus tard, le groupe politique emmené par Valérie Rabault estime que "nous n'avons pas été en mesure de vacciner assez vite, assez massivement, pour protéger le plus grand nombre possible de nos concitoyens avant l'arrivée de la troisième vague". "Les retards de livraison des doses ne sauraient masquer et expliquer à eux seuls la lenteur de la France en matière de vaccination. Pourquoi avoir attendu début mars pour ouvrir la vaccination le week-end ? Pourquoi les doses de vaccin AstraZeneca reçues peinent-elles à être administrées ?", interrogent ces parlementaires. "Comment la France entend-elle renforcer massivement sa capacité de vaccination pour administrer les plus de 11 millions de doses de vaccin qu'elle devrait recevoir d'ici la fin du mois d'avril ?", questionnent-ils encore, en demandant une commission d'enquête qui peut être décidée avec l'accord de la majorité. "Il nous paraît urgent que notre Assemblée puisse reprendre toute sa place dans la gestion de la crise et son contrôle", poursuivent-ils, alors qu'une mission d'information sur la gestion de la crise a cessé ses travaux fin janvier. Les députés PS demandent sa "réinstallation immédiate" ainsi qu'un nouveau "comité scientifique auquel le Parlement pourrait avoir accès de manière indépendante". Quelque 7,5 millions de personnes ont reçu au moins une injection de vaccin, dont 2,6 millions deux doses. Emmanuel Macron se rend lundi après-midi à Créteil dans le cadre de "l'accélération de la campagne vaccinale" contre le Covid-19 lancée la semaine dernière, a indiqué l'Elysée. reb/adc/ggy/rhl ASTRAZENECA]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 09:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Scandale du Mediator: place au jugement pour Servier et l'Agence du médicament</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329045231.v7tyg9nd.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de dix ans après le retentissant scandale du Mediator, un médicament tenu pour responsable de centaines de décès, le tribunal de Paris rend lundi son jugement à l'encontre des laboratoires Servier et de l'Agence du médicament. La présidente de la 31e chambre correctionnelle, Sylvie Daunis, doit commencer la lecture du délibéré à 10H00. Elle doit durer au moins deux heures. Quelques dizaines de parties civiles - sur les plus de 6.500 constituées à l'occasion de ce procès "hors norme" - seront présentes au tribunal pour ce jugement, qu'elles espèrent "exemplaire". Lors des "517 heures et quelques minutes d'audience" d'un procès-fleuve ouvert en septembre 2019 et clos en juillet 2020, une question a été centrale: comment le Mediator a-t-il pu être prescrit pendant trente-trois ans malgré les alertes répétées sur sa dangerosité ? Pour l'accusation, les laboratoires Servier ont sciemment dissimulé les propriétés anorexigènes (coupe-faim) et les dangereux effets secondaires de ce médicament, utilisé par 5 millions de personnes jusqu'à son retrait du marché en 2009. Dans ses réquisitions, la procureure Aude Le Guilcher a appelé à "restaurer la confiance trahie" en sanctionnant le "choix cynique" et le "sinistre pari" d'une firme ayant privilégié "ses intérêts financiers" à la santé des consommateurs du médicament, malgré "les risques qu'elle ne pouvait ignorer". Un total de 10,228 millions d'euros d'amendes a été demandé à l'encontre de la maison-mère et de cinq sociétés du groupe pharmaceutique, poursuivies pour "tromperie aggravée", "escroquerie" et "homicides et blessures involontaires". Cinq ans de prison dont trois ferme et 200.000 euros d'amende ont été réclamés contre Jean-Philippe Seta, l'ex-numéro 2 de la firme et ancien bras droit de son tout-puissant dirigeant Jacques Servier, décédé en 2014. Les laboratoires Servier se sont toujours inlassablement défendus d'une "volonté délibérée de tromper". "Ils n'ont pas identifié un signal de risque significatif avant 2009", a argué l'un des avocats du groupe, François de Castro. A l'encontre de l'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM, ex-Afssaps), qui a "gravement failli dans sa mission de police sanitaire", le parquet a demandé une amende de 200.000 euros. - "Changer les moeurs" - Jugée pour "homicides et blessures involontaires" par négligence, pour avoir tardé à suspendre le Mediator, l'Agence a reconnu lors du procès une "part de responsabilité" dans le "drame humain" du Mediator et n'a pas sollicité la relaxe. Les premières alertes sur la toxicité du médicament, à l'origine de graves lésions des valves cardiaques (valvulopathies) et d'hypertension artérielle pulmonaire (HTAP), une pathologie rare et mortelle, avaient éclos dans les années 1990. Une décennie après la révélation au grand public de l'un des pires scandales sanitaires français par la pneumologue Irène Frachon, les parties civiles attendent "une condamnation à la hauteur des agissements répétés et volontaires du groupe Servier", qui doit "marquer le temps et changer les moeurs", a expliqué l'une de leurs avocates, Martine Verdier. Leur attente risque toutefois d'être déçue, prévient un autre avocat de parties civiles, Jean-Christophe Coubris. "Quand bien même le tribunal irait au plafond des peines d'amendes encourues, elles seront ridicules au regard du chiffre d'affaires du groupe Servier, qui se situe autour de 4,7 milliards annuels", a-t-il jugé, "l'exemplarité sera obtenue si les condamnations civiles sont conséquentes". Les parties civiles ont réclamé au total "un milliard" d'euros de dommages et intérêts en réparation des préjudices subis, dont plus de 450 millions pour les caisses d'assurance maladie qui ont pris en charge le remboursement du Mediator au taux maximal de 65% et qui s'estiment victimes d'"escroquerie". Ce procès concernait essentiellement des faits de "tromperie", l'instruction pour "homicides et blessures involontaires" étant toujours en cours. Y étaient également jugés d'anciens cadres et experts des autorités de santé accusés de "conflits d'intérêts" avec Servier, contre lesquels des amendes et des peines de prison avec sursis ont été requises. Dans le volet "trafic d'influence", le parquet a par ailleurs réclamé trois ans de prison avec sursis contre l'ex-sénatrice Marie-Thérèse Hermange, accusée d'avoir modifié un rapport parlementaire sur le Mediator pour minimiser la responsabilité du groupe pharmaceutique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 04:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: de la crise des "gilets jaunes" au projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329020045.78yejtcf.html</link>
   <description><![CDATA[Issu d'un exercice inédit de démocratie participative, le projet de loi climat arrive lundi devant l'Assemblée nationale: son histoire en cinq temps forts. - Avril 2019: "mission" pour 150 citoyens A la sortie du grand débat national né de la crise des "gilets jaunes", Emmanuel Macron annonce une "mission" pour 150 citoyens tirés au sort: "redessiner toutes les mesures concrètes d'aide aux citoyens sur la transition climatique". Il s'agit d'éviter de rallumer l'étincelle de la colère des "gilets jaunes" qu'avait constitué l'augmentation annoncée du prix des carburants, par application de la taxe carbone. "Ce qui sortira de cette Convention, je m'y engage, sera soumis sans filtre, soit au vote du Parlement soit à référendum, soit application réglementaire directe", promet le chef de l'Etat. - Octobre 2019: travaux lancés "Rien n'est interdit", lance le Premier ministre d'alors, Edouard Philippe, au coup d'envoi des travaux de la Convention citoyenne. Les débats seront pilotés par un comité de gouvernance co-présidé par le directeur général de la fondation Terra Nova, Thierry Pech, et Laurence Tubiana, ex-négociatrice pour la France lors de la COP21. Les citoyens doivent se réunir pour six weekends de travaux d'ici fin janvier 2020, pour proposer au gouvernement des mesures afin de "réduire les émissions de gaz à effet de serre d'au moins 40% d'ici à 2030 par rapport à 1990", le tout dans un esprit de "justice sociale". Cinq grandes thématiques sont au menu: se déplacer, consommer, se nourrir, se loger, produire et travailler. - Juin 2020: 149 propositions, 3 jokers A l'issue de travaux prolongés par la crise du Covid-19, les citoyens rendent leur copie sur la rénovation thermique globale et obligatoire des bâtiments, la réduction de la place de la voiture individuelle, la taxation de l'alimentation ultra-transformée ou encore l'interdiction des semences OGM. Emmanuel Macron retient 146 de leurs 149 propositions, brandissant trois jokers: la limitation de la vitesse à 110 km/h sur les autoroutes, l'instauration d'une taxe de 4% sur les dividendes, et la réécriture du préambule de la Constitution qui placerait l'environnement au-dessus des autres valeurs fondamentales de la République. Le président opte pour intégrer à l'article 1er de la Constitution la défense du climat et la préservation de l'environnement, et annonce pour cela en décembre l'organisation d'un futur référendum. - Février 2021: un projet de loi étrillé Au terme d'un processus long et parfois douloureux, le projet de loi "climat et résilience" et ses 69 articles sont présentés en Conseil des ministres. Le texte fait "basculer la France dans l'ère écologique", selon la ministre Barbara Pompili. Mais les membres de la Convention jugent très sévèrement le gouvernement fin février, avec des notes sous la moyenne sur la traduction de la plupart de leurs propositions. Les ONG environnementales et la gauche sont également critiques. La ministre de la Transition écologique assure que "l'esprit" de la Convention a été respecté et qu'il n'y a "aucune baisse d'ambition", malgré la crise. Mars 2021: pour "une vraie loi climat" "Pour une vraie loi climat Stop au blabla": quelque 110.000 personnes au total, selon les organisateurs, manifestent dans 150 villes à l'appel d'ONG, syndicats, partis et de membres de la Convention Citoyenne pour le climat, à la veille de l'examen du texte par l'Assemblée nationale. Pour Nadine Breneur, membre de la CCC défilant à Strasbourg, les propositions "ont été modifiées, diluées, voire mises de côté, je me sens trahie". Mme Pompili assure continuer à "(s)e battre pour avoir les mesures les plus ambitieuses possible", espérant que les parlementaires pourraient encore voter certaines "avancées". Les organisateurs appellent déjà à défiler le 9 mai "si la loi est votée en l'état".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: des lobbies très présents, malgré une part de "fantasmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210327070419.yzi0c0i4.html</link>
   <description><![CDATA[Publicité, transports, engrais, viande: tous les cabinets de lobbying parisiens ont "au moins un sujet" avec le projet de loi climat en discussion à l'Assemblée. Mais ces acteurs veulent déconstruire les "fantasmes" entourant leur métier et pointent aussi l'influence des ONG environnementales. "Tout l'intérêt, c'est que les parlementaires entendent les uns et les autres et construisent leurs amendements. Que les idées se frottent entre elles", fait valoir Fabrice Alexandre, à la tête du cabinet Communication et Institutions. Son entreprise de conseil défend les intérêts de l'Unifa, l'organisation professionnelle des industriels de l'engrais, avec laquelle il a signé un "forfait dans la durée", pas limité à cette seule loi climat. Pour ce texte, "on a fait un travail assez classique d'argumentation technique et de propositions d'amendements", poursuit-il, autour de l'article 62, qui vise à réduire les émissions d'ammoniac ainsi que de protoxyde d'azote des engrais azotés, et laisse planer la menace d'une "redevance" sur ces fertilisants. Dans ses suggestions d'amendements, consultées par l'AFP, l'Unifa appelle à supprimer cet article ou "moduler" l'éventuelle redevance en fonction du "potentiel émissif d'ammoniac". Des amendements proches, défendus par des LR ou certains dans la majorité, n'ont pas été adoptés en commission. Mais des ONG considèrent que l'Unifa a pesé dans les arbitrages entre le ministère de l'Agriculture et celui de la Transition écologique, dans la rédaction du projet de loi. "Leurs recommandations ont été entendues. Quelle est la valeur d'une menace de redevance ?", critique Manon Castagné, chargée du volet agriculture chez les Amis de la Terre. Le député écologiste Matthieu Orphelin relève aussi le "lobbyisme décomplexé" du syndicat agricole FNSEA, avec un tweet de sa présidente Christiane Lambert. "Depuis la proposition d'une taxe sur les engrais azotés par la Convention citoyenne pour le climat, la FNSEA a dénoncé la distorsion de charge avec (les autres pays de) l'Union européenne. Résultat: pas de taxe au 1er janvier 2022", y souligne Mme Lambert. - "Harcèlement" - Les membres de la Convention citoyenne ont dénoncé "l'influence trop importante" des lobbies pour "diluer" leurs propositions. Mais "c'est quoi un lobby? On a reçu les entreprises, les syndicats, les filières économiques, qui expliquent l'impact de cette loi pour eux. On a appris à se faire notre propre jugement", assure le rapporteur général à l'Assemblée Jean-René Cazeneuve (LREM). Sans oublier les ONG environnementales, "très organisées". "Ce ne sont pas de petites associations. Tant mieux, car elles jouent un rôle très important", poursuit-il, évoquant du "harcèlement" par mail. Le Réseau action climat, qui fédère des ONG, a transmis aux élus une liasse d'une trentaine de pages, consultée par l'AFP, avec des argumentaires et amendements pour aller plus loin. "C'est facile de nous mettre sur un pied d'égalité" avec les lobbies industriels, mais "on n'a rien à vendre, nous, et leur force de frappe financière est sans commune mesure", dénonce Manon Castagné (Amis de la Terre). Autre volet qui suscite un intense lobbying, celui encadrant la publicité de produits polluants: l'interdiction est limitée aux publicités en faveur des énergies fossiles, avec de simples "engagements volontaires" pour les autres secteurs. Le dispositif ne "sert quasiment à rien", aux yeux des écologistes. Pascal Tallon représente le SNPTV, le syndicat des régies publicitaires. "On essaye de dire que ce n'est pas si simple de retirer la publicité. Que cela va fragiliser des secteurs, celui des médias ou de l'automobile". Selon lui, la loi climat, "ce n'est pas la foire, il y avait beaucoup plus de lobbying" pour la loi Pacte sur les entreprises en 2019. Pour rendre plus transparente l'action de 2.250 "représentants d'intérêts" (acteurs économiques, syndicats, ONG...), un répertoire existe depuis la loi Sapin II de 2016, géré par la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique. Mais il manque de détails, selon les ONG. Le lobbying entourant cette loi climat "n'apparaîtra dans le répertoire que l'année prochaine, quand la loi aura déjà été adoptée", déplore Kevin Gernier de Transparency International, qui réclame une actualisation du répertoire "au moins deux fois par an" et la généralisation des "agendas ouverts" au Parlement et dans les ministères, listant en "open data" les rendez-vous avec des représentants d'intérêts.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 07:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi climat: à chacun son écologie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210327070117.h38x940z.html</link>
   <description><![CDATA[50 nuances de vert, avec la présidentielle dans le viseur: les groupes politiques vont défendre chacun leur vision de l'écologie, lors des débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi climat. La majorité "pragmatique" L'objectif affiché par l'exécutif est que "l'écologie s'incarne dans la vie quotidienne des Françaises et des Français" avec ce projet de loi. A l'image de l'écologie "pragmatique" promue par Emmanuel Macron, qui affirmait d'ailleurs en décembre qu'"aucun gouvernement n'a fait autant pour l'écologie" et pourfendait les "activistes" mécontents de l'issue de la Convention citoyenne sur le climat. Les députés LREM et leurs alliés vantent d'autres avancées obtenues avec les lois sur l'énergie, les mobilités, l'antigaspillage, et aussi l'abandon de projets dont l'aéroport de Notre-Dame des Landes ou celui d'extraction minière de la Montagne d'Or. Ce bilan peine cependant à convaincre écologistes d'un côté, qui restent sur leur faim, et milieux d'affaires de l'autre, qui considèrent nombre de mesures comme trop contraignantes. La droite veut redorer son blason Les Républicains veulent prendre un "virage environnemental" et ne manquent pas de rappeler qu'ils n'ont pas à rougir: la droite a créé le ministère de l'Environnement, organisé un Grenelle, et encore fait adopter la Charte de l'environnement. Ils s'opposent cependant à l'"idéologie écologiste" des Verts et de l'extrême gauche, porteuse de décroissance. Il s'agit pour les députés LR de porter "une écologie positive, responsable, pragmatique", qui soit celle "du bonus et pas du malus". Or ils voient dans le projet gouvernemental "une loi pour plus de taxes" et des freins au développement économique. Ecologistes en embuscade C'est une singularité pour l'examen d'un tel projet de loi: le parti Europe Ecologie Les Verts n'est pas présent au Palais Bourbon. L'écologie politique historique y est représentée par le collectif EDS (Ecologie démocratie solidarité) mené par l'ancien LREM Matthieu Orphelin et l'ex-socialiste Delphine Batho, alliée à EELV en vue de la présidentielle de 2022. Le collectif a présenté une "proposition pour une vraie loi climat" comprenant 17 articles d'"actions concrètes et opérationnelles" afin d'éviter l'émission de 50 millions de tonnes de CO2 par an, pour une véritable traduction des propositions de la Convention citoyenne pour le climat. Rénovation thermique des logements soutenable pour les plus modestes, prime à la "mobilité durable" ou encore contreparties écologiques aux aides aux entreprises en font partie. PS et "social-écologie" Souvent épinglé pour le faible bilan de François Hollande en la matière, malgré l'Accord de Paris en 2015 de portée mondiale, le Parti socialiste a affiché sa bonne volonté ces dernières années en apposant sous son logo l'expression "Social-écologie". Conscients de ne pouvoir disputer à EELV sa légitimité historique sur le sujet, les socialistes insistent sur la nécessité d'y attacher les valeurs traditionnelles de la gauche comme la défense de l'emploi. Les députés PS plaident par exemple pour les formations dans les métiers liés à la transition écologique, et pour la sobriété numérique. LFI et la "planification écologique" La France insoumise se targue d'être tout aussi écologiste qu'EELV. Mais les options divergent parfois. Parti et groupe LFI à l'Assemblée préconisent une "planification écologique" pour une "bifurcation" s'élevant contre les logiques de marché, et non pas une "transition". Cette planification consiste en des investissements publics massifs orientés vers certains secteurs d'avenir et l'application d'une "règle verte", excluant à chaque niveau de l'action étatique toute ligne de budget en contradiction avec les impératifs écologiques. Parfois critiqué pour son aspect centralisateur, Jean-Luc Mélenchon, candidat à la présidentielle, a récemment précisé que cette planification serait discutée et appliquée à l'échelle communale. Les communistes se verdissent Les communistes restent, pour de nombreux écologistes, associés au productivisme industriel et à la défense du nucléaire. Mais leur patron Fabien Roussel, possible candidat en 2022, tente de verdir peu à peu son discours, en prônant notamment le "made in France", la gratuité des transports en commun, mais aussi la réduction du nucléaire à 50% du mix énergétique d'ici 2030 à 2035. Les députés PCF déplorent que le projet de loi climat "n'acte aucun impératif de justice sociale" et qu'il suive "la logique des marchés" et du capitalisme, jugé destructeur pour la planète. RN et écologie identitaire Alors que le RN avait délaissé ce champ, Marine Le Pen entend intégrer l'écologie à son projet présidentiel, sous un angle protectionniste et identitaire. Cette écologie "enracinée" s'appuierait sur les circuits courts, par opposition au "globalisme", avec un contrôle des frontières, mais aussi sur le nucléaire. La députée du Pas-de-Calais a proposé de consulter les Français sur 15 questions, du nucléaire aux éoliennes, qu'elle fustige, en passant par l'installation des grandes surfaces commerciales, qu'elle veut suspendre. Elle prône en outre un "grand plan" d'isolation des logements, mais refuse d'en faire porter l'effort sur ceux qui n'en ont pas "la capacité financière".]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 07:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: Bertrand doit démontrer qu'il est "le plus rassembleur", dit Genevard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210326093656.0xosapa5.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-LR Xavier Bertrand, candidat déclaré à la présidentielle de 2022, devra "faire la démonstration qu'il est le plus rassembleur" s'il veut être le candidat de la droite, a estimé vendredi la députée LR et vice-présidente de l'Assemblée nationale Annie Genevard. Elle a rappelé sur Public Sénat que d'autres personnalités de droite sont clairement "sur la ligne de départ", comme le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, ou pourraient l'être, comme l'ex-commissaire européen Michel Barnier, la présidente (Libres!, ex-LR) de la région Ile-de-France Valérie Pécresse, voire le président de l'Association des maires de France François Baroin. "La droite doit trouver celui ou celle qui sera le plus rassembleur. A chacun de ces candidats, car il n'y en aura pas qu'un, de faire la démonstration qu'il est le plus rassembleur. Si c'est Xavier Bertrand, c'est Xavier Bertrand, mais il doit faire la démonstration qu'il est le plus rassembleur", a-t-elle jugé. Et "quand ce candidat aura fait ses preuves, d'une façon ou d'une autre, tout le monde devra se rassembler derrière", a ajouté Mme Genevard, opposée à toute idée de primaire, qu'elle considère comme "une machine à se donner des claques". La députée a reconnu que si l'officialisation de la candidature du président de la région Hauts-de-France était attendue, la forme qu'elle a pris, "médiatisée (avec une interview au Point, NDLR), presque solennellement, avec des éléments programmatiques", a surpris. Mais cette candidature ne met pas LR "au pied du mur", car le calendrier des Républicains, qui "a toujours intégré la donnée Xavier Bertrand", "n'a pas véritablement changé: c'est à l'automne que les choses vont véritablement se décanter" avec, selon elle, un "candidat naturel" qui finira par "se détacher nettement dans l'opinion publique, les sondages". Elle a toutefois mis en garde: si la droite a "plus de deux candidats et n'est pas au deuxième tour pour la seconde fois, c'est un péril mortel pour notre formation politique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 09:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: "On n'échappera pas à une fermeture scolaire", juge Bourlanges (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210326073011.pzql0slu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (MoDem) de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale Jean-Louis Bourlanges a jugé vendredi qu'on n'"échappera pas à une fermeture scolaire" car la France est dans une "situation de très grande urgence" sanitaire avec l'épidémie de Covid-19. "Je pense qu'on n'échappera pas à une fermeture scolaire, j'espère de courte durée", a déclaré sur France 2 le député MoDem des Hauts-de-Seine. Selon lui, "depuis trois semaines, nous aurions dû réagir plus vite et plus fort et nous avons maintenant une situation d'urgence, il faut faire face", notamment en fermant les écoles. M. Bourlanges estime néanmoins que jusqu'alors, "on a eu raison de faire tout ce qu'on pouvait, comme le demande le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, pour maintenir les enfants à l'école", car "on ne peut pas continuer à massacrer l'éducation de la jeunesse". La proposition de la présidente (Libres!) de la région Ile-de-France Valérie Pécresse d'avancer de deux semaines les vacances de printemps pour enrayer la progression du Covid est "utile", mais la fermeture des écoles doit rester "un ultime recours", avait estimé jeudi le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal. "Je me demande si la bonne mesure ne serait pas d'avancer les vacances scolaires de 15 jours afin de fermer les écoles dès le 2 avril", avait déclaré mercredi à Paris Match Mme Pécresse qui en a fait la proposition au préfet. Les vacances de printemps sont fixées du 17 avril au 3 mai en Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pathologies chroniques: l'Assemblée veut renforcer l'accompagnement des enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210325162757.1rot9bz6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un texte renforçant l'accompagnement des enfants souffrant d'une pathologie chronique ou d'un cancer, avec notamment un droit à deux jours de congés pour les parents à l'annonce de la maladie. La proposition de loi de la députée UDI Béatrice Descamps a été adoptée à l'unanimité des 83 votants en première lecture, lors d'une journée réservée à l'examen de textes soutenus par ce groupe d'opposition de centre droit. Elle prévoit notamment un nouveau droit à deux jours de congés lors de l'annonce de la survenue chez un enfant d'une pathologie chronique entraînant un apprentissage thérapeutique ou d'un cancer, comme cela existe déjà pour les événements familiaux notamment. Cela permettrait d'accompagner "l'annonce de ce diagnostic, qui est toujours un moment difficile pour les familles", sans décompte de congés payés ou perte de salaire, a déclaré Mme Descamps. Au-delà de ces deux jours, ce texte se veut une "reconnaissance par la loi des enfants atteints de maladies chroniques et de leurs parents", a-t-elle ajouté. Chaque année il y a en France 2.500 nouveaux cas de diabète de type 1 chez les enfants de moins de 16 ans, environ 4.000 nouveaux enfants âgés de moins de 10 ans débutent une épilepsie, et 2.500 enfants et adolescents sont diagnostiqués d'un cancer, selon des chiffres diffusés à l'appui de ce texte. La socialiste Michèle Victory a plaidé sans succès pour que ce congé soit porté à quatre jours, mais a apporté son soutien global à un texte sur "un sujet important et pourtant méconnu". François Ruffin (LFI) a plaidé pour un "vrai statut pour le parent accompagnant", mais lui aussi a soutenu le "petit pas" que constitue cette proposition de loi. La proposition prévoit également la mise en place d'une réunion entre l'équipe pédagogique et les parents lors du retour de l'élève à l'école, en vue de "l'aménagement d'un cadre d'accueil adapté". Elle porte également sur la possible présence d'un personnel de santé dans les centres d'examen pour ces élèves. L'Assemblée a déjà adopté en novembre en première lecture, à l'initiative de Paul Christophe (groupe Agir), un dispositif améliorant l'aide aux parents d'enfants souffrant d'une pathologie grave, pour qu'ils puissent rester plus longtemps à leurs côtés dans le cadre du Congé de présence parentale (CPP) et de l'Allocation journalière de présence parentale (AJPP).]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 16:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale contre l'usage détourné du protoxyde d'azote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210325121900.vwctr5al.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un texte visant à lutter contre l'usage détourné de produits courants, interdisant en particulier la vente aux mineurs de protoxyde d'azote, un gaz aux effets euphorisants lourd de risques pour la santé. Une proposition de loi en ce sens émanant de la sénatrice Valérie Létard (Union centriste) a été adoptée à l'unanimité en première lecture par les députés, dans le cadre d'une journée réservée à des textes présentés par le groupe d'opposition de centre droit UDI. La rapporteure Valérie Six s'est réjouie d'un "grand pas vers la protection de nos jeunes contre un produit qui, détourné de son usage, peut entraîner des conséquences lourdes". "L'équilibre du texte tient entre la nécessité de prévenir un danger de santé publique et l'impossibilité d'interdire strictement un produit de consommation courante", a ajouté la députée UDI. Le texte, déjà voté fin 2019 à l'unanimité au Sénat, visait à l'origine le seul protoxyde d'azote, ou "gaz hilarant", mais a été élargi à "la lutte contre les usages détournés et dangereux" de produits de consommation courante par les jeunes. Il prévoit de punir de 15.000 euros d'amende "le fait de provoquer un mineur à faire un usage détourné d'un produit de consommation courante pour en obtenir des effets psychoactifs, même non suivi d'effet". Les dispositions sont plus précises concernant le protoxyde d'azote, un gaz à usage médical mais qui peut aussi se trouver dans le commerce et sur Internet sous forme de cartouches ou bonbonnes, par exemple pour les siphons de crème chantilly. - Cas graves - Le site de la Mission interministérielle de lutte contre les drogues et les conduites addictives (Mildeca) relève que son usage détourné est "une pratique de plus en plus répandue" parmi des jeunes en quête d'un produit euphorisant rapide. Les effets nocifs potentiels sont nombreux: vertiges ou perte de connaissance mais aussi troubles respiratoires, cardiaques ou neurologiques. La Mildeca fait état de plusieurs dizaines de cas graves au cours des dernières années. La proposition de loi "interdit de vendre ou d'offrir gratuitement à un mineur du protoxyde d'azote, quel qu'en soit le conditionnement". Les sites de commerce en ligne doivent de leur côté spécifier l'interdiction de vente aux mineurs de ce produit. D'autres dispositions visent à interdire la vente à toute personne, mineure ou pas, de ce gaz dans les débits de boissons, ou celle de produits pouvant servir à le fabriquer "afin d'en obtenir des effets psychoactifs". Un amendement introduit en séance par Mme Six en interdit la vente également dans les bureaux de tabac. "C'est un vrai enjeu de santé publique", a souligné Agnès Firmin-Le Bodo (groupe Agir), la députée Isabelle Florennes (MoDem) ajoutant que "ce fléau sévit sur l'ensemble du territoire" après avoir été initialement préoccupant dans le nord du pays. Le groupe majoritaire LREM a lui aussi salué des "avancées concrètes pour lutter contre un phénomène en pleine expansion chez les jeunes qui en sous-estiment les dangers". Le texte doit désormais repartir au Sénat pour la suite de la navette parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
