<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La loi Macron formellement adoptée par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150710142010.f6qr3hye.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi Macron est considéré comme définitivement adopté vendredi par le Parlement, au lendemain d'un ultime recours du gouvernement à l'article 49-3 de la Constitution, et en l'absence d'une motion de censure, achevant un long et mouvementé parcours. Manuel Valls avait annoncé jeudi après-midi, à la tribune de l'Assemblée nationale et devant une trentaine de députés dans l'hémicycle, qu'il engageait pour la troisième fois sa responsabilité sur le projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" du ministre de l'Économie Emmanuel Macron, texte emblématique pour l'exécutif. Cela avait ouvert un délai de 24 heures pour le dépôt d'une éventuelle motion de censure, mais la droite y avait renoncé cette fois par avance, et les députés du Front de gauche ont échoué, une troisième fois, à rassembler les 58 signataires nécessaires pour une motion de gauche. "Notre économie est, nous le savons bien, entravée par des blocages. Il faut les lever et s'y attaquer méthodiquement. C'est peut-être encore plus utile aujourd'hui, à l'heure où le monde est confronté à la crise grecque mais également à la situation inquiétante de la Chine. Nous devons tout faire pour la croissance et l'activité", avait déclaré jeudi le Premier ministre. "Je travaille sur la mise en oeuvre de cette loi, pour que dès promulgation de la loi, les mesures les plus concrètes et directes puissent être mises en oeuvre", avait précisé M. Macron devant la presse. Le tentaculaire projet de loi va du statut des professions juridiques à l'extension du travail du dimanche, en passant par la libéralisation du transport en autocars et la réforme du permis de conduire. Le texte devra encore passer l'épreuve du Conseil constitutionnel, que le groupe Les Républicains a annoncé mardi vouloir saisir. Face aux critiques, y compris dans la majorité, sur ce troisième recours à l'arme du 49-3, le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a mis en avant les "500 heures de débat, les 2.000 amendements adoptés" depuis la première lecture en janvier. "L'important n'est plus désormais de savoir comment cette loi est passée au Parlement mais comment elle va passer dans la vie des Français", a-t-il ajouté dans un communiqué. Les écologistes se sont pour leur part insurgés contre l'introduction à la dernière minute jeudi d'une disposition entérinant "le projet d'enfouissement des déchets radioactifs appelé CIGEO sans la moindre discussion et sans le moindre débat". "Il s'agit d'un pur cavalier législatif que le Conseil constitutionnel aura à étudier", ont-ils prévenu dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat mercredi à l'Assemblée nationale sur la Grèce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150707120854.c8zglsnl.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sans vote sur la situation de la Grèce, auquel le Premier ministre Manuel Valls s'est dit favorable, se tiendra mercredi après-midi à l'Assemblée nationale, l'opposition n'en attendant cependant pas grand-chose. "Nous proposons qu'il puisse y avoir - c'est à l'Assemblée nationale de l'organiser - un débat, si possible dès demain, avec l'ensemble des parlementaires, après le Conseil européen (de mardi soir), pour faire un point sur la situation. Le gouvernement est prêt pour un débat avec les députés", a déclaré le Premier ministre à RTL. "Aujourd'hui, il n'y a pas besoin d'avoir un vote. Un vote sur quoi? Non", a poursuivi Manuel Valls. La conférence des présidents de l'Assemblée, réunie autour de Claude Bartolone (PS), a ensuite fixé le débat mercredi à 16H15, pour une durée de deux heures, ont indiqué à la presse plusieurs chefs de file de groupes politiques. Dans l'entourage de François Hollande, on a précisé que le chef de l'Etat n'excluait pas en outre de recevoir les dirigeants de partis en cas de "crises graves devant amener à des décisions". Selon M. Valls, le débat dans l'hémicycle du Palais Bourbon portera "sur la situation du moment, sur la position, bien sûr, de la France. Parce que je crois que, dans ce moment-là, il faut informer les parlementaires et à travers eux (...) les Français. Il faut faire preuve de responsabilité et aussi d'unité et de rassemblement". Mais aux yeux de Christian Jacob, chef de file des députés Les Républicains, "ce débat est un non-sens, il aurait dû avoir lieu aujourd'hui avant le sommet" de l'Eurogroupe. "On ne sait pas quelle position le président va défendre au sommet, il est inexistant et effacé, l'axe franco-allemand n'existe pas", a-t-il déploré en conférence de presse. "Si on devait aller vers un nouveau plan d'aide à la Grèce, ça devrait passer obligatoirement par un vote à l'Assemblée. Il ne peut pas y avoir d'effacement de la dette et la Grèce doit accepter les règles communes et s'engager dans des réformes structurelles", a plaidé M. Jacob. Pour sa part, Philippe Vigier, patron des députés UDI, "se satisfait qu'il y ait ce débat" qui "permettra d'échanger sur les solutions ou plutôt les non-solutions que porte François Hollande, à la remorque d'Angela Merkel". "On paie cash l'absence de gouvernance économique", a-t-il estimé, prônant de "s'appuyer sur les nouveaux statuts de la BCE pour monter une caisse d'amortissement des dettes souveraines". Une porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, a jugé que "le sens de l'Histoire manque cruellement aux dirigeants de la droite française qui à longueur de déclarations militent pour la sortie de la Grèce de la zone euro et leur projet pour l'Europe est le même que celui qu'ils nourrissent au plan national: se débarrasser des plus pauvres et en finir avec la solidarité". De son côté, le président des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a regretté qu'il n'y ait pas mercredi de "vote sur un texte sur les orientations françaises". Son groupe va donc travailler à "un texte commun" avec des députés écologistes et socialistes pour "affirmer une position forte de la France sur des orientations antilibérales". Il pourrait prendre la forme d'une proposition de résolution. Soutenant "de façon très forte le peuple grec et son gouvernement", M. Chassaigne demande que "le président de la République puisse dire que la France utilisera son veto en cas de tentative d'exclusion de la Grèce de la zone euro". Les coprésidents du groupe écologiste François de Rugy et Barbara Pompili ont aussi souhaité que le débat à l'Assemblée "soit suivi d'un vote parce que notre président de la République et nos négociateurs doivent avoir un mandat qui leur permettra d'être plus forts pour négocier". "Si la négociation européenne aboutissait à un accord rapide, dans la soirée ou la nuit, nous souhaiterions également que cela fasse l'objet d'un vote à l'Assemblée nationale, comme il fera l'objet d'un vote en Allemagne, où la chancelière est tenue de faire ratifier par le Parlement allemand", a ajouté M. de Rugy. parl-pg-reb/glr/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Représentativité patronale: Gattaz (Medef) craint une "balkanisation du dialogue social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150707115007.i8n6ngt3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Medef Pierre Gattaz a dit mardi craindre une "balkanisation du dialogue social français" et espérer qu'un amendement au projet de loi dialogue social sur la représentativité patronale, rejeté fin juin par le Sénat, serait redéposé à l'Assemblée nationale. "Vous avez un risque de balkanisation du dialogue social français avec un peu tout et n'importe quoi, avec plus d'interlocuteur fiable, et on peut arriver à une montée des positions extrêmes si on va jusqu'au bout", a affirmé M. Gattaz. "Nous ça nous fait très froid dans le dos", a-t-il ajouté. La question de la représentativité patronale, dont l'audience sera mesurée à partir de 2017, est sensible et divise les organisations patronales. Le Sénat a rejeté fin juin un amendement au projet de loi dialogue social et emploi sur la représentativité patronale, déposé par le gouvernement. Il proposait de prendre en compte le nombre de salariés pour la répartition des sièges dans les instances paritaires et celle des fonds de financement du paritarisme - et non uniquement le nombre d'entreprises adhérentes comme prévu jusqu'à présent - et avait été vivement critiqué par plusieurs organisations patronales, dont la CGPME et l'UPA, qui jugeaient qu'il favorisait le Medef. "Il y a une dérive incroyable, une aberration totale", a fustigé M. Gattaz. "Les tout petits vont avoir un poids considérable", a-t-il poursuivi. "J'espère que le principe de réalité, la raison fera que cet amendement soit passé aujourd'hui et soit voté", a-t-il déclaré. Le projet de loi sur le dialogue social doit de nouveau être examiné à partir de mardi à l'Assemblée nationale. Interrogé par l'AFP, le ministère du Travail a indiqué que les discussions avec les organisations patronales avaient "repris", sans dire si un amendement serait de nouveau déposé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: la droite ne déposera pas de motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150707102715.zhbtzwbg.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes Les Républicains et UDI à l'Assemblée nationale ont décidé mardi de ne pas déposer de motion de censure si le gouvernement engage jeudi sa responsabilité sur le projet de loi Macron, selon des députés des deux groupes. En revanche, le groupe LR saisira le Conseil constitutionnel après l'adoption définitive par le Parlement du projet de loi sur la croissance et l'activité, présenté une dernière fois jeudi après-midi aux députés. De leur côté, les dix députés Front de gauche tenteront, le cas échéant, de déposer une motion de censure, a annoncé à la presse leur chef de file André Chassaigne. Mais, comme lors des deux lectures précédentes de la loi Macron, leurs chances sont quasiment nulles de réunir les 58 signatures nécessaires. Le Premier ministre Manuel Valls n'a pas encore annoncé s'il engagerait jeudi sa responsabilité sur le texte, au titre de l'article 49-3 de la Constitution, comme il l'avait fait lors des deux premières lectures. S'il le fait, et en l'absence de dépôt dans les 24 heures d'une motion de censure, le texte sera considéré comme adopté vendredi après-midi. Si le chef du gouvernement renonce au 49-3, le projet de loi sera soumis au vote jeudi, avec le risque d'un rejet en raison de l'opposition conjuguée de la droite, du Front de gauche et des socialistes frondeurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Examen définitif de la loi Macron à l'Assemblée jeudi après-midi (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150707091846.e06w0e9u.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen définitif du projet de loi Macron pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques aura lieu jeudi après-midi à l'Assemblée nationale, a indiqué mardi le chef de file des députés PS Bruno Le Roux, à l'issue de la conférence des présidents. A l'issue de cette dernière lecture, ce texte doit être adopté définitivement au Parlement, par un ultime vote des députés. Le gouvernement va-t-il recourir une troisième et dernière fois à l'arme constitutionnelle du 49-3 pour faire adopter le texte sans vote? "Vous le saurez en temps et en heure", a répondu le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen au président du groupe UDI, Philippe Vigier, selon des propos rapportés par ce dernier. S'il a regretté qu'"on balaie la représentation nationale", M. Vigier a précisé dans les couloirs de l'Assemblée que son groupe n'était pas "arc-bouté sur une motion de censure" contre le gouvernement, qui pourrait suivre l'annonce du nouveau recours au 49-3. Les députés Les Républicains devaient discuter en réunion de groupe dans la matinée du dépôt éventuel d'une telle motion, a indiqué de son côté à la presse leur président Christian Jacob. L'article 49-3 de la Constitution, que Manuel Valls a déjà utilisé à deux reprises pour le projet de loi Macron, prévoit que le Premier ministre peut engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée sur un texte. Ce projet de loi est considéré comme adopté, sauf si une motion de censure, déposée dans les vingt-quatre heures qui suivent, est votée à la majorité, ce qui entraîne la chute du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 11:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls propose un débat mercredi à l'Assemblée nationale sur la Grèce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150707062140.ldehcffb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, s'est dit favorable mardi sur RTL à la tenue d'un débat, sans vote, sur la situation grecque à l'Assemblée nationale, qui devrait se tenir dès mercredi. Après consultation du président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, "nous proposons qu'il puisse y avoir - c'est à l'Assemblée nationale de l'organiser - un débat, si possible dès demain, avec l'ensemble des parlementaires, après le Conseil européen (de mardi soir), pour faire un point sur la situation. Le gouvernement est prêt pour un débat avec les députés", a dit le Premier ministre. "Aujourd'hui, il n'y a pas besoin d'avoir un vote. Un vote sur quoi? Non", a poursuivi Manuel Valls, en réponse à une question sur ce point. Ce débat portera "sur la situation du moment, sur la position bien sûr de la France. Parce que je crois que, dans ce moment-là, il faut informer les parlementaires et à travers eux (...) les Français. Il faut faire preuve de responsabilité et aussi d'unité et de rassemblement", a-t-il encore indiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 08:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'exécution du budget 2014 approuvée par les députés "dans l'indifférence générale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706172942.ivjp2386.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé lundi l'exécution du budget 2014 "dans l'indifférence générale", selon l'expression de l'un d'entre eux, lors d'un débat sur lequel planait la victoire du "non" au référendum grec. Le projet de loi de règlement du budget 2014, présenté fin mai par le gouvernement, constate un déficit des administrations publiques (État, sécurité sociale, collectivités locales) l'an dernier égal à 4% du PIB, contre 4,1% en 2013. Socialistes, écologistes et radicaux de gauche l'ont approuvé, tandis que Les Républicains, l'UDI et le Front de gauche se sont prononcés contre. Le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, et la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS) ont mis en avant la réduction du déficit de l'ensemble des administrations publiques, ainsi qu'une baisse de 1,9 milliard des dépenses nettes de l'État (d'un montant total de 288,6 milliards d'euros). "Les efforts payent, et le budget 2014 a fait la preuve que nous pouvons réduire les déficits sans augmenter les impôts", s'est exclamé M. Eckert. A l'inverse, le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), ainsi que la plupart des orateurs de l'opposition, ont souligné l'augmentation de déficit de l'État, de 10,7 milliards d'euros (ou de 5,5 milliards en retirant des dépenses exceptionnelles comme les programmes d'investissement d'avenir) à 85,6 milliards d'euros. Pour M. Carrez, "l'anesthésiant" des faibles taux d'intérêts "conduit à un manque total de lucidité sur la réalité de nos comptes, dans une période troublée", car, a-t-il ajouté en allusion à la crise grecque, "nous ne savons pas où nous allons aujourd'hui dans la zone euro". En en tirant des conclusions opposées, l'orateur du Front de gauche, Nicolas Sansu, a lui aussi fait référence à la Grèce, en se félicitant "d'un formidable élan démocratique" contre l'austérité, et a réclamé que le Parlement "puisse débattre dans les prochains jours de l'avenir de l'Europe à la lumière du vote grec de dimanche". Présentant, au nom du groupe Les Républicains, une motion de renvoi en commission - rejetée sans surprise-, François Cornut-Gentille a constaté, dans un discours volontairement décalé et devant la petite quinzaine de parlementaires présents, que le projet de loi de règlement était adopté "dans l'indifférence générale". Appelant le Parlement à délaisser "l'hyper-activité législative" au profit d'un réel travail de contrôle du gouvernement et des administrations, ce député de Haute-Marne, critique tant à l'égard de la gauche que de la droite, s'est écrié : "nous ne supportons plus le rôle ingrat de godillots auquel nous sommes réduits", ajoutant qu'il y avait "des godillots dans l'opposition comme dans la majorité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les maires ruraux dénoncent une vision "ultra urbaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706153448.fi3bkd6e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires ruraux a dénoncé lundi une vision "ultra urbaine et ultra technocratique" de la réforme territoriale, après le vote en deuxième lecture par les députés du projet de loi NOTRe, qui, selon elle, menace désormais "l'ossature de la République". "Les députés ont préféré majoritairement marquer leur défiance contre la commune et ses élus, cellule de base de notre démocratie", regrette l'Association des maires ruraux de France (AMRF) dans un communiqué. Les élus ruraux dénoncent notamment le rétablissement en deuxième lecture du principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux -communautés de communes, d'agglomérations...- à l'horizon 2020. Une disposition dont les sénateurs ne veulent pas. Leurs inquiétudes "ne reposent pas tant sur la commune nouvelle en tant que telle, que sur les principes d'élection, d'organisation et de fonctionnement des intercommunalités, qui cessent d'être des outils de coopération pour devenir une nouvelle entité de collectivité territoriale", note l'association. Les maires ruraux demandent à la Commission mixte paritaire (CMP), composée de députés et de sénateurs, qui doit à présent tenter de trouver un compromis sur le texte, "de rectifier le fond et la forme" de cette nouvelle version de la loi, "afin de ne pas couper à la racine ce qui fait l'ossature de la République". Le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation du territoire de la République), qui fixe la répartition des compétences entre communes, intercommunalités, départements et régions, constitue le troisième volet de la réforme des territoires voulue par le chef de l'État, après la loi d'affirmation des métropoles et le nouveau découpage régional. L'AMRF fédère les élus des communes de moins de 3.500 habitants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicapés: une pétition avec 232.000 signatures pour une France accessible remise aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706143839.e73b4klb.html</link>
   <description><![CDATA[Des représentants du "Collectif pour une France accessible" se sont rassemblés lundi en début d'après-midi près de l'Assemblée nationale, pour remettre aux députés plusieurs sacs postaux contenant les noms des 232.000 signataires d'une pétition pour l'accessibilité. Quand les participants - dont une dizaine de personnes en fauteuil roulant - ont voulu se diriger vers l'entrée de l'Assemblée nationale pour remettre les sacs, ils ont été bloqués par des barrières déployées par des policiers, comme le montre une vidéo mise en ligne sur la page facebook de l'Association des paralysés de France (APF). Une délégation accompagnée de deux députés Les Républicains a finalement pu passer pour amener les sacs au Palais Bourbon, a indiqué à l'AFP Patrice Tripoteau, directeur général adjoint de l'APF, l'une des associations membres du collectif. Le projet de loi ratifiant l'ordonnance accordant de nouveaux délais pour la mise en accessibilité des lieux ouverts au public et des transports, devait être examiné en séance publique dans la soirée. Le sportif Philippe Croizon, amputé des quatre membres en 1994 après un grave accident, et qui a depuis traversé la Manche et quatre détroits à la nage, était présent. Selon lui, le succès remporté par cette pétition diffusée sur le site change.org montre que "même les citoyens lambda ont compris que l'accessibilité, ça n'était pas seulement pour les personnes handicapées". "Porter aux députés les 232.000 signatures de la pétition, un des plus gros scores sur change.org", est un "geste symbolique" visant à montrer que "les personnes âgées, les usagers des transports, les mamans ou les papas avec des poussettes" se sentent aussi concernés, a déclaré Alain Rochon, président de l'APF. Ce rassemblement vise à "montrer qu'on existe, et qu'on est là, et qu'il ne faut pas qu'on nous oublie", a ajouté Philippe Croizon. Dix ans après la loi de 2005, qui avait prévu de rendre les lieux publics et les transports accessibles aux handicapés d'ici 2015, "c'est pas de la colère (qu'on ressent), c'est plutôt de la tristesse". Il a jugé inacceptables les nouveaux délais prévus (de trois à neuf ans) et les possibilités de dérogation, alors que la première loi sur l'accessibilité date de 1975, soit il y a 40 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercités: le gouvernement présente mardi sa feuille de route</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706132945.f7y7c0f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présente mardi sa feuille de route sur l'avenir des trains d'équilibre du territoire (TET), autrement dit les trains Intercités, qui devrait se traduire par des fermetures de lignes. Ces premiers arbitrages du gouvernement font suite à un rapport du député PS Philippe Duron, publié fin mai, qui soulignait le déficit de 400 millions d'euros de ce réseau en 2015. Il préconisait notamment de mettre fin aux doublons avec les trains régionaux moyennant cinq fermetures de ligne, de remplacer les vieux Corail et d'expérimenter l'ouverture à la concurrence. A la mi-juin, le ministre des transports Alain Vidalies avait précisé que sa feuille de route répondrait à trois objectifs: maîtriser le déficit, pas obligatoirement "en ne conservant que les lignes rentables", "tenir compte du droit à la mobilité pour l'ensemble des territoires et des personnes" et "de l'aménagement du territoire". Le rapport préconisait également de remplacer certaines lignes Intercités par des TER (Trains Express Régionaux) ou des autocars. Les cinq lignes sur lesquelles il existe des dessertes TGV ou TER et que le rapport suggérait de supprimer sont: Toulouse-Cerbère, Quimper-Nantes, Bordeaux-Toulouse, Marseille-Nice et Saint-Quentin-Cambrai. La commission Duron estimait également que les lignes Toulouse-Hendaye et Clermont-Ferrand-Béziers pouvaient être transférées sur des autocars. Elle recommandait également de ne conserver que quatre lignes de trains Intercités de nuit - au départ de Paris et à destination de Briançon, Rodez, Toulouse et Latour-de-Carol - soulignant que ces liaisons sont coûteuses et peuvent être substituées par des offres alternatives et parfois plus rapides (train ou avion le jour, autocar la nuit). Les décisions définitives devraient être prises à la mi-2016.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les maires dénoncent un acharnement contre la commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703164601.sr43pcrw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires de France (AMF) a dénoncé vendredi un "entêtement à faire disparaître la commune", après le vote en 2e lecture du projet de réforme territoriale par les députés, et appelé les Français à se mobiliser pour défendre leurs communes. Jeudi soir, les députés ont rétabli le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers des métropoles, communautés d'agglomérations ou de communes, à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas. "En créant une nouvelle collectivité de plein exercice, c'est la disparition des communes auxquelles nos compatriotes sont pourtant très attachés, qui est clairement engagée", écrit l'AMF dans un communiqué. Dénonçant plusieurs mesures votées par les députés - rétablissement d'un seuil de 20.000 habitants pour l'ensemble des intercommunalités, calendrier... - l'association affirme que "l'accumulation de mesures technocratiques et de schémas tentaculaires traduit un mépris de la proximité considérée comme la source de tous les maux de notre société". Si le texte qui doit être adopté définitivement avant fin juillet, après examen en Commission mixte paritaire (CMP, rassemblant députés et sénateurs) "confirmait ces orientations", l'AMF se dit "déterminée à amplifier sa mobilisation". Elle donne déjà "rendez-vous aux Français le 19 septembre pour manifester leur soutien à ce patrimoine commun qu'est la commune".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour prévenir la radicalisation des jeunes, Boutih (PS) propose des échanges de familles musulmanes et juives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703144200.muhdtc2z.html</link>
   <description><![CDATA[Pour prévenir la radicalisation de jeunes sensibles au discours djihadiste, le député PS Malek Boutih propose notamment de procéder à "des échanges de familles" de culture musulmane et juive parmi de multiples autres mesures dans un rapport au Premier ministre. "Un des signes positifs de la vivacité républicaine est le nombre important de mariages mixtes chez les enfants des immigrés installés dans notre pays. Cela pourrait inspirer un dispositif d'échange de familles pour resserrer les liens entre cultures différentes", écrit le député de l'Essonne. "La première expérience, sur la base du volontariat, devrait solliciter les familles de culture musulmane et juive. La montée de l'antisémitisme, les agressions, ont entraîné une séparation physique de ces familles françaises, sous la pression de la violence. Elles ne se côtoient plus ni dans les quartiers, ni au supermarché et même plus à l'école. Comment alors lutter contre les préjugés?" s'interroge-t-il. Dans ce rapport intitulé "Génération radicale" où il constate que près de 65% des individus impliqués dans les filières djihadistes ont moins de 25 ans, M. Boutih fait de nombreuses propositions sur les familles, la culture ou l'école, avec à chaque fois la République en crédo. Pour ne pas laisser le discours religieux seul sur ce terrain, il préconise de développer l'éducation sexuelle chez les filles et les garçons et de favoriser la mixité dans le sport, à l'école et dans les loisirs (boîtes de nuit..) "Plus on rencontre de jeunes de son âge, plus on flirte, plus on échange, plus on s'éloigne intimement de logiques radicales", juge-t-il. Parmi les autres priorités, celle "de recoudre le territoire républicain" en s'attaquant d'une part aux "zones rurales paupérisées", où "la propagande radicale peut devenir tentante pour celles et ceux qui pensent que toute aventure serait une meilleure issue que ce qui les attend" et d'autre part aux "quartiers urbains les plus ghettoisées" où le radicalisme "a pour objectif d'y imposer ses normes". Dans son rapport, M. Boutih "fait le constat qu'une grande partie de la jeunesse se détourne de notre modèle de société", considérée comme "totalement verrouillée". "Les aspirations des jeunes sont relativement simples : exercer un métier et fonder une famille, or pour les plus défavorisés ces objectifs semblent inatteignables, ce qui nourrit frustration et défiance à l'égard de la société démocratique, mine leur sentiment d'appartenance et peut éventuellement les conduire à des comportements de rupture", écrit-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports scolaires: les départements dénoncent l'approche "sectaire" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703120759.71mw8r17.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée des départements de France (ADF) a dénoncé vendredi l'approche "sectaire" du gouvernement, après que la gestion des transports scolaires a été réattribuée aux régions, lors de l'examen du projet de réforme territoriale, en 2e lecture à l'Assemblée nationale. Au-delà des méthodes gouvernementales, qu'il juge "provocatrices et sournoises tant sur le fond que sur la forme", Dominique Bussereau (Les Républicains), président de l'ADF, dénonce dans un communiqué "une approche technocratique et sectaire du dossier des transports scolaires" par la ministre de la Décentralisation et de la Réforme de l'État, Marylise Lebranchu. À l'initiative du gouvernement, les députés ont voté une nouvelle fois jeudi soir pour redonner la gestion des transports scolaires aux régions, alors qu'ils l'avaient confiée la veille aux départements, comme le souhaitait le Sénat, mais contre l'avis du gouvernement. "Comment peut-on justifier que les départements gardent les collèges et perdent les transports scolaires?" s'interroge M. Bussereau. "Favoriser une recentralisation rampante au niveau régional, c'est méconnaître l'efficacité des départements, seuls capables d'apporter une réponse immédiate à une organisation pointue des transports scolaires", écrit-il. Approuvé jeudi soir en deuxième lecture par les députés, le projet de réforme territoriale (NOTRe), qui fixe la répartition des compétences entre communes, départements et régions, doit à présent être examiné en Commission mixte paritaire (CMP), réunissant députés et sénateurs. Selon le président de l'ADF, "à force d'être soumis aux pressions d'intérêts catégoriels, le projet de loi NOTRe est une entorse au bon sens".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les députés approuvent le projet de loi sur les compétences en deuxième lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703001139.esezsz87.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi soir en deuxième lecture le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) qui fixe la répartition des compétences entre communes, intercommunalités, départements et régions. Ils doivent maintenant trouver un compromis avec les sénateurs en commission mixte paritaire. A l'initiative du gouvernement qui a demandé une seconde délibération, les députés ont voté une nouvelle fois pour redonner la gestion des transports scolaires aux régions alors que mercredi ils l'avaient confié aux départements, comme le souhaitait le Sénat mais contre l'avis du gouvernement. Outre le transport scolaire, les deux chambres divergent notamment sur les intercommunalités. Les députés ont de nouveau voté en faveur d'un seuil de l'intercommunalité à 20.000 habitants là où le Sénat l'avait abaissé à 5.000. Ils ont également rétabli le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas entendre parler. En cas d'échec de la commission mixte paritaire, les deux chambres procéderont chacune à une nouvelle lecture avant l'adoption du texte par l'Assemblée attendue avant le début de la coupure estivale prévue le 24 juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 02:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent le projet de loi Notre en seconde lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703000526.bwiyerld.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi soir en deuxième lecture le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) qui fixe la répartition des compétences entre communes, intercommunalités, départements et régions. Ils doivent maintenant trouver un compromis avec les sénateurs en commission mixte paritaire. A l'initiative du gouvernement qui a demandé une seconde délibération, les députés ont voté une nouvelle fois pour redonner la gestion des transports scolaires aux régions alors que mercredi ils l'avaient confié aux départements, comme le souhaitait le Sénat mais contre l'avis du gouvernement. Outre le transport scolaire, les deux chambres divergent notamment sur les intercommunalités. Les députés ont de nouveau voté en faveur d'un seuil de l'intercommunalité à 20.000 habitants là où le Sénat l'avait abaissé à 5.000. Ils ont également rétabli le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas entendre parler. En cas d'échec de la commission mixte paritaire, les deux chambres procéderont chacune à une nouvelle lecture avant l'adoption du texte par l'Assemblée attendue avant le début de la coupure estivale prévue le 24 juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 02:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
