<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: le contrôle parlementaire va se poursuivre jusqu'au bout</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222132214.ptzhce3w.html</link>
   <description><![CDATA[Le contrôle parlementaire de l'état d'urgence post-attentats se poursuivra pendant l'interruption des travaux à l'Assemblée et "jusqu'à ce que la mesure de l'état d'urgence soit terminée", a indiqué mercredi le président de la commission des Lois Dominique Raimbourg (PS). "Le contrôle exercé par l'Assemblée, et qui est un contrôle particulièrement original et important, continuera jusqu'à ce que la mesure de l'état d'urgence soit terminée", a indiqué M. Raimbourg devant la commission des Lois, au dernier jour des travaux de cette législature avant les élections. L'état d'urgence, régime d'exception en vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015, a été prolongé à cinq reprises. Il court désormais jusqu'au 15 juillet, soit après l'élection présidentielle d'avril-mai et les législatives de juin. Sur Twitter, M. Raimbourg a publié un document indiquant que "sur le site internet de l'Assemblée nationale, seront publiées des statistiques détaillant l'ensemble des actes pris sur le fondement de l'état d'urgence". Ces données seront mises à jour "toutes les trois semaines". En parallèle, les rapporteurs continueront à exercer "une analyse qualitative des documents" qui leur seront transmis, et à interroger "les services de l'Etat sur certaines situations spécifiques", indique également le document. "Si un enjeu particulier venait à apparaître, ils s'adresseraient aux membres de la commission des Lois pour leur faire partager leur analyse et éclairer le débat public", est-il précisé. En commission, M. Raimbourg a fait une observation "personnelle et forcément subjective", disant son sentiment d'"une série de mesures qui sont en train de décroître", notamment "parce que l'activité judiciaire classique a désormais pris le pas sur ces mesures". Il a fait état d'une "activité réduite" depuis le 22 décembre 2016, indiquant qu'il y avait eu dans la dernière période 69 assignations à résidence avec "17 nouveaux assignés", 56 perquisitions administratives, 17 interdictions de séjour ou d'accès, deux fermetures de sites, 619 contrôles d'identité, deux interdictions de manifester en janvier 2017 à Lille, et 11 zones de protection autour notamment de laboratoires ou de marchés de Noël. "Evidemment que le temps qui passe érode l'efficacité et le caractère spécifique de l'état d'urgence", a abondé le co-responsable du contrôle parlementaire de l'état d'urgence, Jean-Frédéric Poisson (LR). chl/reb/chr/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs, Indemnité de frais de mandat: l'Assemblée va plancher pour la prochaine législature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222130648.etervgdq.html</link>
   <description><![CDATA[Règles d'emploi des collaborateurs parlementaires, utilisation de l'indemnité de frais de mandat (IRFM): un groupe de travail à l'Assemblée nationale doit faire de nouvelles propositions pour la prochaine législature, a annoncé la présidence mercredi dans un communiqué. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a pris cette décision au dernier jour des travaux de cette législature, dans un contexte d'une demande de transparence accrue dans le sillage de l'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme collaboratrice parlementaire. Le groupe de travail, où seront représentés tous les groupes parlementaires et auquel sera associé le déontologue de l'Assemblée, "examinera les règles d'emploi des collaborateurs des députés- règles de recrutement, fixation des salaires, dispositifs de contrôle", et se penchera également "sur l'utilisation de l'IRFM", objet de polémiques régulières, selon le communiqué de Claude Bartolone (PS). Le groupe, qui devra notamment étudier "les meilleures pratiques en vigueur dans les Parlements étrangers", transmettra ses "propositions au bureau de la prochaine législature, qui les examinera dès ses premières réunions", promet l'actuel président de l'Assemblée. En outre, comme annoncé mardi devant les députés socialistes et écologistes, les noms des collaborateurs parlementaires des députés ont été publiés sur le site internet de l'Assemblée - sans mention de leur rémunération ou de leur temps de travail. "Ces informations seront régulièrement mises à jour par l'Assemblée nationale", est-il précisé. La CFTC a cependant écrit à Claude Bartolone pour protester contre cette publication "décidée unilatéralement", et "choquante pour de nombreux collaborateurs qui se sentent, une nouvelle fois, jetés en pâture", selon un communiqué. "Ces décisions s'inscrivent dans la continuité des réformes engagées par Claude Bartolone en faveur de la transparence depuis 2012", fait valoir de son côté la présidence. Ainsi depuis février 2015, les députés ont interdiction d'acheter tout bien immobilier avec leur IRFM (5.840 euros brut mensuels). Des parlementaires poussent pour aller plus loin, tel le vice-président écologiste de l'Assemblée François de Rugy, qui plaide pour un contrôle poussé du compte IRFM de 50 députés tirés au sort chaque année.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement nucléaire: le régulateur regrette un manque d'information d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222115906.tw16jp7e.html</link>
   <description><![CDATA[EDF n'a pas fourni suffisamment d'informations à ce jour à l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN) sur la manière dont il envisage le démantèlement de ses centrales nucléaires en France, a regretté mercredi son président Pierre-Franck Chevet. "Entre les trois exploitants (d'installations nucléaires civiles, à savoir EDF, Areva et le CEA, ndlr), celui sur lequel on a le moins d'éléments techniques pour porter un jugement sur la nature des opérations futures, sur leur faisabilité, sur leur crédibilité y compris en terme de calendrier, c'est clairement EDF", a constaté le président de l'ASN, devant la Commission du développement durable de l'Assemblée nationale. Et le président de montrer successivement le dossier fourni par EDF pour la stratégie de démantèlement de son parc de 58 réacteurs, puis celui fourni par le Commissariat à l'énergie atomique (CEA) pour ses sites, visiblement trois fois plus épais. Pour évaluer le coût du démantèlement de son parc nucléaire, EDF extrapole pour l'ensemble des sites les charges estimées pour une centrale équipée de quatre réacteurs (méthode Dampierre, du nom de la centrale située dans le Loiret). "Quand on se pose des questions sur, +concrètement c'est quoi la méthode Dampierre+, on n'a pas d'information ni sur la chronique, ni sur la nature des opérations qui sont prévues, leur séquencement, et donc (...) on a une difficulté", explique M. Chevet, tout en ajoutant que la "faisabilité technique" d'un démantèlement est "plutôt assurée". L'ASN doit rendre cette année un avis sur la stratégie de démantèlement prévue par EDF. M. Chevet a toutefois validé l'argument d'EDF selon lequel le groupe prévoit des économies d'échelles découlant d'un effet de série lié à la standardisation du parc nucléaire français. "J'en suis totalement convaincu", a-t-il dit, alors qu'un rapport parlementaire rendu public début février sur le démantèlement des centrales françaises s'étonnait d'un tel raisonnement. Le président de l'ASN a cependant estimé que ces gains d'échelle étaient "difficiles à mesurer" étant donné le dossier "relativement léger" fourni par EDF. Egalement auditionné mercredi par la Commission parlementaire, le directeur exécutif en charge du parc nucléaire et thermique d'EDF, Dominique Minière, a défendu que "l'évaluation des effets de mutualisation et de série a fait l'objet de deux contrôles indépendants", l'un par des auditeurs mandatés par le ministère de l'énergie en 2015 et l'autre par les commissaires aux comptes du groupe en 2016. "Dans les deux cas, les auditeurs ont considéré les évaluations d'EDF comme appropriée voire prudente", a-t-il indiqué, assurant que l'évaluation des coûts était "robuste". Selon le rapport parlementaire, EDF estimait à fin 2015 à 75 milliards d'euros les charges brutes pour le démantèlement de l'ensemble de son parc en activité et des neuf installations en cours de démantèlement. De son côté, le groupe évalue plutôt à 60 milliards d'euros environ les coûts de déconstruction des derniers coeurs de réacteurs et de gestion à long terme des déchets radioactifs (dont le projet de stockage en profondeur Cigeo). Le président de l'ASN juge également que les informations transmises par l'électricien ne prennent pas suffisamment en considération les spécificités et l'historique de chaque réacteur. "On l'avait demandé et pour l'instant le travail n'a pas été fait" alors que "beaucoup de difficultés que nous avons rencontrées dans les démantèlements en cours (...) sont liés à des spécificités de sites", a regretté M. Chevet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Diffusion de photos de l'EI: pas de levée d'immunité de Collard, député apparenté FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222114620.1vk1b9ri.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée a rejeté mercredi une demande de levée d'immunité de Gilbert Collard, député apparenté FN qui avait diffusé des photos d'une victime du groupe Etat islamique, la requête de la justice n'étant pas "suffisamment précise", a indiqué la présidence. Une enquête préliminaire avait été lancée en décembre 2015 par le parquet de Nanterre pour "diffusion d'images violentes", visant M. Collard et aussi la présidente du FN Marine Le Pen, puis deux informations judiciaires distinctes ouvertes. Par ces images publiées sur Twitter, ils entendaient protester contre le "parallèle ignoble" effectué selon eux par le journaliste Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV et RMC entre le groupe EI et le Front national. "Conformément au droit en vigueur et à la tradition parlementaire, le rôle du bureau (plus haute instance collégiale de l'Assemblée, ndlr) se limite à examiner si la demande qui lui est adressée par le juge est suffisamment précise sur les mesures envisagées" au regard "de l'atteinte à la liberté d'exercice du mandat qu'elles représentent", indique dans un communiqué le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le bureau n'a ainsi pas à "se prononcer sur le fond de l'affaire". "En l'espèce, le juge n'avait pas précisé dans sa requête les mesures envisagées à l'encontre de M. Gilbert Collard", selon la présidence, qui précise que "depuis 1995, il s'agit ainsi de la seule demande examinée par le bureau qui ne mentionne aucune mesure". Tout député ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privative ou restrictive de liberté sans l'autorisation du Bureau, sauf en cas de crime ou flagrant délit. L'enquête avait été ouverte après un signalement du gouvernement à la police. Le parquet de Nanterre a aussi demandé la levée de l'immunité de l'eurodéputée Marine Le Pen, dont l'examen est en cours au Parlement européen. Gilbert Collard avait tweeté la photo d'un homme gisant au sol, le crâne défoncé, avec ce commentaire: "Bourdin compare le FN à Daech: le poids des mots et le choc des bobos!" La photo en question était toujours mercredi matin en ligne. Marine Le Pen avait posté trois photos avec le texte "Daech c'est ça!": un homme vêtu d'une combinaison orange sous les chenilles d'un char, un homme vêtu de la même manière enflammé dans une cage, et un corps d'homme décapité avec la tête posée sur le dos. La présidente du parti d'extrême droite avait ensuite retiré une des photos, celle de James Foley, qui avait "profondément choqué" la famille de l'otage américain. Le Premier ministre de l'époque, Manuel Valls, avait dénoncé la "faute politique et morale" commise selon lui par Marine Le Pen, "incendiaire du débat public". Le Code pénal punit de trois ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende le fait "de diffuser (...) un message à caractère violent, incitant au terrorisme, pornographique ou de nature à porter gravement atteinte à la dignité humaine" lorsque ce message est "susceptible d'être vu ou perçu par un mineur". reb/ic/mat/gf TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement: le régulateur regrette un manque d'information d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222104442.piu6stom.html</link>
   <description><![CDATA[EDF n'a pas fourni suffisamment d'informations à ce jour à l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN) sur la manière dont il envisage le démantèlement de ses centrales nucléaires en France, a regretté mercredi son président Pierre-Franck Chevet. "Entre les trois exploitants (d'installations nucléaires civiles, à savoir EDF, Areva et le CEA, ndlr), celui sur lequel on a le moins d'éléments techniques pour porter un jugement sur la nature des opérations futures, sur leur faisabilité, sur leur crédibilité y compris en terme de calendrier, c'est clairement EDF", a constaté le président de l'ASN, devant la Commission du développement durable de l'Assemblée nationale. Et le président de montrer successivement le dossier fourni par EDF pour la stratégie de démantèlement de son parc de 58 réacteurs, puis celui fourni par le Commissariat à l'énergie atomique (CEA) pour ses sites, visiblement trois fois plus épais. Pour évaluer le coût du démantèlement de son parc nucléaire, EDF extrapole pour l'ensemble des sites les charges estimées pour une centrale équipée de quatre réacteurs (méthode Dampierre, du nom de la centrale située dans le Loiret). "Quand on se pose des questions sur, +concrètement c'est quoi la méthode Dampierre+, on n'a pas d'information ni sur la chronique, ni sur la nature des opérations qui sont prévues, leur séquencement, et donc (...) on a une difficulté", explique M. Chevet, tout en ajoutant que la "faisabilité technique" d'un démantèlement est "plutôt assurée". L'ASN doit rendre cette année un avis sur la stratégie de démantèlement prévue par EDF. M. Chevet a toutefois validé l'argument d'EDF selon lequel le groupe prévoit des économies d'échelles découlant d'un effet de série lié à la standardisation du parc nucléaire français. "J'en suis totalement convaincu", a-t-il dit, alors qu'un rapport parlementaire rendu public début février sur le démantèlement des centrales françaises s'étonnait d'un tel raisonnement. Le président de l'ASN a cependant estimé que ces gains d'échelle étaient "difficiles à mesurer" étant donné le dossier "relativement léger" fourni par EDF. Selon le rapport parlementaire, EDF estimait à fin 2015 à 75 milliards d'euros les charges brutes pour le démantèlement de l'ensemble de son parc en activité et des neuf installations en cours de démantèlement. De son côté le groupe évalue plutôt à 60 milliards d'euros environ les coûts de déconstruction des derniers coeurs de réacteurs et de gestion à long terme des déchets radioactifs (dont le projet de stockage en profondeur Cigeo). Le président de l'ASN juge également que les informations transmises par l'électricien ne prennent pas suffisamment en considération les spécificités et l'historique de chaque réacteur. "On l'avait demandé et pour l'instant le travail n'a pas été fait" alors que "beaucoup de difficultés que nous avons rencontrées dans les démantèlements en cours (...) sont liés à des spécificités de sites", a regretté M. Chevet. mhc/fpo/pad EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 11:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS) craint que Bayrou ajoute de la "confusion" s'il se déclare candidat à l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222095903.yrnba3cx.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a déclaré mercredi craindre que le président du MoDem François Bayrou ajoute de la "confusion" s'il venait à se présenter à l'élection présidentielle, mettant en garde contre une "dynamique" uniquement créée par le FN. "François Bayrou est un homme courageux, orgueilleux, avec beaucoup de caractère, qui a su prendre des chemins qui n'étaient pas tracés d'avance", a loué l'élu de Seine-et-Marne sur iTELE. Mais, a-t-il prévenu, "l'intérêt dans cette élection présidentielle, c'est d'éviter le spectre du Front national, qui est très haut dans les sondages. Ce que je crains avec François Bayrou, s'il est candidat, c'est qu'on rajoute à la fragmentation de la confusion". M. Faure a ainsi appelé le maire de Pau, qui est selon lui un "homme de conviction", à sa "raison" pour éviter un écart important entre la frontiste Marine Le Pen et "le candidat le plus républicain" au deuxième tour de l'élection présidentielle. "A force de fragmenter, on va se retrouver avec que des candidats qui sont tous en dessous de 20% et quand la dynamique sera créée par le FN seul, il sera difficile de le rattraper", a-t-il mis en garde. "Il n'y a pas d'espace pour rééditer ce qui a failli être son exploit en 2007", a-t-il souligné, en faisant référence à la troisième place et aux 18,57% des voix que le président du MoDem avait alors obtenues au premier tour de la présidentielle. François Bayrou, 65 ans et déjà trois fois candidat à la plus haute magistrature (2002, 2007 et 2012), fera "une déclaration à la presse" sur l'élection présidentielle mercredi à 16H30 au siège de son parti, à Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à la mise en oeuvre de la collectivité unique de Corse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221232047.oh0r9fq5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné mardi son feu vert, par un ultime vote de l'Assemblée, à trois ordonnances sur la mise en oeuvre de la future collectivité unique de Corse à partir de 2018. La collectivité de Corse devrait naître le 1er janvier 2018 de la fusion de la collectivité territoriale actuelle et des deux départements corses. De nouvelles élections régionales seront organisées dans l'île au mois de décembre. "Ces ordonnances respectent trois principes: le premier est d'assurer la neutralité budgétaire, comptable et financière de la réforme; le deuxième est le maintien des conditions d'emploi et de statut du personnel, le troisième est d'assurer la continuité de l'action publique", a expliqué le rapporteur François Pupponi (PS). Par ailleurs, le texte crée "une chambre des territoires", basée à Bastia qui regroupera les élus locaux, les intercommunalités et les communes, et aura un rôle de conseil auprès de la nouvelle assemblée. Le principe de cette collectivité unique, avait été voté en 2015 dans la loi sur la nouvelle organisation territoriale de la République (loi NOTRe). Elle répondait à un voeu émis par les élus de la collectivité territoriale de Corse, notamment des élus nationalistes qui détiennent depuis décembre 2015 la majorité dans cette assemblée. Les Républicains ont cependant voté contre le projet de loi, tout comme les communistes. Dans la foulée, les députés ont adopté définitivement une proposition de loi destinée à "assainir le désordre foncier" en Corse, en prolongeant notamment de dix ans le régime dérogatoire en vigueur sur l'île en matière de droits de succession. Depuis l'arrêté Miot du 18 juin 1801, la Corse a bénéficié d'une exonération de fait en matière de droits de succession. En 2002, un régime transitoire modifiait cette dérogation et permettait une exonération de 50% de la valeur vénale des biens taxables. Cette transition arrive à son terme le 1er janvier 2018. La proposition de loi vise à laisser le temps au Groupement d'intérêt public chargé de la reconstitution des titres de propriété en Corse (Girtec) d'avancer sur les dossiers de reconstitution. L'absence de titres de propriété concerne aujourd'hui plus de 30% du total des parcelles de l'île. Cette situation pose des problèmes pour les propriétaires qui ne peuvent jouir pleinement de leurs droits, mais également pour les pouvoirs publics qui ne peuvent recouvrer l'impôt de manière satisfaisante ni prendre de mesures de protection du patrimoine et de la population.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'inquiète du déclin des sciences dans le débat politique, les medias et l'enseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221224226.kfwshlbs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi soir trois résolutions identiques pour s'inquiéter du déclin des sciences dans les medias, l'enseignement ou le débat politique, appelant le gouvernement à enrayer ce processus car "la République a besoin de savants". "Dans tous les débats importants de ces dernières années, notamment sur les biotechnologies, la politique vaccinale, les radiofréquences ou l'énergie, les gouvernements qui se sont succédé depuis plus de vingt ans ont trop souvent reculé ou démissionné", jugent les députés dans trois résolutions identiques rédigées par le socialiste Jean-Yves Le Déaut, président de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST), le LR Bernard Accoyer et la radicale de gauche Dominique Orliac. "Cette confusion est accrue par l'amalgame entre la science et ses applications (...) Les risques ne doivent pas être balayés d'un revers de la main, mais plutôt évalués rationnellement, en tenant à distance les croyances, les partis-pris idéologiques et les discours sectaires. En particulier, les actions destinées à empêcher la réalisation d'études d'impact et d'évaluation des risques doivent être dénoncées comme contraires au bien public et fortement sanctionnées", ajoutent-ils. La culture scientifique "est en recul dans les médias où, trop souvent, des raisonnements simplistes, constituant avant tout des coups de communication et ne respectant pas les règles éthiques, sont présentés comme des informations incontestables", dénoncent-ils. La pratique de la méthode scientifique "est en recul dans nos écoles, comme l'apprentissage des sciences (...) La démarche scientifique régresse enfin dans les assemblées et les ministères, là même où se prennent des décisions non suffisamment fondées engageant l'avenir de notre pays et de nos compatriotes", constatent-ils. "Des responsables politiques n'hésitent pas à contredire des avis ou des recommandations émis par des comités scientifiques et des agences créés par l'Etat ou par l'Union européenne pour les éclairer dans leurs décisions", déplorent-ils. "La parole scientifique doit retrouver toute sa place au coeur des grands débats de notre démocratie, dans les enceintes parlementaires comme dans les ministères (...) la République doit avoir foi dans le progrès scientifique, qui a été et reste le principal facteur de progrès économique, sanitaire, social et environnemental", concluent-ils en énumérant une série de recommandations à l'égard du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 23:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les noms des collaborateurs des députés publiés sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221195440.yqv4gtut.html</link>
   <description><![CDATA[Les noms des collaborateurs parlementaires des députés ont été publiés mardi en début de soirée sur le site internet de l'Assemblée, comme annoncé aux élus socialistes par le président de l'Assemblée Claude Bartolone en matinée. Le locataire de l'Hôtel de Lassay a fait cette annonce lors de la réunion du groupe des députés socialistes et écologistes, à la veille de la fin des travaux parlementaires et dans un contexte d'une demande de transparence dans le sillage de l'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme collaboratrice parlementaire. La liste des noms des collaborateurs par ordre alphabétique des députés, qui sera "régulièrement actualisée", figure désormais sur le site de l'Assemblée à la rubrique "Les députés". Pour François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, un seul nom de collaboratrice apparaît dans cette liste datée du 21 février, Anne Faguer. L'annonce officielle de cette liste sera faite mercredi en réunion de bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, au dernier jour des travaux au Palais Bourbon pour cette législature. "Les noms des collaborateurs de chaque député en ligne dès aujourd'hui", avait tweeté dans la matinée le député Romain Colas. "Ces noms sont aussi dans les déclarations de début de mandat" remises à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) créée après l'affaire Cahuzac, avait rappelé sur Twitter sa collègue Michèle Delaunay. Le Sénat publie déjà une liste des noms des collaborateurs. Un dernier bureau de l'Assemblée se réunit mercredi, mais aucun des points à l'ordre du jour ne porte à ce stade sur la transparence ou la déontologie. reb-ic/chl/chr/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord CETA: des députés de gauche saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221194537.4e6z6t9a.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de députés de gauche ont décidé de saisir le Conseil constitutionnel au sujet du traité CETA de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada, a-t-on appris mardi auprès de la présidente de la Commission des affaires européennes de l'Assemblée. La saisine porte sur la "compatibilité" de l'accord CETA, approuvé par le Parlement européen la semaine dernière, avec la Constitution, indique le communiqué transmis par la députée écologiste Danielle Auroi. C'est un accord "dit de +nouvelle génération+, qui va bien au-delà des traités de libre-échange classiques et des accords bilatéraux d'investissement", note le communiqué. Son impact "sur tous les niveaux de l'ordre juridique national et européen" et la "volonté affichée de la Commission européenne de conclure au nom des Etats membres - sans un consentement réellement démocratique - ce traité" conduisent "les députés soussignés, au nombre de 106 à ce jour, à demander au Conseil constitutionnel de réaliser un examen détaillé" de sa compatibilité avec la Constitution, poursuit le communiqué. Parmi les signataires de la saisine figurent des élus socialistes de sensibilités diverses, comme l'ex-ministre Delphine Batho, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, l'un des chefs de file des "frondeurs" Christian Paul, l'aubryste Jean-Marc Germain ou le soutien d'Emmanuel Macron Stéphane Travert, ainsi que des ex-PS, des écologistes dont l'ancienne ministre Cécile Duflot, des radicaux, ou Front de gauche. Le texte doit être déposé au Conseil constitutionnel mercredi à 16H30 par Mme Auroi, Jean-Noël Carpentier (Radicaux de gauche), Jean-Paul Chanteguet (PS), André Chassaigne (Front de gauche) et Suzanne Tallard (PS). La saisine porte sur quatre motifs: les "conditions essentielles d'exercice de la souveraineté nationale", le "principe d'indépendance et d'impartialité des juges", le "principe d'égalité devant la loi" et "le non-respect du principe de précaution". Une fois saisis, les Sages ont un mois pour statuer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale dénonce les "crimes" en Syrie et en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221192343.a4yemxa3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi une résolution transpartisane pour la "reconnaissance et la poursuite des crimes perpétrés en Syrie et en Irak", critiquée par LR comme un "alibi de l'impuissance". Cette résolution, qui n'a pas de valeur contraignante, "ne vise pas telle ou telle catégorie de victimes, tel ou tel acteur", a relevé la présidente de la commission des Affaires étrangères, Elisabeth Guigou (PS), qui en est à l'initiative et a souhaité "un moment de concorde et d'humanité" à l'Assemblée. Le texte n'a pas non plus pour objectif d'"examiner la politique étrangère de la France dans cette région", a-t-elle ajouté. La résolution, signée notamment par les anciens ministres Cécile Duflot (EELV) et Hervé Gaymard (LR), "invite le gouvernement à utiliser toutes les voies de droit, y compris la saisine de la Cour pénale internationale par le Conseil de sécurité, pour reconnaître les crimes perpétrés en Syrie et en Irak, notamment les crimes contre l'humanité et les crimes de guerre, voire les crimes de génocide, et pour poursuivre leurs auteurs". Elle presse aussi le gouvernement de "poursuivre sans relâche ses efforts afin que l'aide humanitaire internationale parvienne aux populations civiles en Syrie". En décembre, l'Assemblée avait adopté une résolution LR appelant à la reconnaissance du "génocide" commis par l'Etat islamique en Irak et en Syrie à l'encontre des minorités religieuses, mais qui ne disait pas un mot des "crimes contre l'humanité" du régime syrien, avaient déploré les députés PS et le gouvernement. Pierre Lellouche, au nom du groupe LR, n'a pas soutenu le texte présenté mardi, à ses yeux "confus et ambigu", qui "respire les meilleures intentions du monde" mais n'est que "l'alibi de l'impuissance". Il a critiqué une position "ni Bachar (Al-Assad) ni Daech" de François Hollande, et un "naufrage diplomatique" en Syrie notamment.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits des femmes: "5 ans d'avancées" votées, salue la délégation de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221191924.vgcbcwq4.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale s'est félicitée mardi que le sujet soit "redevenu une priorité politique" pendant le quinquennat de François Hollande, sa présidente Catherine Coutelle (PS) saluant "5 ans d'avancées". "Tout au long de cette législature, la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale a pris de nombreuses initiatives, dans son rôle de vigie et d'aiguillon, pour initier, soutenir, rectifier ou compléter, autant que nécessaire, les mesures envisagées par les pouvoirs publics", vante la délégation dans un rapport. Ce rapport portant sur "le bilan des mesures adoptées en faveur de l'égalité entre les femmes et les hommes et leur mise en oeuvre" depuis 2012 égrène "près de 170 réunions", "21 auditions" de ministres, plus de 260 auditions", ou "30 rapports adoptés" depuis 2012, soit "près de deux fois plus que sous la précédente législature". Il revient sur les grands textes adoptés dans la législature, comme la loi sur la prostitution de 2016, la loi sur l'égalité réelle femmes/hommes de 2014 ou encore le texte de 2012 sur le harcèlement sexuel. Mme Coutelle a salué dans un communiqué une législature "plus que jamais synonyme d'avancées réelles pour les droits des femmes", balisant "les chemins de progrès qui restent à parcourir". Elle a dit à l'AFP son "sentiment que la délégation sous ce mandat était passée à la vitesse surmultipliée", saluant "un alignement de planètes favorables", notamment "un exécutif très volontaire sur le sujet". "Pour approfondir cette dynamique", la délégation préconise entre autres "d'imposer le non-cumul des mandats dans le temps, pour favoriser un renouvellement continu du personnel politique et une meilleure représentation des femmes au Parlement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés appellent au "courage politique" pour sortir de l'état d'urgence et de Sentinelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221184707.8d9pq8uv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Georges Fenech (LR) et Sébastien Pietrasanta (PS) ont appelé mardi à un sursaut de "courage politique" pour mettre fin après les élections à l'état d'urgence et au déploiement de la force Sentinelle, à l'efficacité relative, selon eux, dans la lutte antiterroriste. "On est convaincu qu'il faut un consensus républicain pour sortir de dispositifs qui sont longs, coûteux et dont les ressources humaines pourraient être mieux employées", a déclaré lors d'une conférence de presse M. Pietrasanta, rapporteur d'une mission de suivi de la mise en oeuvre des propositions d'une commission d'enquête parlementaire post-attentats, dont il avait également été le rapporteur. "Il faudra avoir le courage politique après les échéances électorales, gauche et droite, de se mettre d'accord" et "éviter les procès d'intention" et les accusations mutuelles de "désarmer" la France, a-t-il poursuivi, appelant à un "consensus" sur la sortie de l'état d'urgence et de l'opération Sentinelle. "C'est toujours délicat pour un gouvernement d'arrêter Sentinelle, comme il est difficile d'arrêter l'état d'urgence. Qui prendra le risque de donner le sentiment de baisser le niveau de garde et de vigilance?" s'est interrogé Georges Fenech, ancien président de la commission d'enquête parlementaire et rapporteur de la mission de suivi. "Mais il faudra bien un jour ou l'autre qu'on prenne cette décision et qu'on assure la défense de nos villes par des policiers et des gendarmes dont c'est le métier", a ajouté le député LR, qui estime que "les soldats sont faits pour faire la guerre, pas de la sécurité civile sur le territoire national". La commission d'enquête parlementaire, après cinq mois de travail et 200 heures d'audition, avait mis en cause l'impact réel de l'état d'urgence et de l'opération Sentinelle, dans un rapport rendu public le 5 juillet. "L'état d'urgence a eu un effet mais il semble s'être rapidement amenuisé. Et 18 mois après le début de l'opération Sentinelle, alors que cette contribution qui a été jusqu'à 10.000 hommes est encore aujourd'hui de 6.000 à 7.000 soldats, je m'interroge sur la valeur ajoutée réelle dans la sécurisation du territoire national", avait alors déclaré Sébastien Pietrasanta. "7.000 hommes, plus 3.000 en réserve, c'est presque le tiers de nos forces terrestres", a observé mardi Georges Fenech.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 19:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les aides à l'achat d'un logement doivent être stabilisées (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221170012.5dt9roam.html</link>
   <description><![CDATA[Les divers dispositifs visant à faciliter l'achat d'un logement doivent être stabilisés, estime un rapport parlementaire qui préconise par exemple de maintenir en l'état le Prêt à taux zéro (PTZ) jusqu'à fin 2018 ou de "sanctuariser" l'aide à l'accession à la propriété. "Les spécificités des différentes aides de l'État à l'accession à la propriété doivent être préservées et, pour être plus efficaces, ces aides doivent être mieux suivies et différenciées en fonction des priorités locales", écrivent les députés Audrey Linkenheld (PS) et Michel Piron (UDI) dans un document présenté mardi à l'Assemblée nationale. "Le modèle français d'accession à la propriété est vertueux et efficace, et a permis de traverser la crise de 2008 sans connaître les défaillances constatées chez plusieurs de nos voisins européens", considèrent-ils. Et pour "offrir une visibilité et une stabilité aux acteurs d'un secteur qui nécessite des investissements lourds", les députés préconisent diverses mesures. Concernant le Prêt à taux zéro (PTZ) accordé aux ménages primo-accédants sous conditions de ressources, ils recommandent ainsi de "stabiliser les règles d'octroi (...) au moins jusqu'au 31 décembre 2018" et d'autoriser dès l'acquisition du logement son cumul avec les aides de l'Agence nationale de l'habitat (Anah) dans les centres villes dégradés. Autre suggestion: "faciliter l'accès au prêt d'accession sociale (PAS)" en portant par exemple de 50% à 80% la part garantie par l'État afin de le rendre accessible à des personnes au profil atypique. Les rapporteurs conseillent par ailleurs de "sanctuariser les aides personnelles au logement +accession+ pour garantir leur rôle de sécurisation des ménages aux revenus modestes". Ils proposent également de tenter des expérimentations en autorisant par exemple une intercommunalité à concentrer l'attribution des prêts aidés de l'État et des aides locales sur certaines zones géographiques. Dans leur travail, les députés se sont appuyés sur un rapport de la Cour des comptes diffusé en novembre qui jugeait "de moins en moins efficaces" les quatre principales aides de l'Etat pour les primo-accédants. La Cour y appelait entre autres à "réorganiser le dispositif du PTZ+ (renforcé) en le ciblant sur les ménages plus modestes" et à supprimer le PAS. Mais les rapporteurs "restent très réservés sur l'approche de la juridiction financière", notant par exemple que "l'évaluation des aides à l'accession ne saurait se limiter au coût des dépenses de fonctionnement qu'elles engagent" et qu'il convient de "prendre en compte les investissements, les emplois et les recettes fiscales qu'elles génèrent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La société de conseil de Fillon "en conformité" avec le code électoral (déontologue)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221162116.3438xkmd.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale a répondu que la société de conseil de François Fillon était "en conformité" avec le code électoral et qu'il n'avait, de façon générale, "aucun pouvoir d'investigation" sur d'éventuels conflits d'intérêts, dans un courrier que s'est procuré mardi l'AFP. "Sur le plan juridique, les activités de M. François Fillon au sein de la société 2F Conseil sont en conformité" avec le code électoral, "qui permet de telles activités dès lors qu'elles sont entreprises avant le début du mandat", a écrit Ferdinand Mélin-Soucramanien à douze députés de gauche qui l'avaient saisi. De plus, "cette activité a été dûment déclarée à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique". "Sur le plan juridique, la question ne se pose donc pas", a estimé le déontologue, personnalité indépendante et professeur de droit. Par ailleurs, au plan déontologique, M. Mélin-Soucramanien a souligné être tenu selon les règles "à la plus stricte confidentialité, dans un dialogue qui ne peut concerner que le député susceptible d'être en situation de conflits d'intérêts". De surcroît, il ne dispose "d'aucun pouvoir d'investigation ou d'injonction", mais peut saisir le bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, en cas de manquement qui perdurerait. Des députés, des écologistes contestataires dont Cécile Duflot, ou ex-PS comme Pouria Amirshahi et Philippe Noguès, tous non inscrits, s'étaient interrogés sur les activités du candidat de la droite à la présidentielle et député au service de l'assureur Axa et avaient demandé une "transparence totale" sur ses clients. Concernant la loi de décembre 2014 transposant une directive européenne sur les activités d'assurance, que les députés avaient pointée comme possible conflit d'intérêts, M. Mélin-Soucramanien a dit : "M. Fillon n'a pris aucune position, ni signé aucun amendement sur ce texte" et "il n'est intervenu, de façon générale, à aucun moment sur ces questions". reb/ic/mat/DS AXA]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
