<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>François de Rugy, un écolo réformiste pour prendre la difficile succession de Hulot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180904173202.fr0bc7ga.html</link>
   <description><![CDATA[Seul écologiste de poids de la majorité, le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a pris mardi la succession de Nicolas Hulot, avec pour mantra de "l'action, encore de l'action et toujours de l'action". "Je suis ici pour agir. Je suis ici pour agir pour l'écologie avec méthode, détermination et persévérance dans le temps", a déclaré M. de Rugy lors de la passation de pouvoirs à l'Hôtel de Roquelaure. Depuis toujours chantre d'une écologie réformiste, M. de Rugy obtient à 44 ans son premier portefeuille ministériel. Un choix logique pour Pascal Durand, proche de M. Hulot : "François de Rugy a donné des gages" à la majorité et "a de vraies convictions écolos", affirme à l'AFP l'ancien secrétaire national d'EELV. Un parlementaire de la majorité se montre plus sévère: "Rugy, c'est le recroquevillement de la politique écologique, une énorme erreur mais en même temps un signal très clair", estime-t-il. Dans un compliment empoisonné, la Fédération nationale des chasseurs a salué la nomination d'un "pragmatique". La députée LFI Clémentine Autain voit plutôt en lui un "opportuniste professionnel". M. de Rugy, qui se sait attendu au tournant, a promis mardi de ne pas dévier "de la voie de la transformation écologique voulue par les Français lors des élections". Emmanuel Macron a notamment promis durant sa campagne de respecter la Loi de transition énergétique de 2015. Adhérent d'EELV depuis 1997, M. de Rugy a rompu en août 2015 avec ses camarades, critiquant leur "dérive gauchiste" et leur choix de ne pas participer au gouvernement de Manuels Valls. En 2017, après avoir participé à la primaire organisée par le PS et ses alliés pour la présidentielle, il a annoncé son ralliement à Emmanuel Macron, en dépit de son engagement à soutenir le vainqueur Benoît Hamon. "Je préfère la cohérence à l'obéissance", avait justifié le député, qui avait soutenu la déchéance de nationalité pendant le quinquennat Hollande. Devenu vice-président de l'Assemblée après le départ de Denis Baupin en mai 2016, il a été élu au Perchoir au début de la mandature, en raison notamment de son expérience de parlementaire. - "Contesté" à l'Assemblée - Au Palais Bourbon, M. de Rugy, qui ne fait pas partie du premier cercle d'Emmanuel Macron, n'a pas fait l'unanimité, s'attirant la vindicte des Insoumis et des critiques au sein même de la majorité, en raison notamment de ses attaques contre les "multirécidivistes de l'absence". "Ça bosse, ici", lui avait rétorqué en février le président du groupe LREM Richard Ferrand, dont le nom est cité pour lui succéder au Perchoir. "Oui, il est contesté", affirmait en juin un député LREM, reprochant notamment à M. de Rugy de laisser planer le doute sur sa volonté de "remettre en jeu la présidence au bout de deux ans et demi, alors qu'il a été élu sur cet engagement"- une critique qui s'éteint avec sa nomination au gouvernement. Opposé à la limitation du droit d'amendement parlementaire, M. de Rugy a aussi appelé en juin le gouvernement à "mettre de l'ordre dans l'ordre du jour". Mais l'opposition ne lui en a pas particulièrement su gré, le député PCF Sébastien Jumel y voyant les "coups de menton" et "fausses colères" d'un président ayant "dealé un affaiblissement du Parlement", via le projet de réforme institutionnelle. Pour M. de Rugy, ces inimitiés découlent en partie de sa volonté de moderniser l'institution - il a lancé en ce sens un vaste chantier toujours en cours. Issu de la noblesse, et "assez souvent" attaqué sur son nom (patronyme complet: François Goullet de Rugy), selon son entourage, il n'a pourtant ni "château", ni trésor" et des parents enseignants. Ce diplômé de Sciences Po passé par Génération Écologie est devenu en 1997 l'assistant parlementaire du groupe Radical citoyen et Vert, jusqu'en 2002. A partir de 2001, il a été adjoint aux transports du maire de Nantes d'alors, Jean-Marc Ayrault, auquel il s'est opposé sur le projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes. Il a été élu député en 2007 puis en 2012, avec le soutien du PS. Père de deux enfants, il a épousé en décembre une journaliste du magazine Gala, Séverine Servat. chl-sl/pab/cam FACEBOOK RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Rugy au gouvernement, le Perchoir est libre pour Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180904172758.fjznc4t0.html</link>
   <description><![CDATA[Le départ de François de Rugy de l'Assemblée pour le gouvernement libère le Perchoir pour Richard Ferrand, très proche d'Emmanuel Macron et actuel chef de file des députés marcheurs, mais déjà deux candidates LREM se présentent face à lui. Le député du Finistère a annoncé sa candidature mardi à la mi-journée, lors d'une réunion du bureau du groupe majoritaire, ont indiqué des participants. "Je souhaite que le président Richard Ferrand soit le prochain président de l'Assemblée nationale", avait tweeté l'un de ses fidèles, le député et premier questeur Florian Bachelier, dès la nomination de M. de Rugy, un "marcheur" issu des rangs écologistes. Mais pour Damien Abad, vice-président des députés LR, le remaniement revient à "une manoeuvre politicienne": cela permet "de faire la courte échelle pour mettre Richard Ferrand à la présidence de l'Assemblée nationale", a-t-il pointé à l'AFP. Les prétendants LREM ont jusqu'à mercredi soir pour se faire connaître, avant un vote interne pour les départager, lundi, dans le cadre d'un séminaire de rentrée à Tours. Puis l'ensemble des députés voteront mercredi 12 septembre, jour de reprise, pour élire leur président, des candidatures de plusieurs bords étant alors possibles. L'Insoumise Mathilde Panot a d'ores et déjà annoncé qu'elle en était. La présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet, et la députée de l'Isère Cendra Motin sont sur les rangs LREM. "Nouveaux visages, nouveaux usages, telle est la dynamique qui nous a portés jusqu'ici et qui doit continuer à nous animer", a fait valoir la première dans un message à ses collègues. La présidente de la commission du Développement durable, Barbara Pompili (LREM), dont le nom était cité pour succéder à Nicolas Hulot au gouvernement, a dit aussi à l'AFP "réfléchir" à se porter candidate. - "Concurrence" - M. Ferrand n'a jamais caché son souhait de devenir le quatrième personnage de l'État. Son inimitié avec François de Rugy était notoire mais le premier a pu paradoxalement pousser à la promotion du second. Au programme du prochain président de l'Assemblée: la poursuite des chantiers de "transformation" de l'institution initiés par François de Rugy, la gestion avec le gouvernement d'un ordre du jour très chargé et aussi les relations avec les différents groupes politiques, parfois compliquées pour l'ex-président, notamment avec les Insoumis. Si l'hypothèse Ferrand se concrétisait, les jeux seraient ouverts pour lui succéder à la tête des 312 députés LREM - une fonction stratégique mais souvent ingrate. "Vous croyez que le rêve de sa vie était d'être président de groupe ?", lâchait il y a quelques semaines un élu LREM. "Dire que j'y prends du plaisir, oui, que c'est intéressant, oui, que c'est agréable, oui, parfois frustrant, oui", reconnaissait alors l'intéressé. M. Ferrand, brièvement ministre de la Cohésion des territoires au début du quinquennat, avait été contraint de démissionner du gouvernement après avoir été mis en cause dans une affaire immobilière liée aux Mutuelles de Bretagne. L'information judiciaire ouverte à Paris pour "prise illégale d'intérêts" a été récemment dépaysée à Lille. L'ancien socialiste rallié de la première heure à Emmanuel Macron avait alors été élu à la quasi-unanimité le 24 juin 2017 par les députés macronistes à leur présidence. "Il a un fort caractère et, en même temps, il est là parce qu'il a ce fort caractère", soulignait une "marcheuse", pour qui "tenir un groupe de 300 personnes qui viennent d'horizon asymétriques, je ne sais même pas si c'est réalisable". Au-delà de ce rôle moteur dans la cohésion d'un groupe où quelques figures de frondeurs commencent à émerger, M. Ferrand était revenu cet été sur le devant de la scène du théâtre parlementaire comme rapporteur général de la révision constitutionnelle. Ce projet qui a déjà du plomb dans l'aile pourrait souffrir de son départ, ainsi que de celui de François de Rugy, qui s'était érigé en défenseur des droits du Parlement. Pour la présidence du groupe majoritaire, "il y a beaucoup plus de concurrence à attendre, mais Gilles Le Gendre (vice-président et porte-parole du groupe) apparaît comme le successeur naturel", d'après une source parlementaire. Parmi les autres candidats potentiels dont les noms reviennent figurent Aurore Bergé et Brigitte Bourguignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Braun-Pivet et Motin (LREM) candidates à la présidence de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180904162432.srles0l9.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet, et la députée de l'Isère Cendra Motin, toutes deux LREM, sont candidates pour succéder à François de Rugy à la présidence de l'Assemblée, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Les prétendants LREM ont jusqu'à mercredi soir pour se faire connaître, avant un vote interne lundi dans le cadre d'un séminaire de rentrée pour les départager. Puis l'ensemble des députés voteront mercredi lors de l'ouverture de la session pour élire leur président, des candidatures de plusieurs bords étant alors possibles. Le vote aura lieu avant ou après les questions au gouvernement. Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, doit se porter candidat. Mme Braun-Pivet, ancienne avocate et novice en politique jusqu'en 2017, a été la première à le devancer. "Dans le droit fil du projet qui nous unit autour du président Emmanuel Macron, je souhaite que nous poursuivions ensemble les réformes engagées au cours de cette première année afin de moderniser et d'ouvrir notre Assemblée", a-t-elle écrit dans un mail aux députés LREM que s'est procuré l'AFP. "Nouveaux visages, nouveaux usages, telle est la dynamique qui nous a portés jusqu'ici et qui doit continuer à nous animer", ajoute celle qui a été en juillet co-rapporteure de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée. Cendra Motin est également candidate, selon son entourage. Consultante en ressources humaines de profession, elle a été quelques mois vice-présidente de l'Assemblée. Elle siège à la commission des Finances et a été chargée d'une mission sur le prélèvement à la source. Enfin, la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM), dont le nom était cité pour succéder à Nicolas Hulot au gouvernement, a dit à l'AFP "réfléchir" à se porter candidate. Par ailleurs, pour les Insoumis, Mathilde Panot sera candidate mercredi à la présidence de l'Assemblée. "Il est temps d'élire une femme présidente de l'Assemblée nationale. Une femme parmi les 4 premiers personnages de l'État ! Il est temps", a tweeté le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Braun-Pivet (LREM) candidate à la présidence de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180904141256.voeq7buf.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet (LREM), est candidate pour succéder à François de Rugy à la présidence de l'Assemblée, a-t-elle indiqué mardi dans un mail à ses collègues "marcheurs". Les prétendants LREM ont jusqu'à mercredi soir pour se faire connaître, avant un vote interne lundi dans le cadre d'un séminaire de rentrée pour les départager. Puis l'ensemble des députés voteront mercredi lors de l'ouverture de la session pour élire leur président, des candidatures de plusieurs bords étant alors possibles. Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, doit se porter candidat. Mme Braun-Pivet, ancienne avocate et novice en politique jusqu'en 2017, l'a devancé. "Dans le droit fil du projet qui nous unit autour du président Emmanuel Macron, je souhaite que nous poursuivions ensemble les réformes engagées au cours de cette première année afin de moderniser et d'ouvrir notre Assemblée", a-t-elle écrit dans ce mail que s'est procuré l'AFP. "Nouveaux visages, nouveaux usages, telle est la dynamique qui nous a portés jusqu'ici et qui doit continuer à nous animer", ajoute celle qui a été en juillet co-rapporteure de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Rugy au gouvernement, le "perchoir" est libre pour Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180904125641.9ps85y4t.html</link>
   <description><![CDATA[Le départ de François de Rugy de l'Assemblée pour le gouvernement libère le "perchoir" pour Richard Ferrand, très proche d'Emmanuel Macron et actuel chef de file des députés marcheurs, qui attendait ce poste pour la mi-mandat fin 2019. L'élection, qui pourrait voir d'autres candidats de divers bords se présenter, devrait avoir lieu dès mercredi prochain, à l'ouverture de la session extraordinaire de septembre, selon une source parlementaire. "Je souhaite que le Président @RichardFerrand soit le prochain Président de l'@AssembleeNat", a tweeté l'un de ses fidèles, le député et premier questeur Florian Bachelier, dès la nomination de M. de Rugy, un "marcheur" issu des rangs écologistes. "#Rugy exfiltré du #Perchoir. L'écologie va-t-elle y gagner? La voie est libre désormais pour #Ferrand! Le jeu des chaises musicales se poursuit", a raillé le LR Philippe Gosselin. Situation paradoxale: l'inimitié entre Richard Ferrand et François de Rugy était notable mais le premier a pu pousser à la promotion du second. M. Ferrand, élu du Finistère de 56 ans, n'a jamais caché son souhait de devenir le quatrième personnage de l'Etat et devrait rendre publique rapidement sa candidature, selon son entourage. Et le prétendant LREM au "perchoir" sera désigné officiellement lors du séminaire de rentrée du groupe, prévu lundi et mardi à Tours. Au programme du prochain président de l'Assemblée: la poursuite des chantiers de "transformation" de l'institution initiés par François de Rugy, la gestion avec le gouvernement d'un ordre du jour très chargé et aussi les relations avec les différents groupes politiques, parfois compliquées pour l'ex-président avec notamment les Insoumis. - Quel chef de file LREM ? - Si l'hypothèse Ferrand se concrétisait, les jeux seraient ouverts pour lui succéder à la tête des 312 députés LREM - une fonction stratégique mais souvent ingrate. "Vous croyez que le rêve de sa vie était d'être président de groupe?", lâchait il y a quelques semaines un élu LREM. "Dire que j'y prends du plaisir, oui, que c'est intéressant, oui, que c'est agréable, oui, parfois frustrant, oui", reconnaissait alors l'intéressé. M. Ferrand, brièvement ministre de la Cohésion des territoires au début du quinquennat, avait été contraint de démissionner du gouvernement après avoir été mis en cause dans une affaire immobilière liée aux Mutuelles de Bretagne. L'information judiciaire ouverte à Paris pour "prise illégale d'intérêts" a été récemment dépaysée à Lille. L'ancien socialiste rallié de la première heure à Emmanuel Macron avait alors été élu à la quasi-unanimité le 24 juin 2017 par les députés macronistes à leur présidence. "Il a un fort caractère et en même temps il est là parce qu'il a ce fort caractère", soulignait une "marcheuse", pour qui "tenir un groupe de 300 personnes qui viennent d'horizon asymétriques, je ne sais même pas si c'est réalisable". Au-delà de ce rôle de tenir un groupe où quelques figures de frondeurs commencent à émerger, M. Ferrand était revenu cet été sur le devant de la scène du théâtre parlementaire comme rapporteur général de la révision constitutionnelle. Ce projet qui a déjà du plomb dans l'aile pourrait souffrir de son départ. Pour la présidence du groupe majoritaire, "il y a beaucoup plus de concurrence à attendre mais Gilles Le Gendre (vice-président et porte-parole du groupe) apparaît comme le successeur naturel", d'après une source parlementaire. Parmi les autres candidats potentiels figurent Aurore Bergé, Cendra Motin et encore Yaël Braun-Pivet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy succède à Nicolas Hulot à l'Ecologie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180904111350.7j8untv9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a été nommé mardi ministre de la Transition écologique et solidaire en remplacement de Nicolas Hulot, qui a démissionné la semaine dernière, a annoncé l'Elysée. L'ancienne nageuse Roxana Maracineanu est nommée ministre des Sports à la place de Laura Flessel, qui a annoncé son départ dans la matinée, a précisé la présidence. Aucun autre changement au sein du gouvernement n'est annoncé avec ce remaniement, qui intervient une semaine après la démission surprise de Nicolas Hulot de son poste de N.3 de l'équipe dirigée par Edouard Philippe. Âgé de 44 ans, M. de Rugy obtient pour la première fois un portefeuille ministériel. Ancien adjoint du maire de Nantes, il avait rompu en août 2015 avec EELV avant de soutenir Emmanuel Macron durant la campagne présidentielle. Il préside l'Assemblée nationale depuis le début de la mandature. Née le 7 mai 1975 en Roumanie, la nageuse Roxana Maracineanu est une ancienne championne du monde du 200 mètres dos. Elle s'était vu confier une mission pour réduire le nombre de noyades en juillet par le Premier ministre Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 11:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé publique: le sel dans la ligne de mire de députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180831133151.z39vimlu.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés réunis en commission d'enquête veulent inciter les acteurs du secteur agroalimentaire à réduire la teneur en sel contenu dans leurs produits, comme les plats cuisinés, afin notamment de lutter contre les maladies cardio-vasculaires. Une vingtaine de députés, réunis au sein de la commission d'enquête sur l'alimentation industrielle, planchent depuis fin mars sur les mesures à mettre en place pour lutter contre la malnutrition ou encore l'émergence de maladies chroniques. "Il y a des problématiques de santé publique qui sont gravissimes et qui incluent aussi la question du sel", que l'on retrouve notamment dans les "produits transformés ou ultra-transformés", comme les plats préparés par l'industrie ou encore la viande, a regretté auprès de l'AFP lE rapporteur de la commission et députée LREM, Michèle Crouzet. L'Organisation mondiale de la santé (OMS) recommande une consommation quotidienne de sel limitée à 5 grammes par personne, "alors qu'on est aujourd'hui à une fourchette comprise entre 10 et 12 grammes". "On peut facilement mettre beaucoup moins de sel dans notre alimentation, sans que cela gêne quoi que ce soit au niveau gustatif", a-t-elle encore estimé, rappelant qu'environ 12 millions de personnes souffrent d'hypertension en France. Plus globalement, "les produits ultra-transformés qui contiennent des colorants, des conservateurs ou des agents de saveur pour donner un goût acceptable sont un fléau pour notre alimentation", a jugé Loïc Prud'homme, président de cette commission et député La France Insoumise (LFI). "Dès que je ne suis pas capable de trouver la liste des ingrédients contenus dans mon plat à l'épicerie en bas de chez moi, c'est qu'il y a un problème", a-t-il poursuivi. Une des solutions serait, selon Michèle Crouzet, de taxer les produits "contenant trop de sel" pour que "le consommateur soit à nouveau maître" de son alimentation. Une mesure qui rappelle la "taxe soda" sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy. "J'additionne la volonté de taxer les produits contenant trop de sel à celle de la pédagogie dans les milieux éducatifs", a-t-elle souligné. Une autre piste serait également de lutter contre la publicité "massive à la télévision", pour M. Prud'homme. "Si on ne met pas un cadre très strict sur la publicité mensongère et trompeuse, on aura du mal à s'en sortir", a-t-il prévenu. La commission d'enquête s'est aussi intéressée à la question des additifs alimentaires. Elle doit rendre son rapport le 27 septembre prochain.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: "15 jours pour lever les doutes" dit Bergé (LREM), l'opposition critique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180831104955.4ea53yir.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "se laisse 15 jours" pour "lever les doutes" autour du prélèvement à la source et décider de la date de sa mise en oeuvre, a indiqué vendredi Aurore Bergé, porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée nationale. Mais la communication de l'exécutif suscite critiques et interrogations dans les rangs de l'opposition. "Oui nous souhaitons mettre en oeuvre le prélèvement à la source (mais) si c'est mis en oeuvre et qu'au final ce n'est pas dans les bonnes conditions pour les Français, ce sera un échec. Il faut que ce soit une réussite, et donc c'est ça qu'a demandé le président de la République: on se laisse 15 jours pour lever les doutes", a déclaré Aurore Bergé sur RMC. "Ca se fera", a-t-elle assuré, et "sur la question de la date de janvier 2019, on se laisse 15 jours pour savoir exactement la date d'entrée en vigueur", a-t-elle précisé. Cette date n'est plus certaine depuis qu'Emmanuel Macron a annoncé jeudi qu'il attendait "des réponses précises" avant de décider la mise en oeuvre, après des mois de préparation du pays à cette réforme majeure. Dimanche, le Premier ministre Edouard Philippe avait déjà semé le doute en promettant de faire "le point" d'ici quelques semaines. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin avait toutefois assuré dans la foulée que le prélèvement à la source serait bien appliqué dès la fin janvier 2019. - "Carabistouille" - "Emmanuel Macron faisait partie des ministres que j'avais rencontrés pour évoquer ce sujet. Il m'avait dit qu'il n'y voyait pas d'inconvénient", a assuré vendredi sur franceinfo un des artisans de la réforme, l'ancien secrétaire d'Etat chargé du Budget et des Comptes publics Christian Eckert (PS). Il est donc "un peu surprenant" que le chef de l'Etat "découvre que la France ne serait pas capable de mettre en oeuvre le prélèvement à la source", alors que "des milliers de fonctionnaires" y travaillent depuis des mois, a-t-il ajouté, déplorant "une forme de mépris de la capacité des Françaises et des Français à comprendre les choses". Stéphane Le Foll (PS) a lui dit ne "pas très bien comprendre ce qui se passe, après avoir vu à la fois de la publicité à la télé, une lettre envoyée à tous les contribuables". Est-ce qu'"on va remettre en cause une grande réforme parce qu'il y a un problème de communication ? (...) On ne voit pas très bien la cohérence de tout ça", a-t-il résumé sur Radio Classique, estimant que "ça sent un peu la carabistouille". "Techniquement, c'est sans doute prêt (...) mais politiquement ils ne savent pas comment prendre le truc, parce qu'ils sentent bien que la saison 1 de Macron est une chose, la saison 2, c'est plus compliqué", a commenté sur RMC le député La France insoumise Alexis Corbière, qui est opposé à la réforme. Pour le porte-parole du Rassemblement national (ex-FN), Jordan Bardella, "sur ce sujet comme beaucoup d'autres, le gouvernement est loin de rassurer", a-t-il estimé sur Sud Radio, quand la députée Emmanuelle Ménard (apparentée au RN) critiquait "un rétropédalage en direct" sur une réforme "mal pensée". Et ce "n'est peut-être pas non plus sans lien avec la perspective des élections européennes en mai prochain", a-t-elle remarqué sur BFMTV et RMC. Le président des Républicains Laurent Wauquiez avait quant à lui demandé mercredi à l'exécutif de renoncer à une réforme "qui va dans le mur".]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: "15 jours pour lever les doutes", dit Aurore Bergé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180831080113.d3xeq6d3.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "se laisse 15 jours" pour "lever les doutes" autour du prélèvement à la source et décider de la date de sa mise en oeuvre, a indiqué vendredi la députée Aurore Bergé, porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée nationale. "Oui nous souhaitons mettre en oeuvre le prélèvement à la source, (...) mais comme ça crée un certain nombre d'interrogations, on doit faire en sorte que ce soit mis en oeuvre dans les bonnes conditions. Si c'est mis en oeuvre et qu'au final, ce n'est pas dans les bonnes conditions pour les Français, ce sera un échec. C'est ce qu'a demandé le président de la République: on se laisse 15 jours pour lever les doutes", a-t-elle déclaré sur RMC. "Ca se fera", a-t-elle assuré, et "sur la question de la date de janvier 2019, on se laisse 15 jours pour savoir exactement la date d'entrée en vigueur de cette mesure", a-t-elle néanmoins précisé. L'entrée en vigueur du prélèvement à la source au 1er janvier 2019 n'est plus certaine depuis qu'Emmanuel Macron a annoncé jeudi qu'il attendait "des réponses précises" avant de décider, après des mois de préparation du pays à cette réforme majeure. Dimanche, le Premier ministre Édouard Philippe avait déjà semé le doute en promettant de faire "le point" d'ici quelques semaines. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin avait toutefois assuré dans la foulée qu'elle serait bien mise en oeuvre dès la fin janvier 2019. Interrogée pour savoir si cette réforme inquiétait l'Élysée, Aurore Bergé a assuré que ce n'était pas le cas: "On a été élu parce que nous sommes des gens qui n'avons pas peur, ni des sondages, ni des inquiétudes sur nos réélections potentielles", a-t-elle affirmé. "Est-ce que vous avez déjà vu le président ou le gouvernement reculer devant des réformes ?". "On prend le temps car c'est une réforme extrêmement importante pour les Français, qui va leur simplifier la vie", mais aussi "créer des bouleversements donc il faut s'assurer qu'on est prêt pour ces changements", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 08:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Succession de Hulot: Rugy assure n'être "candidat à rien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180830071958.qqy56npy.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, président LREM de l'Assemblée nationale issu des écologistes, dont le nom est cité parmi les remplaçants potentiels de Nicolas Hulot, a assuré jeudi n'être "candidat à rien", et qu'il entendait "poursuivre son action à l'Assemblée". "Je ne suis candidat à rien. Je suis président de l'Assemblée nationale, depuis à peine plus d'un an, et j'entends poursuivre mon action à l'Assemblée nationale", a répondu l'élu de Loire-Atlantique sur RTL, alors qu'on lui demandait s'il était intéressé par le poste de ministre de la Transition écologique. "Je respecte les institutions, celui qui nomme les ministres du gouvernement, c'est le président de la République, (...) les réponses que je pourrai lui faire je les lui ferai à lui", a-t-il poursuivi. Le poste de ministre de la Transition écologique, laissé vacant après la démission inattendue mardi de Nicolas Hulot, sera maintenu selon les propos du Premier ministre Edouard Philippe. Parmi les noms de remplaçants potentiels qui circulent chez les observateurs on trouve notamment Pascal Canfin, ancien ministre de François Hollande et actuel directeur général de l'ONG WWF France, le secrétaire d'Etat à la Transition écologique Sébastien Lecornu, ou Barbara Pompili (ex-EELV) et Michèle Pappalardo, directrice de cabinet de M. Hulot. Sont également cité l'ex-ministre Chantal Jouanno, et donc François de Rugy. "Je sais d'expérience (...) que c'est sans doute l'un des postes ministériels les plus difficiles parce que souvent vous êtes seuls contre tous au sein du gouvernement, parfois dans d'autres cercles vis-à-vis d'entreprises et de syndicats", a déclaré l'élu, ancien membre d'Europe Ecologie-Les Verts notamment. "Il faut faire preuve de détermination, d'engagement mais aussi de persévérance dans le temps", a-t-il fait valoir. Interrogé sur la question du nucléaire, "le sujet majeur" du ou de la futur(e) ministre, François de Rugy a insisté sur la "diversification": "arrêtons d'être dans l'idée qu'il n'y a qu'une solution en matière d'énergie, de transports, d'électricité". "Développons les énergies renouvelables en priorité", a-t-il ajouté, tout en remarquant qu'"en revanche on ne ferme pas les centrales nucléaires en un jour".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 07:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hulot: Rugy "regrette" mais insiste sur "la nécessité de l'action"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180828174317.njkrfus3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a "regretté" mardi la démission de Nicolas Hulot du gouvernement, estimant que dans le domaine de l'écologie "on ne peut plus se dérober devant la nécessité de l'action". "Je respecte la décision de Nicolas Hulot même si je la regrette. Je salue son action depuis 15 mois au sein du gouvernement pour enclencher des transformations écologiques profondes: plus que jamais, celles-ci doivent être accomplies avec engagement, persévérance et détermination", écrit sur son compte Facebook M. de Rugy, dont le nom circule pour succéder à M. Hulot. "Pris entre le feu roulant des perpétuels procès en trahison et le feu non moins roulant des oppositions au changement venant des lobbys et des conservateurs de tous poils, il a pu se lasser -ce qui peut se comprendre", analyse l'ancien coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée. "Celui ou celle qui lui succèdera à cette difficile responsabilité devra justement avoir pour lui la possibilité d'agir dans la durée", estime-t-il. "L'écologie, cela ne peut pas être que des grands discours d'analyse, de dénonciation ou même de propositions mais bien de l'action, encore de l'action et toujours de l'action", martèle M. de Rugy, depuis toujours chantre d'une écologie "réformiste". "On ne peut plus se dérober devant la nécessité de l'action", conclut-il. Le député avait quitté EELV en août 2015, dénonçant alors la "dérive gauchiste" de ses camarades. Après avoir participé à la primaire du PS et de ses alliés pour la présidentielle, il a annoncé son soutien à Emmanuel Macron plutôt qu'à son vainqueur Benoît Hamon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patriat (LREM) "regrette" la décision de Hulot, qui ne lui paraît "pas justifiée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180828145736.8o9p268k.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur François Patriat (LREM) a regretté mardi auprès de l'AFP la décision de Nicolas Hulot de quitter le gouvernement, jugeant qu'elle n'était "pas justifiée" au regard des arbitrages obtenus par le ministre de la Transition écologique. "Je regrette cette démission qui ne me paraît pas justifiée au vu de la réunion d'hier. Nicolas Hulot ne mesure pas le chemin parcouru, les succès qu'il a obtenus, et le nombre d'arbitrages rendus en sa faveur avec le soutien constant du président de la République", a affirmé le sénateur LREM et vice-président du groupe d'étude Chasse et pêche au Sénat. "Pour Nicolas Hulot les choses ne vont pas assez vite, mais il ne mesure pas la différence entre l'urgence écologique et la gestion du temps de l'action gouvernementale dans une économie mondialisée", a-t-il poursuivi. M. Patriat, présent à une réunion lundi à l'Elysée avec les chasseurs, affirme que la réunion s'est "bien passée", qu'il n'y avait "pas de tension". "Il a obtenu des concession majeures", notamment la fusion de l'Agence française pour la biodiversité (AFB) et de l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS), dont ne voulaient pas les chasseurs, a-t-il noté. "C'est toute la grandeur et la faiblesse des écologistes. Ils sont passionnés, investis d'une mission. Mais ils ne prennent pas la dimension du rythme de l'écologie politique. L'écologie sociétale est une chose, l'écologie politique en est une autre", a-t-il conclu. Pour le député de Paris LREM Gilles Le Gendre, l'ancien ministre de la Transition écologique a "oublié" qu'il y avait dans l'intitulé de son poste "le mot transition", qui "porte en lui la promesse de la progressivité de l'action". "Aujourd'hui, on a compris que l'écologie nécessitait des transformations profondes de notre système productif, et non de simples mesurettes. Qui dit transformations profondes dit transformations lentes", a-t-il argué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une aile de l'Assemblée momentanément évacuée en raison d'un courrier suspect</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180827184339.m6mlmwpa.html</link>
   <description><![CDATA[Une aile du Palais Bourbon a été momentanément évacuée dans la matinée de lundi après que le député Meyer Habib (UDI) a reçu un courrier contenant une poudre suspecte, qui s'est avérée être du sucre, a-t-on appris auprès de la présidence de l'Assemblée nationale. Le courrier a été découvert à son bureau par un collaborateur du député et l'incident a nécessité l'évacuation des locaux concernés, a précisé la présidence. "Nous avons été alertés en fin de matinée. Une équipe de spécialistes du risque chimique a été envoyée sur place. Elle a analysé l'échantillon et a déterminé assez vite qu'il s'agissait de sucre glace", a indiqué pour sa part un porte-parole de la Brigade des sapeurs-pompiers de Paris (BSPP) "L'incident a été pris très au sérieux" et l'Assemblée nationale va porter plainte, a indiqué la présidence de l'Assemblée. Selon le député des Français établis hors de France, le courrier contenait également une lettre de menace. "Je reçois régulièrement des menaces de mort, de décapitation... Mais de la poudre c'est nouveau. Je suis inquiet pour la France. On a le droit de ne pas être d'accord avec mes positions mais menacer de mort un citoyen, ce n'est pas normal", a-t-il déclaré à l'AFP. M. Habib est notamment connu pour ses prises de position en soutien à Israël. Son collaborateur parlementaire, Stéphane de Mirochesdji, a précisé qu'il avait ouvert une enveloppe dans le courrier accumulé après trois semaines de pause et qu'il s'en était échappé "pas mal de poudre". "J'ai été isolé dans une pièce et confiné avec un masque pendant 1h30-2h" en compagnie d'un pompier intervenu en premier et qui a également été exposé, a-t-il poursuivi. L'aile qui a été évacuée est l'aile B, qui couvre la vice-présidence et le bureau de députés LREM et UDI-Agir et Indépendants, a-t-on précisé de même source.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les européennes, un choix entre l'UE de Macron et celle d'Orban et Salvini</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180826123210.ch21cwsu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Richard Ferrand a souligné dimanche que l'enjeu des élections européennes de mai était "fondamental", estimant que les électeurs devraient choisir entre l'Europe de Macron, Merkel et Sanchez et celle d'Orban et Salvini. Ces élections, "c'est quelque chose de fondamental, parce que le destin des nations d'Europe est lié, et on voit bien que dans un certain nombre de pays c'est un nationalisme et un conservatisme antieuropéen à tout crin qui est en train de se développer", a déclaré M. Ferrand sur BFMTV. "Donc au fond, les Françaises et les Français ont le choix entre l'Europe que porte le président Emmanuel Macron et l'Europe d'Orban, Salvini et compagnie. Au fond c'est Macron, Merkel, et Sanchez en Espagne si je résume, c'est à dire ceux qui se disent que nous avons un avenir européen, que ce soit la gestion de l'immigration, sur la politique de défense, sur les convergences fiscales et sociales, sur la capacité de recréer une Europe de puissance, sur tous les enjeux d'éducation avec Erasmus, la recherche etc, ou ceux qui disent non, il faut se recroqueviller sur soi parce que tout seul on va y arriver mieux". "La vérité c'est non, c'est que tout seul un pays nationaliste il finit toujours par couler", a ajouté M. Ferrand, pour qui "la force de la France c'est une Europe qui soit souveraine et qui soit forte, c'est comme ça aussi que notre pays tiendra son rang".]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La révision constitutionnelle décalée "de quelques mois tout au plus" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180825221014.tqmnpvey.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen de la révision constitutionnelle, stoppé à l'Assemblée en juillet en raison de l'affaire Benalla, reprendra "dès que possible", a affirmé dimanche Edouard Philippe en évoquant un "décalage de quelques mois tout au plus". "La révision constitutionnelle sera présentée dès que possible au cours de la session ordinaire. C'est un décalage de quelques mois tout au plus", a déclaré le Premier ministre dans une interview au Journal du Dimanche. La session reprendra par le projet de loi Pacte sur les entreprises "car nous voulons concentrer en cette rentrée notre action sur les chantiers économiques", a précisé le chef du gouvernement. Interrogé sur l'affaire Benalla, le Premier ministre a estimé que "tout a été dit, redit, commenté et surcommenté". "J'ai trouvé ça disproportionné par rapport à la réalité des faits et au quotidien des Français", a-t-il insisté au sujet de ce proche collaborateur d'Emmanuel Macron filmé en train de frapper et malmener des manifestants le 1er mai.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 22:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
