<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 17:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie chez Ferrand: un cran supplémentaire dans l'antiparlementarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209164616.lws6jgyo.html</link>
   <description><![CDATA[Après des dégradations en série de domiciles ou permanences de députés de la majorité, les violences antiparlementaires ont franchi un palier avec la tentative d'incendie visant la maison même du président de l'Assemblée, dans un contexte de difficile sortie de la crise des "gilets jaunes". "Peut-être qu'il est temps d'arrêter la violence, peut-être qu'il est temps d'arrêter la mise en cause systématique des représentants de la démocratie (et) de nos forces de l'ordre", a lancé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner samedi, lors de l'acte 13 des "gilets jaunes". Des "gilets jaunes" du cortège parisien ont tenté d'enfoncer des palissades devant le Palais Bourbon. Certains ont uriné devant Assemblée puis Sénat, a constaté l'AFP. "Honte" à ceux qui s'en prennent à "la maison de la Nation", s'est insurgée Aurore Bergé, porte-parole LREM, sur Twitter. L'enquête sur la tentative d'incendie de la résidence de Richard Ferrand (LREM) à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, a été confiée à la brigade de recherche de la gendarmerie de Châteaulin. Selon le procureur de Brest, Jean-Philippe Récappé, il n'y a "aucune revendication" et "rien qui permette de relier ces faits à un groupe quelconque" à ce stade. "La gendarmerie nationale ayant découvert sur place une couverture, un résidu de pneumatique, et une torche artisanale imbibée de carburant, l'origine criminelle ne semble pas faire de doute", avait indiqué la présidence de l'Assemblée vendredi soir, peu après la découverte du sinistre, qui remonterait à plusieurs jours et a donné lieu à une plainte. Cependant, "les auteurs ne semblent pas avoir eu la volonté de mettre le feu à la maison", le foyer ayant été placé à l'extérieur, a précisé le procureur de Brest à l'AFP. "Rien ne légitime la violence ou l'intimidation à l'égard d'un élu de la République", a affirmé Emmanuel Macron. Le président de l'Assemblée, quatrième personnage de l'Etat, a aussi reçu le soutien du gouvernement et de l'ensemble de la classe politique, jusqu'à Marine Le Pen (RN). Le patron de LR Laurent Wauquiez a encore condamné samedi "un acte honteux et consternant". Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a aussi indiqué avoir adressé à Richard Ferrand "un message personnel de solidarité". L'élu breton "reste auprès des siens ce week-end", selon son entourage. Sa maison avait déjà été la cible d'agriculteurs en colère début 2016. - "On dépasse les bornes" - La tentative d'incendie s'inscrit dans une série d'actes violents et menaces envers les députés de la majorité, depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" en novembre. Au total, cinquante à soixante "marcheurs" ont été visés, dont certains ont reçu une protection policière au moins un temps, de sources parlementaires. "Après l'attaque d'un ministère, des dégradations de permanences parlementaires, des lettres haineuses et racistes contre des députés" et ces faits visant Richard Ferrand, "jusqu'où iront-ils contre les élus?", s'interroge Sandrine Mörch (LREM). "On dépasse les bornes en mettant le feu à un domicile", a aussi dénoncé à l'AFP Christian Jacob, président des députés LR. Ce samedi de mobilisation des "gilets jaunes" a encore donné lieu à des dégradations de permanences, dont celle de Delphine O à Paris. Fait rare dans l'histoire, le domaine privé des parlementaires est également ciblé : domiciles tagués, coups de feu devant un autre, et encore voitures incendiées devant celui de Jacqueline Dubois (Dordogne) en décembre. M. Castaner a aussi fait état de menaces contre des parlementaires "qui ont voté certains textes de loi comme cette semaine" la proposition de loi controversée "anticasseurs". Il s'est élevé contre "une menace à la démocratie même". L'historienne Danielle Tartakowsky estime, auprès de l'AFP, que "cet antiparlementarisme est lié pour une part à l'affaiblissement du rôle des élus". Elle met aussi en avant "l'éloignement entre élus et électeurs, accru par la fin du cumul des mandats". "Les Français, depuis des décennies, constatent que leurs problèmes ne se règlent pas, ce qui crée une défiance terrible à l'égard des élus, quels qu'ils soient. Recourir à la violence est contre-productif", plaide Marie Guévenoux, copilote pour les députés LREM du grand débat national. Ceux-ci organisent ou co-organisent plus de 500 réunions d'ici mi-mars, e, espérant canaliser la colère. reb-mcl-ll/bma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 16:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209152729.2kd9ibzw.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée à Paris, près de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Des street-medics ont rapporté à l'AFP que l'homme avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. De son côté, la préfecture de police de Paris a indiqué à l'AFP que la victime a eu "quatre doigts arrachés" et a été évacuée par les pompiers et transportée à l'hôpital. La cause de la blessure n'a pas été établie dans l'immédiat. Cela s'est passé "au moment d'une intervention des forces de l'ordre alors que des manifestants tentaient de pénétrer dans l'Assemblée nationale", selon la préfecture de police qui "cherche à déterminer les circonstances exactes". Selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". - Incidents sporadiques sur la rive gauche - Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour du cortège de plusieurs milliers de manifestants, qui était parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants ont uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège. Des incidents sporadiques se sont aussi produits le long du parcours du cortège, notamment rue de Rennes, boulevard Saint-Michel et autour du jardin du Luxembourg. Aux tirs de projectiles contre les CRS et aux dégradations de mobilier urbain ou de banques, les forces de l'ordre ont répondu par des tirs de grenades lacrymogènes, de désencerclement ou de lanceurs de balles de défense (LBD). Les forces de l'ordre ont procédé à 17 interpellations, a indiqué vers 16H00 la préfecture de police. A 14H00, le ministère de l'Intérieur a recensé 4.000 manifestants dans les rues de la capitale. rfo-kap-jmo-mig/epe/asm]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris (secouristes à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209141103.0v0kgl90.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée à Paris, à hauteur de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Cet homme a été évacué par les pompiers de l'Assemblée, un bandage au bout de l'avant-bras, a constaté un journaliste de l'AFP. Des street-medics ont rapporté à l'AFP qu'il avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. La cause exacte de la blessure n'a pas été établie dans l'immédiat. Mais, selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". La préfecture de police a confirmé à l'AFP qu'un "manifestant blessé à la main" a été pris en charge par les pompiers, sans plus de précisions. De même source, peu avant 14H00, dix personnes avaient été interpellées. - Incidents sporadiques sur la rive gauche - Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour du cortège de plusieurs milliers de manifestants, qui était parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants avaient uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège. Des incidents sporadiques se sont aussi produits le long du parcours du cortège, notamment rue de Rennes, boulevard Saint-Michel et autour du jardin du Luxembourg. Aux tirs de projectiles contre les CRS et aux dégradations de mobilier urbain ou de banques, les forces de l'ordre ont répondu par des tirs de grenades lacrymogènes, de désencerclement ou de lanceurs de balles de défense (LBD). Elles ont aussi procédé aussi à quelques interpellations, ont constaté des journalistes de l'AFP rfo-kap-jmo-mig/epe/bma]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 14:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris (journaliste AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209131022.9tjig3q2.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée, à hauteur de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Cet homme a été évacué par les pompiers de l'Assemblée, un bandage au bout de l'avant-bras, a constaté un journaliste de l'AFP. Des street-medics ont rapporté à l'AFP qu'il avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. La cause exacte de la blessure n'était pas établie dans l'immédiat. Mais, selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". La préfecture de police a confirmé à l'AFP qu'un "manifestant blessé à la main" a été pris en charge par les pompiers, sans plus de précisions. De même source, peu avant 14H00, dix personnes avaient été interpellées. Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour de ce cortège parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants avaient uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 13:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie au domicile de Richard Ferrand: "Il est temps d'arrêter la violence" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209112409.tudahpx3.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a estimé samedi qu'il était "peut-être temps d'arrêter la violence" et "la mise en cause systématique des représentants de la démocratie", au lendemain d'une tentative d'incendie "volontaire" au domicile du président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. "Peut-être qu'il est temps d'arrêter la violence, peut-être qu'il est temps d'arrêter la mise en cause systématique des représentants de la démocratie, la mise en cause systématique de nos forces de l'ordre", a commenté le ministre, au cours d'une visite à l'Office central de lutte contre la délinquance itinérante à Arcueil, dans le Val-de-Marne. Richard Ferrand a annoncé porter plainte vendredi soir après une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé dans le Finistère, dont "l'origine criminelle ne semble pas faire de doute". Alors que se déroule dans toute la France l'"acte 13" du mouvement de contestation des "gilets jaunes", "nous sommes vigilants, nos forces sont présentes", a indiqué Christophe Castaner. "Mais j'aimerais que nos forces soient concentrées sur le quotidien des Français", a-t-il poursuivi, "et non pas sur la gestion de quelques personnes qui cherchent au fond à nuire à nos forces, à nuire à nos institutions, à attaquer comme ils l'ont fait le domicile privé, voire à menacer les parlementaires, y compris en cherchant à identifier celles et ceux qui ont voté certains textes de loi (...) pour mener des opérations contre eux, c'est une menace à la démocratie même".]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ecole de la confiance": instruction dès 3 ans, évaluation, expérimentations...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209110450.4ceii8zo.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi "pour une école de la confiance", porté par Jean-Michel Blanquer à partir de lundi à l'Assemblée. Instruction dès 3 ans L'âge de l'instruction obligatoire sera abaissé à trois ans, contre six aujourd'hui. A la rentrée prochaine, cela ne concernera toutefois que 26.000 enfants ne fréquentant pas l'école actuellement. Car 98,9% des petits de 3 à 5 ans sont déjà scolarisés, selon l'étude d'impact du ministère. Des députés de gauche et certains LREM veulent maintenir la mention actuelle, dans le Code de l'éducation, d'une instruction obligatoire pour les enfants "de tout sexe, français et étrangers". Cette nouvelle obligation dès 3 ans ne remettra pas en cause le droit de dispenser un enseignement par la famille mais son contrôle sera renforcé. Par ailleurs, la mesure générera des dépenses supplémentaires pour les communes qui devront financer les maternelles privées sous contrat. L'Etat remboursera ces collectivités via une compensation. Devoir d'exemplarité Le projet de loi rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels et en retour le nécessaire "respect" des élèves et de leur famille vis-à-vis d'eux et de l'institution scolaire. Des enseignants qui y ont vu une volonté de réduire leur liberté d'expression, ce qu'a récusé le ministre de l'Education, affirmant qu'il ne voulait pas "toucher en quoi que ce soit au devoir de réserve". Rôle renforcé des surveillants Les assistants d'éducation pourront se voir confier des fonctions d'enseignement à condition de préparer les concours de recrutement, dès leur deuxième année de licence. Objectif: "redonner de l'attractivité au métier d'enseignant". Cette mesure inquiète des syndicats et certains députés de gauche, qui craignent que les "pions" ne remplacent des profs absents. Refonte de la formation des profs Les écoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espé) vont devenir des instituts nationaux supérieurs du professorat et de l'éducation (Inspé). Le contenu des formations - volume horaire des disciplines, équilibre théorie/stages et place du concours - sera précisé ultérieurement par le ministère. Les directeurs de ces instituts seront nommés par arrêté conjoint des ministres de l'Éducation et de l'Enseignement supérieur. Jusqu'ici, cette nomination se faisait sur proposition du conseil de l'Espé. Le Snes-FSU, premier syndicat dans le secondaire, a dénoncé une "reprise en main par le ministère de la formation des maîtres". Agence de l'évaluation Le Conseil d'évaluation de l'école va remplacer le Cnesco (Conseil d'évaluation du système scolaire), qui sera rattaché en chaire au Cnam. Créé sous le précédent quinquennat pour évaluer le système scolaire français, le Cnesco s'appuie souvent sur des exemples tirés de l'étranger et a produit un grand nombre d'étude (décrochage et mixité scolaires, redoublement...). Le gouvernement souhaite renforcer la capacité d'évaluation du ministère à la suite de recommandations notamment de la Cour des comptes. Des syndicats ont critiqué le "manque d'indépendance" du nouvel organisme, en pointant sa composition. Sur quatorze membres, dix seront des représentants du ministre ou choisis par lui. Nouvelles écoles internationales Sur le modèle de l'Ecole européenne de Strasbourg, les établissements publics locaux d'enseignement international (EPLEI) accueilleront des élèves de la maternelle à la terminale, pour les préparer au baccalauréat européen ou à l'option internationale du diplôme national du brevet et du bac. Leur financement pourra provenir de l'Union européenne, d'autres organisations internationales, de dons et legs. Alors que des syndicats ont dénoncé "des écoles pour milieux favorisés", les députés ont confié au recteur le soin de veiller à la mixité sociale dans l'affectation des élèves. Expérimentations pédagogiques Les écoles publiques et privées pourront déroger au Code de l'éducation en vue d'"expérimentations pédagogiques", limitées dans le temps. Des thèmes comme l'organisation de la classe ou de l'école, l'utilisation des outils numériques voire la répartition des heures d'enseignement sur l'année sont évoqués.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecole: un contrat de "confiance" suscitant des défiances, lundi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209110430.jr2i4tm3.html</link>
   <description><![CDATA[Instruction obligatoire dès 3 ans, refonte de l'évaluation, rôle étoffé des surveillants... L'Assemblée examine à partir de lundi le premier grand texte sur l'école du quinquennat Macron, qui crispe les syndicats et nourrit les critiques des oppositions. Ce projet de loi "pour une école de la confiance", porté par Jean-Michel Blanquer, entend répondre à deux enjeux: "élever le niveau général des élèves" et promouvoir "la justice sociale". Il est nécessaire "d'enclencher un cercle vertueux de confiance au sein du système éducatif, mais aussi dans la société grâce à l'école", fait valoir le ministre de l'Éducation, qui défend son premier grand texte de loi. Le projet suscite une forme de défiance chez plusieurs syndicats d'enseignants, déjà mobilisés pour des hausses de salaires, l'arrêt des suppressions de postes, et encore le retrait des réformes du baccalauréat, du lycée et de Parcoursup. Le texte est contesté dès son premier article, qui rappelle le devoir "d'exemplarité" des enseignants et le respect que doivent leur manifester en retour élèves et familles. Des enseignants y voient une volonté de "museler" leur liberté d'expression, alors que des mouvements comme les "stylos rouges" ou #PasDeVague ont émergé fin 2018 sur les réseaux sociaux, dans le sillage des "gilets jaunes", afin d'obtenir pour le premier, un meilleur statut des enseignants, et pour le second, dénoncer les violences scolaires. Cette thématique est absente du texte, le gouvernement ayant récemment repoussé une nouvelle fois son plan contre les violences scolaires, faute d'arbitrage sur certains sujets controversés comme la suspension des allocations familiales pour certains parents, mesure que LR et le RN vont réclamer dans l'hémicycle. Le ministre de l'Éducation "assume" que le projet de loi "ne touche pas à tous les sujets", et défend sa mesure centrale, l'abaissement de l'âge obligatoire de l'instruction, à trois ans au lieu de six, comme une mesure "emblématique" et à "la portée internationale". "Nous serons le pays (de l'UE) qui positionne l'âge de l'instruction obligatoire le plus tôt dans la vie", se félicite-t-il. Cette disposition est "totalement symbolique" pour des élus LR qui réclament sa suppression, arguant notamment que "l'immense majorité" des enfants de 3 à 5 ans sont déjà scolarisés. De son côté, la gauche reproche au gouvernement de vouloir ôter la mention de l'instruction obligatoire "pour les enfants des deux sexes, français et étrangers", incluse dans le Code de l'éducation. L'ex-ministre George Pau-Langevin (PS), comme certains députés LREM, craignent que cela ne freine la scolarisation d'enfants étrangers. - "Cadeau" au privé - L'obligation d'instruction à 3 ans impose aux collectivités de financer les maternelles privées sous contrat, ce que l'Etat prévoit de compenser. La gauche dénonce un "cadeau" fait au privé, quand LR crie "à l'injustice", dans la mesure où la compensation serait de moindre importance pour les communes qui aidaient déjà les maternelles privées par rapport à celles qui n'aidaient pas. Autre pomme de discorde: les "missions d'enseignement" confiées aux assistants d'éducation (surveillants) dès leur deuxième année de licence si ceux-ci préparent les concours au métier d'enseignant. Pour le ministre, c'est une manière de doper le pré-recrutement. Syndicats et oppositions de gauche craignent que ces "pions" ne soient sollicités pour remplacer des enseignants absents. La création du Conseil d'évaluation de l'école (CEE), pour jauger l'efficience des politiques éducatives, braque aussi les syndicats. "Le CEE proposera des outils d'auto-évaluation aux établissements. Ce sera aux enseignants de s'en saisir", assure à l'AFP Anne Brugnera, cheffe de file des députés LREM pour l'éducation, qui réfute toute volonté d'inspecter davantage les personnels. Refonte de la formation des profs, nouvelles écoles internationales, extension du champ des expérimentations pédagogiques, habilitation pour le gouvernement à refondre par ordonnances l'organisation des académies métropolitaines figurent aussi dans le texte. Le gouvernement proposera en outre d'y intégrer des mesures de la proposition de loi socialiste pour l'inclusion des élèves handicapés, tout récemment votée par les députés, et d'instaurer une obligation de "formation" pour les jeunes de 16 à 18 ans, mesure annoncée dans le plan pauvreté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le domicile privé du président de l'Assemblée nationale visé par une tentative d'incendie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208225409.jj8jn8qs.html</link>
   <description><![CDATA[Dénonçant "un acte grave", le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a dit porter plainte vendredi soir après une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé dans le Finistère, dont "l'origine criminelle ne semble pas faire de doute". "Rien ne légitime la violence ou l'intimidation à l'égard d'un élu de la République. Toute ma solidarité envers @RichardFerrand et ses proches", a réagi le président Emmanuel Macron. "Rien ne justifie les intimidations, rien ne justifie les violences et les dégradations", a de son côté souligné M. Ferrand en postant deux photos sur Twitter sur lesquelles on peut notamment voir une porte fenêtre incendiée. "Alors que le Président de l'Assemblée nationale assistait ce jour à Rennes, aux côtés du Premier ministre, à la signature du pacte d'accessibilité et du contrat d'action publique pour la Région Bretagne, un voisin constatait que son domicile situé à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, avait fait l'objet d'un incendie volontaire", a indiqué un communiqué de l'Assemblée nationale, relayé par M. Ferrand. "La Gendarmerie nationale ayant découvert sur place une couverture, un résidu de pneumatique, et une torche artisanale imbibée de carburant, l'origine criminelle ne semble pas faire de doute", ajoute le communiqué. "Honte à ceux qui commettent de tels actes. Et soutien amical au Président de l'Assemblée nationale et à sa famille", a aussitôt réagi le Premier ministre Edouard Philippe, comme plusieurs autres membres du gouvernement. Le ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner, a également fait part de sa solidarité en tweetant peu avant minuit: "Intimidations, menaces, incendies... Des actes indignes et odieux. Soutien à @RichardFerrand que je sais solide comme le granit breton". Le procureur de Brest, Jean-Philippe Recappé, a déclaré à l'AFP que, selon les premiers éléments "il s'agit d'un incendie criminel. Cela ne fait aucun doute. on trouve un reste de pneumatique, visiblement du carburant". "C'est un voisin qui s'est aperçu que quelqu'un a voulu mettre un incendie, il s'en est aperçu vers 14 heures. Ce n'est pas une résidence principale, cette maison n'était pas habitée", a ajouté le procureur qui n'était pas en mesure de dire quand les faits ont été commis. "Un volet a explosé la vitre, cela s'est arrêté là. Il n'y a pas de tag qui permettrait de mettre en lien avec les gilets jaunes, pas de revendications, pas de pénétration hostile dans la maison", a ajouté M. Recappé qui a confirmé l'ouverture d'une enquête. - "Dérive haineuse et violente insupportable" - Plusieurs domiciles et permanences d'élus de la majorité présidentielle ont été dégradés depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" en novembre et certains d'entre eux ont fait l'objet de menaces. De source parlementaire, une cinquantaine de députés ont été visés ces dernières semaines. "Ceux qui intimident, menacent, agressent, vandalisent, brûlent, n'auront jamais le dernier mot en démocratie. Jamais. Nous sommes la République et nous les combattrons sans relâche", a commenté vendredi le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a fustigé une "dérive haineuse et violente insupportable". "La démocratie doit être plus forte que ces pulsions destructrices", a-t-il ajouté. L'opposition s'est également émue, à l'image du patron du PS Olivier Faure et de la présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, laquelle a exprimé son "soutien total" au président de l'Assemblée nationale face à cet "acte extrêmement grave et totalement inadmissible". Début janvier, le député LREM de l'Eure Bruno Questel avait porté plainte après avoir reçu, comme trois de ses collègues, un courrier de menaces de mort, quelques semaines après des coups de feu tirés avec des fusils de chasse devant son domicile et d'une "tentative d'intimidation de 40 gilets jaunes". Quelques jours plus tôt, les permanences des députés LREM de la Vienne Sacha Houlié et de Paris Olivia Grégoire avaient été visées. Juste avant Noël, la devanture de la permanence du député LREM des Deux-Sèvres Guillaume Chiche avait déjà été dégradée et le bureau du député LREM de l'Hérault Philippe Huppé avait été tagué. Le 31 décembre, le député LREM de Gironde Florent Boudié avait annoncé son intention de porter plainte pour "provocation à la haine" après la découverte sur les murs de sa permanence à Libourne (Gironde) de tags qu'il attribuait à la "mouvance identitaire, antimusulmans et antimigrants". lg-jk/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 22:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie: Macron exprime toute sa "solidarité" envers Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208215023.ks3trj6l.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a exprimé toute sa "solidarité" envers Richard Ferrand et ses proches vendredi soir alors que le domicile privé du président LREM de l'Assemblée nationale dans le Finistère a été visé par une tentative d'incendie "volontaire". "Rien ne légitime la violence ou l'intimidation à l'égard d'un élu de la République. Toute ma solidarité envers @RichardFerrand et ses proches", a tweeté le chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie au domicile du président de l'Assemblée nationale (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208205316.1wvz34cd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a dénoncé vendredi soir une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé dans le Finistère, "un acte grave" pour lequel il a porté plainte. "Alors que le Président de l'Assemblée nationale assistait ce jour à Rennes, aux côtés du Premier ministre, à la signature du pacte d'accessibilité et du contrat d'action publique pour la Région Bretagne, un voisin constatait que son domicile situé à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, avait fait l'objet d'un incendie volontaire", a indiqué un communiqué de l'Assemblée nationale. "La Gendarmerie nationale ayant découvert sur place une couverture, un résidu de pneumatique, et une torche artisanale imbibée de carburant, l'origine criminelle ne semble pas faire de doute", ajoute le communiqué, précisant que "le Président de l'Assemblée nationale, qui a déposé plainte, tient à dénoncer cet acte grave". "Rien ne justifie les intimidations, rien ne justifie les violences et les dégradations", a tweeté M. Ferrand en postant deux photos sur lesquelles on peut notamment voir une porte incendiée. "Honte à ceux qui commettent de tels actes. Et soutien amical au Président de l'Assemblée nationale et à sa famille", a réagi le Premier ministre Edouard Philippe. "Total soutien à mon ami Richard Ferrand suite à l'acte odieux commis à son domicile. Ceux qui intimident, menacent, agressent, vandalisent, brûlent, n'auront jamais le dernier mot en démocratie. Jamais. Nous sommes la République et nous les combattrons sans relâche", a également déclaré le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. "Tout mon soutien" à Richard Ferrand, a commenté Sébastien Lecornu, ministre chargé des collectivités territoriales et coanimateur du grand débat national destiné à répondre à la crise des "gilets jaunes". Plusieurs domiciles et permanences d'élus de la majorité présidentielle ont été dégradés depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" et certains d'entre eux ont fait l'objet de menaces, sur les réseaux sociaux mais aussi près de leurs domiciles. Richard Ferrand avait déclaré début janvier que ces "manoeuvres d'intimidation n'avaient pas leur place en démocratie" en apportant son soutien à plusieurs députés visés. jk/cam TOTAL]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 20:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé: une proposition de loi LREM pour résilier "à tout moment"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208171533.ke95wovs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe LREM ont déposé vendredi une proposition de loi pour permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment" après un an de contrat. Cette possibilité avait été demandée par Emmanuel Macron lors d'une réunion en décembre avec les mutuelles, assurances et institutions de prévoyance pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Les fédérations des complémentaires santé y sont vivement opposées, y voyant une "fausse bonne idée" néfaste aux assurés, comme les syndicats, impliqués dans la gestion paritaire de ces organismes. La proposition de loi prévoit dans ses quatre articles de "donner la possibilité aux assurés, particuliers pour les contrats individuels et entreprises pour les contrats collectifs, de résilier sans frais et à tout moment après la première année de souscription, des contrats de complémentaire santé", selon son exposé des motifs. "Cette mesure de simplification donnera plus de liberté aux assurés et leur permettra de bénéficier d'une concurrence accentuée en matière de couverture complémentaire santé", écrivent ses auteurs, notant "l'ampleur des montants versés chaque année au titre des cotisations en matière d'assurance santé (35,9 milliards d'euros en 2016)". Le texte précise que la mesure devra s'appliquer "aux contrats conclus ou tacitement reconduits à compter d'une date prévue par un décret en Conseil d'État, et au plus tard à compter du 1er décembre 2020". L'exécutif prévoyait initialement le 1er janvier 2020.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Annecy: Bernard Accoyer renonce à se représenter en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208160038.44g2flae.html</link>
   <description><![CDATA[Maire d'Annecy-le-Vieux depuis 1989, l'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer, 73 ans, a décidé de ne pas se représenter en 2020, en vertu d'un principe qu'il s'était lui-même fixé. "Ce n'est pas pour moi un changement de pied ou une décision difficile, j'ai toujours répété et appliqué le principe de ne pas se présenter à une élection à laquelle on n'a jamais été élu après 60 ans, et ne jamais se présenter à une quelconque élection après 70 ans", a déclaré à l'AFP M. Accoyer, confirmant une information du Dauphiné Libéré. L'ancien président de l'Assemblée nationale (2007-2012) et député (1993-2017) a été élu cinq fois de suite à la mairie d'Annecy-le-Vieux, avant de devenir maire délégué LR au sein de la commune nouvelle d'Annecy, née d'une fusion en 2017. Ce médecin ORL, ancien fidèle de Jacques Chirac, affirme qu'il restera néanmoins actif après 2020, entre ses activités de conseiller sur les "sciences et les décisions politiques" et ses fonctions de président du "centre des études" au sein des Républicains. Au niveau local, M. Accoyer entend "laisser quelques réflexes de rigueur" dans sa municipalité et dit compter "sur quelques jeunes qui (l)'ont suivi" pour "peser sur les prochaines municipales". Il cite parmi ces derniers Bruno Bassot, secrétaire départemental LR de Haute-Savoie, ou Annabel André-Laurent, vice-présidente de la région Auvergne-Rhône-Alpes déléguée à l'Économie et aux Entreprises. Né à Lyon, ce savoyard d'adoption passionné de ski, qui a aussi été conseiller général de Haute-Savoie de 1992 à 1998, se dit optimiste pour son parti à l'approche des élections européennes. "Je trouve qu'il est assez dangereux de laisser penser que les européennes se résumeraient à une alternative entre LREM, pro-européenne, et la liste du RN, anti-européen. Je pense que les Français seront plus nombreux qu'on croit à sortir de cette souricière politique", juge M. Accoyer. "Laurent Wauquiez est un président légitime mais il faut qu'il regarde avec attention la manière de mobiliser et d'intéresser à nouveau pour (refaire des Républicains) un parti de gouvernement", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soupçons d'emplois fictifs: Fillon tente de relancer de nouvelles investigations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208155639.8ihs92jd.html</link>
   <description><![CDATA[Les juges qui s'apprêtent à rendre leur décision sur un éventuel procès de François Fillon, dans l'affaire des emplois controversés de son épouse à l'Assemblée nationale, ont refusé en janvier un acte d'enquête supplémentaire demandé par sa défense en dernière minute, a-t-on appris vendredi de source proche du dossier. Au terme de deux ans d'enquête, le parquet national financier a pris le 10 janvier ses réquisitions et demandé un renvoi devant le tribunal correctionnel du candidat malheureux de la droite à l'élection présidentielle, notamment pour "détournements de fonds public". Il appartient désormais aux juges d'instruction de se prononcer sur son renvoi devant le tribunal correctionnel, ainsi que celui de son épouse Penelope Fillon et de son suppléant à l'Assemblée, Marc Joulaud. Au cours des investigations, le couple s'était abstenu de contester la procédure ou de faire appel de leurs mises en examen. Toutefois, le 18 janvier, les juges ont reçu une "demande d'actes" de la défense de François Fillon sollicitant de nouvelles investigations à l'Assemblée nationale, comme l'a révélé Le Canard enchaîné. Objectif de cette demande: faire exécuter une réquisition adressée par les enquêteurs le 7 février 2017 au président de l'Assemblée nationale d'alors Claude Bartolone (PS), au démarrage de l'affaire qui a précipité la chute du favori pour la course à l'Elysée. A l'époque, les enquêteurs avaient demandé la transmission de la liste, depuis 1997, des rémunérations perçues par les conjoints et membres de famille de députés employés comme collaborateurs. Mais Claude Bartolone s'y était opposé en arguant du caractère "disproportionné" et de "difficultés techniques", selon une source proche du dossier. Or, pour écarter ce dernier argument, l'avocat de François Fillon a fait valoir, dans sa demande, d'une part qu'une liste de députés ayant travaillé avec un membre de sa famille avait été publiée par Mediapart en 2014 et de l'autre que l'Assemblée nationale avait diffusé en 2017 une liste de collaborateurs par parlementaire. "Qualifiée de +manoeuvre dilatoire+ au parquet national financier", selon le Canard enchaîné, la demande a reçu le 29 janvier une fin de non-recevoir chez les juges d'instruction. A leurs yeux, il n'est pas "nécessaire" de "retarder" l'issue du dossier "en diligentant des investigations vraisemblablement vouées à l'échec", écrivent-ils dans leur ordonnance, selon une source proche du dossier. "Une nouvelle réquisition se verrait opposer la même réponse" de l'Assemblée nationale, justifient-ils. François Fillon a fait appel de ce refus devant la chambre de l'instruction de la cour d'appel, un recours qui fait désormais peser une incertitude sur le calendrier d'un éventuel procès.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 15:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Depuis l'affaire Baupin, le sexisme "sévit toujours" à l'Assemblée (collectif de collaboratrices)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208130410.s5sw8gkx.html</link>
   <description><![CDATA[Depuis l'affaire Baupin, le sexisme "sévit toujours dans les couloirs de l'Assemblée", affirme le collectif "Chair collaboratrice" né après les accusations visant l'ex-député écologiste, dans une tribune publiée vendredi sur le site de Libération. Lancé par des collaboratrices parlementaires en octobre 2016 avec un site internet (Chaircollaboratrice.com) pour recenser les témoignages de harcèlement sexiste ou de violences sexuelles, le collectif s'était constitué après les accusations d'agression sexuelle et de harcèlement visant Denis Baupin, pour montrer le "caractère terriblement banal de ces violences" au Palais Bourbon. "Aujourd'hui, alors que l'affaire a été classée sans suite pour cause de prescription, Denis Baupin intente un procès pour diffamation à l'encontre de ces femmes qui l'ont accusé quelques années plus tôt. Triste retournement nous direz-vous. Et pour cause, depuis 2016, rien n'a changé. Le sexisme sévit toujours dans les couloirs de l'Assemblée", écrivent les signataires de la tribune. Depuis le début de la nouvelle législature, marquée par une arrivée record de femmes (224 sur 577), le collectif indique avoir formé "de nouvelles recrues aux mécanismes des violences sexistes et sexuelles et aux spécificités de ces manifestations dans la sphère politique" et "accompagné ces femmes victimes de violences". "Ce travail de sensibilisation a été doublé d'un accompagnement concret de la libération de la parole", poursuivent les membres du collectif. Mais "ne vous y trompez pas, peu de choses ont changé", soulignent les signataires. "Il fait toujours mauvais d'être une femme dans les couloirs de l'Assemblée. Le harcèlement, les agressions sexuelles, les comportements sexistes continuent d'y faire florès, dans une impunité qui n'a pas bougé d'un millimètre". "Lorsque nous les dénonçons, nous sommes ignorées ou intimidées", dénoncent-elles, affirmant porter "le lourd secret de multiples agressions -non punies !- entre ces murs" et notant même "une sorte de +prime à la dégueulasserie+" avec certains agresseurs accédant "parfois à des postes à responsabilité". Les membres du collectif estiment, notamment après #metoo, que les institutions "ne sont pas au rendez-vous". Elles plaident pour "aller plus loin, et plus vite", en mettant en place à l'Assemblée "une instance indépendante, placée sous l'autorité de la déontologue, qui puisse réellement accueillir la parole des femmes, les accompagner dans leurs démarches et leur assurer un réel soutien dans les procédures judiciaires". Dans son rapport annuel, rendu public fin janvier, la déontologue a elle-même jugé "insuffisant" le dispositif de prévention et de lutte contre le harcèlement et préconisé la mise en place d'une "cellule d'écoute".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés insoumis disent stop aux "attaques" de la "vieille gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190207163205.9h0u936j.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés de La France insoumise ont dénoncé "les attaques mesquines" à leur encontre des dirigeants de "la vieille gauche" qu'ils jugent en "décalage" avec le "moment politique", dans une tribune publiée jeudi sur le site du Huffington Post. "Jusqu'où et jusqu'à quand constatera-t-on un tel décalage entre le moment politique et les comportements des responsables de l'ancienne gauche traditionnelle?", questionnent les députés Ugo Bernalicis, Eric Coquerel, Alexis Corbière, Michel Larive, Mathilde Panot et Adrien Quatennens. Les parlementaires LFI font référence à l'action des gilets jaunes qui, disent-il "s'inscrivent dans une opposition humaniste, sociale et démocratique à Emmanuel Macron". "Il est déplorable que tant de dirigeants de l'ancienne gauche se sentent obligés de se justifier avant d'exprimer un soutien au mouvement. Il est encore plus déplorable qu'ils qualifient le soutien que nous leur apportons de +dérive populiste+", dénoncent les élus du parti de Jean-Luc Mélenchon. "En prétendant qu'il pourrait y avoir quelque chose de commun entre les Insoumis et l'extrême droite, Benoît Hamon, Olivier Faure et les autres (le communiste Ian Brossat est également cité, ndlr) ne se rendent-ils pas compte qu'ils participent à une manoeuvre du pouvoir?", dénoncent-ils, accusant l'exécutif de vouloir "ostraciser" leur parti "pour rendre impossible le regroupement de deuxième tour". "Les Insoumis s'inscrivent clairement dans le combat contre l'extrême droite. Nous assumons de nous adresser aux +fâchés mais pas fachos+", font-ils valoir. "Nous admettons volontiers qu'il puisse y avoir des désaccords de fond avec La France insoumise. Mais dans ce cas il faut les exposer clairement, et non sous la forme d'invectives", disent-ils. "Assez d'attaques mesquines, d'insinuations malveillantes et de coups bas", lancent encore les six députés. "La France insoumise concentrera ses flèches pour Macron, la commission européenne et l'extrême droite", promettent-ils dans la perspective des européennes du 26 mai. Et de conclure: "Les autres pourraient en faire autant".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
