<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 18:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget Défense: Hollande active la clause qui permet de débloquer 500 millions d'euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715164616.g7jr97pu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a activé la clause de la Loi de programmation militaire (LPM) qui permet d'augmenter de 500 millions d'euros les crédits de la Défense pour sécuriser les programmes d'équipements, a indiqué mardi le secrétaire d'Etat à la Défense, Kader Arif, à l'Assemblée nationale. Le chef de l'Etat a "confirmé les engagements financiers de la Loi de programmation militaire pour les années 2014 à 2019", a déclaré M. Arif, lors de la séance des questions au gouvernement. "Cela signifie que le budget 2014 sera mis en oeuvre complètement", a-t-il affirmé: "C'est pourquoi le président de la République a décidé l'activation de la clause prévue par l'article 3 de la loi permettant d'augmenter de 500 millions d'euros les crédits du ministère pour sécuriser les programmes d'équipement de nos armées." "Une première tranche de 250 millions d'euros a déjà été inscrite dans le projet de loi de finances rectificative pour 2014, sous la forme de crédits additionnels sur le programme d'investissement d'avenir" (PIA), a poursuivi le secrétaire d'Etat. La deuxième tranche de 250 millions d'euros "sera concrétisée dans le courant de l'année 2014, une nouvelle fois sous forme de crédits sur le PIA", a-t-il dit. De la même façon, a-t-il ajouté, "le budget triennal 2015-2017 permettra d'exécuter intégralement la Loi de programmation militaire". "La mission Défense bénéficiera ainsi en 2015 de 31,4 milliards de ressources totales, comme le prévoyait la trajectoire financière votée en décembre", a conclu M. Arif. Ce dernier répondait à une question du député UMP Philippe Meunier, en l'absence du ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, en déplacement en Grande-Bretagne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>M. de Rugy (EELV): la nouvelle carte régionale PS, un "pas en avant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715160355.0vtdp35z.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy, a estimé mardi que la nouvelle carte des régions proposée par les députés socialistes constituait "un pas en avant", même si à l'ouest elle manque encore de "cohérence" selon lui. Cette carte, qui prévoit la fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine d'une part, Nord-Pas-de-Calais-Picardie d'autre part, et enfin Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne, "permet de structurer la discussion dans l'hémicycle de façon plus claire", a déclaré à l'AFP M. de Rugy, avant le début de l'examen dans la soirée ou mercredi du projet de loi de réforme territoriale. Mais d'après cet élu de Loire-Atlantique, "un problème reste entier et saute aux yeux à l'ouest, celui des trois régions restant seules", Bretagne, Pays-de-la-Loire et Centre, qui "ne rentrent pas dans la logique de redécoupage territorial". Les écologistes attendent aussi des évolutions concernant le droit d'option des départements pour passer d'une région à une autre. Pour "simplifier ce droit de choisir", ils ont déposé des amendements, prévoyant des débats dès 2015 dans les départements sur cette question, ainsi que la règle de la majorité simple dans les conseils généraux et régionaux concernés pour pouvoir bouger. Ils veulent enfin que la région de départ ne puisse opposer de véto. C'est en fonction des débats et de l'évolution du projet de loi dans l'hémicycle que les députés écologistes détermineront leur vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions à la nouvelle carte des régions proposée par le PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715155921.oi3r26db.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions mardi dans les couloirs de l'Assemblée nationale à la nouvelle carte de 13 régions, proposée par le groupe socialiste à l'Assemblée nationale: - Bruno Le Roux, patron des députés PS: "Il y a un moment où il faut stabiliser une carte pour éviter d'ouvrir des débats à tous les endroits de notre territoire. Là nous n'avons pas ouvert de débats, nous avons essayé de les clore là où ils semblaient mûrs, là où il y avait des majorités qui s'exprimaient. C'est le débat parlementaire qui amènera à préciser tout cela." - Daniel Fasquelle, député UMP: "En tant qu'élu du Pas-de-Calais, d'une circonscription limitrophe de la Somme et de la Picardie, je suis heureux d'avoir obtenu satisfaction sur le rattachement de la Picardie au Nord-Pas-de-Calais. Du coup, je pense m'abstenir lors du vote sur le texte. J'irai pas jusqu'à voter pour car on n'agit pas de cette façon complètement improvisée sur un sujet majeur pour l'avenir de la France." - Gérald Darmanin, député UMP du Nord: "Je suis heureux de la décision du gouvernement sur la fusion Nord-Pas-de-Calais-Picardie. Je voterai pour le texte ou je m'abstiendrai." - Olivier Falorni, député radical de Charente-Maritime: "Petit à petit, grâce à la pression des élus et de l'opinion publique, on arrive à une carte cohérente et acceptable." - François Sauvadet, député UDI de Côte-d'Or et ancien ministre: "C'est un écran de fumée, il n'y aura aucune économie à attendre de ce redécoupage des régions. La question centrale est quel est l'échelon pertinent pour répondre aux préoccupations des Français (...) On se fout de la gueule des Français et des parlementaires." - Hervé Mariton, député UMP de la Drôme: "Je ne récuse pas qu'il faille une réforme de l'organisation locale. Mais une telle improvisation, avec une carte aussi ridicule - des régions importantes qui grossissent, et des régions sympathiques mais de taille modeste, comme la région Centre, qui restent isolées - ça n'est pas sérieux. C'est un beau et vrai sujet hélas massacré."]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée pour le légionnaire français tué au Mali</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715155315.qmj9f66x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont observé mardi une minute de silence, juste avant les questions au gouvernement, en hommage au légionnaire français tué lundi et aux autres soldats blessés lors d'une "attaque suicide" au Mali. Le président de l'Assemblée nationale, le socialiste Claude Bartolone, a adressé "à la famille de Dejvid Nikolic ainsi qu'à ses proches" les "condoléances" des députés et a assuré du "soutien" de l'Assemblée aux blessés. "Je tiens une nouvelle fois, en votre nom à tous, à saluer le courage et le dévouement de nos soldats mobilisés dans des opérations extérieures", a ajouté M. Bartolone, en invitant les élus présents dans l'hémicycle à observer une minute de silence. Au nom du gouvernement, le Premier ministre Manuel Valls s'est un peu plus tard associé à l'hommage à ce "soldat mort pour la France, pour nos valeurs, le jour de la fête nationale", avant de répondre à une question du député UMP Eric Ciotti sur l'intervention de François Hollande le 14 juillet. L'UMP a également exprimé son hommage à la victime, mais aussi à "cette vieille Légion" qui sert la France, par la voix de Philippe Meunier, qui s'est aussi inquiété de coupes budgétaires dans la Défense. De son côté, le président du Sénat Jean-Pierre Bel (PS) a estimé dans un communiqué que ce décès "nous rappelle à la fois l'exemplarité de l'engagement de nos forces armées dans la lutte contre les groupes terroristes qui sévissent au Mali et dans toute la région du Sahel, et le prix très lourd qu'elles ont à payer pour assurer la sécurité de nos concitoyens". L'attaque survenue lundi lors d'une opération de contrôle de zone dans le nord du Mali a eu lieu à la veille du basculement de l'opération Serval vers une mission plus large de lutte contre le terrorisme au Sahel et à la veille d'une tournée africaine du président Hollande. Neuvième soldat tué au Mali depuis le lancement de l'opération Serval en janvier 2013, l'adjudant-chef Dejvid Nikolic, 45 ans, né en Serbie et naturalisé français, appartenait au 1er régiment étranger du génie (1er REG) de Laudun-L'Ardoise (Gard).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariani (UMP): "Une communauté issue d'une religion qui, par moments, pose des problèmes d'intégration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715152316.l896xf8b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP et ancien ministre Thierry Mariani a déclaré mardi que l'on rencontrait "de plus de plus de problèmes avec une communauté qui est issue d'une religion qui, par moments, pose des problèmes d'intégration". Thierry Mariani, qui était interrogé dans les couloirs de l'Assemblée sur les incidents devant deux synagogues, dimanche, lors d'une manifestation propalestinienne, a refusé de répondre lorsqu'il lui a été demandé s'il parlait de la communauté musulmane. "Petit à petit, on a de plus en plus de tensions intercommautaires, et le dire ce n'est pas forcément être au Front national", a déclaré M. Mariani. "On a de plus en plus de problèmes avec une communauté qui est issue d'une religion qui, par moments, pose des problèmes d'intégration. A partir de là, je n'ai pas de solutions." A la question "ce sont les musulmans qui posent problème?", il a répondu qu'il n'avait "pas du tout dit cela" et s'est emporté. "Vous êtes de mauvaise foi, vous m'emmerdez, à certains moments, les journalistes, je ne ne vous supporte plus!" a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les musées nationaux doivent renforcer leur coopération (Sénat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715152303.mkqqhiov.html</link>
   <description><![CDATA[Les musées nationaux, à la recherche de nouvelles sources de financement, doivent renforcer leur coopération en mutualisant certaines fonctions pour réaliser des économies d'échelle, préconise un rapport parlementaire rendu public mardi. Les musées nationaux "évoluent dans un univers en profonde mutation, contraints de s'adapter à un contexte budgétaire très tendu", explique le sénateur UMP Yann Gaillard, auteur du rapport au nom de la commission des Finances du Sénat. "Cette adaptation passe avant tout par la recherche d'une plus grande autonomie financière à travers la diversification de leurs ressources propres", plaide le sénateur qui formule treize propositions susceptibles, selon lui, d'accompagner cette mutation. Outre le développement des partenariats entre musées, source d'économies potentielle, l'élu propose de "renforcer et formaliser les actions de coordination existantes entre les établissements culturels, notamment pour éviter les doublons en matière d'expositions". Il propose aussi de tenir une comptabilité analytique des musées qui permettrait, selon lui, "d'identifier les déficits ou bénéfices associés aux expositions". Le rapporteur constate que "l'exercice de la tutelle (du ministère de la Culture) pourrait être amélioré, notamment s'agissant de la définition d'orientations stratégiques claires en matière de politique culturelle". On dénombre aujourd'hui en France 41 musées nationaux sous la tutelle du ministère de la Culture et de la communication, dont la taille et le rayonnement sont variables. Il s'agit des musées dont les collections appartiennent à l'État, qui peuvent avoir le statut d'établissements publics ou de services à compétence nationale. Parmi eux, Le Louvre ou le musée d'Orsay mais aussi des établissements plus modestes comme le musée Fernand Léger à Biot (Alpes-Maritimes) ou le musée de la Renaissance-château d'Ecouen (Val-d'Oise).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: une carte "bâclée" que les radicaux de gauche ne voteront pas "en l'état" (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715141259.o6gzv50c.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file des députés radicaux de gauche, a déclaré mardi que la nouvelle carte de réforme territoriale était "bâclée" afin de "favoriser ou défavoriser tel dirigeant socialiste" et que les députés PRG ne voteraient pas le texte "en l'état actuel". Les députés PS se sont accordés mardi matin sur une nouvelle carte de réforme territoriale avec 13 régions, au lieu de 14 initialement prévues, prévoyant la fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine ainsi que Nord-Pas-de-Calais-Picardie. "Cette carte a été bâclée in extremis sur un bout de table à l'occasion d'une réunion du groupe socialiste. Il n'y a pas la moindre considération d'intérêt général qui guide ce découpage, qui est simplement fait pour favoriser ou défavoriser tel dirigeant socialiste", a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée le député PRG du Val-de-Marne. "Le fait de rajouter la Picardie au Nord-Pas-de-Calais est destiné à gêner Martine Aubry, présidente du Nord-Pas-de-Calais, de même que le non-rattachement des Pays-de-la-Loire ou de la Loire-Atlantique à la Bretagne historique semble être fait pour ne pas favoriser Jean-Marc Ayrault", a-t-il expliqué. "Si le texte reste en l'état actuel, comment le voter ? On ne peut pas voter, on ne peut pas voter des absurdités", a annoncé l'ancien ministre, dont le parti compte des représentants au sein du gouvernement. "Les révolutionnaires en 1789-90 avaient consulté pendant six mois pour faire la carte des départements, qui a tenu le coup. Là il n'y a pas eu de consultation, de concertation, c'est le grand n'importe quoi", a dénoncé M. Schwartzenberg. Pour le débat, Roger-Gérard Schwartzenberg a rendu hommage à "l'esprit d'ouverture" du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, mais a critiqué le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, qui "incarne la fermeture". Cette carte, proposée par les responsables PS du texte dans la perspective du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions à partir de mardi soir, comprend aussi une fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne. Le Centre resterait seul, alors qu'il devait être rattaché à Poitou-Charentes. De même, les Pays-de-la-Loire et la Bretagne resteraient deux régions à elles seules.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini: la carte proposée par les députés PS va "dans le bon sens"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715135646.5j915k7c.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, a estimé mardi que la nouvelle carte régionale proposée par les députés socialistes allait "dans le bon sens". "Les trois propositions faites par le groupe socialiste ont leur cohérence, elles me semblent aller dans le bon sens", a-t-il déclaré devant la presse, avant l'ouverture du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions à partir de mardi soir. Les députés PS se sont accordés mardi matin sur une fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine d'une part, Nord-Pas-de-Calais-Picardie d'autre part, et enfin Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne, soit un découpage différent de celui du projet du gouvernement. Sur la première grande région Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine, "ça paraît cohérent" et "beaucoup de parlementaires, de droite comme de gauche, pensent que c'est une bonne solution", d'après M. Vallini. Concernant l'association du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie, "il y a des réticences, des résistances", notamment par rapport au risque que cette région soit ravie par le FN, mais "il y a aussi beaucoup de parlementaires qui pensent que c'est cohérent", a-t-il souligné. Enfin une fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne est "une éventualité à prendre en compte". Dans cette configuration, la région Centre actuelle resterait telle quelle. "Ca paraît peut-être difficile" mais "dans un premier temps ça peut s'envisager", selon M. Vallini. Il y a "deux possibilités" qui restent ouvertes et "sont à étudier", a-t-il relevé: une association du Centre aux Pays de la Loire ou à l'Ile-de-France. Cette dernière hypothèse "permettrait de donner toute son utilité, sa pertinence à la métropole du Grand Paris, dans une très grande région parisienne", d'après lui. Sur le droit d'option des départements, qui pourraient dans un second temps changer de région, cet élu de l'Isère a indiqué qu'il souhaitait "l'assouplir" pour "rendre moins difficile" ces changements, par la suppression du principe d'une consultation populaire et peut-être une majorité qualifiée dans les assemblées revue à la baisse. "Le gouvernement a toujours dit qu'il était très ouvert à l'évolution de la carte régionale" et "la carte du gouvernement n'est pas à prendre ou à laisser", a insisté le secrétaire d'Etat, faisant part de son "plus grand respect du Parlement et de ses prérogatives". Jugeant le "dialogue constructif entre le gouvernement et le Parlement", M. Vallini a appelé "chacun, de droite comme de gauche, de quelque région qu'il soit, à apporter sa contribution" au débat pour bâtir "une carte régionale pour les 50 ans qui viennent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: Jacob (UMP) craint l'instauration "inacceptable" de la proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715122047.7kqprp0q.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, craint que la réforme territoriale, actuellement en discussion à l'Assemblée, ne préfigure l'instauration de la représentation proportionnelle pour les élections législatives, ce qui serait "inacceptable". Avec la réforme des régions, "on assiste à un véritable bidouillage démocratique de grande ampleur, sur les découpages, le calendrier des élections, les modes de scrutin", a déclaré M. Jacob mardi devant la presse. "Nous avons la crainte que tout cela ne préfigure autre chose, et qui serait inacceptable: la modification du mode de scrutin pour les élections législatives", a-t-il ajouté. "Avoir la proportionnelle serait un véritable scandale", a-t-il estimé. Lors de son allocution télévisée du 14 juillet, François Hollande a dit souhaiter faire adopter en 2016 des réformes constitutionnelles, dont "la question des modes de scrutin" et le droit de vote des étrangers aux élections locales. Sur ce dernier point, Christian Jacob a reproché au chef de l'Etat "d'agiter un drapeau rouge pour faire passer autre chose", justement sur les modes de scrutin. Lors du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions, à partir de mardi, le groupe UMP déposera des amendements prônant le rétablissement du conseiller territorial (commun aux départements et aux régions), instauré sous Nicolas Sarkozy et abrogé par la gauche. "C'était une vraie réforme qui permettait de représenter tous les territoires", a dit M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés FG, opposés à la réforme territoriale, ne rentreront pas "dans le charcutage" de la carte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715110956.qmkpsl7k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche (FG), opposés "farouchement" à la réforme territoriale voulue par François Hollande, ne rentreront pas "dans le charcutage" de la carte des régions lors du débat du premier projet de loi, a affirmé mardi leur président André Chassaigne. "Nous savons bien que la société évolue et que les interventions des collectivités territoriales doivent évoluer, y compris certains périmètres" mais "nous sommes farouchement opposés" à cette réforme "annoncée et engagée par le président de la République de façon expéditive", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse. Pour ce député communiste du Puy-de-Dôme, "un gouvernement de gauche ne s'honore pas en imposant ce découpage fait sur un coin de table un lundi après-midi après des coups de téléphone à des potentats locaux". Le groupe Front de Gauche compte insister lors du débat du premier volet de la réforme sur "les conséquences des futures grandes régions et de la perspective de suppression des départements pour le quotidien des habitants de notre pays", à commencer par "un éloignement aux effets désastreux" et un "décrochage très violent", a-t-il expliqué. Il entend aussi faire remonter la parole des conseillers généraux et régionaux qui "avancent des arguments de terrain et pas leur pré carré". Par contre, "nous ne rentrerons pas dans le débat sur le charcutage, nous restons sur le fond et sur la condamnation globale de cette réforme", a annoncé M. Chassaigne. Le Front de Gauche défendra seulement 17 amendements, pour l'essentiel des amendements de suppression, lors du débat cette semaine à l'Assemblée nationale du projet de loi avec la carte des 14 grandes nouvelles régions de France métropolitaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée en session extraordinaire du 8 au 19 septembre (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715103214.m3uvy9ly.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait être convoquée en session extraordinaire du 8 au 19 septembre pour débattre des projets de loi sur le vieillissement et contre le terrorisme, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. En revanche, le Sénat ne siégera pas, en raison des élections sénatoriales du 28 septembre. La convocation et l'ordre du jour de la session extraordinaire du Parlement seront fixés par le président de la République, mais devrait figurer au menu le projet de loi sur l'autonomie des personnes âgées, présenté en Conseil des ministres le 3 juin et discuté cette semaine en commission. Est également prévu le projet de loi renforçant la législation antiterroriste française, qui prévoit notamment une interdiction de sortie du territoire pour certains ressortissants français, présenté en Conseil des ministres le 9 juillet. Jean-Marie Le Guen, cité par une source parlementaire, s'exprimait devant la conférence des présidents de l'Assemblée nationale, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: nouvelle carte en discussion au sein du groupe PS à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715102232.6rlh8or1.html</link>
   <description><![CDATA[Une nouvelle carte de réforme territoriale était en discussion mardi matin au sein du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, prévoyant la fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine et Nord-Pas-de-Calais-Picardie notamment, a-t-on appris auprès de députés. Cette carte, proposée par les responsables PS du texte dans la perspective du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions à partir de mardi soir, comprend aussi une fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne. Le Centre resterait seul, alors qu'il devait être rattaché à Poitou-Charentes. De même, les Pays-de-la-Loire resteraient une région à eux seuls. Le nombre de régions en métropole passerait donc de 22 à 12, et non 14 dans le projet du gouvernement. Le projet voté en commission de l'Assemblée la semaine dernière prévoit une région Nord-Pas-de-Calais inchangée et des fusions Picardie-Champagne-Ardenne, Limousin-Aquitaine et Centre-Poitou-Charentes. Manuel Valls participait mardi matin à cette réunion du groupe socialiste. L'Assemblée doit se pencher jusqu'à vendredi sur ce premier volet de la réforme voulue par François Hollande, qui a pour ambition de "transformer pour plusieurs décennies l'architecture territoriale de la République".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UDI interrogent Valls sur l'ampleur des efforts demandés aux collectivités locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140714180553.recd6bkh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI ont demandé lundi au Premier ministre Manuel Valls d'apporter des "réponses précises" sur "la nature et l'ampleur des efforts demandés" aux collectivités territoriales d'ici à 2017. Avant le débat d'orientation sur les finances publiques, programmé mercredi à l'Assemblée, les élus centristes, emmenés par leur chef de file Philippe Vigier, estiment, dans une lettre à M. Valls, que le gouvernement "fragilise encore un peu plus le pays en s'attaquant aux collectivités locales, qui sont souvent le dernier rempart des habitants face à la crise". Le groupe UDI réclame au Premier ministre "des réponses précises à quatre questions majeures: quelle est la nature et l'ampleur des efforts demandés aux collectivités territoriales jusqu'à la fin du quinquennat ? Quelles modifications seront apportées à la péréquation tant verticale qu'horizontale à partir de 2015 ? Votre gouvernement va-t-il enfin prendre des mesures qui permettront une plus grande solidarité entre les collectivités ? Réfléchissez-vous à la mise en place d'instruments visant à limiter le niveau de la fiscalité et l'endettement des collectivités territoriales ?"]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: appel au gouvernement pour ne pas s'opposer au compromis élaboré par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140713180057.pzddos84.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, la maire de Paris et le président de la région Ile-de-France -les socialistes Claude Bartolone, Anne Hidalgo et Jean-Paul Huchon- ont appelé dimanche, dans un communiqué commun, le gouvernement à ne pas s'opposer au compromis élaboré par le Parlement sur la réforme de la taxe de séjour. "Le dialogue parlementaire a débouché sur une solution acceptable pour tous. Il faut maintenant la confirmer. C'est pourquoi nous demandons au gouvernement de s'en remettre à la sagesse du Parlement comme il l'avait fait en première lecture", soulignent les trois signataires. Cet appel intervient avant le débat mardi à l'Assemblée nationale, en deuxième lecture, du projet de loi de finances rectificative (PLFR). Les amendements adoptés jeudi par la commission des Finances de l'Assemblée sur la hausse de la taxe de séjour devront être revotés à cette occasion par les députés pour être intégrés au PLFR. "Ce serait avoir une vision très éloignée de la réalité de penser que la révision de la taxe de séjour, telle que l'a adoptée le 25 juin l'Assemblée nationale, telle que propose de l'adapter le député Olivier Faure suite aux demandes des professionnels et telle que l'a modifiée jeudi la commission des finances de l'Assemblée nationale (...) diminuerait l'attractivité touristique de Paris et de la région capitale et ferait fuir les touristes", poursuit le communiqué. "Avec un nouveau barème de 3 catégories d'hébergements, dont une nouvelle catégorie pour les palaces et les hôtels de luxe, la commission des Finances a fait un travail de simplification et de modernisation qui permet de préserver cette ressource", souligne encore le texte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois à domicile: l'UDI salue la réduction de cotisations adoptée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711162709.l0pq8za2.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction accrue de cotisations sociales en faveur des particuliers employeurs votée en commission au Sénat dans le cadre du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale 2014 va "dans le bon sens", ont estimé vendredi les députés UDI. Un amendement du sénateur socialiste Yves Daudigny, adopté jeudi à l'unanimité, double le montant de la réduction de cotisation par heure déclarée, pour la porter de 0,75 à 1,50 euros dès le 1er septembre. S'ils ont jugé dans un communiqué que cet amendement "va dans le bon sens", le président du groupe UDI de l'Assemblée nationale Philippe Vigier ainsi que les députés Arnaud Richard et Francis Vercamer ont espéré que "lors du retour du texte à l'Assemblée, la majorité prendra ses responsabilités, comme l'a fait celle du Sénat, en votant (leur) amendement à deux euros". "Depuis 2 ans, nous n'avons cessé d'alerter sur les conséquences des décisions prises par le gouvernement à l'égard des services à la personne. Ce sont près de 35.000 emplois non délocalisables qui ont été supprimés depuis 2013 (...) Le gouvernement a toujours rejeté nos propositions à plus tard sans jamais nous donner de date", ont souligné ces élus centristes. Ils ont aussi réagi à la recommandation jeudi de la Cour des comptes de cibler les aides fiscales et niches sociales accordées dans le secteur des services à la personne, qui recouvrent actuellement une large gamme d'activités tels que cours à domicile, soins esthétiques et promenade d'animaux. "Nous comprenons son souci de réduction de certaines aides, mais nous pensons qu'il faut plutôt s'attacher à lancer de grandes réformes structurelles plutôt que de fragiliser plus encore ce secteur créateur d'emplois non délocalisables", ont écrit MM. Vigier, Richard et Vercamer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
