<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 16:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Négrophobie d'Etat": renvoi du procès du taggeur de la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200814142758.gmvp06j7.html</link>
   <description><![CDATA[Le procès de l'auteur du tag "Négrophobie d'Etat" inscrit en juin sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale a été renvoyé vendredi par le tribunal correctionnel de Paris au 18 janvier. Franco Lollia, un Guadeloupéen de 48 ans, est venu au tribunal accompagné d'une vingtaine de soutiens, parmi lesquels certains portaient des tee-shirts "Brigade antinégrophobie". Il a demandé le renvoi de son procès, son avocat se trouvant en Martinique. Le militant a été arrêté fin juin après avoir recouvert de peinture rouge la statue du ministre de Louis XIV, ciblé pour son rôle dans la pratique de l'esclavage. Il a inscrit "Négrophobie d'Etat" sur le socle de la statue, qui avait ensuite été nettoyée dans la nuit. "Pour nous, ce n'est pas un acte de vandalisme. Au contraire, on est allés dans le sens des propos tenus par M. Macron où il dit qu'il faut que la France assume l'intégralité de son histoire", a déclaré Franco Lollia à des journalistes à la sortie de la salle d'audience. "Colbert est un criminel contre l'humanité et notamment contre l'humanité négro-africaine et afro-descendante", a affirmé le militant. Renommé pour son volontarisme économique et industriel, Colbert (1619-1683) est aussi considéré comme étant à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. "Ca fait deux décennies qu'on demande des comptes à l'Etat français, il reste silencieux et ce silence est très bavard. Il semble dire qu'il ne nous respecte pas", a poursuivi Franco Lollia. "L'Etat est dans le rôle de maintenir un ordre qui privilégie toujours les mêmes, on appelle ça le privilège blanc", a-t-il encore critiqué. L'Assemblée nationale s'est constituée partie civile au procès. "Pour l'Assemblée nationale, c'est simplement au départ une affaire de dégradation de la statue de Colbert, un symbole qui représente une histoire commune", a expliqué aux journalistes l'avocate Saida Benouari. L'acte de Franco Lollia est intervenu dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux Etats-Unis. Les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont depuis au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Mignola (MoDem) ne veut pas de "mercato" entre les familles de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200812074255.fvak0dis.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM ont "envie" de rejoindre le groupe MoDem à l'Assemblée nationale, a assuré mercredi sur France Inter son président Patrick Mignola, mais la priorité est "que la majorité reste une majorité jusqu'au bout", et pas "d'organiser un mercato entre les familles LREM, MoDem et Agir", dit-il. "Il y a des envies de rejoindre le groupe MoDem à l'Assemblée, nous en sommes heureux et honorés. Mais (...) la priorité c'est qu'il faut que la majorité parlementaire reste une majorité jusqu'au bout", a-t-il affirmé. "La priorité c'est d'élargir la majorité, il faut que la majorité regarde au-delà d'elle-même. Le but n'est pas d'organiser un mercato entre les famille LREM, MoDem et Agir", a-t-il poursuivi. M. Mignola avait provoqué des remous dans l'alliance LREM/MoDem la semaine dernière en affirmant, dans une interview au Figaro, sa volonté de tendre la main à ceux "de la majorité et de l'opposition" pour "élargir son groupe". "J'ai tendu la main d'abord à ceux qui peuvent venir renforcer la majorité. Et dans un deuxième temps, lorsque la majorité sera réorganisée (...) il faudra regarder là ou les gens se sentent le mieux", a insisté M. Mignola mercredi sur France Inter. Il ne s'agit pas "de réorganiser ou de redispatcher la majorité en interne", a-t-il ajouté, souhaitant que les députés "se réorganisent pour travailler ensemble", et citant l'exemple de "la bannière Renaissance" sous laquelle la majorité avait fait campagne aux élections européennes, qui avait "très bien marché".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 07:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: nouveau départ d'un député LREM du groupe, pour rejoindre le MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200807111243.0n2tg29g.html</link>
   <description><![CDATA[Nouveau départ du groupe LREM à l'Assemblée nationale: le député Christophe Jerretie annonce son départ pour rejoindre le groupe MoDem, en défendant, à l'unisson de son patron Patrick Mignola, l'idée d'"un grand centre", ce qui agace chez LREM. "J'y vais! Je suis un centriste. J'ai besoin d'aller plus sur le fond des choses, des idées et des valeurs", a expliqué, dans un entretien au Figaro vendredi, le député de Corrèze, qui envisageait ce départ depuis fin 2019. Il reste pour l'instant adhérent de LREM mais "n'exclut pas de rejoindre le MoDem" dans un second temps. Alors que le flux de départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccords sur la ligne ou pour les municipales, le groupe a perdu la majorité absolue à l'Assemblée. En mai, un 9e groupe politique a même été créé à l'aile gauche de LREM, fondé avec notamment des LREM dissidents, "Ecologie Démocratie Solidarité", puis un 10e groupe à l'aile droite, "Agir ensemble". Jeudi, Patrick Mignola, le patron des députés MoDem, alliés de LREM, a "tendu la main" à ceux "de la majorité et de l'opposition" pour "élargir son groupe" et du même coup la majorité. Une initiative qui a provoqué de vives réactions de Christophe Castaner et François de Rugy, candidats à la présidence du groupe LREM après le départ prévu de Gilles Le Gendre. Le député LREM Bruno Bonnell a enfoncé le clou vendredi en jugeant cette main tendue "parfaitement inutile sur le plan politique": "Certains collègues LREM sont tentés par un basculement vers le MoDem, ce qui revient à déshabiller Pierre pour habiller Paul", a-t-il estimé sur franceinfo. Patrick Mignola "tire très large pour ouvrir la porte à ce qui était un accord tacite qui était qu'il n'y aurait pas de +prise de guerre+ d'un groupe à l'autre", a-t-il déploré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Rugy, candidat à la présidence du groupe LREM, veut "rassembler"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200804093108.0ts7lnj1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM François de Rugy, candidat à la présidence du groupe à l'Assemblée nationale, a expliqué mardi vouloir "rassembler" la majorité pour la suite du quinquennat et jugé que "l'eau a coulé sous les ponts" depuis sa démission du gouvernement après des révélations sur son train de vie. "Il faut que les différents candidats disent comment ils veulent que le groupe LREM soit efficace" dans "les 18 mois utiles" qu'il reste, "pour agir, faire de bonnes lois, de bons budgets", et que "les députés LREM soient les porte-voix des Français" confrontés à "des souffrances économiques et sociales", a-t-il estimé sur Europe 1. Alors que le flux de départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccords sur la ligne, il a jugé que ces divisions ne doivent "pas continuer". Outre M. Rugy, la députée des Yvelines Aurore Bergé et l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner sont candidats à la succession de Gilles Le Gendre, critiqué en interne et qui va quitter ses fonctions à la rentrée. Le scrutin est prévu les 9 et 10 septembre et le résultat sera dévoilé lors de l'ouverture des journées parlementaires LREM à Amiens les 10 et 11 septembre. François de Rugy ne craint-il pas que l'affaire de son train de vie entache sa présidence s'il prenait la tête du groupe ? "Ceux que je connais (...) me disent" que l'ampleur qu'avait prise l'affaire était "complètement décalée avec la réalité, c'était trop", répond-il. "Avec le temps l'eau a coulé sous les ponts comme on dit, et le temps est venu de nous rassembler pour être plus efficaces dans notre tâche", a-t-il insisté. "Il n'y a jamais eu de suite judiciaire", a-t-il ajouté. "J'ai reconnu des erreurs, j'ai payé d'ailleurs, et surtout à l'époque je me suis retiré, j'ai démissionné du gouvernement", pour "faire primer l'intérêt collectif" du gouvernement et de la majorité "sur l'intérêt individuel". Alors ministre de la Transition écologique et solidaire, François de Rugy avait démissionné le 17 juillet 2019 après une série de révélations de Mediapart: dîners fastueux organisés alors qu'il présidait l'Assemblée (photos de homards et grands crus à l'appui), utilisation contestée de ses frais de mandat de député, coûteux travaux dans son logement de fonction, logement à vocation sociale loué à Nantes. Le Premier ministre Edouard Philippe avait par la suite décidé que les travaux de plus de 20.000 euros dans les logements de fonction des ministres devraient désormais être "soumis à l'approbation du secrétariat général du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valérie Rabault (PS) demande un "quota de masques" gratuits pour chaque citoyen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200804084327.a747bguj.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, présidente du Groupe Socialistes et apparentés à l'Assemblée nationale, a demandé mardi qu'un "quota de masques" gratuits soit donné à chaque citoyen, face à l'épidémie de Covid-19, au micro de France Info. "Je pense qu'il faut que le gouvernement aille plus loin et qu'il dise qu'on distribue un quota de masques pour chaque citoyen", a réclamé la députée PS de Tarn-et-Garonne. Selon elle, cela permettrait que "certains ne renoncent pas à porter le masque parce que ça coûte trop cher: quand vous avez une famille de deux ou trois enfants plus les deux parents, ça commence à faire une petite addition à la fin du mois." Plusieurs représentants de la gauche, dont une +Coordination anti-Covid+ de seize maires franciliens, s'étaient déjà prononcés en faveur de la gratuité des masques. Depuis le 20 juillet, le port du masque est devenu obligatoire dans les lieux publics clos pour enrayer une reprise de l'épidémie de coronavirus, et certaines collectivités territoriales imposent désormais son port dans les lieux publics ouverts. Le ministre de la Santé Olivier Véran a annoncé le 22 juillet que le gouvernement allait envoyer gratuitement 40 millions de masques grand public lavables aux sept millions de Français les plus pauvres. Par ailleurs, Mme Rabault en a profité pour "demander à ce qu'il y ait une conférence de financement" au sujet du plan de relance, afin de déterminer "quelle partie doit être financée par la dette", souhaitant éviter "de faire reposer tout le financement de la relance sur l'augmentation de la dette".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi bioéthique: les députés n'ont pas "à légiférer sur l'amour", selon Mgr d'Ornellas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801170905.3cf6xodx.html</link>
   <description><![CDATA[Mgr Pierre d'Ornellas, responsable du groupe de travail bioéthique de la Conférence des évêques de France, a critiqué samedi l'adoption dans la nuit par l'Assemblée nationale du projet de loi bioéthique, estimant que les députés n'ont pas "à légiférer sur l'amour". Examiné en deuxième lecture par l'Assemblée nationale qui l'a adopté dans la nuit de vendredi à samedi, ce projet de loi doit repasser devant le Sénat en fin d'année ou début 2021. La mesure phare du projet est l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes. "Au cours des débats, il a été plaidé que ce projet de loi concernait l'amour dans la famille. Mais les députés n'ont pas à s'immiscer dans cet intime et à légiférer sur l'amour!", a estimé Mgr d'Ornellas. Dénonçant tour à tour le fait que "ce projet interdit de fait à des enfants d'avoir un père" ou qu'il "établit un égalitarisme entre toutes les femmes au regard de la PMA alors qu'elles ne sont pas dans une situation égale vis-à-vis de la procréation", considérant qu'il "conduit au risque de contourner le principe de gratuité par la nécessité d'acheter des gamètes humains", Mgr d'Ornellas s'interroge: "Les députés sont-ils allés dans le sens de l'histoire ? Leur vote n'est-il pas guidé par une certaine myopie ?". "Notre planète si malmenée nous impose d'urgence un virage écologique. L'usage excessif de techniques sur l'être humain (ne) nous obligera-t-il pas de prendre un virage, celui de l'écologie humaine ? +Tout est lié+ dans le respect du vivant, qu'il appartienne à la nature ou qu'il soit humain", écrit l'archevêque de Rennes. "Il s'agit de réfléchir sur la bioéthique en pensant qu'il est question d'une loi civile chargée du +bien commun+ pour tous et non de situations particulières", poursuit l'homme d'Église. "Nous connaissons tous l'une ou l'autre de ces situations (...) dues à des accidents de la vie ou à des décisions individuelles. Même si elles sont parfois difficiles, elles ne sont pas exemptes d'amour, nul n'en doute. L'Église catholique continuera à les accompagner avec respect et sollicitude", assure Mgr d'Ornellas.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: l'Assemblée nationale adopte la loi bioéthique une deuxième fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801095600.sidxarrc.html</link>
   <description><![CDATA[Après un sprint de moins d'une semaine et d'âpres débats, l'Assemblée nationale a adopté en deuxième lecture le projet de loi bioéthique et sa mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, dans la nuit de vendredi à samedi. Première grande réforme sociétale du quinquennat, le texte, examiné depuis lundi, a été voté par 60 voix contre 37 et 4 abstentions, sous des applaudissements de la majorité. Il doit encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis. Dans un tweet, Emmanuel Macron a salué "l'engagement des parlementaires, des membres du gouvernement et du comité consultatif national d'éthique" qui, selon lui, "ont permis l'adoption d'un texte d'équilibre dans un débat apaisé". Le Premier ministre Jean Castex a ensuite salué sur Twitter un texte qui représente, selon lui, une "avancée pour les familles, les patients, la recherche" et issu "du dialogue sincère engagé entre l'exécutif, le Parlement et la société". C'est "une réforme très attendue par nos concitoyens", un "texte équilibré" avec "des avancées majeures", a estimé le secrétaire d'Etat Adrien Taquet à 3h40. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce projet de loi prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Comme en première lecture, le texte a hérissé une très large partie de la droite LR, vent debout contre la création "d'enfants sans pères", y voyant "une étape de plus vers la GPA", la gestation pour autrui. En guise d'ultime coup de pression, la Manif pour tous a lâché vendredi matin deux bouquets de ballons devant le Palais Bourbon portant l'inscription "Stop PMA". Dans la nuit, le collectif a fustigé le vote "en catimini" de ce texte et a assuré que sa "détermination" restait "intacte" pour le contester. A l'inverse, pour la présidente de l'association LGBT GayLib et membre du mouvement radical Catherine Michaud, ce texte est une "avancée historique pour les droits et la liberté des femmes". A ses yeux, la loi n'est toutefois "pas achevée. On peut regretter que les personnes trans' aient été écartées" de la PMA ou l'existence d'un "mode de filiation spécifique" pour les couples de femmes. Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote était de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. Mesure phare, la PMA pour toutes promise par Emmanuel Macron a été validée mercredi soir sans encombre, comme en première lecture il y a neuf mois. D'autres mesures ont davantage divisé la majorité. Le gouvernement avait d'ailleurs tenté de prendre les devants, en appelant les marcheurs à respecter "l'équilibre" du texte voté en première lecture, quand certains élus souhaitaient aller plus loin. Malgré des divergences internes, l'exécutif a souvent été entendu sur des mesures sensibles et qui faisaient figure de "lignes rouges" pour l'opposition de droite - Ligne de crête - Il a néanmoins été battu sur certaines dispositions. Contre son avis, l'Assemblée nationale s'est ainsi prononcée jeudi par un scrutin très serré pour que les enfants nés d'un don de gamètes avant le projet de loi puissent eux aussi bénéficier du nouveau dispositif d'accès aux origines que propose ce texte. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés veulent permettre aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données "non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques...) du donneur avant la majorité de leurs enfants. Des députés avaient anticipé un examen "un peu plus rock'n'roll" qu'en première lecture, avec certains LREM ne voulant rien "lâcher" et ce calendrier d'examen en toute fin de session. Cheffe de file du groupe majoritaire sur ce texte, Aurore Bergé a estimé, auprès de l'AFP, que sur une "ligne de crête", le texte permet "un équilibre éthique, que ce soit sur la reconnaissance des enfants nés à l'étranger de GPA, ou l'ouverture de la PMA pour toutes mais pas post-mortem". L'Assemblée nationale a aussi rejeté la technique dite ROPA, soit le don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une PMA, malgré le plaidoyer du corapporteur Jean-Louis Touraine (LREM). La gauche et des élus de la majorité ont par ailleurs tenté en vain de "supprimer la discrimination" subie par les homosexuels qui veulent donner leur sang, mais doivent respecter un délai d'abstinence sexuelle de quatre mois. Le ministre de la Santé Olivier Véran a pris l'engagement d'avancer par "voie règlementaire" sur ce sujet.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: l'Assemblée adopte la loi bioéthique une deuxième fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801042452.m8rwrpr3.html</link>
   <description><![CDATA[Après un sprint de moins d'une semaine et d'âpres débats, l'Assemblée nationale a adopté en deuxième lecture le projet de loi bioéthique et sa mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, dans la nuit de vendredi à samedi. Première grande réforme sociétale du quinquennat, le texte, examiné depuis lundi, a été voté par 60 voix contre 37 et 4 abstentions, sous des applaudissements de la majorité. Il doit encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis. Dans un tweet, Emmanuel Macron a salué "l'engagement des parlementaires, des membres du gouvernement et du comité consultatif national d'éthique" qui, selon lui, "ont permis l'adoption d'un texte d'équilibre dans un débat apaisé". C'est "une réforme très attendue par nos concitoyens", un "texte équilibré" avec "des avancées majeures", a estimé le secrétaire d'Etat Adrien Taquet à 3h40 du matin. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce projet de loi prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Comme en première lecture, le texte a hérissé une très large partie de la droite LR, vent debout contre la création "d'enfants sans pères", y voyant "une étape de plus vers la GPA", la gestation pour autrui. En guise d'ultime coup de pression, la Manif pour tous a lâché vendredi matin deux bouquets de ballons devant le Palais Bourbon portant l'inscription "Stop PMA". Dans la nuit, le collectif a fustigé le vote "en catimini" de ce texte et a assuré que sa "détermination" restait "intacte" pour le contester. A l'inverse, pour la présidente de l'association LGBT GayLib et membre du mouvement radical Catherine Michaud, ce texte est une "avancée historique pour les droits et la liberté des femmes". A ses yeux, la loi n'est toutefois "pas achevée. On peut regretter que les personnes trans' aient été écartées" de la PMA ou l'existence d'un "mode de filiation spécifique" pour les couples de femmes. Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote était de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. Mesure phare, la PMA pour toutes promise par Emmanuel Macron a été validée mercredi soir sans encombre, comme en première lecture il y a neuf mois. D'autres mesures ont davantage divisé la majorité. Le gouvernement avait d'ailleurs tenté de prendre les devants, en appelant les "marcheurs" à respecter "l'équilibre" du texte voté en première lecture, quand certains élus souhaitaient aller plus loin. Malgré des divergences internes, l'exécutif a souvent été entendu sur des mesures sensibles et qui faisaient figure de "lignes rouges" pour l'opposition de droite - Ligne de crête - Il a néanmoins été battu sur certaines dispositions. Contre son avis, l'Assemblée s'est ainsi prononcée jeudi par un scrutin très serré pour que les enfants nés d'un don de gamètes avant le projet de loi puissent eux aussi bénéficier du nouveau dispositif d'accès aux origines que propose ce texte. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés veulent permettre aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données "non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques...) du donneur avant la majorité de leurs enfants. Des députés avaient anticipé un examen "un peu plus rock'n'roll" qu'en première lecture, avec certains LREM ne voulant rien "lâcher" et ce calendrier d'examen en toute fin de session. Cheffe de file du groupe majoritaire sur ce texte, Aurore Bergé a estimé, auprès de l'AFP, que "les débats ont réussi à garder la hauteur de vue" initiale. Sur une "ligne de crête", "nous avons trouvé et maintenu un équilibre éthique, que ce soit sur la reconnaissance des enfants nés à l'étranger de GPA, ou l'ouverture de la PMA pour toutes mais pas post-mortem", a-t-elle souligné. L'Assemblée a aussi rejeté la technique dite ROPA, soit le don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une PMA, malgré le plaidoyer du co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM). La gauche et des élus de la majorité ont par ailleurs tenté en vain de "supprimer la discrimination" subie par les homosexuels qui veulent donner leur sang, mais doivent respecter un délai d'abstinence sexuelle de quatre mois. Le ministre de la Santé Olivier Véran a pris l'engagement d'avancer par "voie règlementaire" sur ce sujet.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 04:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: PMA pour toutes et accès aux origines, les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801023401.r1qqzuh9.html</link>
   <description><![CDATA[PMA pour toutes, réforme de la filiation, autoconservation des ovocytes, accès aux origines: voici les principales mesures du projet de loi bioéthique adopté en deuxième lecture par l'Assemblée nationale, dans la nuit de vendredi à samedi. Le projet de loi devra encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis. - Elargissement de la PMA La PMA (procréation médicalement assistée) va être autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, et non plus réservée aux seuls couples hétérosexuels. Elle sera remboursée par la Sécu, pour un coût évalué à 15 millions d'euros annuels supplémentaires. La PMA pour les hommes transgenres et la PMA post-mortem ont été rejetées. - Réforme de la filiation Conséquence de l'ouverture de la PMA, le texte prévoit un nouveau mode de filiation pour les enfants de couples de femmes. Les couples de femmes devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La filiation sera établie à l'égard de la femme qui a accouché via sa désignation dans l'acte de naissance, tandis que celle qui n'a pas porté le bébé le sera par la reconnaissance conjointe. Les couples de femmes qui ont eu recours à une PMA à l'étranger avant la loi pourront par ailleurs, pendant trois ans à compter de la publication du texte, faire une reconnaissance conjointe pour établir la filiation. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti s'est engagé à travailler aux situations non prévues en l'état, comme le cas où les couples se sont séparés depuis la PMA. - Accès aux origines De nombreux adultes nés d'une PMA avec donneur veulent savoir qui est l'auteur du don. Le texte prévoit que les enfants nés d'un don après l'entrée en vigueur de la loi puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité. Conséquence: désormais, un donneur de gamètes devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra toujours pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Contre l'avis du gouvernement, les députés se sont prononcés pour que ce dispositif d'accès aux origines puisse être rétroactif, en contactant les donneurs passés pour savoir s'ils acceptent de transmettre des données non identifiantes et leur identité. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés veulent permettre aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données non identifiantes du donneur avant la majorité de leurs enfants. Ces deux dispositions pourraient donner lieu à de nouveaux débats pendant la suite du processus parlementaire. - Autoconservation des ovocytes Conserver ses gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) pour mener à bien une grossesse future est aujourd'hui très encadré et autorisé pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans). Le texte lève cette interdiction pour des raisons sociétales, avec un encadrement dans le temps. Cette autoconservation devra se faire en principe dans des établissements de santé publics ou privés à but non lucratif. Mais les députés ont voté de possibles dérogations pour certains établissements privés à but lucratif, s'ils sont les seuls à pratiquer l'autoconservation des gamètes dans leurs territoires et s'ils appliquent les tarifs de la Sécurité sociale. Cela pourrait concerner des territoires d'Outre-mer et la Corse. - Cellules souches et embryons Interdites sauf dérogation jusqu'en 2013, les recherches sur l'embryon et les cellules souches issues d'un embryon humain sont aujourd'hui strictement encadrées. Le texte facilite les recherches sur les seules cellules souches embryonnaires. - Tests génétiques Actuellement, quand un médecin généticien procède au test génétique d'un patient, il ne peut le faire que dans un but défini à l'avance (par exemple, identifier une maladie): s'il découvre autre chose, il ne peut en informer le patient. Désormais il le pourra. Le libre recours aux tests ADN "récréatifs" génétiques reste interdit. - "Bébé médicament" En deuxième lecture, l'Assemblée s'est prononcée pour le recours au "bébé médicament", une technique destinée à sauver un frère ou une soeur atteints d'une maladie génétique. Avec l'aval du gouvernement, les députés ont par ailleurs voté contre l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Certains élus de la majorité réclamaient une expérimentation de cette technique pour éviter des fausses couches ou repérer une éventuelle trisomie 21 de l'embryon avant une PMA.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 02:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: l'Assemblée adopte le projet de loi bioéthique en deuxième lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801014615.dszrqnlf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté en deuxième lecture le projet de loi bioéthique et sa mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, dans la nuit de vendredi à samedi. Examiné depuis lundi, le texte a été voté par 60 voix contre 37 et 4 abstentions, sous des applaudissements de la majorité. Il doit encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 01:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: nouvelle étape bientôt franchie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731225653.5awsk1d3.html</link>
   <description><![CDATA[Dernière ligne droite pour le réexamen du projet de loi bioéthique par l'Assemblée: après des divisions au sein de la majorité et des votes parfois compliqués, les députés doivent adopter dans la nuit de vendredi à samedi ce texte emblématique ouvrant la PMA à toutes les femmes. Achever en moins d'une semaine, avant la pause estivale, les discussions débutées lundi sur plus de 2.000 amendements déposés relève de la gageure. Si besoin, les députés pourraient encore siéger samedi sur ce vaste texte sociétal qui hérisse la droite, vent debout contre la création "d'orphelins de pères", et suscite des questionnements dans tous les groupes politiques, majorité comprise. Mettant un ultime coup de pression, la Manif pour tous a lâché vendredi matin deux bouquets de ballons devant le Palais Bourbon portant l'inscription "Stop PMA". Mesure phare, l'ouverture promise par Emmanuel Macron de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires a été validée mercredi soir sans encombre, avec une poignée de voix à contre-courant dans presque tous les camps, comme en première lecture il y a neuf mois. Le projet de loi prévoit aussi une réforme de la filiation en lien avec la PMA, l'autoconservation des ovocytes et une recherche facilitée sur les cellules souches embryonnaires. Vendredi soir, les députés ont longuement échangé avant de s'opposer à l'expérimentation d'une technique sensible, l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Cette mesure représentait un casus belli pour la droite qui fustigeait de l'"eugénisme" par un "tri des embryons". Le gouvernement était également contre, mais des "marcheurs" en pointe soutenaient ce DPI-A, qui serait non obligatoire et permettrait de réduire les fausses couches ou de repérer une éventuelle trisomie 21 avant une PMA, défendaient-ils. - "Ligne de crête" - Le gouvernement, qui avait plaidé pour s'en tenir à "l'équilibre" du texte voté en première lecture, a donc eu gain de cause, contrairement à la veille. Jeudi, contre l'avis du secrétaire d'Etat Adrien Taquet, l'Assemblée s'est en effet prononcée par un scrutin très serré pour que les enfants nés d'un don de gamètes avant le projet de loi puissent eux aussi bénéficier du nouveau dispositif d'accès aux origines que propose ce texte. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés ont permis aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données non identifiantes du donneur avant la majorité de leurs enfants. "Nous aurions pu nous dispenser de cette disposition", a lâché M. Taquet. Le gouvernement a la possibilité de demander une nouvelle délibération avant le vote final sur l'ensemble du projet de loi. Des députés avaient anticipé un examen "un peu plus rock'n'roll" qu'en première lecture, avec certains LREM ne voulant rien "lâcher". Cheffe de file du groupe majoritaire sur ce texte, Aurore Bergé a estimé, auprès de l'AFP, que "les débats ont réussi à garder la hauteur de vue" initiale. Sur une "ligne de crête", "nous avons trouvé et maintenu un équilibre éthique, que ce soit sur la reconnaissance des enfants nés à l'étranger de GPA, ou l'ouverture de la PMA pour toutes mais pas post-mortem". L'Assemblée a aussi rejeté la technique dite ROPA, soit le don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une PMA, malgré le vibrant plaidoyer du co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM). Vendredi après-midi, les LR ont cherché en vain à supprimer ou encadrer davantage l'article visant à faciliter la recherche sur les cellules souches embryonnaires, critiquant une "fuite en avant". Un peu plus tôt, la question des tests génétiques récréatifs a suscité des récits d'histoires familiales de plusieurs députés, encore une fois partagés quant à leur autorisation. Pas de feu vert in fine à ces tests peu "fiables" selon le gouvernement. Le projet de loi devra encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 22:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: l'Assemblée vote contre l'élargissement du diagnostic préimplantatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731224805.e9sj1a14.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir contre l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A), une technique que certains députés de la majorité défendaient pour éviter des fausses couches ou repérer une éventuelle trisomie 21 de l'embryon avant une PMA. Les parlementaires ont suivi l'avis du gouvernement sur le sujet dans l'hémicycle, alors qu'ils s'étaient prononcés en commission pour une expérimentation du DPI-A pendant trois ans. Pour la droite, qui fustigeait une forme "d'eugénisme", ce DPI-A représentait un casus belli, lors de l'examen du projet de loi bioéthique en deuxième lecture. Le débat "riche et extrêmement fort" comme l'ont relevé de nombreux députés a duré plusieurs heures, marqué par des divergences dans la majorité, mais une discussion toujours apaisée et sensible. Cette question du DPI-A est "extrêmement compliquée d'un point de vue éthique, scientifique et médical", a souligné le ministre de la Santé Olivier Véran. Lui même soutenait d'ailleurs le DPI-A en octobre en première lecture, quand il était encore député. Ministre, Olivier Véran a cette fois plaidé contre l'expérimentation, tout en assurant ne pas défendre le "statu quo". Il a ainsi mis en avant un programme de recherche clinique en cours de lancement qui va permettre d'en savoir plus sur cette technique. Farouche partisan du DPI-A, le généticien Philippe Berta (MoDem) a assuré que l'objectif est de repérer des embryons "non viables", alors que la "France est mauvaise élève" en taux de succès de la PMA. Dans les pays où "les taux de succès sont meilleurs, on s'intéresse aux aneuploïdies (nombre de chromosomes jugé anormal)", a-t-il indiqué. "Tout ça est soumis au total consentement des parents", a encore argumenté l'élu centriste, tout en rappelant que les femmes enceintes avaient déjà accès à un diagnostic de trisomie en cours de grossesse et le choix de l'IVG ou pas. Hostile au DPI-A, la marcheuse Marie Tamarelle-Verhaeghe a fait valoir que cette technique était "reçue de façon très douloureuse" par des associations et "nombre de parents" d'enfants handicapés qui "le perçoivent comme une négation ou une violence faite à leurs enfants". Les députés LR Xavier Breton et Thibault Bazin ont appelé à "accueillir un enfant tel qu'il est et pas tel qu'on voudrait qu'il soit". Leurs contradicteurs ont souligné les "souffrances" qui pourraient être évitées à des femmes qui réalisent un processus de PMA déjà "extrêmement difficile". Comme le Sénat, l'Assemblée a en revanche voté en faveur de la technique du double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA) connue aussi sous le nom de "bébé médicament" ou "bébé du double espoir". Dans cette technique, un enfant est conçu avec un double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA), pour qu'il soit indemne de la maladie génétique dont souffre un frère ou une soeur mais aussi immuno-compatible avec lui (ou elle), ce qui peut permettre la guérison de l'enfant atteint grâce à un prélèvement de sang de cordon. Des députés LR et la LREM Blandine Brocard ont contesté cette mesure, alors que le gouvernement et le rapporteur Jean-François Eliaou (LREM) l'ont recommandée, estimant que cette technique pouvait représenter "la seule possibilité pour traiter" certains patients.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 22:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Année bousculée au Parlement, des chantiers en jachère pour la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731194340.t5n1a92d.html</link>
   <description><![CDATA[Impact du coronavirus, retraites, et encore bioéthique : ces dossiers qui ont agité Assemblée nationale et Sénat cette année vont être remis sur le métier parlementaire à la rentrée, avec des changements d'équipes à tous les étages pour cette dernière partie du quinquennat. Le Covid-19 n'aura pas épargné les assemblées elles-mêmes, avec certains parlementaires grièvement touchés et des séances qui n'ont repris que progressivement. Dans chaque chambre, une commission d'enquête planche sur la gestion de la crise. ALERTE ROUGE SUR ÉCONOMIE ET EMPLOI Examinés au pas de charge et dans un climat de moins en moins consensuel, les budgets rectifiés ont rythmé les derniers mois : trois au total, pour financer le chômage partiel et soutenir secteurs sinistrés, petites entreprises et aussi jeunes. Soit plus de 460 milliards d'euros, en incluant prêts et garanties de l'Etat. Le dernier budget table sur une contraction de 11% du PIB en 2020, plus grave récession depuis 1945 qui augure d'un cortège de plans sociaux. L'exécutif planche sur un plan de relance de 100 milliards d'euros, attendu fin août en Conseil des ministres. Dans un contexte de lourdes incertitudes, le Parlement s'en saisira à l'automne dans le cadre du projet de loi de finances pour 2021. La gauche reviendra à la charge pour réclamer des contreparties écologiques ou sociales aux entreprises aidées. LE BRASIER DES RETRAITES C'était "la mère des batailles" et pour l'heure, elle n'a été remportée par personne : la réforme des retraites pour un "système universel" par points a mis l'Assemblée sous haute tension. Début février, les députés ont commencé à ferrailler autour de cet engagement de campagne d'Emmanuel Macron, alors que le pays était secoué par des grèves depuis décembre. Les oppositions - LFI en tête - ont pilonné le texte à coups d'amendements, au point que la commission spéciale n'a pu achever ses travaux, situation inédite. Bis repetita dans l'hémicycle où il aura fallu huit jours pour passer l'article 1... sur plus de 60. En plein week-end, le gouvernement a sorti "l'arme atomique" du 49-3 et le texte a été adopté sans vote en première lecture début mars. Il n'a pu aller au Sénat, suspendu en vol par le coronavirus. Ce n'est pas un "abandon", a assuré Emmanuel Macron. Le dossier explosif doit revenir via une "concertation" avec un nouveau Premier ministre Jean Castex. CHEMIN DE CROIX POUR LA BIOETHIQUE ET LA PMA Des semaines d'échanges passionnés à l'automne dernier en première lecture, et un retour sous forme de sprint à l'Assemblée en cette fin juillet : le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes n'a pas achevé son parcours parlementaire, lui aussi percuté par le coronavirus. Entre certains "marcheurs" tentant d'aller au-delà de la promesse d'Emmanuel Macron, et des opposants à droite ragaillardis, les échanges se sont tendus cette semaine au Palais Bourbon et les rappels à l'"équilibre" par le gouvernement ont eu de la peine à se faire entendre. L'horizon reste indéterminé pour l'adoption définitive du projet de loi. Il devra repasser si possible avant fin 2020 devant le Sénat, qui a cherché jusqu'alors à limiter le remboursement par la Sécu à la seule PMA à "caractère médical". Et les associations d'opposants, dont La Manif pour tous, se tiennent en embuscade. MAJORITE BALKANISEE A quand un 11e groupe politique à l'Assemblée? Le flux des départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccord sur la ligne ou pour les municipales. En mai, double coup de tonnerre : un 9e groupe politique à l'aile gauche est fondé avec notamment des LREM dissidents, "Ecologie Démocratie Solidarité". Puis un 10e groupe à l'aile droite : "Agir ensemble". Ne comptant plus que 280 membres, le groupe des "marcheurs" a perdu la majorité absolue et il devra davantage composer avec son allié historique MoDem. Critiqué, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a annoncé son départ pour la rentrée de septembre, en souhaitant un "nouvel élan" pour la fin du quinquennat. L'ex-ministre François de Rugy a aussitôt fait acte de candidature, suivi par un autre ancien ministre Christophe Castaner. Le vote interne aura lieu début septembre, avant la reprise des travaux de l'Assemblée au milieu du mois. PLEINS PHARES SUR LES TERRITOIRES Après trois ans face à Edouard Philippe, les parlementaires ont accueilli début juillet avec circonspection un autre ancien LR, Jean Castex. Le nouveau Premier ministre, qui a obtenu une large confiance de l'Assemblée, a insisté sur la place des "territoires" pour les "600 jours" restants du quinquennat. Le Sénat doit débattre autour de la Toussaint d'un projet de loi sur la "différenciation", devant faciliter les expérimentations par les collectivités, avant un autre texte à venir sur la décentralisation. Dominée par la droite, la chambre haute, dite "des territoires", doit auparavant renouveler près de la moitié de ses 348 sièges le 27 septembre. Sans bousculer les rapports de forces, ces élections sénatoriales pourraient voir émerger un groupe écologiste. parl/dlm]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GPA à l'étranger: l'Assemblée vote pour revenir sur une jurisprudence récente</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731084809.rzh1ihsn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi pour que la reconnaissance de la filiation des enfants nés d'une gestation pour autrui (GPA) à l'étranger soit "appréciée au regard de la loi française", revenant sur une jurisprudence récente de la Cour de cassation. Malgré des divisions chez LREM, les députés ont confirmé une disposition introduite en commission dans le cadre de l'examen en deuxième lecture du projet de loi bioéthique, qui prévoit que la "réalité" d'un acte d'état civil étranger soit ainsi "appréciée au regard de la loi française". Dans une décision du 18 décembre, la Cour de cassation avait statué que les deux membres d'un couple d'hommes, et non plus le seul père biologique, pouvaient être intégralement reconnus en France comme parents d'un enfant né à l'étranger de GPA. La Cour de cassation avait validé l'entière transcription à l'état civil français de l'acte de naissance établi à l'étranger, à condition que celui-ci soit conforme au droit local. Mais le texte tel que voté par les députés prévoit que la transcription d'un acte d'état civil étranger soit limitée au seul parent biologique. Le second parent dit "d'intention" devra passer par une procédure d'adoption, comme actuellement. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a répété que "la ligne rouge du gouvernement, c'est non à la GPA". Mais "pour autant, la loi doit prendre en considération ces enfants nés par GPA à l'étranger" et "l'adoption est la seule solution", selon lui. La droite a cherché en vain à rétablir ce qu'avait voté le Sénat en première lecture, c'est-à-dire l'interdiction de la reconnaissance du parent d'intention. Demandant ce qu'entreprend réellement le gouvernement pour "dissuader" les GPA à l'étranger, Patrick Hetzel a dénoncé un "double langage". Parmi les "marcheurs", certains comme Roland Lescure, député des Français d'Amérique du Nord, le co-rapporteur Alain Touraine ou encore Laurence Vanceunebrock, ont à l'inverse plaidé, mais en vain, pour une transcription à l'état civil facilitée. "On n'adopte pas son propre enfant!", a lancé M. Touraine, soulignant que "les enfants nés de GPA à l'étranger souffrent" et "certains ont attendu l'âge de 18 ou 19 ans pour que leur mère soit reconnue". Mais le ministre a rétorqué que "18 ans, ça n'est plus possible aujourd'hui". Il a d'ailleurs promis une circulaire d'application rapide après l'adoption de la loi. Répondant à ces mêmes députés LREM, Annie Genevard (LR) a souligné qu'"il faut penser à ces enfants mais aussi à ces femmes victimes d'exploitation". "La France doit être extrêmement claire sur le refus de cette pratique" de la GPA, a aussi appelé le communiste Pierre Dharréville.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécheresse: Denormandie veut "simplifier" les constructions de retenues d'eau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200731082214.vy1ezsyg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture veut "simplifier un peu les procédures" pour construire des retenues d'eau afin de permettre aux agriculteurs de faire face aux sécheresses à répétition, a-t-il déclaré vendredi sur Europe 1. "Il faut parfois sur des territoires faire des retenues d'eau un peu plus massives et ça, dans notre pays, ça prend huit à dix ans parce qu'on a une palanquée de recours toujours plus forts", a déploré Julien Denormandie. "Comment on fait pour faire face à ça ? (...) On simplifie un peu les procédures et surtout on le fait dans le dialogue parce que c'est le dialogue qui permet de balayer les inquiétudes des uns et des autres", a-t-il ajouté. Evoquant le "non-sens" de recevoir "beaucoup d'eau" en hiver et d'en manquer l'été, le ministre entend "soutenir et trouver des solutions pour permettre d'avoir de l'eau l'été en captant l'eau de l'hiver". Dans le cadre du plan de relance en négociation, il prévoit par ailleurs un "soutien financier" afin notamment d'aider les éleveurs à mieux s'équiper pour capter l'eau de pluie. "Dans le plan de relance on va faire ces modernisations quand elles sont nécessaires", a-t-il dit, estimant qu'il s'agit généralement de "petits montants". Les demandes d'agriculteurs de stocker l'eau pendant l'hiver se heurtent parfois à l'opposition d'associations environnementales, qui prônent une adaptation des pratiques agricoles au réchauffement climatique et des cultures moins gourmandes en eau. En juin, un rapport parlementaire soulignait que l'eau générait en France "convoitise et concurrence, parfois de façon intense", notamment en agriculture, avec des "conflits d'usage" qui se multiplient. La rapporteure Frédérique Tuffnell, députée LREM de Charente Maritime, avait relevé que sur le bassin Aquitaine, 21 projets de retenues d'eau sur 34 étaient en contentieux judiciaire, et 31 sur 60 sur le bassin Loire-Bretagne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 08:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
