<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Laurent (PCF) accuse le gouvernement de "diviser" les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617100759.8blqbcfb.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du PCF, Pierre Laurent, a demandé mardi au gouvernement d'arrêter "de diviser les Français, d'opposer les cheminots aux usagers, les lycéens aux cheminots, les cheminots aux intermittents". "Cessez de diviser la France. La France demande une nouvelle voie sociale, elle ne se reconnaît pas dans la politique du gouvernement", a-t-il déclaré près de l'Assemblée alors qu'il s'apprêtait à rejoindre la manifestation toute proche des cheminots. "Je vais à nouveau apporter mon soutien aux grévistes puisque le gouvernement a refusé le report de la discussion pour que la négociation se poursuive", a-t-il ajouté. "Nous allons nous battre dans le débat parlementaire et porter des propositions qui renforceront l'unité de la SNCF et des propositions pour régler le problème de la dette", a-t-il assuré. Plusieurs centaines de cheminots étaient rassemblés mardi à Paris à proximité de l'Assemblée nationale, à l'appel de la CGT et SUD-Rail, pour protester contre la réforme ferroviaire, dont l'examen commence dans l'après-midi. Ils étaient maintenus à distance par des CRS qui bloquaient l'accès de la rue de l'Université. "J'en ai un peu assez de la rhétorique qui consiste à dire qu'il y a d'un côté ceux qui veulent faire des réformes et de l'autre ceux qui n'en veulent pas", s'était agacé un peu auparavant Pierre Laurent dans une conférence de presse. "LeS syndicats de cheminots mettent sur la table depuis des mois (...) des propositions de réformes. Ils ne sont pas pour le statu quo non plus", a-t-il ajouté, après avoir évoqué également la situation des intermittents, dont "les propositions sont les plus justes et les plus pérennes de toutes celles qui sont sur la table". Le responsable communiste a également appelé le gouvernement à "engager la négociation" sur les propositions des intermittents, jugeant que "cela suppose le non-agrément de l'accord (d'assurance-chômage) au 1er juillet". Selon lui, "il y a un discours totalement contradictoire et cacophonique du gouvernement sur cette question, puisqu'(il) dit à la fois +nous allons agréer l'accord+ et en même temps +il faut remettre à plat le système+".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: pas de nouvelle date pour la suite des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617092510.ayn5idih.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement n'a donné mardi matin aucune nouvelle date pour la poursuite des débats sur la proposition de loi famille, dont la conclusion a été reportée sine die, pour la deuxième fois, dans la nuit de lundi à mardi. Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, ne s'est pas exprimé sur le sujet lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et qui fixe l'ordre du jour, selon une source parlementaire. Moins d'un mois après un scénario similaire, la longue bataille de l'UMP à l'Assemblée a conduit dans la nuit de lundi à mardi le gouvernement et la majorité à reporter de nouveau la fin des débats sur la proposition de loi socialiste sur l'autorité parentale. Le débat, qui avait repris lundi à 16h00 là où il avait été arrêté dans la nuit du 21 au 22 mai, a été interrompu peu après 1h00 du matin après le vote de l'article 12, faute de temps pour examiner les 207 amendements restants sur les 700 déposés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: plusieurs centaines de cheminots manifestent à Paris contre la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617085710.3m42wks2.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de cheminots étaient rassemblés mardi à Paris à proximité de l'Assemblée nationale, à l'appel de la CGT et SUD-Rail, pour protester contre la réforme ferroviaire, dont l'examen commence dans l'après-midi, a constaté une journaliste de l'AFP. Les banderoles proclamaient entre autres: "Ensemble, les exigences à portée de voies" ou encore "Continuons le combat". Portant des tee-shirts rouges estampillés "Rouge 2 rage", les manifestants arboraient également des gilets fluorescents SNCF, tout en criant: "Au cul, au cul, au Cuvillier, si tu savais où ta réforme on se la met!", en référence au secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier. Les manifestants arboraient des drapeaux CGT où l'on pouvait lire: "Pour la voie du service public SNCF". FO était également de la partie, de même que des représentants du PCF et du parti d'extrême gauche NPA, dont le porte-parole Philippe Poutou était attendu. "On est là pour continuer à dire notre rejet de cette réforme", a commenté Monique, animatrice de section SUD-Rail à la gare du Nord. "Si la grève marche aussi fort c'est qu'il y a un mouvement profond qui s'appuie sur le ras-le-bol des cheminots vis-à-vis de leurs conditions de travail que cette réforme ne pourra qu'aggraver". Le rassemblement devant l'Assemblée nationale vise à "faire pression sur les députés". Pour Thierry Nier, secrétaire fédéral CGT-Cheminots, "les chiffres" de la SNCF sur le nombre des grévistes "sont minorés depuis le début". Le taux de grévistes avait baissé à 14,8% lundi, contre 27,64% le premier jour mercredi, selon direction. "On veut une réelle réunification de la SNCF et la question du financement n'est absolument pas traitée dans le texte et comme pour les rythmes scolaires, quand y a pas de financement, ça ne fonctionne pas", a-t-il affirmé. D'autres manifestations devaient avoir lieu dans des villes comme Lille, Nantes, Strasbourg ou Metz. La CGT et SUD-Rail ont appelé lundi à une nouvelle reconduction de 24 heures de la grève, à son septième jour mardi, soit la plus longue depuis 2010 à la SNCF . Le texte examiné mardi prévoit une organisation complexe avec à sa tête un établissement public à caractère industriel (Epic) nommé SNCF. Cet Epic de tête, dit encore Epic "mère", chapeautera deux Epic "filles": "SNCF Mobilités", soit l'actuelle SNCF, qui exploitera les trains et "SNCF Réseau", l'actuel Réseau ferré de France (RFF) qui gère l'infrastructure avec SNCF Infra.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 10:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) aux députés PS: "loyauté" et "pas de guerilla parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617072350.0oav3vxx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a appelé mardi ses députés à la "loyauté" et à ne pas pratiquer "la guerilla parlementaire" alors qu'une partie de ses troupes conteste les orientations du pacte de stabilité, discutées au cours des prochaines semaines. "Je demande trois choses à chacun des parlementaires: le respect, qui s'applique à tous les parlementaires. Respect aussi pour entendre aussi ceux qui ont des propositions différentes et qui doivent pouvoir les exprimer", a déclaré M. Le Roux sur France Info. "Ensuite, je demande de l'unité. Quand les débats ont eu lieu, il n'est pas raisonnable de vouloir tout le temps revenir dessus (...) Troisièmement, je demande de la loyauté. Je demande que ce que l'on ne gagne pas dans le débat démocratique au sein du groupe, on n'aille pas le gagner ou aller chercher des gains ailleurs par de la guerilla parlementaire. La guerilla parlementaire ne fait pas partie de nos pratiques", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. Dimanche, Laurent Baumel, l'un des 41 députés socialistes qui se sont abstenus lors du vote sur le programme de stabilité, a laissé entendre qu'il déposerait des amendements sur les textes budgétaires, y compris si nécessaire hors du groupe socialiste à l'Assemblée. "C'est ce que je demande aux parlementaires et notamment à ceux qui sont minoritaires mais qui par leurs expressions arrivent à faire passer totalement sous silence tout le travail qui a été fait ces dernières semaines dans le dialogue avec le gouvernement", a insisté Bruno Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 09:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi famille: nouveau report de la fin des débats à l'Assemblée face à l'offensive de l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616232800.gdr8thcb.html</link>
   <description><![CDATA[La longue bataille de l'UMP à l'Assemblée nationale a contraint dans la nuit de lundi à mardi le gouvernement et la majorité à un nouveau report de la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale. Le débat, qui avait repris lundi à 16h00 là où il avait été arrêté dans la nuit du 21 au 22 mai, a été interrompu peu après 1h00 du matin après le vote de l'article 12, faute de temps pour examiner les 207 amendements restants. Les députés ne peuvent continuer ni mardi ni mercredi ni jeudi l'examen de la proposition de loi socialiste et écologiste centrée sur les conséquences de séparations de couples pour les enfants, car la réforme ferroviaire est au programme. Pour l'instant, il n'est pas prévu que l'Assemblée siège vendredi. Mais l'ordre du jour pourrait sortir modifié de la conférence des présidents mardi, ont envisagé des sources parlementaires. Si des élus de gauche ont déploré l'"obstruction caractérisée de l'UMP", à l'instar du coprésident des députés écologistes François de Rugy sur twitter, ceux de l'UMP se sont réjouis de ce nouveau report, y voyant comme Xavier Breton la preuve que "décidément les socialistes ont du mal avec les familles".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 01:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Beaux-parents: l'Assemblée vote la création d'un mandat d'éducation quotidienne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616163209.55akuaii.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé lundi la création d'un mandat d'éducation quotidienne pour les beaux-parents, moyennant l'accord des deux parents, au grand dam des députés de l'UMP. Environ deux heures après la reprise des débats sur la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, l'article 10 a été adopté, sans changement. Il sera possible à un parent, moyennant l'accord de l'autre parent, de donner un "mandat d'éducation quotidienne" à son conjoint, concubin ou partenaire de Pacs, qui consistera en une autorisation plus générale d'accomplir les actes usuels de l'autorité parentale pour la durée de la vie commune. Ce mandat pourra être révoqué à tout moment par le parent l'ayant demandé et prendra fin notamment en cas de rupture de la vie commune ou de décès du parent. Dénonçant un article "dangereux" avec "une intention cachée" de créer un statut du beau-parent et de favoriser une "multiparentalité", les députés UMP ont affirmé, tels Daniel Fasquelle, que "les enfants vont perdre leurs repères, ils ont deux parents, pas trois ou quatre". La secrétaire d'Etat chargée de la Famille Laurence Rossignol a martelé que "cela ne crée pas un statut du beau-parent" et qu'est prévu "l'accord exprès de l'autre parent". Tous rejetés, souvent après des scrutins publics, plusieurs dizaines d'amendements du principal groupe d'opposition visaient à supprimer l'article ou à le réécrire en partie, pour stipuler par exemple qu'un même parent ne pourra pas confier un mandat d'éducation quotidienne pour le même enfant à plusieurs personnes. Avec l'objectif affiché de "protéger les enfants", l'un des amendements de l'UMP, déposé à l'identique par les élus d'extrême droite Jacques Bompard et Marion Maréchal-Le Pen, entendait ajouter que "ne pourra être réputée comme stable qu'une relation de plus de deux ans". Dénonçant des "procès sans fondement", la rapporteure de la proposition de loi, la socialiste Marie-Anne Chapdelaine a assuré que l'article ne constituait "pas une révolution fondamentale, juste des solutions pragmatiques à des situations concrètes". Elle a cité l'exemple d'un enfant accompagné aux urgences par l'un de ses beaux-parents et pas autorisé à en sortir en l'absence d'un parent. Mais "va-t-il falloir arriver à l'hôpital avec une liasse de photocopies pour bien prouver qu'il y a un mandat", s'est exclamé l'UMP Philippe Gosselin. "Vous allez complexifier les choses sans rien apporter à ce que nous avions créé avec la délégation de l'autorité parentale", a jugé Claude Greff, ex-secrétaire d'Etat à la Famille.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls devant les députés PS mardi matin, face aux "frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616153849.xkq4ab5a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls doit participer mardi matin à la réunion des députés socialistes, où il se retrouvera face à des "frondeurs" qui comptent défendre leurs propositions sur les prochains textes budgétaires, a-t-on appris lundi de sources concordantes. C'est lors de cette réunion du groupe PS à l'Assemblée que doivent être votés les amendements socialistes afin de dégager une position commune avant l'hémicycle, en vertu de la règle définie la semaine dernière par leur chef de file, Bruno Le Roux. Cette règle a été édictée en réaction à l'annonce par des députés "frondeurs" d'amendements aux textes budgétaires "pour plus d'emplois et de justice sociale". Mardi matin, "nous allons participer au débat au groupe avec le souci de convaincre", a indiqué à l'AFP le député de la Nièvre Christian Paul, un des 41 députés PS à s'être abstenus fin avril lors du vote sur le programme de 50 milliards d'euros d'économies. Les "frondeurs" décideront après la réunion du groupe PS, et en fonction de "la qualité du débat", des amendements qu'ils défendront dans l'hémicycle. L'enjeu est important alors que les appels à l'unité de la part du gouvernement et du parti se sont multipliés ces derniers jours. Alors qu'avec ses collègues il avait plutôt mal accueilli "l'injonction disciplinaire" de M. Le Roux, ils préfèrent ne pas déserter cette réunion, car "la chaise vide ne renforce que la chaise", selon le mot de M. Paul. Ces députés pourraient défendre une vingtaine d'amendements, notamment pour revenir sur le gel des retraites (supérieures à 1.200 euros) et des aides au logement qui vont figurer dans le budget rectificatif de la Sécu. Le texte n'intégrera pas de toute façon le gel des prestations famille et accidents du travail, en raison d'une faille juridique décelée par le Conseil d'Etat, ce dont se félicite M. Paul. Il promet toutefois une bataille sur le budget de la Sécu pour 2015, où ces gels devraient figurer. La présence du Premier ministre mardi "peut apparaître comme la volonté de mettre un corset sur le débat", juge l'élu de la Nièvre, proche de Martine Aubry. Selon lui cependant, le mot d'ordre d'unité "ne peut l'emporter de façon mécanique sur une volonté sincère de rassemblement" de la part de ces députés qui réclament "une juste répartition des efforts" entre entreprises et ménages. Six deputés frondeurs avaient été reçus mercredi par Manuel Valls. D'autres députés pourraient soumettre mardi des amendements au groupe. Toutefois ce ne sera finalement pas le cas de Catherine Lemorton, la présidente de la commission des Affaires sociales, qui réclamait initialement le non-gel des pensions invalidité et accidents du travail. "Le Conseil d'Etat nous a devancés et tant mieux", a déclaré à l'AFP l'élue de Haute-Garonne, qui était en discussion avancée avec le gouvernement sur ce point. Elle demande aux députés frondeurs de ne pas "prendre le gouvernement et le groupe à la gorge" en dévoilant peut-être des amendements à la dernière minute, avant l'étude du PLFSSR par l'Assemblée, programmée à partir du 30 juin. "Il y a le droit d'amendement des parlementaires mais aussi un principe de loyauté", estime-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La grève à la SNCF s'invite dans les débats sur la famille à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616144540.aquamne3.html</link>
   <description><![CDATA[La grève à la SNCF contre la réforme ferroviaire a fait irruption lundi à l'Assemblée nationale à la reprise des débats sur la proposition de loi sur la famille, les députés UMP lui imputant la faible fréquentation de l'hémicycle. Principal orateur de l'UMP sur la proposition de loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, Philippe Gosselin a d'emblée critiqué une organisation des discussions "dans la précipitation" et "un peu à la dernière minute", encore compliquée par la grève à l'appel de certains syndicats de cheminots. "Sur les bancs de la majorité, bien maigrichons, comme sur les nôtres, peu fournis, la grève des transports pose quelques soucis", a affirmé cet élu de la Manche. Une vingtaine d'élus étaient présents à l'ouverture des discussions. Et d'ironiser plus tard sur l'arrivée du président de la commission des Lois et député du Finistère Jean-Jacques Urvoas (PS): "Nous sommes ravis que vous ayez aussi réussi à passer à travers les grèves de la SNCF. C'est réjouissant de voir que la Bretagne peut rejoindre aussi rapidement Paris. Toutes les régions de France et de Navarre n'ont pas cette chance". En raison de "la grève des trains, j'ai dû partir à 7h30 depuis Bourg-en-Bresse", s'est plaint Xavier Breton (Ain), assurant que "tout le monde n'a pas pu le faire". Le "pays est à l'arrêt" du fait de la grève et le débat sur la proposition de loi sur la famille est "occulté", a insisté Marc Le Fur (Côtes d'Armor) Dénonçant aussi, comme d'autres élus UMP, un gouvernement qui "cherche à nous discréditer", M. Gosselin a considéré que "les ultras sont plutôt à la SNCF ou chez intermittents du spectacle". Une allusion à de récents propos du secrétaire d'Etat au Parlement, Jean-Marie Le Guen, selon lequel la proposition de loi a été "bloquée par des ultras mais elle est très utile aux familles françaises, (aux) familles recomposées, elle parle de l'autorité parentale dans des couples séparés, du statut de beau-parent, de choses concrètes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les PDG de Siemens et Mistubishi auditionnés mardi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616100522.63lm7u6p.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG du groupe allemand Siemens, Joe Kaeser, sera auditionné mardi à l'Assemblée nationale en même temps que le PDG de Mistsubishi Heavy Industries, Shunichi Miyanaga, au sujet de leur projet de rachat du pôle énergie du groupe Alstom, selon l'agenda rectifié communiqué lundi par l'Assemblée. L'audition de MM. Kaeser et Miyanaga, ouverte à la presse, aura lieu à 17H00 devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Siemens a relancé mercredi la bataille pour le rachat du pôle énergie d'Alstom, en annonçant s'être allié au japonais Mitsubishi Heavy Industries en vue d'une éventuelle offre commune pour contrer l'américain General Electric.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis s'inquiète d'une "sécession", visant les députés frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615191330.9v8vlmki.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS, a dit dimanche "s'inquiéter d'une sécession" quand des parlementaires socialistes "avec des logos" présentent "de manière systématique" des amendements aux textes gouvernementaux. Invité de l'émission "Tous politiques" (France Inter/Le Parisien/France 24), il visait implicitement les "députés frondeurs" du PS qui ont fait, sous la forme d'une plateforme avec un logo, des contre-propositions aux textes budgétaires bientôt examinés à l'Assemblée et qui traduisent le pacte de responsabilité voulu par François Hollande. "Je ne suis pas choqué que des parlementaires veuillent amender des textes (...) Maintenant quand c'est systématique, quand cela se fait de manière orthogonale à la politique gouvernementale, que c'est porté par des logos et des lettres communes, je commence à m'inquiéter d'une sécession", a-t-il déclaré. Sur la politique économique et le pacte de responsabilité, "le cap a été fixé, je souhaite s'il le faut qu'il puisse être amendé, mais pas détricoté", a-t-il mis en garde. Est-ce une mise au pas ? "On ne fonctionne pas en remettant au pas les gens, on fonctionne en essayant de dépasser les contradictions", a-t-il dit. Le patron du PS a par ailleurs critiqué les écologistes qui se sont prononcés samedi à l'unanimité contre les orientations du projet de loi de finance rectificative et le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificatif. "Ca finit par poser un petit problème, parce que dans l'accord (programmatique) signé (par les socialistes en 2011, ndlr) avec les écologistes, nous avions dit qu'il y avait au moins un sujet où la solidarité devait être totale, c'était la solidarité en termes budgétaires", a affirmé M. Cambadélis. "Quand même, on ne peut pas non plus faire deux choses: premièrement ne pas être solidaire alors qu'on a signé un accord (...) et deuxièmement le PS n'est pas à vendre à la découpe, donc on ne joue pas avec les marges du PS et les opposants dans ce parti", a-t-il prévenu. Interrogé sur ce que serait pour lui "la gauche rêvée", il a répondu qu'elle "aurait le sens du compromis social-démocrate allemand, l'inventivité à l'italienne telle que nous la connaissons aujourd'hui et la combativité grecque ou espagnole". "Je vais le faire !", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 21:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) "n'aurai(t) pas proposé Toubon" comme Défenseur des droits, Cambadélis "interrogatif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615175410.7tf0edyl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, "n'aurai(t) pas proposé Jacques Toubon" pour le poste de Défenseur des droits, car il n'"oublie pas" certaines de ces déclarations "sur l'homophobie", le patron du PS Jean-Christophe Cambadélis se disant "interrogatif". "Si j'avais été président de la République, je n'aurais pas proposé Jacques Toubon", a déclaré M. Bartolone lors de l'émission "BFM Politique" BFMTV/Le Point/RMC. "Sur tous les noms que j'avais pu envisager, à aucun moment je n'avais noté Jacques Toubon". Mais "je comprend quelle est la démarche du président de la République, il ne veut surtout pas tomber dans le syndrome de l'Etat PS", a également déclaré le député de Seine-Saint-Denis. "Ce nom est avancé, la commission des lois va se réunir, elle aura à poser des questions à Jacques Toubon pour connaître exactement quelles sont ses motivations et les positions qu'il aura à prendre. Je n'oublie pas un certain nombre de déclarations qu'il a eu l'occasion de faire sur l'homophobie, et on sait la discrimination que cela représente pour un certain nombre de Français", a conclu le président de l'Assemblée nationale. De son côté, Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS, invité de "Tous politiques" (France Inter/Le Parisien/France 24), interrogé sur cette proposition, a répondu : "je ne suis pas choqué qu'un homme de droite soit Défenseur des droits", mais "Toubon Défenseur des droits, j'avoue que j'ai été un peu interrogatif, c'est le moins qu'on puisse dire". "M. Toubon, dans le domaine du respect des droits, a quelques lettres de noblesse, que ce soit sur les femmes sur l'IVG ou les prises de positions qu'il avait développées lorsqu'il était ministre de la justice". L'éventuelle nomination d'ouverture de Jacques Toubon au poste de Défenseur des droits, souhaitée par François Hollande, passe mal dans certains rangs à gauche où on lui reproche notamment son vote au début des années 80 sur la dépénalisation de l'homosexualité.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) ne croit pas que le gouvernement puisse être mis en minorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615165659.fk4xldhm.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée Nationale, ne croit pas que le gouvernement puisse être mis en minorité, notamment sur les lois de finance rectificatives et sur la réforme territoriale, mais souhaite "que le débat aille jusqu'au bout" avec la majorité. "Je n'y crois pas. Et pour le moment je trouve que le Premier ministre s'y prend bien, il donne la parole aux parlementaires et nous discutons", a répondu M. Bartolone dimanche lors de l'émission "BFM Politique" BFMTV/Le Point/RMC. Les parlementaires socialistes vont donc voter en faveur de ces textes ? "Oui, j'en suis persuadé. Mais pour qu'ils votent en conscience, il faut que le débat aille jusqu'au bout. Pour moi, ce n'est pas un gros mot, cette idée de dire il faut que l'on réfléchisse où doit être le curseur entre ce qui doit aller au renforcement des entreprises et au renforcement de la consommation. C'est une vraie discussion", a-t-il répondu. Un recours à l'article 49-3 (vote bloqué) de la constitution "n'est pas nécessaire", a insisté le député de Seine-Saint-Denis. Réagissant à la phrase prononcée par Manuel Valls samedi devant le Conseil national du PS - "la gauche peut mourir" -, M. Bartolone a répondu: "elle n'est pas morte et j'espère pouvoir aider à faire prendre conscience de cela". Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, invité dimanche de "Tous politiques" (France Inter/Le Parisien/France 24) et interrogé sur le fait de savoir si le budget (rectificatif) serait voté ou pas, a déclaré : "oui, il passe".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): les cheminots grévistes "ne se rendent pas service"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615164459.e5kya49f.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a estimé dimanche que les cheminots "ne se rendent pas service" en prolongeant leur mouvement de grève lundi, premier jour du baccalauréat, pour protester contre la réforme ferroviaire examinée à partir de mardi à l'Assemblée. "Je trouve que les cheminots ne se rendent pas service. Je pense qu'à la fois bon nombre d'usagers et l'ensemble de nos concitoyens sont attentifs à ce que représente la richesse collective de la SNCF mais là, je suis sûr qu'ils se sont portés un mauvais coup. Bon nombre de Français vont se dire pourquoi gêner le déroulement d'une épreuve nationale (le baccalauréat, ndlr). Je ne suis pas sûr que ça soit bon pour eux", a déclaré M. Bartolone lors de l'émission "BFMTV Politique" BFMTV/Le Point/RMC. "Le projet de loi permet la protection de la SNCF", a assuré le député de Seine-Saint-Denis. "Il faut une organisation qui soit compatible avec les règles européennes, qui protège les cheminots et qui donnent plus de force aux décisions qui doivent être prises." Le gouvernement de Manuel Valls n'est "pas un gouvernement droit dans ses bottes, on va continuer à discuter", a également déclaré M. Bartolone pour qui "c'est un texte protecteur pour la SNCF, pour les usagers, pour les salariés, mais il faut tenir compte de leurs inquiétudes."]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baumel prêt à déposer des amendements y compris en dehors du groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615131639.qdbokaxy.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Baumel, l'un des 41 députés socialistes qui se sont abstenus lors du vote sur le programme de stabilité, a laissé entendre dimanche qu'il déposerait des amendements sur les textes budgétaires, y compris si nécessaire hors du groupe socialiste à l'Assemblée. M. Baumel était interrogé sur Canal +, à deux jours de la réunion du groupe PS à l'Assemblée mardi qui sera consacrée à l'examen du projet de loi de finances rectificatif et des amendements du groupe majoritaire. Le ministre des Finances Michel Sapin a déjà rappelé "la discipline" nécessaire au groupe dans les débats budgétaires, affirmant que si "le dialogue est ouvert", il n'est pas question de discussion avec "telle ou telle partie du groupe socialiste". Les députés frondeurs ont présenté des contre-propositions aux orientations économiques et sociales du gouvernement. "On va déposer des amendements dans l'hémicycle, oui", a déclaré M. Baumel. Hors du goupe PS ? "Je ne sais pas si c'est hors du groupe PS, (mais) en tant que députés PS, utilisant notre droit constitutionnel à amender les textes, nous allons aller dans l'hémicycle avec nos amendements", a-t-il prévenu. Donc hors du groupe PS ? "Oui, on peut voir les choses comme ça mais moi je ne les vois pas comme ça", selon lui. "Je sais pas ce que je risque. Dans l'état actuel des choses, lorsque nous amenons une discussion de fond dans le groupe PS en disant +voilà, on pense que ça va pas marcher économiquement (...) on ne nous répond jamais +vous avez tort ou vous avez raison+, on nous répond +ce que vous proposez n'est pas en phase avec la feuille de route du président de la République donc on n'en débattra pas+. Dans ces conditions, je préfère aller dans l'hémicycle face à la représentation nationale pour montrer qu'il y a des socialistes dans ce pays qui montrent un autre chemin", a-t-il dit. Invité également de l'émission, Carlos Da Silva, porte-parole du PS et proche de Manuel Valls, a déclaré: "Ce n'est évidemement pas souhaitable". "Ce que je souhaite, c'est que mardi nous parvenions à quelque chose d'unitaire mais ce n'est pas à moi de créer ces conditions tout seul, on est 292. Je ne suis pas dans la discipline", a-t-il ajouté. Les frondeurs proposent "une réorientation" des textes budgétaires à venir portant au total selon eux sur "1 point de PIB". Ils veulent notamment un "rallumage de la consommation, obtenu en portant le soutien au pouvoir d'achat des ménages à 16,5 milliards" (contre 5 milliards prévus actuellement).]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives en Polynésie: Maina Sage favorite après le premier tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615110107.5tcpn2we.html</link>
   <description><![CDATA[Maina Sage, la candidate du parti de Gaston Flosse, a remporté samedi soir le premier tour des législatives partielles, dans la première circonscription de la Polynésie française, selon le haut-commissariat. Avec 52,9% des voix, Maina Sage devance largement l'indépendantiste Tauhiti Nena (33,2%). En plus de la majorité absolue des suffrages exprimés, il fallait obtenir 25% des voix des inscrits pour être élu au premier tour, ce qui n'a pas été le cas. Ce premier tour a en effet été marqué par une faible participation (34,2%). Il y aura donc un second tour le 28 juin. Ces législatives partielles sont organisées pour remplacer le député Edouard Fritch (UDI), qui a démissionné de l'Assemblée nationale après avoir été élu maire de la commune de Pirae, à Tahiti. Edouard Fritch est également président de l'assemblée de la Polynésie française. Il est pressenti pour remplacer Gaston Flosse à la présidence de la Polynésie française, celui-ci étant menacé d'inéligibilité par un arrêt de la Cour de Cassation attendu dans les semaines à venir. Si elle est élue le 28 juin, Maina Sage devrait rejoindre à l'assemblée nationale le groupe UDI, où siègent les deux autres députés polynésiens, Jonas Tahuaitu et Jean-Paul Tuaiva, deux autres proches du président polynésien Gaston Flosse. Son adversaire Tauhiti Nena compte siéger sur les bancs du PS s'il est élu. La candidate autonomiste Débora Kimitete (11,4%), l'écologiste Tati Salmon (1,8%) et le candidat sans étiquette Gustave Heitaa (0,5%) ne sont pas parvenus à perturber le duel traditionnel entre les partis de Gaston Flosse et d'Oscar Temaru.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
