<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 08:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Maire (Les Républicains) déposera une proposition de loi pour réformer le RSI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921062327.lqrb14p4.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Bruno Le Maire va déposer une proposition de loi pour réformer le régime social des indépendants (RSI) pour instaurer notamment un "droit à la retraite" et un "bouclier social", alors qu'un rapport parlementaire sur le RSI est remis lundi à Matignon. M. Le Maire, qui anime avec le député du Vaucluse Julien Aubert un groupe de travail sur le RSI au sein du groupe Les Républicains à l'Assemblée, souhaite "laisser aux indépendants la faculté s'ils le souhaitent de s'affilier au régime général", a-t-il expliqué sur France Info. Deuxièmement, "il faut qu'il y ait un droit opposable à la retraite. Un indépendant, un artisan, un commerçant qui part à la retraite doit pouvoir toucher sa retraite au plus tard dans les quatre mois. Ce n'est pas le cas aujourd'hui", a poursuivi le député de l'Eure. Ensuite, "on doit avoir des procédures de conciliation systématiques. Si un artisan n'arrive pas à payer une cotisation, parce qu'il a eu une difficulté, parce que son commerce marche moins bien, eh bien qu'on discute, qu'on trouve des moyens d'arranger les choses, décaler le paiement, pas systématiquement l'huissier qu'on vous envoie comme si vous étiez un voleur alors que vous avez travaillé pendant des années", a dit M. Le Maire. "Enfin, je voudrais qu'il y ait un bouclier social, c'est-à-dire que le montant des cotisations ne soit pas excessif par rapport à ce que peut toucher un artisan, un commerçant, un indépendant", a-t-il conclu. Dans un entretien aux Echos, M. Le Maire a par ailleurs proposé "à ceux qui le souhaitent d'opter pour l'autodéclaration et l'autoliquidation des cotisations sociales. Elles seront ainsi calculées et recouvrables mensuellement ou trimestriellement". "Simplifier le règlement des cotisations et comprendre le calcul de leurs montants est l'une des demandes récurrentes des indépendants", a-t-il observé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 08:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit du travail: des collaborateurs parlementaires demandent de "l'exemplarité" aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150918155722.m1rc899h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Syndicat national des collaborateurs parlementaires FO (SNCP-FO) a demandé vendredi aux députés de "l'exemplarité" dans l'application des normes sociales, à l'occasion de la réforme générale du droit du travail annoncée avant l'été 2016. "Les députés ne peuvent plus continuer à prôner publiquement des règles qu'ils refusent de s'appliquer à eux-mêmes: là où le droit du travail est écrit et réformé, il doit être appliqué avec exemplarité", a affirmé le SNCP-FO dans un communiqué. Il appelle les députés à élaborer "une convention collective, négociée avec les collaborateurs parlementaires", en rappelant que le rapport de la commission Combrexelle, qui va servir de base à la future réforme nationale, prône lui-même la négociation collective. Les collaborateurs parlementaires "ne bénéficient d'aucune convention collective ou accords de quelque nature qu'il soit, ni de délégués du personnel. Ces derniers sont donc de facto privés du droit à la négociation collective", dénonce le SNCP-FO. Le syndicat a saisi en mai la justice afin d'obtenir l'élection à l'Assemblée nationale de représentants des quelque 2.000 assistants des députés. Chaque député est l'employeur de un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. En novembre 2014, dans le cadre de la modification du règlement de l'Assemblée, les députés avaient décidé que les collaborateurs parlementaires seraient dotés d'un statut, à négocier avec leurs représentants. Mais le Conseil constitutionnel avait annulé la disposition, jugeant qu'elle n'avait pas de rapport avec les pouvoirs ou le fonctionnement de l'Assemblée, objet du règlement. Depuis, l'Assemblée a fait appel à un expert extérieur pour faire le point sur la situation des collaborateurs. Dans ses travaux rendus en juillet, l'avocat Gilles Bélier préconise "l'accord collectif comme outil de mise en place d'un statut des collaborateurs parlementaires, adopté au niveau des députés eux-mêmes".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS en séminaire de rentrée pour "réussir", Valls en tête d'affiche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150918150009.ibc7qqdq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes vont se réunir lundi et mardi en séminaire de rentrée à Paris sur le thème de la réussite, avec la participation de Manuel Valls et de nombreux ministres. Le séminaire, à huis clos, débutera lundi à 16H00 dans une salle de réunion de l'Assemblée nationale par un point sur les dossiers pour "réussir la rentrée", selon le programme transmis vendredi à la presse. Les ministres Najat Vallaud-Belkacem, Marisol Touraine, Myriam El Khomri et encore Michel Sapin seront présents pour aborder trois sujets: "une majorité au service du progrès", "réformer la gouvernance économique de l'Union européenne" et "l'agenda fiscal 2015-2017", alors que la toujours délicate saison budgétaire approche au Parlement. Le Premier ministre dressera la conclusion de ces débats et tiendra une conférence de presse en fin de journée aux côtés du patron du groupe, Bruno Le Roux. Les parlementaires sont ensuite conviés à un dîner à l'hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Matinée plus politique mardi matin, sur le thème "réussir et gagner: la gauche de gouvernement au service des Français", pour laquelle seront réunis le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, la ministre de la Santé Marisol Touraine Touraine, mais aussi le président du Parti radical de gauche Jean-Michel Baylet et le député écologiste pro-gouvernement Denis Baupin. Le numéro deux du PS et député Guillaume Bachelay ainsi que le président du groupe socialiste au Sénat Didier Guillaume animeront aussi cette matinée consacrée à des "réflexions sur l'avenir de la gauche et sur l'implication des députés dans la mise en oeuvre de la nouvelle alliance populaire", selon le programme. Le premier séminaire PS de ce type avait eu lieu en novembre 2013 autour de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et été centré sur la réforme fiscale, inaugurant une série de séminaires de travail, en remplacement des journées parlementaires annuelles du PS, jugées moins efficaces. Il n'y a pas de séance publique la semaine prochaine à l'Assemblée, afin de permettre aux différents groupes politiques de tenir leurs journées parlementaires: lundi à Paris pour l'UDI, mercredi et jeudi à Reims pour les Républicains, jeudi et vendredi à Oissel (Seine-Maritime) pour les élus du Front de gauche, ces deux mêmes jours à Cabourg (Calvados) pour les radicaux de gauche. La journée du groupe écologiste a été récemment annulée du fait de la crise provoquée par les départs d'EELV fin août des deux présidents de groupe à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cotisations salariales: un député PRG demande à Sapin de revenir sur le report annoncé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150918113037.2ebgvif8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PRG Alain Tourret demande au ministre des Finances Michel Sapin de revenir sur le report de trois mois d'allègements de cotisations sociales pour les entreprises, plaidant pour ne pas "briser la confiance" avec les entreprises, dans une lettre adressée vendredi. Jugeant que les mesures du pacte de responsabilité "étaient particulièrement attendues par les entrepreneurs et devaient (leur) permettre de retrouver la confiance", cet élu du Calvados considère que l'annonce de ce report est "susceptible d'être vécue comme un renoncement du gouvernement sur les aides qu'il devait accorder aux entreprises, mais il vient surtout briser cette indispensable confiance". A ses yeux, "nous ne pouvons pas opérer des ajustements aussi brutaux sur les cadres dans lesquels gravitent nos entreprises dans un moment où la reprise, si fragile, doit être notre absolue priorité". Dans son courrier, M. Tourret demande donc à M. Sapin de "revenir au plus vite sur cette décision de report". Manuel Valls a affirmé mercredi que le pacte de responsabilité "sera totalement respecté", après les critiques du patronat dénonçant le report de trois mois de la baisse des cotisations sur les salaires entre 1,6 et 3,5 Smic. Le Medef avait estimé que l'annonce de ce report "conduit à amputer le pacte de 25% des baisses de charges prévues sur 2016 et remet en cause la confiance indispensable pour relancer la croissance".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent l'obligation de recourir à un architecte pour les surfaces de plus de 150 m2</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917204229.2to7ikoq.html</link>
   <description><![CDATA[Mention obligatoire du nom de l'architecte sur tout bâtiment construit, recours à un tel professionnel pour les surfaces supérieures à 150 m2: les députés ont voté jeudi en commission une série d'amendements au projet de loi sur la création, avant son examen dans l'hémicycle le 28 septembre. Ce texte défendu par la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, qui concerne également le spectacle vivant, la musique ou encore la littérature, a été adopté jeudi soir par la commission des Affaires culturelles, à l'issue de deux journées d'examen qui ont permis l'adoption de 155 amendements. Parmi les derniers, un amendement du rapporteur Patrick Bloche (PS), qui a été soutenu par le gouvernement et la droite, a prévu d'abaisser le seuil à partir duquel un particulier doit recourir aux services d'un architecte: il passera de 170 à 150 m2 de surface de plancher de la construction concernée. Un amendement du gouvernement a par ailleurs prévu la mention obligatoire du nom de l'architecte sur tout bâtiment construit, dans le but de "valoriser l'intervention de l'architecte et son rôle dans l'acte de construire, et accroître les connaissances en matière d'architecture du grand public", précise son exposé des motifs. Cela renforcera aussi "l'exercice du droit moral de l'architecte et de ses ayants droit". La date d'achèvement de l'ouvrage sera également apposée sur l'une de ses façades extérieures, a fait préciser le rapporteur. Un autre amendement a posé le principe du concours d'architecture pour les projets d'importance, publics ou privés. Un amendement de M. Bloche introduisant une exception à la loi sur la transition énergétique, en permettant de déroger aux règles relatives à l'isolation énergétique extérieure en ce qui concerne les immeubles protégés au titre du Code du patrimoine, a été adopté contre l'avis du gouvernement. Enfin, concernant l'Institut français, qui a pour mission de concourir à la politique culturelle extérieure de la France, un amendement de Mme Pellerin a prévu une tutelle conjointe du ministre des Affaires étrangères et du ministre de la Culture, et non comme actuellement du seul premier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 22:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçabilité des paquets de cigarettes: l'Assemblée approuve un protocole de l'OMS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917162942.xdj7m4jd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à la ratification par la France d'un protocole de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) visant à instaurer une traçabilité pour chaque paquet de cigarettes. Ce protocole de 2012 de lutte contre le commerce illicite prévoit la création "d'un marquage unique, sécurisé et indélébile sur chaque produit" du tabac. "Il s'agit de pouvoir identifier l'origine de chaque paquet commercialisé ou importé dans notre pays", a expliqué la ministre de la Santé Marisol Touraine dans l'hémicycle. Elle a rappelé que le coût social annuel du tabac avait été évalué à 120 milliards d'euros et provoquait la mort "chaque année de 78.000 personnes". Or, a souligné la ministre, le commerce illicite "nuit à l'efficacité" des politiques anti-tabac, avec "une cigarette sur dix circulant dans le monde" qui appartiendrait au marché illicite. Le protocole, dont la ratification a obtenu l'aval des députés présents à l'unanimité, est "une arme supplémentaire dans cette bataille" a-t-elle dit, précisant que la traçabilité serait "assurée par des tiers indépendants". Mme Touraine a toutefois souligné que "l'entrée en vigueur de ce protocole est conditionnée à sa ratification par au moins 40 Etats", alors qu'à ce stade seuls 9 pays l'ont ratifié. La traçabilité des produits du tabac figure également dans une directive de l'Union européenne de 2014, qui doit être transposée d'ici 2019 pour les cigarettes et le tabac à rouler, et en 2024 pour les autres produits du tabac. Mais le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a plaidé pour que cette traçabilité, qui sera "une protection pour les buralistes" se fasse plus rapidement et "soit mise en oeuvre au 1er juillet 2016". Il a aussi souligné que le commerce illicite "représente un manque à gagner fiscal de plus de 2,5 milliards d'euros chaque année", plus que la "baisse d'impôt que nous allons adopter en loi de finances!". La ministre a répondu qu'elle souhaitait une mise en oeuvre "le plus vite possible", tout en soulignant que, pour une pleine application du protocole, une "coopération entre les différents Etats membres" était nécessaire et que "pour cela nous serons évidemment obligés d'attendre la ratification de l'ensemble des pays concernés". Le directeur des relations institutionnelles de la Seita, filiale française d'Imperial Tobacco, Eric Sensi-Minautier, a salué de son côté le vote des députés. "Nous voyons d'un oeil très positif la ratification du protocole car nous ne sommes pas les organisateurs des trafics, nous en sommes les victimes", a-t-il dit à l'AFP. Le gouvernement a engagé la procédure accélérée sur ce projet de loi qui doit désormais être examiné au Sénat le 14 octobre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la création de "refuges" pour les biens culturels menacés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917143401.3agiipt0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la création de "refuges" pour les biens culturels menacés, en raison d'un conflit armé ou d'une catastrophe naturelle dans un État étranger, par un "amendement Palmyre" en référence au patrimoine détruit en Syrie. Les parlementaires ont adopté cet amendement du gouvernement, inspiré de la législation suisse, dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi sur la liberté de création de la ministre de la Culture Fleur Pellerin. Il prévoit la mise à disposition de locaux sécurisés pour recevoir en dépôt les biens culturels menacés, à la demande de l'État propriétaire ou détenteur. La France devra restituer ensuite les biens. Avec l'accord de l'État qui les a confiés, les biens pourront être prêtés pour des expositions nationales ou internationales destinées à faire connaître ce patrimoine en danger, précise l'amendement, qui a été soutenu par la droite et la gauche. "Vous savez combien le gouvernement et le président de la République sont mobilisés sur le sujet des atteintes au patrimoine commun de l'Humanité qui ont lieu actuellement en Syrie, mais avant en Irak, avant au Mali, avant en Afghanistan et dans d'autres pays en guerre", a souligné la ministre, devant la commission des Affaires culturelles. "Il est nécessaire dans ce contexte d'intensification du trafic mondial de biens culturels, et dans la situation actuellement dramatique au plan patrimonial de certaines zones de conflit, de renforcer notre législation", a ajouté Mme Pellerin. L'amendement crée aussi une faculté de contrôle douanier à l'importation spécifique pour les biens culturels. En outre, il interdit, sanctions à la clé, d'importer, exporter, faire transiter et faire commerce de biens culturels ayant quitté illicitement un État lorsqu'une résolution du Conseil de sécurité de l'ONU a été prise en ce sens. Cette disposition vise en particulier des biens irakiens et syriens enlevés illégalement de ces pays. Dans cet amendement modifiant le Code du patrimoine, le gouvernement a en outre inséré une nouvelle mesure prévoyant l'"annulation de l'acquisition d'un bien culturel en raison de son origine illicite". Le propriétaire public d'un bien culturel acquis de bonne foi, qui découvre son origine illicite dans un autre État partie à une convention Unesco de 1970, pourra faire annuler l'acte d'acquisition et obtenir le remboursement du montant versé au vendeur. En commission, la députée apparentée écologiste Isabelle Attard s'est dite "pas dupe" de cet "amendement Palmyre qui pourrait aussi s'appeler l'amendement Guimet", en référence au musée national des arts asiatiques qui avait reçu des plaques d'or d'origine chinoise grâce au président Jacques Chirac, par l'intermédiaire du milliardaire François Pinault et d'un antiquaire. Ces plaques, qui provenaient sans doute du pillage d'un site archéologique et avaient fait l'objet d'une enquête du juge Philippe Courroye dans les années 2000, ont été récemment restituées à la Chine en toute discrétion. La disposition votée "servira à faire en toute légalité ce qui a pu parfois être fait en dehors des clous", a relevé Mme Attard. Le projet de loi sur la liberté de création, l'architecture et le patrimoine, ainsi amendé, arrivera dans l'hémicycle le 28 septembre en première lecture.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte un texte sur l'organisation pratique de la COP21</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917120535.fswac0px.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi un projet de loi sur l'organisation de la COP21, la conférence de l'ONU de décembre à Paris sur le climat, un texte technique qui fixe les conditions de déroulement du sommet. Le texte, adopté par l'Assemblée nationale, avait fait l'objet d'une procédure accélérée (un seul examen par chambre), et été adopté par le Sénat en juillet. Il permet de valider un accord signé au printemps 2015 par la France avec l'ONU, sur la COP21, prévue du 30 novembre au 11 décembre au Bourget, en banlieue parisienne. L'accord insiste notamment sur la nécessité pour les organisateurs de parvenir à la "neutralité climatique". Pour ce faire, il suggère par exemple "un plan destiné à réduire la consommation de papier" lors du sommet. Il stipule aussi que le gouvernement doit prévoir "des installations médicales appropriées" ou "faire en sorte qu'un hébergement approprié et des moyens de transports publics ou privés soient disponibles, à des tarifs raisonnables, pour tous les participants". Sur le plan financier, l'accord prévoit que la France devra verser, en 2015, un budget prévisionnel de 6 millions d'euros au Secrétariat de la Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques, qui correspondent au coût engendré par le fait d'organiser la COP21 à Paris, et doivent couvrir les frais des fonctionnaires de l'ONU. D'une façon globale, le secrétaire d'Etat français au Commerce extérieur, Matthias Fekl, a indiqué devant les députés qu'"un budget de 179 millions d'euros d'autorisation d'engagement et de 43 millions d'euros de crédits de paiement" avait été prévu dans le budget 2015 pour couvrir les coûts de la conférence. A ces sommes, s'ajouteront des contributions de mécènes et de partenaires, qui doivent couvrir environ 20% du coût de la COP 21, a-t-il rappelé. M. Fekl a assuré que le gouvernement était "extrêmement attentif aux perturbations qui peuvent intervenir pour les habitants de l'Ile-de-France" et a mis en avant les retombées économiques pour la région et les créations d'emplois liées à la conférence: "1.500 personnels pour l'aménagement, 900 pour l'accueil, 480 pour la restauration et 120 pour le traitement des déchets".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (ex-EELV) juge "assez détestables" les "petites polémiques sur l'argent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917111321.akqkjpet.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, qui vient de claquer la porte d'Europe Ecologie-les Verts (EELV), a contesté jeudi devoir de l'argent à son ancien parti, jugeant "assez détestables" les "petites polémiques sur l'argent". "Les petites polémiques sur l'argent, je trouve ça assez détestable, parce que je vois bien l'idée qu'il y a derrière, c'est d'essayer de salir l'honneur de celles et ceux qui ont servi l'écologie comme moi pendant huit ans dans un parti, qui ont versé de l'argent, comme c'est normal", a déclaré M. De Rugy sur LCP. "Mélanger les choix politiques avec des histoires d'argent, c'est vraiment détestable", a-t-il ajouté. Selon un responsable du parti, François de Rugy et Jean-Vincent Placé, qui ont claqué la porte fin août, doivent respectivement 11.600 et 13.500 euros à leur ancienne formation. Mais selon M. De Rugy, cette information "est fausse". Doit-il cette somme ? "Sûrement pas. C'est même l'inverse", a-t-il rétorqué. "Moi, j'ai versé depuis que je suis député près de 600.000 euros aux Verts et à EELV et c'est normal, j'appartenais à ce parti. Maintenant je n'y appartiens plus", a-t-il fait valoir. "Quand on adhère à un parti politique, on paie une cotisation. Et à EELV, quand on est élu, on paie une lourde cotisation, 1.300 euros par mois (...). Quand on arrête d'adhérer à un parti politique, on arrête de payer la cotisation". M. de Rugy payait semestriellement. Interrogé par l'AFP, il avait reconnu le 11 septembre ne pas avoir fait le versement de juillet, car il "commençait à avoir des questions sur l'avenir". François de Rugy a répété sa volonté de "garder un groupe écologiste à l'Assemblée nationale". "Ce ne sont pas les partis politiques qui dirigent les groupes parlementaires. Nous sommes dans une démocratie parlementaire - pas assez parlementaire d'ailleurs - et les groupes parlementaires sont autonomes", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radios: les députés ne veulent pas entendre toujours les mêmes tubes francophones</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917110450.6a2o4b3o.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté en commission dans la nuit de mercredi à jeudi un amendement au projet de loi sur la liberté de création qui prévoit des mesures pour que les mêmes tubes francophones ne tournent pas en boucle sur les radios. Malgré les quotas qui imposent aux radios privées de diffuser 40% de chansons en français, les députés ont relevé que sur certaines antennes, "10 titres francophones peuvent représenter jusqu'à 75% des diffusions francophones mensuelles", ce qui "ne permet plus aux nouveaux talents de rencontrer leur public". L'amendement complexe adopté par la commission des Affaires culturelles au texte de la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, prévoit que si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions de ces titres au delà de 50% ne seront plus prises en compte pour les quotas imposés. Sur la copie privée, les députés ont également adopté une série d'amendements, dont un qui propose d'étendre le champ des actions financées par la redevance copie privée au "développement de l'éducation artistique et culturelle". Cette extension permettra "de diffuser plus massivement les pratiques artistiques auprès de tous les publics", espèrent-ils. Aujourd'hui, 25% des sommes collectées au titre de la copie privée sont affectées à des actions d'aides à la création, à la diffusion du spectacle vivant et à des actions de formation d'artistes. Un autre amendement prévoit que 1% du montant global de la rémunération pour copie privée puisse être affectée au financement des études sur les usages faits par les utilisateurs, permettant de fixer les barèmes de rémunération. D'autres amendements ont été adoptés, dont un qui met l'accent sur l'importance de l'éducation artistique ou un autre qui souligne l'égalité homme-femme dans le domaine de la création. Le projet de loi, présenté par la ministre comme "un des marqueurs culturels du quinquennat", doit arriver dans l'hémicycle le 28 septembre en première lecture. Outre le volet sur le spectacle vivant, la musique ou encore la littérature, le texte de 46 articles comporte également un volet sur l'architecture et le patrimoine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à l'annulation de la vente des Mistral à la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917095106.xq5znln6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi, par 13 voix contre 8, l'accord franco-russe du 5 août qui a annulé la vente de deux navires de guerre Mistral à la Russie, en raison de l'implication de Moscou dans la crise ukrainienne. Dans un hémicycle dépeuplé, les socialistes et les radicaux de gauche ont soutenu cet accord, l'UDI s'est abstenue tandis que les Républicains, le Front de gauche et l'extrême droite ont voté contre, jugeant "la parole de la France" décrédibilisée et le coût final pour les dépenses publiques trop incertain. Le Sénat se prononcera à son tour le 30 septembre sur ce projet de loi d'approbation de l'accord. "Le gouvernement, me semble-t-il, a géré le mieux possible une situation difficile, en préservant nos intérêts diplomatiques et financiers", avait déclaré le ministre des Affaires étrangères, Laurent Fabius, à l'ouverture des débats. En vertu d'un accord conclu le 5 août entre Paris et Moscou après huit mois d'intenses négociations, le gouvernement français a annoncé le versement aux autorités russes d'une somme légèrement inférieure à un milliard d'euros, correspondant aux avances versées par la Russie pour l'acquisition des deux navires, dont le prix d'achat s'élevait à 1,2 milliard. Quelque 949,7 millions ont déjà été versés par la Banque de France à la Banque centrale russe. Le total des indemnisations à verser au constructeur des navires, le groupe DCNS, devrait grimper à 1,1 milliard (frais de gardiennage et de maintien en état opérationnel), a récemment indiqué le secrétaire général de la Défense et de la Sécurité nationale, Louis Gautier, lors d'auditions parlementaires à huis clos. Le coût final pour le budget de l'Etat dépendra du montant de l'éventuelle revente des bâtiments.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 11:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide à domicile: les acteurs privés pas satisfaits des amendements votés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917094440.m0xdxt5d.html</link>
   <description><![CDATA[Le collectif "Privé de grandir", qui dit représenter 3.200 entreprises d'aide à domicile, n'est pas satisfait des amendements au projet de loi sur le vieillissement votés mercredi soir à l'Assemblée nationale, et va poursuivre ses actions pour faire modifier le texte. "Aucune de nos demandes importantes n'a été satisfaite par les amendements de la secrétaire d'État" Laurence Rossignol, déclare jeudi le collectif dans un communiqué. Un volet du projet de loi, concernant une modification du régime d'autorisation des services d'aide à domicile aux personnes âgées ou handicapées, a suscité depuis cet été une mobilisation des entreprises, inquiètes pour leur développement. Le texte, qui était examiné en deuxième lecture à l'Assemblée, prévoit un régime unique d'autorisation délivrée par les conseils départementaux, alors que depuis 2005, deux régimes cohabitaient: l'agrément, dont relevaient largement les entreprises, et l'autorisation pour les associations. Laurence Rossignol, secrétaire d'État chargée de la Famille, de l'Enfance, des Personnes âgées et de l'Autonomie, a fait voter mercredi soir des amendements, source de sécurité selon elle pour "l'ensemble des structures" et "protecteur des finances publiques des départements". Mais la revendication principale du collectif, une expérimentation "pendant au moins trois ans" du nouveau système d'autorisation, visant à vérifier qu'il ne sera pas "discriminant pour (ses) entreprises", n'a pas été satisfaite, regrette l'un de ses responsables, Pierre Gauthey, dans le communiqué. Le collectif demande également que des représentants des entreprises soient associés à la rédaction du cahier des charges national à venir, et une "modification du fait que l'absence de réponse dans les trois mois du conseil départemental à une demande d'autorisation vaudra refus". Dans un autre communiqué mercredi, plusieurs acteurs notamment associatifs (Mutualité française, Générations Mutualistes, Fehap, Uniopss, Fnadepa, AD-PA et FHF) ont de nouveau estimé que le projet de loi sur le vieillissement n'était "pas à la hauteur des enjeux". Car s'il comporte "des avancées importantes concernant le maintien à domicile" des personnes en perte d'autonomie, "le volet qui devait être consacré aux personnes hébergées en établissement a été quasiment abandonné", rapporte le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mistral: "intérêts diplomatiques et financiers préservés", selon Fabius</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917084231.ka8gq7n4.html</link>
   <description><![CDATA[Les "intérêts diplomatiques et financiers" de la France ont été préservés par l'accord passé avec la Russie après le renoncement à livrer deux navires de guerre Mistral à Moscou, a estimé jeudi Laurent Fabius devant l'Assemblée. "Le gouvernement, me semble-t-il, a géré au mieux qu'il était possible une situation difficile, en préservant nos intérêts diplomatiques et financiers", a déclaré le ministre des Affaires étrangères aux députés, qui doivent donner leur feu vert à cet accord franco-russe lié à la cessation de "la coopération dans la construction de bâtiments de projection et de commandement". Le chef de la diplomatie n'a cependant pas donné de chiffres, alors que la droite juge sous-estimée la facture annoncée par l'exécutif. En vertu d'un accord conclu le 5 août entre Paris et Moscou après huit mois d'intenses négociations, le gouvernement français a annoncé le versement aux autorités russes d'une somme légèrement inférieure à un milliard d'euros, correspondant aux avances versées par la Russie pour l'acquisition des deux navires, dont le prix d'achat s'élevait à 1,2 milliard d'euros. Quelque 949,7 millions ont déjà été versés par la Banque de France à la Banque centrale russe. Le total des indemnisations à verser au constructeur des navires, le groupe DCNS, devrait grimper à 1,1 milliard (frais de gardiennage et de maintien en état opérationnel), a récemment indiqué le secrétaire général de la Défense et de la Sécurité nationale, Louis Gautier, lors d'auditions parlementaires à huis clos. Le coût final pour le budget de l'Etat dépendra du montant de l'éventuelle revente des bâtiments. La décision de vente des Mistral, qui remonte à 2011 sous la présidence de Nicolas Sarkozy, relevait déjà "d'un pari risqué", a estimé M. Fabius, qui a rappelé notamment la crise ukrainienne et "l'annexion illégale de la Crimée" depuis. Le "règlement à l'amiable" qui a été négocié l'a été "en pleine indépendance" et "dans un esprit de responsabilité" de la France, a affirmé le locataire du Quai d'Orsay. Sans cela, "que serait-il advenu de notre légitimité" dans les discussions sur l'Ukraine, et quelle "crédibilité auprès de nos partenaires européens", a interrogé le ministre. Il a rejeté les accusations de l'opposition d'avoir cédé à la pression des Etats-Unis, et a assuré que cette annulation ne portait "aucune atteinte" aux ventes d'armement par la France. "Le montant des ventes d'armement n'a jamais été aussi élevé que cette année", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 10:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>OGM: l'Assemblée vote la transposition des nouvelles règles européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917002849.1ndfijfx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de mercredi à jeudi au terme d'une première lecture, le projet de loi transposant les nouvelles règles européennes d'autorisation de mise en culture des OGM. Ce texte sur "l'adaptation au droit de l'UE en matière de prévention des risques" transpose notamment une directive européenne adoptée en début d'année et relative à la mise en culture des OGM. Elle permet aux États membres d'interdire cette mise en culture, même en cas de feu vert de l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa). Les réfractaires pourront invoquer des raisons socio-économiques, environnementales ou liées à l'utilisation des terres agricoles. Les États membres autorisant les cultures devront aussi prendre des mesures pour prévenir la contamination des cultures non-OGM, notamment dans les pays voisins. Le MON810, seul OGM actuellement autorisé dans l'UE, est cultivé dans trois États: 110.000 hectares en Espagne, 9.000 au Portugal et 3.000 en République tchèque. Plusieurs orateurs ont déploré le "tournant majeur" de la directive européenne (UDI), "dangereuse pour nos choix de société" (écologistes), le PRG jugeant la "liberté de manoeuvre probablement préjudiciable, car tous les Etats n'ont pas les mêmes armes économiques et démocratiques pour faire face aux pressions des industriels". Ni l'écologiste Brigitte Allain ni l'UDI Bertrand Pancher n'ont réussi à faire adopter un étiquetage obligatoire des produits alimentaires issus d'animaux nourris par des OGM. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a renvoyé notamment à l'aboutissement "des réflexions en cours au niveau européen". Les députés n'ont quasiment pas modifié le projet de loi, malgré plusieurs tentatives notamment des écologistes. Ce projet de loi permet aussi de renforcer la protection de l'environnement marin et des économies côtières, notamment en accroissant la sécurité des forages pétroliers en mer et en garantissant une indemnisation rapide des victimes en cas d'accident, a fait valoir la ministre. Plusieurs orateurs ont rappelé les risques de marées noires liés aux forages pétroliers de grande profondeur comme ceux du Golfe du Mexique ou de la plateforme Deep Water Horizon. Le texte modernise encore plusieurs aspects du droit relatif aux produits chimiques et prévoit ainsi de réduire les émissions de gaz à effet de serre fluorés de 80% dans les 15 ans, a pointé Mme Royal. A l'initiative du gouvernement, l'Assemblée a voté une actualisation de la transposition de la directive européenne sur le système d'échange de quotas d'émission de gaz à effet de serre, concernant les règles de déclaration d'émission, la réévaluation des quotas à attribuer et la possibilité pour le gouvernement de récupérer les quotas inutilisés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 02:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vieillissement: l'Assemblée vote une deuxième fois le projet de loi, encore modifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150916221814.yniy9j21.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté tard mercredi soir le projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement au terme d'une deuxième lecture où elle a apporté de nouvelles modifications, notamment sur les services d'aide à domicile. Si le texte est resté soutenu par toute la gauche, le Front de Gauche a regretté qu'il "passe à côté du reste à charge pour les familles" en cas d'hébergement d'un parent dans un établissement, alors que le gouvernement a alloué "41 milliards d'euros à des entreprises qui n'embauchent pas" via le Crédit d'impôt compétitivité emploi (Cice). A droite, le groupe Les Républicains a opté cette fois pour l'abstention en raison d'"avancées", alors que plusieurs de ses élus avaient voté contre en première lecture. "Il est dommage qu'on n'ait pas avancé sur le financement global de la dépendance", a néanmoins noté Bérengère Poletti, observant que "le gouvernement d'avant (sous le quinquennat Sarkozy) comme celui de maintenant a fait d'autres choix". Centré sur le maintien à domicile, le texte, qui doit être financé par 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. La mesure phare du projet, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA), à domicile, de près de 700.000 personnes âgées. Dans l'hémicycle mercredi, les députés ont notamment voté une série de modifications introduites par le gouvernement au régime d'autorisation des services d'aide à domicile pour les personnes âgées et les handicapés délivrée par les conseils départementaux, volet du projet de loi qui a suscité une mobilisation d'entreprises privées, inquiètes pour leur essor. Affichant la volonté d'"améliorer encore un article qui a donné lieu à de nombreuses interprétations erronées", la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées et à l'Autonomie Laurence Rossignol a défendu des amendements prévoyant, entre autres, un cahier des charges national ou une capacité d'accueil définie uniquement par une zone d'intervention, et plus par un nombre d'heures ou de personnes. L'Assemblée nationale a aussi adopté des "ajustements" concernant les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes, notamment pour donner un cadre juridique à la contractualisation rénovée et au modèle tarifaire associé, et pour "lever les obstacles au déploiement des contrats pluriannuels d'objectifs et de moyens" dans ces EHPAD.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
