<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Tollé après de nouvelles accusations contre le syndicat pro-Blanquer "Avenir lycéen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121142845.9wtswab1.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats lycéens ont dénoncé samedi une "propagande d'Etat" et une tentative "d'étouffer" la contestation dans l'Education après de nouvelles accusations visant l'organisation de jeunesse "Avenir Lycéen", qui défendait des positions pro-gouvernementales et aurait été téléguidée par le ministère. Dans une longue enquête publiée samedi, Libération assure que ce syndicat lycéen, créé en 2018, "a germé Rue de Grenelle, dans l'entourage proche de Jean-Michel Blanquer, pour servir la communication du ministre, et surtout rompre tout dialogue avec les syndicats lycéens" opposés à ses réformes, notamment celle du bac. Fondé sur de nombreux témoignages, l'article affirme que le numéro 2 du ministère à l'époque, Jean-Marc Huart, était étroitement lié aux responsables d'"Avenir lycéen" et que des rectorats participaient à l'écriture de communiqués du syndicat, systématiquement favorables aux réformes du ministère. Contacté par l'AFP, le ministère n'a pas souhaité faire de commentaires. Des élus LFI et communistes ont réclamé dès vendredi soir une commission d'enquête parlementaire sur cette affaire. Début novembre, Mediapart avait déjà affirmé qu'"Avenir lycéen" avait reçu 65.000 euros de subventions publiques en 2019 qui auraient été engloutis en frais de bouche et autres dépenses dans des hôtels de luxe. Samedi, le site d'information a par ailleurs soutenu, mail à l'appui, qu'un cadre du ministère avait été informé dès juillet dernier des dérapages financiers d'"Avenir Lycéen" sans qu'aucune enquête ne soit alors diligentée. L'article de Libération samedi a provoqué la colère des syndicats lycéens, dont certains ont directement pointé du doigt Jean-Michel Blanquer. Dans un communiqué, la Fidl a dénoncé un "dévoiement total de la cause syndicale et une insulte faite aux jeunes dont le ministère aurait organisé l'étouffement de la parole" et exhorté M. Blanquer à saisir la justice pour qu'une enquête judiciaire soit ouverte. Le syndicat MNL voit lui dans "Avenir lycéen", "une entreprise politique n'ayant pas hésité à manipuler certains de nos jeunes camarades lycéens (...) afin de servir les intérêts du ministre". Quant à l'UNL, qui avait annoncé une plainte après les premières révélations de Mediapart, elle accuse M. Blanquer d'avoir "instrumentalisé de toute pièce une prétendue opposition au mouvement de contestation qui s'était monté contre lui". L'article a également fait réagir le syndicat enseignant Snes-FSU, première organisation du secondaire, qui a appelé à faire toute la lumière sur ce "coupable mélange des genres" afin d'établir si l'administration avait agi "sur ordre ou sur pression politique". Après les premières révélations de Mediapart, le ministère avait diligenté une enquête administrative sur les subventions accordées à "Avenir lycéen" et s'était défendu, auprès de l'AFP, de tout favoritisme en assurant que ce syndicat faisait partie des organisations "représentatives". Il avait par ailleurs indiqué que le versement de la subvention de 30.000 euros allouée en 2020 à "Avenir lycéen" avait été gelé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incitation à alléger les loyers de commerçants: le Sénat élargit le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121125640.i3ehfbu0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a élargi samedi le dispositif de crédit d'impôt voté par l'Assemblée nationale en faveur des bailleurs qui consentent des abandons de loyers à des commerçants pour la période du reconfinement. Ce dispositif, introduit dans le projet de budget pour 2021, prévoit un crédit d'impôt de 50% du montant de ce loyer. Toutefois, tel qu'adopté par l'Assemblée nationale, il ne s'appliquerait qu'à compter de 2021. L'amendement présenté par le rapporteur général du Budget Jean-François Husson (LR), identique à un amendement PS, vise d'abord à anticiper son entrée en vigueur à 2020. Sur ce point, le ministre chargé des Comptes publics Olivier Dussopt a donné quitus aux sénateurs, favorable à "garantir l'application immédiate du crédit d'impôt". Mais il s'est en revanche opposé aux autres modifications proposées, jugeant en particulier l'élargissement du champ d'application aux microentreprises "extrêmement fragile en droit". L'amendement vise en outre à étendre le périmètre des bailleurs éligibles, ce qui permet en particulier d'inclure les bailleurs sociaux. Il introduit enfin un mécanisme analogue de prise en charge partielle des abandons de loyers consentis par les collectivités territoriales. Contre l'avis du gouvernement, le Sénat a également voté un coup de pouce fiscal supplémentaire pour les PME, en complétant un dispositif adopté par l'Assemblée nationale qui relève de 7,6 à 10 millions d'euros le plafond de chiffre d'affaires pour bénéficier du taux réduit d'impôt sur les sociétés. Pour le rapporteur, la mesure adoptée par les députés "conduit simplement à actualiser un seuil demeuré inchangé depuis le passage à l'euro en 2002", pour tenir compte de l'inflation, et n'est "que partielle". L'amendement voté par les sénateurs prévoit ainsi deux modifications.Il relève la fraction de bénéfice éligible au taux réduit d'impôt sur les sociétés de 38.120 euros à 50.000 euros. Il relève aussi de 7,6 millions d'euros à 10 millions d'euros le seuil de chiffre d'affaires en deçà duquel une entreprise n'est pas assujettie à la contribution sociale sur l'impôt sur les sociétés. Le Sénat a encore adopté un amendement d'Éric Bocquet (CRCE à majorité communiste) pour taxer plus efficacement les géants du numérique si leurs activités "atteignent un certain seuil". En revanche, il a rejeté un amendement PS qui proposait d'exclure temporairement les grandes entreprises de la baisse de l'impôt sur les sociétés. Le Sénat poursuit samedi l'examen en première lecture du projet de loi de finances pour 2021. L'Assemblée nationale dominée par la majorité présidentielle pourra revenir dans la suite de la navette sur les dispositions votées par la chambre haute.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 12:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Policiers armés en dehors du service: l'Assemblée vote l'accès aux établissements recevant du public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121025259.aftm5k2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi une mesure permettant aux forces de l'ordre en dehors de leur service de conserver leur arme lorsqu'ils accèdent à des établissements recevant du public, certains élus redoutant des "dérapages". Avec émotion, le député LREM Jean-Michel Fauvergue, ancien patron du Raid, a évoqué le "massacre" du Bataclan de novembre 2015. Parmi les spectateurs du concert, "il y avait trois policiers" dans la salle, "ils n'ont pas pu intervenir", "l'entrée avec l'arme de service était interdite, car il y avait une fouille". Depuis, "les policiers et les gendarmes sont autorisés à avoir leur arme hors service, sur volontariat et dans certaines conditions". Et ils peuvent "rentrer dans des établissements recevant du public", mais "certains" leur refusent l'accès, notamment ceux avec des "portiques à l'entrée", a-t-il poursuivi. La mesure proposée dans la loi "sécurité globale" vise à leur permettre d'accéder à ces établissements. Plusieurs élus ont fait part de leurs doutes comme le communiste Stéphane Peu. "On n'est pas sûr que ce soit une vraie protection", il "peut y avoir des dérapages". "Avec une arme qu'on échappe dans une boîte de nuit, on peut créer la panique, avoir l'effet contraire à celui recherché", s'est inquiété le député LREM Sacha Houlié. Ca "fait du policier quelqu'un qui ne décroche jamais vis-à-vis de son boulot", a complété l'insoumis Alexis Corbière. Et dans un concert de rock" comme au Bataclan, c'est "extrêmement dangereux d'avoir une arme", selon lui. "Ce qui est demandé, ce n'est pas de multiplier les armes partout. Je suis contre ça, je suis contre une société à l'américaine", a souligné M. Fauvergue (LREM), co-rapporteur de la proposition de loi. "Le but" est que puissent "intervenir à l'intérieur" "ces "policiers-là qui sont volontaires, entraînés et qui ont sur eux la carte de service". Pour offrir une "garantie supplémentaire", le gouvernement a fait voter un amendement promettant un décret en Conseil d'Etat pour cette mesure, plutôt qu'un simple arrêté du ministère de l'Intérieur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 02:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": l'Assemblée vote la mesure controversée, avec des garde-fous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121001943.f0iq9wn8.html</link>
   <description><![CDATA[Le geste d'apaisement du gouvernement sera-t-il suffisant pour éteindre la polémique? Dans un climat tendu, l'Assemblée nationale a voté vendredi soir la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, avec des garanties du gouvernement sur le "droit d'informer". "L'équilibre est réaffirmé entre la liberté d'informer et la protection des forces de l'ordre", a estimé le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, lors d'un débat houleux. Face à la fronde des défenseurs des libertés publiques et des sociétés de journalistes, le gouvernement a précisé l'article litigieux qui pénalise d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" des forces de l'ordre en intervention quand elle porte "atteinte" à leur "intégrité physique ou psychique". L'amendement gouvernemental réécrivant cet article 24, adopté par 146 voix contre 24, spécifie que la mesure ne peut porter "préjudice au droit d'informer", et que l'intention malveillante contre les forces de l'ordre doit être "manifeste". Mais il n'a pas suffi à désamorcer les protestations dans l'hémicycle, de l'opposition de gauche à certains élus du MoDem, pourtant membres de la majorité. L'insoumis Ugo Bernalicis a ainsi fustigé "une entreprise de dissuasion massive d'aller manifester et filmer ce qu'il se passe en manifestation". Un peu plus tard, il a provoqué quelques remous en appelant le ministre "Gérald Le Pen", dressant le parallèle avec le "programme" de la dirigeante du RN. M. Darmanin a appelé les députés à ne "pas répondre à la provocation". Au MoDem, Nicolas Turquois, qui s'est abstenu, s'est dit "mal à l'aise" devant cet article 24 et les difficultés "d'interprétation" de l'atteinte à "l'intégrité psychique". - Cinq abstentions chez LREM - Comme la gauche, des élus du groupe centriste avaient d'ailleurs proposé de supprimer l'article. Deux MoDem ont voté contre l'amendement et trois se sont abstenus. Cinq députés LREM ont choisi l'abstention, le reste de la majorité votant pour. Le patron du groupe LREM et ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner considère que la "proposition du gouvernement nous permet d'y voir clair" et de "rassurer". "Si la liberté de la presse peut être attaquée, les policiers et les gendarmes peuvent l'être également", a souligné M. Darmanin, après avoir soufflé le chaud et le froid sur cette disposition, suggérant parfois de la durcir. Devant les députés, il a reconnu s'être "posé la question en tant que ministre de l'Intérieur" du "floutage" des visages des policiers, une mesure hautement inflammable, qui ne fait pas partie de la proposition de loi, mais que réclament des élus de droite et les syndicats de policiers. A droite, LR soutient l'article mais le député Eric Diard s'inquiète de sa "constitutionnalité". Son collègue Pierre-Henri Dumont a regretté que cette mesure se base sur la loi sur la presse de 1881 et non sur des dispositions déjà existantes du Code pénal. Au RN, Marine Le Pen a salué une disposition qui va "dans le bon sens" et ne mérite "ni excès d'opprobre" et "ni excès d'honneur". "Oui", journalistes et citoyens pourront continuer à filmer et à diffuser "sans intention malveillante", a affirmé le co-rapporteur LREM de la proposition de loi, Jean-Michel Fauvergue. La restriction sur les images ne vise d'ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme est censé arborer en intervention. Après le vote, les syndicats de policiers comme Alliance et Unité-SGP-FO ont salué une "victoire importante", malgré "l'acharnement de nos détracteurs". Pour l'Intérieur, la mesure permet de "protéger ceux qui nous protègent", confrontés à une violence qui déborde des réseaux sociaux. Journalistes, défenseurs des libertés publiques et pourfendeurs des violences policières dénoncent "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article controversé. Un rassemblement est prévu samedi après-midi, place du Trocadéro à Paris. Plusieurs dirigeants de médias ont exprimé leur préoccupation concernant l'article 24, dont la direction de l'information de l'AFP. Trente-trois personnes avaient été interpellées et un journaliste de France Télévisions placé en garde à vue pendant 12 heures mardi soir lors d'une manifestation près du Palais Bourbon. Dans la nuit, l'Assemblée a adopté un autre article sensible qui vise à créer un "cadre juridique" pour le recours aux drones par les forces de l'ordre. La gauche a critiqué des utilisations "trop larges" et "intrusives".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drones des forces de l'ordre: l'Assemblée vote un cadre juridique, très critiqué à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121000005.44854rlh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en faveur d'un "cadre juridique" pour "règlementer" l'utilisation des drones par les forces de l'ordre, avec des usages jugés "trop larges" par l'opposition de gauche, inquiète d'une "surveillance trop intrusive". "Pour la première fois, nous allons adopter un cadre juridique pour les caméras aéroportées, pas uniquement les drones", a fait valoir Alice Thourot (LREM), co-rapporteure de la proposition de loi sur la "sécurité globale" débattue à l'Assemblée. "Le Conseil d'Etat comme la CNIL (commission nationale de l'informatique et des libertés) l'appelaient de leurs voeux", a-t-elle argumenté, en défendant une "utilisation restreinte" pour la "sécurité régalienne" et les "sapeurs-pompiers dans certains cas". Voté par 87 voix contre 19, l'article 22 de cette proposition de loi règlemente le recours aux drones par les "autorités publiques", forces de l'ordre, militaires, services d'incendie et de secours. Il clarifie l'usage des drones lors de manifestations, en cas de craintes "de troubles graves à l'ordre public". Ils peuvent aussi être utilisés dans la "prévention d'actes de terrorisme", le constat et la poursuite d'infractions, la protection de bâtiments et installations publics ou encore "la surveillance des littoraux et zones frontalières". Le public sera informé de la mise en oeuvre de ces "dispositifs aéroportés de captation d'images". La gauche a critiqué un cadre "beaucoup trop large". "Est-ce qu'on veut une société de télésurveillance généralisée?", a lancé l'insoumise Danièle Obono. Pas opposée à l'utilisation des drones "par principe", la non-inscrite Paula Forteza juge les utilisations proposées "trop intrusives", notamment en matière de "prévention" de faits. C'est "un vrai tournant structurel, pas anodin". Selon la socialiste Marietta Karamanli, "cela renforce un peu l'idée que cette surveillance vient conforter un modèle d'encadrement des manifestations". Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a répondu que ces "moyens techniques d'intervention existent dans tous les pays qui nous entourent et qui sont démocratiques", et que le cadre proposé "est tout à fait légal et respectueux des libertés". Certains élus LR, MoDem ou Agir ont plaidé en vain pour autoriser également les polices municipales à utiliser des drones. Le gouvernement avait initialement rédigé un amendement en ce sens, mais l'a retiré avant la discussion.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syndicat "Avenir lycéen": LFI demande une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120221545.qlhu9s11.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI et plusieurs communistes ont réclamé vendredi soir une commission d'enquête parlementaire sur le lien du syndicat "Avenir lycéen" avec le "pouvoir exécutif", après des articles de presse consacrés au train de vie de ce syndicat "pro-Blanquer". "Nous déposons ce soir une proposition de résolution visant à la création d'une commission d'enquête sur l'activité du syndicat Avenir Lycéen, ses liens avec le pouvoir exécutif et les actions de contrôle du ministère de l'Education nationale sur ses membres et son action", indiquent les élus insoumis, auxquels se sont associés plusieurs députés PCF. Une enquête administrative a été ouverte par le ministère après des révélations de Mediapart faisant état de subventions accordées à Avenir lycéen. Selon le site d'information, cette structure créée en 2017, qui défend des positions pro-gouvernementales, aurait dépensé une bonne partie des 65.000 euros de subventions reçues en 2019 en frais de bouche, déplacements et autres dépenses dans des bars et hôtels de luxe. Interrogé le 12 novembre par l'AFP, le ministère avait indiqué "vérifier ce qu'il s'est passé", avec un "contrôle sur pièces". Dans un article publié par Libération vendredi soir, Clairanne Dufour, "l'une des fondatrices d'Avenir lycéen", évoque le souhait du gouvernement de donner "de la visibilité aux élus des instances lycéennes, qu'il estimait plus légitimes". Mais "j'ai mis du temps à le comprendre, le vrai objectif du ministre, était de s'en servir pour exclure les autres syndicats", pointe-t-elle. Le ministère se défend, lui, de tout favoritisme: "Avenir lycéen est une organisation représentative au Conseil supérieur de l'éducation", avait souligné à l'AFP Edouard Geffray, directeur général de l'enseignement scolaire (Dgesco), le numéro 2 du ministère. Or les subventions sont accordées en fonction d'une "grille d'analyse" dont fait partie la représentativité, ainsi que la nature des projets ou des actions prévus. Le ministère rappelle par ailleurs qu'il ne peut vérifier qu'a posteriori, un an après son versement, si une subvention a bien servi à mener les actions prévues. Au lendemain de la parution de l'article de Mediapart, Avenir lycéen avait réagi sur Twitter en dénonçant des "faits non avérés" imputés aux "mandatures précédentes", et annoncé la démission de huit de ses dirigeants.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 22:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: le Parlement pourrait proposer des stratégies pour vacciner contre le Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120220140.umoa0zg7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) estime que le Parlement "est fondé à se saisir" de l'enjeu du vaccin contre le Covid-19, et pourrait proposer via son office scientifique des "stratégies vaccinales", dans une interview publiée sur le site du Figaro vendredi soir. Dans un communiqué, l'Office des choix scientifiques et techniques (OPECST) s'est aussitôt dit "prêt à élaborer des recommandations". "Travaillons pour anticiper la large diffusion des vaccins. Sous réserve, évidemment, de toutes les validations scientifiques, nous devrons être prêts pour agir le moment venu. Le Parlement est fondé à se saisir aussi de cet enjeu, parallèlement aux travaux des pouvoirs publics et des autorités sanitaires", assure M. Ferrand au Figaro. L'OPECST, présidé par le député ex-LREM Cédric Villani et qui rassemble des députés et des sénateurs, "me paraît être l'instance idoine pour réfléchir et proposer les stratégies vaccinales", ajoute M. Ferrand. "Je note, comme tous les Français, que des pistes de vaccins seraient explorées et en train d'aboutir. J'ai donc envie d'y croire! D'ici là, ne baissons pas la garde" face au virus, insiste l'élu du Finistère. Le gouvernement doit s'atteler à concevoir une campagne de vaccination, alors que les essais en cours font espérer l'arrivée d'un vaccin à partir de mi-décembre. Par "son fonctionnement collégial, la qualité de ses recommandations" et "la robustesse de son Conseil scientifique", l'OPECST estime être "un organe incontournable dans ce moment charnière de la crise sanitaire". L'Office "va ainsi poursuivre et accélérer les travaux engagés pour éclairer au mieux le Parlement pour qu'il puisse délibérer en toute connaissance de cause", assure-t-il. Et de souligner que "de nombreuses questions devront trouver une réponse avant que la campagne (vaccinale) ne commence: quelle protection offriront les vaccins et pour quelle durée ? Dans quel délai pourra-t-on disposer de quantités suffisantes ? Comment garantir l'équité sociale dans l'accès à la vaccination ? Faudra-t-il cependant établir des priorités ? (...) Faut-il établir une obligation vaccinale ?" Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) s'est dit "favorable si nécessaire à la vaccination obligatoire", et a appelé à "un vote du Parlement" sur ce point.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 22:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Images des policiers: l'Assemblée vote la mesure controversée avec les garanties du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120183742.8lxg0mr4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté en première lecture vendredi soir la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, avec les garanties du gouvernement en faveur du "droit d'informer". Dans sa rédaction modifiée, l'article 24 adopté par 146 voix pour et 24 contre, prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende, "sans préjudice du droit d'informer", la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un agent de la police nationale, gendarme ou d'un agent de police municipale, "dans le but manifeste qu'il soit porté atteinte à son intégrité physique ou psychique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron laisse Darmanin monter au front sur les lois sécuritaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120182140.psehgirp.html</link>
   <description><![CDATA[Concentré sur la préparation d'un allègement du confinement, Emmanuel Macron se tient à l'écart du débat sur les lois accusées d'être "liberticides", laissant aux manettes son ministre Gérald Darmanin, ancien disciple de Nicolas Sarkozy. En plein confinement qui met les Français sous tension, le chef de l'Etat ne s'est pour l'instant pas publiquement exprimé sur la loi "sécurité globale" et son article 24, qui encadre la diffusion d'images de policiers à des fins malveillantes. Ce texte, examiné vendredi à l'Assemblée, est la cible des critiques d'organisations de journalistes, de la gauche, de défenseurs des libertés et du droit d'informer, et il divise aussi au sein de la majorité où certains n'ont pas caché leur malaise. Emmanuel Macron avait déjà refusé de se mêler du débat sur le mot d'"ensauvagement" utilisé à la rentrée par le même Gérald Darmanin, ministre de l'Intérieur depuis juillet. Le chef de l'Etat a besoin de tout son crédit et d'une majorité solide pour convaincre les Français de respecter pour encore des semaines des contraintes liées au contexte sanitaire. Il compte également sur leur adhésion sur la loi contre les séparatismes, l'une des plus importantes de son quinquennat, présentée en Conseil des ministres le 9 décembre. Mais ce doublé de lois axées sur la sécurité gène une partie de la majorité qui s'est souvent divisée sur ces sujets. Le ministre de l'Intérieur a jeté de l'huile sur le feu en suggérant dans un premier temps que les journalistes se signalent aux autorités avant de couvrir une manifestation, avant de reculer. - "Couvercle" - La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article 24, qu'elle juge "inutile" et potentiellement nuisible au contrôle de l'action des policiers et gendarmes. Des syndicats de journalistes, de nombreuses rédactions et d'autres organisations ont dénoncé des "atteintes à la liberté d'informer". Les dangers de dérive "se sont révélés au grand jour" mardi soir, où lors d'une manifestation contre le texte, "des journalistes ont été intimidés verbalement, empêchés de faire leur travail, placés en garde à vue pour l'un d'entre eux", dénonce vendredi le directeur du Monde Jérôme Fenoglio dans un éditorial. Le MoDem, allié de la majorité, a pris ses distances en annonçant qu'il ne voterait pas l'article 24 dans sa rédaction originelle et des députés Marcheurs ont tenu à défendre la liberté de la presse. Jean Castex est finalement intervenu jeudi soir en proposant à Gérald Darmanin et au chef de file des députés LREM Christophe Castaner un amendement de compromis qui garantit le droit d'informer. "Castex a joué son rôle. Cet arbitrage est de nature à calmer le jeu", selon une source gouvernementale. Cette polémique tombe mal dans un pays "à cran" qui attend un déconfinement qu'on lui annonce comme encore lointain, estime un conseiller de l'exécutif. "C'est un coup politique" du ministre de l'Intérieur pour répondre aux demande des policiers. "Mais la manifestation de mardi soir a été pour nous un vrai signal d'alerte. On ne peut pas se permettre une telle crise en période de confinement. Lorsque le couvercle sera levé et les mesures d'urgence terminées, nous pouvons avoir à gérer une crise sociale", avertit-il. "Et il est compliqué de se présenter en défenseur de la liberté de la presse pour Charlie Hebdo tout en demandant une accréditation pour couvrir des manifestations", commente la même source. "On a accusé Emmanuel Macron d'être trop libéral, maintenant on lui reproche d'être trop sécuritaire. On oublie un peu vite qu'il défend constamment depuis un mois les valeurs républicaines et a sacralisé la liberté d'expression", défend une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De nombreuses rédactions refusent d'accréditer leurs journalistes à des manifestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120174255.ngnr3t53.html</link>
   <description><![CDATA[Les directions des rédactions de nombreux médias nationaux et régionaux se sont engagées à ne pas accréditer leurs journalistes pour couvrir des manifestations, au nom de la liberté de la presse, dans une tribune publiée vendredi sur le site du Monde. "Responsables de rédaction, nous nous inquiétons de la volonté du ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, de porter atteinte à la liberté de la presse dans le cadre des manifestations", écrivent-ils. "Les journalistes n'ont pas à se rapprocher de la préfecture de police pour couvrir une manifestation. Il n'y a pas d'accréditation à avoir pour exercer librement notre métier sur la voie publique. Nous refuserons, pour cette raison, d'accréditer nos journalistes pour couvrir les manifestations", ajoutent les signataires. En outre, "ce dispositif s'inscrit dans un contexte particulièrement inquiétant avec la proposition de loi sur la +sécurité globale+ qui prévoit la restriction de la diffusion des images de policiers et de gendarmes", ajoutent les directions des rédactions, qui réaffirment également leur "attachement à la loi de 1881 sur la liberté de la presse" et assurent qu'ils resteront "vigilants pour qu'elle soit préservée". Cette tribune a été signée par les responsables des rédactions d'une quarantaine de médias nationaux dont 20 Minutes, AFP, BFM-TV, Le Canard enchaîné, Charlie Hebdo, Europe 1, les rédactions de France Télévisions et des antennes de Radio France, la Croix, Les Echos, Le Figaro, L'Express, Le Point, Le Monde, Le Parisien, Libération, L'Obs, M6, Marianne, Mediapart, RMC, RTL ou encore TF1. Plus d'une trentaine de titres de la presse quotidienne régionale ont également signé ce texte, dont L'Alsace, Le Progrès, La Montagne, la Provence, Sud Ouest. Par ailleurs, plusieurs dirigeants de ces médias ont exprimé leur préoccupation concernant l'article 24 de la proposition de loi "pour une sécurité globale", dont la direction de l'information de l'AFP. Cette disposition controversée "menace l'exercice du travail des journalistes sur le terrain, la liberté de la presse et plus généralement le droit d'informer", a estimé le directeur de l'information de l'agence de presse, Phil Chetwynd. De son côté, le directeur du Monde Jérôme Fenoglio déclare, dans un éditorial publié vendredi, qu'"aucune réécriture ne peut plus justifier l'indéfendable article 24, dont la suppression pure et simple s'impose désormais". Les syndicats de journalistes ont eux-mêmes appelé solennellement les éditeurs de presse et les dirigeants des rédactions à se mobiliser dans cette "guerre des images". "Il en va de leurs responsabilités de protéger la liberté d'informer et de garantir l'indépendance des journalistes, leurs salariés. Il n'y a pas de démocratie sans information libre", ont-ils souligné dans un communiqué intersyndical, appelant également les rédactions à "flouter les images des promoteurs de la proposition de loi Sécurité globale, à commencer par Gérald Darmanin". Le gouvernement s'est engagé à amender l'article 24 de la proposition de loi "Sécurité globale" pour garantir la liberté d'informer, alors que les syndicats de journalistes et défenseurs des libertés publiques estiment que cette mesure interdirait en pratique de filmer les forces de l'ordre et empêcherait de documenter les violences policières. fpo/rh/cal M6 - METROPOLE TELEVISION SA TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": Darmanin et l'Assemblée au front de la "guerre des images"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120164959.mo3g52be.html</link>
   <description><![CDATA[Le geste d'apaisement du gouvernement sera-t-il suffisant? Dans un climat tendu, les députés ont entamé vendredi après-midi l'examen de la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre. Dans sa rédaction actuelle, l'article litigieux prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Face aux députés LFI vent debout, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin s'est mué en avocat de cet article 24, en rappelant "la totale conviction du gouvernement de la grande et belle liberté de la presse, liberté d'informer". Mais "si la liberté de la presse peut être attaquée, les policiers et les gendarmes peuvent l'être également", a souligné M. Darmanin, après avoir soufflé le chaud et le froid sur cette disposition, suggérant parfois de la durcir. Au quatrième et dernier jour de l'examen du texte porté par LREM et son allié Agir, il a exposé le point d'équilibre promu par le gouvernement, via un amendement de dernière minute qui doit garantir la liberté d'informer. Celui-ci est censé désamorcer les craintes des opposants, qui crient à la mesure "liberticide". Peine perdue vis-à-vis de la gauche, qui a déroulé ses arguments anti-article 24: du risque d'autocensure au flou autour de la notion d'intentionnalité de nuire. Ce dernier argument est également porté par une partie du groupe Modem, autre allié de la majorité, qui a demandé de "supprimer cet article et se remettre autour d'une table pour résoudre cette équation difficile", selon Erwan Balanant. A droite, LR soutient la mesure mais le député Eric Diard s'inquiète de sa "constitutionnalité". Son collègue Pierre-Henri Dumont a regretté que cette mesure se base sur la loi sur la presse de 1881 et non sur des dispositions déjà existantes du Code pénal. De son côté, Marine Le Pen (RN) a salué une disposition qui va "dans le bon sens" et ne mérite "ni excès d'opprobre" et "ni excès d'honneur". Selon le texte de l'amendement gouvernemental, il y aura au début de l'article la mention "sans préjudice du droit d'informer". Et l'intention de nuire aux forces de l'ordre, policiers, gendarmes et policiers municipaux sera davantage caractérisée. - Tribune des médias - "Par principe quand il y a des doutes et des questionnements, c'est que les choses ne sont pas claires et qu'il faut y répondre", avait justifié le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal sur franceinfo. "Oui", journalistes et citoyens pourront continuer à filmer et à diffuser "sans intention malveillante", a affirmé le co-rapporteur LREM de la proposition de loi, Jean-Michel Fauvergue. "Ce n'est pas la liberté de penser qui est attaquée, ce qui est attaqué c'est cette haine qui est sur les réseaux sociaux", a-t-il ajouté. Pour l'Intérieur et les syndicats policiers, la mesure permet de "protéger ceux qui nous protègent" confrontés à une violence qui déborde des réseaux sociaux. Journalistes, défenseurs des libertés publiques et pourfendeurs des violences policières dénoncent "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article controversé qu'elle juge "inutile" et potentiellement nuisible au contrôle de l'action des policiers et gendarmes. Les contempteurs ne désarment pas: un rassemblement est prévu samedi après-midi, place du Trocadéro à Paris, à l'appel d'organisations de journalistes, syndicats et collectifs de défense de droits humains qui dénoncent également le nouveau schéma national du maintien de l'ordre. Plusieurs dirigeants de médias ont exprimé leur préoccupation concernant l'article 24, dont la direction de l'information de l'AFP. Dans une tribune publiée vendredi sur le site du Monde, les directions des rédactions d'une trentaine de médias se sont engagées aussi à ne pas accréditer leurs journalistes pour couvrir des manifestations, au nom de la liberté de la presse. Trente-trois personnes avaient été interpellées et un journaliste de France Télévisions placé en garde à vue mardi soir lors d'une manifestation près du Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas question d'accréditer les journalistes à des manifs, assurent plusieurs rédactions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120143720.bynkd2d3.html</link>
   <description><![CDATA[Les directions des rédactions d'une trentaine de médias se sont engagées à ne pas accréditer leurs journalistes pour couvrir des manifestations, au nom de la liberté de la presse, dans une tribune publiée vendredi sur le site du Monde. "Responsables de rédaction, nous nous inquiétons de la volonté du ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, de porter atteinte à la liberté de la presse dans le cadre des manifestations", écrivent-ils. "Les journalistes n'ont pas à se rapprocher de la préfecture de police pour couvrir une manifestation. Il n'y a pas d'accréditation à avoir pour exercer librement notre métier sur la voie publique. Nous refuserons, pour cette raison, d'accréditer nos journalistes pour couvrir les manifestations", ajoutent les signataires. En outre, "ce dispositif s'inscrit dans un contexte particulièrement inquiétant avec la proposition de loi sur la +sécurité globale+ qui prévoit la restriction de la diffusion des images de policiers et de gendarmes", ajoutent les directions des rédactions, qui réaffirment également leur "attachement à la loi de 1881 sur la liberté de la presse" et assurent qu'ils resteront "vigilants pour qu'elle soit préservée". Cette tribune a été signée par les responsables des rédactions de l'AFP, BFMTV, Le Canard enchaîné, Charlie Hebdo, CNews, Courrier International, Europe 1, ainsi que les rédactions de France Télévisions, le HuffPost, La Croix, La Croix hebdo, La Vie, LCI, Le Pèlerin, Les Echos, L'Express, Le Figaro, Le Figaro-Magazine, Le Point, Le Monde, Le Parisien/Aujourd'hui en France, Libération, L'Obs, M6, Marianne, Mediapart, Télérama, les antennes de Radio France, RMC, RTL, TF1. Par ailleurs, plusieurs dirigeants de ces médias ont exprimé leur préoccupation concernant l'article 24 de la proposition de loi "pour une sécurité globale", dont la direction de l'information de l'AFP. Cette disposition controversée "menace l'exercice du travail des journalistes sur le terrain, la liberté de la presse et plus généralement le droit d'informer", a estimé le directeur de l'information de l'agence de presse, Phil Chetwynd. De son côté, le directeur du Monde Jérôme Fenoglio déclare dans un éditorial publié vendredi, qu'"aucune réécriture ne peut plus justifier l'indéfendable article 24, dont la suppression pure et simple s'impose désormais". Le gouvernement s'est engagé jeudi soir à amender cet article pour garantir la liberté d'informer, alors que les syndicats de journalistes et défenseurs des libertés publiques estiment que cette mesure interdirait en pratique de filmer les forces de l'ordre et empêcherait de documenter les violences policières.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": les députés montent au front de la "guerre des images"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120123524.y0q7jmsn.html</link>
   <description><![CDATA[Le geste d'apaisement du gouvernement sera-t-il suffisant? Les débats sur la "guerre des images" rentrent dans le dur vendredi à l'Assemblée, avec l'examen de la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" encadrant l'image des policiers. Les députés entament la dernière ligne droite du texte présenté par LREM et son allié Agir, mais largement inspiré par la place Beauvau. Au centre de la polémique, l'article 24, soumis au vote vendredi après-midi, vise à pénaliser la diffusion malveillante des images de forces de l'ordre. Il sera examiné en priorité à 15H00, sur demande du gouvernement. D'un côté, l'Intérieur et les syndicats policiers défendent une disposition pour "protéger ceux qui nous protègent". De l'autre, journalistes, défenseurs des libertés publiques et pourfendeurs des violences policières dénoncent "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". La gauche fustige une "loi liberticide" et plusieurs députés macronistes ont fait part de leurs réserves. Jeudi, le gouvernement a fait un pas en direction des opposants en promettant d'amender la mesure pour garantir la liberté d'informer. "J'ai vu ces dernier jours qu'il y avait des questionnements, des inquiétudes, des doutes chez des journalistes, mais pas seulement. Par principe quand il y a des doutes et des questionnements, c'est que les choses ne sont pas claires et qu'il faut y répondre", a justifié le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal sur franceinfo. C'est le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin qui a fait souffler le chaud et le froid sur ce texte, avant d'annoncer jeudi cet amendement d'apaisement, confirmé en soirée par Matignon après une réunion avec le chef de file des députés LREM, Christophe Castaner. Selon le texte de l'amendement gouvernemental, il y aura au début de l'article la mention "sans préjudice du droit d'informer", et l'intention de nuire aux forces de l'ordre sera davantage caractérisée. Dans sa rédaction actuelle, l'article prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Dans un message adressé aux députés de la majorité, Christophe Castaner estime que l'amendement réaffirme "à la fois notre soutien aux forces de l"ordre et notre attachement à la liberté de la presse". Et apporte au final de la "clarté". - "Neutron législatif" - "Les tensions étaient devenues trop importantes", avec des "outrances depuis 48h" sur les journalistes, d'où "la volonté très forte du groupe d'obtenir des garanties", lâche un député LREM. L'attitude du groupe Modem, membre de la majorité présidentielle, sera guettée puisqu'il avait annoncé ne pas vouloir voter l'article dans sa rédaction originelle. Les contempteurs de la mesure ne désarment pas pour autant. La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article controversé qu'elle juge "inutile" et potentiellement nuisible au contrôle de l'action des policiers et gendarmes. Un rassemblement est prévu samedi après-midi, place du Trocadéro à Paris, à l'appel d'organisations de journalistes, syndicats et collectifs de défense de droits humains qui dénoncent également le nouveau schéma national du maintien de l'ordre. Trente-trois personnes avaient été interpellées et un journaliste de France Télévisions placé en garde à vue mardi soir lors d'une manifestation près du Palais Bourbon. Du côté des députés LR, favorables à la disposition encadrant l'image des forces de l'ordre, Guillaume Larrivé a raillé les ajouts gouvernementaux qui s'apparentent à un "neutron législatif", c'est-à-dire une disposition "dont la charge juridique est nulle". Les députés ont donné un avant-goût des débats sur l'article 24 avec l'examen d'une disposition prévoyant un accès élargi aux caméras-piétons pour les policiers et gendarmes. La discussion a tourné au vinaigre entre LFI et M. Darmanin, renommé "Gérald Le Pen", et le co-rapporteur Jean-Michel Fauvergue comparé à un "cowboy". "Vous essayez de faire croire que le monde où nous allons est celui d'une dictature", a fustigé le ministre. "Il y a une grande différence" entre "ce que nous faisons" et 1984, l'ouvrage de George Orwell qui dénonçait un "état totalitaire", "communiste", a lancé M. Darmanin. "Ouvrez les librairies, vous en avez besoin", lui a rétorqué l'insoumis Eric Coquerel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Recherche: dix ans pour réarmer un système essoufflé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120122026.5v7v02kq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation de la recherche, voté définitivement par le Parlement vendredi, entend requinquer un système anémié par des décennies de sous-investissement, afin de maintenir la France sur les rails de la compétition scientifique mondiale. Tour d'horizon de ses principales dispositions et des points qui fâchent. 25 milliards d'euros sur 10 ans La position de la France dans le concert des grandes nations scientifiques est fragilisée, face à la Chine, la Corée du Sud, l'Allemagne ou les pays anglo-saxons. La raison? Un "assèchement structurel des financements" depuis une vingtaine d'années, selon le ministère de la Recherche. Le gouvernement promet de réinjecter "25 milliards d'euros" dans la recherche publique, étalés par marches progressives sur les dix prochaines années. L'objectif est qu'en 2030 le budget annuel de la recherche publique atteigne 20 milliards d'euros par an contre 15 actuellement. La France devrait ainsi respecter ses engagements pris à Lisbonne il y a 20 ans, selon lesquels chaque pays consacre 1% de son PIB à la recherche publique. L'enveloppe globale est présentée comme "historique" mais de nombreuses critiques la jugent trop faible au démarrage, et sans garanties au cours des prochains quinquennats. Appels à projets C'est la mesure phare: renforcer la recherche par appel à projets en fléchant l'essentiel des financements vers l'Agence nationale de la recherche (ANR) créée en 2005. Faute de moyens suffisants, elle sélectionne trop peu de projets (16% seulement sont retenus, bien en deçà des standards internationaux). La LPR vise un taux de réussite de 30%, pour soutenir une recherche "de qualité", notamment les projets les "plus risqués et les plus originaux", et mieux "rayonner". Il est prévu d'accroître son financement d'un milliard d'euros, en complément des financements "de base" des laboratoires dont les montants seront augmentés de 10% dès 2021, et de 25% à l'horizon 2023. Ce choix est au coeur de la contestation qui déplore une enveloppe insuffisante pour les crédits de base des laboratoires, dont les moyens n'ont cessé de décliner au fil des ans. Les opposants y voient la promotion d'une recherche sélective et de court terme, au détriment de la liberté académique: l'innovation, arguent-ils, est souvent le fruit du hasard et nécessite du temps long. Nouvelles voies de recrutement La loi instaure des voies parallèles aux recrutements statutaires, pour rendre les métiers scientifiques plus attractifs. Sur le modèle américain, 1.400 chaires de professeurs junior seront créées, permettant, au bout de trois à six ans, d'intégrer plus directement le corps des professeurs des universités ou directeurs de recherche. Un "CDI de mission scientifique" sera créé, qui prendrait fin avec la réalisation du projet. Plusieurs syndicats et collectifs fustigent une "attaque" contre les postes statutaires, déjà raréfiés pour les jeunes, et craignent une "explosion de la précarité". Dans un avis rendu en juin, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) avait regretté que seulement "5.200 postes pérennes" soient créés d'ici à 2030 et trois fois plus de contractuels recrutés", alors qu'"un quart des effectifs sont déjà non-permanents". Revalorisations La LPR entend remédier à une "érosion des rémunérations" qui contribue à la perte d'attractivité des carrières. Elle prévoit que l'embauche des jeunes chercheurs ne pourra se faire en-dessous de 2 Smic, contre 1,3 actuellement. Plus de 640 millions d'euros seront consacrés à la revalorisation des carrières des 250.000 personnes travaillant dans l'enseignement supérieur et la recherche. Délit d'entrave Un amendement, ajouté in extremis au Sénat, vise à sanctionner les intrusions de personnes extérieures dans les universités. Sont visés "les groupuscules extérieurs", type black blocs, qui se greffent à des contestations étudiantes pour "troubler la tranquillité". Mais il ne vise en aucun cas les étudiants de l'établissement, assure Frédérique Vidal. Plusieurs syndicats et élus de gauche se sont insurgés contre une mesure "liberticide". Qualification Autre ajout au Sénat qui crée une polémique: il minore le rôle du Conseil national des universités (CNU) dans le recrutement des enseignants-chercheurs. La qualification préalable par le CNU est supprimée pour les professeurs d'universités. Pour les maîtres de conférences, l'amendement ouvre une "expérimentation" permettant de déroger à cette qualification. Objectif: donner plus d'autonomie pédagogique aux universités et mettre fin aux "biais de genre en défaveur des femmes", que le processus actuel de recrutement aggrave, selon le ministère. Face à l'émoi suscité dans la communauté universitaire, Frédérique Vidal a promis une "phase de concertation" pour rédiger le décret.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Recherche définitivement adoptée au Parlement, malgré une contestation ravivée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120120930.cgvr8fc9.html</link>
   <description><![CDATA[Face au risque de "décrochage" de la recherche française, le Parlement a définitivement adopté vendredi le projet de loi de programmation (LPR), "un investissement historique" selon le gouvernement confronté à la défiance accrue de la communauté universitaire et scientifique. Le Sénat a donné l'ultime feu vert parlementaire par 244 voix contre 95. Opposés au texte, les groupes de gauche ont l'intention de saisir le Conseil Constitutionnel. La ministre de la Recherche Frédérique Vidal a de nouveau loué "des moyens inédits", grâce à cette hausse de 30% du budget entre 2021 et 2030, passant de 15 à 20 milliards d'euros par an. Le gouvernement promet l'injection par paliers de "25 milliards" en dix ans, un calcul contesté par l'opposition qui critique une durée de programmation "beaucoup trop longue", sans assurance sur les investissements futurs. "La page de la dévitalisation de la recherche française est enfin tournée", a lancé Mme Vidal, en insistant sur la revalorisation des carrières ou le rôle complémentaire du "plan de relance", pour débloquer des fonds rapidement. "Le choc budgétaire que le monde de la recherche est en droit d'attendre n'est pas là", a estimé de son côté la rapporteure LR Laure Darcos. Pour plus de garanties, les parlementaires ont inscrit dans le texte l'impact du plan de relance en faveur de l'Agence nationale de la recherche en 2021 et 2022, ainsi qu'une augmentation renforcée des financements de "base" des laboratoires, dès les premières années. Ce projet de loi n'en reste pas moins vivement critiqué au sein de la communauté universitaire. Syndicats et chercheurs mobilisés fustigent une "réforme en trompe l'oeil", des financements concentrés sur une recherche "sélective", par "projets", et une "attaque" du statut de fonctionnaire en raison des nouvelles voies de recrutement de jeunes chercheurs. Le texte prévoit des "parcours de titularisation" à l'américaine ("tenure tracks"), pour accéder à une titularisation au bout de six ans maximum, ainsi que des "CDI de mission scientifique", censés remplacer les CDD à répétition, mais prenant fin avec le projet de recherche associé. Selon Frédérique Vidal, cela remplace des contrats courts et offre de la "visibilité". - "Tentatives de censure" - Début 2020, le texte avait provoqué un important mouvement de protestation, stoppé par le confinement de mars. En sourdine, à cause de la crise sanitaire, la contestation s'est aiguisée ces dernières semaines à la faveur d'amendements controversés votés au Sénat. Le premier, sur le "délit d'entrave", vise à pénaliser les intrusions de personnes extérieures dans les universités, si elles troublent la "tranquillité ou le bon ordre" de l'établissement. La gauche critique une mesure "liberticide". Cela ne "vise en aucun cas à museler des voix discordantes", mais "au contraire à protéger le débat contradictoire contre les tentatives de censure ou les dégradations inadmissibles commanditées de l'extérieur", a argumenté Frédérique Vidal. Le second amendement minore le rôle du Conseil national des universités (CNU) dans le recrutement des enseignants-chercheurs: une expérimentation permettra aux universités de déroger à l'obligation de recruter une personne qualifiée par le CNU. La sénatrice socialiste Sylvie Robert et le communiste Pierre Ouzoulias ont critiqué une mesure "sans concertation préalable", en soulignant "l'émoi" et "l'extrême préoccupation" des universitaires. Cela risque de favoriser les "mandarinats" et les "recrutements locaux", dénonce la professeure de droit Véronique Champeil-Desplats (Nanterre), opposée à la loi. "Alors que les gens étaient plutôt résignés, les amendements du Sénat ont exacerbé la colère et réveillé les collègues", estime-t-elle, y compris dans des disciplines peu enclines à la contestation. Frédérique Vidal a promis une "phase de concertation" pour "rédiger le décret" sur le CNU. Et elle salue une "nouvelle étape dans la marche des établissements vers l'autonomie". Mardi, plusieurs centaines d'enseignants-chercheurs se sont rassemblés place de la Sorbonne, derrière des pancartes comme "université en danger" et "écran noir", en référence à une opération sur les réseaux sociaux. A l'Assemblée nationale, le député mathématicien et ex-LREM Cédric Villani, qui a longtemps soutenu le texte et son "bon argent", a fini par voter contre mardi, déplorant un "compromis" final "bâclé qui ne rend pas justice au travail effectué". Certaines mesures font toutefois consensus, comme la promesse de garantir, dès septembre 2022, un paiement mensuel aux "vacataires", ces précaires qui subissent de réguliers retards dans le paiement de leurs heures.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
