<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 20:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés approuvent le droit d'association pour les militaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604175905.ieqpjcpw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi la mise en place d'un droit d'association pour les militaires, une faculté qui leur était interdite, ce qui avait valu à la France d'être condamnée à deux reprises par la Cour européenne des droits de l'homme. La réforme, votée par les députés dans le cadre de l'actualisation de la loi de programmation militaire 2014-2019, institue un droit d'association professionnelle adaptée à l'état militaire, à l'exclusion du droit syndical et de celui de grève. "Traditionnellement, le droit français interdit aux militaires de créer et d'adhérer à des groupements à caractère syndical quelle qu'en soit la forme au motif que +l'état militaire exige en toute circonstance esprit de sacrifice, pouvant aller jusqu'au sacrifice suprême, discipline, disponibilité, loyalisme et neutralité+, selon le code de la défense", avait expliqué en commission le rapporteur Hugues Fourage (PS). Mais dans deux arrêts en 2014, la CEDH a condamné la France, sur le fondement de la Convention européenne de sauvegarde des droits de l'homme, pour "avoir instauré une interdiction absolue des militaires d'adhérer à un groupement professionnel constitué pour la défense de leurs intérêts professionnels et moraux de même qu'une interdiction pour un tel groupement d'ester en justice". Les associations nationales professionnelles de militaires (ANPM) seront soumises à de nombreuses restrictions: elles ne pourront traiter que de la seule "condition militaire" et ne pourront pas s'immiscer dans la définition de la politique de la défense ni contester l'opportunité des décisions d'organisation des forces armées. "Nous n'introduisons pas les syndicats dans les armées, c'est très clair", a affirmé la présidente de la commission de la Défense Patricia Adam. Le projet de loi fixe aussi des critères stricts pour que ces associations siègent au Conseil supérieur de la fonction militaire. Elles devront représenter au moins "trois forces armées" (terre, mer, air, gendarmerie) et "deux formations rattachées", selon un amendement gouvernemental qui fait la synthèse de débats en commission. "Le risque existe qu'aucune association ne parvienne à remplir des critères d'éligibilité aussi contraignants", a reconnu le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian. Le député Front de gauche Jean-Jacques Candelier a jugé que le projet de loi "contourn(ait)" les arrêts de la CEDH avec "une réforme a minima". "On peut s'attendre à l'ouverture d'autres contentieux", a-t-il prévenu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 19:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Charte des langues régionales: réactions politiques en Bretagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604170558.ccrihqq1.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques à l'annonce par François Hollande du prochain dépôt d'un projet de loi constitutionnelle permettant la ratification de la Charte européenne des langues régionales et minoritaires signée en 1992. - Christian Troadec, maire de Carhaix (DVG), porte-parole des Bonnets Rouges et fondateur de "Nous te ferons Bretagne" : La ratification de la Charte n'est pas "un objectif en soit. Ratifiée, nos langues peuvent disparaître. La reconnaissance de la pluralité linguistique des territoires de France dans la Constitution serait une révolution copernicienne minimale. Elle correspondrait à la pluralité de la société et mettrait la France au niveau des normes démocratiques internationales". - Nil Caouissin, porte-parole de l'Union Démocratique Bretonne (UDB, gauche, alliée au PS au conseil régional entre autre): "Nous restons très prudents car ce n'est pas la première fois qu'une telle annonce est faite, qui plus est, alors que les élections régionales se profilent. Nous attendons les actes pour juger. Une vraie preuve de bonne volonté serait que la réforme du collège soit amendée pour permettre la poursuite de l'enseignement des langues régionales en 6e", ce qui est menacé dans le projet actuel. - Emile Granville, porte-parole du Parti Breton (centre-droit): "C'est un serpent de mer qu'on ressort à chaque fois qu'il y a des élections importantes. De plus, la France n'a pas retenu tous les articles de cette charte. Il faudrait donc rouvrir le débat pour que les articles soient collectivement choisis. Sinon, ça peut être un piège car, par exemple, ça pourrait remettre en cause l'enseignement par immersion pratiqué par Diwan. Mais s'il veut manifester sa bonne volonté, que le gouvernement ouvre des postes bilingues, que la SNCF pratique le bilinguisme partout dans les gares, qu'on ne soit plus à batailler au quotidien pour la moindre chose!".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon demande un référendum sur la Charte européenne des langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604144659.m8kccami.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader du parti de gauche, a qualifié jeudi de "nouvelle agression contre l'unité et l'indivisibilité de la République" le projet de François Hollande de ratifier la Charte européenne des langues régionales, exigeant un référendum. François Hollande a annoncé qu'il allait demander au Parlement de réviser la Constitution pour permettre enfin la ratification par la France de la Charte européenne des langues régionales, un texte mis au point en 1992 et signé par la France en 1999. "Désormais, François Hollande va organiser l'inégalité entre Français selon la langue qu'ils choisissent de parler", écrit dans un communiqué M. Mélenchon, qui souligne qu'il "a déjà organisé l'inégalité territoriale". Selon lui, "si cette charte est adoptée, des groupes particuliers de locuteurs pourront se voir reconnaître des droits particuliers dont les autres ne profiteront pas. C'est l'institutionnalisation du communautarisme linguistique au mépris de l'identité républicaine du pays". "Je m'oppose absolument à la ratification de cette Charte. Elle menace l'égalité entre les citoyens et l'unité et l'indivisibilité de la République. J'exige la tenue d'un référendum", ajoute-t-il. Il regrette aussi la voie choisie par François Hollande "alors que son ami (le député, ndlr) Jean-Jacques Urvoas a fait adopter une proposition de loi à l'Assemblée nationale". Pourquoi? "Parce qu'il veut imposer la Charte sans que le peuple français ne se prononce. La méthode choisie lui permet en effet d'éviter un référendum qui serait obligatoire sinon", affirme M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Charte des langues régionales: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604123212.9nh3ij2w.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques à l'annonce par François Hollande du prochain dépôt d'un projet de loi constitutionnelle permettant la ratification de la Charte européenne des langues régionales et minoritaires signée en 1992. - Victorin Lurel, député PS de Guadeloupe, qui avait déposé en 2008 une proposition de loi en ce sens: "Chaque citoyen doit pouvoir pratiquer la langue ou les langues de sa culture, de ses aïeux, de son terroir, car elles sont partie intégrante du patrimoine français, elles en constituent sa richesse vivante. Cette reconnaissance de notre diversité culturelle, du multiple, plutôt que sa négation est aujourd'hui le plus sûr moyen de favoriser l'égalité, de préserver l'identité républicaine et de garantir notre unité nationale". Il "s'engagera personnellement (...) afin que ce texte soit inscrit dans les meilleurs délais à l'ordre du jour du Parlement. (communiqué) - Florian Philippot, vice-président du FN: "Au Panthéon, l'abbé Grégoire, où les cendres reposent depuis une décision de François Mitterrand en 1989, se retourne dans sa tombe. Le défenseur de la langue française doit subir les avanies d'un François Hollande (...). Belle continuité, puisque, déjà par la loi constitutionnelle du 23 juillet 2008, Nicolas Sarkozy avait introduit l'article 75-1 +Les langues régionales appartiennent au patrimoine de la France.+ Beau mépris partagé pour la décision du Conseil constitutionnel en date du 15 juin 1999. Celui-ci rejetait ce texte au nom de l'unicité et de l'indivisibilité de la République et de l'usage exclusif du français par les autorités administratives et les services publics. (...) Ils veulent fragmenter la Nation par le régionalisme politique, comme ils favorisent le communautarisme par une immigration massive." (communiqué) - Tangi Louarn, président de Kevre Breizh, fédération d'une quarantaine d'associations culturelles bretonnes dont les écoles Diwan d'enseignement en Breton: "On peut dire que ce n'est pas la première fois qu'une telle proposition est faite, donc nous attendons de voir. La seconde question porte sur le contenu du texte permettant la ratification". La fédération est opposée "à toute réserve sur l'utilisation des langues régionales dans le domaine public. Exemple: des mairies bretonnes, dont celle de Carhaix, ont mis en place un livret de famille bilingue, qui a été interdit par le ministère de la Justice". La fédération est "en faveur d'une utilisation pleine et entière des langues régionales. Il y a un autre aspect: dans son courrier, le chef de l'Etat dit qu'il va consulter le Conseil d'Etat. Or celui-ci a déjà été consulté par le gouvernement et s'est opposé de façon assez radicale à la ratification de la charte. On peut penser qu'il n'y a aucune raison pour qu'il change de position. Dans le raisonnement, s'il changeait de position, ce serait parce qu'il obtiendrait des garanties sur la non-utilisation des langues régionales dans le domaine public. Nous, nous ne voulons pas qu'il y ait des réserves sur l'utilisation des langues régionales dans le domaine public". (à l'AFP) sla-gd-vdr-hg/mat/ed]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UDI demandent une "refondation du temps de travail"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604112028.20r4mc03.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI demandent à Manuel Valls "un débat national sur la refondation du temps et de l'organisation du travail", pour "corriger" les "erreurs" des 35 heures et mieux lutter contre le chômage. Dans un courrier adressé mercredi au Premier ministre et transmis à la presse, le groupe centriste en appelle à "une réforme d'envergure" qui "confortera l'ambition de notre modèle social tout en participant au retour de la compétitivité, de la croissance et de l'emploi". "Nous savons que vous êtes conscient de l'impérieuse nécessité que ces questions soient soulevées sans détours (...) vous qui proposiez en 2012 de +déverrouiller+ les 35 heures", glissent ces parlementaires menés par Philippe Vigier. "François Hollande prétend avoir fait de l'emploi la priorité de son quinquennat" mais "avec 1.000 chômeurs supplémentaires par jour", "votre inaction est coupable", accusent-ils, pointant "l'usine à gaz du crédit d'impôt compétitivité emploi, qui n'a pas permis de donner de l'oxygène aux entreprises" ou "les emplois subventionnés, certes utiles pour préserver la cohésion sociale, mais insuffisants pour enrayer la hausse du chômage". "Nous ne considérons pas que la question du temps de travail et de son organisation puisse se réduire à des débats partisans et des oppositions stériles sur la question des 35 heures", insistent les députés UDI alors que l'UMP et ses héritiers, Les Républicains, ont fait de la remise en cause de la durée hebdomadaire légale actuelle un de leurs chevaux de bataille. Eric Woerth, chargé du projet du nouveau parti Les Républicains, a encore affirmé mercredi qu'"on ne travaille pas assez en France". Selon les élus centristes aussi, "la réduction à 35 heures de la durée hebdomadaire du travail a été marquée par des erreurs sociales et économiques majeures qu'il est aujourd'hui impératif de corriger", comme une "application uniforme" qui corsète les initiatives et un effet d'affaiblissement de "la valeur travail". En 2014, le groupe UDI avait été à l'initiative à l'Assemblée d'une commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail". Son président Thierry Benoit (UDI) s'était opposé à ses conclusions, validées par la majorité de gauche, sur l'efficacité des 35 heures dans la lutte contre le chômage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 13:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande annonce un projet de loi constitutionnelle pour ratifier la Charte des langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604105904.8ts1c985.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a annoncé le prochain dépôt d'un projet de loi constitutionnelle permettant la ratification de la Charte européenne des langues régionales et minoritaires, dans une lettre à plusieurs députés, rendue publique jeudi. La Charte, signée en 1992 par les Etats membres du Conseil de l'Europe, fait obligation aux Etats signataires de reconnaître les langues régionales et minoritaires en tant qu'expression de la richesse culturelle. Sa ratification, sans cesse repoussée depuis 23 ans et promise par François Hollande durant la campagne présidentielle, doit être expressément autorisée par la Constitution car celle-ci proclame notamment que "la langue de la République est le français". Pour cette révision de la Constitution, "la voie du Congrès me paraît la plus appropriée", écrit le chef de l'Etat dans ce courrier envoyé notamment au président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), et révélé par le quotidien Le Télégramme. Dans cette lettre datée du 1er juin, François Hollande écarte ainsi le recours au référendum, qui aurait été obligatoire pour faire aboutir une proposition de loi constitutionnelle de Jean-Jacques Urvoas autorisant la ratification de la Charte, votée le 28 janvier 2014 par les députés à une large majorité (361 voix pour, 149 contre, 19 abstentions). En effet, si une révision constitutionnelle est proposée par des parlementaires, elle doit obligatoirement être approuvée par référendum après avoir été adoptée par les deux assemblées. En revanche, si elle est proposée par le gouvernement, le président de la République peut décider que l'adoption finale sera votée, à la majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés, par l'Assemblée et le Sénat réunis en Congrès à Versailles. François Hollande indique avoir demandé à la ministre de la Justice, Christiane Taubira, de préparer le texte, dont il souhaite "qu'il soit inscrit à l'ordre du jour du Parlement dans les meilleurs délais". Le député écologiste Paul Molac (apparenté Union démocratique bretonne), très mobilisé sur le sujet et également destinataire de courrier du chef de l'Etat, s'est félicité auprès de l'AFP de ce "pas supplémentaire" qui était "nécessaire" et, a-t-il relevé, va permettre aux candidats aux élections régionales de décembre prochain de se positionner. "Il y a une majorité des trois cinquièmes" au Parlement pour faire adopter un tel projet de loi, d'après cet élu du Morbihan, qui copréside avec Armand Jung (PS) le groupe d'études sur les langues régionales de l'Assemblée nationale. "Militant activement depuis de longues années pour que la France puisse enfin ratifier cette Charte, je ne peux que me réjouir de ces informations qui émanent directement du Président de la République", a écrit M. Jung, député du Bas-Rhin, sur son site internet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: si "pas de débat loyal, nous voterons contre" (Paul, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604075234.iirs2pgd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la Nièvre, Christian Paul, personnalité de l'aile gauche du PS, a agité la menace d'un nouveau vote contre la loi Macron à l'Assemblée nationale si le texte ne donne pas lieu à un "débat loyal" entre le gouvernement et la majorité. "Je trouve tout à fait choquant qu'avant même d'avoir recherché un accord pour le deuxième passage de la loi Macron à l'Assemblée nationale, on parle d'utiliser le 49-3", a déclaré jeudi le député sur France Inter. "Emmanuel Macron a à son actif le plus beau clash parlementaire de cette législature. Est-ce qu'il en veut un second ?", a-t-il poursuivi. "Ou est-ce qu'il considère (...) qu'il vaut mieux chercher un accord. Moi, je suis disponible pour chercher un accord. Mais en même temps, s'il n'y a pas un débat loyal entre le gouvernement issu de nos rangs et sa majorité, eh bien, il faudra à nouveau le dire clairement. Nous ne serons pas seulement vigilants, nous voterons contre", a poursuivi celui qui s'était présenté au vote des militants socialistes face à Jean-Christophe Cambadélis pour le poste de premier secrétaire. "Il n'est pas socialiste, c'est évident", a commenté d'autre part Christian Paul, en évoquant une intervention récente du ministre de l'Economie devant le groupe PS à l'Assemblée nationale. "J'ai eu le sentiment, a-t-il dit, qu'un ministre de l'économie de droite, modéré, de sa génération, issu de l'inspection des Finances, aurait tenu à peu près les mêmes propos". "Il manque beaucoup de choses sur le partage des richesses , beaucoup de choses sur la nature de l'intervention publique, et au fond, malgré les apparences, c'est une vision à court terme", a-t-il conclu. Sénateurs et députés ont échoué mercredi à trouver un accord sur le projet de loi Macron qui revient dès lundi en commission à l'Assemblée et qui pourrait encore être complété par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 09:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (EELV): "rustines très chères" sur Areva</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150604060432.ij00phg0.html</link>
   <description><![CDATA[Barbara Pompili, coprésidente du groupe EELV à l'Assemblée nationale, a jugé jeudi que l'Etat mettait "des rustines" (qui sont) "très chères" sur Areva et le nucléaire en général. Le problème nucléaire, "on ne le prend pas à bras-le-corps", a regretté l'élue écologiste, interrogée par France 2 sur le plan de renflouement d'Areva arbitré la veille par l'exécutif. "On est en train de mettre des rustines sur ce problème", des rustines "très chères, il est question de remettre des milliards d'argent public", selon l'élue de la Somme. "On est arrivés à un moment où nos centrales arrivent en fin de vie. Faut-il les prolonger ou les renouveler - ce qui va coûter extrêmement cher - ou, pour le même prix, nous orienter vers des énergies renouvelables", s'est interrogée la députée. "Il faut bien sûr s'occuper" d'Areva, avec ses milliers d'emplois". Mais aujourd'hui, "anticipons: est-ce que le nucléaire, cela va être stop ou encore", a-t-elle demandé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 08:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harmonisation fiscale européenne: Moscovici reconnaît des "rigidités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603182050.lrqrmxnf.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire européen aux Affaires économiques Pierre Moscovici a souligné mercredi devant l'Assemblée nationale les rigidités qui empêchent une réelle harmonisation fiscale en Europe, pourtant appelée de leurs voeux par nombre d'Etats. "Il y a deux choses qu'il faut faire à chaque fois qu'on présente un projet fiscal en Europe: première question, +est-ce que le projet est bon?+, la question des fins; deuxième question, +est-ce que ce projet peut réunir un consensus?+", a expliqué celui qui est aussi commissaire à la Fiscalité. "Parce que, je suis au regret de le dire, la règle de l'unanimité existe en matière fiscale pour les directives", a-t-il poursuivi. "On ne la changera pas, pour une raison simple parce que pour la changer il faudrait changer les traités et un certain nombre d'Etats ne le souhaitent pas". Il a cité en exemple l'Irlande, la décrivant comme n'étant "pas le pays le plus favorable à la consolidation". "Donc, à chaque fois que je pense à une réforme, je pense quelle est (...) la faisabilité, est-ce que ça va trouver l'accord", a insisté M. Moscovici, se refusant à "voir s'accumuler des projets formidables, de l'ordre du souhaitable mais pas de l'ordre du possible". De nombreux pays, dont la France, plaident pour une harmonisation fiscale en Europe afin de limiter la concurrence en la matière que continuent à se livrer les Etats membres, dont certains défendent bec et ongles les dispositifs d'optimisation fiscale dont bénéficient certaines multinationales. Le récent scandale du Luxleaks a notamment mis en lumière ces écarts entre des Etats utilisant par ailleurs la même monnaie, dépendant d'une seule et même banque centrale, et se fixant des objectifs budgétaires communs. M. Moscovici était auditionné par les commissions des Finances, des Affaires européennes et des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 20:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au deuxième jour de sa visite, le roi d'Espagne veut "plus de France" en Europe et dans le monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603170015.l1hz4822.html</link>
   <description><![CDATA[Le roi Felipe VI d'Espagne, au deuxième jour de sa visite d'Etat en France, a affirmé mercredi devant l'Assemblée nationale que les Espagnols voulaient "plus de France", une France "déterminée" à défendre ses valeurs, en Europe et dans le monde. Le couple royal qui, mardi, avait été reçu par François Hollande et s'est rendu à l'exposition consacrée au peintre espagnol Velazquez au Grand Palais, avait interrompu sa visite, le 24 mars, en raison de l'accident de l'Airbus de la Germanwings, qui reliait Barcelone à Düsseldorf et dans lequel 50 Espagnols avaient trouvé la mort. "Sans la France, il n'y a pas d'Europe. Sans une France sûre d'elle-même, fidèle à ses valeurs et déterminée à les défendre, l'Europe et le monde perdraient une référence très précieuse", a déclaré Felipe VI en français dans l'hémicycle du Palais-Bourbon, dont les bancs n'étaient pas complètement garnis. Et de lancer à la tribune: "Voilà pourquoi nous voulons plus de France". Le gouvernement, à commencer par Manuel Valls, né en Espagne, mais aussi les anciens Premiers ministres Edouard Balladur, François Fillon, Jean-Marc Ayrault ainsi que le maire socialiste de Paris, Anne Hidalgo également née en Espagne, étaient présents dans l'hémicycle, près du roi et de son épouse Letizia. Felipe VI a eu droit à une longue ovation debout des députés et du gouvernement à l'issue de son intervention d'environ vingt minutes. Temps fort de sa première visite d'Etat depuis son accession au trône il y a près d'un an, le discours du souverain dans l'hémicycle du Palais-Bourbon fait écho à celui de son père, en 1993. Juan Carlos avait été le premier monarque étranger à s'exprimer devant les députés, et le premier chef d'Etat ou de gouvernement étranger à le faire sous la Ve République, à l'invitation de Philippe Séguin (RPR), alors président de l'Assemblée. - "même rêve" d'une Europe "apaisée" - Evoquant les "tragiques attentats" de janvier, Felipe VI a souligné que "les Espagnols savent très bien ce que les Français ont ressenti et ressentent encore, car pendant des décennies, nous avons subi et combattu le terrorisme et, grâce à votre aide, nous l'avons vaincu", dans une allusion à l'ETA. "Disons-le haut et fort aux assassins: vous ne nous ferez pas plier", a-t-il clamé. Auparavant, le président socialiste de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, avait souligné combien la France et l'Espagne devaient défendre le "même rêve" d'une Europe "apaisée", "porteuse d'espérance" et "ouverte sur le monde". Il avait conclu en disant, en espagnol, au roi que "la maison du peuple français lui sera toujours ouverte", comme à ses "successeurs". Après la séance, dans les couloirs de l'Assemblée, Manuel Valls, qui avait reçu le couple royal à déjeuner à Matignon, a exprimé "son émotion particulière". "Quand le roi d'Espagne, jeune, populaire et qui incarne l'unité de son pays, vient à l'Assemblée dans le cadre de son voyage d'Etat, cela représente une émotion particulière, surtout pour ceux qui sont d'origine espagnole comme moi" ou comme "la maire de Paris", a déclaré le Premier ministre. Lors du déjeuner, auquel participaient entre autres Anne Hidalgo, la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, l'épouse et la mère du Premier ministre, "nous avons parlé en français et en espagnol", a-t-il précisé. Dans la matinée, le souverain avait inauguré un "jardin des combattants de la Nueve", près de l'Hôtel de ville de Paris, en hommage aux soldats républicains espagnols qui furent les premiers, en août 1944, à libérer la capitale de l'occupation allemande. Jeudi matin, le roi doit rencontrer des représentants des milieux économiques espagnols et français, avant de participer à un forum d'entreprises.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violation de domicile: les députés d'accord en commission pour modifier la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603162352.yuv9g2zy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission une proposition de loi du groupe Les Républicains visant "à préciser l'infraction de violation de domicile" pour lutter contre les squatteurs. Déjà voté au Sénat, ce texte sera examiné en séance le 11 juin. La proposition de la sénatrice-maire de Calais Nathalie Bouchard, telle que réécrite lors de son examen au Sénat, vise à clarifier la rédaction de l'article 226-4 du code pénal pour permettre aux forces de l'ordre d'intervenir pour flagrant délit de violation de domicile, tout au long du maintien dans les lieux, quelle qu'en soit sa durée. Jusqu'à présent l'article n'était pas clair et pouvait laisser penser que le maintien dans le domicile ne pouvait être sanctionné, tout comme l'introduction, que s'il était le fait "de manoeuvres, menaces, voies de fait ou contrainte", selon le rapporteur du texte au Sénat Jean-Pierre Vial (Les Républicains). Dès lors, si ces "manoeuvres, menaces, voies de fait ou contrainte" n'étaient utilisées qu'au moment de l'introduction dans le domicile, et non pas ensuite durant le maintien dans les lieux, le flagrant délit ne pouvait être constaté que dans un temps très voisin de l'introduction, 48 heures dans la pratique. Au delà de cette durée, la police considérait qu'il n'y avait plus de flagrance de l'infraction et "seule la procédure judiciaire, longue et coûteuse, était ensuite ouverte à la victime", explique-t-il. Or, "si les "manoeuvres, menaces, voies de fait et contrainte" sont couramment utilisées au moment de l'introduction dans les lieux (bris de fenêtre, serrure forcée...), elles le sont bien moins souvent pour le maintien dans les lieux", note-t-il. Dorénavant, selon la rédaction du texte adopté par le Sénat, le maintien dans le domicile pourra être sanctionné en tant que tel. Le groupe PS s'est abstenu en commission. Son orateur, Jean-Yves Le Bouillonnec a estimé que le Sénat avait "fait un très bon travail" mais a précisé que son groupe cherchait à parfaire le dispositif, notamment sur la notion de domicile, d'ici l'examen en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schwartzenberg (PRG) trouve qu'on parle trop de la Fifa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603154039.ngu81j8i.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a regretté mercredi que la crise à la Fifa relègue "au second plan de l'information" les autres évènements de politique internationale et française. "Depuis plus d'une semaine, la une des quotidiens et l'ouverture des journaux radiodiffusés et télévisés sont très souvent consacrées aux péripéties de la Fifa", a constaté le député du Val-de-Marne dans un communiqué. "Chacun s'intéresse au football. Mais pas au point de considérer que le feuilleton quotidien de la Fifa doive avoir priorité sur les grands problèmes nationaux (le chômage, la reprise) et internationaux (le conflit en Ukraine, la progression de Daech en Irak et en Syrie)", a-t-il ajouté. "Ce relatif évitement du politique, ainsi relégué au second plan de l'information ne risque-t-il pas de contribuer au désintérêt croissant des Français pour la vie publique ?", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Felipe VI à l'Assemblée: "émotion particulière" de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603152753.x23pwdob.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, d'origine espagnole, a exprimé mercredi son "émotion particulière" après le discours à l'Assemblée nationale du roi Felipe VI et après un déjeuner avec ce souverain incarnant à ses yeux "l'unité du pays". Si l'histoire entre la France et l'Espagne a pu être "tumultueuse", il existe "depuis longtemps une relation de fraternité et de paix, et quand le roi d'Espagne, jeune, populaire et qui incarne l'unité de son pays, vient à l'Assemblée dans le cadre de son voyage d'Etat, cela représente une émotion particulière, surtout pour ceux qui sont d'origine espagnole comme moi" ou comme "la maire de Paris", Anne Hidalgo, née dans la province de Cadix, a déclaré M. Valls dans les couloirs du Palais-Bourbon. Du discours du fils de Juan Carlos dans l'hémicycle, le Premier ministre a notamment retenu "des propos forts sur l'Europe" mais aussi sur "l'enjeu écologique", pour lequel "la France et l'Espagne travaillent main dans la main pour préparer la conférence de Paris sur le climat". M. Valls a reçu Felipe VI et son épouse Letizia ce mercredi pour un déjeuner à Matignon, auquel participaient entre autres Mme Hidalgo, mais aussi la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, ou encore la femme et la mère du Premier ministre. "Nous avons parlé en français et en espagnol", a-t-il précisé. Fils d'un Catalan espagnol, l'artiste-peintre Xavier Valls, et d'une Suisse italophone, Luisa Galfetti, Manuel Valls est né en 1962 à Barcelone et a été naturalisé français à l'âge de 20 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance des enfants: les députés d'accord pour faciliter les signalements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603152512.2onfkv9l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission à l'unanimité une proposition de loi Les Républicains (ex-UMP) visant à "clarifier la procédure de signalement de situations de maltraitance" des enfants par les professionnels de santé. Ce texte, déjà voté au Sénat en mars et que les députés ont adopté sans modification, sera examiné en séance le 11 juin. Le texte pose le principe de l'irresponsabilité civile, pénale et disciplinaire des professions médicales et des auxiliaires médicaux lorsqu'ils effectuent un signalement. "Chaque jour, deux enfants meurent sous les coups de leurs parents. On dénombre 700.000 à 800.000 dossiers de mauvais traitements, 98.000 cas connus d'enfants en danger, 100.000 selon les associations", avait souligné Colette Giudicelli (Alpes-Maritimes), auteur de la proposition de loi lors de son examen au Sénat. Or, avait-elle dit, "les signalements restent insuffisants": 5% seulement sont effectués par les médecins. "La loi de 2004 relative à l'accueil et à la protection de l'enfance n'a pas été efficace pour encourager les médecins à signaler, le médecin pouvant être poursuivi au civil ou au pénal pour dénonciation calomnieuse", avait poursuivi Mme Giudicelli. "Je propose -cela ne coûte pas le moindre euro - d'affirmer clairement leur irresponsabilité en cas de signalement répondant aux exigences de l'article 226-14 du code pénal".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption en commission à l'Assemblée de mesures concernant Saint-Barthélemy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603151109.80kut412.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi organique portant diverses dispositions relatives à la collectivité de Saint-Barthélemy. Ce texte Les Républicains (ex-UMP), déjà voté au Sénat fin janvier et qui sera examiné le 11 juin en séance, vise à adapter les compétences et le fonctionnement de la collectivité d'outre-mer dotée de l'autonomie depuis 2007. Elle était auparavant une commune de la Guadeloupe. Huit ans après le vote de ce statut, l'auteur de la proposition de loi, le sénateur de Saint-Barthélémy Michel Magras, a considéré que des ajustements du statut "se révèlent nécessaires dans un souci d'une meilleure adaptation à la réalité locale". La proposition de loi prévoit notamment de réglementer le nombre de véhicules autorisés à circuler sur l'île. Le texte précise par ailleurs les règles de majorité du conseil exécutif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
