<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 May 2021 18:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée nationale à des procès filmés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519162600.75oj9mz3.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les craintes d'une moindre "sérénité" des débats ou d'une dérive vers de la "téléréalité", l'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur de l'enregistrement et de la diffusion des procès, une des mesures phares du projet de "confiance" dans la justice. Les députés se sont prononcés par 92 voix contre 15, et 16 abstentions, en faveur de cet article 1er du projet de loi d'Eric Dupond-Moretti, qui prévoit "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. Ce dispositif sera inscrit au sein de la loi de 1881 sur la liberté de la presse. "Je veux que les Français voient comment on juge", a martelé le ministre et ancien avocat vedette, qui s'est référé aux réalisations passées de Raymond Depardon ou Daniel Karlin. La diffusion sera accompagnée d'explications pédagogiques. L'interdiction de filmer les audiences prévaut depuis la couverture sensationnaliste du procès aux assises de Gaston Dominici en 1954. Des exceptions existent cependant, notamment au nom du devoir de mémoire, pour la constitution d'archives historiques de la justice. Ce nouveau "motif d'intérêt public" va donc s'ajouter aux exceptions. L'idée du ministère de la Justice est celle d'un programme télévisé régulier, "thématique par thématique" avec des décryptages de professionnels. Ce ne seront "pas forcément les grands procès" qui seront filmés, avait insisté mardi soir M. Dupond-Moretti, évoquant des divorces, des affaires civiles ou commerciales "dans les territoires". Et de préciser: "La Chancellerie proposera, les chefs de juridiction décideront" et un cahier des charges devra être respecté lors du tournage, qui "ne coûtera rien" au ministère. Il souhaite que le service public ait en charge la diffusion. Mais de nombreux députés de droite comme de gauche ont dit leurs "plus grandes réserves" sur la mesure, redoutant une perte de "spontanéité" lors des audiences, une course à l'audimat ou une "justice spectacle". "Le +trash+, c'est ce qui se passe aujourd'hui", a rétorqué M. Dupond-Moretti, évoquant des émissions regardées lors d'"insomnies". "On va enfin parler sérieusement de la justice", a-t-il fait valoir, rejetant le besoin d'une expérimentation. Selon le ministre, "nous avons pris toutes les précautions" sur "le droit à l'image, l'anonymisation" et encore le "droit à l'oubli". Le président de l'audience pourra aussi, à tout moment, suspendre ou arrêter l'enregistrement. Sébastien Chenu (RN) s'est soucié du "traitement équitable des parties". Par amendement, le gouvernement a fait élargir l'enregistrement aux auditions et interrogatoires par le juge d'instruction. Cela "ouvre" encore davantage "le champ des risques de dérives", s'est inquiété Pascal Brindeau (UDI). Philippe Gosselin (LR) a raillé "l'optimisme presque béat" du ministre. L'insoumis Ugo Bernalicis a imaginé M. Dupond-Moretti en "présentateur": "c'est peut-être un plan de carrière".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille politique autour d'un grand rassemblement policier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519162456.8a1b9f9h.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et de nombreux responsables politiques, la droite en tête, ont participé à un rassemblement de policiers devant l'Assemblée nationale, sans Jean-Luc Mélenchon, qui a dénoncé une manifestation à caractère "factieux". Deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson, le ministre a dit être "simplement venu soutenir les policiers": "Ils vivent un moment difficile, ils sont endeuillés et il n'y a rien de plus normal", a-t-il déclaré, avant d'entrer à l'Assemblée nationale. Aucun responsable politique n'a eu accès à la tribune, les syndicats de policiers organisateurs ayant affirmé vouloir éviter "toute récupération politique". Mais, à l'approche des élections régionales et départementales, du Rassemblement national au Parti communiste, de nombreux responsables de partis étaient visibles, même si Yannick Jadot était le seul leader écologiste présent et que LFI n'a pas souhaité participer. Son chef de file Jean-Luc Mélenchon a même dénoncé une manifestation à "caractère factieux", qui "s'en prend (...) aux institutions comme l'institution judiciaire", et un ministre de l'Intérieur qui "manifeste contre le ministre de la Justice". "Le problème de la police, c'est la justice!", avait tonné le secrétaire général du syndicat de policiers Alliance, Fabien Vanhemelryck, lors de cette manifestation. De quoi faire dire au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, qui défendait au même moment à l'Assemblée le projet de loi pour la "confiance" dans l'institution judiciaire, qu'il ne fallait pas "opposer la justice et la police". Interrogé lors d'un déplacement dans l'Aube, le président Emmanuel Macron, sans répondre directement à la question, a estimé plus largement que des périodes de crise comme celle du Covid "sont historiquement toujours des moments de grande tensions" et qu'il fallait régler les problèmes "dans l'unité". - "Besoin d'ordre" - Les parlementaires LR sont venus en force, avec son chef Christian Jacob, le patron des sénateurs Bruno Retailleau (un pin's "Je soutiens la police" épinglé à son écharpe tricolore), celui des députés Damien Abad, la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard ou encore le député Eric Ciotti, ont constaté des journalistes de l'AFP. "On paie des années dans lesquelles on a parlé violences policières alors que ce sont les policiers qui sont attaqués. On a besoin de retrouver de la fermeté", a estimé le président LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes, Laurent Wauquiez. "C'est un sujet de notre quotidien qui nous emmènera certainement jusqu'à la présidentielle", a déclaré François Baroin, président LR de l'Association des maires de France (AMF) et possible prétendant à l'Elysée. Si les policiers "ne sont pas protégés, qui protègera la République ?", a demandé Xavier Bertrand, président ex-LR des Hauts-de-France et candidat à la présidentielle. Non loin de lui, la présidente ex-LR de l'Ile-de-France Valérie Pécresse, autre potentielle candidate en 2022, avait publié une lettre aux policiers dans Le Figaro pour leur dire qu'il était "temps de rétablir (leur) honneur" - Divergences - En déplacement à Bordeaux, la présidente du RN et candidate à l'Elysée, Marine Le Pen, a dit son "soutien total et entier" aux policiers et réclamé de la "fermeté" à l'encontre de ceux qui les attaquent. Elle a aussi ironisé sur M. Darmanin, venu "manifester contre (lui)-même". A Paris, le numéro deux du parti Jordan Bardella a mis en garde congre des forces de l'ordre "usées, fatiguées, épuisées". Si droite et extrême droite soutiennent le rétablissement des peines planchers, la majorité comme la gauche y sont opposés. Le premier secrétaire du PS Olivier Faure considère que "ça ne fonctionne pas". L'eurodéputé EELV Yannick Jadot, présent à la manifestation tout comme le communiste Fabien Roussel, a dit ne pas vouloir "laisser la police livrée au Rassemblement national et aux manipulations du gouvernement". Le député Laurent Saint-Martin, tête de liste LREM aux régionales en Ile-de-France, a défendu une "majorité qui renforce leurs moyens". lpb-parl-ggy-are/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il faut que ça s'arrête": les policiers révoltés par la banalisation de la violence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519154101.b787dgj6.html</link>
   <description><![CDATA["Chaque intervention peut très mal se terminer": les policiers rassemblés par milliers mercredi devant l'Assemblée nationale, deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson, se sont inquiétés de l'augmentation de la violence qu'ils assurent constater sur le terrain. - "J'ai peur pour mes enfants" - Delphine*, 47 ans, enquêtrice dans un commissariat de Seine-Saint-Denis. "On n'avait jamais vu un collègue se faire lâchement assassiner dans la rue au cours d'un contrôle banal de stupéfiants. Auparavant, ça pouvait dégénérer en outrage ou violences mais jamais en meurtre comme ça. Ca montre un tournant, la violence envers les forces de l'ordre, comme envers les pompiers et enseignants, s'est banalisée. Dans les textes, on peut prendre 30 ans pour avoir tué un policier. Mais il ne faut pas que la personne ressorte au bout de 5 ou 10 ans avec les aménagements de peine. La famille d'Eric Masson en a pris pour la vie. Ses filles ne le reverront pas. J'ai commencé à 22 ans, ce n'était pas simple mais aujourd'hui j'ai peur pour mes enfants, ma famille, que mon adresse soit dévoilée, placardée sur les murs des cités. Cela a un impact sur la vie personnelle et derrière cela crée des tensions au sein de la famille et du désarroi chez les collègues." - "Je ne comprends plus le sens de mon métier" - Gaëtan, 47 ans, brigadier-chef dans un commissariat du nord de la France. "J'ai plus de 25 ans de police. Des manifestations, j'en ai fait des vingtaines. On nous fait toujours de belles promesses mais sur la voie publique il n'y a rien qui change. Maintenant il n'y a plus d'intervention banale: un contrôle routier, un différend familial, un contrôle dans une cité... chaque intervention de police peut très mal se terminer, on le ressent de plus en plus. C'est toujours tendu parce qu'il n'y a pas de réponse pénale et que les délinquants se sentent de plus en plus forts. Je ne comprends plus le sens de mon métier. J'ai l'impression de travailler dans le vide, que finalement on ne nous demande plus d'arrêter les vrais délinquants, qu'il faut les laisser faire. Mes enfants, tous les gens que je connais, jamais je leur dirai de rentrer dans la police. Ca me fait mal de voir des fonctionnaires devenir policier et au bout de cinq ans être blasés. - "Je n'avais pas conscience de cette violence" - Lisa, 22 ans, gardienne de la paix à Paris. "A 18 ans quand j'ai commencé, je n'avais pas conscience de cette violence (envers les policiers). On devient méfiant de tout le monde, même dans la vie de tous les jours, partout, dans le métro. Avec une scolarité de 8 mois, on peut nous préparer à comment réagir face à un couteau, mais sur le moment on n'aura pas le temps d'y penser. Et sur le terrain, les gens ne sont pas aussi gentils qu'à l'école. On ne peut pas gagner 2.000 euros pour être prêt à mourir tous les jours. On devrait être payés plus, et si en début de carrière on est bien payés, après ça n'évolue pas beaucoup." - "Qui fera ce métier à notre place ?" - Jean*, 25 ans, gardien de la paix en Île-de-France. "Tous les jours un nouveau collègue est blessé, il faut que ça s'arrête. Il faut une réponse pénale lourde derrière pour qu'ils arrivent à se rentrer dans le crâne que frapper un policier ce n'est pas normal. Il faudrait que le code pénal soit suivi. On prend des précautions. On ne dit pas qu'on est policier, on change toujours de route quand on rentre chez nous. En école, on nous dit qu'il ne faut pas habiter près de son lieu de travail. Un individu recroisé tous les jours au commissariat et qui s'en sort à chaque fois avec des rappels à la loi, c'est le quotidien de tous les policiers. C'est une chaîne sans fin. Qu'il y ait des rappels à la loi, ok, mais pas une dizaine qui se suivent parce que ça ne sert à rien. Si on se décourage, qui fera notre métier ?" *Prénoms modifiés]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rassemblement de policiers: Mélenchon dénonce une manifestation à caractère "factieux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519152627.cyyy39lv.html</link>
   <description><![CDATA[Le candidat insoumis à la présidentielle Jean-Luc Mélenchon a qualifié mercredi de "manifestation à caractère ostensiblement factieux" le rassemblement des policiers à l'appel de syndicats devant l'Assemblée nationale, où de nombreux politiques se sont rendus. Elle l'est "en ce sens qu'elle s'en prend non pas aux causes pour lesquelles ces malheureux ont été assassinés mais aux institutions comme l'institution judiciaire", a estimé le chef des députés LFI lors d'une conférence de presse, faisant notamment allusion au meurtre du brigadier Eric Masson il y a deux semaines lors d'une opération antidrogue. Et M. Mélenchon a brocardé la présence de Gérald Darmanin dans le rassemblement, "un ministre de l'Intérieur qui accepte d'aller manifester contre le ministre de la Justice, une institution contre une autre". "Sous couvert d'hommage, c'était des plateformes revendicatives qui étaient avancées", et en désaccord avec ces revendications, les Insoumis ont dit qu'ils ne participeraient pas, contrairement à plusieurs responsables de gauche comme le chef du PS, du PCF et Yannick Jadot (EELV), a indiqué Jean-Luc Mélenchon. "Les syndicats et les organisations policières n'ont pas à faire la loi", a-t-il insisté. "Nous comprenons profondément, intimement la peine de la famille des policiers et des collègues quand quelqu'un est assassiné par un voyou ou par un autre", a dit Jean-Luc Mélenchon. "Mais nous ne nous laisserons pas prendre au jeu qui consiste, au nom de cette émotion, à voir un terrorisme intellectuel empêcher de discuter de la façon dont sont employées les forces de police dans notre pays", a-t-il ajouté. Il a cité entre autres la "surenchère" des moyens policiers "contre les manifestations, et au quotidien, dans la lutte contre la délinquance, les choses sont mal organisées, le matériel est insuffisant, les locaux désastreux". Jean-Luc Mélenchon a dénoncé les "demandes de surenchère de peine" contre les agresseurs de policiers par les manifestants de mercredi: "Jamais aucun délinquant n'a été limité par la crainte des peines: un homme qui tire de sang froid n'a pas dans sa tête un code pénal, il n'a que sa lâcheté, sa bassesse". Il a fustigé le choix d'une manifestation devant l'Assemblée nationale, jugeant "qu'il ne peut y avoir de divorce entre la police et le peuple, parce que le peuple est le maître de la police".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: Castex annonce le renvoi du texte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519144007.jlt9cauf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a annoncé mercredi que l'Assemblée nationale allait être "à nouveau" saisie du projet de loi visant à inscrire le climat dans la Constitution, dont le Sénat a refusé la rédaction, hypothéquant le référendum voulu sur le sujet par Emmanuel Macron. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), l'exécutif souhaite graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". "Nous n'allons pas renoncer à notre ambition", a déclaré M. Castex, en réponse à une question du président du groupe écologiste du Sénat Guillaume Gontard, lors de la séance de questions d'actualité au gouvernement. "Nous allons donc faire cheminer le texte et saisir à nouveau l'Assemblée nationale, en espérant évidemment qu'elle puisse rétablir les intentions initiales du gouvernement, et puis nous aviserons", a-t-il poursuivi. "Mais en tout cas l'importance du sujet, l'importance politique et symbolique du sujet, exige que nous ayons une haute ambition collective", a-t-il souligné. Sous les protestations de la droite de l'hémicycle, M. Castex a regretté que le Sénat "ait abaissé" l'ambition du texte initial, "adopté de façon très large à l'Assemblée nationale". Le Sénat dominé par l'opposition de droite a réécrit la semaine dernière le projet de loi constitutionnelle, s'opposant au terme "garantir" voulu par le chef d'Etat, qui instituerait une "quasi obligation de résultat". La formulation votée par la majorité sénatoriale indique que la France "préserve l'environnement ainsi que la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique, dans les conditions prévues par la Charte de l'environnement de 2004". Comme l'a rappelé le Premier ministre, le texte "doit être voté en termes identiques" par les deux chambres avant que le président de la République de la République puisse décider de le soumettre à un référendum. "C'est une possibilité qui lui est offerte, comme l'est celle de réunir le Congrès", a relevé M. Castex. "Encore une promesse présidentielle qui risque de ne pas être tenue, encore une proposition de la Convention citoyenne qui risque d'être mise au panier", a déploré pour sa part M. Gontard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupond-Moretti: ne pas "opposer justice et police"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519141908.kp1cnt7g.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a appelé mercredi à ne pas "opposer la justice et la police", alors que des milliers de policiers rassemblés aux abords de l'Assemblée nationale ont réclamé une réponse pénale plus ferme et critiqué l'institution judiciaire. "Le problème de la police, c'est la justice!", a ainsi tonné le secrétaire général du syndicat Alliance, Fabien Vanhemelryck, lors de cette manifestation. Le député LR Eric Ciotti, qui s'est rendu parmi les policiers, s'est fait le relais de ces propos dans l'hémicycle du Palais Bourbon, lors de l'examen du projet de loi pour la "confiance" dans l'institution judiciaire. "J'ai entendu le cri de colère des policiers" et "ils ont raison, il faut protéger l'uniforme", a-t-il lancé à M. Dupond-Moretti, déplorant que son amendement pour restaurer des peines planchers ait été jugé irrecevable. Le ministre de la Justice l'a mouché en retour: "Quand il y a un compte-rendu sportif, vous avez toujours quelqu'un qui saute derrière pour se faire voir. Vous êtes celui-là". Et d'enchaîner: "Moi je ne suis pas un idéologue ni un dogmatique. Si je pensais que les peines planchers étaient susceptibles de faire baisser la délinquance, j'irais des deux mains et des deux pieds". Mais "nous les avons expérimentées, grâce ou à cause de vous" la droite, et "elles n'ont pas marché". "En tant que citoyen, j'aurais pu me retrouver dans cette manifestation pour apporter mon soutien aux services de police", a ajouté Eric Dupond-Moretti. "Ce qui me semble en revanche dangereux pour notre démocratie, c'est que l'on oppose en permanence et à des fins électoralistes, et avec un certain cynisme, la justice et la police. Policiers et magistrats sont dans la même barque", a-t-il insisté, comme mardi au coup d'envoi des échanges sur son projet de loi. "Je ne veux pas polémiquer" mais "la ligne rouge à ne pas dépasser, c'est le respect que l'on doit aux institutions", a-t-il encore plaidé, taclant à nouveau la droite: "Il faut respecter la police, et quand vous avez viré 12.000 policiers, vous ne l'avez pas respectée. Il faut respecter la justice dans ce pays". Une série de rappels au règlement de la part de divers députés s'est ensuivie. La socialiste Cécile Untermaier s'est également inquiétée du "divorce entre la police et la justice" qu'elle a pu percevoir auprès des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin et des élus de tous bords disent leur "soutien" aux policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519140759.hvj00xg5.html</link>
   <description><![CDATA["Rien de plus normal que soutenir les policiers dans une république", a souligné mercredi le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, rejoint par des élus politiques de tous bords -la droite en tête- à la manifestation des policiers devant l'Assemblée nationale. Deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson, le ministre a dit être "simplement venu soutenir les policiers" : "Ils vivent un moment difficile, ils sont endeuillés et il n'y a rien de plus normal que de soutenir les policiers dans une république", a-t-il déclaré, avant d'entrer à l'Assemblée nationale. Dans l'opposition, les parlementaires LR sont venus en force, avec le patron des sénateurs Bruno Retailleau, un pin's "Je soutiens la police" épinglé à son écharpe tricolore, celui des députés Damien Abad, la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard ou encore le député Eric Ciotti, ont constaté des journalistes de l'AFP. "On paie des années dans lesquelles on a parlé violences policières alors que ce sont les policiers qui sont attaqués. On a besoin de retrouver de la fermeté", a estimé le président LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes, Laurent Wauquiez, en début de rassemblement. "Il y a besoin d'ordre", a déclaré le président LR de l'Association des maires de France (AMF) François Baroin, que des dirigeants de LR verraient bien prétendre à l'Elysée. "C'est un sujet de notre quotidien qui nous emmènera certainement jusqu'à la présidentielle". - "Fermeté" - Pour l'ex-LR Xavier Bertrand, président des Hauts-de-France et candidat à la présidentielle, "les forces de l'ordre, on ne s'y attaque pas (...) Si eux ne sont pas protégés, qui protègera la République?", a-t-il interrogé. Non loin de lui, la présidente ex-LR de l'Ile-de-France Valérie Pécresse, autre potentielle candidate en 2022, avait publié une lettre aux policiers dans Le Figaro pour leur dire qu'il était "temps de rétablir (leur) honneur". La présidente du Rassemblement national et candidate à l'Elysée, Marine Le Pen, a exprimé en marge d'un déplacement à Bordeaux son "soutien total et entier" aux policiers et réclamé de la "fermeté" à l'encontre de ceux qui s'attaquent à eux. Elle a aussi ironisé sur la présence de Gérald Darmanin venu "manifester contre (lui)-même". Au rassemblement à Paris, le numéro deux du parti Jordan Bardella a lancé "un message d'alerte et d'urgence aux ministres de l'Intérieur et de la Justice" à propos de forces de l'ordre "usées, fatiguées, épuisées". - Divergences - Venus en nombre à un mois des élections régionales, dernier scrutin avant la présidentielle de 2022, ces politiques divergeaient toutefois sur les réponses à apporter contre l'insécurité. Si la droite et l'extrême droite soutiennent le rétablissement des peines planchers, à gauche, le premier secrétaire du PS Olivier Faure considère que "ça ne fonctionne pas" parce qu'elles ont abouti à "un quantum de peines moins élevé". Il a défendu le "dialogue" pour rétablir "la continuité de toute la chaine pénale" et "ne pas opposer police et justice". Il s'agit de "réconcilier les Français avec la police", a-t-il insisté aux côtés de la potentielle candidate socialiste à la présidentielle Anne Hidalgo, venue ceinte de son écharpe de maire de Paris. L'eurodéputé EELV Yannick Jadot, présent aussi à la manifestation tout comme le communiste Fabien Roussel, a dit ne pas vouloir "laisser la police livrée au Rassemblement national et aux manipulations du gouvernement". Le député Laurent Saint-Martin, tête de liste LREM aux régionales en Ile-de-France, est venu témoigner d'une "majorité qui renforce leurs moyens". Le député LFI Adrien Quatennens, dont le parti ne participait pas à la manifestation, a expliqué qu'il ne voulait pas "participer avec M. Darmanin et Mme Le Pen à une (...) surenchère sécuritaire" lpb-parl-ggy-are/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Genevard (LR) défend Dupont-Aignan (DLF), "revenu" de son "égarement" avec le RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519121255.tac0lzpt.html</link>
   <description><![CDATA[Annie Genevard, vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, a estimé mercredi que le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan, un temps "égaré" avec le RN, "en est revenu", n'excluant pas à terme un accord national de LR avec lui. Interrogée sur Public Sénat sur l'alliance controversée entre Gilles Platret, tête de la liste LR, et la formation de Nicolas Dupont-Aignan pour les régionales en Bourgogne-Franche-Comté, elle a déploré un "procès en sorcellerie" instruit contre M. Platret, alors que les personnes issues de DLF sur sa liste "sont parfaitement républicaines". LR "ne retravaille pas avec Nicolas Dupont-Aignan" dans cette région, mais les candidats choisis l'ont été "dans une logique de rassemblement", a-t-elle aussi fait valoir. Elle a dit "préférer" que les voix des électeurs de Debout la France se portent sur le candidat LR plutôt que sur celui du RN, et a assuré faire "la distinction entre Debout la France et le Rassemblement national". "En son temps il a été avec nous Nicolas Dupont-Aignan. Il s'est égaré du côté du FN, il en est revenu", a-t-elle poursuivi, en soulignant que Debout la France est "un mouvement patriote" et que "le patriotisme n'est pas quelque chose d'insultant". Pourrait-on ainsi imaginer une alliance au plan national entre LR et DLF à l'avenir ? "Je n'en sais rien, nous n'en sommes pas là", a répondu Mme Genevard, à un an de la présidentielle. Le président LR du Sénat Gérard Larcher et le patron des députés LR Damien Abad jugent inenvisageable une alliance avec Debout la France. "Nicolas Dupont-Aignan devait être le Premier ministre de Marine Le Pen", "le combat contre le RN doit être total, sans ambiguïté possible", avait fait valoir M. Abad début mai. Le sénateur Philippe Bas (LR) a "désapprouvé" à son tour mercredi l'alliance du LR Gilles Platret avec DLF en Bourgogne-Franche-Comté. "Tous ces arrangements sont du même type que les arrangements municipaux de l'an dernier et n'engagent absolument pas la stratégie politique de LR" pour la "présidentielle et les législatives", a affirmé le questeur du Sénat devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP).]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 12:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin à la manifestation de policiers: "rien de plus normal que les soutenir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519113121.k37gwfyf.html</link>
   <description><![CDATA["Il n'y a rien de plus normal que soutenir les policiers dans une république", a souligné mercredi le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin présent brièvement au rassemblement organisé par les forces de l'ordre devant l'Assemblée nationale, auquel se sont joints des responsables politiques de tous bords. Deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson, il a dit être "simplement venu soutenir les policiers". "C'est tout à fait normal, ils vivent un moment difficile, ils sont endeuillés et il n'y a rien de plus normal que de soutenir les policiers dans une république", a-t-il déclaré, avant d'entrer à l'Assemblée nationale. Dans l'opposition, les parlementaires LR sont venus en force, avec le patron des sénateurs Bruno Retailleau, un pin's "Je soutiens la police" épinglé à son écharpe tricolore, celui des députés Damien Abad, la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard ou encore le député Eric Ciotti, ont constaté des journalistes de l'AFP. "On paie des années dans lesquelles on a parlé violences policières alors que ce sont les policiers qui sont attaqués. On a besoin de retrouver de la fermeté", a estimé le président LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes, Laurent Wauquiez, devant la presse en début de rassemblement. Pour l'ex-LR Xavier Bertrand, président des Hauts-de-France et candidat à la présidentielle, également présent, "les forces de l'ordre, on ne s'y attaque pas, on ne les prend pas pour cible (...) Si eux ne sont pas protégés, qui protègera la République?", a-t-il interrogé. Au Rassemblement national, le numéro deux Jordan Bardella est venu témoigner, "comme citoyen", et sans faire de "récupération politique" a-t-il assuré, de "la reconnaissance de la nation toute entière" et lancer "surtout un message d'alerte et d'urgence aux ministres de l'Intérieur et de la Justice" à propos de forces de l'ordre "usées, fatiguées, épuisées". Réclamant "un tour de vis en matière pénale", il a appelé à "sortir de l'écosystème laxiste dans lequel la France est plongée depuis des années" et qui "menace clairement la paix civile" selon lui. A gauche, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, présent comme la maire de Paris et potentielle candidate socialiste à la présidentielle Anne Hidalgo, a souligné: "Nous sommes là pour exprimer notre solidarité avec une profession et nous voulons engager le dialogue. Ne pas opposer la police à la justice", et "réconcilier les Français avec la police", a-t-il insisté. Il a aussi dit l'opposition de son parti aux peines planchers, réclamées par la droite et l'extrême droite, car selon lui "ça ne fonctionne pas". lpb-parl-ggy/el/shu]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peine de sûreté à 30 ans: le gouvernement dégaine un amendement le jour de la manif des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519104751.yrkbens6.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a déposé mercredi, jour de la manifestation des policiers devant l'Assemblée nationale, un amendement prévoyant de porter à 30 ans la peine de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime commis contre un policier ou un gendarme. Cet amendement devrait être voté dans la semaine dans le cadre de l'examen au Palais Bourbon du projet de loi pour la "confiance" dans la justice d'Eric Dupond-Moretti. Il traduit l'une des annonces faites par Jean Castex le 10 mai d'un durcissement des peines pour les agresseurs de forces de l'ordre, après le meurtre du brigadier Eric Masson à Avignon. Des milliers de policiers, mais aussi le ministre de l'Intérieur et des politiques de tous bords sont attendus aux abords de l'Assemblée à la mi-journée, deux semaines jour pour jour après ce drame qui a ébranlé la police, demandeuse d'une "réponse pénale" plus ferme. Dans le détail, l'amendement déposé mercredi explique dans son exposé des motifs qu'actuellement, en cas de perpétuité pour un meurtre commis sur des personnes dépositaires de l'autorité publique, la période de sûreté qui est normalement de 22 ans peut être portée à 30 ans ou porter sur l'intégralité de la peine mais seulement en cas de crime commis en bande organisée. "Cette limitation n'est nullement justifiée, et le présent amendement propose de la supprimer afin de permettre une répression très ferme à l'encontre des auteurs de ces actes qui portent gravement atteinte à la sécurité publique, et d'éviter que les réductions de peine ne s'appliquent dans de telles hypothèses", est-il indiqué. D'autres amendements gouvernementaux prévoyaient déjà de durcir le volet concernant les réductions de peine pour les agresseurs de forces de l'ordre. Les organisations syndicales de policiers réclament de leur côté des peines incompressibles ou des peines minimales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Meurtre d'Eric Masson: policiers et politiques attendus en nombre devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519104748.zi7pvzx0.html</link>
   <description><![CDATA[Des syndicats, des milliers de policiers mais aussi le ministre de l'Intérieur et des politiques de tous bords ont commencé à se rassembler mercredi devant l'Assemblée nationale pour exprimer leur colère après le meurtre du brigadier Eric Masson, à l'approche d'importantes échéances électorales. Toutes bannières au vent, les syndicats réunis - fait assez rare- en intersyndicale espèrent une mobilisation exceptionnelle de 30.000 personnes et "sans récupération politique". "Chacun est libre d'y participer" mais "aucun responsable politique ne pourra accéder à la tribune ni s'y exprimer", ont-ils prévenu dans un communiqué commun. Car depuis qu'ils ont appelé "la population" à venir témoigner de son "soutien à sa police républicaine", des élus de tous bords ont annoncé leur présence, alors que la sécurité s'impose comme l'un des principaux thèmes de campagne des régionales dans un mois, et de la présidentielle dans un an. Même Gérald Darmanin s'y rendra, une "première" de mémoire de policiers pour un ministre de l'Intérieur, ce qui lui a valu de vives critiques de l'opposition. "Je vais leur dire que nous les aimons", a-t-il justifié sur France Inter. "Il n'y a pas de soumission à un pouvoir quelconque", a-t-il affirmé, en référence à la police. L'eurodéputé conservateur François-Xavier Bellamy a raillé un ministre qui manifeste "contre sa propre inaction". "Son rôle est d'agir, pas de manifester", a aussi estimé Damien Abad, le patron des députés LR, dont "la quasi-totalité" sera présent, tout comme Xavier Bertrand (ex-LR), double candidat à l'Elysée et à sa réélection dans les Hauts-de-France. Le numéro deux du Rassemblement national Jordan Bardella a également annoncé sa venue, avec "beaucoup d'élus" du parti. A gauche, les chefs du Parti socialiste, Olivier Faure, du Parti communiste, Fabien Roussel, et la maire de Paris Anne Hidalgo seront présents, tout comme l'écologiste Yannick Jadot. Seule exception, La France insoumise, qui voit dans les demandes des syndicats policiers un "cahier de revendications corporatives". L'acteur Gérard Lanvin doit prendre la parole au début du rassemblement à 13H00, avant des témoignages de policiers de terrain et des prises de parole syndicales, ont précisé les organisateurs. - "Ecoeurés" et "en colère" - Les syndicats ont décidé d'organiser ce rassemblement deux semaines jour pour jour après le meurtre d'Eric Masson, tué sur un point de deal à Avignon. Un drame qui a ébranlé la police, déjà marquée par l'assassinat le 23 avril de Stéphanie Monfermé, agente administrative au commissariat de Rambouillet (Yvelines), par un Tunisien qui se serait radicalisé. Selon les responsables syndicaux, beaucoup de policiers "en colère" et "écoeurés" voient dans la mort du brigadier lors de cette banale intervention un symbole des violences répétées à leur encontre, qui nécessitent une "réponse pénale" plus ferme. Depuis Avignon, le gouvernement a déjà donné des gages aux syndicats, reçus le 10 mai à Matignon. Le Premier ministre Jean Castex s'est notamment engagé à étendre à trente ans la période de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme. Et à limiter strictement les possibilités de réduction des peines pour ceux qui s'attaquent aux forces de l'ordre. Mais les syndicats déplorent que leur "revendication la plus importante", "la mise en oeuvre de peines minimales" (aussi appelées peines planchers) pour "les agresseurs des forces de l'ordre", n'ait pas été "prise en compte". Il faut "changer de logiciel", assure Grégory Joron d'Unité SGP Police-FO, dénonçant une "individualisation exacerbée des peines" et un "empilage de dispositifs qui vident les peines de leur sens". Le rassemblement devant l'Assemblée nationale est aussi une manière de rappeler aux élus qu'ils "doivent prendre leurs responsabilités et au besoin légiférer pour faire en sorte que tout ce qu'on vient de vivre ne se reproduise plus", détaille Fabien Vanhemelryck, Secrétaire général d'Alliance. "Le noeud gordien c'est l'application des peines existantes, notamment pour tout ce qui est en bas du spectre, c'est-à-dire les agressions du quotidien", "là où le sentiment d'impunité se crée et se nourrit", estime aussi Patrice Ribeiro, secrétaire général de Synergie Officiers. tll-alh/pa/nm SYNERGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois choses à savoir sur le recyclage des masques en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519050057.gm7xjhud.html</link>
   <description><![CDATA[L'utilisation de masques à usage unique a explosé avec la crise du Covid-19. Plusieurs filières de recyclage ont émergé en France. Quelle quantité de masques ? Entre 6,8 et 13,7 milliards de masques jetables sont utilisés par an en France depuis le début de la crise sanitaire, selon l'Agence pour la diffusion de l'information technologique (ADIT), citée fin janvier dans le rapport d'une "mission flash" des députés Danielle Brulebois et Gérard Leseul sur la question. Cela représente 40.000 tonnes de déchets non recyclés en 2020, précise le même rapport en s'appuyant sur un chiffre de la direction générale de la prévention des risques (DGPR). Grâce aux filières qui se mettent en place, une partie commence à être recyclée. Mais "si à la fin de l'année on avait déjà 20%" des masques recyclés "ce serait beaucoup", estime le député de Seine-Maritime Gérard Leseul. Les masques ne représentent par ailleurs qu'une fraction des quelque 3,5 millions de tonnes de déchets plastiques produits annuellement en France. Quelles méthodes de recyclage? Une méthode consiste à séparer les composants (barrette en métal, élastiques de maintien) pour ne garder que le polypropylène, un plastique qui constitue 90% des masques jetables. Transformée en granulés, cette "matière première secondaire" pourra être utilisée dans l'industrie, notamment automobile ou textile. Il est aussi possible de broyer ensemble les composants du masque. Mixé avec une résine, le broyat pourra être utilisé pour fabriquer de nouveaux objets par moulage (manches d'outils ou encore règles et rapporteurs). Une autre piste est évoquée par le rapport parlementaire des députés Danielle Brulebois et Gérard Leseul: le lavage des masques chirurgicaux pour les réutiliser. Selon un consortium de chercheurs "les masques chirurgicaux maintiennent leurs performances de protection après plusieurs cycles de lavage à 60°C avec détergent". Quelles filières ? "Les outils industriels des acteurs majeurs (du recyclage) ne sont pas adaptés, car on est sur des petits gisements", ce sont donc "beaucoup d'initiatives locales, surtout des start-up", résume Marc Cheverry, directeur "économie circulaire et déchets" à l'Agence de la transition écologique (Ademe). La première difficulté tient à la collecte des masques. Impossible de les jeter avec les autres plastiques, d'abord pour des raisons sanitaires -ils peuvent être contaminés- mais aussi parce qu'ils sont trop légers et se coincent dans les machines de tri automatique. Des filières locales de collecte -via des poubelles à masques- et de tri se mettent ainsi en place. Plusieurs entreprises en France sont ensuite capables de les recycler, comme par exemple Cosmolys (Nord), Neutraliz (Indre-et-Loire), Plaxtil (Vienne), Cycladd (Ain), Versoo (Maine-et-Loire) ou encore FabBRICK (Paris). Et la liste est susceptible de s'allonger: "Nous sommes régulièrement contactés par des entreprises" qui proposent de nouvelles solutions de recyclage, indique le député Gérard Leseul. Les précautions sanitaires passent par une mise en quarantaine des masques, leur désinfection aux UV ou à haute température ou encore le port d'équipements de protection par les agents chargés de les manipuler. Que deviendront ces filières après la crise du Covid? "Je suis persuadé que toute la réflexion menée ici peut trouver d'autres issues" par exemple pour le recyclage "des blouses ou des charlottes" dans le secteur de la santé ou même de l'agroalimentaire, anticipe le député Gérard Leseul.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: Dupond-Moretti défend son remède devant des députés pas convaincus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518221353.rarubkjb.html</link>
   <description><![CDATA[Procès filmés, droits renforcés dès l'enquête préliminaire et encore signal envoyé aux forces de l'ordre: l'Assemblée nationale a entamé mardi l'examen du projet de loi pour la "confiance" dans la justice d'Eric Dupond-Moretti, sur lequel les oppositions sont partagées. "La confiance des Français dans la justice s'érode chaque jour davantage, au point de mettre en danger notre pacte social", a lancé d'emblée le garde des Sceaux et ancien avocat, grave. Parmi les causes qu'il identifie: "lenteur des procédures, insuffisance chronique des moyens", contre lesquelles le gouvernement "agit fort", et aussi "méconnaissance de son fonctionnement et critiques incessantes". Dans les mesures phares du projet de loi figure à l'article 1er "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. "Je veux que les Français voient comment on juge", a insisté le ministre dans la soirée, face aux craintes des oppositions d'une moindre "sérénité" des débats ou d'une dérive vers de la "téléréalité". L'idée du ministère est celle d'un programme télévisé régulier, "thématique par thématique" avec des décryptages de professionnels. Ce ne seront "pas forcément les grands procès", a insisté le ministre, citant divorces, affaires civiles ou commerciales "dans les territoires". "Nous avons pris toutes les précautions" sur "le droit à l'image, l'anonymisation" notamment, a insisté l'ancien avocat vedette. Un amendement gouvernemental, qui sera discuté mercredi, entend élargir l'enregistrement aux auditions et interrogatoires par le juge d'instruction. Objet de quelque 800 amendements, le projet de loi d'une quarantaine d'articles, accompagné d'un volet organique, est au menu jusqu'à vendredi, avant un vote solennel le 25 mai. Parallèlement, le ministre mène campagne aux élections régionales dans les Hauts-de-France. - Pas "la justice du quotidien" - Le texte comprend d'autres sujets grand public comme le développement du travail en détention ou le renforcement du secret des avocats. Mais aussi des dispositions plus techniques, trop tournées vers la justice pénale aux yeux de la gauche et de l'UDI, qui auraient souhaité s'atteler à "la justice du quotidien, la justice civile". Socialistes et insoumis ont défendu en vain des motions de rejet préalable. De leur côté, les députés LR, insatisfait notamment du volet sur l'exécution des peines, veulent "durcir le texte". Le projet de loi mécontente dans le monde judiciaire, qui voit dans certaines dispositions des mesures de "défiance" envers les magistrats et s'alarme de la "réforme permanente". Dans leur viseur notamment, la limitation de principe à deux ans des enquêtes préliminaires pour accélérer les procédures. Mais seules 3% dépassent cette durée, relève l'Union syndicale des magistrats, qui oppose un "manque de moyens de police judiciaire" et le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Dans les mesures les plus critiquées par les députés figure la généralisation des cours criminelles départementales, sans attendre la fin de leur expérimentation prévue pour 2022. Ces cours, composées de cinq magistrats professionnels, sans jury populaire, ont été mises en place pour désengorger les cours d'assises et jugent en première instance des crimes punis de quinze ou vingt ans de réclusion, majoritairement des viols. Eric Dupond-Moretti, qui craignait jadis qu'elles ne remplacent les cours d'assises, a changé d'avis, ce qu'épinglent professionnels et parlementaires. Autre sujet sur lequel la gauche va monter au créneau: la suppression des crédits de réduction de peines automatiques. Eric Dupond-Moretti veut "des crédits de peine exclusivement à l'effort", en fonction de la "bonne conduite" en détention et des "efforts de réinsertion". Le gouvernement veut raffermir ce volet pour les agresseurs de forces de l'ordre, après le meurtre d'un brigadier à Avignon lors d'une opération de contrôle sur un point de deal. Des milliers de policiers doivent d'ailleurs se rassembler mercredi devant le Palais Bourbon à l'appel des syndicats pour réclamer plus de sévérité pénale. M. Dupond-Moretti, qui ne devrait a priori pas rejoindre ce rassemblement, à l'inverse de son collègue Gérald Darmanin (Intérieur), a récusé dès mardi dans l'hémicycle tout "laxisme" de la justice qui, "elle aussi, mérite le respect". parl-reb/nzg]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aux policiers, Dupond-Moretti assure que la justice n'est pas "laxiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518162405.6m4zh7ai.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a récusé mardi tout "laxisme" de la justice dont il veut se faire "l'avocat", à la veille d'une manifestation de policiers qui réclament davantage de sévérité pénale. M. Dupond-Moretti a indiqué qu'il pourrait mercredi passer "saluer les forces de l'ordre", qui ont prévu de se rassembler près du Palais Bourbon, deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson à Avignon. "Que les syndicats de police demandent à ce que les forces de l'ordre soient respectées dans notre pays, certes (...) La justice, elle aussi, mérite le respect. Police et justice sont dans la même +barque républicaine+", a lancé le ministre, au coup d'envoi des débats sur son projet de loi pour la "confiance" dans l'institution judiciaire. Ce texte prévoit notamment la fin des crédits de réduction de peines automatiques, un volet qui devrait être durci en séance pour les condamnés pour des faits de violence commise envers les forces de l'ordre. "J'entends aujourd'hui, face aux critiques, être l'avocat de la justice, trop facilement coupable, aux yeux de certains, de tous les maux de notre société", a ajouté l'ancien ténor du barreau, démontant, chiffres à l'appui, l'idée que la justice soit "laxiste". Quelque 113.000 années d'emprisonnement ont été prononcées par les juridictions en moyenne entre 2016 et 2019, contre 89.000 entre 2001 et 2005, à titre d'exemple. "Si certains responsables politiques ont choisi délibérément de jeter l'opprobre sur l'institution judiciaire pour promettre aux Français le mirage d'une société sans aucune violence ni crime, je fais, moi, le choix de la vérité et de l'action", a appuyé M. Dupond-Moretti. Outre la fin des réductions de peine automatiques, le projet de loi prévoit de pouvoir filmer les procès et de mieux encadrer les enquêtes préliminaires. Le texte est très critiqué par les professionnels et les oppositions sont mitigées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: la France demande à Israël de "garantir l'accès rapide et sans entrave de l'aide à Gaza"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518143615.xwtcbmot.html</link>
   <description><![CDATA[La France demande à Israël de "garantir l'accès rapide et sans entrave de l'aide à Gaza", après la fermeture d'un point de passage crucial, a déclaré mardi Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Un convoi humanitaire a été autorisé aujourd'hui et ce mouvement doit se poursuivre", a insisté le Premier ministre, alors que la communauté internationale s'emploie à enrayer l'escalade meurtrière entre Israël et des groupes de Gaza. Mardi, après de nouveaux bombardements israéliens et salves de roquettes du Hamas palestinien, la situation s'est tendue autour du point de passage de Kerem Shalom, ouvert quelques heures puis refermé par Israël après des tirs d'obus palestiniens. "La France a appelé et appelle de façon extrêmement ferme l'ensemble des acteurs à mettre un terme immédiat à toutes les violences, à toutes les provocations, et à toute incitation à la haine pour permettre un retour au calme", a ajouté M. Castex lors de la séance de questions au gouvernement. Interpellé par le président du groupe communiste André Chassaigne, M. Castex a également demandé la protection du "personnel humanitaire et médical" et d'assurer "la sécurité des journalistes". Samedi, une frappe israélienne a pulvérisé un immeuble de 13 étages qui abritait notamment les équipes de la chaîne d'information qatarie Al-Jazeera et l'agence de presse américaine Associated Press (AP). La réponse du Premier ministre a suscité l'ire du député Meyer Habib (UDI), qui se présente comme un proche du Premier ministre israélien Benjamin Netanyahu. Quittant l'hémicycle furieux avant la fin de la prise de parole de M. Castex, il lui a reproché de ne pas dire "un mot sur les civils israéliens", criant au "scandale". Dans le même temps, les pourparlers diplomatiques se sont intensifiés. Emmanuel Macron et son homologue égyptien Abdel Fattah Al-Sissi se sont entretenus à midi avec le roi Abdallah II de Jordanie, pour travailler à une médiation au Proche-Orient. La chancelière allemande Angela Merkel et Abdallah II ont également appelé mardi après-midi à un "cessez-le-feu rapide".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
