<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 12:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale valide la désignation de Jospin au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217113629.iutxwinq.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a validé mercredi à une large majorité la nomination au Conseil constitutionnel de Lionel Jospin, proposée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone, a-t-on appris de source parlementaire. La nomination de l'ancien Premier ministre a été validée à une majorité des 4/5es. Sur 54 votants et 50 suffrages exprimés, 40 membres de la commission se sont prononcés pour, et 10 contre. Pour que M. Jospin ne puisse pas être nommé, il aurait fallu une majorité en ce sens des 3/5es. L'ancien dirigeant socialiste succédera à l'ancien ministre centriste Jacques Barrot, décédé le 3 décembre. Il accomplira donc la deuxième partie du mandat de ce dernier, pour une période de moins de cinq ans (les membres du Conseil constitutionnel sont nommés pour neuf ans). Le rapporteur de la commission des Lois Guillaume Larrivé (UMP) a estimé que Lionel Jospin avait "démontré" lors de son audition, pendant plus d'1H30 avant le vote, "trois qualités éminentes: l'expérience de l'Etat, l'impartialité personnelle, qui est une vertu, et sans doute une fidélité aux principes classiques de notre République (...), indispensable au sein d'une institution, le Conseil constitutionnel, qui doit savoir modérer les ardeurs de la majorité du moment (...)". En conformité avec les réponses écrites au questionnaire de la commission, l'ex-Premier secrétaire du PS s'est déclaré défavorable à des changements qui rapprocheraient le fonctionnement de cette institution de celui de la Cour suprême américaine ou de la Cour européenne des droits de l'Homme. En réponse à des questions, il a précisé qu'il n'avait "absolument pas l'intention" durant l'exercice de ses nouvelles fonctions, "de mener une quelconque campagne politique". Pendant la campagne sur le Traité constitutionnel européen en 2005, soumis à référendum, Valéry Giscard d'Estaing, membre de droit du Conseil, avait pris position pour le "oui". Il a redit son hostilité à la présence de membres de droit du Conseil - les anciens présidents de la République -, tout en soulignant que cette position, qui était celle de la commission sur la rénovation de la vie publique qu'il avait présidée au 2e semestre 2012, n'avait "aucun rapport avec la qualité individuelle" des membres de droit. VGE est aujourd'hui le seul membre de droit siégeant au Conseil. De même, M. Jospin a précisé que si le Conseil constitutionnel était saisi d'une Question prioritaire de constitutionnalité (QPC) sur un projet de loi voté alors qu'il était Premier ministre (1997-2002), "à l'évidence, (il se) déporterai(t)", autrement dit qu'il ne siégerait pas sur le cas soulevé. Si la haute juridiction devait juger de l'élection du président de la République - le Conseil constitutionnel avait réformé en 2013 le compte de campagne de Nicolas Sarkozy, "mon penchant et mon plaisir seraient d'être pleinement et seulement un juge constitutionnel", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 12:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance autoroutier: Bartolone veut un débat parlementaire sur les concessions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217105801.sq3bl8ef.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a souhaité mercredi que le Parlement débatte de la question des concessions autoroutières "avant toute décision du gouvernement" sur le plan de relance autoroutier en cours de négociation. "On ne saurait (...) faire sans le Parlement" sur cette question, a affirmé M. Bartolone en recevant officiellement le rapport d'une mission parlementaire sur les autoroutes, dont le rapporteur a préconisé une "résiliation des contrats en cours" avec les sociétés concessionnaires pour sortir de la "mécanique implacable" du cadre juridique actuel. Félicitant ce rapporteur, le député (PS) Jean-Paul Chanteguet, M. Bartolone a appelé à prendre en considération ses propositions. "Si le seul outil de l'Etat pour changer le rapport de force, si la seule façon de rééquilibrer les relations de ce triptyque Etat-usagers-sociétés privées si bancal aujourd'hui, si le seul moyen de pouvoir réviser les relations contractuelles entre l'Etat et les sociétés d'autoroutes, est la dénonciation par anticipation et la résiliation, pourquoi se l'interdire?", a demandé M. Bartolone. Plus tôt, devant la Commission du développement durable et de l'Aménagement du territoire, M. Chanteguet a préconisé une "dénonciation des contrats en cours" liant l'Etat et les sociétés concessionnaires et a exhorté le gouvernement à "agir très vite". M. Chanteguet a souligné qu'une telle disposition, pour s'extraire de ce qu'il a appelé la "mécanique implacable" du cadre juridique actuel, était possible au nom de l'intérêt général, et d'ailleurs prévue par des articles dans les contrats de concession. Pour prendre effet début 2016, cette dénonciation devrait intervenir d'ici à la fin de l'année en cours, a-t-il prévenu. "L'urgence est celle d'une prise de décision des pouvoirs publics", a-t-il indiqué. Le rapporteur a souligné que cette dénonciation ne signifierait pas une nationalisation, puisqu'elle devrait être à son sens suivie par une "renégociation intégrale" avec les sociétés "sur la base de cahiers des charges refondus". Il a aussi évoqué la possibilité de confier la gestion de ces autoroutes, en cas d'échec des négociations suivant une résiliation, à un établissement public à caractère industriel et commercial (Epic) ou à une régie. Un plan de relance autoroutier est actuellement négocié entre le gouvernement et les sociétés concessionnaires d'autoroutes. Ce plan prévoit une prolongation de la durée de leurs contrats, en échange de plus de trois milliards d'euros d'investissement. Les relations entre sociétés concessionnaires d'autoroutes (SCA) et le gouvernement se sont tendues dernièrement, surtout après la publication mi-septembre par l'Autorité de la concurrence d'un rapport dénonçant la "rente" de ces entreprises depuis la privatisation de 2006, sur fond de péages augmentant plus vite que l'inflation. Les concessionnaires font valoir de leur côté que leur rentabilité est bien inférieure aux 20% ou plus évoqués par l'Autorité de la concurrence, car elle doit se calculer sur l'ensemble de la durée des concessions, soit une trentaine d'années. Dernier épisode en date de ce bras-de-fer: la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a dit mardi souhaiter un gel des péages autoroutiers en 2015. Les concessionnaires ont rétorqué n'avoir "aucune marge de manoeuvre" dans l'application des lois tarifaires. De son côté, M. Bartolone a affirmé mercredi que "cela ne sert à rien d'évoquer une taxation supplémentaire des sociétés d'autoroutes ou un gel des tarifs des péages tout en leur demandant les investissements prévus dans le plan de relance autoroutier, tant que les contrats de concession +historiques+ actuels s'appliqueront". tq/cb/it SCA - SVENSKA CELLULOSA AB]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 11:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Union bancaire, transparence des sociétés pétrolières: vers un feu vert du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217101331.y2xhp9is.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi, avant le Sénat définitivement mercredi soir, un projet de loi habilitant le gouvernement à transposer diverses directives européennes notamment sur l'union bancaire. Ce texte "d'adaptation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière" touche aussi aux assurances, à la consommation, à l'énergie, à l'open data, et prévoit une transparence accrue des sociétés pétrolières et minières. L'un des chapitres majeurs concerne l'union bancaire, qui a été définitivement adoptée en avril par le Parlement européen et doit éviter aux contribuables de payer pour les banques en cas de nouvelle crise. Elle prévoit la supervision unique des banques de la zone euro par la Banque centrale européenne (BCE) ainsi qu'un mécanisme chargé d'organiser la faillite ordonnée des instituts en difficulté. Autre volet phare, la transposition dans la loi française de la directive européenne créant un nouveau cadre réglementaire du secteur de l'assurance (Solvabilité II), qui doit entrer en vigueur à partir de janvier 2016. Le débat au sein de la gauche avait été vif à l'Assemblée en première lecture en septembre concernant la transposition de la directive imposant aux compagnies pétrolières et minières, mais aussi forestières, de publier des informations détaillées sur les sommes qu'elles versent aux autorités des pays dans lesquels elles sont actives selon une ventilation par pays et par projet. Certains députés auraient souhaité aller plus loin pour accroître encore la transparence et lutter contre la corruption. Députés et sénateurs se sont mis d'accord mi-décembre en commission mixte paritaire sur un texte commun. Sur l'initiative du Sénat, qui considère "que la matière pénale ne doit pas faire l'objet d'une délégation à l'exécutif", ont ainsi été réduites "certaines habilitations pour en exclure la matière répressive", a indiqué le rapporteur à l'Assemblée, Christophe Caresche (PS). Notamment sur les abus de marché, "un nouveau texte sera nécessaire dans les prochains mois pour transposer dans ses aspects répressifs certains règlements et directives", a précisé ce membre de la commission des Finances. Autre apport du Sénat: la Cour d'appel de Paris aura cinq mois pour se prononcer sur les recours formés à l'encontre des décisions de l'Autorité des marchés financiers concernant les OPA. L'opposition a une nouvelle fois regretté le recours aux ordonnances par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 11:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: le rapporteur de la mission parlementaire préconise une "résiliation des contrats en cours"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217095213.4zhryxm7.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur de la mission d'information sur les autoroutes, le député PS Jean-Paul Chanteguet, a préconisé mercredi une "dénonciation des contrats en cours" liant l'Etat et les sociétés concessionnaires et a exhorté le gouvernement à "agir très vite", en présentant ce rapport en commission à l'Assemblée nationale. M. Chanteguet a souligné qu'une telle disposition, pour s'extraire de ce qu'il a appelé la "mécanique implacable" du cadre juridique actuel, était possible au nom de l'intérêt général, et d'ailleurs prévue par des articles dans les contrats de concession. Pour prendre effet début 2016, cette dénonciation devrait intervenir d'ici à la fin de l'année en cours, a-t-il prévenu. "L'urgence est celle d'une prise de décision des pouvoirs publics", a-t-il indiqué. Lors la présentation du texte devant la Commission du développement durable et de l'Aménagement du territoire, le rapporteur a souligné que cette dénonciation ne signifierait pas une nationalisation, puisqu'elle devrait être à son sens suivie par une "renégociation intégrale" avec les sociétés "sur la base de cahiers des charges refondus". Il a aussi évoqué la possibilité de confier la gestion de ces autoroutes, en cas d'échec des négociations suivant une résiliation, à un établissement public à caractère industriel et commercial (Epic) ou à une régie. Réagissant en commission, le député Yves Nicolin (UMP) a rejeté les conclusions de M. Chanteguet, affirmant: "Nous ne pouvons pas valider un rapport qui est essentiellement à charge". Le texte intégral du rapport devait être rendu public lors de la remise du document au président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, prévue à 11H00, et qui doit être suivie d'une conférence de presse. Les relations entre sociétés concessionnaires d'autoroutes (SCA) et le gouvernement se sont tendues dernièrement, surtout après la publication mi-septembre par l'Autorité de la concurrence d'un rapport dénonçant la "rente" de ces entreprises depuis la privatisation de 2006, sur fond de péages augmentant plus vite que l'inflation. Les concessionnaires font valoir de leur côté que leur rentabilité est bien inférieure aux 20% ou plus évoqués par l'Autorité de la concurrence, car elle doit se calculer sur l'ensemble de la durée des concessions, soit une trentaine d'années. Dernier épisode en date de ce bras-de-fer: la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a dit mardi souhaiter un gel des péages autoroutiers en 2015. Les concessionnaires ont rétorqué n'avoir "aucune marge de manoeuvre" dans l'application des lois tarifaires. tq/cb/gf SCA - SVENSKA CELLULOSA AB]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 10:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a de nouveau adopté la programmation des finances publiques 2014-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141217000942.aunfri3a.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi, en nouvelle lecture, le projet de loi de programmation des finances publiques 2014-2019, avec des amendements du gouvernement abaissant légèrement les prévisions de déficit public. Comme il l'avait annoncé le 11 décembre, le ministère des Finances a ramené sa prévision de déficit public à 3,6% du produit intérieur brut en 2016, contre 3,8% précédemment, et 2,7% en 2017 contre 2,8% précédemment. Le gouvernement a ajusté ses prévisions pour "intégrer l'ensemble des informations recueillies et des décisions nouvelles", intervenues depuis les précédentes estimations, annoncées début octobre, avait alors expliqué Bercy dans un communiqué. Le gouvernement avait initialement promis de revenir sous les 3% dès 2015, avant de repousser l'échéance à 2017. Le projet de loi de programmation des finances publiques doit repasser mercredi devant le Sénat, qui l'avait rejeté en première lecture début novembre, avant un vote définitif de l'Assemblée jeudi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 01:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une avant-dernière fois le budget rectificatif 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216234900.u0dd1l2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir, pour une avant-dernière fois, le budget rectificatif 2014, en rétablissant plusieurs taxes supprimées au Sénat, avant une ultime navette mercredi et un vote définitif jeudi. Ce projet de loi de finances rectificative fait figure de "voiture-balai budgétaire" avec des ouvertures de crédits compensées par des annulations. Il constitue aussi un gage à la Commission européenne sur la volonté de réduire le déficit, à coups d'économies et de taxes pour compenser de moindres rentrées fiscales et le dérapage de certaines dépenses, militaires ou sociales. Le Sénat, désormais majoritairement à droite, avait voté vendredi le texte en première lecture dans une version modifiée comparée à celle adoptée le 9 décembre par l'Assemblée. Mardi, les députés ont rétabli la possibilité laissée aux conseils municipaux de certaines communes en zone tendue d'augmenter la taxe sur les résidences secondaires, assortie de quelques retouches sur les dates d'application de la mesure. Ils ont aussi rétabli la majoration de 50% de la taxe sur les très grandes surfaces commerciales (Tascom), vivement critiquée par la droite, en particulier le président UMP de la commission des Finances, Gilles Carrez, qui a dénoncé un alourdissement des impôts. A l'occasion de ce débat, le chef des députés socialistes, Bruno Le Roux, a appelé le gouvernement à "une réflexion" sur le ciblage du CICE (Crédit impôt compétitivité emploi) qui profite au secteur de la grande distribution alors que celui-ci "n'en a pas besoin". En revanche, l'Assemblée, contre l'avis de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), n'a pas supprimé à nouveau, alors qu'elle l'avait fait en première lecture, un avantage fiscal dont bénéficient les sociétés concessionnaires d'autoroutes, avantage que le Sénat avait rétabli. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, s'en était remis à la sagesse de l'Assemblée. Par ailleurs, l'Assemblée a modifié une disposition concernant les zones franches urbaines qu'elle avait votée en première lecture et que le Sénat avait maintenue : pour bénéficier d'exonérations fiscales, les entreprises dans ces zones devront comprendre au moins 50% de salariés y résidant, au lieu de 30% dans le texte initial. Les députés ont adopté la non déductibilité des taxes de risque systémique payées par les banques, alors que le Sénat voulait maintenir cet avantage fiscal. L'Assemblée a conservé la demande d'une information parlementaire avant le dépôt de toute candidature française à un événement sportif international, introduite au Sénat à l'article prévoyant une exonération fiscale pour les organisateurs de compétitions internationales dont l'attribution à la France serait décidée avant fin 2017. Elle a cependant précisé que la transmission du dossier de candidature et la remise du rapport d'information sur les pertes fiscales potentielles n'étaient pas une condition préalable à l'octroi du régime fiscal dérogatoire prévu par le gouvernement. Les députés ont maintenu, contre l'avis de Valérie Rabault, un article adopté en première lecture qui simplifie la procédure de redressement fiscal sur les "prix de transfert" (c'est-à-dire concernant des transactions entre sociétés d'un même groupe). Contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure générale, l'Assemblée a d'abord adopté des amendements de Michèle Delaunay (PS) visant à augmenter la fiscalité sur le tabac en Corse de façon à ce qu'elle soit égale à celle sur le continent. Mais Christian Eckert a demandé une nouvelle délibération sur ces amendements, qui ont été finalement rejetés. Le texte doit maintenant être de nouveau débattu au Sénat mercredi avant une adoption définitive par l'Assemblée nationale jeudi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 00:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schweitzer juge raisonnable un 3e programme d'investissements d'avenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216190453.4sp8ioc9.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire général à l'investissement Louis Schweitzer a estimé qu'une troisième étape du programme d'investissements d'avenir (PIA) était "une option raisonnable", mardi à l'Assemblée nationale. "L'idée me paraît légitime", a déclaré M. Schweitzer devant la commission des affaires économiques de l'Assemblée. Le lancement éventuel d'un "PIA 3" est "une option raisonnable", a-t-il dit. M. Schweitzer a placé la "continuité" comme l'un des "enjeux actuels" du programme d'investissements d'avenir. "Les circonstances qui ont motivé le vote du premier programme d'investissements d'avenir en 2010: préserver l'investissement d'avenir en période de rigueur budgétaire (...) ne me paraissent pas avoir vraiment changé", a dit M. Schweitzer. Le commissaire général à l'investissement a souligné que le gouvernement avait déjà lancé en 2013 un "PIA 2" car les circonstances n'étaient pas modifiées. Il a ajouté qu'il faudrait s'assurer que les secteurs d'intervention définis en 2009 soient toujours valables "en 2015 ou 2016, quand le moment sera venu de passer, ou de ne pas passer à l'acte, sur le PIA 3". Parmi les progrès visés par le programme d'investissements d'avenir, M. Schweitzer a mentionné la rapidité de traitement des dossiers. L'ambition est de réduire à 3 mois le délai entre le dépôt des projets et leur engagement. Ce délai a été respecté lors du concours mondial d'innovation qui a permis le financement de 110 start-up en 2014, a-t-il précisé. "L'objectif est d'avoir engagé et contractualisé d'ici mi-2017 la totalité du PIA 2", pour atteindre un niveau proche de 47 milliards d'euros, a-t-il dit. A l'heure actuelle dans le PIA 2, 32 milliards d'euros ont été engagés sur les 47 milliards de l'enveloppe totale, a affirmé M. Schweitzer. 1.634 projets ont été sélectionnés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 20:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Danièle Nouy juge la loi de séparation bancaire française "équilibrée et raisonnable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216185834.iylfq9i1.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de l'Autorité européenne de supervision bancaire Danièle Nouy a estimé mardi devant la commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale que la loi de séparation bancaire française était "équilibrée et raisonnable". "Plus le mécanisme de résolution est convaincant et opérationnel, moins on a besoin de pousser le problème de la séparation" bancaire, a estimé Mme Nouy lors de cette audition, en réponse à une question sur la réforme bancaire européenne. "La loi française, qui me paraît être une loi équilibrée et raisonnable dans ce domaine, et qui est d'ailleurs la même que la loi allemande qui a pris notre modèle, me paraît aller dans le bon sens", a ajouté Mme Nouy. "Dans ces lois de séparation des activités, il y a deux blocs qui sont simples à placer: les activités spéculatives de marché et l'activité de détail (...) on voit bien qu'on a envie de favoriser le crédit aux particuliers et aux entreprises et qu'on n'a pas envie de favoriser particulièrement les activités spéculatives", a expliqué Mme Nouy. "Mais entre les deux, on a un bloc très important d'opérations de marchés qui sont au service du financement de l'économie: la tenue de marché, le placement des actions des entreprises par exemple", a-t-elle poursuivi, ajoutant que l'avis de la Banque centrale européenne est qu'"il faut faire attention à cette activité". La Commission européenne planche depuis près d'un an sur une réforme bancaire visant à séparer les activités à risque, mais certains États membres comme la France et l'Allemagne y sont défavorables car ils estiment avoir déjà traité ce problème via leur législation nationale. Le nouveau commissaire chargé des Services financiers, Jonathan Hill, a récemment suggéré l'abandon de cette réforme, mais de source bancaire elle demeure à l'ordre du jour. Interrogée sur l'impact de la réglementation bancaire dite de Bâle III, Mme Nouy a estimé que ce n'était "pas trop pour l'économie". "Je pense que c'est indispensable et c'est une bonne chose que ce soit fait", a-t-elle poursuivi, regrettant que le rythme d'adaptation à ces règles soit trop variable d'un pays à l'autre. La Française Danièle Nouy préside le superviseur bancaire européen, officiellement lancé début novembre après une revue de la qualité des actifs des banques européennes et une série de tests de résistance. La prochaine étape sera la mise en place du mécanisme de résolution bancaire, a-t-elle expliqué aux parlementaires français. "Il nous reste des progrès à accomplir pour que les banques européennes évoluent dans un cadre réglementaire parfaitement harmonisé, notamment en ce qui concerne la définition du capital", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 19:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'examen de la loi Macron à l'Assemblée commencera le 26 janvier, et non le 22</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216183800.18hybo11.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés commenceront à débattre dans l'hémicycle du projet de loi Macron à compter du 26 janvier, et non du 22 janvier comme prévu initialement, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Auparavant, le "projet de loi pour la croissance et l'activité" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sera examiné par une commission spéciale qui, lors de sa réunion constitutive mardi, a élu comme président le socialiste François Brottes, et comme rapporteur général, Richard Ferrand, également socialiste. La commission, qui devait entendre le ministre dans l'après-midi, a aussi désigné huit rapporteurs pour les différentes parties de ce projet fleuve. Tous sont socialistes, à l'exception du radical de gauche Alain Tourret, en charge de la partie sur la continuité de la vie des entreprises. Les thèmes cruciaux des professions juridiques réglementées et du travail du dimanche sont confiées aux députés Cécile Untermaier et Stéphane Travert. Les autres rapporteurs sont Gilles Savary (mobilité, commerce et urbanisme), Christophe Castaner (investissement), Clotilde Valter (entreprises à participation publique et industrie), Laurent Grandguillaume, (simplification) et Denys Robiliard (droit du travail). La commission comprend 70 membres, venant de tous les groupes politiques, mais aucun non-inscrit. En effet, la candidature du seul député non-inscrit volontaire pour y participer, l'ancien ministre Thomas Thévenoud, s'est heurtée à un veto du côté socialiste. Dans une lettre au président de la commission spéciale, publiée sur le site de BFMTV, le député de Saône-et-Loire s'"étonne" de ce qui peut "s'apparenter à une mesure discriminatoire", d'après lui. "Je n'ose imaginer que cette décision ait été inspirée par les raisons qui m'ont conduit à quitter le gouvernement le 4 septembre dernier (...) Je ne suis concerné par aucune procédure administrative et encore moins pénale", rappelle-t-il au sujet de ses déboires fiscaux, dans cette lettre dont copie a été envoyée aux membres du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Selon lui, l'exclusion d'une commission spéciale de députés non-inscrits crée "un précédent". Cependant cela a été déjà le cas il y a un an pour l'examen d'une proposition de loi sur la prostitution, au nom d'une représentation politique conforme à celle de l'Assemblée. Le report du 22 au 26 janvier pour entamer l'examen du texte en séance fait suite aux protestations de la plupart des groupes politiques de l'Assemblée : cela aurait fait commencer les débats en fin de semaine, au moment où les députés repartent dans leurs circonscriptions. M. Le Guen a annoncé ce report lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions. Un temps législatif programmé de 50 heures a été fixé pour la durée des débats, qui dureront en réalité nettement plus longtemps, car les interventions du gouvernement, des rapporteurs du texte, et dans la limite de deux heures chacun, des chefs de file des groupes politiques ne sont pas comptés dans ce temps. Le temps législatif programmé a été décidé par la majorité socialiste mais le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a usé d'une faculté accordée une fois par an aux présidents de groupe pour la porter à son maximum, soit 50 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eolien: la filière inquiète des procédures judiciaires contre des élus locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216182903.j7e94oet.html</link>
   <description><![CDATA[La filière éolienne s'inquiète du nombre croissant de plaintes pour prise illégale d'intérêt déposées par des associations contre des élus locaux dans le cadre du développement de projets de parcs éoliens et a décidé d'interpeller des députés. La fédération France énergie éolienne (FEE), qui représente la quasi-totalité des professionnels du secteur, a adressé à une cinquantaine de députés un courrier dans lequel elle exprime sa "vive inquiétude à propos de la multiplication des attaques devant les juridictions pénales des élus locaux de communes qui ont approuvé des projets éoliens". Daté du 8 décembre et parvenu aux députés membres des commissions des Affaires économiques et du Développement durable cette semaine, ce courrier que l'AFP a pu consulter accuse les associations anti-éolien à l'origine de ces plaintes, de "tentative de déstabilisation" visant à "décourager les maires". La FEE explique cette situation par "l'imprécision" de la notion de prise illégale d'intérêt, qui a "une définition très large en France", selon sa secrétaire générale Sonia Lioret, qui estime qu'"il y a un problème à régler". Elle propose soit "une révision" de cette définition soit "une réflexion plus large sur le développement de l'éolien et sur la manière dont on organise la concertation locale". La décision et les différentes autorisations afférentes à un projet de parc éolien sont aujourd'hui délivrées par le Préfet et les délibérations et avis des communes ne sont que consultatifs. Les élus qui seraient directement ou indirectement concernés par un projet ne doivent ni émettre d'avis ni participer aux délibérations d'un conseil municipal sur le sujet. A ce jour, trois procédures judiciaires ont donné lieu à des condamnations d'élus dans le Lot, l'Orne et la Haute-Loire pour prise illégale d'intérêt dans le cadre de projets éoliens Les élus en question avaient participé à des délibérations du conseil municipal de leur commune sur des projets éoliens alors qu'ils étaient eux-mêmes ou leur famille propriétaires de terrains sur lesquels des éoliennes étaient susceptibles d'être installées, les faisant bénéficier de revenus pour la mise à disposition de ces terrains. "Entre 60 et 80 plaintes ont été déposées en un an et demi pour prise illégale d'intérêt", a par ailleurs précisé à l'AFP Fabien Bouglé, porte-parole du réseau Ulysse, en pointe dans la lutte contre les éoliennes. Egalement président d'une association anti-éolien en Basse-Normandie, il défend aussi l'action "de vigilance citoyenne" des militants anti-éolien qui "ne font qu'alerter la justice lorsqu'ils ont des soupçons de faits délictuels". "On ne peut pas dégrader le patrimoine français sur la base de décisions politiques d'élus qui visent leur intérêt personnel au détriment du cadre de vie d'autres citoyens", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 19:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de budget de l'État 2015 adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216173255.an08a2zv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en nouvelle lecture le projet de budget de l'État pour 2015, qui sera à nouveau examiné par le Sénat, avant une adoption définitive jeudi par l'Assemblée qui aura le dernier mot. Le texte a été voté par 257 voix, contre 222 et 54 abstentions. Les socialistes et les radicaux de gauche ont majoritairement voté pour, les écologistes se sont majoritairement abstenus, tandis que l'UMP, l'UDI et le Front de gauche ont voté contre. Dans les rangs socialistes, 35 députés "frondeurs", dont toujours les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, se sont abstenus, deux de moins qu'en première lecture. Le projet de loi de finances 2015 comprend notamment un peu plus de 21 milliards d'euros d'économies sur les 50 milliards annoncés, ainsi que la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu. Il table désormais sur un déficit public en légère baisse, à 4,1% du produit intérieur brut en 2015, après 4,4% en 2014. En nouvelle lecture, l'Assemblée a pour l'essentiel rétabli sa version votée en première lecture, revenant ainsi sur l'instauration de trois jours de carence en cas d'arrêt maladie pour les fonctionnaires ou sur la réduction des crédits de l'Aide médicale d'Etat adoptées au Sénat. Ils ont aussi remis le financement nécessaire à 90.000 contrats aidés dans le secteur non marchand et 50.000 emplois d'avenir, supprimé au Sénat. Les députés ont aussi remis 70 millions d'euros de crédits aux universités, supprimés en première lecture, dans le sillage du geste annoncé par l'Elysée face aux manifestations dans l'enseignement et la recherche. Membres de la majorité gouvernementale, les radicaux de gauche, mécontents notamment de coupes budgétaires touchant les Chambres de commerce et d'industrie, ont été moins nombreux à voter pour qu'en première lecture "mais toujours au nom de la loyauté et de la responsabilité", a souligné Paul Giacobbi. Non seulement le gouvernement dispose de "bien peu de marge de manoeuvre budgétaire" au regard notamment de la Commission européen, mais aussi de "bien peu de marge de manoeuvre politique", qu'il semble pourtant "vouloir tout faire pour réduire", a-t-il taclé. L'écologiste Eva Sas a regretté un projet de loi qui "ne rompt pas avec la logique à l'oeuvre depuis le début du quinquennat et ne donne pas la priorité à l'emploi, au pouvoir d'achat ou à l'écologie", jugeant notamment que le "geste en faveur des ménages reste modeste" comparé aux mesures en faveur des entreprises. Le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne a déploré une nouvelle illustration d'"un redressement sans la justice", des coupes budgétaires néfastes, par exemple aux collectivités territoriales. A droite, l'UMP Marie-Christine Dalloz a déploré la disparition des mesures votées par la majorité de droite au Sénat, qui a "joué son rôle d'opposition constructive", critiqué des économies comme le "prélèvement dangereux" sur les CCI mais aussi la poursuite du "matraquage fiscal" aux dépens des ménages et des entreprises. L'UDI Philippe Vigier, pour lequel tant qu'il n'y aura "pas de réforme structurelle, les déficits continueront à augmenter et la croissance ne repartira pas", a reproché au gouvernement des économies moindres qu'affiché et affirmé, "en 2015, l'impôt continuera d'augmenter pour les ménages, contrairement à l'engagement du président de la République".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des régions: les parlementaires UMP vont saisir le Conseil constitutionnel (sénateur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216170231.zytw1ano.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires UMP vont déposer dès jeudi un recours devant le Conseil constitutionnel contre la nouvelle carte des régions, que l'Assemblée doit valider définitivement mercredi, a annoncé mardi à l'AFP le sénateur UMP André Reichardt, dont la région, l'Alsace, a été en pointe dans la contestation de cette carte. "Le recours sera déposé jeudi. Notre argument principal est qu'on ne peut pas toucher au périmètre d'une collectivité territoriale sans avoir préalablement consulté cette collectivité", a dit M. Reichardt, précisant que les élus alsaciens avaient beaucoup milité auprès de leurs collègues pour que ce recours ait lieu. Au Sénat comme à l'Assemblée nationale, les parlementaires UMP ont déjà commencé à signer le texte. "Nous avons largement les 60 signatures nécessaires", a assuré à l'AFP le député (UMP) du Haut-Rhin Éric Straumann, lui aussi en pointe dans le combat pour éviter que l'Alsace ne soit englobée dans une grande région avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. Cette réforme a suscité et suscite toujours une vive opposition en Alsace: à quatre reprises depuis la mi-octobre, de grandes manifestations ont rassemblé plusieurs milliers de personnes, inquiètes pour la préservation de leur identité régionale. Signe de cette grogne persistante, le président du Conseil général du Haut-Rhin, Charles Buttner (UMP), a demandé aux maires du département, en signe de protestation, de sonner tocsins et sirènes, mardi en fin d'après-midi, à la veille du vote définitif du projet à l'Assemblée. L'initiative risque cependant de faire un "flop", pronostiquait mardi le quotidien régional L'Alsace, d'autant que le président de l'association des maires du département, le sénateur (UMP) René Danesi, s'y est déclaré opposé. "Faire sonner les sirènes ne déplacera pas une voix chez les députés, ça ne changera rien", a-t-il dit à L'Alsace. Interrogé par l'AFP, le chancelier de l'archevêché de Strasbourg, Bernard Xibaut, s'est dit "surpris" par cet appel à sonner les cloches. Le tocsin, a-t-il souligné, doit être employé pour alerter la population sur un "péril imminent, comme une invasion, un incendie, une bombe". "Sans me prononcer sur le fond du dossier, je ne crois pas que cette question rentre dans ce cadre", a jugé l'ecclésiastique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de l'asile votée en première lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216162258.3e56yy2l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en première lecture le projet de réforme du droit d'asile, qui vise à raccourcir les délais d'examen des demandes dans un système aujourd'hui saturé. Le texte défendu par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a été voté par 324 voix contre 188 et 29 abstentions. Les socialistes, radicaux de gauche et UDI ont voté pour, le Front de gauche et les écologistes se sont abstenus, alors que l'UMP a voté contre. L'objectif est de ramener de deux ans à neuf mois en 2017 le délai de traitement des dossiers, grâce à une simplification des procédures et un renforcement des moyens de l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra) qui octroie la qualité de réfugié, ainsi que de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA), qui statue sur les recours. Ce délai pourra être raccourci à trois mois dans les procédures accélérées, si l'étranger vient d'un "pays d'origine sûr", a présenté de faux documents, un dossier vide ou fait des déclarations incohérentes. Le projet de loi, qui transpose des directives européennes, a été préparé par Manuel Valls lorsqu'il était place Beauvau, parallèlement à un texte sur l'immigration qui devrait être débattu au printemps 2015. Le constat d'un système d'asile à bout de souffle est largement partagé: les demandes ont quasiment doublé depuis 2007 pour atteindre 66.000 l'an dernier et le système peine à résorber un stock de 30.000 dossiers. Les trois quarts des demandes sont rejetées. Autre objectif du texte: l'amélioration des conditions d'accueil. Malgré l'ouverture de nouvelles places en centre d'accueil pour demandeurs d'asile (CADA) -passées de 5.200 places en 2001 à près de 25.000 en 2014-, les infrastructures restent insuffisantes. Aujourd'hui, un tiers des demandeurs se retrouvent logés dans des structures d'hébergement d'urgence et un autre tiers doit se loger par ses propres moyens. Le gouvernement a réaffirmé qu'il y aurait 5.000 places supplémentaires dans des CADA d'ici à 2016. Pour répondre au déséquilibre géographique des dossiers (50% sont déposés en Ile-de-France où l'hébergement est saturé), le projet de loi prévoit la possibilité de répartir les demandeurs sur l'ensemble du territoire et de supprimer les allocations aux étrangers qui refuseraient de se rendre dans un lieu donné. Par ailleurs, l'accès au marché du travail et à la formation professionnelle sera autorisé au demandeur d'asile lorsque l'Ofpra n'aura pas statué sur la demande d'asile dans un délai de neuf mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report de l'âge de la retraite "en aucun cas envisagé" dans les deux ans (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216162211.t0nl3tju.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a affirmé mardi qu'il n'était "en aucun cas envisagé" de reporter l'âge de départ en retraite "dans les deux prochaines années" et que "toute l'énergie" doit se concentrer sur "plus de croissance et moins de chômage". M. Le Roux a salué le rapport du Conseil d'orientation des retraites, où "pour la première fois, on nous dit que la réforme Ayrault portera ses fruits, même s'il faut bien entendu plus de croissance et baisser le chômage" alors que "bien souvent sur la question des retraites, on nous disait qu'il fallait y revenir". "Toute notre énergie doit être pour plus de croissance et moins de chômage", a-t-il également ajouté lors de sa conférence de presse. "Il n'est en aucun cas envisagé en ce moment, ni même dans la prochaine année ou dans les deux prochaines années d'augmentation de l'âge de départ à la retraite", a ensuite affirmé cet élu hollandais dans les couloirs de l'Assemblée. Le ministre du Travail François Rebsamen n'a pas exclu, si nécessaire, d'allonger à nouveau "progressivement" la durée de cotisation requise pour toucher une retraite à taux plein, notant que "c'est d'ailleurs prévu dans la loi Ayrault". Le rapport du COR est "particulièrement encourageant, mais il reste, bien entendu, pour réaliser cela des hypothèses qu'il nous faut aller chercher, de croissance et de diminution du chômage, mais aucune qui semble inatteignable aujourd'hui", a encore estimé M. Le Roux. Interrogé par les médias, un autre député PS de Seine-Saint-Denis, Razzy Hammadi, a estimé qu'"une nouvelle réforme des retraites n'est pas souhaitable", car "il y a d'autres leviers, notamment l'emploi" et "si on donne le sentiment de devoir réformer le système tous les ans, tous les deux ans, le remède peut être pire que le mal" en portant atteinte à "la confiance des citoyens dans le système".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Romagnan (PS) préfère les 35 heures au Pacte de responsabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216160618.f6tte7df.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste frondeuse Barbara Romagnan a déclaré mardi que le pacte de responsabilité n'avait jusqu'à présent entraîné "aucune création d'emploi", à la différence des 35 heures qui en ont créé, selon elle, 350.000 entre 1998 et 2002. Barbara Romagnan présentait à la presse son rapport approuvé la semaine dernière par la commission d'enquête sur l'impact de la réduction du temps de travail, malgré le désaccord de son président, Thierry Benoît (UDI), toutefois présent à ses côtés. "Avec le Pacte de responsabilité, en échange de 41 milliards d'euros de cotisation pas rentrés dans les caisses, pour l'instant il n'y a aucune création d'emploi. Et même si on arrivait à un million de créations d'emplois -chiffre avancé par le président du Medef, Pierre Gattaz, auquel personne n'arrive à croire-, chaque emploi coûterait 41.000 euros", a-t-elle dit. Les lois Aubry sur les 35 heures "ont coûté, par an, 2 milliards d'euros aux entreprises et 2,5 milliards d'euros aux administrations publiques, soit un peu plus de 12.800 euros par emploi créé", sur la base des 350.000 emplois créés évalués par plusieurs études. "Vous comparez deux outils qui ne sont pas comparables", a rétorqué Thierry Benoît, en soulignant que sur les 41 milliards d'euros du Pacte de responsabilité annoncés, seulement "5 à 7 milliards étaient en pratique aujourd'hui", et en estimant que les 350.000 emplois créés sous le gouvernement de Lionel Jospin l'avaient été grâce à la croissance économique. Le député UDI, à l'origine de la constitution de la commission, a appelé à "désacraliser" les 35 heures. Thierry Benoît a plaidé pour une conception de la durée du travail "à l'échelle de la vie", avec "un compte social universel, ou un compte épargne temps sur toute la carrière", une idée partagée par Barbara Romagnan.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
