<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les appels à la démission de Valls à l'Assemblée se multiplient</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180921141948.b2cjl6u9.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de divers bords politiques ont estimé vendredi que Manuel Valls devrait démissionner de son siège à l'Assemblée nationale en cas de candidature pour les élections municipales à Barcelone, une décision dont ne doute pas l'un de ses ex-conseillers. "C'est un homme cohérent qui a le sens des responsabilités. J'ai donc peu de doute sur sa décision dès lors qu'il aura fait son choix sur la candidature. Il faut lui faire confiance", a affirmé l'ancien conseiller de Manuel Valls Harold Hauzy, interrogé par l'AFP. L'ex-Premier ministre avait "porté et défendu la loi sur le non-cumul des mandats dans le quinquennat précédent en tant que ministre de l'Intérieur", a rappelé M. Hauzy, fondateur d'Objet H, un cabinet de conseil en stratégie de communication. Manuel Valls, qui avait été réélu en 2017 dans sa circonscription d'Evry (Essonne), va annoncer mardi s'il brigue la tête de la deuxième ville d'Espagne. "Il est plus correct vis-à-vis des électeurs qu'il démissionne dès sa déclaration de candidature", a affirmé auprès de l'AFP la députée PS Cécile Untermaier, dans le sillage de la présidente des élus socialistes à l'Assemblée nationale, Valérie Rabault. "On ne peut pas être élu de la République française et en même temps mener une campagne à Barcelone", avait estimé cette dernière dimanche sur France 3. Même constat pour Marie Lebec, députée de la majorité LREM que Manuel Valls avait rejointe en juin 2017 après avoir quitté le PS. "Il sait qu'il faudrait qu'il démissionne. On en avait discuté et il m'avait dit qu'il n'y allait pas pour perdre, donc lui-même sait qu'il prendra cette décision" de quitter l'Assemblée, a expliqué Mme Lebec à l'AFP. "S'il est bien candidat, il est indispensable sur le plan démocratique qu'il annonce aussi sa démission de ses fonctions de député et d'élu municipal d'Evry et que des élections législatives soient convoquées", a réagi pour sa part le député LFI Alexis Corbière sur Twitter. "Cela fait depuis avril qu'il réfléchit à sa candidature à Barcelone. Cette situation n'a que trop duré. C'est une situation intenable!", a dit à l'AFP l'ex-rivale de Manuel Valls aux élections législatives, Farida Amrani (LFI), dont la pétition pour réclamer la démission de l'ex-Premier ministre a recueilli 11.500 signatures. ll-sl/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Si nous ne réformons pas à ce rythme, nous sommes morts" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180921084800.joq1xdmu.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre a appelé vendredi à ne pas ralentir le tempo des réformes, car "si nous ne réformons pas à ce rythme, nous sommes morts", tout en admettant un déficit de pédagogie. "Le rythme, c'est notre marque de fabrique", a plaidé sur RTL le député de Paris. "Nous avons un programme de transformation historique, c'est 1945, c'est 1958, c'est 1981, jamais le pays n'a été placé dans un (tel) mouvement, dans un (tel) élan de transformation", a-t-il fait valoir. "Nous le faisons avec un rythme, une intensité et un niveau de profondeur qui probablement étourdit l'opinion et rend extrêmement difficile l'explication au coup par coup", a toutefois concédé celui qui a succédé mardi à Richard Ferrand. Il fixe donc une mission de pédagogie aux 311 députés de son groupe. "Nous avons un vrai sujet en cette rentrée: essayer de réduire le fossé qui s'est creusé entre la réalité de ce que nous faisons et la perception qu'en ont les Français". "Il y a 311 ambassadeurs de la politique du chef de l'État et du gouvernement qui vont se mobiliser dans tout le pays (...) pour défendre et expliquer la politique de notre gouvernement", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée d'une "assemblée parlementaire commune" franco-allemande chemine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920214445.faqz598d.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a choisi pour son premier déplacement à l'étranger l'Allemagne, où il a évoqué jeudi devant son homologue allemand Wolfgang Schäuble l'idée d'une "assemblée parlementaire commune" des deux pays. "Je salue la grande idée que serait la création d'une assemblée parlementaire commune qui pourrait avoir pour rôle de suivre la mise en oeuvre des décisions des conseils des ministres conjoints", a déclaré M. Ferrand, selon le texte de son discours transmis par la présidence de l'Assemblée. M. Ferrand et M. Schäuble s'étaient retrouvés à l'Hôtel de Ville de Lübeck pour des échanges à propos du nouveau Traité de l'Élysée souhaité par le Bundestag et l'Assemblée. M. Schaüble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé en janvier à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemande, à l'occasion du 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée", conclu en 1963 entre Paris et Berlin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 21:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: les plateformes en ligne maintiennent leur opposition au projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920175210.7e6qpx8l.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs plateformes de petites annonces et d'économie collaborative ont signé un communiqué commun jeudi, disant leur "opposition" au projet de loi relatif à la lutte contre la fraude adopté dans la nuit de lundi à mardi à l'Assemblée nationale. "Leboncoin, Delcampe (vente d'objets de collection, NDLR), Videdressing, Rakuten (ex-Priceminister) et VestiaireCollective maintiennent leur opposition" au texte, affirment-elles, estimant qu'il "porte en lui des dispositions qui instaurent une insécurité fiscale pour les Français". Selon elles, ces dispositions législatives "sanctionnent l'économie collaborative et portent préjudice à des plateformes qui participent vertueusement à notre économie". Dans le cadre des discussions du projet de loi antifraude, l'Assemblée nationale a voté des dérogations aux obligations déclaratives fiscales pour certaines plateformes d'économie collaboratives, de type Blablacar (covoiturage). Sur ce sujet, présenté comme "délicat" par le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, les députés ont voté un amendement de la rapporteure Emilie Cariou (LREM) qui vise à "sortir" certaines plateformes de l'obligation de déclaration à l'administration des revenus réalisés par les utilisateurs à compter de 2020. L'amendement dispense ainsi de cette obligation les activités qui sont exonérées par nature, comme les ventes de biens de particuliers à particuliers ou le covoiturage, tout en créant un "droit de communication pour l'administration fiscale dans le cadre d'un contrôle fiscal", a expliqué Mme Cariou. L'amendement a été sous-amendé par le gouvernement pour préciser que la dispense s'appliquera si le montant annuel perçu dans l'année "par un même utilisateur sur une même plateforme" est de moins de 3.000 euros et lorsque le nombre d'opérations réalisées est inférieur à 20 opérations par an. "Leboncoin, Delcampe, Videdressing, Rakuten et VestiaireCollective s'interrogent sur l'opportunité de ces seuils, qui ne correspondent à aucune réalité chiffrée ou étude d'impact significative", notent-elles. "A l'heure où le gouvernement multiplie les annonces pour tendre vers une économie plus respectueuse de l'environnement, c'est l'essence même de l'économie collaborative qui se trouve menacée", affirment les plateformes dans leur communiqué. bur-lrb/tq/swi RAKUTEN]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR formulent 20 propositions pour la "France des territoires", "méprisée" par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920163544.lx23f5ym.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ont annoncé jeudi vingt propositions pour lutter contre le désenclavement de "la France des territoires", "oubliée et méprisée", selon eux, par Emmanuel Macron. Présentées en ouverture des journées parlementaires LR jeudi à Divonne-les-Bains (Ain), en présence du patron du parti Laurent Wauquiez, du président du groupe LR Christian Jacob et d'une quarantaine de députés, ces propositions sont le produit d'une "mission des territoires" qui a sillonné le pays pour "comprendre les enjeux de la vie quotidienne des Français", a expliqué le vice-président de LR, Damien Abad. Parmi les mesures phare, la mise en place d'un "ticket carburant", sur le modèle du ticket restaurant, pour prendre en charge une partie du coût des transports pour des salariés en zone rurale. L'un de ses inspirateurs, le vice-président de LR Guillaume Peltier, a dénoncé "une pointe de mépris" d'Edouard Philippe, qui a assumé jeudi la hausse de la fiscalité sur les carburants. Autre proposition ciblant une mesure de l'exécutif: les députés LR veulent "laisser les présidents des départements et les préfets déterminer la vitesse maximale autorisée sur les routes en zone rurale, dans la limite de 90 km/h". Ils veulent contraindre les opérateurs téléphoniques à assurer "la couverture numérique intégrale" du territoire, sous peine de pénalité calculée sur le chiffre d'affaires, ou encore faire contribuer les sociétés concessionnaires d'autoroutes au développement du transport en milieu rural. Les élus ont par ailleurs formulé plusieurs propositions pour "accompagner le développement économique", dont l'introduction d'une "clause obligatoire" dans les marchés publics pour privilégier le "critère de proximité", ainsi que la création d'un fond pour soutenir les projets d'investissements dans le commerce et l'artisanat en zone rurale. Les conseils municipaux doivent, selon eux, disposer d'un droit de véto sur l'implantation des surfaces commerciales. Les parlementaires formulent enfin une série de propositions pour "permettre à tous les Français d'accéder aux services publics de proximité", notamment des mesures pour développer l'accès aux soins en zone rurale (création d'une bourse pour les étudiants à partir de la 3e année de médecins et les internes qui choisiraient de faire un stage en zone rurale, exonérations fiscales pour toute installation d'un cabinet médical dans un désert médical).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une délégation de la commission des Lois se rend à Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920111058.9k1eu22p.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet (LREM, Yvelines), et ses deux vices-présidents, se rendront fin septembre à Mayotte, quelques mois après le mouvement de contestation populaire qui a paralysé le territoire pendant plusieurs semaines. Mme Braun-Pivet, accompagnée de Philippe Gosselin (LR, Manche) et Stéphane Mazars (LREM, Aveyron), se rendra à Mayotte du 24 au 28 septembre, afin notamment d'"appréhender concrètement les difficultés de Mayotte, régulièrement évoquées au sein de la commission". Mayotte, confrontée à une forte immigration clandestine venue des Comores voisines, qui engorge les services de santé et les écoles, fait face à des retards de développement économique importants par rapport à la métropole. La délégation, qui rencontrera des responsables politiques, les services de l'État, des représentants des secteurs économique, social, culturel, éducatif et associatif, et des habitants de l'île, va "évaluer la mise en oeuvre des engagements pris par le gouvernement au printemps 2018", à la suite du mouvement populaire de mars et avril dernier, contre l'insécurité et l'immigration. Il s'agira également pour la délégation "d'analyser les modalités d'application de dispositions législatives récemment adoptées, et de déterminer les perspectives d'évolution ainsi que les solutions envisageables pour relever les défis" de Mayotte. La loi asile-immigration, adoptée le 1er août par le Parlement, a notamment durci le droit de la nationalité à Mayotte en exigeant une durée minimale de présence sur le territoire national d'un des parents pour qu'un enfant puisse prétendre à la nationalité. Le Conseil constitutionnel a jugé cette disposition conforme à la constitution. Le gouvernement a annoncé en mai un plan de 53 "engagements" pour "améliorer la vie quotidienne" à Mayotte, chiffré à 1,3 milliard d'euros sur le quinquennat. Début septembre, l'Insee a fait état d'un nouveau record de naissances enregistré à Mayotte, avec 9.760 cas recensés en 2017, et trois quarts des mères de nationalité étrangère.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LFI sont le "grain de sable" de la macronie, selon Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920104925.m27not4z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France Insoumise Jean-Luc Mélenchon a présenté jeudi son groupe parlementaire comme "le grain de sable" de la macronie, défendant un rôle d'"éclaireur" dans un pays en proie à une situation "volcanique". Le groupe, qui compte 17 députés, est "le grain sable qui a permis d'enrayer à de nombreuses occasions" la mécanique macroniste, a affirmé M. Mélenchon à l'ouverture des journées parlementaires de LFI à l'Assemblée, qui se tenaient dans la foulée à huis clos jusqu'à vendredi. "Nous étions les petits nouveaux et nous sommes les meilleurs", a-t-il clamé. Mais "ce n'est pas sans mal", a ajouté le patron du groupe, notant notamment que la rentrée parlementaire a "renoué avec le cycle des horaires incroyables", avec l'examen du projet de loi agriculture qui s'est achevé à 5 heures du matin samedi. Défendant une identité à "creuser et approfondir" dans un contexte "particulièrement volcanique" sur le plan social, économique et avec "des défis écologiques qui ne sont pas relevés", M. Mélenchon a affirmé que LFI n'avait "pas pour objectif de devenir comme les autres" mais de jouer "le rôle d'éclaireur, c'est-à-dire de rendre compréhensible ce qui se passe". "Nous serons en effet ceux qui prennent le temps d'expliquer même si cela exaspère nos collègues de La République En Marche qui trouvent qu'on parle trop au Parlement", a-t-il promis, alors que les tensions sont récurrentes avec la majorité. "Même si nous condamnons la Ve République, parce que nous appelons à une VIe qui mettrait fin à la monarchie présidentielle (...) nous n'avons jamais cessé de nous situer dans le cadre parlementaire", a-t-il assuré, estimant que c'est "ce système lui-même que la macronie met en danger", et qui "se retrouve cul par dessus tête", suite à l'affaire Benalla.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: reprise de l'examen attendue "fin décembre ou début janvier" (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920094909.2h2b17ih.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron souhaite que l'examen de la révision constitutionnelle, stoppé à l'Assemblée nationale en juillet en raison de l'affaire Benalla, reprenne "fin décembre ou début janvier", a rapporté jeudi Gérard Larcher. Le chef de l'Etat a évoqué ce calendrier lors d'un appel au président du Sénat dans lequel il a également "attiré(son) attention sur la séparation des pouvoirs", a redit M. Larcher en évoquant la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, objet de passes d'armes entre l'exécutif et le Sénat. "Je lui ai dit que chez nous c'était un principe fondamental et que l'injection de rappel était inutile", a taclé M. Larcher. Face au porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux qui a mis en cause mercredi la "déontologie" du président de la commission d'enquête Philippe Bas, Gérard Larcher a par ailleurs estimé qu'il "faudrait qu'il mesure sa parole". La discussion de MM. Larcher et Macron a également porté notamment sur la réforme constitutionnelle. "Le président de la République m'a annoncé qu'il comptait reprendre l'examen de la révision constitutionnelle à partir de la fin décembre ou du début janvier", a indiqué le président du Sénat. "Nous y sommes prêts, avec les conditions qui sont les nôtres", a-t-il ajouté. Le gouvernement avait décidé en juillet de suspendre l'examen de la révision constitutionnelle jusqu'à nouvel ordre, l'Assemblée nationale étant paralysée pendant plusieurs jours par l'affaire Benalla. Le Premier ministre Édouard Philippe avait par la suite évoqué une reprise de l'examen "cet hiver", avec la contrainte de trouver "deux semaines d'examen consécutif à l'Assemblée", et avait dit "espérer" pouvoir le faire "dans la première partie de l'hiver". Le Sénat, dominé par la droite, sans qui l'adoption de la réforme est donc impossible, voit dans ce texte un affaiblissement des droits du parlement face à l'exécutif, avec notamment la proposition de limiter les amendements ou réduire les navettes pour les textes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: accord députés-sénateurs sur le projet de loi "Elan"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919201352.162qjxma.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs réunis mercredi en commission mixte paritaire ont trouvé un accord sur une version commune du projet de loi "Elan" sur le logement, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. "Nous sommes restés sur un texte équilibré pour les acteurs, les élus et les citoyens", s'est félicitée auprès de l'AFP la rapporteure à l'Assemblée, Christelle Dubos (LREM), après près de six heures de discussions. "Ce succès traduit la volonté conjointe du @gouvernementFR, @AssembleeNat et du @Senat de libérer la construction tout en protégeant les plus fragiles", a tweeté le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard. "Loin du consensus, c'est passé mais sans élan", selon Thibault Bazin, orateur LR au Palais Bourbon. Le projet de loi sur l'"évolutiondu logement, de l'aménagement et du numérique", qui vise selon le gouvernement à "construire plus, mieux et moins cher", devra être adopté définitivement lors d'une ultime lecture dans les deux Chambres, qui l'avaient chacune voté en première lecture en juin et juillet, mais dans des versions différentes. Dans l'accord trouvé mercredi, "l'esprit et la finalité de la loi SRU sont préservés" et "des aménagements ont été trouvés pour les communes nouvellement entrantes", d'après le chef de file LREM à l'Assemblée Mickaël Nogal. "Un assouplissement a minima" aux yeux de LR. Les organismes HLM gérant moins de 12.000 logements devront faire partie d'un groupe d'organismes. En outre, parmi les autres points en débat, "pour les constructives neuves, tous les logements seront à l'avenir 100% évolutifs, c'est-à-dire adaptables rapidement et simplement" et "20% seront directement adaptés", a souligné M. Nogal. Députés et sénateurs se sont aussi accordés pour créer "un dispositif d'occupation temporaire des bâtiments vacants", à titre expérimental pour quatre ans, notamment pour héberger les sans-abris et les plus démunis. Quelque 200 personnes avaient manifesté dans l'après-midi devant le Sénat, où se tenait la réunion, contre le projet de loi, dénoncé comme un texte "anti-pauvres".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fin du "verrou de Bercy" pour les gros fraudeurs fiscaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919170617.o8qh5uae.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi à la quasi unanimité la fin pour les plus gros fraudeurs du monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, le fameux "verrou de Bercy", une "avancée décisive" et "historique", selon le gouvernement. Par 112 voix pour et 5 abstentions, les députés ont approuvé en première lecture l'article du projet de loi antifraude qui instaure un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires ayant donné lieu à des pénalités administratives importantes. Le montant de la fraude déclenchant cette transmission est fixé à 100.000 euros, un seuil critiqué par l'opposition. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a vanté une "avancée décisive" et "historique". "Il ne s'agit pas d'un changement de serrure (...) mais c'est vraiment la fin d'un verrou", a-t-il affirmé, rappelant le paradoxe sur ce dispositif controversé apparu en 1920, qui "n'existait pas légalement". Les députés d'opposition ont globalement salué une avancée sur cette "exception à la française" qui constituait "une anomalie", des élus de droite comme de gauche regrettant toutefois que le verre soit "à moitié plein", principalement en raison du seuil de 100.000 euros. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), qui a pointé "beaucoup de fantasmes" sur le verrou, a jugé le dispositif "raisonnable", tout en observant que cela donnerait "plus de travail" à la justice. Tout en saluant "un progrès", Eric Coquerel (LFI) a regretté que le verrou ne saute que "très partiellement", plaidant en vain comme les socialistes - les seuls à s'abstenir -, et les communistes pour sa suppression totale, ou a minima pour revoir le seuil à la baisse. "Pourquoi conserver ne serait-ce qu'un bout de ce monopole?", a questionné le communiste Fabien Roussel, se félicitant toutefois qu'il soit "fissuré". Il a rappelé que c'est "l'affaire Cahuzac qui a mis le feu aux poudres", car en 2013, le ministre aurait dû, s'il n'avait pas démissionné, décider s'il allait faire suivre son propre dossier. "Ne boudez pas votre plaisir!", les a exhortés Jean-Louis Bourlanges (MoDem), rappelant qu'au début des discussions "personne n'y croyait" et que "le ministre paraissait dubitatif". "On y est arrivés!", s'est félicité Charles de Courson (UDI-Agir), saluant la "quasi unanimité toutes tendances politiques confondues". A ceux critiquant le seuil, le ministre a répondu qu'il ne serait pas "raisonnable" que les dossiers soient transmis "dès le premier euro". Il a aussi indiqué qu'une prochaine circulaire co-signée avec la garde des Sceaux prévoira notamment que "les agents des finances publiques sont déliés du secret professionnel à l'égard du procureur". L'aménagement du "verrou" pourrait conduire à un doublement des affaires transmises par Bercy à la justice, qui serait alors amenée à traiter quelque 2.500 cas par an, selon une estimation de la Chancellerie. L'ensemble du projet de loi, dont les députés devaient achever l'examen dans la foulée, fera l'objet d'un vote solennel le 26 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le chef de cabinet de Collomb rejoint Ferrand à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919135615.hbnpveik.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de cabinet de Gérard Collomb à Beauvau, Jean-Marie Girier, rejoint Richard Ferrand à l'Assemblée nationale, a-t-on appris mercredi de sources concordantes, au lendemain de l'annonce du départ programmé de M. Collomb du gouvernement après les européennes. Jean-Marie Girier, 34 ans, devient directeur de cabinet du nouveau président de l'Assemblée nationale, a indiqué à l'AFP une source au sein du ministère de l'Intérieur. M. Girier était l'un des plus proches collaborateurs de Gérard Collomb, avec qui il travaillait depuis 2007. En 2016, il avait rejoint l'équipe d'Emmanuel Macron dont il devint le directeur de campagne dans la course à la présidentielle. Pressentie pour un poste à l'Elysée, cette personnalité discrète mais influente de la Macronie avait finalement rejoint Gérard Collomb comme chef de cabinet du ministère de l'Intérieur en mai 2017. "Son départ n'a aucun lien avec l'annonce du futur départ de Gérard Collomb pour les municipales à Lyon", a affirmé une source à l'Intérieur. "Son arrivée à l'hôtel de Lassay s'intègre dans la grande réorganisation du dispositif de la Macronie", a ajouté cette source. "Richard Ferrand lui avait proposé le poste dès son élection au perchoir", le 12 septembre, a assuré une autre source à Beauvau. Dans un entretien à l'Express, le ministre de l'Intérieur a annoncé mardi qu'il serait candidat à Lyon en 2020 et qu'il envisageait de quitter son poste gouvernemental après les européennes de mai 2019 pour faire campagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine des députés: les déclarations consultables en préfecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919135212.trd02e4p.html</link>
   <description><![CDATA[Les déclarations de patrimoine des députés élus en 2017 sont désormais consultables en préfecture, a annoncé mercredi la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) qui les a contrôlées, laissant apparaître de relatifs bons élèves en la matière. Sur l'ensemble des députés, "à ce jour, aucun des dossiers examinés par le collège de la Haute Autorité n'a fait l'objet d'une saisine du procureur de la République", a indiqué cette institution indépendante dans un communiqué. Concernant les députés de la législature précédente, in fine sept dossiers avaient entraîné une saisine de la justice. Cependant, les déclarations de 14 députés actuels (17 sous la dernière législature) sont assorties d'une "appréciation" de la HATVP, car elles "contenaient des manquements mettant en cause leur caractère exact et/ou exhaustif", sans pour autant nécessiter une transmission à la justice. En outre, 55% des députés voient leurs déclarations publiées en l'état et 43% se sont vus demander une déclaration modificative, après des échanges avec la HATVP. L'été dernier, plus de 80 des 577 députés de la XVe législature avaient tardé à déposer leur déclaration d'intérêts ou de patrimoine. Les déclarations disponibles en préfecture sont celles de 556 députés. Les déclarations manquantes, dont celles de Marine Le Pen (Rassemblement national) et Florian Bachelier (LREM), "toujours en cours d'examen dans l'attente de modifications, renseignements ou vérifications complémentaires ou en raison d'échanges prolongés, seront publiées au cours des prochaines semaines", précise la Haute autorité présidée par Jean-Louis Nadal. En application des lois post-Cahuzac de 2013 sur la transparence, chaque citoyen inscrit sur les listes électorales peut prendre rendez-vous en préfecture pour prendre connaissance des déclarations des députés du département. Ils peuvent adresser à la Haute Autorité leurs éventuelles observations. Toutefois, toute reproduction ou copie est proscrite. La divulgation de tout ou partie des déclarations est interdite, y compris par la presse, sous peine d'une amende pouvant aller jusqu'à 45.000 euros. Alors que ces consultations, possibles depuis 2015, se font au compte-goutte, la HATVP a plaidé à plusieurs reprises pour une publication sur son site, afin de "renforcer la probité" et "prévenir les conflits d'intérêts". Le Groupe d'Etats contre la Corruption (Greco) du Conseil de l'Europe a émis le même souhait mardi, pour "remédier au discrédit de la classe politique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principaux points de l'audition de Benalla devant le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919102852.224ccydo.html</link>
   <description><![CDATA["Petit marquis", port d'arme, badge d'accès à l'Assemblée nationale: Alexandre Benalla a répondu mercredi aux questions de la commission d'enquête du Sénat concernant son rôle auprès des services de l'Élysée. - "PETIT MARQUIS" Alexandre Benalla a présenté ses excuses au Sénat. "J'ai un profond regret pour le propos que j'ai pu avoir à votre encontre, M. le président. (...) Je voudrais vous assurer de mon respect total (...) et vous présenter mes excuses", a déclaré Alexandre Benalla au président de la commission d'enquête, Philippe Bas, qu'il avait qualifié la semaine dernière de "petit marquis". "Je voudrais vous assurer de mon respect total de l'institution des institutions du Sénat et des sénateurs" qu'il avait qualifiés de "petites personnes". - "PAS GARDE DU CORPS" "A l'occasion de la campagne présidentielle, je suis au regret de vous dire que (...) je n'ai jamais été le garde du corps d'Emmanuel Macron", a déclaré M. Benalla. "Je n'ai jamais été le siège (la personne assise à ses côtés dans un véhicule, NDLR) d'Emmanuel Macron, j'ai dû monter dans la voiture à trois reprises, c'est possible, mais je n'ai jamais été son siège. Ni son épaule (la personne présente au côté d'Emmanuel Macron lors de ses déplacements, NDLR) d'ailleurs", a-t-il ajouté. - "HUMILIATION" "J'ai été convoqué par (le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron) Patrick Strzoda une première fois (le 2 mai, NDLR), avec lequel on a évoqué les faits (de la manifestation du 1er mai, NDLR). (...) J'ai été suspendu 15 jours. (...) La rétrogradation est intervenue à mon retour. (...) J'ai été convoqué par Patrick Strzoda et François-Xavier Lauch, qui m'ont expliqué que je n'allais plus participer aux déplacements officiels du président de la République. (...) Je l'ai pris très mal, j'ai vécu ça comme une humiliation", a confié M. Benalla. - OREILLETTE A propos de l'oreillette qu'on l'a vu porter lors de déplacements d'Emmanuel Macron: "Quand vous êtes sur un déplacement, il y a énormément de journalistes, du monde, donc on a eu l'idée de mettre en place un système de radio. (...) Nous utilisons exactement le même appareil radio que le GSPR, simplement nous ne sommes pas sur la même fréquence. (...) Au début ça a posé un problème, (puis) le chef du GSPR, le colonel (Lionel Lavergne) a décidé, en accord avec le chef de cabinet (Xavier-François Lauch), que nous n'avions accès qu'à une boucle radio très limitée", a précisé Alexandre Benalla. - PORT D'ARME Son permis de port d'arme "n'était pas (liée) à la sécurité du président de la République, mais à (sa) sécurité personnelle", a expliqué M. Benalla. "Parce que quand vous êtes dans des fonctions à la présidence de la République, ou pendant la campagne présidentielle, on est exposé", s'est-il justifié. "Il a pu arriver que j'aie eu une arme sur moi" lors des déplacements publics et privés du président, a-t-il convenu en estimant que ce cas de figure était survenu "trois fois en un an". - ACCÈS À L'ASSEMBLÉE NATIONALE A propos de son badge "H" permettant l'accès à l'ensemble des bâtiments de l'Assemblée nationale: "Je l'ai dit et je le reconnais, c'était un caprice personnel, c'était pour continuer à aller à la salle de sport, la bibliothèque, il n'y avait pas de demande particulière à avoir accès à toute l'Assemblée. (...) D'ailleurs, je ne sais pas ce que j'aurais fait dans l'hémicycle, ma tête étant connue par un certain nombre de parlementaires", a-t-il reconnu. - LOGEMENT Sur le logement qui lui a été attribué au Palais de l'Alma: "On ne mesure pas tout de suite l'ampleur de la tâche. (...) Ensuite, vous vous rendez compte que vous commencez le matin à 6h30, vous finissez vers 23h, minuit, 1h (...) donc j'ai fait cette demande au directeur de cabinet. Il m'a tout de suite attribué ce logement pour nécessité absolue de service et je ne l'ai jamais occupé", a-t-il indiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Badge d'accès à l'Assemblée nationale: Benalla reconnaît un "caprice personnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919084013.xsm8ue1s.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien chargé de mission de l'Élysée Alexandre Benalla a affirmé mercredi avoir obtenu un badge "H" d'accès à l'Assemblée nationale pour satisfaire un "caprice personnel", à savoir aller à la salle de sport et à la bibliothèque de l'Assemblée. "Je l'ai dit et je le reconnais, c'était un caprice personnel, c'était pour continuer à aller à la salle de sport, la bibliothèque, il n'y avait pas de demande particulière à avoir accès à toute l'Assemblée", a déclaré M. Benalla devant la commission d'enquête du Sénat, reprenant une explication déjà donnée au Monde. "D'ailleurs, je ne sais pas ce que j'aurais fait dans l'hémicycle, ma tête étant connue par un certain nombre de parlementaires", a-t-il ajouté. "Quand vous êtes collaborateur du président de la République, et que vous sollicitez un badge, de manière automatique, les services administratifs de l'Assemblée nationale vous délivrent un badge collaborateur d'Emmanuel Macron. Il est écrit dessus avec un H, parce que c'est le plus haut niveau d'accès, mais ce n'est pas une demande qui est analysée c'est un process automatique", a-t-il expliqué en réponse à une question du sénateur socialiste Jean-Pierre Sueur. Le 21 juillet, la présidence de l'Assemblée avait indiqué avoir attribué à M. Benalla ce badge en juillet 2017. Elle avait alors précisé qu'à un "instant T", "deux membres du cabinet du président de la République peuvent être admis dans les couloirs d'accès à l'hémicycle et dans les tribunes au-dessus de chaque entrée dans l'hémicycle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 08:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale - L'Assemblée vote une alternative aux poursuites pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919003059.21lvfspz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi, au grand dam de l'opposition, l'extension à la fraude fiscale de la convention judiciaire d'intérêt public (CJIP), une mesure permettant à une entreprise de payer une amende afin d'éviter des poursuites, sans reconnaissance de culpabilité. La CJIP avait été instaurée dans le cadre de la loi Sapin 2 de 2016, mais à l'origine pour des faits de corruption. Lors de la première convention conclue, en novembre 2017, HSBC Private Bank, filiale suisse du géant bancaire britannique, avait ainsi accepté de payer 300 millions d'euros pour échapper à un procès pour "blanchiment de fraude fiscale". Pour certains députés de l'opposition, le recours à la CJIP étendu à la fraude fiscale entre en contradiction avec une autre mesure du projet de loi antifraude: la fin du monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, le fameux "verrou de Bercy", concernant les plus gros fraudeurs fiscaux, qui sera examinée dans l'hémicycle mercredi à partir de 16h00. Critiqué depuis des années notamment par les magistrats et des ONG, qui l'accusent de favoriser une certaine forme d'opacité, ce dispositif apparu en 1920 conditionne les poursuites devant les autorités judiciaires pour fraude fiscale au dépôt d'une plainte sur décision du ministre chargé du Budget, après un avis conforme de la Commission des infractions fiscales (CIF). Le "verrou" avait défrayé la chronique lors de l'affaire Jérôme Cahuzac en 2013, car le ministre aurait dû lui-même, s'il n'avait pas démissionné, décider s'il allait faire suivre son propre dossier. "Vous êtes en train en réalité de désincarner toute la loi que vous nous proposez contre la fraude fiscale", a affirmé l'Insoumis Eric Coquerel, fustigeant une "volte-face" du gouvernement à propos de la CJIP. Véronique Louwagie (LR) a elle dénoncé "une solution" visant à "échapper à un procès public" qui crée "une justice à deux vitesses". "Il s'agit d'une convention passée avec l'entité morale. Le dirigeant (de l'entreprise) peut très bien lui être mené au pénal pour le procès public que vous appelez absolument de vos voeux", a répondu le rapporteur du projet de loi antifraude Emilie Cariou (LREM). L'examen de ce projet de loi doit s'achever mercredi avant un vote solennel le 26 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
