<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 15:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Primaire: appel à voter des députés PS pour ne pas se laisser "imposer" Mélenchon ou Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117135333.fdkonjfx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont appelé mardi "les électeurs de gauche à venir voter massivement" au premier tour de la primaire dimanche, pour "créer la dynamique du rassemblement" et ne pas se laisser "imposer" Jean-Luc Mélenchon ou Emmanuel Macron. "Voter, c'est la meilleure réponse à ceux qui veulent enterrer la gauche. Voter, c'est refuser de se laisser imposer des petits César autoproclamés qui divisent et ostracisent", a lancé en conférence de presse un porte-parole du groupe PS, Hugues Fourage, en allusion au candidat de la France insoumise. "En démocratie, deux millions d'électeurs vaudront toujours mieux que tous les meetings", a ajouté ce proche de Manuel Valls, en référence cette fois au fondateur d'En marche!, dont les réunions font le plein. Et M. Fourage d'ajouter: "Voter, c'est donner force et légitimité à notre candidat; voter c'est créer la dynamique du rassemblement qui seule peut permettre la victoire de la gauche en 2017". Ce député de Vendée s'est félicité en outre de la tenue des débats télévisés de la primaire organisée par le PS. "On nous annonçait une guerre des clans, une bataille des egos, et même un remake de vieux western. En fait c'est tout le contraire: notre primaire est un beau débat d'idées, qui place la notion de progrès au coeur de la campagne présidentielle", a-t-il fait valoir. D'après M. Fourage, "c'est tout le contraire de la primaire de la droite, qui a été un long lamento austère et nostalgique, où naturellement la voie du plus réactionnaire l'a emporté" en la personne de François Fillon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tromelin: l'accord de cogestion de l'îlot retiré de l'ordre du jour de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117121239.ljxnj6us.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord de cogestion sur l'îlot Tromelin entre la France et l'île Maurice, contesté notamment par la droite et l'extrême droite mais aussi le Medef, a été retiré de l'ordre du jour de l'Assemblée nationale, a-t-on appris mardi de sources parlementaires et gouvernementales. Le projet de loi visant à autoriser l'approbation de l'accord-cadre entre les deux gouvernements sur la cogestion économique, scientifique et environnementale de Tromelin et ses espaces maritimes environnants devait être débattu mercredi dans l'hémicycle. Adopté au Sénat en 2012, puis en commission à l'Assemblée au printemps 2013, le texte avait déjà été retiré de l'ordre du jour de la séance publique en 2013, et n'avait jusqu'alors jamais été réinscrit. Divers partis, notamment l'UDI et le FN, ou organisations avaient manifesté leur opposition récemment, entre autres au nom de la souveraineté française. Tromelin, bout de terre de 1 km2, à 520 km au nord de La Réunion et découvert par un navigateur français en 1722, est actuellement géré par l'administration des Terres australes et antarctiques françaises (TAAF). Il couvre 280.000 km carrés de domaine maritime. Tromelin est revendiqué par l'île Maurice depuis 1976. Depuis, la question de la souveraineté de l'île n'a cessé d'empoisonner les relations entre les deux pays. Pas moins de 20 années de négociations ont été nécessaires pour qu'un accord soit signé le 7 juin 2010, prévoyant une "cogestion" économique, scientifique et environnementale. Mardi matin, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée autour de Claude Bartolone, le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement André Vallini, a annoncé le retrait du texte dans un souci d'apaisement face aux inquiétudes, selon une source parlementaire. "La concertation est à approfondir avec les parlementaires", a jugé ensuite M. Vallini auprès de l'AFP. De source diplomatique, on a justifié ce retrait par le fait qu'"un débat irrationnel s'est emparé d'un certain nombre de groupes politiques" vu le contexte électoral et qu'il n'était pas souhaitable que ce texte, "dans l'intérêt de la France qui ne concédait aucune souveraineté" sur Tromelin, soit examiné "en l'absence de sérénité". "On préfère ne pas prendre de risques et faire ratifier cet accord" lors de la prochaine législature, car les groupes politiques n'auront "plus d'intérêt à faire monter cette mayonnaise", a-t-on poursuivi de même source. Dans un communiqué commun, trois députés à l'origine d'une pétition contre le texte Philippe Folliot (UDI), Gilbert Le Bris (PS) et Laurent Furst (LR), se réjouissent que le gouvernement ait "fait preuve de sagesse" et que l'île de Tromelin puisse rester "totalement française". Pierre Lellouche (LR) exprime également sa "grande satisfaction" dans un communiqué. "Les patriotes ont fait reculer le gouvernement!" sur un accord "funeste", s'est également félicité le FN.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 13:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une productrice et un conseiller d'Etat pressentis pour siéger au CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170113174222.iy9c0cui.html</link>
   <description><![CDATA[La productrice Carole Bienaimé-Besse et le conseiller d'Etat Jean-François Mary ont été proposés par les présidents du Sénat et de l'Assemblée nationale pour siéger au CSA, ont indiqué les deux chambres vendredi dans un communiqué. Ils remplacent trois conseillers partants: Francine Mariani-Ducray, Patrice Gélinet et Nicolas About. Le non-remplacement de l'un des partants entérine la réforme votée en 2013 qui fait passer le collège à 7 membres (contre 9 auparavant), renouvelés par tiers tous les deux ans au mois de janvier. Le président de la République ne nomme plus que le président de l'institution, contre trois membres auparavant. Proposé par le président de l'Assemblée, Jean-François Mary, 64 ans, préside depuis 2012 la commission de classification des oeuvres du Centre national du cinéma (CNC), après avoir été chef du service d'information et de diffusion de 1991 à 1993 puis chef du service de presse de l'Elysée jusqu'en 1995. Productrice de documentaires avec sa société CBB, Carole Bienaimé Besse est membre du comité droits des femmes du Conseil supérieur de l'audiovisuel et vice-présidente de l'Association pour la promotion de l'audiovisuel. Jean-François Mary sera auditionné mercredi à 09H30 en commission à l'Assemblée nationale, qui votera ensuite. La commission de la Culture du Sénat entendra de son côté Carole Bienaimé Besse, le même jour à la même heure.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine du député Moyne-Bressand (LR): la HATVP saisit la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170113163608.kpq0bmp9.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a saisi la justice concernant la déclaration de patrimoine du député LR de l'Isère Alain Moyne-Bressand, dont il aurait omis une "partie substantielle", a-t-elle annoncé vendredi. La Haute Autorité estime qu'il "existe en l'état un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration, du fait de l'omission d'une partie substantielle de son patrimoine", selon un communiqué. En conséquence, l'autorité "a jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble du dossier". Le parquet peut décider d'ouvrir une enquête judiciaire, comme il l'a fait pour d'autres cas notamment de parlementaires signalés par la HATVP. Député sans discontinuer depuis 1986, M. Moyne-Bressand, 71 ans, est membre de la commission de la défense nationale et des forces armées à l'Assemblée. Il est par ailleurs maire de Crémieu en Isère. Dans sa déclaration d'intérêts et d'activité à la HATVP en 2014, ce chef d'entreprise avait listé dans ses activités professionnelles donnant lieu à gratification la présidence du conseil de surveillance d'une entreprise de blanchisserie et location de linge pour une rémunération de 50.000 euros par an.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Medef s'inquiète pour l'ilot Tromelin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170113141801.6wd2bsnj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Medef s'est inquiété, vendredi, de l'accord de cogestion de l'îlot Tromelin entre la France et l'île Maurice, qui doit être examiné le 18 janvier à l'Assemblée, et pourrait entraîner "la remise en cause de la souveraineté de la France sur d'autres îles". Tromelin est un petit territoire français quasi inhabité de 1 km2 à 560 km au nord de la Réunion, découvert par un navigateur français en 1722, et actuellement géré par l'administration des Terres australes et antarctiques françaises (TAAF). Il couvre 280.000 km carrés de domaine maritime, ce qui en fait une de ses principales richesses. "Cette île présente avant tout un intérêt scientifique et météorologique. Cependant, avec plus de 280.000 km2 de Zone économique exclusive (ZEE), elle participe au rayonnement de notre pays, deuxième ZEE du monde derrière celle des Etats Unis, et "peut contribuer au développement de l'économie, notamment autour du secteur de la pêche", souligne le Medef dans un communiqué. Le Medef estime que si le projet de loi ratifiant l'accord-cadre entre la France et l'île Maurice est adopté, cela pourrait créer "un précédent" et entraîner "la remise en cause de la souveraineté de la France sur d'autres îles, menaçant ainsi sa Zone économique exclusive, véritable atout de notre pays dans la compétition mondiale". Il demande aux parlementaires "de veiller, par toutes les expertises et les concertations avec les acteurs économiques nécessaires, à ce que la France ne se prive pas d'un potentiel économique et de créations d'emplois avant de ratifier cet accord". Ces inquiétudes s'ajoutent à celles déjà formulées par le député UDI du Tarn, Philippe Folliot, et de la présidente du FN Marine Le Pen concernant la souveraineté française. Devant les députés, le secrétaire d'État chargé du Commerce extérieur, Matthias Fekl a assuré mercredi que cet accord visait "à engager une coopération mutuellement bénéfique" entre la France et Maurice, "sur quatre domaines bien précis: l'environnement, la pêche, la météorologie et l'archéologie", et ne remettait pas en cause la souveraineté de la France dans la région et sur Tromelin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'obligation de caméras dans les abattoirs à partir de 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170112203001.95278lly.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté de façon inattendue jeudi soir l'obligation d'installer des caméras dans les abattoirs à partir de 2018, souhaitée par les radicaux de gauche et les associations de protection animale. À partir du 1er janvier 2018, et à l'issue d'une expérimentation, "des caméras (seront) installées dans tous les lieux d'acheminement, d'hébergement, d'immobilisation, d'étourdissement, d'abattage et de mise à mort des animaux", stipule la disposition adoptée, à laquelle se sont finalement ralliés les socialistes et le gouvernement. L'expérimentation devra permettre "d'évaluer l'opportunité et les conditions de la mise en place" des caméras, ont fait préciser les socialistes, via un amendement à la proposition de loi pour le "respect de l'animal en abattoir", portée par Olivier Falorni (DVG). "Nous sommes déjà dans des discussions pour des expérimentations (...) Actons le fait que ça va se généraliser", a plaidé le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll après une interruption de séance, alors qu'il s'était montré prudent jusqu'alors, invoquant "la crise de l'élevage" et le "respect des travailleurs" dans les abattoirs. Malgré l'opposition de quelques députés de droite et du centre, qui pronostiquent déjà que "les petits abattoirs disparaîtront" compte tenu de cette nouvelle charge, la mesure a été largement adoptée, par 28 voix contre 4.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 21:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll: l'expérimentation de caméras dans les abattoirs est "actée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170112184948.7luimk2l.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a indiqué jeudi que l'expérimentation de caméras dans les abattoirs, pour éviter les cas de mauvais traitements des animaux, était "actée", sans aller à ce stade jusqu'à une obligation générale. "On doit faire progresser la cause du bien-être animal" et "l'expérimentation de la vidéosurveillance est un point que j'ai acté", a déclaré le ministre à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur une proposition de loi sur le "respect de l'animal en abattoir" du groupe des radicaux de gauche, cosignée par des députés de divers groupes politiques. "Il faut qu'on prenne toutes les précautions nécessaires" concernant ces caméras et "qu'on ait le souci du respect de ces travailleurs" dans les abattoirs, a-t-il ajouté. Les auteurs de la proposition de loi souhaitent pour leur part une obligation générale de caméras, et également, dans les abattoirs de boucherie de plus de 50 salariés, la présence permanente d'un agent des services vétérinaires aux postes d'étourdissement et de mise à mort. "Si on va vers la vidéosurveillance, on ne peut pas en même temps demander à l'Etat de mettre un vétérinaire par chaîne d'abattage", a aussi estimé M. Le Foll, appelant à faire un choix. Sur ce sujet des abattoirs "qui suscite énormément de mobilisation" et "a suscité aussi des émotions" après des vidéos chocs de l'association L214, "il n'y aurait pas ceux qui seraient sensibles et ceux qui ne le seraient pas", a aussi défendu le ministre. Le premier signataire de la proposition de loi, Olivier Falorni (DVG), avait peu auparavant estimé que les Français attendent des élus "du courage et pas de l'hypocrisie" pour faire "avancer la condition animale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Noël Mamère renoncera en juin à son mandat de maire de Bègles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170112180803.877rcvqt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Noël Mamère (ex-EELV), qui ne se représentera pas aux prochaines législatives, a annoncé jeudi qu'il quitterait également en juin ses fonctions de maire de Bègles (Gironde). "Ce n'est pas un retrait de la vie politique, c'est simplement une décision inspirée par la sagesse. Ça fait 28 ans que je suis maire de Bègles, j'en suis à mon cinquième mandat", a-t-il précisé, interrogé par l'AFP au téléphone. Annoncée lors de ses voeux au personnel municipal, cette décision "n'est pas une décision qui serait liée à des problèmes de santé ou à des problèmes personnels. C'est une décision politique", a-t-il souligné. "À un moment où on procède à de grandes mutations dans le fonctionnement des communes (...), au moment où le numérique arrive en force, j'ai pensé que le moment était venu de céder ma place", a déclaré l'ancien journaliste. À 68 ans, le député-maire a rappelé qu'il avait "procédé de même pour les législatives" de juin prochain. "J'estime que quand on prône le renouvellement politique, on ne peut pas s'accrocher indéfiniment", a-t-il relevé, proposant d'être le suppléant de Naïma Charaï (PS) "pour l'aider à gagner" dans la 3e circonscription de Gironde (Bègles, Talence). Après avoir quitté la mairie de Bègles, il entendra "contribuer à la reconstruction de la gauche et de l'écologie", continuer à proposer des documentaires et renouer avec le journalisme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echec du vote de la loi sur les délais de prescription: les défenseurs du droit de la presse satisfaits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170112174349.ahd23jge.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Association des avocats praticiens du droit de la presse, Me Jean-Yves Dupeux, s'est félicité jeudi de l'échec à l'Assemblée de l'adoption définitive de la réforme de la prescription pénale, en raison d'un désaccord sur le droit de la presse. Les socialistes se sont opposés, au nom de la défense de la liberté de la presse, à l'extension du délai de prescription des infractions de presse sur internet (injures, diffamation) de trois mois à un an (sauf si le contenu est diffusé à la fois en ligne et sur papier). Du coup, l'ensemble de la réforme qui prévoyait un doublement des délais en matière de prescription pénale pour les crimes et les délits, a été renvoyé pour un nouvel examen au Sénat à une date indéterminée avant un ultime passage à l'Assemblée. Certains députés ont exprimé leurs doutes sur la possibilité de faire aboutir le texte, la fin des travaux parlementaires était programmée pour la fin février. "On est satisfait parce que ce texte sur la presse n'était ni fait ni à faire", s'est réjoui auprès de l'AFP Me Jean-Yves Dupeux représentant les avocats praticiens du droit de la presse qui était intervenu auprès de parlementaires pour dénoncer "son absurdité et son inconstitutionnalité". "Il n'y a pas de raison d'organiser un régime différent pour des articles reproduits dans des supports différents. Si on commence à accepter cela, il n'y aura plus à terme de prescription de trois mois. Or cette prescription est l'un des éléments protecteur de la liberté d'expression et de la liberté de la presse", fait-il valoir. L'avocat ne conteste pas cependant que certains comportements sur internet représentent "un vrai sujets de préoccupation": "On en est tous conscients qu'il existe aujourd'hui une poubelle internet, des sites qui écrivent n'importe quoi sur n'importe qui, des gens qui se vengent de leur employeur, de leur associé ou de leur voisin, dans une impunité quasi parfaite". "Ces gens-là ne méritent pas de bénéficier de la prescription de trois mois car on est plus là dans le cadre de la liberté d'expression, du droit de la presse mais de voies de fait, de violences volontaires qui devraient relever d'un régime différent de la loi de 1881 sur la presse", fait-il valoir. "On a informé les pouvoirs publics qu'on allait réfléchir et leur faire des propositions visant ces sites internet", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'adoption d'une loi doublant les délais de prescription pénale achoppe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170112121814.ah6umn62.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption définitive d'une proposition de loi transpartisane prévoyant de doubler les délais de prescription pénale pour les crimes et délits a achoppé jeudi à l'Assemblée en raison d'un désaccord des députés socialistes avec le Sénat sur le droit de la presse. Alors que le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas s'était dit "heureux que ce texte vienne en discussion ultime ce matin" à l'ouverture des débats dans l'hémicycle en deuxième lecture, les députés n'ont finalement pas voté une version conforme à celle des sénateurs. Une nouvelle lecture à la Chambre haute est donc nécessaire, avant un ultime passage à l'Assemblée. Une disposition introduite par la Chambre haute, à majorité de droite, visant à allonger le délai de prescription des infractions de presse sur internet (injures, diffamation) de trois mois à un an (sauf s'il existe aussi un support papier) a freiné le processus sur ce texte, pourtant considéré comme "urgent" sur tous les bancs. La proposition, cosignée, fait rare, par un radical de gauche Alain Tourret et un LR Georges Fenech, avait été adoptée en première lecture par l'Assemblée unanime en mars et au Sénat en octobre. Vanté comme "remarquable" par le ministre, pour qui il était "nécessaire de réfléchir à la manière de faire évoluer les règles de la prescription", le texte porte de dix à vingt ans le délai de prescription de l'action publique en matière criminelle. Pour les délits, le délai de droit commun doit passer de trois à six ans. Tout en réaffirmant l'"urgence" d'une adoption avant l'arrêt des travaux parlementaires fin février, les socialistes se sont opposés, au nom de la défense de la liberté de la presse, à l'extension du délai de prescription du délit de presse, via un amendement porté par Patrick Bloche (PS), président de la commission des Affaires culturelles. Il a été adopté par 32 voix contre 27. "Favorable à l'adoption de cet amendement" sur un point où il a pointé la constance gouvernementale, M. Urvoas a exprimé "l'engagement ferme du gouvernement d'utiliser tous les moyens pour que l'Assemblée soit à nouveau ressaisie" de cette proposition de loi, insistant sur "une obligation de moyens" mais pas "de résultats". Très remonté, le rapporteur Alain Tourret a dénoncé "un amendement scélérat", estimant que cela revenait à "faire tomber" une "loi superbe". Un vote avant la fin de la législature est "peut-être une possibilité, mais, en réalité, je n'y crois pas", a lancé cet avocat de profession.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 13:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ilot Tromelin: pas de remise en cause de la souveraineté de la France, assure Fekl</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170111172927.54zpy5rw.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord de cogestion de l'îlot Tromelin entre la France et l'île Maurice, qui doit être examiné le 18 janvier à l'Assemblée, ne remet pas en cause "la souveraineté de la France" sur ce petit territoire de l'océan Indien, a assuré mercredi le secrétaire d'État chargé du Commerce extérieur, Matthias Fekl. Tromelin, bout de terre de 1 km2 à 520 km au nord de la Réunion, découvert par un navigateur français en 1722, est actuellement géré par l'administration des Terres australes et antarctiques françaises (TAAF). Il couvre 280.000 km carrés de domaine maritime, ce qui en fait toute sa richesse. M. Fekl répondait, lors des questions au gouvernement à l'Assempblée nationale, au député du Tarn Philippe Folliot (UDI), qui a demandé "le retrait du projet de ratification du traité de l'ordre du jour de l'assemblée". Selon ce dernier, le "projet de loi autorisant l'approbation de l'accord-cadre entre le gouvernement de la République française et le gouvernement de la République de Maurice sur la cogestion économique, scientifique et environnementale relative à l'île de Tromelin et à ses espaces maritimes environnants" est "scandaleux", "dangereux" et "déséquilibré" et pourrait être "le début du détricotage de notre domaine maritime". Cet accord "vise à engager une coopération mutuellement bénéfique" entre la France et Maurice, et porte "sur quatre domaines bien précis: l'environnement, la pêche, la météorologie et l'archéologie", a répondu Matthias Fekl. "Il ne saurait bien sûr être question de remettre en cause la souveraineté de la France dans la région et sur Tromelin. Rien dans la mise en oeuvre de cet accord ne peut constituer une base de contestation de notre souveraineté", a-t-il affirmé, précisant que "toutes les garanties juridiques ont été prises". "Ne laissons pas répandre l'idée que la France puisse, de quelque manière que ce soit, abandonner ses territoires et renoncer à sa souveraineté", a-t-il insisté, rappelant que l'accord, signé en juin 2010, a déjà été approuvé par le Sénat en 2012 et que la commission des Affaires étrangère de l'Assemblée nationale l'a voté à l'unanimité en 2013. Mais le texte avait ensuite été retiré de l'ordre du jour de l'Assemblée et n'avait pas été réintroduit. A l'époque, le député Folliot, mais aussi la présidente du Front national Marine Le Pen, s'étaient faits l'écho des mêmes craintes à l'égard de la souveraineté de la France. Mardi, Marine Le Pen a réitéré ses inquiétudes, dénonçant dans un communiqué "un projet qui amputera le territoire national".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Usine d'Amiens: Whirlpool a "la responsabilité" de répondre aux inquiétudes (gouvernement)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170111155114.pcs54ouk.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à l'Industrie Christophe Sirugue a souligné la "responsabilité" du groupe américain d'électroménager Whirlpool d'informer les salariés et les pouvoirs publics sur ses intentions quant à l'avenir de son usine d'Amiens, mercredi à l'Assemblée nationale. M. Sirugue, interrogé par le député Les Républicains de la Somme Alain Gest, s'est fait l'écho "des interrogations et des inquiétudes", qui pèsent sur le site d'Amiens de Whirlpool employant 300 personnes dans la fabrication de sèche-linge. "Il y a une responsabilité qui est celle du groupe que d'informer à la fois les organisations syndicales, les salariés, mais aussi les pouvoirs publics des intentions qui sont les leurs", a déclaré le secrétaire d'Etat, en assurant que le gouvernement avait "interpellé les responsables de Whirlpool". M. Sirugue a précisé qu'il aurait ce mercredi un entretien téléphonique avec eux. "J'entends bien leur rappeler (...) les responsabilités économiques et sociales qui sont les leurs, pour que nous puissions imaginer ensemble une réponse qui puisse être apportée le cas échéant s'il devait y avoir une annonce de fermeture", a poursuivi M. Sirugue. Il a précisé qu'une telle annonce "pour l'instant n'est pas confirmée, mais (...) bien évidemment fait partie des inquiétudes qui sont portées sur le territoire". Dans sa question, Alain Gest a évoqué "des signes qui ne trompent pas depuis le rachat par Whirlpool d'Indesit", en mentionnant "des postes clés en CDI remplacés par des CDD, une érosion régulière du nombre de salariés, la volonté de transférer la production dans des usines de Pologne, une direction qui ne dément pas les rumeurs, la démission récente du directeur". "Nous pourrions être dans un cas typique de délocalisation", a lancé M. Gest. sbo/ef/pad WHIRLPOOL INDESIT COMPANY]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS): "la gauche peut gagner" la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170111150400.3yy5r7ye.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Olivier Faure, a estimé mercredi lors de ses voeux à la presse que "la gauche peut gagner" la présidentielle, notamment grâce à "une vision de la France" émergeant de la primaire initiée par son camp. "C'est une vision de la France dans les cinq ans ou dix ans qui se dessine", au travers d'un débat à gauche "parfois caricaturé mais très loin d'être médiocre", a-t-il déclaré, citant le revenu universel ou décent, le pacte de responsabilité, la refondation de l'école ou encore la défense de la laïcité. Cette "exigence" d'un projet "n'est pas forcément de la même intensité pour tous les candidats engagés dans le combat présidentiel", a glissé au passage cet élu de Seine-et-Marne, en allusion à Emmanuel Macron. "Je crois que la gauche peut gagner cette élection, d'abord parce que son bilan est progressivement réévalué par les Français", a poursuivi M. Faure, selon qui "la décision courageuse du chef de l'État a provoqué une forme de +21 avril+ à froid et permis de retrouver le terrain de la rationalité". "Le procès en trahison est un grand classique que l'on intente aux socialistes chaque fois qu'ils gouvernent: Blum, Mitterrand, Jospin ont été en leur temps accusés de renoncement et de faiblesse avant que leurs réformes deviennent des références quasi mythologiques", a-t-il relevé, plaidant que "c'est en gouvernant que nous améliorons le sort des gens". "Regardez ce que nous avons fait et comparez avec ce que proposent désormais la droite et l'extrême droite", a invité celui qui a été élu à la tête des députés PS depuis mi-décembre, égrenant les réformes du quinquennat. "Entre la maison de paille libérale, qui renvoie chacun à sa propre capacité à se protéger, entre la maison de barbelés que propose l'extrême droite et qui serait d'abord notre propre prison, et la maison patiemment construite brique après brique par la gauche, j'ai la conviction que chacun saura trouver celle qui offre la meilleure protection", a-t-il ajouté. Selon M. Faure, qui ne soutient officiellement aucun candidat à la primaire, "nous n'avons pas tout réussi, ni tout achevé", mais "rien ne serait pire que de tout laisser défaire au nom de ce qui n'a pas été fait".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Non-cumul des mandats: "cette question est tranchée" par Fillon (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170111143304.7h7n4vg5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LR du Sénat, Gérard Larcher, a martelé mercredi que la question du non-cumul des mandats est "tranchée" par François Fillon, "fronde ou pas" dans les rangs. "Fronde ou pas", "cette question est tranchée par François Fillon", a déclaré ce fidèle de l'ancien Premier ministre lors de ses voeux devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), martelant que "c'est clair, net et tranché" et que "les Français attendent qu'on leur parle emploi, travail et sécurité, sujets de leur quotidien". S'il a observé que, dans tous les cas, "les couvées législatives ou sénatoriales de 2017 étaient techniquement très, très difficiles à modifier" vu la loi de 2014 renforçant les entraves au cumul des mandats, M. Larcher a surtout jugé impossible "d'expliquer à nos compatriotes que la première décision du premier conseil des ministres serait de se préoccuper du statut des élus" en réformant ou abrogeant cette loi. "Même si je continue à penser que c'est un texte portant un certain nombre de risques pour la vie politique, (...) je partage sans réserve avec François Fillon (l'idée) que ce n'est pas la première priorité", a déclaré cet élu des Yvelines et ancien ministre, qui fut maire de Rambouillet plus d'un quart de siècle. Le président du Sénat a cependant jugé que le référendum sur la réduction du nombre de parlementaires, annoncé par le candidat de la droite et du centre en cas de victoire à la présidentielle, permettrait de "débattre du statut de l'élu, du retour à la vie professionnelle...". Mais ce "débat ne peut pas se faire dans la pulsion, la précipitation", selon lui. Le Sénat doit conserver "un rôle de représentation des territoires", à ses yeux. Interrogé par ailleurs sur une désignation des sénateurs ou un tirage au sort, M. Larcher a observé que cela s'était fait "dans l'Histoire, sous un certain nombre de régimes", mais a exprimé sa conviction que "le suffrage est le moins mauvais de tous les systèmes, qu'il soit direct ou indirect". "Voilà pour régler cette immense proposition d'Anne Hidalgo et de M. Montebourg", a-t-il ironisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Chassaigne déplore des candidatures du mouvement Mélenchon contre des communistes sortants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170110202822.7sdnhav0.html</link>
   <description><![CDATA[La mobilisation des communistes sur le terrain pour Jean-Luc Mélenchon pourrait pâtir de "l'incompréhension" née de candidatures aux législatives au nom de "La France insoumise", mouvement du candidat à la présidentielle, contre des communistes sortants, a estimé mardi André Chassaigne, patron des députés Front de gauche. "Pour les parrainages, je pense que c'est réglé pour Jean-Luc Mélenchon -il ne lui en manquerait que quatre ou cinq- et qu'il ne va pas courir après les parrainages PCF", a déclaré M. Chassaigne, lors d'une conférence de presse. Mais "la mobilisation pose problème sur le terrain, quand on apprend par exemple que des députés sortants ont des candidats Insoumis contre eux, comme dans ma circonscription ou dans celle de Nicolas Sansu", a-t-il expliqué. Cette situation suscite "de grandes interrogations, une incompréhension, alors qu'il y avait chez des militants très attachés au Front de Gauche une volonté de s'inscrire dans la campagne de Jean-Luc Mélenchon après le choix majoritaire des adhérents PCF" de le soutenir pour 2017, a poursuit le député du Puy-de-Dôme. Le chef de file des députés Front de Gauche compte discuter mercredi de cette situation "extrêmement compliquée" liée aux législatives avec le numéro un du PCF, Pierre Laurent. "André Chassaigne a raison de pousser un coup de gueule", a estimé ce dernier mardi, sur le plateau de l'Epreuve de Vérité Public Sénat/Radio classique/AFP. "Face à des députés communistes sortant qui appellent à voter Jean-Luc Mélenchon, on ne voit pas pourquoi il y aurait un candidat de la France insoumise", a-t-il estimé. "Ou alors, il faut accepter tous ensemble de se tirer une balle dans le pied !". "J'espère que chacun prendra ses responsabilités dans les élections législatives", avait-il déclaré un peu plus tôt sur LCP, regrettant des décisions pour l'instant "ultra-centralisées" de la part du mouvement de Jean-Luc Mélenchon. "Nous travaillons de manière ouverte et rassembleuse avec tous ceux qui sont disponibles", a-t-il promis, promettant qu'il s'adressait "aux militants de la France insoumise", a-t-il assuré. "Mais pour le moment, j'ai compris que leur décision était ultra-centralisée, donc j'espère que le dialogue national sur ce point sera aussi possible", a-t-il déclaré. Il a assuré que des "contacts" étaient prévus "au cours du mois de janvier". Le Parti communiste réunit son conseil national samedi au cours duquel il devrait avaliser une première série d'investitures pour les législatives. Regrettant que le PCF fasse "une séparation très nette entre les élections présidentielle et législatives", M. Chassaigne a estimé qu'il n'y avait "pas de négociations avec Jean-Luc Mélenchon, qui ne souhaite pas négocier et qui a pris acte du soutien du PCF, point". Il a assuré qu'il n'aurait néanmoins "pas un comportement en opposition avec la décision prise majoritairement par les adhérents de son parti" en faveur de la candidature Mélenchon, à laquelle il était opposé. Mais, a-t-il prévenu, il n'ira "pas en première ligne avec le drapeau à la main et le mégaphone", préférant se concentrer sur les législatives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 21:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
