<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 12:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>AME, PUMa, CMU-C: quelle couverture santé pour les étrangers?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007101346.1lk5lz1y.html</link>
   <description><![CDATA[A l'heure du débat au Parlement sur l'immigration, tour d'horizon des droits sociaux garantissant aux étrangers une protection contre la maladie et un financement de leurs frais de santé. L'aide médicale d'Etat (AME) C'est la couverture santé des étrangers en situation irrégulière. Les demandeurs doivent justifier de leur identité et d'une résidence "stable" en France depuis plus de trois mois. L'AME est également soumise à conditions de ressources, qui doivent être inférieures à des plafonds (en métropole, 746 euros par mois pour un célibataire ou 1.566 euros pour un couple avec deux enfants). Si ces critères sont remplis, l'aide est accordée pour un an, mais son renouvellement "n'est pas automatique" et doit faire l'objet d'une nouvelle requête. Les bénéficiaires de l'AME sont pris en charge à 100%, sans avance de frais, pour les principaux soins: médecins, dentistes, chirurgie, vaccination, contraception... Ce "panier" n'inclut toutefois pas les cures thermales, l'aide médicale à la procréation ou encore les médicaments remboursés à 15%. En cas d'urgence vitale, de maladie contagieuse ou de grossesse, les étrangers en situation irrégulière peuvent être soignés gratuitement à l'hôpital même s'ils ne sont pas admis à l'AME. L'ensemble du dispositif est financé par le budget de l'Etat, qui prévoit une dépense de 934,4 millions d'euros en 2020, comme en 2019. Le nombre de personnes concernées a doublé en 15 ans et dépassait 318.000 fin 2018. La protection universelle maladie (PUMa) C'est la garantie de base pour la prise en charge des frais de santé par l'assurance maladie. Toute personne travaillant ou résidant en France "de manière stable et régulière" y a droit "tout au long de sa vie", y compris les demandeurs d'asile. Depuis le 1er janvier 2016, la PUMa a remplacé l'ancienne couverture maladie universelle (CMU). Les assurés n'ont plus à justifier d'un changement de situation (chômage, séparation, déménagement), ce qui évite des ruptures de droits. La CMU-complémentaire (CMU-C) C'est la complémentaire santé gratuite pour les plus pauvres. Comme les autres mutuelles et assurances, la CMU-C couvre ce que l'assurance maladie ne prend pas en charge: ticket modérateur, forfait hospitalier, dépassements d'honoraires... Elle garantit en outre la dispense d'avance des frais, directement pris en charge par la Sécu (tiers payant). Pour y avoir droit, il faut résider en France depuis plus de 3 mois, légalement et "de manière ininterrompue", mais aussi justifier de revenus inférieurs à certains plafonds, les mêmes que pour l'AME. Mais sur les 7 à 8 millions de bénéficiaires potentiels, entre un tiers et la moitié n'y ont pas recours. A partir du 1er novembre, la CMU-C fusionnera avec un autre dispositif d'aide au paiement d'une assurance santé privée (ACS), pour créer la nouvelle complémentaire santé solidaire (CSS).]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pécresse souhaite que la radicalisation puisse être motif de licenciement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007093051.d2z0o4ht.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse, présidente de la région Ile-de-France, a souhaité lundi, après l'attaque à la préfecture de police de Paris, que la radicalisation soit considérée comme une "incompatibilité professionnelle" susceptible de déclencher un licenciement. La présidente du mouvement Libres! a estimé sur Europe 1 que face à cette "radicalisation islamiste qui nous défie, il va falloir trouver la solution juridique qui nous permette, sans porter atteinte aux droits de l'homme et aux libertés qui nous sont chers, de régler ce problème et de le combattre pied à pied". Pour elle, le fait d'être "un radicalisé islamiste (...), qui pense que la loi religieuse est au-dessus de la loi républicaine (...), ne doit pas être compatible avec l'exercice de certaines fonctions". Il faut "édicter des incompatibilités professionnelles et dans tous les services publics, de santé, éducatifs, évidement de sécurité - police et administration pénitentiaire -, mais aussi dans les collectivités locales, pouvoir engager des procédures de licenciement si les personnes ont des comportements contraires aux valeurs de la République", a-t-elle plaidé. A l'heure actuelle, tout agent travaillant par exemple dans les transports et qui "fait l'objet d'une enquête des services antiterroristes pour radicalisation" peut être "mis de côté" mais il faut "aller plus loin", que cette radicalisation "soit un motif de licenciement possible et que le licenciement ne soit pas annulé par le juge". "Je ne parle pas de criminaliser, je parle d'incompatibilité professionnelle", a insisté Mme Pécresse, notant que "la radicalisation ça se prouve, par la fréquentation de mosquées salafistes, par le refus de serrer la main d'une femme". Après l'attaque à la préfecture de police au cours de laquelle quatre policiers ont été tués par un employé qui travaillait au sein de la Direction du renseignement et présentait des signes de radicalisation, le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé dimanche le lancement de deux missions sur la détection d'éventuels signes de radicalisation islamiste d'agents chargés de la lutte antiterroriste. Un récent rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics, rédigé par les députés Eric Poulliat (LREM, Gironde) et Eric Diard (LR, Bouches-du-Rhône), évoquait une trentaine de cas soupçonnés mais pas avérés dans les rangs des 130.000 gendarmes et 150.000 policiers.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 09:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: débat sensible à l'Assemblée, voulu par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007082525.ymunbhee.html</link>
   <description><![CDATA[Quel cap pour la politique migratoire de la France: comme voulu par Emmanuel Macron, l'Assemblée nationale aborde lundi ce thème hautement sensible qui divise jusque dans la majorité, en attendant d'éventuelles décisions de l'exécutif. Le coup d'envoi de ce débat sans vote sera donné à 16H00 par le Premier ministre Edouard Philippe, suivi par Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé). Puis les orateurs des différentes groupes politiques, dont Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI), prendront la parole pendant plus de deux heures et demie, avant les réponses des ministres. Afin d'étayer la discussion, qui se poursuivra mercredi au Sénat, l'exécutif s'appuiera sur une synthèse transmise vendredi à la majorité, qui recense "10 faits" sur la politique migratoire de la France et "10 actions" menées par le gouvernement. "Six axes de travail" vont être présentés dans l'hémicycle, dont une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile, "pour faire en sorte que la France ne soit pas moins accueillante mais pas forcément plus attractive non plus", a indiqué Matignon. Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. "Si nous n'avons pas le courage de regarder en face la demande de maîtrise exprimée par tous nos concitoyens (...), nous ne serions pas lucides", a-t-il insisté mardi à Strasbourg. "Je pense que nous avons loupé ces dernières années l'intégration telle que nous aurions dû la réussir", a jugé lundi le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner sur France Inter. Le gouvernement revendique de lancer ce débat alors "que nous ne sommes pas en période de crise", "dans des conditions apaisées", a ajouté lundi le ministre des relations avec le Parlement. Les violents propos du polémiste Eric Zemmour le 28 septembre ont pourtant montré l'inflammabilité du sujet. - "Faire plus, parler moins" - Le débat portera notamment sur la "forte augmentation" (+22%) de la demande d'asile, portée à 123.625 personnes en 2018, souligne Matignon. Parmi ces demandeurs, Albanais et Géorgiens, ressortissants de pays considérés comme "sûrs", figurent respectivement en deuxième et troisième positions, derrière les Afghans. "Trop de demandeurs d'asile en provenance de pays d'origine sûrs sont en réalité davantage motivés par les conditions d'accès à notre système de santé et par la longueur de nos procédures", a dit Edouard Philippe au JDD. Sur le volet social, Emmanuel Macron a rejeté l'idée d'une suppression de l'aide médicale d'Etat (AME) aux sans-papiers, mais souhaité une évaluation du panier de soins pour lutter contre certains "excès". Une réforme de la Protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) dont bénéficient les demandeurs d'asile, introduisant une période de carence de trois mois pour les soins non-urgents, serait également envisagée. Plusieurs responsables LREM dont Stanislas Guerini ont aussi appelé à imaginer une politique "fondée sur des objectifs chiffrés", idée se rapprochant des quotas. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. "C'est le genre de sujet où l'on a intérêt à faire plus et parler moins", juge un poids lourd. Mais le gouvernement s'est employé à déminer la question, multipliant les rendez-vous d'explication. "Il n'y aura pas de loi asile-immigration-intégration 2", a assuré Matignon. Mais "rien n'interdit que des dispositions puissent rejoindre d'autres véhicules législatifs", souligne Florent Boudié (LREM). A gauche, on dénonce "une forme d'instrumentalisation" du thème de l'immigration, "une volonté de faire du pied" aux électeurs du Rassemblement national. La droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes", sur "un sujet majeur qui pose un défi incroyable à notre société: est-ce que demain la France va toujours rester la France?", selon les mots du député LR Eric Ciotti. Treize maires de grandes villes, dont Anne Hidalgo (PS/Paris), Martine Aubry (PS/Lille), François Baroin (LR/Troyes) ou Jean-Luc Moudenc (LR/Toulouse), ont profité de ce débat pour se rappeler au bon souvenir du gouvernement, lui demandant, dans une tribune publiée lundi, de les aider urgemment à gérer des campements de migrants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 08:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: la France a "loupé l'intégration", estime Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007081116.319tyq7b.html</link>
   <description><![CDATA[La France a "loupé ces dernières années l'intégration" de ses immigrés, a estimé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner lundi, au moment où s'ouvre à l'Assemblée nationale un débat hautement sensible sur le sujet, voulu par Emmanuel Macron. "Je pense que nous avons loupé ces dernières années l'intégration telle que nous aurions dû la réussir", a déclaré le ministre sur France Inter. "Depuis plusieurs années, nous nous opposons entre la droite et la gauche, sur le nombre d'immigrés, sur la capacité qu'on a à éloigner, et on a oublié l'essentiel", c'est-à dire "l'intégration des étrangers (...) accueillis", a-t-il ajouté. Les députés doivent débuter lundi après-midi leur débat sur la politique migratoire française. Un thème hautement sensible, poussé depuis plusieurs mois par le président Emmanuel Macron, et qui divise jusque dans la majorité. Selon Matignon, le débat doit notamment évoquer la "forte augmentation de la demande d'asile", portée à 123.625 personnes en 2018, soit une croissance de 22% en un an. Parmi ces demandeurs, Albanais et Géorgiens, ressortissants de pays considérés comme "sûrs", figurent respectivement en deuxième et troisième positions, derrière les Afghans. M. Castaner a toutefois rappelé qu'une politique de quotas n'est pas à l'ordre du jour concernant les demandeurs d'asile. "Par nature, le principe de l'asile implique que nous examinions au cas par cas chaque situation individuelle, il en va de l'honneur de ce que nous sommes", a-t-il expliqué. Pour lutter contre les "détournements de l'asile", le gouvernement "doit travailler avec les pays d'origine", comme la Géorgie et l'Albanie, en augmentant le nombre de laissez-passer consulaires qui permettent de reconduire un étranger directement dans son pays, selon lui. Après des discussions diplomatiques avec les pays concernés, "ces derniers mois nous avons une très forte baisse du phénomène migratoire", a-t-il fait valoir. "Surtout, nous devons faire un sorte qu'il n'y ait pas une sorte d'Eldorado fantasmé, qui fait que des gens, au risque de leur vie, cherchent à venir en Europe et cherchent à venir en France", a estimé M. Castaner, en expliquant vouloir "augmenter l'aide publique au développement". Il s'est en revanche défendu de vouloir remettre en cause la couverture santé des sans-papiers, alors que l'Aide médicale d'État (AME) est actuellement examinée par une mission d'inspection. "Il faut réformer s'il y a des abus", a-t-il déclaré, en précisant que "le gouvernement n'a jamais remis en cause l'Aide médicale d'État". L'AME, qui permet l'accès aux soins des immigrés en situation irrégulière présents depuis au moins trois mois sur le territoire, coûte 934 millions d'euros à l'État et bénéficie à plus de 300.000 sans-papiers.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 08:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture: Le Gendre (LREM) accuse LR d'"instrumentalisation politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007073811.uzdmfck1.html</link>
   <description><![CDATA[L'opposition de droite est "dans la pure instrumentalisation politique" de la tuerie à la préfecture de police lorsqu'elle demande une commission d'enquête à l'Assemblée nationale, a critiqué lundi Gilles Le Gendre, le patron des députés LREM. "Je n'ai pas à être d'accord ou pas d'accord" avec Christian Jacob, président du groupe LR à l'Assemblée, qui demande la mise en place d'une telle commission, puisque "c'est un droit" et "je le respecte", a déclaré M. Le Gendre sur LCI. Mais "je dis juste que ça ne servira pas à grand chose pour une raison très simple que Christian Jacob sait comme moi: maintenant l'ensemble des faits qui se sont produits jeudi sont couverts par l'enquête judiciaire et le parlement n'a pas le droit d'y intervenir", a-t-il souligné. "Nous sommes dans la pure instrumentalisation politique, (...) ça n'est pas ça qu'attendent les Français". Il a également accusé le député Guillaume Larrivé, qui a réclamé la démission du ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, d'instrumentaliser l'attaque survenue jeudi, en notant que M. Larrivé est "un des candidats à la présidence de LR". M. Le Gendre a en outre défendu le ministre sous le feu des critiques, en remarquant que dans de telles fonctions il sera sous pression "jour et nuit de la première heure à la dernière heure de son mandat donc il n'y a rien de nouveau sous le soleil". "Je crois qu'il fait bien son travail", a abondé le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau sur Francinfo, estimant qu'on "vit quand même dans un monde curieux où la pression collective est de parler immédiatement". "Quand on parle immédiatement, on vous dit : +mais oui, mais vous avez dit des choses+, mais factuellement c'était ce que savait Christophe Castaner, et quand vous parlez avec un peu de délai, en disant : +j'attends des analyses+, immédiatement la suspicion s'organise en disant: +vous essayez de cacher des choses+", a-t-il argumenté, en faisant référence à l'incendie de l'usine chimique Lubrizol à Rouen. Christophe Castaner a admis des "failles" dans le suivi de l'assaillant, qui a poignardé à mort jeudi quatre fonctionnaires avant d'être abattu, et avait montré des signes de "radicalisation" en 2015. Cette tuerie est révélatrice d'un "dysfonctionnement d'État" mais pas d'un "scandale d'État" comme l'affirme l'opposition, a-t-il estimé lundi matin. Christian Jacob a indiqué samedi qu'il demanderait "mardi en conférence des présidents la mise en place d'une commission d'enquête sur l'affaire de la préfecture de police", précisant que son groupe était prêt à utiliser son "droit de tirage" annuel qui lui permet d'inscrire une demande de commission d'enquête à l'ordre du jour de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 07:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sensible sur l'immigration à l'Assemblée, voulu par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007020108.ff1efnwp.html</link>
   <description><![CDATA[Quel cap pour la politique migratoire de la France: comme voulu par Emmanuel Macron, l'Assemblée nationale aborde lundi ce thème hautement sensible qui divise jusque dans la majorité, en attendant d'éventuelles décisions de l'exécutif. Le coup d'envoi de ce débat sans vote sera donné à 16H00 par le Premier ministre Edouard Philippe, suivi par Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé). Puis les orateurs des différentes groupes politiques, dont Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélénchon (LFI), prendront la parole pendant plus de deux heures et demie, avant les réponses des ministres. Afin d'étayer la discussion, qui se poursuivra mercredi au Sénat, l'exécutif s'appuiera sur une synthèse transmise vendredi à la majorité, qui recense "10 faits" sur la politique migratoire de la France et "10 actions" menées par le gouvernement. "Six axes de travail" vont être présentés dans l'hémicycle, dont une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile, "pour faire en sorte que la France ne soit pas moins accueillante mais pas forcément plus attractive non plus", a indiqué Matignon. Depuis plusieurs mois, le chef de l'Etat tente de mettre en avant ce thème, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. "On n'a pas le droit de ne pas s'y attaquer, de ne pas le voir", a-t-il lancé mi-septembre à la majorité. Les violents propos du polémiste Eric Zemmour le 28 septembre, assimilant les immigrés musulmans à des "colonisateurs" ont montré l'inflammabilité du sujet. La justice a ouvert une enquête pour "provocation à la haine", mais des députés LR ont défendu sa "liberté d'expression". - "Faire plus, parler moins" - Le débat portera notamment sur la "forte augmentation de la demande d'asile", portée à 123.625 personnes en 2018, soit une croissance de 22% en un an, souligne Matignon. Parmi ces demandeurs, Albanais et Géorgiens, ressortissants de pays considérés comme "sûrs", figurent respectivement en deuxième et troisième positions, derrière les Afghans. "Trop de demandeurs d'asile en provenance de pays d'origine sûrs sont en réalité davantage motivés par les conditions d'accès à notre système de santé et par la longueur de nos procédures : à nous d'être plus rapides". "Il faut également harmoniser les procédures et les conditions d'accueil en Europe", a dit Edouard Philippe samedi au JDD. "Pour un demandeur majeur hébergé par l'Etat et isolé, le montant versé en France" au titre de l'aide au demandeur d'asile (ADA) "est supérieur de 50% à celui versé en Allemagne", dit Matignon. Sur le volet social, Emmanuel Macron a rejeté l'idée d'une suppression de l'aide médicale d'Etat (AME) aux sans-papiers, mais souhaité une évaluation du panier de soins pour lutter contre certains "excès". Une réforme de la Protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) dont bénéficient les demandeurs d'asile, introduisant une période de carence de trois mois pour les soins non-urgents, serait également envisagée. Plusieurs responsables LREM dont Stanislas Guérini ont aussi appelé à imaginer une politique "fondée sur des objectifs chiffrés", idée se rapprochant des quotas. "Des quotas n'auraient pas de sens pour les demandeurs d'asile ou pour le regroupement familial. En revanche, on peut débattre de nos besoins de main-d'oeuvre étrangère. Par ailleurs, il faut se fixer des objectifs ambitieux pour l'accueil des étudiants", a dit Edouard Philippe. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote sur la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. "C'est le genre de sujet où l'on a intérêt à faire plus et parler moins", juge un poids lourd. Mais le gouvernement s'est employé à déminer la question, multipliant les rendez-vous d'explication. "Les tensions (internes) sont retombées", assure le patron des députés LREM Gilles Le Gendre. "Il n'y aura pas de loi asile-immigration-intégration 2", a assuré Matignon. Mais "rien n'interdit que des dispositions puissent rejoindre d'autres véhicules législatifs", souligne Florent Boudié (LREM). La droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes". A gauche, on dénonce "une forme d'instrumentalisation" du thème de l'immigration, "une volonté de faire du pied" aux électeurs du Rassemblement national.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à Paris: une surveillance "particulière" des métiers des Transports existe (Djebbari)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191006123033.tmu4ba99.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Transports Jean-Baptiste Djebbari a affirmé dimanche sur France 3 qu'il existait "une surveillance particulière" des personnes travaillant dans l'industrie des transports pour des risques de radicalisation, notamment depuis les attentats de 2015. A la question de savoir si les pilotes de ligne ou les conducteurs de train étaient susceptibles d'être touchés par la radicalisation, comme l'avait été l'employé de la Direction du renseignement de la préfecture de Paris (DRPP), auteur de la tuerie de jeudi, M. Djebbari a répondu qu'une "surveillance particulière" de ces métiers existait. "Il y a effectivement des cas", a-t-il affirmé, "et des mesures qui sont prises, de surveillance" mais aussi de licenciement, "encore récemment". "C'est peu (de licenciements) mais vous comprenez que quand on regarde quelqu'un, on regarde aussi son entourage et tout cela se fait petit à petit", a affirmé le secrétaire d'État. "Il y a eu un rapport parlementaire qui a été publié au coeur de l'été par Eric Poulliat (député LREM de Gironde, ndlr), qui disait que dans l'industrie des transports, notamment à la RATP, il y avait parfois un risque de radicalisation qui n'était pas nul, et qu'il fallait donc porter l'attention sur ces métiers-là", a souligné le ministre. Par exemple, "pour la délivrance des badges d'aéroport, nous avons mis en place, en lien avec le ministère de l'Intérieur, un système de criblage qui permet de détecter le plus en amont possible les signes de radicalisation, et donc de ne pas délivrer ces outils qui permettent d'opérer sur les aéroports", a précisé M. Djebbari. Quatre fonctionnaires de la préfecture de police de Paris ont été tués jeudi par l'un de leurs collègues qui "aurait adhéré à une vision radicale de l'islam" et était en contact avec des individus de la "mouvance islamiste salafiste", selon le procureur antiterroriste. Cette attaque a soulevé une vive polémique, l'opposition de droite et d'extrême droite demandant une enquête parlementaire sur les "dysfonctionnements" et pour certains, la démission du ministre de l'Intérieur Christophe Castaner auquel Edouard Philippe a dit sa "confiance", refusant de "répondre à des polémiques politiciennes".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: montée en charge du débat depuis le début du quinquennat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191006060346.jbim88en.html</link>
   <description><![CDATA[De la "priorité absolue" à l'intégration durant la campagne présidentielle jusqu'aux débats sans "tabous" au Parlement lundi et mercredi, le thème de l'immigration est désormais mis en exergue par Emmanuel Macron, au risque de diviser sa majorité. - De la campagne au discours d'Orléans Assez discret sur le sujet lorsqu'il était candidat à la présidentielle avant son élection en mai 2017, Emmanuel Macron fixe "une priorité absolue, l'intégration", face à la ligne anti-immigration de Marine Le Pen. Il veut aussi "une France qui assume sa juste part dans l'accueil des réfugiés tout en reconduisant plus efficacement à la frontière ceux qui ne sont pas acceptés". Dans un discours clé à Orléans en juillet 2017, le président expose une politique ambitieuse face à la crise des migrants: disparition des campements de rue dès l'année suivante, demandes d'asile examinées directement en Afrique. - Loi asile et immigration, charnière "Nous reconduisons beaucoup trop peu": dès septembre 2017, Emmanuel Macron prend le cap de la fermeté pour la future loi asile et immigration. Portée par le ministre de l'Intérieur d'alors Gérard Collomb, elle vise, dans un subtil équilibre entre "humanité" et "efficacité", à réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile et à faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. Son examen à l'Assemblée nationale met à l'épreuve pour la première fois du quinquennat la majorité LREM-Modem. Quatorze "marcheurs" s'abstiennent en première lecture au printemps 2018 à l'Assemblée, et un vote contre. Le Parlement valide le projet de loi en août 2018, après des mois de controverse avec les associations d'aide aux migrants également. - La piste d'"objectifs annuels" d'immigration Dans sa "lettre aux Français", en pleine crise des "gilets jaunes" en janvier 2019, Emmanuel Macron provoque la polémique en interrogeant les Français sur l'opportunité d'"objectifs annuels" d'immigration, idée proche des quotas, marqués à droite. A l'issue en avril du grand débat national, et bien que le sujet y soit apparu en retrait, le chef de l'Etat annonce qu'il souhaite un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire. "Nous devons profondément refonder notre politique de développement et notre politique migratoire", soutient-il, évoquant une possible refonte de l'espace Schengen. Il ne remet pas sur la table le sujet des quotas. - "Regarder en face": Macron bouscule sa majorité "Nous n'avons pas le droit de ne pas regarder ce sujet (de l'immigration) en face": le 16 septembre, à l'approche du débat au Parlement, Emmanuel Macron appelle majorité et gouvernement à la fermeté sur le détournement du droit d'asile. Il entend éviter de virer en un "parti bourgeois" qui ignorerait l'opinion de classes populaires ayant "migré vers l'extrême droite". Cela tangue dans les rangs, où certains souhaitent attendre les effets de la loi Collomb avant toute nouvelle décision. Pas d'"hystérisation", plaide aussi une partie de l'aile gauche, qui rejette toute remise en cause notamment de l'Aide médicale d'Etat (AME, pour les étrangers en situation irrégulière). Parmi eux, Delphine Bagarry compare le discours d'Emmanuel Macron à celui "d'un responsable du Front national", ce qui lui vaut un rappel à l'ordre de son parti. L'opposition dénonce quant à elle les visées "électoralistes" du président. - Opération déminage Face aux remous, les responsables de la majorité exhortent au "rassemblement" des troupes. En express, sont montés rendez-vous place Beauvau et à Matignon pour certains, débat à huis clos du groupe LREM avec le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur. La parole est donnée à toutes les sensibilités et l'approche interministérielle est privilégiée pour rassurer. "L'idée, c'est qu'on puisse mettre à plat tout ce qui se passe", fait valoir le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Et "il n'y aura pas de loi asile-immigration-intégration 2", assure Matignon. Emmanuel Macron répète le 26 septembre que "pour continuer à accueillir tout le monde dignement, on ne doit pas être un pays trop attractif", en évoquant notamment une évaluation du panier de soins de l'AME. Interrogé sur les quotas, Edouard Philippe, estime dans le JDD paru dimanche qu'ils "n'auraient pas de sens pour les demandeurs d'asile ou pour le regroupement familial". Mais "qu'on peut débattre de nos besoins de main-d'oeuvre étrangère" et se "fixer des objectifs ambitieux pour l'accueil des étudiants".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 06:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum ADP : Mélenchon, déçu de la mobilisation, appelle partis et syndicats à "s'y mettre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191005131046.vcu6b4vi.html</link>
   <description><![CDATA["Ils devraient s'y mettre !" : le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a appelé samedi syndicats et partis à se mobiliser pour récolter des soutiens à l'organisation d'un référendum sur le privatisation d'Aéroports de Paris. Comme plusieurs députés LFI, Jean-Luc Mélenchon s'est déplacé samedi sur l'un des 200 points de collecte que le mouvement explique avoir mis en place ce week-end pour tenter de raviver la mobilisation, initiée en avril par 250 députés et sénateurs, de LFI à LR, avec le soutien du RN. "Ce n'est pas très vigoureux. Nous, on se mobilise. Il y a beaucoup d'absents. Les forces syndicales devraient être beaucoup plus présentes sur cette histoire. Sur le code du travail ils m'avaient fait le reproche de m'en mêler, là ils devraient s'y mettre", a-t-il déclaré, sur la Canebière à Marseille. "On ne s'attendait pas à ça. On pensait que ça irait plus fort, plus vite". Au dernier pointage le 25 septembre, le Conseil constitutionnel avait enregistré 822.000 soutiens au référendum d'initiative partagée (RIP) sur la privatisation d'ADP. Pour être validée, la proposition de loi référendaire doit être approuvée par un dixième des électeurs inscrits, soit 4.717.396 personnes d'ici la mi-mars. Il s'est dit amer du peu d'implication des autres partis : "Je me disais, +ils vont peut-être trouver là une occasion de se ressourcer dans le contact populaire, en particulier les socialistes+ (mais) sur le terrain, une fois qu'on a enlevé les communistes et les insoumis, je ne sais pas combien de gens il reste". M. Mélenchon déplore aussi l'absence de moyens publics : "Ils mettent beaucoup plus d'argent pour organiser les tournées de radio-crochet de Macron. Ca me fait bien rigoler. Un temps, il se moquait de moi parce que je faisais des discours long mais il m'a battu. Trois heures ça me rappelle tout à fait l'Amérique Latine", a-t-il ironisé, en référence à la participation du président de la République au débat sur les retraites à Rodez jeudi. fbe/dlm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture de police de Paris: conférence du procureur antiterroriste à 16H00</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191005113636.k8jmodzy.html</link>
   <description><![CDATA[Le procureur national antiterroriste, Jean-François Ricard, s'exprimera samedi à 16H00 sur la tuerie de jeudi à la préfecture de police de Paris qui s'est soldée par cinq morts dont celle de l'assaillant, a annoncé le parquet national antiteroriste (PNAT). La conférence de presse se tiendra au tribunal de Paris dans le XVIIe arrondissement. Le PNAT s'est saisi vendredi de l'enquête diligentée jusqu'alors par le parquet de Paris, sous les qualifications d'"assassinat et tentative d'assassinat sur personne dépositaire de l'autorité publique en relation avec une entreprise terroriste", ainsi que pour "association de malfaiteurs terroriste criminelle". Jeudi, entre 12H30 et 13H00, armé d'un couteau de cuisine, Mickaël H. a blessé mortellement deux policiers et un agent administratif des services de renseignement de la Préfecture de police de Paris (PP), dans des bureaux du bâtiment situé au coeur historique de la capitale. Il a ensuite tué une policière et blessé une employée des ressources humaines ainsi qu'un autre fonctionnaire, avant d'être abattu par un policier dans la cour de la préfecture. D'après une source proche du dossier, l'une des victimes, âgée d'une cinquantaine d'années a été égorgée. Parmi les différents éléments recueillis depuis jeudi par les enquêteurs accréditant l'hypothèse d'une radicalisation de Mickaël H. figurent un procès verbal d'un fonctionnaire de la PP rapportant des "propos ambigus" tenus après l'attentat contre Charlie Hebdo, selon une source proche du dossier. Par ailleurs, l'étude de la téléphonie a mis les enquêteurs sur la piste de la préparation d'un acte violent par cet homme employé dans un service, qui avait notamment pour mission le recueil d'information sur la radicalisation jihadiste. Il s'agirait notamment d'échanges de SMS le matin du drame avec son épouse, dont la garde à vue a été prolongée vendredi. L'opposition de droite Les Républicains a réclamé samedi la mise en place d'une commission d'enquête à l'Assemblée pour "faire la lumière" sur des "dysfonctionnements". "L'affaire est très grave". Il faut la prendre "très au sérieux parce qu'elle engage la sécurité, l'efficacité de nos services de renseignement", a déclaré à l'AFP le patron des députés Les Républicains Christian Jacob. Plusieurs députés LR ont également réclamé la démission du ministre de l'Intérieur Christophe Castaner que M. Ciotti a jugé "discrédité pour poursuivre sa mission". Peu après l'attaque jeudi, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner avait indiqué que cet employé atteint de surdité, en poste à la PP depuis 2003, "n'avait jamais présenté de difficultés comportementales", ni "le moindre signe d'alerte". En juin, un rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics montrait que les cas sont "marginaux" mais qu'il reste des "zones d'ombre". Une trentaine de cas soupçonnés mais pas avérés avaient été recensés (sur 130.000 gendarmes et 150.000 policiers).]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il peut me tuer": à l'Ofpra, la demande d'asile des pays "sûrs" à la loupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191005082235.pub803n2.html</link>
   <description><![CDATA[Cheveux ras, bras croisés sur la table de l'Ofpra, qui octroie le statut de réfugié, le demandeur d'asile albanais ne changera pas sa version: "J'ai peur de lui, parce qu'il a de l'argent et qu'il peut me tuer pour mes activités politiques". En 1H30 d'un entretien durant lequel le trentenaire en doudoune a surtout opposé son flegme à l'avalanche de questions de la jeune officier de protection, l'échange a parfois tourné au dialogue de sourd. "Pourquoi avez-vous choisi de continuer vos activités militantes malgré l'agression" décrite plus tôt, questionne-t-elle. "Je me disais que ça n'était pas un si gros problème", rétorque le demandeur en albanais. "Apparemment si puisque vous avez quitté le pays et laissé votre femme et votre enfant!" Son calme ne reflète pas l'enjeu de l'entretien dans les locaux en banlieue parisienne de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides), qui peut lui refuser le statut de réfugié, auquel cas un recours est possible auprès de la Cour nationale du droit d'asile. Si son dossier est examiné comme tous les autres, il n'en est pas moins particulier, quelques jours avant l'ouverture lundi du débat sur l'immigration au parlement: la demande d'asile albanaise et géorgienne, des pays classés "sûrs", inquiète particulièrement le gouvernement qui y voit un dysfonctionnement du système, détourné ainsi de sa vocation première, protéger les plus vulnérables. Les Albanais étaient les deuxièmes demandeurs d'asile en 2018, avec 9.683 personnes et les Géorgiens troisièmes (7.005), derrière les Afghans. Alors même que leurs demandes sont massivement rejetées: seuls 8,4% des Albanais finissent par être reconnus réfugiés, un chiffre qui tombe à 4,6% pour les Géorgiens. Une "anomalie", selon l'Intérieur, qui pousse les préfectures depuis la loi asile-immigration de 2018 à "éloigner" les ressortissants de pays sûrs sans attendre l'examen de leur recours. "Ils subissent la même procédure que tous les autres, pour ne pas rater un besoin de protection. Même si ce n'est que 8%, il faut les détecter quand même", nuance-t-on à l'Ofpra. - "500 euros en poche" - Dans le petit box où sont posés une table, un ordinateur et trois chaises, l'officier de protection égrène ses questions à un rythme soutenu: état civil, motifs de la demande... Pourquoi a-t-il quitté son pays ? "Parce que j'ai organisé des manifestations contre le Parti socialiste" local, répond le demandeur albanais, tourné vers la traductrice. Et quand un membre de ce parti, qui travaillait dans la même usine que lui, l'a appris, "il s'est mis en colère, il est venu me tabasser devant chez moi" en juin, poursuit l'intéressé, qui reconnaît ne pas avoir porté plainte. Lorsqu'il quitte l'Albanie avec "500 euros en poche" pour le Kosovo le 13 juillet, il ne "pense pas à venir en France", jure-t-il. Le 14 juillet, il prend un vol "à 60 euros" pour Genève, où l'attend un train pour la France. "Entre le 13 et le 14 juillet, vous avez changé d'avis rapidement", constate la jeune femme derrière son ordinateur. Les récits des demandeurs géorgiens et albanais "ne révèlent pas souvent un besoin de protection du fait d'une absence de crédibilité des faits présentés devant nous", souligne encore l'organe sous tutelle de la Place Beauvau. Désormais, pour désengorger un système où plus de 123.000 demandes sont enregistrées, celles provenant de ces deux pays sont examinées en "priorité", sur demande du ministère de l'Intérieur, qui veut éviter que des personnes qui seront en grande partie déboutées ne s'installent durablement sur le territoire. "On met le paquet", confirme l'Ofpra, qui doit instaurer "un subtil dosage" pour ne pas laisser les autres nationalités sur le carreau. Dans son box, l'officier de protection tient à éclaircir un dernier point. Le frère de son interlocuteur albanais a lui aussi déposé une demande d'asile. "C'est pour les mêmes raisons, ou chacun a sa propre histoire ?", demande-t-elle. "On se parle, élude-t-il, mais je ne lui ai pas demandé".]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 08:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture de police de Paris: le parquet national antiterroriste saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191004202550.vfj5b8an.html</link>
   <description><![CDATA[Mickaël H. a-t-il perpétré une attaque jihadiste au coeur d'un prestigieux service de renseignement ? La piste de la radicalisation est désormais privilégiée dans l'enquête sur la tuerie à la préfecture de police de Paris, désormais entre les mains du parquet national antiterroriste (Pnat). L'enquête, diligentée jusqu'alors par le parquet de Paris, a été reprise sous les qualifications d'"assassinat et tentative d'assassinat sur personne dépositaire de l'autorité publique en relation avec une entreprise terroriste", ainsi que pour "association de malfaiteurs terroriste criminelle", a indiqué le Pnat vendredi. Plusieurs éléments recueillis par les enquêteurs ont conduit à accréditer l'hypothèse d'une radicalisation de Mickaël H., l'employé de la Direction du renseignement de la préfecture de police de Paris (DRPP) qui a poignardé à mort quatre de ses collègues jeudi, ébranlant le monde policier. La proximité de cet informaticien de 45 ans, converti à l'islam il y a au moins un an et demi, avec des personnes appartenant à la mouvance salafiste intriguent ainsi les enquêteurs de la Brigade criminelle, selon des sources concordantes. Selon des sources proches, l'étude de la téléphonie a mis les enquêteurs sur la piste de la préparation d'un acte violent par cet homme employé dans un service, qui avait notamment pour mission le recueil d'information sur la radicalisation jihadiste. Il s'agirait notamment d'échanges de SMS avec son épouse, dont la garde à vue a été prolongée vendredi. Selon des sources concordantes, il a par ailleurs acheté le couteau de cuisine le jour même de l'attaque, accréditant l'hypothèse d'un acte prémédité. Peu après l'attaque jeudi, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner avait pourtant indiqué que cet employé atteint de surdité, en poste à la PP depuis 2003, "n'avait jamais présenté de difficultés comportementales", ni "le moindre signe d'alerte". Lors d'un point-presse vendredi, le préfet de police Didier Lallement, avait nuancé en assurant "n'exclure strictement aucune hypothèse" pour expliquer ce périple meurtrier dans l'épicentre du pouvoir policier parisien. Jeudi, entre 12H30 et 13H00, armé d'un couteau de cuisine, Mickaël H. avait blessé mortellement deux policiers et un agent administratif des services de renseignement de la PP, dans des bureaux du bâtiment situé au coeur historique de la capitale. Il a ensuite tué une policière et blessé une employée des ressources humaines ainsi qu'un autre fonctionnaire, avant d'être abattu par un policier dans la cour de la préfecture. - "L'un d'entre nous" - Devant les enquêteurs, l'épouse de l'assaillant a évoqué un "comportement inhabituel et agité" de son mari, la veille de son passage à l'acte, selon une source proche du dossier. "Cette tragédie est d'autant plus terrible (...) qu'elle a été portée par l'un d'entre nous", a souligné le préfet Lallement, qui a tenté de prévenir toute polémique sur les procédures de contrôle à la PP. Selon lui, les conditions de sécurité à l'intérieur de la préfecture "sont absolues" et "ne sont pas en cause". "Comment se fait-il que dans le coeur de la lutte antiterroriste quelqu'un qui est radicalisé, n'a pas été détecté?" interroge toutefois Yves Lefebvre, secrétaire général du syndicat de police Unité-SGP-FO. "Il y a des failles dans notre système", estime-t-il. Pour la présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, sur Twitter, "si la dimension terroriste se confirme, cela signifie que l'un des hauts lieux du renseignement français accueillait, en son sein, un islamiste", dénonçant déjà ce qui serait "un scandale majeur". Les investigations ont été confiées à la brigade criminelle, la Direction centrale de la police judiciaire (DCPJ) et la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI) en co-saisine. En juin, un rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics montrait que les cas sont "marginaux" mais qu'il reste des "zones d'ombre". Une trentaine de cas soupçonnés mais pas avérés avaient été recensés (sur 130.000 gendarmes et 150.000 policiers). Un proche de Mickaël H. a exprimé vendredi à l'AFP son "incompréhension" après le geste de cet ami avec qui il fréquentait la mosquée de Gonesse, dans le Val-d'Oise. "Il m'a parlé de son manque d'évolution professionnelle, lié à son handicap, il avait un certain complexe", a affirmé cet homme prénommé Adelaziz, secrétaire adjoint de l'association musulmane de Gonesse. La France est sous la menace jihadiste depuis une vague d'attentats sans précédent qui a débuté en 2015. bur-cld/tib/gd/ed/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée interdit la publicité pour les tests génétiques "récréatifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191004125259.c6f9cpya.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a interdit formellement vendredi la publicité pour les tests génétiques "récréatifs", prohibés en France, dans le cadre de l'examen du projet de loi bioéthique. Un amendement en ce sens de Pascal Brindeau et Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a été adopté par 13 voix contre 11, et 3 abstentions, malgré l'avis défavorable du gouvernement, qui jugeait que le droit permettait déjà l'interdiction de ces publicités télévisées ou en ligne. Mais des députés de plusieurs bords se sont émus que des spots soient diffusés régulièrement, Philippe Berta (MoDem) en appelant à un "petit réveil du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA)". A l'été 2018, le CSA a bien adressé aux chaînes une "mise en garde", qui a été respectée, a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn. En outre, "une réflexion est en cours" avec la répression des fraudes et le CSA et "nous sommes mobilisés". Plusieurs députés LREM et MoDem ont plaidé de façon générale pour la cohérence sur ces tests génétiques "récréatifs", sanctionnés en principe d'une amende de 3.750 euros, mais qui n'est pas appliquée dans les faits. Hors motifs médicaux, de recherche, ou pour raison judiciaire, les tests génétiques sont prohibés en France. Quelque 100.000 Français y auraient pourtant recours chaque année, via des sociétés étrangères. Bruno Fuchs (app MoDem), Natalia Pouzyreff et encore Lénaïck Adam (LREM) ont demandé en vain que soit mis fin à cette "hypocrisie" en les légalisant. "Aujourd'hui ça n'est pas fiable, et on laisse faire", selon le premier. "Se procurer un kit, prélever ses cellules buccales n'est en rien compliqué. Va-t-on continuer de fermer les yeux sur ce tourisme génétique?", a demandé M. Adam, élu de Guyane, qui a souligné l'enjeu en outre-mer pour les "descendants d'esclaves" voulant savoir d'où ils viennent. Ces tests, pour retrouver ses "origines géographiques, historiques et personnelles", sont autorisés partout en Europe, sauf en France et en Pologne, selon Mme Pouzyreff. Une légalisation permettrait aussi "la constitution de bases de données essentielles en termes de souveraineté", plutôt que ces données ne soient stockées dans des laboratoires en Israël ou aux États-Unis, a relevé cette élue des Yvelines. La ministre, qui ne veut pas d'un alignement de la France sur le "moins-disant éthique", a reconnu que ces tests "se sont banalisés" mais ils apportent une "fausse liberté". Ils peuvent notamment donner "une fausse perspective de médecine prédictive". "Où se place le curseur? Est-ce que ce serait des tests de paternité", a aussi demandé Mme Buzyn, qui a souligné que "15% des Français n'ont pas le père qu'ils imaginent".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etrangers, demandeurs d'asile, expulsés: l'immigration en chiffres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003203354.e8miqqkf.html</link>
   <description><![CDATA[Demandeurs d'asile, réfugiés, étrangers, expulsés... Voici les principaux chiffres de l'immigration en France, sur la base desquels le gouvernement a appelé à un débat parlementaire sur la politique migratoire, qui doit débuter lundi à l'Assemblée nationale. - Étrangers Au 31 décembre 2018, le ministère de l'Intérieur recensait 3.231.823 étrangers sur le territoire, correspondant au nombre de titres de séjour valides à cette date. - Demandeurs d'asile L'an dernier, 123.625 personnes ont demandé l'asile en France, en hausse de 22,7% par rapport à l'année précédente et en constant progrès depuis 2015, selon les données de l'Ofpra, organe chargé d'instruire ces dossiers. Les Afghans, qui sont 10.370 à avoir déposé un dossier en 2018, sont les premiers demandeurs devant les Albanais et les Géorgiens. Le taux d'admission au statut de réfugié est de 26,6%, légèrement en baisse (27,2% en 2017). Au cours des huit premiers mois de 2019, la demande "augmente encore de 7%", souligne Matignon dans un document qui doit être transmis vendredi aux parlementaire et consulté par l'AFP. - Réfugiés Fin 2018, on recensait 278.765 personnes "sous protection" de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Parmi elles, 225.544 disposaient du statut de réfugié, 51.728 bénéficiaient de la "protection subsidiaire" - qui ouvre le droit à une carte de séjour d'un an renouvelable - et 1.493 étaient reconnues apatrides. Au total, 46.838 protections ont été délivrées en 2018. - "Dublinés" Quelque 30% des demandeurs d'asile présents en France en 2018 avaient déjà déposé une demande d'asile dans un autre Etat membre de l'UE, selon Matignon. Ils dépendaient ainsi du Règlement de Dublin, qui confie l'accueil d'un migrant à son pays d'entrée en Europe. - Les pays "sûrs" La demande d'asile provenant de l'Albanie et la Géorgie, pays dits "sûrs" dont les ressortissants figurent respectivement aux deuxième et troisième rangs des demandeurs, constitue une "anomalie", juge le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. 9.683 Albanais ont demandé en 2018 la protection en France, contre 7.005 Géorgiens. Pour ces derniers, le nombre a représenté une croissance de 256% en un an. Alors même que le taux d'acceptation de leurs dossiers est très faible: 8,4% pour les Albanais, 4,6% pour les Géorgiens. Entre janvier et août 2019, la dynamique s'est poursuivie et la demande géorgienne a augmenté de 61% par rapport à la même période en 2018, passant en 2e position derrière celle émanant d'Afghans (-9%). L'Albanie est troisième (+23%). - Les motifs d'immigration Parmi les motifs de l'immigration, la raison familiale est de loin privilégiée pour les attributions de titres de séjour, avec 90.074 personnes concernées. Les étudiants étrangers ont représenté 83.082 personnes en 2018, les immigrés pour cause "humanitaire" 33.981 et les migrants économiques 33.502. - Réinstallés L'an dernier, 5.565 personnes ont bénéficié du programme de "réinstallation", dans le cadre d'un partenariat avec le Haut-Commissariat de l'ONU pour les réfugiés, qui sélectionne par exemple les survivants à la torture. En 2017, le président Emmanuel Macron avait pris l'engagement d'accueillir 10.000 personnes "réinstallées" d'ici fin 2019. "Nous en sommes à environ 8.600", affirme le ministère de l'Intérieur à l'AFP. - Les sorties du territoire En 2018, 19.957 personnes ont fait l'objet d'"éloignements", selon Beauvau, soit des procédures d'expulsion. 4.775 autres ont bénéficié de "départs volontaires aidés" dans le cadre d'une procédure leur permettant de toucher une somme d'argent contre un retour dans leur pays.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 20:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile, rétention, santé... les grands thèmes du débat sur l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003202739.snmwa9oy.html</link>
   <description><![CDATA[Demandes d'asile venant de pays "sûrs", recours accru à la rétention ou encore contours de la couverture santé: le débat sur l'immigration, qui s'ouvre lundi au Parlement, doit lister les grands chantiers gouvernementaux de la politique migratoire. Si aucune annonce n'est prévue, le débat a vocation "à nourrir l'action politique", souligne-t-on au ministère de l'Intérieur. Voici les principaux sujets que l'exécutif veut aborder. - Demande d'asile: "le vrai sujet" Avec 123.000 demandeurs en 2018 (+22%), l'asile est devenu "le vrai sujet" en France, un des rares pays européens où les chiffres progressent, plaide-t-on à Matignon. L'importance des demandes venant de pays "sûrs" comme l'Albanie et la Géorgie --respectivement aux deuxième et troisième places derrière l'Afghanistan-- inquiète particulièrement. "Dans de nombreux cas, la demande d'asile vient de pays profondément sûrs" et fait l'objet "de manière évidente d'un contournement si ce n'est un détournement", a insisté Emmanuel Macron mardi. Face à ce constat, la France a activé le levier diplomatique avec les pays concernés. Des policiers géorgiens sont arrivés récemment en France où ils doivent être déployés dans les aéroports. "Notre question, c'est: comment faire pour que notre système national d'asile ne soit pas saturé par toutes les demandes issues de gens qui ne relèvent pas d'un besoin de protection, pour qu'il puisse tourner à plein pour les personnes qui sont éligibles au statut de réfugié", résume le ministère de l'Intérieur. Ce dernier mettra également au coeur des discussions le cas des "Dublinés", ces migrants qui ont déposé une demande dans un pays européen avant d'en formuler une en France, pays de "rebond" où ils représentent 30% des dossiers. - Expulsions: renforcement de la rétention La France a procédé à 10% d'"éloignements" supplémentaires en 2018 et, pour garder le rythme, va augmenter les places en Centres de rétention administrative (CRA) pour les sans-papiers en attente d'expulsion, précise-t-on au ministère de l'Intérieur. L'objectif de 480 places supplémentaires doit être atteint d'ici fin 2019, afin de "réarmer les CRA". Paris multiplie également les discussions bilatérales, notamment avec des pays africains, pour obtenir davantage de "laissez-passer" consulaires, condition sine qua none des reconduites à la frontière. En parallèle, le Premier ministre Edouard Philippe a demandé au Conseil d'Etat de mener une étude visant à simplifier et accélérer les procédures de recours. En attendant les conclusions d'ici mars 2020, les préfectures peuvent déjà, notamment pour les ressortissants de pays "sûrs", prendre des mesures d'éloignement dès le rejet de la demande d'asile en première instance, avant même l'examen du recours. - Intégration: des millions d'investissements Le gouvernement, qui affiche sa volonté d'allier "fermeté et humanité", devrait mettre en avant les "104 millions d'euros de mesures nouvelles pour l'intégration en 2019 et 2020", comme le rappelle Matignon dans un document qui doit être transmis aux parlementaires vendredi et consulté par l'AFP. En particulier le doublement prévu des cours de français, passés de 200 à 400 heures, ainsi que les 107.000 places d'hébergement créées pour les réfugiés. - L'enjeu de la couverture santé Faut-il réformer l'Aide médicale d'Etat (AME), qui bénéficie à plus de 300.000 immigrés en situation irrégulière, en modifiant le panier de soins auxquels elle donne droit ? Et faut-il instaurer une période de carence pour les demandeurs d'asile, qui bénéficient de la protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) ? "On se penche" sur la question, affirme Matignon. "Notre système de soins" repose d'abord sur "des dispositifs qui répondent à des besoins humanitaires, des objectifs de santé publique", poursuit Matignon en récusant toute "remise en cause". "Pour autant on peut s'interroger sur la manière dont on ajuste ces dispositifs pour en maîtriser l'évolution financière et pour faire en sorte que la France ne soit pas moins accueillante mais pas forcément plus attractive non plus." - Prestations sociales: rabot sur l'ADA? Le gouvernement se place également dans une "recherche d'harmonisation des conditions d'accueil en Europe", où il y a des "disparités importantes", notamment concernant les prestations offertes aux demandeurs d'asile. "Pour un demandeur majeur hébergé par l'Etat et isolé, le montant versé en France" au titre de l'allocation pour demandeur d'asile (ADA) "est supérieur de 50% à celui versé en Allemagne". C'est, selon Matignon, une "explication potentielle" de la forte demande d'asile.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
