<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Raimbourg (PS) officiellement nouveau président de la commission des Lois de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203123602.534zts2l.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste de Loire-Atlantique, Dominique Raimbourg, a été officiellement élu mercredi nouveau président de la commission des Lois de l'Assemblée, en remplacement de Jean-Jacques Urvoas nommé garde des Sceaux, a-t-on appris de source parlementaire. Seul candidat à cette fonction lors de la réunion de la commission mercredi, M. Raimbourg, avocat de profession, âgé de 65 ans, a été proclamé élu et applaudi. Lors d'un vote interne entre élus PS de cette commission mardi, il l'avait emporté face à Jean-Yves Le Bouillonnec (21 voix contre 9, et deux abstentions), avant que l'ensemble du groupe socialiste ne valide ce choix. M. Raimbourg s'est dit mercredi ému et fier de succéder à "deux grands présidents, Jean-Luc Warsmann (Les Républicains, 2007-2012) et Jean-Jacques Urvoas (PS, 2012-2016)". Il a été félicité par des députés de droite comme de gauche. Brièvement passé de suppléant à député entre 2001 et 2002, M. Raimbourg, fils de l'acteur Bourvil, a été élu à l'Assemblée en 2007 et confirmé en 2012. Il était déjà vice-président de la commission des Lois, ainsi que du groupe d'études sur les prisons et les conditions carcérales. Parmi ses nombreux travaux sur les questions pénitentiaires, il est l'auteur d'un rapport au gouvernement en 2014 sur l'encellulement individuel, et a écrit fin 2015 un livre de propositions avec Stéphane Jacquot, ancien conseiller de Nicolas Sarkozy sur les prisons, pour tenter de briser le clivage droite-gauche. Quand M. Urvoas a succédé à Christiane Taubira à la Chancellerie mercredi dernier, M. Raimbourg l'a remplacé au pied levé comme rapporteur sur le projet de loi de révision constitutionnelle, qui arrive vendredi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Dans le passé, M. Raimbourg, qui avait la confiance de Mme Taubira, a été rapporteur de sa réforme pénale, qui a instauré en 2014 une nouvelle peine sans emprisonnement, la contrainte pénale. Il a participé à la Commission de travail sur la réforme de l'Ordonnance de 1945 sur la justice des mineurs, mise en place en 2008 par le ministère de la Justice. Lors de cette même réunion de la commission des Lois mercredi, plusieurs rapporteurs ont été désignés, dont Pascal Popelin (PS), un proche de Manuel Valls, pour le projet de loi de prorogation de l'état d'urgence. M. Popelin et deux autres députés socialistes, Sébastien Denaja et Colette Capdevielle, sont rapporteurs du projet de loi visant à durcir le code pénal pour mieux lutter contre le terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Guillaume (PS) en appelle aux parlementaires pour "trouver un compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203092145.1rlttocq.html</link>
   <description><![CDATA[Didier Guillaume, président du groupe socialiste au Sénat, en a appelé mercredi aux parlementaires "de droite et de gauche", ainsi qu'aux présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, pour "trouver un compromis" sur la déchéance de la nationalité. "Évidemment la déchéance de nationalité ne règlera pas tout, mais la France - la République - est faite de symboles, et le symbole de la déchéance (...) c'est quelque chose de fort", a souligné M. Guillaume sur LCI. "Donc effectivement, ça serait un échec pour le président de la République s'il n'arrivait pas à faire voter ce texte", mais aussi "pour la France". "C'est pour ça que moi j'en appelle à tous les parlementaires français de droite et de gauche, et notamment à mes amis socialistes. Il faut trouver un compromis, il faut que l'unité nationale, que la concorde nationale, soit plus fortes que tout, soit plus fortes que les primaires des Républicains, soit plus fortes que les courants du PS, parce qu'il en va de l'intérêt de notre pays", a-t-il poursuivi. Le patron des sénateurs socialistes a jugé "indispensable qu'il y ait une rencontre entre le chef de l'Etat, le Premier ministre, le président de l'Assemblée nationale et le président du Sénat" après le vote des députés. "Il ne s'agit pas de faire des compromissions, ce n'est pas le sujet, chacun à ses convictions, (... ), mais enfin sur un sujet comme celui-ci, il est indispensable que les principaux responsables des institutions françaises (...) disent aux Français +voilà le chemin+". M. Guillaume a assuré qu'"au moins les 3/5e des sénateurs socialistes voteront le texte constitutionnel" et a dit ne pas craindre un blocage au Sénat où l'opposition est majoritaire. "Le président du Sénat ne veut pas bloquer le système, mais en même temps la droite a des choses à dire, il faudra que tout ce beau monde se mette d'accord", a-t-il développé. "Moi j'en appelle là aussi à la responsabilité des deux présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat. On ne pourra pas avoir un débat qui dure encore trois mois", a-t-il poursuivi. "Parce que si nous avions un attentat dans les jours qui viennent, que personne ne souhaite, si nous avions des morts, des gosses morts, que diraient les Français ?"]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 10:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: incertitude grandissante sur le soutien des députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202191942.8yzpwi6q.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe Les Républicains à l'Assemblée, Christian Jacob, s'est refusé mardi à donner une position de vote sur la réforme constitutionnelle au vu du "flou" régnant, mais les députés favorables ne seraient désormais plus majoritaires au sein du groupe. "Ce qui est certain, c'est qu'entre l'engagement du président de la République, le texte (initial, ndlr) du 23 décembre et aujourd'hui, le moins qu'on puisse dire c'est qu'on n'a pas gagné en clarté", a déclaré M. Jacob au cours d'une conférence de presse. "On est comme souvent avec François Hollande dans un texte totalement flou et donc aujourd'hui il n'est pas question de prendre position tant qu'on n'est pas allé au bout des débats" qui débutent vendredi à l'Assemblée, a ajouté le président du groupe LR, renvoyant la décision à "la semaine prochaine", avant le vote prévu mercredi 10 février. "Nous, nous sommes favorables à la déchéance de nationalité pour les binationaux qui portent les armes contre la France (...) mais je ne sais pas quel texte va nous être soumis", a poursuivi le député-maire de Provins, disant avoir "surtout la volonté que le Sénat corrige le texte, parce que le texte du gouvernement, on le voit bien, sur des équilibres au sein du PS, ne ressemble plus à rien". Interviewé sur le plateau de BFM TV mardi soir, Brice Hortefeux a déclaré que le Sénat (majoritairement LR) écrirait un texte "qui se rapprochera très vraisemblablement, je suis prêt à prendre tous les paris, du texte initial du président de la République". La version amendée la semaine dernière par le gouvernement a notamment supprimé la référence aux binationaux. Au cours d'une réunion de groupe plus longue qu'à l'accoutumée, l'ancien Premier ministre François Fillon s'est ouvertement prononcé contre la révision constitutionnelle, ont rapporté des participants. Philippe Houillon a critiqué dans cette réforme "une escroquerie". "La Constitution n'est pas un jouet politique", a lancé Guy Geoffroy. A l'inverse, d'autres ont soutenu la réforme voulue par l'exécutif, comme Eric Ciotti, pour qui "on ne peut pas ne pas voter cette révision". Patrick Devedjian a tweeté un "très bon discours de Fillon contre la déchéance de nationalité", se disant "heureux" qu'il soit sur la même ligne que lui, tweet relayé par Nathalie Kosciusko-Morizet, également contre la réforme. "Les députés pour la révision sont en train de devenir minoritaires", a affirmé après la réunion Philippe Gosselin, lui-même opposé, glissant que le Congrès "paraît aujourd'hui plus hypothétique". "Le groupe est scindé en trois" entre les pour, les contre et les partisans de l'abstention, selon un autre participant à la réunion. A gauche, un député pronostiquait en privé au sujet des élus LR: "Ils vont en profiter pour lâcher Sarkozy (favorable à la réforme, ndlr) et ça viendra du Sénat". Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier n'a pas donné non plus d'indication sur une position de vote ni sur la proportion de son groupe qui serait, en l'état, favorable au texte. "Le travail va démarrer vendredi, l'atterrissage, je ne le connais pas encore. Le texte a singulièrement évolué depuis le début", a-t-il déclaré devant la presse. "Nous nous déterminerons après le débat à l'Assemblée nationale et, ensuite, au vu du Sénat", a ajouté l'élu d'Eure-et-Loir, évoquant une "démarche concertée" avec les sénateurs centristes notamment sur les amendements, qui concernent entre autres l'état d'urgence. Ironisant sur la situation de l'exécutif, il a lancé: "c'est compliqué quand on est dans des sables mouvants"...]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: le groupe PS veut une nouvelle rédaction du gouvernement sur l'apatridie (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202171122.ak2rlt8r.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, va demander au gouvernement de revoir la rédaction de l'avant-projet de loi d'application de la réforme constitutionnelle concernant la déchéance de nationalité, avant le début des débats dans l'hémicycle vendredi, a-t-il déclaré mardi à des journalistes. Les députés PS veulent supprimer "la référence à l'interdiction de l'apatridie, qui renvoie forcément à la binationalité. Nous ne voulons pas de référence à la binationalité", a déclaré M. Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. Selon plusieurs députés, il n'y aurait pas de majorité au groupe PS pour voter la réforme de la déchéance de nationalité sans cette modification. A l'inverse, si elle était effectuée, M. Le Roux pense qu'une "large majorité" du groupe voterait la révision constitutionnelle. Si l'exécutif a accepté de retirer dans l'article 2 du projet de loi de révision constitutionnelle toute référence à la binationalité, celle-ci reste cependant indirectement présente dans l'avant-projet de loi d'application qui détaille les modalités pratiques de la déchéance. Dans cet avant-projet, qui fera l'objet d'une communication mercredi au Conseil des ministres, il est précisé que la déchéance ne peut avoir "pour résultat de rendre la personne condamnée apatride". Pour de nombreux socialistes, cela revient à dire que la déchéance ne peut de facto s'appliquer qu'aux binationaux. "Un terroriste doit être déchu de ses droits, qu'il ait une ou plusieurs nationalités. Ce n'est pas un débat sur l'apatridie", a insisté M. Le Roux. A l'ouverture de la réunion du groupe PS mardi matin, en présence du nouveau garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, le député PS marseillais Patrick Mennucci a poussé "un coup de gueule", selon des participants, indiquant qu'il "ne serait plus le responsable du groupe PS sur ce texte" si cette "discrimination" envers les binationaux était maintenue. "Et tout le groupe a embrayé derrière lui" lors de cette réunion de plus de deux heures, ont affirmé plusieurs participants, ce qui a conduit Bruno Le Roux à faire cette proposition devant le garde des Sceaux. Si le gouvernement acceptait la demande des députés PS, cela aurait pour effet de rendre possible l'apatridie dans certains cas, ce que ne voulait pas a priori l'exécutif. Mais pour le président du groupe socialiste, cela resterait cohérent avec l'annonce par le Premier ministre de la ratification de la Convention sur la réduction des cas d'apatridie de 1961. Cette Convention prévoit en effet la possibilité pour un État contractant de "conserver la faculté de priver un individu de sa nationalité s'il procède, au moment de la signature, de la ratification ou de l'adhésion, à une déclaration à cet effet spécifiant un ou plusieurs motifs prévus à sa législation nationale". Ces motifs doivent entrer dans certaines catégories comme "un manque de loyalisme envers l'État contractant" ou "un comportement de nature à porter un préjudice grave aux intérêts essentiels de l'État". Depuis le début des débats sur la déchéance, plusieurs députés, dont M. Le Roux, jugent que la création de "quelques apatrides" est moins grave que de faire une distinction entre les Français. Pour le député PS Yann Galut, ce peut être "le point d'atterrissage" au sein d'un groupe qui n'en finit pas de se diviser sur la question. De nombreux députés PS restent cependant opposés au principe même de la déchéance de nationalité et ont déposé des amendements notamment pour une "déchéance nationale" qui priverait les personnes condamnées de nombreux droits, sans leur ôter la nationalité. Cet amendement porté par Olivier Faure a été cosigné par 78 de ses collègues, soit plus d'un quart du groupe PS. A ce stade, quelque 200 amendements ont été déposés au total sur le projet de loi constitutionnelle, venant des différents groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conseil constitutionnel: Bartolone a annoncé son choix de Corinne Luquiens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202163300.biahs4it.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a annoncé officiellement mardi aux présidents de groupe son souhait de nommer la secrétaire générale de la chambre basse, Corinne Luquiens, pour remplacer Guy Canivet au Conseil constitutionnel. "Sa parfaite connaissance de la procédure législative et son engagement depuis quarante ans au service de l'intérêt général ont conduit le président de l'Assemblée nationale à lui proposer d'exercer cette nouvelle mission", selon un communiqué de la présidence. Et, parmi les présidents de groupe, "il y a eu unanimité" pour soutenir la proposition de nomination de Mme Luquiens, haut fonctionnaire, a affirmé à l'AFP le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, au sortir de la réunion à ce sujet à l'hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée. Vantant une "femme de grande qualité, qui a laissé une très belle empreinte dans cette maison", ce centriste a rappelé qu'elle avait été nommée secrétaire générale par l'ancien président Bernard Accoyer (alors UMP, devenu LR), ce qui "montre la stabilité de la République". A l'unisson, le président du groupe Les Républicains, Christian Jacob, a salué, lors de sa conférence de presse hebdomadaire, "une juriste de grande qualité", ne formulant "aucune objection" à sa nomination parmi les Sages. Pas moins louangeur, le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne a salué le choix de M. Bartolone, voyant en Mme Luquiens une secrétaire générale qui "faisait très bien son travail". "On regrettera de ne plus l'avoir au +plateau+ (dans l'hémicycle derrière le président, ndlr) parce qu'elle avait beaucoup de respect pour les députés", a-t-il glissé. Le choix du président de l'Assemblée nationale doit désormais être validé par la commission des Lois. Il ne serait rejeté que si le total des votes négatifs y représentait au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés, hypothèse peu probable. Entrée au Palais Bourbon en 1975 après avoir décroché le concours d'administrateur, cette femme énergique, souvent vêtue de gris et adepte de la moto, y a gravi tous les échelons. Les adeptes des questions au gouvernement ont pu voir, encore ce mardi, cette femme à lunettes et aux cheveux blancs coupés court, assise derrière "le perchoir", où officie le président, et lui murmurant régulièrement à l'oreille. Le secrétaire général a en effet la mission de veiller au bon déroulement des séances publiques. Mais il joue aussi un rôle administratif de gestion des quelque 1.200 employés de l'institution. Composé de neuf membres désignés pour neuf ans, le Conseil constitutionnel se renouvelle par tiers tous les trois ans, le président de la République, le président du Sénat et le président de l'Assemblée nommant chacun un nouveau membre à cette occasion. Les mandats du président, Jean-Louis Debré, et de deux Sages, M. Canivet et Renaud Denoix de Saint Marc, arrivent à échéance le 4 mars à minuit. D'ici là, François Hollande et Gérard Larcher auront communiqué leur choix. "Il y a deux chances sur trois" que M. Hollande choisisse le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, qui deviendrait ainsi le nouveau président de l'institution, selon une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: la réforme de la procédure pénale en débat à l'Assemblée à partir du 1er mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202162916.l6nch2j7.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de réforme de la procédure pénale, qui entend renforcer encore l'arsenal antiterroriste en dehors du régime d'exception de l'état d'urgence, sera débattu à l'Assemblée nationale à compter du 1er mars, selon l'ordre du jour communiqué mardi par le gouvernement. Les députés discuteront du projet de loi "renforçant la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement, et améliorant l'efficacité et les garanties de la procédure pénale" les 1er, 2 et éventuellement 3 mars, a indiqué le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, à la conférence des présidents. Ce texte, salué notamment par les syndicats de policiers mais critiqué par les plus hauts magistrats de France aux yeux desquels la justice en serait "affaiblie", sera présenté mercredi en Conseil des ministres. Il comprend dans ses principales mesures l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du "jihad" et l'instauration, après un contrôle d'identité, d'une possible rétention de quatre heures pour vérifier la situation d'un suspect. Le projet de loi doit aussi permettre des perquisitions de nuit, dans le cadre d'enquêtes préliminaires du parquet. Initialement, il était aussi prévu l'élargissement de la possibilité pour les forces de l'ordre de fouiller des bagages et des véhicules, sous l'autorité du préfet. Mais cette mesure ne figure plus dans le texte tel qu'il sera présenté en conseil des ministres, a affirmé mardi une source gouvernementale. C'est le successeur de Christiane Taubira au ministère de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, ancien président de la commission des Lois de l'Assemblée et proche de Manuel Valls, qui défendra le projet de loi au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénalisation des clients de prostituées: l'Assemblée à l'épreuve du "sexisme" (association)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202123456.xw603at0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devra faire fi de son propre "sexisme" pour voter mercredi le projet de loi pénalisant les clients de prostituées, a estimé mardi le secrétaire général du mouvement du Nid, qui soutient le texte. "C'est évidemment un loi d'égalité homme-femme. Ce qui la retient, c'est le sexisme", a déclaré à l'AFP Grégoire Théry, dont l'association aide près de 5.000 prostitué(e)s chaque année dans trente départements français. Soutenue notamment parmi les femmes et les jeunes, selon des sondages, la pénalisation des clients a été refusée par le Sénat en deuxième lecture en octobre dernier. "Le Sénat a la palme. Deux amendements y ont été déposés. Le premier demande l'inversion de la charge pénale (la pénalisation du client, ndlr). 75 % des signataires sont des femmes", a relevé M. Théry. Le second amendement, qui n'a pas non plus été retenu, proposait un statu quo, soit le maintien de la pénalisation des prostituées. "73% des signataires étaient des hommes, de dix ans plus âgés" que ceux du premier amendement, a-t-il précisé. A l'Assemblée, il y avait également "peu de monde" pour voter la loi, avec des femmes très visibles dans l'hémicycle, quand elles ne composent que 24 % des députés, a ajouté le secrétaire général du mouvement du Nid. De nombreuses ministres ou ex-ministres des derniers gouvernements, de droite comme de gauche, se sont par ailleurs prononcées en faveur de cette loi, a-t-il souligné. Après un long travail législatif, les députés étudieront pour la troisième fois mercredi un projet de loi sur la prostitution, dont la mesure la plus marquante prévoit de sanctionner l'achat d'actes sexuels d'une contravention de 1.500 euros. Le texte, qui fait évoluer le statut des prostituées, considérées comme victimes et non plus comme délinquantes, met un terme au délit de racolage, tout comme il permet l'octroi de titres de séjour à des travailleuses du sexe sans condition de dénonciation de leurs proxénètes. "Si vous êtes client de la prostitution, face à des femmes en grande fragilité, vous n'aurez plus le droit de profiter de votre avantage économique", s'est félicité M. Théry. Les députés auront le dernier mot sur ce texte, qui fera un nouveau passage au Sénat, puis un éventuel ultime vote à l'Assemblée, si les sénateurs ne votent pas le texte conforme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Raimbourg choisi par les députés PS pour devenir président de la commission des Lois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202111432.rbksnv08.html</link>
   <description><![CDATA[Dominique Raimbourg a été choisi mardi, sans surprise, par les députés socialistes pour devenir président de la commission des Lois et succéder ainsi à Jean-Jacques Urvoas, nommé ministre de la Justice la semaine dernière, selon plusieurs députés. Un vote interne entre élus PS de la commission des Lois a donné ce député de Loire-Atlantique et avocat de profession large vainqueur face à l'autre candidat en lice, Jean-Yves Le Bouillonnec (21 voix contre 9, et deux abstentions), avant que l'ensemble du groupe socialiste ne valide ce choix lors de sa réunion. Fin juin 2012, Jean-Jacques Urvoas l'avait emporté pour cette fonction face déjà à Jean-Yves Le Bouillonnec. La nomination de Dominique Raimbourg, 65 ans, doit désormais être officialisée mercredi matin lors de la réunion de l'ensemble de la commission des Lois. Fils de l'acteur Bourvil, M. Raimbourg avait déjà, la semaine dernière, été choisi comme rapporteur du projet de réforme constitutionnelle, en lieu et place de Jean-Jacques Urvoas, entré au gouvernement pour remplacer Christiane Taubira, démissionnaire sur fond de désaccord quant à la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 12:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le président de VW France finalement entendu le 9 à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202092726.qqspcle9.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron en France du groupe Volkswagen, touché par le scandale des moteurs truqués, sera finalement entendu à l'Assemblée nationale le 9 février, a indiqué mardi la rapporteure d'une mission parlementaire, après un premier rendez-vous manqué. Jacques Rivoal, président du directoire de VW France, ne s'était pas rendu le 27 janvier à l'Assemblée où il était invité à répondre aux questions de la "Mission d'information de la conférence des Présidents sur l'offre automobile française dans une approche industrielle, énergétique et fiscale". La présidente et la rapporteure de la mission, respectivement Sophie Rohfritsch (LR, Bas-Rhin) et Delphine Batho (PS, Deux-Sèvres) avaient alors dit déplorer cette décision et évoqué la possibilité de réclamer au président de l'Assemblée des prérogatives "de contrôle sur pièces et sur place". Mardi matin, Mme Batho a indiqué à l'AFP que l'audition de M. Rivoal aurait "lieu le mardi 9 février à 16h30", après confirmation de VW France. Sur son compte Twitter, M. Rivoal avait affirmé la semaine dernière que le "malentendu sur (l')objet de mon intervention (avait été) levé", que sa "volonté de transparence (était) confirmée" et que l'"invitation (était) acceptée" mais selon Mme Batho, la mission n'avait pas été directement notifiée. Volkswagen a avoué fin septembre avoir installé sur le moteur diesel de 11 millions de véhicules dans le monde un logiciel capable de fausser les résultats des tests antipollution. Des automobiles de marque VW, Audi, Seat et Skoda sont concernées, ainsi que des véhicules utilitaires. Quelque 946.000 véhicules sont concernés dans l'Hexagone et M. Rivoal avait promis en décembre que son entreprise commencerait à les rappeler début février. tq/fka/bir TWITTER VOLKSWAGEN]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 10:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Du hooliganisme à l'agriculture: 4 propositions de lois LR débattues jeudi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202074158.zd2xdzpx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va examiner jeudi quatre propositions de loi Les Républicains sur des sujets allant de l'agriculture à l'apprentissage en passant par la sécurité, la plus susceptible d'aboutir visant à renforcer la lutte contre le hooliganisme. Le texte sur le hooliganisme, porté par le député de l'Yonne Guillaume Larrivé, et qui sera débattu comme les trois autres dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire), a été adopté à l'unanimité en commission des Lois. Il y a été légèrement amendé, notamment à l'initiative des socialistes, qui s'y sont dits "très favorables". La proposition, dont l'examen intervient à l'approche de l'Euro-2016 en France (10 juin-10 juillet), est cosignée par des députés UDI. Elle donne la possibilité aux clubs de football professionnel de refuser la vente de billets à certains spectateurs et de mettre en place un fichier des hooligans. Elle prévoit aussi d'allonger la durée maximale de l'interdiction administrative de stade de 12 à 24 mois, et de 24 à 36 mois en cas de récidive. Les trois autres textes LR n'ont pas été adoptés en commission. Après le rejet de celui "en faveur de la compétitivité de l'agriculture et de la filière agroalimentaire", les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat ont dénoncé la semaine dernière, dans une rare communication commune, "l'immobilisme" et "le dogmatisme" des socialistes, gouvernement en tête, face à la crise agricole. Adopté au Sénat en première lecture en décembre, le texte prévoit selon eux des "mesures de long terme", notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a lui aussi appelé vendredi les députés à ne pas rejeter la proposition de loi. Un troisième texte, porté par Eric Ciotti, entend "élargir les capacités d'intervention des forces de l'ordre", en étendant notamment le cadre légal de l'usage des armes, ou en autorisant le port d'arme en dehors du service. En commission, Patrick Mennucci (PS) a noté que ce texte "anticip(ait) par bien des aspects la prochaine réforme pénale", le jugeant "ni fait ni à faire". Un quatrième texte, cosigné par des députés UDI et porté par Christian Estrosi, entend favoriser le développement régional de l'apprentissage et prévoit notamment de permettre l'apprentissage dès 14 ans (et non 16 ans) en alternance. Le groupe socialiste s'est dit "fermement" opposé à ce texte en commission, où il a été rejeté par la suppression, l'un après l'autre, de chacun de ses articles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 08:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conseil constitutionnel: Bartolone va proposer Corinne Luquiens, secrétaire générale de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160201151811.jogxp8gn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), va proposer mardi la secrétaire générale de la chambre basse, Corinne Luquiens, pour le Conseil constitutionnel, a-t-on appris lundi de sources concordantes, confirmant une information de L'Obs. Ce choix, qui devrait être annoncé mardi en début d'après-midi après une réunion entre M. Bartolone et les présidents des groupes politiques de l'Assemblée, devra être validé ensuite par la commission des Lois. Il ne serait rejeté que si le total des votes négatifs y représentait au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés. Figure familière pour les habitués de l'institution mais méconnue du grand public, Mme Luquiens, 63 ans, avait été en 2010 la première femme nommée au poste crucial de secrétaire général de l'Assemblée nationale et de la présidence par l'ancien président, Bernard Accoyer (alors UMP, devenu LR). Entrée au Palais-Bourbon en 1975 après avoir décroché le concours d'administrateur, cette femme énergique, toujours vêtue de gris et adepte de la moto, y a gravi tous les échelons. Les adeptes des questions au gouvernement, les mardis et mercredis, voire les spectateurs de certains débats dans l'hémicycle, ont pu voir cette femme à lunettes et aux cheveux blancs coupés courts assise dans un espace derrière "le perchoir", où officie le président et lui murmurant régulièrement à l'oreille. Le secrétaire général a en effet la mission de veiller au bon déroulement des séances publiques, entre autres en conseillant les présidents de séance en cas d'incident ou sur la procédure. Mais il joue aussi un rôle administratif de gestion des quelque 1.200 employés de l'institution, notamment de ceux des services législatifs. Composé de neuf membres désignés pour neuf ans, le Conseil constitutionnel se renouvelle par tiers tous les trois ans, le président de la République, le président du Sénat et le président de l'Assemblée nommant chacun un nouveau membre à cette occasion. Les mandats du président, Jean-Louis Debré, et de deux Sages, Guy Canivet et Renaud Denoix de Saint Marc, arrivent à échéance le 4 mars à minuit. D'ici là, François Hollande et Gérard Larcher auront communiqué leurs choix. "Il y a deux chances sur trois" que M. Hollande choisisse Laurent Fabius, qui deviendrait ainsi le nouveau président de l'institution, selon une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Urvoas devant les députés socialistes mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160201124400.vq801z2a.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, successeur de Christiane Taubira, assistera mardi à la réunion des députés socialistes, parmi lesquels la révision constitutionnelle continue de susciter des divisions, a-t-on appris lundi de source proche du groupe PS. Cet ex-président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale (de fin juin 2012 à mercredi dernier) et proche de Manuel Valls aura sans doute l'occasion de revenir sur la déchéance de nationalité, au coeur de l'article 2 de la réforme, désormais expurgé de référence à la binationalité. Ce député PS du Finistère (depuis 2007) s'était vu confier le 12 janvier la mission de trouver une formule plus consensuelle pour les socialistes, mais certains estiment que la nouvelle écriture relève du tour de passe-passe . "On ne peut pas transformer un juriste émérite en magicien, Jean-Jacques Urvoas n'est pas Harry Potter", avait ironisé en janvier l'un des porte-voix de l'aile gauche du PS à l'Assemblée, Pascal Cherki. La déchéance de nationalité pour terrorisme sera une peine complémentaire qui devra être prononcée par un juge judiciaire, selon l'avant-projet de loi d'application dont l'AFP a obtenu copie dimanche, un nouvel élément de compromis de l'exécutif sur cette réforme contestée à gauche et attentivement scrutée à droite. Ironie de l'histoire, le jour de la venue de Jean-Jacques Urvoas devant ses anciens camarades députés PS coïncidera avec la sortie officielle du livre surprise de l'ancienne ministre de la Justice, où elle réaffirme son opposition à la déchéance de nationalité tout en rendant hommage à François Hollande pour sa gestion des attentats de 2015. Lors de sa première allocution publique depuis sa nomination place Vendôme, le nouveau garde des Sceaux a marqué vendredi sa différence avec Christiane Taubira en déclarant: "Je vais peu parler, mais je vais agir". Le nom du propre successeur de Jean-Jacques Urvoas à la tête de la commission des Lois de l'Assemblée sera connu mercredi. Déjà choisi pour le remplacer comme rapporteur du projet de loi constitutionnelle de "protection de la Nation", le socialiste Dominique Raimbourg, député de Loire-Atlantique et avocat de profession, semble jusqu'alors favori.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Jacob et Hortefeux (LR) évoquent une réécriture par le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160201083059.r2izmbg7.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée nationale, et Brice Hortefeux, proche de Nicolas Sarkozy, ont évoqué lundi une réécriture par le Sénat, à majorité de droite, du projet constitutionnel sur la déchéance de nationalité, examiné en séance à partir de vendredi au Palais Bourbon. "Nous, nous sommes favorables à la déchéance de nationalité. Donc à partir de là, il faut que le processus législatif continue et l'intérêt, c'est sans doute de transmettre au Sénat parce que je fais beaucoup plus confiance à la majorité du Sénat pour modifier et pour écrire ce texte correctement qu'au gouvernement, où on va de rebond en rebond", a déclaré M. Jacob sur RTL. Invité de LCI, Brice Hortefeux, proche de Nicolas Sarkozy, a lui aussi dit espérer trouver "une solution, notamment au Sénat, puisque nous avons la majorité au Sénat, pour que le texte qui soit écrit soit un texte applicable". Dimanche, Stéphane Le Foll, porte-parole du gouvernement, a déclaré que l'exécutif entendait "tout faire" pour que l'Assemblée et le Sénat votent le texte dans les mêmes termes pour "aller le plus vite possible vers le Congrès", "dans l'idéal (en) mars-avril". Une modification du texte par le Sénat entraînerait une nouvelle lecture dans les deux chambres, le projet de loi de révision constitutionnelle présenté au Congrès à Versailles devant être voté exactement dans les mêmes termes par les deux chambres. Le gouvernement a proposé mercredi une nouvelle mouture, faisant disparaître toute référence à la binationalité dans les termes du projet de loi constitutionnelle. Par ailleurs, la mesure de déchéance de nationalité ou des droits attachés à celles-ci sera prise par un juge judiciaire, selon l'avant-projet de loi d'application dont l'AFP a obtenu copie dimanche. Pour M. Hortefeux, "tout ceci ne me paraît pas très sérieux. Entre la première annonce de François Hollande au mois de novembre et les éléments qui ont été transmis ce week-end, nous en sommes à la quatrième version". C'est "au mieux un errement, au pire une manoeuvre, et vraisemblablement le cumul des deux parce que ce n'est pas incompatible".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives partielles les 13 et 20 mars après les démissions de Pécresse, Bertrand et Darmanin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160130094009.wqw09yz6.html</link>
   <description><![CDATA[Les électeurs de trois circonscriptions des Yvelines, de l'Aisne et du Nord, sont convoqués aux urnes le 13 mars pour des législatives partielles, après les démissions de Valérie Pécresse, Xavier Bertrand et Gérald Darmanin, élus présidents ou vice-présidents de région. Le second tour de scrutin, s'il est nécessaire, aura lieu le dimanche 20 mars, selon le Journal officiel. Valérie Pécresse (Les Républicains), élue présidente de la région Ile-de-France le 18 décembre 2015, avait démissionné la semaine dernière de son mandat de députée de la deuxième circonscription des Yvelines. Elle avait justifié sa démission sur BFMTV en expliquant que "personne ne pense qu'on peut résoudre les problèmes de l'Île-de-France en étant en même temps députée". Xavier Bertrand et Gérald Darmanin (également Les Républicains), élus respectivement président et vice-président de la région Nord-Pas-de-Calais-Picardie avaient également renoncé à leurs mandats, dans la deuxième circonscription de l'Aisne et la dixième circonscription du Nord. Xavier Bertrand avait annoncé qu'il quitterait ses fonctions de député de l'Aisne et de maire de Saint-Quentin, au lendemain du second tour des régionales. Le non-cumul d'un mandat parlementaire avec une fonction exécutive locale, voté par l'actuelle majorité, entrera en vigueur en 2017.]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 10:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larcher appelle les députés à approuver le texte du Sénat pour la compétitivité agricole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160129163058.c8w71zqc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher (Les Républicains, LR) a appelé vendredi les députés à ne pas rejeter la proposition de loi en faveur de la compétitivité agricole que la Haute Assemblée a adopté en "réponse aux éleveurs en détresse". "Rejeter ce texte enverrait aux agriculteurs un signal incompréhensible, au moment où ils ont besoin d'être soutenus", écrit le sénateur des Yvelines dans un communiqué. "Les députés ont une opportunité de compléter les mesures proposées par le Sénat, dans l'intérêt de notre agriculture et de notre filière agroalimentaire", estime-t-il. "Je ne peux pas croire qu'ils n'aient rien à proposer", poursuit M. Larcher, alors que la majorité de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale a rejeté l'ensemble des articles du texte des sénateurs Jean-Claude Lenoir et Jean Bizet (LR). "La majorité de l'Assemblée nationale doit prendre ses responsabilités face à la crise agricole et agir; on ne peut pas laisser les agriculteurs s'enfoncer dans le désespoir et la colère", ajoute M. Larcher, pour qui la proposition de loi "comporte des réformes structurelles permettant de relever les défis auxquels sont confrontés nos agriculteurs et l'ensemble des acteurs de la filière agroalimentaire". Les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat avaient dénoncé mercredi "l'immobilisme" et "le dogmatisme" des socialistes, gouvernement en tête, face à la crise agricole, en réaction au rejet du texte en commission. La proposition de loi prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Elle sera examinée en séance à l'Assemblée le 4 février, lors d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire").]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
