<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 15:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Complémentaires santé obligatoires en entreprise: inquiétude des Alsaciens-Mosellans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216142200.b3syxcox.html</link>
   <description><![CDATA[Retardée de six mois en Alsace-Moselle, l'entrée en vigueur de la loi sur la complémentaire santé obligatoire y coûterait beaucoup plus cher aux salariés qu'ailleurs en France, ce qui créerait une "rupture d'égalité", s'est inquiété mardi le responsable du régime local d'assurance-maladie. Alors que depuis le 1er janvier 2016, toutes les entreprises doivent proposer à leurs salariés une complémentaire santé qu'elles financent à hauteur de 50%, en Alsace-Moselle, l'entrée en vigueur de ce nouveau système a été décalée au 1er juillet 2016. Le système doit être réformé pour éviter que les 2,1 millions d'affiliés au Régime local d'assurance maladie d'Alsace-Moselle ne cotisent plus que les autres Français, estime son président Daniel Lorthiois, dans une lettre adressée lundi au Premier ministre Manuel Valls. "Le régime local couvre déjà 72% des prestations minimales prévues par la complémentaires santé obligatoire. Les salariés financent seuls ces 72%. Si rien ne change, ces salariés devront supporter en outre la moitié des 28% restant. Ils financeront donc 86%, et les entreprises seulement les 14% restants", explique son président, Daniel Lorthiois, dans un courrier adressé lundi au Premier ministre. Selon lui, cette "rupture d'égalité" entre les Alsaciens et Mosellans et le reste des Français crée un risque de censure de la part du Conseil constitutionnel, mettant ainsi en danger la pérennité du Régime local d'Assurance Maladie, fondé sur la solidarité. Héritier du système d'assurance maladie mis en place par Bismarck à la fin du XIXe siècle, ce régime constitue déjà une complémentaire santé obligatoire uniquement en vigueur pour les salariés et retraités alsaciens et mosellans. Ceux-ci le financent par une cotisation s'ajoutant à celle versée pour l'assurance maladie de base, sans contribution des employeurs. Pour éviter la censure du Conseil constitutionnel, M. Lorthiois propose d'aligner les prestations du Régime local sur celles du panier de soins minimum prévu par la nouvelle loi et d'"adopter un mécanisme de cotisations équivalent entre salariés et employeurs, déjà effectif depuis janvier dans le reste de la France". Des préconisations qui vont à l'encontre des conclusions d'un rapport parlementaire remis à la ministre de la Santé en décembre, qui prônait le statu quo. Pour M. Lorthiois, qui vient de lancer une campagne pour mobiliser les élus d'Alsace-Moselle, il s'agit de "préserver un régime parfaitement solidaire et qui risque d'être mis à mal par des recours juridiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 15:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy redevient coprésident du groupe écolo à l'Assemblée après l'entrée de Pompili au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216133103.fzt1g4bp.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Loire-Atlantique François de Rugy a indiqué mardi qu'il redevenait coprésident du groupe écologiste de l'Assemblée, succédant à Barbara Pompili, nommée secrétaire d'Etat à la Biodiversité. Le groupe est scindé en deux depuis octobre entre la tendance "réformiste" pro-gouvernement de François de Rugy et Barbara Pompili, et la tendance fidèle à la ligne d'EELV menée par Cécile Duflot, autre coprésidente. Le groupe "gardera le même mode de fonctionnement avec un partage du temps de parole dans l'hémicycle", a expliqué à l'AFP François de Rugy, à l'issue de la réunion des députés écologistes mardi matin. "On veut faire perdurer le groupe écologiste", qui compte 18 députés, jusqu'à la fin de la législature, a-t-il expliqué. M. de Rugy, qui avait quitté EELV l'été dernier pour fonder un nouveau parti (Ecologistes!), avait déjà été co-président du groupe, aux côtés de Barbara Pompili, du début de la législature jusqu'à octobre dernier. La division du groupe écologiste se reflètera à nouveau mardi soir dans l'hémicycle avec la sensibilité de M. de Rugy votant pour le projet de loi prolongeant l'état d'urgence alors que deux députés de l'autre tendance, Noël Mamère et Sergio Coronado, défendront des motions de rejet du texte et de renvoi en commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 14:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: Jacob épingle "l'absence de décision" de Hollande pour "gagner quelques mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216132722.vkqbev61.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a critiqué mardi "l'absence de décision" et "d'autorité" de François Hollande concernant Notre-Dame-des-Landes, avec une proposition de référendum à la "sécurité juridique discutable" et au périmètre inconnu pour "gagner quelques semaines ou mois". Sur ce projet d'aéroport, "la position de François Hollande (envers les écologistes), c'est +je suis votre chef, donc je vous suis+", a-t-il estimé devant la presse. "Il y a eu une décision prise, annoncée, y compris par le Premier ministre, tous les recours ont été épuisés et le président de la République nous annonce un référendum local avec une sécurité juridique tout à fait discutable et un périmètre pas connu", a lancé M. Jacob. Pour le député-maire LR de Provins (Seine-et-Marne) et ancien ministre, cette "absence de décision" vise à "gagner encore quelques semaines ou mois", mais confirme "une indignité sur le sens des responsabilités et de l'autorité du chef de l'État". "Et qui plus est, on fait rentrer au gouvernement trois députés écologistes (contre Notre-Dame-des-Landes) et Jean-Marc Ayrault (pour le projet d'aéroport). Comprenne qui pourra", a conclu le président du groupe LR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le remaniement critiqué par les responsables parlementaires UDI, Front de gauche et LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216125535.ca9wtj6k.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs responsables parlementaires ont jugé mardi sévèrement le remaniement, qui "dégrade encore l'image du politique" selon le chef de file du groupe l'UDI Philippe Vigier. "On peut tout abandonner: valeurs, morale, éthique pour un portefeuille ministériel", a regretté M. Vigier à propos de l'entrée de l'écologiste Emmanuelle Cosse au gouvernement. "EELV a explosé en plein vol au-dessus de Notre-Dame-des-Landes", a-t-il ironisé lors d'une conférence de presse. M. Vigier aurait souhaité que ce remaniement soit accompagné d'un "plan d'urgence économique et social". "C'est une mauvaise séquence d'incohérence globale, d'impuissance publique. Le quinquennat s'est arrêté", a-t-il jugé. Même analyse devant la presse du responsable du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne pour qui ce remaniement "répond à d'autres critères, semble-t-il, que l'intérêt général". Le remaniement "peut être un événement plutôt négatif dans la population. Il ne conforte pas l'image positive que l'on doit rendre de la politique", a-t-il jugé. S'il note "une frénésie à vouloir élargir la majorité", M. Chassaigne "doute que l'entrée des écologistes puisse modifier les orientations du gouvernement". Enfin, le chef de file du groupe Les Républicains Christian Jacob, interrogé sur l'entrée au gouvernement d'Hélène Geoffroy qui a voté contre la révision constitutionnelle, a estimé qu'"on continue avec les couacs, Mme Cosse a également dit qu'elle était contre". "C'est Hollande tel qu'on le connaît depuis trois ans: incapable d'asseoir une autorité comme chef de l'Etat", a-t-il estimé. Il a attaqué une nouvelle fois le ministre de l'Agriculture "catastrophique", Stéphane Le Foll: "s'il y en avait un à sortir du gouvernement, c'était lui, vu qu'il a échoué et qu'il apparaît désabusé"]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 13:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: un rapport parlementaire salué par une association de consommateurs, rejeté par la Fnaim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216124858.kt17gnn2.html</link>
   <description><![CDATA[L'association de défense des consommateurs CLCV appelle à "appliquer rapidement" les préconisations d'un rapport parlementaire sur la mobilisation du foncier privé en faveur du logement pour "en finir avec un marché opaque", tandis que la Fnaim s'insurge contre l'une d'entre elles. Un rapport sur la mobilisation du foncier privé en faveur du logement est présenté ce mardi par le député PS Daniel Goldberg, en commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale. "Création d'observatoires du foncier, mise en place des médiateurs régionaux, amélioration du traitement des recours... : parmi les préconisations figurent un ensemble de mesures visant à identifier le foncier disponible et à en finir avec un marché opaque", estime la CLCV dans un communiqué. L'association "se félicite de ces propositions, très proches" des siennes, dit-elle, formulées en septembre dans une étude intitulée "Politique du foncier et logement". La CLCV avait alors écrit à la ministre du Logement et saisi l'Autorité de la concurrence pour avis, sur le fonctionnement du marché du foncier, jugeant que "la forte croissance du prix du foncier et sa grande variabilité proviennent en partie de l'absence d'un marché organisé et ouvert". Elle demande "l'inscription rapide à l'agenda législatif, des mesures proposées" par le rapport, la mise en place, d'ici 2017, d'observatoires locaux du foncier et la publication concomitante d'indicateurs sur les prix moyens par communes. A l'opposé la Fnaim s'insurge mardi contre l'une des mesures préconisées par le rapport : reconnaître le droit au logement dans la Constitution, "au même niveau que le droit de propriété". Pour la Fnaim, "la collectivité ne peut franchir le Rubicon en mettant à mal le droit de propriété". "Il s'agit d'une atteinte aux libertés individuelles et la remise en cause de la démocratie", affirme son président Jean-François Buet. Le droit de propriété "est et doit rester supérieur" au droit au logement, dit la Fnaim (Fédération nationale de l'immobilier), qui compte quelque 9.500 adhérents qui représentent 35% des professionnels du secteur (syndics, agents immobiliers, administrateurs de biens).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le remaniement a "encore dégradé l'image du politique" (Vigier, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216121357.fzq5hpqf.html</link>
   <description><![CDATA[Le remaniement a "encore dégradé l'image du politique", a jugé mardi le chef de file de l'UDI à l'Assemblée Philippe Vigier, en estimant que le quinquennat de François Hollande s'était "arrêté". "On peut tout abandonner: valeurs, morale, éthique pour un portefeuille ministériel", a-t-il regretté, lors d'une conférence de presse, à propos de l'entrée de l'écologiste Emmanuelle Cosse au gouvernement. "EELV a explosé en plein vol au-dessus de Notre-Dame-des-Landes", a-t-il ironisé. M. Vigier aurait souhaité que ce remaniement soit accompagné d'un "plan d'urgence économique et social". "C'est une mauvaise séquence d'incohérence globale, d'impuissance publique. Le quinquennat s'est arrêté", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte de responsabilité: Valls "commence à ouvrir les yeux" (Christian Paul, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216115418.x2meawh7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Christian Paul, chef de file des "frondeurs", s'est réjoui mardi que Manuel Valls commence à "ouvrir les yeux" sur le pacte de responsabilité, espérant qu'il ne fasse pas simplement preuve de "fermeté d'apparence" devant le patronat. "Le Premier ministre commence enfin à ouvrir les yeux et à comprendre que 40 milliards d'euros accordés aux entreprises sans contreparties, sans qu'on mette en face des emplois, des investissements et de la formation, c'était condamné à l'échec", a déclaré M. Paul aux abords de l'Assemblée. La veille, Manuel Valls avait menacé pour la première fois de "conditionner" les aides aux entreprises accordées dans le cadre du pacte de responsabilité, jugeant que les engagements du patronat en matière d'emploi n'étaient "pas satisfaisants". "Pour l'instant, j'entends des paroles verbales. (...) J'espère qu'il ne fait pas simplement de la fermeté d'apparence, mais qu'il a enfin compris qu'il fallait agir de façon déterminée", a ajouté M. Paul, évoquant "un effort considérable" qui a été "une fausse route de politique économique". Le député Laurent Baumel, également "frondeur", a estimé que l'intervention du Premier ministre pouvait être liée à d'éventuels "rapports en préparation qui vont montrer à quel point le CICE et le pacte de responsabilité ne marchent pas pour créer massivement des emplois". "J'imagine que des rapports sont en préparation et que le Premier ministre prépare un peu le terrain en agitant comme il l'a déjà fait plusieurs fois l'idée des contreparties, mais pour mieux l'oublier derrière"", a-t-il dit. De son côté, le député Jean-Marc Germain a estimé qu'il fallait "arrêter de renvoyer mois après mois la décision", alors que Manuel Valls a annoncé une nouvelle réunion d'évaluation avant l'été. Il estime que la loi portée par la ministre du Travail Myriam El Khomri peut permettre de dire "très simplement que sans accord d'entreprise sur la compétitivité (...) il n'y aura plus d'aide accordée aux entreprises". Lancé en 2014, le pacte de responsabilité, qui englobe le CICE, mêle des baisses de cotisations patronales et des mesures de réduction fiscales pour les entreprises, destinées à permettre aux entreprises d'embaucher et d'investir. Seules 16 branches sur les 50 principales ont pour l'heure signé des accords dans la foulée du pacte, et trois seulement prévoient des créations nettes d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inscrire le droit au logement dans la Constitution, une "remise en cause de la démocratie" (Fnaim)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216115009.19u1ijho.html</link>
   <description><![CDATA[Le droit de propriété "est et doit rester supérieur" au droit au logement et inscrire ce dernier dans la Constitution, comme le préconise un rapport parlementaire, serait une "remise en cause de la démocratie", affirment mardi les professionnels de l'immobilier réunis au sein de la Fnaim. Un rapport sur la mobilisation du foncier privé en faveur du logement est présenté ce mardi par le député PS Daniel Goldberg, en commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale. Il préconise notamment selon le texte du rapport, de "reconnaître le droit au logement au même niveau que le droit de propriété" afin de "porter une nouvelle ambition pour créer des logements abordables et libérer du foncier constructible là où sont les besoins". Pour la Fnaim, "la collectivité ne peut franchir le Rubicon en mettant à mal le droit de propriété". "Il s'agit d'une atteinte aux libertés individuelles et la remise en cause de la démocratie", affirme son président Jean-François Buet. "Il faut conserver la hiérarchie des normes. Le droit de propriété est une liberté publique", poursuit-il. "Qu'advient-il alors si cette garantie disparaît? Une confiscation des biens au nom de l'intérêt général? L'Etat confisquera des terrains? Des immeubles? Des résidences secondaires?". "Des droits existent déjà, nous avons le Dalo" (droit au logement opposable), conclut M. Buet. "Cette proposition s'inscrit comme une nouvelle tentative de réduire le droit de propriété en collectivisant le secteur du logement", renchérit Eric Allouche, directeur exécutif du réseau d'agences immobilières Era, dans le même communiqué. Il préconise en revanche d'"inciter fiscalement" les propriétaires à vendre leurs terrains. La Fnaim (Fédération nationale de l'immobilier) compte quelque 9.500 adhérents qui représentent 35% des professionnels du secteur (syndics, agents immobiliers, administrateurs de biens).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Opération Sentinelle: débat le 16 mars à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216104917.dnc62yz6.html</link>
   <description><![CDATA[Les conditions d'emploi des forces armées sur le territoire national "pour protéger la population" face à la menace terroriste, comme l'opération Sentinelle, feront l'objet d'un débat à l'Assemblée nationale le 16 mars, à l'initiative du gouvernement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Après une déclaration du gouvernement, un rapport remis au Parlement sur ce sujet sera débattu dans l'hémicycle. Chaque groupe politique s'exprimera dix minutes, la présidente de la commission de la Défense, Patricia Adam (PS) cinq minutes, avant que le gouvernement ne réponde. Le ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, sera entendu, à huis clos, ce mardi après-midi en commission de la Défense sur l'emploi des forces armées sur le territoire national pour protéger la population. Fin janvier, M. le Drian a déclaré que le dispositif de surveillance militaire "Sentinelle", mis en place après les attentats du 13 novembre, sera maintenu à 10.000 hommes "tant que nécessaire". Ce dispositif de surveillance des lieux de culte et de centaines de cibles potentielles pour des attaques terroristes comprend actuellement 10.000 hommes, chiffre qui ne sera donc pas diminué, malgré les contraintes importantes que cela fait peser sur l'armée française. En 2015, plus de 70.000 soldats de l'armée de Terre se sont succédé dans des missions Sentinelle, une situation sans précédent depuis la guerre d'Algérie, certains ayant cumulé jusqu'à cinq ou six déploiements. Au total, autant de militaires français sont déployés en France (10.000 depuis les attentats de novembre) que dans les opérations extérieures. Ce niveau de mobilisation, exceptionnel depuis la professionnalisation en 1997 des armées, pèse sur le temps d'entraînement des soldats, passé à 64 jours, alors que l'objectif est de 90 jours. L'armée va continuer à adapter les conditions d'hébergement des militaires, souvent précaires notamment en région parisienne, a assuré le ministre fin janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: pas de référendum sans révision de la Constitution, selon Schwartzenberg (radicaux de gauche)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160215103004.hnwyzlan.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, président du groupe des Radicaux de gauche à l'Assemblée nationale, a mis en garde lundi contre un "double obstacle juridique" au référendum local sur Notre-Dame-des-Landes, qui nécessite selon lui une modification de la Constitution. Compliquée, la mise en place d'un référendum local pour décider de la poursuite du chantier de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes fait face, selon M.Schwartzenberg, à "un double obstacle juridique". L'Etat ne peut organiser qu'un référendum national et doit donc se soumettre à la compétence des élus "municipaux, départementaux ou régionaux", a-t-il expliqué dans un communiqué. Une disposition inscrite dans l'article 72.1 de la Constitution, dont les conditions sont prévues par la loi organique du 1er août 2003. Le président du groupe pointe le deuxième obstacle à l'échelle locale: "ce projet d'aéroport relève non de la compétence locale mais de l'Etat qui a déclaré les travaux d'utilité publique". "D'une part, l'État ne peut décider d'un référendum local. D'autre part, une collectivité territoriale ne peut organiser un tel référendum sur un dossier relevant non de sa compétence mais de celle de l'État", résume-t-il. Pour M.Schwartzenberg, spécialiste en droit constitutionnel, "il faudrait modifier la loi organique du 1er août 2003, voire l'article 72-1 de la Constitution", pour désamorcer le conflit législatif et "disposer d'un cadre juridique solide". "Une révision constitutionnelle peut être malaisée" ajoute le président des Radicaux à l'Assemblée "surtout si elle doit intervenir dans un bref délai", alors que Manuel Valls a annoncé qu'il devrait se tenir avant l'été.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: "le Sénat devra réécrire le texte" (Raffarin, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160214185744.93cwjk4r.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin (Les Républicains) a estimé dimanche que le Sénat "devra réécrire" le texte de la révision constitutionnelle tel que voté par l'Assemblée nationale, ce qui pourrait compromettre un Congrès. Interrogé sur BFMTV pour savoir si le texte voté par les députés conviendrait en l'état, le sénateur LR de la Vienne a répondu: "absolument pas, et je pense que le Sénat devra réécrire le texte". "Et de deux choses l'une, a poursuivi M. Raffarin, ou les députés acceptent que l'on revienne à la proposition (..) que le président de la République a formulée (...) ou il n'y aura pas de Congrès, et ce sera la responsabilité du président de la République". Pour être adoptée, la révision constitutionnelle annoncée par François Hollande trois jours après les attentats du 13 novembre doit être votée dans les mêmes termes par l'Assemblée et le Sénat, puis être approuvée à une majorité des deux tiers des suffrages exprimés du Parlement réuni en Congrès. Les députés l'ont adoptée après l'avoir modifiée. Le Sénat à majorité de droite se prononcera le 22 mars. "Je pense que cette réforme constitutionnelle n'a pas du tout le sens et la portée que le président voulait lui donner au lendemain des attentats", a encore dit l'ancien Premier ministre de Jacques Chirac, évoquant "un vrai bricolage qui est inacceptable". "Je fais de la politique depuis les années Giscard, je n'ai jamais vu un tel amateurisme", a-t-il lancé. "Je pense qu'on distrait l'opinion publique de l'essentiel, c'est-à-dire de l'emploi", a affirmé ce sénateur, y voyant une "manoeuvre de diversion" pendant que "les choses essentielles ne sont pas traitées et notamment la situation de l'emploi, de l'Europe aujourd'hui, la crise internationale". Auparavant, le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a espéré que les sénateurs centristes voteraient la révision constitutionnelle, souhaitant son adoption par le Parlement en Congrès au nom de "l'unité nationale". De son côté, le numéro deux du parti LR, Laurent Wauquiez, a exprimé un "souhait très simple: qu'on aille au Congrès et qu'on puisse l'adopter".]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La primaire à droite ne doit être ni "concours de beauté" ni "guerre fratricide" (Wauquiez, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160214132735.sdphz9qf.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro deux de LR, Laurent Wauquiez, a jugé dimanche que la primaire à droite pour la présidentielle ne devait devenir ni "concours de beauté" ni "guerre fratricide", regrettant aussi la "politique de la chaise vide" de plusieurs candidats au dernier jour du conseil national. Après avoir glissé, ironique, que "c'est le printemps, alors les candidats à la primaire fleurissent dans tous les sens", M. Wauquiez a mis en garde lors d'une émission RTL/Le Figaro/LCI: "une compétition, c'est sain; que ça tourne à une guerre fratricide, c'est malsain". "Il faut être très vigilant" pour que "ça ne tourne pas au bal des ego (...) la primaire est là pour arbitrer sur la ligne politique et pas le concours de beauté entre les uns et les autres", a affirmé le président de la région Rhône-Alpes-Auvergne et député de Haute-Loire. Alors que Alain Juppé, François Fillon, Bruno Le Maire, Nathalie Kosciusko-Morizet ou encore Jean-François Copé et Nadine Morano étaient absents dimanche pour le discours de clôture de Nicolas Sarkozy axé sur des orientations pour Les Républicains, M. Wauquiez a épinglé les absents. "Quand on débat des idées et des valeurs, c'est bien que tout le monde soit là", "ce n'est pas le programme de Nicolas Sarkozy, mais d'une famille politique conjointe", de sorte que "ce n'est jamais une bonne idée de pratiquer complètement la politique de la chaise vide". Espérant que "le candidat qui sera choisi (..) ne sera pas en discordance par rapport à nos idées", cet ancien ministre a averti contre le "piège des présidentielles en France" que représentent des questions sur les candidats comme: "est-ce qu'ils sont en forme ou non? sympathiques ou est-ce qu'on ne les aime pas ?" Interrogé sur plusieurs sondages défavorables à Nicolas Sarkozy, à l'inverse d'Alain Juppé, M. Wauquiez a répondu: "je pense qu'on a beaucoup de politiques en France qui définissent leurs idées et convictions en fonction des sondages et des médias. C'est très malsain". Pour appuyer l'idée que les sondages peuvent être trompeurs, il a donné l'exemple de "Bernard Kouchner, qui a caracolé dans les sondages pendant des années et dont l'apport au redressement de la politique française ne (l)'a pas complètement estomaqué". En ce qui concerne Alain Juppé, "s'il est bon dans les sondages mais qu'il porte surtout des idées fortes et claires, tout va bien", a-t-il dit. "Ce que je ne veux plus, c'est une politique de filet d'eau tiède" où "on cherche à dire à chacun ce qu'il a envie d'entendre", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Lagarde appelle les sénateurs centristes à la voter et souhaite qu'elle soit adoptée en Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160214110814.cbsqaca6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a espéré dimanche que les sénateurs centristes voteront la révision constitutionnelle, souhaitant son adoption par le Parlement en Congrès au nom de "l'unité nationale". Alors que 25 des 29 députés de l'Union des démocrates et indépendants ont voté pour le projet découlant des annonces de François Hollande après les attentats du 13 novembre, M. Lagarde a espéré, lors du "grand rendez-vous" Europe1/LeMonde/iTélé, que les sénateurs centristes "feront le même vote". "Je m'emploierai à les convaincre. Parce qu'on ne peut pas se lever tous ensemble à Versailles, le 16 novembre (...) et, lorsqu'il s'agit de faire deux choses simples, sécuriser l'état d'urgence et expulser de la Nation française des gens qui nous combattent (...) dire qu'on n'est pas capables de se rassembler", a ajouté le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis). Le Sénat à majorité de droite se prononcera le 22 mars sur cette réforme. Et de rappeler les attentes de son parti sur cette révision constitutionnelle: "trois conditions" à l'inscription de l'état d'urgence dans la loi fondamentale (contrôle parlementaire, prolongation limitée à quatre mois, renouvelables après nouveau vote du Parlement, interdiction de dissolution de l'Assemblée) et "exigence absolue qu'il n'y ait pas de différence entre les Français" pour la déchéance de nationalité. "Je souhaite que ce soit adopté à Versailles, comme la majorité de nos députés et, je le crois, la majorité de nos sénateurs", a-t-il affirmé. Quant à l'attitude de la droite au Sénat, M. Lagarde a dit ne pas croire que "Gérard Larcher (LR) ou que la majorité sénatoriale ait envie de bloquer". "Qu'ils aient envie de modifier telle ou telle partie du texte, très bien, mais bloquer cela voudrait dire quoi", après l'unanimité affichée à Versailles trois jours après les attentats ? a-t-il demandé. Dire que "ce serait une victoire du président de la République parce qu'il y aurait une réforme constitutionnelle, tout ça, c'est de la flûte", a lancé le dirigeant centriste. A ses yeux, "les élus qui prendraient la responsabilité de montrer que, sur un sujet aussi simple, qui nécessite autant d'unité nationale et de détermination, on n'est pas capables de se mettre d'accord, auront des comptes à rendre aux Français". Car, a noté M. Lagarde en faisant allusion à un référendum, "si ça ne passe pas à l'Assemblée, au Sénat, au Congrès, le président de la République peut consulter le peuple français, qui -je pense- donnera une réponse claire".]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 12:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité, surpêche: le commissaire européen à l'Environnement auditionné mardi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160212115252.4bm6tbtj.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire européen chargé de l'Environnement, des Affaires maritimes et de la Pêche, Karmanu Vella, sera auditionné mardi en commun par trois commissions de l'Assemblée nationale, entre autres sur le plan pour contrer la réduction de la biodiversité ou sur la surpêche. Le Maltais Karmanu Vella sera interrogé, à compter de 17H00, par les députés des commissions du Développement durable, des Affaires européennes et des Affaires économiques notamment sur les résultats de la consultation publique concernant la façon dont les directives "oiseaux" et "habitats" protègent la nature, selon un communiqué de Jean-Paul Chanteguet (PS). Egalement au programme de cette table ronde: "La mise en oeuvre du plan d'action communautaire destiné à enrayer la diminution de la biodiversité" et "la question de la surpêche, notamment en Méditerranée, où 91 à 96% des populations de poissons, selon les zones, sont surexploitées", a ajouté le président de la commission du Développement durable.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 12:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: le débat parlementaire ne doit pas durer "trop longtemps" (Hollande)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160211195928.fersr9h1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a déclaré jeudi qu'il ne souhaitait pas que le débat parlementaire autour de la réforme constitutionnelle voulue après les attentats "dure trop longtemps". "Le texte a été adopté aux 3/5e des parlementaires à l'Assemblée nationale. Il va maintenant aller au Sénat. Des débats vont avoir lieu, c'est légitime, des corrections vont sans doute se faire. Mais je ne souhaite que la navette (entre les deux chambres, ndlr) dure trop longtemps", a-t-il déclaré sur TF1 et France 2, revenant sur ces semaines de controverses qui ont largement déchiré son camp. "Les Français veulent que ça se termine et moi aussi, parce qu'il y a d'autres textes, d'autres réformes", a ajouté le chef de l'Etat. "Un débat est né, parce qu'à un moment il y a eu cette question que pour être déchu il fallait avoir deux nationalités. Et donc peut-être que certains se sont émus. Alors que ça ne concerne que des terroristes, ceux qui tuent des Français parce qu'ils sont Français et (alors) qu'ils portent là un acte de rupture par eux-mêmes", a-t-il de nouveau expliqué. Et il a fallu en passer par une révision de Constitution, a-t-il insisté: "Si j'étais passé seulement par la loi, pour une disposition de cette nature (...), qu'aurait-on dit?" Pour lui, "la Constitution révisée permet justement de donner des garanties": elle "permet justement de donner des garanties pour qu'il n'y ait pas élargissement de la déchéance à d'autres crimes ou délits que les crimes terroristes". A la question "irez-vous jusqu'au bout?", il a simplement répondu "si les parlementaires suivent". Le Sénat à majorité de droite se prononcera le 22 mars sur cette réforme constitutionnelle, adoptée mercredi par l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 20:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
