<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 19:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ordonnances: Urvoas (PS) met en garde un gouvernement qui serait trop "gourmand"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140902170904.ogmbtev7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas, a mis en garde mardi le gouvernement contre la tentation d'être trop "gourmand" dans son recours annoncé aux ordonnances pour le projet de loi sur la croissance. "Le tamis parlementaire a des vertus intrinsèques que ne possèdent pas cette législation de chef de bureau que sont les ordonnances", écrit sur son blog le député du Finistère, proche de Manuel Valls. Les ordonnances, qui pourraient être utilisées notamment sur la question du travail dominical, sont une procédure par laquelle le gouvernement obtient l'accord du Parlement de légiférer sans avoir à débattre du détail du texte, en échange d'un accord sur une orientation générale. M. Urvoas souligne que "la plupart des gouvernements ont eu recours" à des ordonnances, ce qui "peut parfaitement se justifier lorsqu'il s'agit d'une dérogation temporaire et contrôlée". L'élu breton assure n'avoir "pas de réserve ni dans le principe ni dans l'intention", cependant pour lui "l'éventuelle gêne viendrait si la tentation du gouvernement s'avérait plus gourmande". Ce serait le cas si "le législateur conserve ce qu'il pense le plus médiatique et abandonne au gouvernement ce qu'il y a de plus sérieux". "On n'a pas encore inventé mieux que le Parlement pour faire de bonnes lois", selon l'influent président de commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) assure que le gouvernement aura "une majorité confortable" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140831173504.73sp3n3l.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "continuera d'avoir une majorité confortable" à l'Assemblée, a assuré dimanche le président du groupe PS Bruno Le Roux qui a reproché aux frondeurs de créer des débats qui ne "donnent pas confiance" aux Français. "Nous sommes là pour soutenir le gouvernement, ça n'a jamais manqué, il y a toujours eu des majorités et des majorités confortables et cela continuera", a déclaré M. Le Roux qui participait à l'émission Tous Politiques de France Inter/Le Parisien-Aujourd'hui en France après la fin de l'université d'été du PS à La Rochelle. "Il n'y aura pas de dissolution car il y aura sur tous les textes une majorité", a-t-il assuré. Le nouveau gouvernement de Manuel Valls sera confronté à l'automne à plusieurs votes difficiles avec sa majorité: vote de confiance et votes sur les budgets de l'Etat et de la Sécurité sociale. M. Le Roux s'en est pris aux députés PS "frondeurs" dont "les coups de boutoirs ne donnent pas confiance aux Français", selon lui. "Le travail de la majorité, c'est, comme au gouvernement, de créer de la confiance. Les coups de boutoirs que nous nous donnons sur chaque texte les uns après les autres ne créent pas de confiance, les Français nous regardent souvent effarés, en se disant pourquoi +autant de divisions+", a-t-il jugé. "Je voudrais être président d'une majorité qui donne de la confiance aux Français", a-t-il répété. M. Le Roux a par ailleurs dit qu'il pourrait accepter que le gouvernement légifère par ordonnances sur la croissance "car il ya urgence" même s'il n'est "pas par nature favorable aux ordonnances".]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: Bartolone "n'écarte pas" la nécessité de "renégocier les traités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140828180944.qexc4wli.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale Claude Bartolone "n'écarte pas", dans un entretien à paraître vendredi dans Libération, la nécessité de "renégocier les traités" régissant l'Union européenne pour "inscrire le projet européen dans la durée". Faut-il aller jusqu'à une réouverture des traités ? "Je n'écarte pas cette idée. Si l'on veut vraiment inscrire le projet européen dans la durée, il faudra bien renégocier les traités. Mais nous sommes dans le temps des politiques et des mesures d'urgence (pour l'emploi des jeunes, la croissance, l'investissement et l'environnement), pas dans celui de l'institutionnel et des diplomates", affirme M. Bartolone. Alors que se tiendra samedi 30 août une réunion extraordinaire du Conseil européen pour discuter des futurs titulaires des principaux postes de l'UE, le patron du Palais Bourbon demande aux dirigeants européens "qu'ils prennent en compte cette morsure que constitue la montée de l'extrême droite. L'Europe de la paix construite par les pères fondateurs ne suffit plus. Les seuls débats de répartition de postes, ce n'est plus acceptable pour les peuples européens." Il faut "que l'Europe se hisse au niveau de l'Histoire. Il y a un risque de déflation. De Mario Draghi (ndlr: le président de la Banque centrale européenne, BCE) au FMI, tout le monde nous exhorte à ne pas freiner la croissance. La BCE doit être plus active. Le plan d'investissement annoncé est beaucoup trop flou. Il nous faut de nouvelles mesures contre le chômage des jeunes. Ce sommet ne doit pas être un sommet de boutiquiers. En Europe comme en France, la question, ce n'est pas le casting, c'est le scénario : quelle orientation pour quelle destination ?", poursuit le titulaire du "perchoir". "Nous devons accélérer la modernisation de notre appareil productif et de notre protection sociale", affirme-t-il encore. Et d'ajouter: "Mais pour cela, l'Europe ne doit pas faire rouler le tapis en sens inverse ! L'Allemagne doit être consciente que si ses voisins sont ruinés, plus personne n'achètera ses produits". L'Allemagne est l'objet de nombreuses critiques pour la rigueur imposée à l'Europe. gd/mat/ei BOURBON]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 20:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Majorité: Bartolone "ne croit pas à l'accident législatif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140828180406.o9nkyiv8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale Claude Bartolone "ne croit pas à l'accident législatif" à l'Assemblée nationale, dit-il dans un entretien devant être publié vendredi par Libération, alors que la majorité est secouée par l'orientation toujours plus pro-entreprises du gouvernement. "Devant les Français et au nom de la gauche, nous avons un devoir de responsabilité et de +sens de l'Etat+. Je ne crois pas à l'accident législatif. Chacun mesure que l'on n'a pas le droit de contribuer à un nouveau 21 avril, voire de donner les clés de la République à l'extrême droite", affirme le député PS de Seine-Saint-Denis. "Ni aujourd'hui ni demain, quand on sait que le ticket d'entrée au second tour de la présidentielle sera autour de 22 à 25%... Les socialistes, et la gauche dans son ensemble, sont dans la nécessité absolue de se rassembler", poursuit-il. Alors qu'on lui demande quel regard il porte sur le changement récent de gouvernement, M. Bartolone répond: "J'ai beaucoup de respect pour l'action qui a été celle de Benoît Hamon et j'ai une vraie complicité amicale avec Arnaud Montebourg. Mais leur attitude à Frangy-en-Bresse a été un mauvais coup porté au pays et à la gauche. Je ne comprends pas. Ils ont fait le choix de rester au gouvernement après l'annonce du pacte de responsabilité, et ils en sortent au moment même où l'inflexion que nous étions quelques-uns à réclamer s'opère." Le titulaire du "perchoir" avait déjà critiqué lundi une "ambiance de congrès permanent". Il s'oppose aussi à une éventuelle modification des 35 heures comme durée légale du travail hebdomadaire : "La gauche perd en crédibilité quand elle détricote une partie de ce qu'elle est et de ce qu'elle a construit par le passé. Comme socialiste, je suis attaché à certains principes. On ne touche pas aux totems du progrès social. A fortiori quand les salariés risquent d'interpréter ces propositions comme un effort supplémentaire qui leur est réclamé sans contrepartie de la part du monde de l'entreprise."]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP demande à Valls d'engager "en urgence" sa responsabilité devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140827204414.0nsbwidv.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP a demandé mercredi soir, à l'issue d'un bureau politique extraordinaire, au Premier ministre Manuel Valls d'engager "en urgence sa responsabilité dès la session extraordinaire" devant l'Assemblée nationale. "L'UMP exige que le Premier ministre se présente devant l'Assemblée Nationale et engage en urgence sa responsabilité dès la session extraordinaire", écrit le parti dans un communiqué publié à l'issue d'une réunion programmée "compte-tenu de la gravité de la crise politique." "La nomination d'un nouveau gouvernement est loin de constituer une sortie de crise. L'exécutif dispose-t-il d'une majorité pour gouverner ? Et pour quelle politique ? C'est de la réponse à cette double question que dépend désormais la sortie de crise", assure le parti à l'issue de cette réunion. Le Premier ministre Manuel Valls soumettra son nouveau gouvernement à un vote de confiance "sur un programme de travail" en septembre ou en octobre, avait annoncé celui-ci mardi soir juste après la nomination de la nouvelle équipe ministérielle. Le Parlement est convoqué en session extraordinaire le mardi 9 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 22:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: "La dissolution est la sortie de crise que prévoient nos institutions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140827191948.uum0kp0i.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, le président du MoDem, a estimé mercredi que la dissolution de l'Assemblée nationale était une "sortie de crise" possible et probablement la dernière "option" pour François Hollande. "La dissolution c'est la sortie de crise que prévoient nos institutions", a déclaré M. Bayrou à i-télé. "Il y a trois voies possibles, trois options possibles: la première est un référendum" pour permettre au pays de "se prononcer sur des choix fondamentaux de la politique", a-t-il poursuivi. "Je ne crois pas que François Hollande s'y risquera, il aurait dû le faire au début". "La deuxième option est une démission. Le président de la République dit +on va remettre devant le pays les responsabilités qui sont les nôtres et le pays choisira+. Je crois qu'il ne le fera pas non plus", a encore dit François Bayrou. "Donc il ne reste qu'une option, qui est celle de la dissolution de l'Assemblée nationale. On revient devant le pays pour rebattre les cartes et rendre aux citoyens leur liberté de choix", a-t-il dit. "Ce qui risque de manquer au gouvernement, c'est le soutien de l'opinion et le soutien d'une majorité", a encore affirmé M. Bayrou. "Les affrontements internes sont très vifs, très importants, très haineux, et ce sont des affrontements sur le fond: c'est-à-dire qu'il n'y plus aujourd'hui une majorité, une gauche, il y a deux gauches qui sont en guerre l'une avec l'autre, une guerre des deux gauches (..) qui va constituer le talon d'Achille du gouvernement". "En tout état de cause, un républicain respecte les institutions et les institutions, c'est que chacun dans son rôle assume les responsabilités que l'on doit au pays", a affirmé le responsable du MoDem, interrogé sur l'éventualité d'une cohabitation. Questionné par ailleurs à propos de Nicolas Sarkozy, il a répondu: "jusqu'à ce jour, tout montre que le choix qu'il va faire, c'est reprendre la tête de son parti".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "ne doute pas du soutien de la majorité", qui sera "au rendez-vous des textes budgétaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140827144542.4l8k67z0.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mercredi devant le Medef qu'il "ne doutait pas du soutien de la majorité" de gauche à l'Assemblée nationale, qui sera "au rendez-vous des textes budgétaires et financiers". "Le choix de ce nouveau gouvernement, c'est le choix de la clarté et de la cohérence dans la mise en oeuvre des orientations économiques arrêtées par le président de la République au début de cette année", a réaffirmé le Premier ministre devant l'université d'été du Medef à Jouy-en-Josas (Yvelines). "Je défendrai toujours le travail des parlementaires (...) C'est pourquoi je ne doute pas du soutien de la majorité, elle sera au rendez-vous des textes budgétaires et financiers et notamment dans la mise en oeuvre du pacte de responsabilité parce que c'est l'engagement de l'exécutif", "Je sais qu'il est d'usage d'opposer la gauche et le monde de l'entreprise, c'est un vieux refrain (...) Notre pays crève de ces postures", a déclaré M. Valls, applaudi à plusieurs reprises par les dirigeants patronaux. Il a même reçu une standing ovation à l'issue de son discours de 45 minutes. "Cessons d'opposer systématiquement Etat et entreprises, d'opposer chefs d'entreprise et salariés, organisations patronales et syndicats. Cherchons plutôt à coopérer, à trouver des chemins dynamiques, positifs, qui servent l'intérêt général. C'est cela prendre ses responsabilités (...) Les forces vives de ce pays, sociales, politiques, devraient être capables de se rassembler comme on le fait dans d'autres pays pour réformer, pour préparer l'avenir, pour faire en sorte que notre pays soit plus fort au niveau européen et mondial", a-t-il insisté. "Il est absurde de parler de cadeaux aux patrons", a-t-il lancé. "Une mesure favorable aux entreprises, c'est une mesure favorable au pays tout entier". Manuel Valls a d'ailleurs exhorté le patronat à faire "plus et plus vite" dans la mise en oeuvre du Pacte de responsabilité. "Je dois vous le dire avec franchise (...) Trop peu de branches ont commencé les négociations" branche par branche et "a fortiori les ont conclues", a-t-il dit en soulignant qu'il réunirait "en octobre" le comité de suivi du pacte. Le chef du gouvernement s'est également porté "garant" de l'équilibre entre l'offre et la demande et a souligné, comme le président François Hollande avant lui, qu'il voulait "alléger certaines règles", notamment sur le travail du dimanche. Il a aussi confirmé que la question d'une réforme des seuils sociaux, qui soumettent les entreprises à des obligations au-delà d'un certain nombre de salariés, demandée par le patronat, était "légitime" et serait négociée. Les entreprises voient dans ces seuils un frein à la croissance des sociétés et à l'embauche. "Le gouvernement en tirera toutes les conséquences législatives dès lors qu'un accord aura été trouvé" entre partenaires sociaux, s'est-il engagé, après avoir reconnu qu'"il y a un problème du coût du travail dans notre pays". Il a aussi estimé que s'il devait y avoir "une réduction des déficits publics en Europe et tout particulièrement en France" car "nous vivons au-dessus des 4%", le rythme de réduction des déficits publics devait être "adapté à la situation économique actuelle". "Elle est exceptionnelle, elle doit donner lieu à des réponses exceptionnelles". Et, à ses yeux, "l'Europe a plus que jamais besoin d'une entente forte, durable et productive entre la France et l'Allemagne" Evoquant la politique économique et budgétaire dans la zone euro, Manuel Valls a affirmé qu'"il ne s'agit pas se défausser en changeant les règles (...), en s'exonérant des réformes nécessaires ou encore en montrant du doigt l'Allemagne ou en l'invectivant". "Je refuse comme le président de la République un face-à-face absurde avec l'Allemagne, faisons attention au projet européen", a ajouté le chef du gouvernement, en réponse aux attaques répétées d'Arnaud Montebourg.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La contestation chez les socialistes, "un mouvement qui commence", selon Baumel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140826101052.7ep1ni1x.html</link>
   <description><![CDATA[La contestation de la politique gouvernementale dans les rangs socialistes est "un mouvement qui commence" et si elle s'élargit à l'automne, elle contraindra l'exécutif à "revoir sa politique", a estimé mardi sur France Info le député frondeur Laurent Baumel. "C'est un mouvement qui commence, je pense qu'à l'automne prochain, nous serons encore plus nombreux", a estimé le député, qui était interrogé sur l'action des frondeurs au printemps. "Un certain nombre (de députés socialistes) vont certainement continuer à considérer qu'ils doivent une sorte de loyauté mécanique au gouvernement, parce que c'est l'esprit de nos institutions, mais il n'est pas impossible, avec l'approfondissement de la crise économique et de la crise politique qu'un certain nombre de parlementaires prennent leurs responsabilités et disent: +nous, cette fois-ci, on ne votera pas, on ne votera pas s'il n'y a pas des inflexions ou rééquilibrage", a-t-il ajouté. "Si nous sommes encore plus nombreux (qu'au printempps) à pousser dans ce sens, je pense que le gouvernement sera amené à revoir sa politique", a-t-il avancé: "C'est ça le sens de notre action". Selon lui, "nous sommes dans un épisode inédit de la Ve République où des parlementaires de la majorité, qu'on a habitué à voter au carré sans se poser de questions, prennent leurs responsabilités, s'émancipent". Laurent Baumel a enfin qualifié l'hypothèse d'une dissolution de l'Assemblée nationale de "menace infantile qu'on fait peser sur les parlementaires". François Hollande, a-t-il commenté d'autre part, "a fait confiance, à mon sens de façon un peu naïve (...), au Medef qui lui a vendu, en contrepartie d'une baisse massive des charges et des impôts, un engagement des entreprises françaises à créer des emplois qui bien sûr ne vient pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili: des écologistes pourraient entrer au gouvernement s'il montrait un esprit d'ouverture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140826100108.eamlcn5x.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente des écologistes à l'Assemblée nationale Barbara Pompili a déclaré mardi que si le gouvernement sortait du "sentiment de repli", des écologistes pourraient accepter d'entrer au gouvernement. "Les téléphones sonnent beaucoup en ce moment", a indiqué la députée EELV sur i-Télé. "Il y a des discussions qui existent. Ce qui me gêne, c'est d'avoir le sentiment que l'on discute plus sur qui va faire quoi plutôt que sur les marges de manoeuvres que l'on peut avoir, sur l'ouverture du gouvernement, sur l'inflexion du cap qui n'a pas du tout l'air envisagé". Selon elle, ce qui pourrait convaincre des écologistes de rentrer au gouvernement, "c'est le sentiment qu'on sorte du repli qui prédomine depuis hier avec le communiqué de l'Elysée qui dit +maintenant on vire tous ceux qui ne sont pas d'accord+ (...) Je pense qu'il faut faire vivre le débat au sein de la majorité, il ne faut pas en avoir peur". "Même si je comprends que les ministres doivent avoir une solidarité, si on a des partenaires, les partenaires ne sont pas exactement sur la ligne du parti majoritaire", a ajouté Mme Pompili. "J'ai besoin d'avoir des garanties sur la liberté de débat et j'ai besoin d'entendre que le gouvernement a compris la nécessité non pas de changer de cap mais de l'infléchir", a-t-elle dit. "Je continue à le dire à titre personnel, on n'aurait pas dû quitter le gouvernement (...) maintenant pour rentrer de nouveau, il faut que l'on ait un minimum de discussions sur les conditions d'un travail en commun qui soit fructueux, pour éviter les erreurs qui ont été faites et, pour l'instant, j'ai l'impression qu'il n'y a pas ce débat-là, on est dans l'urgence", a indiqué la députée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 12:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chatel (UMP) veut que Valls engage sa responsabilité devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140826075622.svoijg8m.html</link>
   <description><![CDATA[Luc Chatel, secrétaire général intérimaire de l'UMP, a souhaité mardi que Manuel Valls engage la responsabilité de son nouveau gouvernement devant l'Assemblée nationale au moyen d'une déclaration de politique générale. "Le président de la République a décidé de changer de gouvernement, le Premier ministre doit le constituer. Ce qui est important, c'est qu'ensuite il aille devant le Parlement, qu'il y ait un discours de politique générale, que nous sachions quelle sera la politique de ce gouvernement et qu'il engage sa responsabilité devant l'Assemblée nationale", a déclaré M. Chatel sur Europe 1. Interrogé sur l'opportunité d'une dissolution de l'Assemblée, M. Chatel a répondu: "Non, je ne suis pas dans cette logique. Nous devons laisser les institutions respectées." L'UMP est-elle prête à une cohabitation avec François Hollande? "Je ne fais pas de politique fiction. Je souhaite le respect de nos institutions", a rétorqué le député de Haute-Marne. Manuel Valls a présenté la démission de son gouvernement lundi après les critiques de la politique économique formulées par Arnaud Montebourg et Benoît Hamon, soutenues par Aurélie Filippetti, tous trois quittant l'équipe de l'exécutif. Le nouveau gouvernement doit être annoncé mardi. "Hier, on a assisté à la fin d'un mauvais jeu de rôle qui a tourné au fiasco" après que "depuis deux ans, François Hollande a considéré que pouvaient cohabiter au sein du gouvernement deux lignes économiques", commenté M. Chatel. "On fait tout et son contraire. D'un côté, on explique qu'il faut améliorer la compétitivité des entreprises, de l'autre on augmente leurs taxes de 30 milliards. D'un côté on dit qu'il faut faire de la croissance avec l'Allemagne, de l'autre on laisse le ministre de l'Économie (M. Montebourg, NDLR) tancer Madame Merkel et la comparer à Bismarck", a-t-il dénoncé. Manuel Valls "laisse penser que c'est un exercice d'autorité alors qu'il n'a jamais été aussi faible", a également estimé le secrétaire général de l'UMP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) donne raison à Hollande et Valls, avertit à nouveau les "frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140826072917.aygcmtei.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a donné raison mardi à François Hollande et Manuel Valls après le départ des ministres Aurélie Filippetti, Benoît Hamon et Arnaud Montebourg et lancé un nouvel avertissement aux députés dits "frondeurs". "Ils ont eu raison de demander à chaque ministre responsabilité et cohérence, engagement par rapport à la politique définie par le président de la République et le Premier ministre. C'était normal après les déclarations" de MM. Montebourg et Hamon, soutenues par Mme Filippetti, sur la politique économique du gouvernement, a déclaré M. Le Roux sur RTL. Le deuxième gouvernement Valls aura-t-il une majorité à l'Assemblée? "Je pense qu'il y a une majorité très large au sein du groupe", a rétorqué M. Le Roux. Mais "il nous manque des voix, il faut continuer le débat au sein du groupe socialiste." Le chef de file des députés PS a lancé un nouvel avertissement aux députés dits "frondeurs" dont les voix ont déjà fait défaut au premier gouvernement Valls. "S'ils ne votaient pas demain, s'ils passaient du débat au fait d'empêcher la politique du gouvernement, qui en serait le bénéficiaire? On sait l'autre politique possible dans ce pays: la politique de la droite, celle qui double la réduction des déficits", a-t-il affirmé. "Je n'ai pas envie d'arrêter le match à la mi-temps, pas envie d'arrêter ce match. Nous sommes à mi-mandat, nous menons politique de redressement dont nous voulons voir les effets à l'issue des cinq années", a également déclaré M. Le Roux, interrogé sur une éventuelle dissolution de l'Assemblée. Va-t-il intégrer le gouvernement, qui doit être annoncé mardi? "Je veux rester dans les responsabilités qui sont les miennes aujourd'hui", a-t-il répondu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 09:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen: "confiant" sur une majorité conservée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140825182050.gxl606vs.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, s'est dit "confiant", lundi, sur le fait que la majorité "restera très largement majoritaire" à l'Assemblée nationale. "Je suis tout à fait confiant sur le fait que la majorité restera très largement majoritaire", a déclaré M. Le Guen sur BFMTV. "Il y a des textes très importants qui vont être engagés dans une dizaine de jours, le projet sur le vieillissement, une loi de lutte contre le djihadisme et le terrorisme, la transition énergétique, nous aurons, sur tous ces sujets-là, une très large majorité", a estimé le secrétaire d'État. "Je suis tout à fait serein de ce point de vue et convaincu qu'il y a une très large majorité des députés PS qui sont convaincus de la nécessité de mener cette politique de redressement", a-t-il dit. Au sujet du remaniement, il se demande "quel spectacle était amené à donner le gouvernement de la France au moment où les choses sont difficiles ? Est-ce qu'on pouvait laisser s'installer le désordre dans le gouvernement de la France ? Non." "Les propos qui ont été tenus dimanche (par Arnaud Montebourg) étaient trop contradictoires avec les orientations politiques et allaient même au-delà des rapports humains qui peuvent exister à l'intérieur d'une équipe gouvernementale", a poursuivi M. Le Guen. Selon lui, Manuel Valls "a été un peu blessé et un peu surpris". "D'un certain point de vue, nous l'avons tous été, les discussions que nous avions (avec Arnaud Montebourg) ne nous laissaient pas penser qu'il s'exprime de cette façon dimanche", a-t-il ajouté. "J'ai été très surpris comme beaucoup d'autres et un peu choqué."]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 20:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission du gouvernement: Bartolone regrette une "ambiance de congrès permanent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140825122007.k62oanif.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a averti lundi la majorité de sa "responsabilité colossale" et regretté une "ambiance de congrès permanent" après la démission du gouvernement de Manuel Valls dans la foulée des critiques d'Arnaud Montebourg. "Suite aux propos de deux ministres (Arnaud Montebourg et Benoît Hamon, ndlr), le chef du gouvernement a remis sa démission au Président de la République, qui l'a acceptée. Mais la situation ne saurait se résumer à une question de casting", écrit M. Bartolone sur son blog. "Nous sommes à une charnière de l'Histoire qui mérite mieux qu'une ambiance de congrès permanent. Il y a des doutes sur l'influence de la France et la place des Français dans le nouveau monde, il y a une incompréhension devant la fuite en avant de l'Europe qui connaît une panne de croissance et un risque de déflation avéré", constate-t-il. Pour lui, "il y a une angoisse quant au risque de dilution de la Nation dans une mondialisation mal maîtrisée". "Face à cela, la majorité a une responsabilité colossale. Chacun a le droit de s'interroger, parce que nul ne détient la vérité révélée. C'est même un devoir, et je l'ai fait en son temps quand il s'agissait de dénoncer la dérive européenne et la règle des 3% de déficit. Mais cela doit se faire dans la responsabilité, la mesure et le respect des institutions", prévient l'élu de Seine-Saint-Denis. "L'enjeu n'est plus aujourd'hui de définir une ligne politique mais d'aider le Président de la République à obtenir gain de cause en Europe pour défendre des politiques de croissance contre le dogme de l'austérité. L'aider aussi à gagner le pari du redressement économique et de l'emploi des Français, en soutenant son Premier ministre en charge de mettre en oeuvre cette politique", commande le président de l'Assemblée nationale pour qui la gauche n'a droit "ni à la division ni à l'échec" face au risque de "21 avril en pire" en 2017.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise gouvernementale: Marine Le Pen appelle à une dissolution de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140825094825.2ft27nrs.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front National, Marine Le Pen, a appelé lundi, dans un communiqué, à une dissolution de l'Assemblée nationale pour répondre à la crise manifestée par la démission du gouvernement de Manuel Valls. "De l'UMP au PS, les gouvernements se succèdent mais les politiques ne changent pas (...). Dans ces conditions, il est plus que jamais nécessaire de redonner la parole aux Français et de dissoudre l'Assemblée nationale", écrit celle qui est arrivée avec son parti en tête des élections européennes fin mai. "Le pouvoir y sera de toute façon poussé par la perte de sa majorité à l'Assemblée Nationale", prévoit Mme Le Pen. Elle estime que cette démission "offre une nouvelle démonstration de la désunion de la majorité socialiste et de l'incapacité du Premier ministre et du président de la République à obtenir le soutien de leur propre camp." "Le prochain gouvernement, dirigé par les mêmes hommes, restera à l'image des précédents: un gouvernement technique de soumission à l'Union européenne, chargé de mener une politique plusieurs fois rejetée par les Français", pronostique la députée européenne. Elle ajoute aussi qu'"en cette rentrée qui s'annonce difficile pour nombre de nos compatriotes, la valse des ministres est un spectacle affligeant qui accroît légitimement l'inquiétude des Français quant à l'avenir de la France." La présidente du FN demande régulièrement la dissolution de l'Assemblée nationale, comme après l'affaire Cahuzac ou après les élections européennes. François Hollande a demandé lundi à Manuel Valls de "composer un nouveau gouvernement", qui sera annoncé mardi, a annoncé l'Elysée dans un communiqué, après les critiques de la politique économique gouvernementale formulées par le ministre de l'Economie, Arnaud Montebourg.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député proche de Valls juge que Montebourg "a dépassé les bornes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140824165929.5dmumtw3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Essonne Carlos Da Silva, un proche de Manuel Valls, a estimé dimanche auprès de l'AFP qu'Arnaud Montebourg avait "dépassé les bornes" avec ses attaques contre la politique gouvernementale. "La position d'Arnaud Montebourg n'est pas tenable. Il est ministre de l'Economie. Il n'est pas là pour lancer des débats mais pour remettre la France sur le chemin de la croissance", a-t-il déclaré à l'AFP. "Ses déclarations sont insensées. Il n'y a pas de politique d'austérité menée en France. En jouant avec ses responsabilités, Montebourg dessert et le gouvernement et la France. Il a dépassé les bornes", a encore déclaré l'élu, suppléant de Manuel Valls à l'Assemblée. Le ministre de l'Economie, rejoint par son collègue de l'Education Benoît Hamon, a réitéré dimanche ses critiques contre la politique d'austérité du gouvernement, réclamant "une inflexion majeure" de sa politique économique.]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
