<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 01:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Européennes: l'Assemblée valide le retour à une circonscription unique, vive opposition de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214001523.rnyeej82.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir la mesure phare du projet de loi sur "l'élection des représentants au Parlement européen", le retour à une seule circonscription, nationale, malgré la vive opposition de LR qui a dénoncé une "déconnexion des territoires". Les députés ont validé l'article 1er du texte, qui indique que "la République forme une circonscription unique", l'ensemble du projet devant faire l'objet d'un vote en première lecture mardi prochain. Une série d'amendements, défendus principalement par des élus LR, visant à supprimer cette disposition, ont été rejetés par 100 voix contre 40. Idem pour les amendements LR visant à créer des circonscriptions correspondant aux 13 régions actuelles, plutôt qu'une circonscription unique. A l'ouverture des débats, Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, avait défendu la circonscription nationale comme un moyen "d'intéresser" les Français à ce scrutin et de relancer la participation au printemps 2019. Le rapporteur Alain Tourret (LREM) a, lui aussi défendu cet article "essentiel", et souligné à l'attention de LR qu'il n'y avait "pas eu un rapprochement extraordinaire de l'électeur et de son député" avec le système fondé sur huit circonscriptions interrégionales mis en oeuvre en 2003. Nombre d'élus LR sont montés au créneau, leur chef de file Christian Jacob déplorant notamment qu'"au moment où on a besoin de rapprocher les parlementaires du terrain, on les éloigne". Il a dénoncé "des motifs purement électoraux" derrière ce changement, la majorité ayant, selon lui, "une difficulté à trouver des têtes de liste régionales qui aient un ancrage territorial". Il a fait un lien avec les récentes élections partielles qui ont vu les candidats LREM battus, lançant à l'adresse du gouvernement, qu'elles se sont jouées "sur l'ancrage territorial que vous n'aviez pas". "Votre projet, c'est l'association du jacobinisme parisien et de la technocratie bruxelloise, c'est pour cela que nous n'en voulons pas", a aussi lancé Marc Le Fur, tandis que Thibault Bazin a dénoncé un risque de "déconnexion des territoires". La circonscription unique a en revanche eu le soutien notamment des communistes et des Insoumis, Loïc Prud'homme (LFI) y voyant une "mesure de bon sens" même si c'est "sans doute la seule" du texte. Les élus Nouvelle Gauche, pour qui ce retour devrait "inciter à une plus grande participation", ont tenté en vain d'ajouter une circonscription dédiée pour l'Outre-mer, la ministre s'y opposant en invoquant notamment "un risque de censure" du Conseil constitutionnel. Dans la foulée, les députés ont entamé l'examen de l'article qui met en place de nouvelles règles controversées de répartition du temps de parole pour la campagne audiovisuelle officielle. Le dispositif a été légèrement retouché pour porter notamment de deux à trois minutes le temps alloué à chaque liste. S'y ajouteront deux heures d'émission mises à disposition des présidents des groupes à l'Assemblée et au Sénat, au prorata du nombre d'élus, "qui seront libres de les répartir entre les différentes listes". Une heure supplémentaire sera répartie par le CSA pour "garantir le pluralisme". Des députés de divers bords ont critiqué la disposition, notamment Danièle Obono (LFI) qui a jugé que cela allait permettre la confiscation par la majorité de "plus de 50% du temps de propagande télévisuelle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: Macron pour "une partie obligatoire de 3 à 6 mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213210556.rxpj7rbe.html</link>
   <description><![CDATA[Le service national obligatoire, dont le rapport parlementaire sera présenté mercredi, devrait comporter "une partie obligatoire de 3 à 6 mois", a souhaité mardi soir Emmanuel Macron, en mettant fin à une certaine cacophonie gouvernementale. Lors d'une rencontre avec l'Association de la presse présidentielle, le président de la République a souhaité que le service soit "obligatoire, ouvert aux femmes et aux hommes" pouvant avoir "une ouverture sur la chose militaire", mais "dont la forme pourra être civique". Sa durée pourra être "autour du trimestre" mais pourra "être plus longue si l'on intègre un service civique" a ajouté Emmanuel Macron, évoquant "une partie obligatoire, entre 3 et 6 mois, ce n'est pas encore établi". Le président de la République a par ailleurs convenu que le service "aura un coût", "mais je ne pense pas qu'il soit prohibitif, il ne s'agit pas de recréer des casernements massifs", a-t-il considéré. Le rapport parlementaire sur le service national universel, dont la présentation avait été repoussée au 21 février, sera finalement présenté mercredi, a pour sa part annoncé mardi la commission de la Défense de l'Assemblée nationale. L'examen, ouvert à la presse, de ce rapport d'information, avec pour rapporteures les députées Marianne Dubois (LR) et Emilie Guerel (LREM), aura lieu mercredi à 11H00, lors d'une réunion de la commission présidée par Jean-Jacques Bridey (LREM). Ce nouveau changement de calendrier, pour un rapport qui devait initialement être présenté fin janvier, a suscité l'exaspération de Marianne Dubois. Dans un communiqué intitulé "Un rapport qui dérange?", la députée LR déplore une "volonté de mettre des bâtons dans les roues" de la mission parlementaire et accuse l'exécutif de "mépris du Parlement". "Avec ce rapport, les députés prônent le retour de la raison", et son objet "n'est ni de plaire ni de déplaire au président de la République", martèle-t-elle. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, l'instauration d'un service national universel obligatoire, nécessairement coûteux, a suscité la méfiance de l'armée et la perplexité du monde éducatif, ainsi que l'hostilité des syndicats étudiants. C'est notamment le caractère obligatoire de ce service national qui avait posé question, en raison de son coût (estimé entre deux et trois milliards d'euros par an) et des capacités réduites d'accueil des armées. - "Nécessité de le faire" - Mardi matin, le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, avait tranché en affirmant que le service serait "universel", concernerait "toute la classe d'âge" et "obligatoire". Il entendait ainsi couper court au débat sur le sujet, y compris au sein du gouvernement où des positions divergentes ont été exprimées. Car le président Macron y tient: "beaucoup disent que c'est impossible à faire. Mais (...) cela forge plutôt en moi la conviction que c'est une nécessité de le faire", avait-il réaffirmé fin janvier, en annonçant la mise en place d'un groupe de travail chargé de plancher sur le sujet. Prise "entre l'enclume jupitérienne et la foudre des armées", selon le mot d'un de ses membres, la commission Défense de l'Assemblée semble suggérer une autre voie dans son rapport. Selon les informations de France Inter, le texte préconiserait un "parcours citoyen en trois étapes", que les jeunes effectueraient entre leur 11e et leur 25e année. Entre 11 et 16 ans, "il y aurait d'abord une semaine annuelle de la défense et de la citoyenneté (obligatoire)", qui se déroulerait au sein même de l'établissement scolaire. Ensuite, à 16 ans, interviendrait "un rite de passage": soit une semaine en internat pendant les vacances scolaires, soit 7 jours en immersion au sein d'une association agréée. Enfin, entre 16 et 25 ans, serait prévue "une incitation à l'engagement" dans le cadre d'un service civique ou au sein de la garde nationale. Mais c'est le groupe de travail mis en place par l'Élysée qui aura le dernier mot : il doit rendre ses conclusions fin avril. La phase d'expérimentation pourrait débuter dès le début de l'année 2019. pab-mw-leb-frd/ct]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord Sénat-Assemblée sur la réforme de l'accès à l'université</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213190057.sfstn77d.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont trouvé mardi un accord sur la réforme des règles d'entrée à l'université, qui supprime le tirage au sort et valide la mise en place de la nouvelle plateforme d'inscription Parcoursup, accusée à gauche d'instaurer la sélection. Le texte reviendra en nouvelle lecture jeudi à l'Assemblée puis au Sénat. "C'est un esprit de responsabilité qui nous a animés: nous ne pouvions plus longtemps laisser dans le flou le plus complet tous les lycéens qui préparent leur entrée dans l'enseignement supérieur", a déclaré le rapporteur pour le Sénat, Jacques Grosperrin (LR), à l'issue de la commission mixte paritaire (CMP) chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Le projet de loi de la ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, vise aussi à réduire le taux d'échec en première année de fac (61% en licence). Avec la plateforme Parcoursup, mise en place dès cette année, chaque université traitera les demandes d'inscription de manière personnalisée et répondra au vu des compétences et connaissances requises pour être admis dans la filière souhaitée. Le texte prévoit aussi le rattachement des étudiants au régime général de la Sécurité sociale, ainsi que la création d'une contribution unique pour la vie étudiante. Enfin, le texte entend reconnaître le principe de l'année de césure en l'ouvrant à tous les étudiants. "Cet accord préserve les grands apports du Sénat: réaffirmation de l'autonomie des établissements d'enseignement supérieur et plus grande prise en compte de l'insertion professionnelle dans l'orientation des étudiants", a souligné Catherine Morin-Desailly (UC), présidente de la commission de l'éducation du Sénat. En revanche, la CMP est revenue sur la possibilité qu'avait donnée le Sénat aux établissements d'enseignement supérieur de décider un tarif spécifique de droits d'inscription pour les étudiants étrangers. Pour les députés MoDem, "le travail mené depuis plusieurs mois pour répondre à une situation d'urgence tout en nourrissant une grande ambition pour le système universitaire et pour les étudiants (...) a permis de parvenir à un texte d'équilibre qui doit désormais être pleinement mis en oeuvre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Gourault "convaincue" d'une meilleure participation avec le retour à une circonscription</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213182826.lul9bdnz.html</link>
   <description><![CDATA[Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, a défendu mardi à l'Assemblée le retour à une seule circonscription, nationale, pour les élections européennes, comme un moyen "d'intéresser" les Français à ce scrutin et de relancer la participation au printemps 2019. "Nous sommes convaincus que ce mode de scrutin permettra d'intéresser davantage nos concitoyens à des élections qui sont de plus en plus décisives pour leur destin individuel, comme pour leur destin collectif", a souligné la ministre MoDem, lors de l'ouverture des débats sur le projet de loi, dont la principale disposition est le rétablissement d'une telle circonscription unique. Elle a défendu un choix lié au fait que "le système ancien fondé sur huit circonscriptions interrégionales constitue un échec", notant que "depuis sa mise en oeuvre en 2003, le taux de participation est passé de 46,8% en 1999 à 42% en 2014". La ministre a aussi mis en avant le fait qu'une circonscription unique "nous rapproche de nos partenaires", 23 États-membres de l'UE sur 27 étant dans ce cas de figure. Elle a noté, à l'adresse des députés, qu'"au-delà des différences d'analyse et de positionnement politique" sur l'Europe, "nous sommes tous d'accord pour affirmer que la situation actuelle, où plus d'un Français sur deux ne se déplace pas aux scrutins européens (...) n'est pas satisfaisante". Cela "mine la légitimité des députés européens" et affaiblit la démocratie, a-t-elle jugé. "Il fallait donc agir pour inverser cette tendance et ce dans un délai de temps court, puisque par tradition républicaine, le mode de scrutin n'est pas modifié dans les douze mois précédant une élection", a-t-elle poursuivi. Sur les nouvelles règles controversées de répartition du temps de parole pour la campagne audiovisuelle officielle, Mme Gourault a affirmé que, sans modifications, "nous aurions laissé perdurer un système producteur d'injustice". Elle a indiqué que le gouvernement avait sollicité le CSA pour des estimations, qui seront fournies "dans les meilleurs délais". Au-delà de ces mesures, le projet de loi ouvre "une belle perspective", a-t-elle vanté, évoquant "l'élection de certains parlementaires européens sur des listes transnationales dans le cas d'une circonscription européenne unique". "Le gouvernement a pris acte" du rejet de ce principe par le Parlement européen le 7 février, mais "continuera à défendre cette idée" soutenue par Emmanuel Macron, a ajouté la ministre. Les élus LR Pierre-Henri Dumont et Guillaume Larrivé, qui plaident pour des circonscriptions correspondant aux régions actuelles, ont ensuite défendu en vain des motions de rejet et de renvoi en commission. M. Larrivé a dénoncé un texte qui "exprime la volonté du Prince, mais n'est guidé par aucun motif d'intérêt général" et M. Dumont a jugé qu'il vise à "aider, grâce à un tripatouillage électoral, le parti présidentiel En marche à obtenir le plus d'élus possible au Parlement européen". Mme Gourault a dénoncé en retour une vision qui "ne vise pas à renforcer la démocratie européenne", déplorant un ton qui "laisse parfois un peu à désirer" par rapport aux institutions et au chef de l'État. Le rapporteur Alain Tourret (LREM) a, lui, estimé que les attaques de M. Larrivé et "M. Larrivé junior" visant essentiellement Emmanuel Macron, donnent "l'impression que vous n'avez toujours pas admis qu'il est président". Quant à l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon, il a ironisé sur le "grand réconfort" d'entendre ces élus critiquer la liste unique "inventée par Giscard" et "qualifier de régime monarchique la Ve République". Il a aussi fustigé leur "sempiternelle récitation" sur les territoires, lançant: "si vous voulez des gens accrochés à leur territoire, élisez des moules ou des bigorneaux!".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Précarité des femmes, marchands de sommeil, paradis fiscaux au menu d'une journée de textes PCF à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213175740.0uwyd852.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur la protection des données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213165404.t8a5eo2f.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: un député LR remet 28 propositions face à "l'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213165048.p0c8oxi5.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: la présentation du rapport avancée à mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213164242.6evymwpt.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon : Rugy est "notre arme secrète contre les députés marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213164229.16121rok.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte très largement le projet de loi sur la protection des données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213160931.0dg4buga.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: des députés LREM exprimeront en séance leurs désaccords sur le texte "dublinés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213134244.9c7gmv6n.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gouvernement et majorité en "surchauffe", selon les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213133106.v0yh4ru4.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpital, service national: Jacob (LR) critique des effets d'annonce "fumigènes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213131642.6mvh9mqi.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie: le projet de loi sur le corps électoral pour le référendum débattu à l'Assemblée du 13 au 15 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213111612.i1nd2x11.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Haute autorité pour la transparence saisit la justice sur le patrimoine d'un député de la Réunion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180212180919.yt3cwkv7.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a annoncé lundi avoir saisi la justice de la déclaration de patrimoine de fin de mandat du député de la Réunion Thierry Robert (MoDem), en raison d'un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". Dans un communiqué, la HATVP indique avoir "jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble du dossier". Cette autorité indépendante estime, "après instruction du dossier et recueil de ses observations", qu'il y a "un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration" de fin de mandat établie fin 2016 "du fait de l'omission d'une partie substantielle du patrimoine" de l'élu réunionnais. Le parquet peut décider d'ouvrir une enquête judiciaire, comme il l'a fait pour d'autres cas notamment de parlementaires signalés par la HATVP. Thierry Robert, 40 ans, faisait déjà l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet 2015, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. L'élu, chef d'entreprise et industriel de profession, avait alors dénoncé des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Thierry Robert a semblé s'étonner, dans un communiqué, de ce que "malgré tout, la HATVP a décidé de saisir à nouveau le procureur". Non seulement il "vient de classer sans suite ce dossier" sur le patrimoine déclaré au début du mandat précédent, mais "je n'ai reçu aucune réponse des services de la HATVP, pour que, face à mon patrimoine complexe, ils puissent m'accompagner dans la rédaction de ma deuxième déclaration de patrimoine", a-t-il écrit. "Suite à une rencontre avec la HATVP, j'ai pu répondre à toutes les interrogations de l'autorité", a ajouté l'élu réunionnais. "En tout état de cause, la même situation issue de ma première déclaration de patrimoine semble se reproduire. Ce sont les mêmes résultats qui sont donc attendus", a-t-il conclu, sous-entendant qu'il misait sur un classement sans suite. Par ailleurs, ce député réunionnais a été rappelé à l'ordre en novembre 2017 par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) pour l'utilisation de son statut de député dans le cadre d'activités privées. Il s'était conformé aux recommandations de la déontologue, en retirant la publicité d'une de ses sociétés immobilières sur son compte Facebook où il s'affiche député. Lors de la précédente législature, la HATVP avait aussi alerté l'Assemblée nationale et la Chancellerie sur la situation de Thierry Robert, dont les fonctions dans plusieurs sociétés immobilières auraient pu être incompatibles avec son mandat. Le Conseil constitutionnel, saisi, avait décidé fin janvier 2016 que ce député pouvait continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans ces sociétés. ic/mat/mm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
