<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 13:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>RSI: l'Assemblée rejette une proposition de réforme des Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203121947.np6hs10y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi de réforme du régime social des indépendants (RSI) portée par les députés Les Républicains Julien Aubert et Bruno Le Maire, le gouvernement objectant avoir déjà engagé des actions en ce sens. La proposition de loi, cosignée par quelque 120 députés LR et UDI, visait à apporter à la fois "une solution rapide aux difficultés" de ces entrepreneurs et "des mesures de moyen terme pour améliorer le fonctionnement du RSI", selon ses auteurs, animateurs d'un groupe de travail sur le RSI au sein du principal groupe d'opposition. Leur texte suggérait notamment de limiter le recours aux huissiers pour le recouvrement des cotisations, de permettre d'opter pour l'auto-déclaration et l'auto-liquidation des cotisations, ou encore de créer un "droit opposable à la retraite" et d'étudier la mise en place d'un "bouclier social", avec un plafond de cotisations. Créé en 2006 par la droite au pouvoir, ce régime est devenu "spoliateur", a admis M. Le Maire, qui était alors, a-t-il lui-même relevé, directeur de cabinet du Premier ministre Dominique de Villepin. Il a appelé le gouvernement à "écouter plutôt que balayer la colère" de ses 2,8 millions de cotisants, "boulangers, gérants de bars-tabacs, plombiers, carrossiers". "Ne vous étonnez pas que les extrêmes montent" face à "l'incapacité du gouvernement à entendre la voix de ceux qui souffrent", a lancé le député de l'Eure, à trois jours du premier tour des élections régionales. "La responsabilité de la droite est de reconnaître qu'elle a initié une réforme qui ne s'est pas bien déroulée", a aussi déclaré M. Aubert, jugeant qu'"un ripolinage ne suffira pas". "Le gouvernement n'a pas attendu la période pré-électorale pour agir", leur a rétorqué dans un climat houleux la secrétaire d'Etat Laurence Rossignol, rappelant les "20 mesures concrètes et efficaces" avancées en septembre dans un rapport parlementaire et les améliorations annoncées par le gouvernement dès juin. "Il n'y aura pas de grand soir du RSI" et il faut "éviter de créer des difficultés supplémentaires à ce régime convalescent", a plaidé Sylviane Bulteau (PS), co-auteur de ce rapport, où est suggéré notamment un barème unique de cotisations. Les députés socialistes ont adopté une motion de rejet préalable. Le RSI essuie depuis plusieurs années de nombreux reproches: erreurs dans les appels de cotisations, dossiers perdus, absence d'appels de cotisations conduisant à des poursuites sans motif ou de mauvaises surprises au moment de la retraite. Les affiliés, qui ont manifesté à plusieurs reprises, dénoncent en outre la faiblesse de leur couverture sociale, tant en matière de maladie, d'invalidité que de retraite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à un acte de corruption, 83% des salariés en parleraient (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203022350.3m5cx2hl.html</link>
   <description><![CDATA[Confrontés à "un acte de corruption" au travail, 83% des salariés en parleraient, mais pas forcément à la personne adéquate, selon un sondage Harris Interactive publié mercredi à l'occasion de la présentation d'une proposition de loi PS pour mieux protéger les lanceurs d'alerte. Pour une large majorité des personnes interrogées, dans cette enquête menée pour l'organisation Transparency international France et Tilder, les pots-de-vin, le détournement de fonds, la falsification de documents ou la fraude fiscale sont considérés des actes de corruption. Face à un tel acte dont ils seraient témoins sur leur lieu de travail, 83% d'entre eux indiquent qu'ils en parleraient. Ils se tourneraient d'abord vers un collègue (39%), vers leur supérieur/l'un de leurs dirigeants (32%), avant les partenaires sociaux (23%), une association ou organisme spécialisé (22%) puis la police ou gendarmerie (16%). Plusieurs réponses étaient possibles. Les salariés répondant qu'ils ne parleraient pas citent comme principal frein l'idée que c'est "inutile car aucune suite ne sera donnée" (40%), la peur des conséquences (39%) et le fait de ne pas savoir à qui s'adresser (32%). Dans un communiqué, Transparency international, note que le sondage montre qu'une majorité de salariés "ne s'adresserait pas aux bons interlocuteurs", le choix des collègues n'ayant "aucune incidence sur le traitement de l'alerte". Le fait que plus d'un tiers de ceux qui se taisent le feraient par peur de représailles rappelle "l'importance de mieux protéger les salariés" lanceurs d'alerte qui "jouent un rôle essentiel dans la lutte contre la corruption", juge aussi l'organisation. Le député PS Yann Galut doit présenter jeudi à l'Assemblée nationale, avec Transparency, une "proposition de loi globale relative à la protection des lanceurs d'alerte", de nombreuses affaires comme "UBS, HSBC, Mediator, Luxleaks, etc" ayant fait "apparaître la nécessité d'une législation globale en France pour sécuriser l'alerte et protéger les lanceurs d'alerte". Cette proposition de loi vise notamment à créer "une agence nationale indépendante en charge de recueillir et de traiter les alertes, et d'apporter une aide juridique et financière aux lanceurs d'alerte", indique Transparency. Le sondage a été mené en ligne du 5 au 9 novembre auprès d'un échantillon représentatif de 902 personnes, selon la méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 03:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'un fonds de solidarité pour les départements les plus en difficulté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202233005.r4ue4mes.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir un amendement du gouvernement créant un fonds de soutien exceptionnel de 50 millions d'euros à destination des départements les plus en difficulté financière. Selon l'amendement du gouvernement adopté dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015, "la situation financière peut être qualifiée de tendue pour une dizaine de départements, particulièrement exposés à l'effet ciseau" entre les charges d'allocations individuelles de solidarité en hausse, comme le RSA, et leurs recettes, notamment les droits de mutation ("frais de notaire") sur les transactions immobilières en baisse là où la situation économique est morose. Les départements visés sont notamment le Pas-de-Calais, le Nord, l'Aisne, la Seine-Saint-Denis, le Val d'Oise, le Gard, le Cher, la Guyane, la Martinique ou la Réunion, selon la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS). Le gouvernement propose que les départements éligibles au fonds de soutien "soient ceux dont la situation réponde aux deux critères suivants: un taux d'épargne brute inférieur ou égal à 7,5% en 2014; un rapport entre le montant des dépenses sociales et le montant des dépenses de fonctionnement supérieur ou égal à la moyenne nationale". Ce fonds est financé par un prélèvement sur les ressources de la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie. Le fonds de soutien comprend deux parts dotées chacune de 25 millions d'euros: "la première part est affectée aux départements (...) en fonction d'un indice qui prend en compte le taux d'épargne brute du département et sa population. La seconde part est affectée en fonction du rapport entre le nombre de bénéficiaires d'aides sociales et la population totale du département", selon le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports/radicalisation: Ciotti et Larrivé proposent une habilitation des salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202182753.dvnkx5yj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains Eric Ciotti et Guillaume Larrivé comptent déposer cette semaine une proposition de loi pour "prévenir l'infiltration et le maintien de salariés radicalisés" dans les sociétés ferroviaires et routières de transport de voyageurs, prévoyant une habilitation précédée d'une enquête. Considérant les transports en commun comme "une cible privilégiée", car ils drainent des millions de personnes chaque jour, ces deux membres de la commission des Lois jugent que, "face à une menace terroriste maximale et durable, le principe de précaution doit s'appliquer pour éviter qu'un individu radicalisé puisse infiltrer ces entreprises ou s'y maintenir", dans l'exposé de leur texte transmis à l'AFP. Ils affirment que "les entreprises de transport de personnes comptent parmi leurs effectifs des salariés radicalisés", rappelant par exemple que "Samy Amimour, l'un des assassins présumés du Bataclan était chauffeur de bus à la RATP pendant 15 mois avant de démissionner en 2012". Or, jugent ces élus LR, des salariés radicalisés "pourraient être à l'origine d'attaques pendant l'exercice de leur fonction mais également apporter des informations sur les failles de sécurité (...) ou permettre à leur complice de circuler (...) afin de commettre un acte de terrorisme". A l'image du domaine aéroportuaire ou maritime, MM. Ciotti et Larrivé proposent d'ajouter deux articles au code des transports afin que les agents du réseau ferroviaire et les conducteurs de bus fassent l'objet d'une habilitation spécifique. La délivrance de cette habilitation sera précédée d'une enquête administrative donnant lieu, le cas échéant, à la consultation du bulletin n°2 du casier judiciaire et de certains fichiers, dont les fameuses "fiches S". Pour "faire face aux hypothèses de radicalisation postérieures au recrutement", cette habilitation pourra être refusée ou retirée, si la "moralité de la personne ou son comportement ne présentent pas les garanties requises au regard de la sûreté de l'Etat, de la sécurité publique ou de la sécurité des personnes", selon l'article 1er de la proposition de loi. Déjà "extrêmement vigilante" dans ses recrutements avec la demande d'extrait de casier judiciaire vierge, la RATP a indiqué, entre autres, après les attentats du 13 novembre être "en discussion avec le ministère de l'Intérieur pour encore plus renforcer le contrôle des embauches sur certains métiers". Mais l'entreprise "n'a jamais connaissance des fiches S", a assuré la PDG, Elisabeth Borne. Interrogé à l'Assemblée par Valérie Pécresse (LR), le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve s'était dit prêt à "passer davantage au crible" les salariés des entreprises de transport en commun.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôle de l'état d'urgence: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202171621.5u9e724b.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au dispositif de contrôle mis en place à l'Assemblée nationale sur l'état d'urgence: - Guillaume Larrivé, député Les Républicains: "Les institutions de la Ve République prévoient que le gouvernement est responsable devant l'Assemblée nationale (...) donc il est tout à fait sain, tout à fait indispensable que la commission des lois fasse son travail et regarde très précisément ce qui est fait en application de l'état d'urgence. Mais je pense qu'il faut aller au-delà (...) et que nous fassions dès maintenant un travail de contrôle de la mise en oeuvre de la loi antiterrorisme de 2014 et de la loi sur le renseignement de 2015". (à l'AFP) - Eric Ciotti, député Les Républicains et ex-président de la commission d'enquête parlementaire sur la surveillance des filières et des individus djihadistes: "Ce qui est utile, c'est de continuer à prendre des mesures pour protéger les Français. J'ai soutenu les mesures mises en place dans le cadre de l'état d'urgence. Il y a un contrôle de la commission des Lois, c'est tant mieux, ça donne des garanties sur la défense des libertés, c'est toujours utile. Ce qui est important est que l'état d'urgence s'applique, état d'urgence dont j'avais souhaité d'emblée qu'il soit prolongé de six mois, parce que nous n'aurons pas réglé les problèmes en trois mois et que les risques en France sont démultipliés par l'accroissement de notre effort de guerre en Syrie. Il faut aussi que le contrôle aux frontières, aujourd'hui très défaillant, soit enfin appliqué de façon rigoureuse". (devant l'Association des journalistes parlementaires) - Pascal Popelin, député PS de la Seine-Saint-Denis: "S'il est évident que la confidentialité de certaines informations doit être préservée, les conditions de cette information restent à construire (...) Il n'est en effet pas imaginable qu'un parlementaire qui a accordé des pouvoirs exceptionnels à l'autorité administrative apprenne par voie de presse et ne dispose toujours pas, plusieurs jours après les faits, de la moindre information officielle sur les conditions dans lesquelles une perquisition administrative a été engagée par erreur à une adresse erronée, dans la circonscription dont il est l'élu". (communiqué) - François de Rugy, député écologiste: "Jean-Jacques Urvoas (le président de la commission des lois) connaît très bien les sujets police/justice et sait très bien ce qui est nécessaire dans cette période face à d'éventuels excès de zèle des policiers. Nous souhaitons en outre que des commissions départementales soient créées où les parlementaires pourraient interpeller les préfets" (à des journalistes à l'Assemblée) - Noël Mamère, député écologiste: "Le dispositif de contrôle ce n'est qu'un habillage. C'est un alibi qui ne servira à rien puisque de toutes façons ce gouvernement peut s'affranchir du contrôle du Parlement comme il l'a déjà prouvé, comme il le fera encore. (...) Renforçons les systèmes de renseignement, formons des gens pour s'introduire dans les réseaux et les assécher. Mais ce n'est pas d'ajouter de la peur à la peur qui changera la donne et nous savons très bien que les terroristes et les tueurs n'ont rien à faire de cet état d'urgence" (dans les couloirs de l'Assemblée). - André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: Le dispositif sur l'état d'urgence "est pour nous satisfaisant et il répond à une exigence que nous avions eue en votant l'état d'urgence. (...) Je crois que les mesures de suivi extrêmement précises avec des rubriques qui chaque semaine devront être remplies devraient permettre si les informations remontent d'avoir un suivi correct. (...) Le gouvernement n'a pas intérêt à ce que se développe une forme de diabolisation de l'état d'urgence". Nous l'avons voté "dans des conditions strictes, pour une durée limitée, pour un usage déterminé et nous n'accepterons pas qu'il puisse être dévoyé" (dans les couloirs de l'Assemblée).]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit les avantages fiscaux des organismes de gestion agréés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202164921.b1sf9iwq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi les avantages fiscaux, qu'ils avaient supprimés il y un an, liés à l'adhésion aux organismes de gestion agréés (OGA), qui aident les commerçants, artisans, professions libérales ou chefs d'entreprises à tenir leur comptabilité vis-à-vis de l'administration fiscale. Les députés ont adopté, à l'occasion de l'examen du projet de budget rectificatif pour 2015, un amendement du gouvernement qui rétablit entre autres la réduction d'impôt "pour frais de comptabilité et d'adhésion à un organisme de gestion agréé", ainsi que "la déductibilité du salaire du conjoint exploitant". "Les aménagements s'inscrivent dans la logique du travail de la Cour des comptes et des votes du Parlement. Une mission plus exigeante est confiée aux organismes de gestion. En contrepartie et afin d'assurer sa pleine efficacité, les avantages fiscaux ouverts aux adhérents sont partiellement rétablis", fait valoir l'exposé de la mesure. La rapporteure générale au Budget, Valérie Rabault (PS), a émis un avis défavorable, car "cela revient à rétablir les avantages que nous avions supprimés l'an dernier en suivant les recommandations de la Cour des comptes". Mais la suppression de ces avantages fiscaux s'était faite il y a un an contre l'avis du gouvernement et avait entraîné des protestations des fédérations d'OGA, a rappelé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. L'amendement gouvernemental étend notamment "le champ de compétence des OGA, au-delà de la TVA et des déclarations de résultat, aux déclarations de cotisation sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE)" et leur permet de demander "tous documents utiles à la réalisation des contrôles de cohérence qu'ils exercent annuellement". Il propose "d'instaurer, pour chaque adhérent, un examen périodique de sincérité s'appuyant sur l'examen par l'OGA, périodiquement (à une fréquence pluriannuelle), et par échantillon, de pièces justificatives, notamment pour s'assurer de la déductibilité de certaines charges déduites du résultat". Mi-novembre 2014, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'était montré "à ce stade" défavorable à la suppression de trois avantages fiscaux bénéficiant aux adhérents à un organisme de gestion agréé, invoquant le souhait du gouvernement d'engager "une concertation avec la profession", qui a "réagi de façon assez épidermique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi vieillissement: accord députés-sénateurs, adoption définitive rapide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202162507.i1nvti62.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mercredi en commission mixte à un accord sur le projet de loi d'adaptation de la société au vieillissement, qui sera rapidement adopté définitivement et appliqué début 2016, selon le gouvernement. Lors de la séance des questions au gouvernement, la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées et à l'Autonomie Laurence Rossignol s'est félicitée que cette "belle et grande loi sociale", dont la présentation remonte à juin 2014, puisse être "mise en oeuvre dès le début de l'année 2016". Sa lecture définitive est programmée le 10 décembre à l'Assemblée et le 14 décembre au Sénat. Centré sur le maintien à domicile, le texte, qui doit être financé par 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. La mesure phare du projet, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA), à domicile, de près de 700.000 personnes âgées. Lors de la commission mixte paritaire (CMP), des députés et sénateurs sont parvenus à une version commune du texte. "Beaucoup des avancées défendues par le Sénat ont été conservées sans aucun changement", a estimé dans un communiqué la commission des Affaires sociales de la chambre haute, présidée par Alain Milon (Les Républicains). Elle a notamment cité la transformation du congé de soutien familial en congé de proche aidant pouvant être pris, dans certains cas, sans que le salarié ait à en avertir son employeur 48 heures à l'avance, ou l'indexation d'une partie de la rémunération des accueillants familiaux sur le Smic et non plus sur l'inflation. De plus, le Sénat défendait "un fléchage précis des modalités d'utilisation du produit de la Casa", ce qui a été respecté "pour l'essentiel". Enfin, les membres de la CMP ont rétabli le Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'âge voulu par l'Assemblée et par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Viande: le gouvernement "défavorable" à une nouvelle taxe sur les abattoirs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202153027.j06pcexy.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est "défavorable" à un projet de taxe sur certains abattoirs, adopté en commission à l'Assemblée dans le cadre du projet de loi de finances rectificative pour 2015, a déclaré mercredi le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. "Cette taxe sur les abattoirs, ça n'a jamais été une proposition du gouvernement et nous sommes défavorables à cette taxe, pour que les choses soient claires", a souligné M. Le Foll lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale, en réponse à une question du député du Morbihan Philippe Le Ray (Les Républicains). Le projet concerne les abattoirs dont le chiffre d'affaires dépasse 250 millions d'euros. Un amendement, introduit par deux députés socialistes, créant une taxe de 5% sur le chiffre d'affaires de ces entreprises à partir du 1er janvier 2016, a été voté la semaine dernière par la commission des Finances de l'Assemblée. Ce nouveau prélèvement est censé "abonder un fonds de soutien conjoncturel aux éleveurs en difficulté", selon ses concepteurs. Mais la fédération des abatteurs Culture Viande a vivement dénoncé le projet, soulignant que "les entreprises françaises d'abattage-découpe sont actuellement frappées comme les éleveurs par une crise sans précédent". Fin 2014, le volailler breton Tilly-Sabco, puis les Abattoirs industriels de la Manche (AIM, spécialisé dans le porc) s'étaient déclarés en cessation de paiement, avant d'être rachetés au prix de nombreux licenciements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (LR) fait le pari que le FN ne gagnera aucune région</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202133725.l3j525gm.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains des Alpes-Maritimes Eric Ciotti a fait le pari mercredi que le Front national "ne gagnera aucune région" à l'issue des élections des 6 et 13 décembre. "C'est peut-être un pari risqué, parce que ce n'est pas forcément ce que disent certaines enquêtes, mais je considère que le Front national ne gagnera aucune région dans notre pays. Nous avions déjà eu ce débat pour les élections départementales", a déclaré M. Ciotti devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). S'il a jugé que "le climat post-attentats a créé un double sentiment de colère et d'inquiétude pouvant nourrir un sentiment encore plus protestataire que d'habitude", le président du conseil départemental des Alpes-Maritimes s'est dit "convaincu que, face au choix décisif, les électeurs de ces régions, notamment la mienne mais aussi le Nord-Pas-de-Calais, ne pourront accepter qu'elles passent aux mains du FN". A ses yeux, comme le prouvent diverses initiatives "depuis quelques jours", ces électeurs "mesurent les conséquences, notamment économiques" d'une région présidée par le FN. Assurant que "Les Républicains incarnent le seul garde-fou pour l'avancée du FN et sont la cible privilégiée du parti de Marine Le Pen", ce député a imputé la responsabilité de la montée du FN à la gauche au pouvoir et à "M. Hollande, qui a semé un terreau fertile". Pour contrer une éventuelle victoire du FN dans une région, cet élu des Alpes-Maritimes a "soutenu totalement" la "ligne de clarté défendue ce matin par Nicolas Sarkozy", à savoir l'exclusion de tout front républicain. "Nous combattons pour la victoire et devons refuser toute confusion électoraliste qui altérerait davantage la crédibilité de la parole publique. Il n'y aura aucune négociation, aucun rapprochement" avec le PS, a-t-il affirmé. Avant le second tour, a ajouté M. Ciotti, "nous nous adresserons à tout le monde: aux électeurs qui ont voté FN au premier tour, aux électeurs de gauche qui ne veulent sans doute pas que leur région sombre aux mains du FN..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: le Conseil national des barreaux appelle les avocats à signaler les abus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202111607.5urae8ph.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil national des barreaux (CNB) a appelé mercredi bâtonniers et avocats à lui signaler les abus qu'ils constateraient dans la mise en oeuvre de l'état d'urgence afin d'en informer le parlement et le Défenseur des droits. Le CNB a également adressé un courrier au président PS de la Commission des loi Jean-Jacques Urvoas et au Défenseur des droits Jacques Toubon pour leur faire part de cette initiative qui vise à les aider dans leur mission de contrôle et d'évaluation. "S'il apparait aujourd'hui nécessaire de mettre en oeuvre des mesures visant à renforcer la sécurité commune, la profession d'avocat reste le garant des libertés individuelles et du secret professionnel qui sont des composantes fondamentales de la démocratie et de l'état de droit", écrit le CNB en prévenant qu'il "restera vigilant" quand à la mise en oeuvre de l'état d'urgence. "Cette loi instaure un régime d'exception qui autorise les perquisitions administratives en tous lieux, de jour et de nuit, y compris au domicile d'un avocat, d'un journaliste, d'un parlementaire et d'un magistrat", souligne le CNB en rappelant que la loi n'exclut de ce régime d'exception "que les seuls lieux affectés à l'exercice de leur mandat ou à leur activité professionnelle". Or, rappelle le représentant des avocats, "le droit commun des perquisitions protège le secret professionnel de l'avocat quel que soit le lieu où il se trouve et quel que soit le support, matériel ou dématérialisé, de son activité professionnelle". Le Conseil national des barreaux rappelle en outre que "les dérogations aux libertés et droits fondamentaux" admises en cas d'urgence par la Convention européenne des droits de l'Homme (CEDH) "restent limitées aux mesures strictement nécessaires et proportionnelles au but poursuivi". "Toutes les mesures prises en application de la loi prolongeant l'état d'urgence restent soumises au contrôle du juge et ne peuvent s'affranchir des règles constitutionnelles qui continuent à s'appliquer pleinement et qui contraignent les pouvoirs publics", ajoute le CNB.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: dispositif de contrôle "inédit" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202110904.j2s5l484.html</link>
   <description><![CDATA[Pouvoirs d'une commission d'enquête, tableaux de bord de suivi: la commission des Lois de l'Assemblée entend mettre en place un "dispositif de contrôle inédit" de l'application de l'état d'urgence après les attentats, a indiqué mercredi son président Jean-Jacques Urvoas (PS). "Il nous faut mettre en place une vigie, une veille parlementaire continue" et "il s'agira de favoriser en temps réel le regard de l'Assemblée nationale sur les services afin d'évaluer la pertinence des moyens mobilisés et de signaler le cas échéant tout risque d'abus", a déclaré ce proche de Manuel Valls devant la commission. Pour la "première fois" depuis le début de la Ve République, la commission des Lois va se doter des prérogatives attribuées aux commissions d'enquête parlementaires (auditions, pouvoirs de contrôle sur pièce et sur place...), pendant trois mois. Les tableaux de bord actualisés chaque semaine porteront sur les procédures (perquisitions administratives, assignations à résidence...), les suites judiciaires et administratives, ou encore les recours. Des données statistiques seront publiées de façon hebdomadaire sur "une page dédiée" sur le site de l'Assemblée. "Cela nous amènera le cas échéant à adresser au gouvernement des préconisations dans le but soit de conforter l'efficacité du dispositif, soit de mieux garantir les libertés individuelles et collectives", a précisé M. Urvoas, qui s'est proposé comme rapporteur de ce travail. "L'état d'urgence est une partie intégrante de l'état de droit" et le pouvoir de contrôle sera "effectif, permanent, efficace", a assuré ce député du Finistère et ancien enseignant en droit. Et de souligner: "nous ne sommes pas l'autorité judiciaire, ni une voie de recours dans des procédures juridictionnelles, mais nous sommes ici pour contrôler l'application des mesures". Les députés avaient voté, le 18 novembre, un amendement de M. Urvoas au projet de loi prorogeant l'état d'urgence jusqu'au 26 février et renforçant ce régime d'exception, qui prévoyait un contrôle parlementaire des mesures prises durant cette période. C'est ce contrôle qui a été détaillé mercredi en commission. Le président de la commission des Lois a suggéré que le Défenseur des droits, Jacques Toubon, mette en alerte ses 397 délégués territoriaux afin de transmettre des informations utiles à la commission. Durant la réunion mercredi matin, Jean-Frédéric Poisson (Les Républicains) a fait part de son "accord total sur la méthode". Des députés de groupes minoritaires se sont inquiétés de leur mise à l'écart.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité agricole: l'Assemblée nationale vote des mesures de modernisation et de soutien à l'élevage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202005246.kszqlots.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de mardi à mercredi, des mesures à l'initiative du gouvernement et de socialistes, en vue de moderniser la fiscalité agricole, par des amendements au projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2015. Dans le prolongement des travaux des assises de la fiscalité agricole en faveur d'"une fiscalité plus simple", les députés ont adopté le remplacement du régime du forfait agricole pour certains agriculteurs, créé en 1949 et déterminé à partir de critères physiques (surface, catégorie d'exploitation, zone géographique) par un régime de "micro-bénéfices agricoles". Cette mesure, "à peu près à coût nul pour les comptes publics", a aussi "l'énorme avantage d'engendrer beaucoup d'économies de gestion pour nos services", selon le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Actuellement, certains exploitants agricoles, qui ont une moyenne maximale de recettes sur deux années consécutives de 76.300 euros, sont imposés en fonction d'une évaluation forfaitaire de leur bénéfice, non à partir des revenus de l'activité. Mais "la détermination des tarifs applicables résulte d'un long processus réunissant l'administration fiscale et la profession au sein de commissions départementales et induit une gestion complexe et coûteuse pour l'administration", note l'amendement socialiste, signé notamment par François André, Dominique Lefebvre, chef de file des députés PS de la commission des Finances, et Valérie Rabault, rapporteure générale du Budget. Avec le nouveau régime, qui s'appliquera à compter de l'imposition des revenus 2016, le revenu imposable sera égal au chiffre d'affaires réel diminué d'un abattement forfaitaire pour les charges, comme pour les bénéfices industriels et commerciaux (BIC) et les bénéfices non commerciaux (BNC). Par souci affiché de traiter la situation de "quelques centaines de perdants", "essentiellement parmi des régions viticoles du sud de la France proches de la Méditerranée", le gouvernement a complété l'amendement par la création d'un fonds d'accompagnement financier. A la rapporteure générale du Budget qui s'inquiétait "un peu d'un pilotage à vue", le secrétaire d'Etat a répondu que "cette disposition a fait l'objet d'un travail de plus d'un an avec la profession agricole". Sur initiative gouvernementale, l'Assemblée a également voté un mécanisme permettant aux exploitants de mobiliser plus facilement la réserve financière de précaution constituée dans le cadre de la déduction pour aléas (DPA). L'idée, a expliqué M. André, est de "déverrouiller le dispositif", "très peu usité" mais devenu "d'autant plus important que les revenus agricoles sont de plus en plus aléatoires". Un autre amendement socialiste adopté vise à soutenir le financement des investissements dans des bâtiments d'élevage et à soutenir les éleveurs engagés dans l'accroissement de leurs capacités de stockage des effluents d'élevage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 01:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Investissement dans les PME: l'avantage fiscal "Madelin" élargi par l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201234143.swe5e5fl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a élargi mardi soir, avec l'aval du gouvernement, l'avantage fiscal "Madelin" pour le financement des petites et moyennes entreprises, en l'alignant sur le dispositif ISF-PME, via un amendement socialiste au projet de budget rectificatif pour 2015. L'objectif est d'harmoniser les réductions d'impôts "Madelin" et ISF-PME afin de "renforcer leur attractivité et de simplifier la démarche des investisseurs" pour pouvoir "dégripper les investissements dans les PME, qui pâtissent d'une érosion significative de leurs capacités d'autofinancement", selon l'exposé de l'amendement défendu dans l'hémicycle par Bernadette Laclais (PS). L'avantage "Madelin", à savoir une réduction d'impôt sur le revenu de 18%, pourra donc bénéficier aux investissements dans des PME de moins de sept ans, au lieu d'être limité à des TPE de moins cinq ans jusqu'alors. Si elle a jugé "intéressant de faire en sorte que l'âge des entreprises soit le même pour le +Madelin+ et l'ISF-PME", la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a émis un avis défavorable au nom de la commission des Finances, n'ayant pas idée du coût de l'extension, de cinq ans à sept ans, de l'avantage "Madelin". Favorable à la mesure, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert y a vu "deux avantages", une harmonisation et simplification ainsi qu'un prolongement du dispositif "Madelin". Notant que les nouvelles conditions pour l'ISF-PME recentraient "un peu" le dispositif, ce qui pourrait coûter un peu moins cher, et que l'élargissement de l'avantage "Madelin" pourrait coûter plus cher, il a estimé que "les deux se compenseront, en totalité ou en partie" et ne provoqueraient "pas de bouleversement de la trajectoire de finances publiques". Le projet de loi de finances rectificative met en effet en conformité l'ISF-PME avec un nouveau règlement européen, en limitant cette réduction d'ISF de 50% sur les investissements dans les PME aux entreprises de moins de sept ans. Contre l'avis de M. Eckert, convaincu que ce n'était pas conforme au règlement européen, les députés ont aussi voté un amendement, porté notamment par Mme Rabault et visant à ne pas exclure les investisseurs historiques, voire les fondateurs, d'un second tour de table qui aurait lieu avant sept ans. Dans leurs diverses modifications, les députés ont également maintenu, avec le feu vert du gouvernement, l'application de l'ISF-PME au bénéfice des investissements dans les entreprises sociales et solidaires, sous les mêmes conditions et les mêmes limites que celles applicables aux PME au sens du droit européen. La réduction fiscale ISF-PME, créée par la loi Tepa d'août 2007, pourrait conduire "certaines voix" à droite à "dire qu'il ne faudrait pas supprimer l'ISF", a glissé le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains), parmi d'autres "paradoxes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse en ligne: une amnistie fiscale serait "un scandale", pour Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201214145.ujv9ka39.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Les Républicains s'opposera à une éventuelle amnistie fiscale - qui serait "un scandale" -, pour les sites de presse en ligne soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit, a affirmé mardi son président, Christian Jacob. "C'est un vrai scandale. On nous demande de légaliser ce qui s'apparente à un détournement de la loi", a-t-il lancé en conférence de presse, épinglant "entre autres Mediapart qui a décidé de s'appliquer son propre taux de fiscalité, pas conforme à la loi, et demande de légaliser l'opération". S'il a reconnu qu'un amendement en faveur de cette amnistie fiscale avait également été déposé "par quelques députés du groupe" LR, M. Jacob a assuré que la "quasi unanimité" du groupe y était opposée. "Et certains collègues qui n'avaient pas perçu que cette mesure était rétroactive envisagent de retirer leur signature", selon lui. Dans la soirée, Patrice Martin-Lalande et ses collègues LR cosignataires ont annoncé le retrait d'un amendement en faveur d'une disposition interprétative fixant au 12 juin 2009 la date d'alignement du taux de TVA de la presse en ligne sur la presse imprimée. Disant avoir déposé cet "amendement technique" dans la continuité de leur défense depuis 10 ans du principe de neutralité technologique de la fiscalité, ces élus du principal groupe d'opposition ont justifié son retrait au motif que "la cohérence juridique de cette position est controversée". Ils ont aussi souligné que la commission des Finances avait adopté un autre amendement "destiné à régler en partie le problème". La commission des Finances de l'Assemblée avait accepté lundi des amendements sur une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, tels Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Neuf députés de droite et du centre, dont la n°2 du parti LR Nathalie Kosciusko-Morizet et le président du groupe UDI Philippe Vigier, avaient ainsi cosigné un amendement pour "mettre en concordance le droit de la presse et le droit fiscal". A gauche, treize députés socialistes - dont l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault - avaient aussi signé un amendement similaire. Interrogé dans les couloirs de l'Assemblée sur la position du groupe PS sur cet amendement, son chef de file Bruno Le Roux a indiqué que le sujet n'avait pas été discuté lors de la réunion hebdomadaire des élus PS. Mais, a-t-il aussitôt ajouté, semblant prendre ses distances, "il est signé par peu de socialistes". Ces amendements devront être votés en séance pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative 2015, dont l'examen a débuté lundi soir. Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 22:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contribution climat énergie: l'Assemblée prévoit des montants annuels jusqu'en 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201211444.mqe1twre.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu jusqu'en 2019 des montants pour la contribution climat énergie, sorte de taxe carbone intégrée aux taxes sur les carburants et le fioul, via un amendement socialiste adopté mardi, contre l'avis du gouvernement, dans le projet de budget rectificatif 2015. Le Parlement a voté en juillet, par amendement au projet de loi sur la transition énergétique, une trajectoire d'évolution de cette contribution de 22 euros la tonne de CO2 en 2016 à 56 euros en 2020, puis 100 euros en 2030. Pour 2017, cette sorte de taxe carbone doit être augmentée pour atteindre 30,5 euros par tonne de carbone, soit une hausse de 8,5 euros sur un an. "Ce prix correspond à la trajectoire qui permet d'atteindre l'objectif de la loi de transition énergétique d'une tonne à 56 euros en 2020 (...) Cette augmentation, nous l'assumons pleinement, car elle est indispensable pour donner au carbone son juste prix et pour orienter progressivement nos consommations vers des produits moins polluants", a déclaré lundi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, à l'ouverture du débat sur le projet de loi de finances rectificative. Cosigné par le président socialiste de la commission du Développement durable Jean-Paul Chanteguet et par les députés PS Jean-Yves Caullet, Olivier Faure et Arnaud Leroy, l'amendement adopté mardi soir entend préciser la trajectoire de la contribution climat énergie "pour les années 2017 à 2019 de manière à rendre le processus irréversible", avec 30,50 euros en 2017, 39 euros en 2018, 47,50 euros en 2019. Après avoir observé que "cette part carbone ne constitue pas l'intégralité de la fiscalité et que le montant annuel de la fiscalité pourra toujours ajuster les autres composantes", M. Caullet a appelé à "adresser à nos concitoyens un signal de confiance en nos propres discours". Favorable à cet amendement, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a considéré que "donner une perspective sur des objectifs est intéressant". A l'inverse, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a réaffirmé que "le gouvernement est favorable à fixer un tarif (pour la contribution climat énergie) en 2016 et 2017, pas au-delà". Il s'est déclaré défavorable à la mesure, qui a été votée peu après.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 22:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
