<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 16:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les ruminants exonérés de réduction des polluants atmosphériques (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140926142819.hc0a35tk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont exclu vendredi les émissions de méthane, naturellement produites par l'élevage des ruminants, du champ d'application du futur plan de réduction des émissions de polluants atmosphériques. Les députés ont voté en ce sens un amendement du groupe radical à l'occasion de l'examen en commission du projet de loi sur la transition énergétique. Le projet de loi donne une base légale pour fixer par décret des objectifs nationaux de réduction des émissions de polluants atmosphériques en 2020, 2025, 2030. Or les éleveurs "ne disposent d'aucun levier d'action direct pour réduire les émissions de méthane dites +entériques+, c'est-à-dire produites naturellement par la digestion des ruminants", soulignent les députés auteurs de l'amendement. En outre, "définir des objectifs ambitieux de réduction des émissions de méthane entérique reviendrait à dénoncer et appauvrir l'élevage extensif d'herbivores, particulièrement vertueux sur le plan environnemental (valorisation de l'herbe, stockage de carbone dans les prairies, protection de la biodiversité) pour prôner l'enfermement des animaux, l'élevage hors-sol, la disparition de l'herbe dans les rations alimentaires..." ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un verdissement du parc des taxis, VTC et loueurs automobiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140926131854.7w2ps4i2.html</link>
   <description><![CDATA[Les exploitants de taxis et de voitures de transport avec chauffeurs (VTC) ainsi que les loueurs automobiles devront acquérir au moins 10% de véhicules propres lors du renouvellement de leur parc avant 2020, ont voté vendredi les députés. La commission spéciale chargée de l'examen du projet de loi sur la transition énergétique a adopté ces amendements de l'un des rapporteurs, Philippe Plisson (PS), pour contribuer à atteindre l'objectif d'une réduction des émissions de gaz à effet de serre. D'après l'élu de Gironde, les loueurs représentent 40 à 50% du marché de l'achat de véhicules neufs, qu'ils revendent dans un délai de deux à quatre ans. Les exploitants de taxis représentent aussi une part importante du marché automobile. L'obligation d'achat de 10% de véhicules propres ne s'appliquera qu'aux sociétés de taxis et VTC comptant plus de 10 véhicules. La commission a par ailleurs voté un amendement socialiste prévoyant que les exploitants d'aérodromes devront établir, d'ici fin 2016, un programme de réduction de la pollution au sol. L'objectif est de réduire l'émission de gaz à effet de serre d'au moins 10% en 2020 et 20% en 2025 par rapport à 2015. Sont concernés les aéroports de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Orly, Toulouse-Blagnac, Nantes-Atlantique, Bordeaux-Mérignac, Lyon-St-Exupéry, Marseille-Provence, Nice-Côte-d'Azur et Strasbourg-Entzheim. Enfin, sera favorisée sur l'ensemble du territoire l'installation de stationnements pour les vélos, dont l'absence est souvent un obstacle au développement de ce mode de déplacement. Le projet de loi sur la transition énergétique tel que retouché par la commission spéciale sera examiné dans l'hémicycle à partir du 1er octobre et avec une discussion détaillée des articles entre le 6 et le 10 octobre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation sur la souffrance au travail: des collaborateurs de députés demandent à en bénéficier aussi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140926125727.a8c6n4k8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association française des collaborateurs parlementaires (AFCP) s'est étonnée vendredi que l'Assemblée nationale organise une formation sur la souffrance au travail au bénéfice des seuls fonctionnaires, demandant que les quelque 2.000 collaborateurs de députés en bénéficient à l'avenir. Des cadres de l'Assemblée nationale devaient suivre vendredi une formation sur la prévention des risques psychosociaux, une première au Palais Bourbon, après des préconisations ministérielles pour l'ensemble de la fonction publique, mais aussi des alertes au sein du personnel. Cette journée doit être suivie d'autres à l'adresse de l'encadrement des agents de l'Assemblée nationale, qui emploie un total de 1.200 personnes. "Si nous avons toujours mis en garde contre une lecture misérabiliste de la situation des collaborateurs de députés, nous nous voyons dans l'obligation de souligner que les cas de souffrance au travail existent et sont nombreux chez nos collègues", écrivent dans un communiqué les responsables de l'AFCP, présidée par le collaborateur du député UMP Jean-François Lamour. Non seulement les collaborateurs sont "des salariés de droit privé" et "la pérennité de leur poste dépend du succès de leur député employeur aux législatives", souligne l'AFCP, mais "leur contribution au travail parlementaire à Paris ou en circonscription se traduit souvent par une grande implication personnelle qui peut avoir des incidences sur la vie privée". Cette organisation compte demander lors de la prochaine réunion du groupe de travail sur les collaborateurs parlementaires, convoquée par la questure de l'Assemblée, que les mesures prises pour la prévention des risques psychosociaux soient étendues aux collaborateurs parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: possible alerte des clients en cas de sur-consommation, décident les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140926111446.db10etyx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté l'obligation, pour les gestionnaires de réseau d'électricité et de gaz, de mettre à disposition des clients leurs données de comptage ainsi que des systèmes d'alerte en cas de dépassement d'un certain niveau de consommation. La commission spéciale de l'Assemblée chargée de l'examen du projet de loi sur la transition énergétique a voté dans la nuit de jeudi à vendredi un amendement du gouvernement en ce sens. Ces services ne doivent pas donner lieu à facturation, est-il précisé. De plus, sur proposition du président de cette commission, François Brottes (PS), les gestionnaires de réseau auront l'obligation de mettre à disposition des consommateurs bénéficiant du tarif social, gratuitement, des données de consommation exprimées en euros, au moyen d'un dispositif d'affichage à l'intérieur de l'habitation. Le gouvernement, représenté par Alain Vidalies, s'est opposé au principe d'une "généralisation de dispositifs d'affichage en temps réel" de la consommation, dont le coût s'élèverait à 500 millions d'euros, qui serait répercuté sur la facture du consommateur. Cependant, la commission s'est prononcée pour que le dispositif à l'intérieur des habitations soit proposé progressivement à l'ensemble des utilisateurs. L'UMP s'est interrogé sur le financement de ces mesures. M. Brottes, qui estime que les compteurs actuels sont avant tout utiles aux gestionnaires de réseau, a prôné une "pédagogie de compréhension de sa consommation en temps réel", dans le but d'agir sur sa facture. Le député de l'Isère, également président de la commission des Affaires économiques et auteur d'une loi sur l'énergie entrée en vigueur en avril 2013, y avait inscrit le principe d'un bonus-malus énergétique, consistant à payer plus cher l'électricité ou le gaz en cas d'élévation de sa consommation, mais qui avait été censuré par le Conseil constitutionnel. Le projet de loi sur la transition énergétique tel que retouché par la commission spéciale sera examiné dans l'hémicycle à partir du 1er octobre, et avec une discussion détaillée des articles entre le 6 et le 10.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 13:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés prolongent jusqu'au 31 mars la trêve hivernale de l'énergie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140926084948.1ywqq8or.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé de prolonger jusqu'au 31 mars la trêve hivernale en matière de coupures d'électricité et de gaz, harmonisant la mesure avec celle s'appliquant aux expulsions. La commission spéciale de l'Assemblée chargée de l'examen du projet de loi sur la transition énergétique a voté dans la nuit de jeudi à vendredi cet amendement identique de la rapporteure Sabine Buis (PS) et des radicaux de gauche. La loi "Brottes" sur l'énergie, entrée en vigueur en avril 2013, a mis en place une trêve hivernale généralisée entre le 1er novembre et le 15 mars pour les coupures d'énergie, semblable à celle en vigueur pour les expulsions de logements. La loi pour l'accès au logement et un urbanisme rénové (Alur) de mars 2014 a depuis repoussé du 15 au 31 mars la trêve hivernale locative, qui interdit l'expulsion même si le propriétaire a entamé une procédure judiciaire. Les députés ont harmonisé les deux trêves. "Les chiffres des coupures et des résiliations de puissance communiqués au médiateur national de l'énergie" ont montré que la trêve hivernale de l'énergie "n'a pas entraîné d'explosion du nombre d'impayés, même si les difficultés de paiement des consommateurs subsistent", a justifié Mme Buis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: objectif d'un parc immobilier rénové en 2050</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140925164819.9ewvrbg9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé l'objectif d'un parc immobilier entièrement rénové aux normes "bâtiment basse consommation" à l'horizon 2050, et l'obligation d'une rénovation dès 2030 des bâtiments privés résidentiels de classes F et G de performance énergétique, dans le cadre du projet de loi sur la transition énergétique. La commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi a voté dans la nuit de mercredi à jeudi un amendement sur cet objectif pour 2050, qui était porté par l'ancienne ministre EELV Cécile Duflot et l'un des rapporteurs du texte, Denis Baupin, également écologiste, avec l'avis favorable de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Il a été précisé, sur proposition d'une autre rapporteure, Marie-Noëlle Battistel (PS), que la politique de rénovation thermique devait viser "des logements dont au moins la moitié est occupée par des ménages à revenus modestes". Cette précision visait à satisfaire les demandes de divers députés PS, UMP et radicaux de gauche, d'inscrire dans le texte l'objectif de la rénovation thermique prioritaire des logements des foyers modestes. Le président de la commission spéciale, François Brottes (PS), s'est félicité de ce "compromis": "Il faut rendre prioritaire la mise en oeuvre de la réhabilitation des bâtiments où vivent les ménages les plus modestes, sans éliminer l'idée que l'économie d'énergie concerne tout le monde", selon lui. "Sur 30 millions de logements, 4 millions sont des passoires énergétiques", a rappelé Jean-Paul Chanteguet (PS), président de la commission du Développement durable, offensif dans les débats. Cependant ces dispositions se sont heurtées au scepticisme de l'UDI Bertrand Pancher (UDI) et du chevènementiste Jean-Luc Laurent (apparenté PS). Ce dernier est "pour le volontarisme, mais de là à dire que l'ensemble du parc immobilier sera rénové en 2050, même ça on l'a pas mis dans la loi Alur" sur le logement, s'est-il exclamé, jugeant "pas réaliste" ce qu'ont fixé ses collègues. En outre, à l'horizon 2030, tous les bâtiments privés résidentiels dont la consommation en énergie primaire est supérieure à 330 kilowattheures équivalent pétrole par mètre carré et par an, devront avoir fait l'objet d'une rénovation énergétique, en vertu d'un amendement de la rapporteure Sabine Buis (PS), adopté jeudi contre l'avis du gouvernement. Le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies, qui le représentait, a assuré que l'objectif fixé dans le projet de loi d'un parc immobilier performant d'un point de vue énergétique à l'horizon 2050 suffisait. Les bâtiments dont le diagnostic de performance énergétique (DPE) correspond aux classes F et G sont concernés. Par ailleurs, un "critère minimal de performance énergétique", qui sera fixé par décret, a été ajouté aux critères de décence des logements, sur proposition du gouvernement. Sa mise en application sera progressive. Autre nouveauté, les députés ont voté la création d'un carnet de santé numérique du logement, mentionnant les informations utiles à son entretien et à l'amélioration de sa performance énergétique, pour les constructions neuves d'immeubles privés à usage d'habitation à partir de 2017. La commission, qui doit poursuivre ses travaux jusqu'à samedi, s'est aussi prononcée pour la création d'un fonds de garantie pour la rénovation énergétique, qui pourra faciliter le financement de travaux. C'est le texte amendé par la commission qui sera examiné dans l'hémicycle, à partir du 1er octobre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première formation sur la souffrance au travail pour le personnel de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140925132621.6nr535r8.html</link>
   <description><![CDATA[Des cadres de l'Assemblée nationale suivront vendredi une formation sur la prévention des risques psychosociaux, une première au Palais Bourbon, après des préconisations ministérielles pour l'ensemble de la fonction publique, mais aussi des alertes au sein du personnel. Une vingtaine d'encadrants d'administrateurs doivent bénéficier vendredi de cette formation par une spécialiste, notamment sur les enjeux de la souffrance au travail et les signaux d'alerte, a-t-on appris jeudi de source parlementaire, confirmant une information de L'Express. Cette journée sera suivie d'autres à l'adresse de l'encadrement des agents de l'Assemblée nationale, qui emploie un total de 1.200 personnes. Les risques psychosociaux sont "une nouvelle forme de problèmes qui peuvent se poser", explique à l'AFP la secrétaire générale de l'Assemblée et de la présidence, Corinne Luquiens. Il a été décidé de prendre des mesures à la suite d'une circulaire ministérielle pour la mise en oeuvre d'un accord-cadre sur la prévention de ces risques dans la fonction publique d'État. De plus, plusieurs administrateurs ont exprimé une forme de mal-être, ce qui a "conforté" la démarche de formation, selon Mme Luquiens. Les administrateurs de l'Assemblée, qui font souvent toute leur carrière au sein de ce corps, peuvent avoir "un sentiment d'enfermement", détaille-t-elle. Ainsi dans une note transmise aux instances représentatives du personnel en mars dernier, que s'est procuré l'AFP, un conseiller faisait part d'un "malaise général avec perte de sens et, souvent, souffrance au travail". Il relevait "la brutalité du management" de certains hauts fonctionnaires, un manque de reconnaissance au travail ou encore un risque de "surmenage" ou de "burn-out". Le rôle "sans cesse accru du Parlement" fait "la fierté des fonctionnaires", mais le "maintien en surrégime sur des périodes longues" n'est pas "sans risques pour la santé", soulignait ce conseiller. "Faut-il attendre le premier suicide pour commencer à agir?", concluait-il. Une secrétaire en poste depuis 24 ans, qui se trouvait en arrêt maladie depuis six mois, s'est trouvée fin août à deux doigts de sauter d'une fenêtre de l'Assemblée, mais son cas ne semble pas relever des risques psychosociaux, d'après la secrétaire générale. Dans un courrier en juillet, le syndicat majoritaire à l'Assemblée, Snafan-FO, s'est dit satisfait de la mise en place d'une formation. "La décision de confier la conduite des actions de prévention aux encadrants nous semble pertinente pour insuffler et généraliser des règles de bonne pratique dans le management des personnes et des services", a-t-il écrit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés UMP mettent en garde contre des frappes en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140925113246.rvl66wah.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés UMP, membres de la "droite populaire", ont jugé jeudi que François Hollande, en "surréagissant", entrait dans le "plan de communication" des assassins d'Hervé Gourdel, et ont mis en garde le gouvernement contre d'éventuelles frappes en Syrie sans aval onusien. "Tout en étant totalement solidaire de l'union nationale face à ce drame, on doit, néanmoins, s'interroger sur l'opportunité de ce discours (de François Hollande aux Nations Unies mercredi) qui entre dans le plan de communication de ces assassins à qui on offre une tribune mondiale", ont écrit dans un communiqué les députés Jacques Myard, Thierry Mariani, Philippe Meunier, Jean-Pierre Decool, Nicolas Dhuicq et Patrice Verchère. Selon eux, "le logiciel médiatique de la terreur fonctionne à plein" et "il convient de ne pas surréagir médiatiquement car c'est faire le jeu de ces jihadistes assassins et tomber dans leur piège". Par ailleurs, "nous mettons fermement en garde le gouvernement contre des frappes en Syrie à l'encontre des jihadistes dès lors qu'il n'y aurait pas une décision du Conseil de sécurité de l'ONU" ou "une demande expresse du gouvernement de Damas", ajoutent ces parlementaires. "Le droit international n'est pas à géométrie variable. On ne peut frapper unilatéralement en Syrie et reprocher en même temps aux Russes leurs actions, réelles ou supposées, en Ukraine", arguent-ils, en redoutant une "escalade".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage en baisse : Le Roux réclame 50.000 emplois aidés supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924181400.6ejzmzjp.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés PS à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a jugé mercredi que la baisse du chômage en août devait conduire à "renforcer l'effort" sur le front de l'emploi, plaidant pour la création d'"au moins 50.000 emplois aidés supplémentaires". "Moi, je veux que François Rebsamen, le ministre de l'Emploi, puisse, dans le budget 2015, voir ses moyens renforcés en matière d'emplois aidés (...) Ce sont des emplois qui permettent à des gens de tenir socialement et d'être dans la capacité à se réinsérer le jour où ça redémarre à l'intérieur d'une entreprise", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. M. Le Roux "demande que, dans le budget 2015, il puisse y avoir (...) au moins 50.000 emplois aidés supplémentaires". Le coût de cette mesure peut être "estimé, selon le nombre d'emplois, entre 200 et 400 millions d'euros, c'est-à-dire une dépense totalement nécessaire, socialement utile et qui doit continuer à montrer, indépendamment du commentaire mensuel des chiffres, que nous maintenons l'effort sur l'emploi". Premier répit de l'année pour le gouvernement sur le front de l'emploi : le chômage a légèrement reculé en août avec 11.100 inscrits (-0,3%) sans activité de moins à Pôle emploi en métropole, soit 3,413 millions de chômeurs. "Des chiffres en amélioration sur le terrain du chômage doivent conduire à renforcer l'effort", a souligné le député de Seine-Saint-Denis. Interrogé sur les propositions du Medef en vue, selon le patronat, de créer un million d'emplois (suppression de jours fériés, assouplissement des 35 heures et du Smic), "elles n'ont aucune chance de voir le jour avec cette majorité", a-t-il insisté. "Elles ressemblent beaucoup trop à des provocations (...) Je ne dirais pas qu'ils font de la politique, je dirais que monsieur Gattaz essaye toujours de prendre un élément supplémentaire de distance par rapport à son objectif et à son pin's d'un million d'emplois, et qu'à chaque fois que nous faisons quelque chose pour répondre aux sollicitations qui sont justes du monde économique, il trouve toujours à en rajouter pour essayer peut-être de nous dire +vous voyez, c'est à cause de cela+", a argué M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 20:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: vers une législation "des plus en avance d'Europe" (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924144857.o3wiusib.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a assuré mercredi que la législation française allait être "une des plus en avance d'Europe", en lançant les discussions en commission à l'Assemblée sur son projet de loi relatif à la transition énergétique. "La France est très regardée", a lancé la ministre, qui revenait tout juste du sommet de l'ONU sur le climat à New York. Avant la conférence climat en 2015 à Paris, "il y aura le Conseil européen de fin octobre" et "les pays du monde entier vont regarder si l'Europe a le courage et la volonté aussi de poser des bases solides de lutte contre le réchauffement climatique", a déclaré Mme Royal. "La législation française va être une des plus en avance d'Europe, ça aussi c'est attendu", a-t-elle ajouté devant les députés de la commission spéciale chargée de l'examen du projet de loi "relatif à la transition énergétique pour la croissance verte". Ce projet de loi, qui passera dans l'hémicycle à partir du 1er octobre -avec une discussion détaillée des articles entre le 6 et le 10 -, a pour ambition de faire de la France un pays plus économe en énergie et moins dépendant des énergies fossiles et du nucléaire. "Chaque fois que nous pourrons améliorer le texte, le gouvernement sera très ouvert aux propositions qui seront faites", a assuré aux députés Mme Royal, soucieuse cependant qu'il reste "bien cohérent", "efficace" et "applicable très rapidement" afin que les entreprises du secteur puissent "créer des emplois". La commission, composée de quelque 70 députés de tous bords, doit examiner d'ici samedi pas moins de 2.383 amendements, ce qui constitue "un record" en commission, d'après son président François Brottes, par ailleurs président (PS) de la commission des Affaires économiques. Les députés ont adopté mercredi matin une série d'amendements au projet de loi qui précisent son article 1er sur les objectifs de la politique énergétique et l'action de l'Etat. L'un de Jean-Paul Chanteguet (PS), président de la commission du Développement durable, suggérant d'inscrire dans le texte l'augmentation progressive de la contribution climat énergie, jusqu'à atteindre en 2030 la valeur de 100 euros la tonne de CO2 afin d'envoyer "un signal fort", a donné lieu à un débat nourri. L'amendement a été adopté mais modifié par le gouvernement, en ne retenant que le principe d'une augmentation progressive de la contribution climat énergie, taxe carbone revisitée en 2014. Par ailleurs, un amendement identique des socialistes, écologistes, radicaux de gauche et UMP a ajouté que l'accès de tous à l'énergie devait pouvoir se faire "sans coût excessif au regard des ressources des ménages". La "lutte contre la précarité énergétique" complète la liste des objectifs, à l'initiative de socialistes. C'est le texte amendé par la commission qui sera examiné dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Irak: Fillon réclame "un renforcement du soutien allemand"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924142528.l09nk6i5.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a interrogé Manuel Valls sur le soutien que l'Allemagne pourrait apporter à l'intervention en Irak, en s'inquiétant de l'absence de l'Europe dans ce conflit, mercredi lors du débat, sans vote, à l'Assemblée nationale sur le sujet. "Seuls la France et les Etats-Unis sont réellement engagés dans la bataille. Où est l'Europe?" s'est exclamé l'ancien chef du gouvernement, qui s'exprimait au nom du groupe UMP. "Lundi, vous étiez, monsieur le Premier ministre, en Allemagne. Avez-vous reçu l'assurance d'un renforcement du soutien allemand et d'une participation à la coalition sur un plan autre qu'humanitaire?" a poursuivi le député de Paris. "De même, où est l'Italie, pays lui aussi très sensible à la cause des chrétiens d'Orient?" a ajouté François Fillon, membre de la commission des Affaires étrangères.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jihadistes/Turquie: "Cette affaire ne s'est pas déroulée comme il aurait fallu" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924141516.fn8ryn6h.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a reconnu mercredi que l'affaire des trois jihadistes présumés venant de Turquie "ne s'est pas déroulée comme il aurait fallu", en défendant devant l'Assemblée nationale l'engagement militaire de la France en Irak. "Comme vous le savez, trois jihadistes présumés venant de Turquie sont arrivés, hier (mardi), sur le sol national. Ils sont maintenant à la disposition de la police et de la justice. Le ministre de l'Intérieur (Bernard Cazeneuve) s'est exprimé à ce sujet et aura l'occasion d'y revenir", a déclaré le Premier ministre. "Dans la majorité ou dans l'opposition, quand à chaque fois nous faisons face à ce type de danger, nous devons aussi soutenir et rendre un hommage appuyé à l'ensemble de nos services intérieurs et extérieurs qui agissent (...) avec courage et détermination pour protéger nos compatriotes", a enchaîné Manuel Valls sous les applaudissements. Le ministère de l'Intérieur s'est défendu mercredi face à une vive polémique après la série de ratés qui ont permis à trois présumés jihadistes de s'évaporer dans la nature à leur retour de Turquie. Les trois hommes se sont finalement rendus dans la matinée à la gendarmerie du Caylar (Hérault). Ils ont été immédiatement placés en garde à vue et devaient être remis aux policiers de la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI), selon des sources proches du dossier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Irak: la France ne peut agir seule pour l'Europe, la défense européenne doit progresser (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924134410.nkg594av.html</link>
   <description><![CDATA[La France ne peut agir seule pour le compte de l'Europe en matière de défense et de sécurité, a lancé mercredi Manuel Valls, souhaitant devant l'Assemblée nationale que l'Europe de la défense progresse. "La France agit lorsque sa sécurité est en jeu, mais elle agit aussi pour l'Europe", a souligné le Premier ministre devant les députés dans son discours d'ouverture au débat sur l'intervention des forces françaises en Irak. "Mais l'Europe, a-t-il ajouté aussitôt devant les députés, ne peut pas remettre sa sécurité à un seul de ses États membres, fût-ce la France. C'est pourquoi nous n'abandonnons pas notre volonté de voir progresser une véritable Europe de la défense." Les autorités françaises avaient rappelé de la même façon la nécessité de développer l'Europe de la défense, lorsque les troupes françaises s'étaient engagées au Mali, pour faire face à la progression de forces islamistes dans le nord du pays.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PCF dénonce la loi antiterroriste mais l'a votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924133730.400tqco1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti communiste français a dénoncé mercredi le projet de loi de "lutte contre le terrorisme", texte que ses députés ont pourtant voté en première lecture à l'Assemblée nationale le 18 septembre. Dénonçant un "French patriot act" - en référence à l'ensemble de lois sécuritaires adoptées aux Etats-Unis dans la foulée des attentats du 11-Septembre -, le PCF a pointé dans un communiqué une loi qui restreint "les droits fondamentaux, les libertés publiques" pour "finalement de rogner un peu plus sur la démocratie". "Le projet de loi reprend une logique générale de contournement du juge, pour laisser à la police toute liberté d'agir", poursuit le texte, signé du responsable sécurité/justice du parti, qui évoque aussi une "subjectivisation à outrance de l'infraction pénale". Le projet de loi du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve vient renforcer une législation antiterroriste très fournie (14 lois votées depuis 1986), en créant notamment un "délit d'entreprise terroriste individuelle" pour lutter contre la radicalisation sur Internet et une interdiction de sortie du territoire pour empêcher le départ de jeunes Français candidats au jihad vers la Syrie. Le PCF juge également le projet partial, puisqu'il ne vise que les Français en partance pour la Syrie, "dans un contexte politique global d'islamophobie et de montée des discriminations". "Quid, par exemple, des Français partant combattre en Ukraine, dans chacun des camps qui s'affrontent?" s'interroge-t-il. Pourtant, les députés Front de gauche ont voté en faveur de ce projet de loi en première lecture, le jugeant, malgré quelques imperfections, "équilibré". Il "concilie efficacité des mesures et respect des principes de droit", avait alors défendu dans l'Hémicycle l'élu du groupe Marc Dolez. Il faut le voir comme "un vote de groupe", a justifié auprès de l'AFP le député François Asensi, qui a suivi à contrecoeur la majorité des élus de son groupe. "Sept députés sur dix y étaient favorables", mais "le PCF a raison" de dénoncer ce texte, a-t-il soutenu, persuadé que le groupe communiste votera "non" au Sénat, lors du débat prévu pour la mi-octobre. L'Assemblée nationale a largement adopté mi-septembre le projet de loi de "lutte contre le terrorisme", qui crée notamment une interdiction de sortie du territoire pour empêcher le départ de jeunes Français candidats au jihad vers la Syrie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jihadistes de retour de Turquie: pas de commission d'enquête parlementaire sur le cafouillage (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924124516.eugmamwj.html</link>
   <description><![CDATA[Les ratés sur le retour en France de trois jihadistes présumés relève d'"un dysfonctionnement regrettable", mais ne nécessite pas une commission d'enquête parlementaire comme le demandent certains députés UMP, a estimé mercredi l'un des porte-parole des députés socialistes. L'arrivée mardi de ces présumés jihadistes de retour de Syrie via la Turquie sans qu'il soient inquiétés est "un dysfonctionnement regrettable, entre les autorités françaises et turques, et Bernard Cazeneuve a dit qu'il irait prochainement en Turquie mais aussi qu'il y aurait une enquête à l'Inspection générale de l'administration", a déclaré Hugues Fourage, lors de sa première conférence de presse comme porte-parole des députés PS. "Cela montre aussi la nécessité d'être encore plus performants dans la lutte contre le terrorisme et renforce l'idée que la loi votée la semaine dernière était nécessaire", selon ce membre de la commission des Lois. Interrogé sur la demande d'une commission d'enquête parlementaire émanant notamment du député UMP Eric Ciotti, M. Fourage y a vu "un jeu de l'opposition" mais a jugé qu'"avant de sortir l'artillerie lourde, il faut savoir raison garder". Surtout, a-t-il ajouté, que "les parlementaires seront pleinement informés des conclusions" de l'enquête administrative annoncée par M. Cazeneuve et que "le ministre s'exprimera certainement dans une commission de l'Assemblée nationale sur ces questions". "Le jeu d'Eric Ciotti, je le comprends, mais j'ai cru comprendre aussi qu'à l'UMP, tout le monde n'était pas sur cette même ligne", a glissé ce député socialiste de Vendée. Ce proche du Premier ministre Manuel Valls a aussi regretté qu'"on parle toujours des trains qui arrivent en retard, jamais de ceux qui arrivent à l'heure, alors qu'il y a eu quand même des résultats probants de démantèlement des filières terroristes en France". Le ministère de l'Intérieur s'est défendu mercredi face à une vive polémique après la série de ratés qui ont permis à trois présumés jihadistes de s'évaporer dans la nature à leur retour de Turquie. Les trois hommes se sont finalement rendus dans la matinée à la gendarmerie du Caylar (Hérault). Ils ont été immédiatement placés en garde à vue et devaient être remis aux policiers de la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI), selon des sources proches du dossier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
