<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 13:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Frais de mandat des parlementaires: Transparency réclame "une réforme plus ambitieuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171211115001.zwl0fijn.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Transparency International France appelle lundi à "une réforme plus ambitieuse" des frais de mandat des parlementaires, avec de la "transparence" à la clé, à la suite des décisions récentes de l'Assemblée et du Sénat sur un contrôle. "Le Parlement ne doit pas s'arrêter au milieu du gué. Le moyen le plus efficace de réformer les frais de mandat des parlementaires est d'en assurer la transparence. L'opacité nourrit la suspicion des citoyens et mine ainsi la confiance", estime le président de l'ONG, Marc-André Feffer, dans un communiqué. "Des Etats-Unis aux pays scandinaves en passant par le Royaume-Uni, de nombreux exemples étrangers montrent que cette transparence est possible et qu'elle n'entrave pas le fonctionnement de la démocratie", souligne Transparency, qui avance neuf recommandations, consistant principalement à "élargir le champ des dépenses remboursées sur justificatifs, et à garantir la qualité et l'indépendance des contrôles". En application des lois de moralisation adoptées à l'été, Assemblée nationale puis Sénat ont décidé de nouvelles règles à compter de janvier pour les frais de mandat, fixés dans une liste, en s'appuyant principalement sur le principe d'une avance. Les députés disposeront ainsi d'une "avance sur frais de mandat" de 5.373 euros comme l'ex-indemnité IRFM, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. L'avance pour les sénateurs s'élèvera à 5.900 euros, dont 885 euros utilisables sans justificatifs. Personnalité indépendante, la déontologue de l'Assemblée, assistée de moyens internes, pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Au Sénat, c'est le Comité de déontologie parlementaire, composé de sénateurs, qui assurera le contrôle, a posteriori et en s'appuyant sur un "tiers de confiance" désigné par le Conseil supérieur de l'Ordre des experts comptables. Chacun des 348 sénateurs devra faire l'objet au moins d'un contrôle pendant son mandat. Selon le président de Transparency France, "la crédibilité du dispositif reposera sur l'indépendance des personnes effectuant les contrôles et les moyens qui leur seront alloués, mais aussi et surtout sur la volonté politique de prononcer des sanctions quand des manquements sont constatés". Au-delà, "la transparence budgétaire du Parlement et des groupes politiques doit être rapidement assurée: l'opacité des comptes des groupes parlementaires est au coeur de plusieurs affaires qui sont désormais dans les mains de la justice", relève l'association, en référence notamment à l'enquête sur des soupçons de détournement de fonds publics au sein du groupe ex-UMP au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2024: garantie de remboursement au CIO d'1,2 milliard en cas d'annulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208173158.neir1kxz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi la garantie d'1,2 milliard d'euros que la France devrait rembourser au CIO en cas d'annulation des jeux Olympiques 2024 à Paris, en dépit d'interrogations des députés sur la responsabilité de cette annulation. Dans le cadre du projet de loi de finances rectificative pour 2017, les députés ont également adopté la garantie de l'Etat en cas de déficit du Comité d'organisation des Jeux (Cojo) dans une limite de 93 millions d'euros. Le budget du Cojo, chargé de la planification et de l'organisation des Jeux, a été fixé à 3,6 milliards d'euros, apportés par le Comité international olympique et grâce aux recettes des sponsors et de la billetterie. Une lettre d'engagement du 30 janvier de l'ancien Premier ministre Bernard Cazeneuve mentionne la garantie au CIO du "financement de tout éventuel déficit budgétaire du Cojo, incluant les remboursements au CIO des avances ou autres contributions versées au Cojo par le CIO, que ce dernier pourrait devoir rembourser à des tierces parties dans le cas d'un imprévu, comme une annulation totale ou partielle des Jeux". Les sommes garanties sont limitées à la contribution du CIO liée aux revenus de télédiffusion des accords de diffusion des Jeux ainsi qu'aux sommes perçues par le Cojo au titre de son droit à recevoir une part des revenus marketing. Plusieurs députés comme Eric Coquerel (LFI) et le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) se sont interrogés sur ce que signifiait une "annulation partielle" et ont demandé au gouvernement si cette clause ne s'appliquait bien qu'en cas d'annulation des Jeux par la France, et non par le CIO. "Si la France n'est pas engagée dans la responsabilité de l'annulation, ce serait léonin", a jugé M. Coquerel. "Quand le CIO impose cette clause, c'est la responsabilité du pays. On peut imaginer des attentats, une crise politique majeure, une catastrophe naturelle, etc.", a répondu le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, en faisant part de son "interprétation personnelle" de cette clause. D'autres députés, comme François Pupponi (Nouvelle gauche) et Brigitte Kuster (LR), ont souligné que le Parlement n'a pas autorisé ces engagements de l'Etat et "est mis devant le fait accompli". "C'est pareil dans tous les engagements internationaux du pays. C'est le fonctionnement de la Vème République", a répondu M. Darmanin. "Si nous ne respectons pas notre signature, il y aura un problème de crédibilité de notre pays", a jugé le rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM, issu du PRG). Depuis une loi votée en 2014, les organisateurs d'une compétition sportive internationale en France sont par ailleurs exonérés d'impôts, une disposition qui s'est appliquée pour l'Euro-2016 et restera valable pour les JO et la Coupe du monde de rugby en 2023.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la création d'un "Loto du patrimoine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208171452.4arayjti.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé vendredi la création d'un "Loto du patrimoine", dont les recettes, estimées par le gouvernement entre 15 et 20 millions d'euros, seront affectées à un fonds spécifique baptisé "Patrimoine en péril". La Française des Jeux organisera un tirage spécial à l'occasion des Journées européennes du patrimoine, précise le gouvernement dans son amendement adopté dans le cadre du second projet de budget rectificatif pour 2017. Le nouveau fonds pourra financer des réhabilitations, tant du patrimoine protégé que non protégé, y compris celui que doit recenser la mission confiée à Stéphane Bern par le président Emmanuel Macron, et les sites confiés au Centre des Monuments nationaux. "Un quart des monuments protégés sont jugés en mauvais état et 5%, soit environ 2.000 monuments, sont considérés en état de péril", avait souligné la ministre de la Culture, Françoise Nyssen, en présentant la mesure le 17 novembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un fonds de 100 millions pour les départements en difficulté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208171321.8tzuplc3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi l'institution d'un fonds exceptionnel de 100 millions d'euros au bénéfice des départements dont la situation financière est la plus dégradée, comme s'y était engagé récemment le Premier ministre Edouard Philippe. Cette dégradation sera appréciée au regard de la progression respective de leurs recettes et de leurs dépenses sociales (revenu de solidarité active, allocation personnalisée d'autonomie, prestation compensatrice du handicap, allocation compensatrice pour tierce personne), précise le gouvernement dans son amendement. Le nombre de mineurs étrangers isolés pris en charge par les départements figurera parmi les critères d'éligibilité et de répartition de ce fonds, en vertu d'un sous-amendement du rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM). Selon le gouvernement, ce fonds bénéficierait à 19 départements ou collectivités.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montebourg, les PDG de GE France et d'Alstom auditionnés par la commission d'enquête sur la politique industrielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208152133.9knstjcb.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée sur la politique industrielle de l'Etat auditionnera mercredi l'ancien ministre Arnaud Montebourg, puis la présidente de General Electric France Corinne de Bilbao et le PDG d'Alstom Henri-Poupart Lafarge jeudi, a-t-elle annoncé vendredi. Créée à la demande des Républicains et présidée par Olivier Marleix (LR), avec comme rapporteur Guillaume Kasbarian (LREM), la commission a déjà entendu des syndicats d'Alstom, de Nokia, de STX ou de GE Hydro par exemple. Après des fusions comme Alstom, Alcatel ou STX, ses 30 membres planchent sur la politique industrielle et les moyens pour "protéger les fleurons industriels" et les "intérêts stratégiques", et examinent "les décisions de l'Etat en matière de politique industrielle. L'objectif de la commission est de "s'interroger sur les moyens juridiques, économiques et financiers dont dispose l'État mais aussi de la stratégie adoptée, pour favoriser le maintien en France de notre patrimoine industriel stratégique", selon la demande initiale LR. En plus de voir "comment les ministres font usage de leurs prérogatives", notamment en matière de de contrôle et sanction, la commission souhaite savoir "quand des conditions sont mises, comment elles sont négociées avec les entreprises, avec quels intermédiaires, comment l'Etat s'assure du respect des engagements", avait expliqué M. Marleix. Emmanuel Macron, ex-ministre de l'Economie, ne pourra pas être entendu puisqu'il est président de la République. "Il n'y a pas de raison qu'on ne puisse pas entendre l'ancien directeur de cabinet de l'ancien ministre", avait dit à la mi-novembre M. Marleix, faisant allusion à Alexis Kohler, désormais secrétaire général de l'Elysée. Installée en novembre, elle doit boucler ses travaux dans les six mois. far/ic/adm/DS ALSTOM GENERAL ELECTRIC ALCATEL-LUCENT STX OFFSHORE & SHIPBUILDING]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 16:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une écotaxe sur les camping-cars pour la Corse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208130752.p4y4txcp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté vendredi en séance la création d'une écotaxe pour les camping-cars en Corse, au grand dam des défenseurs de l'île, car la mesure, réclamée par l'assemblée de Corse pour lutter contre le stationnement sauvage, avait été votée en commission. Les députés étaient appelés à inscrire dans le second budget rectificatif pour 2017 une délibération de l'assemblée de Corse votée en juillet créant une écotaxe sur les camping-cars, "afin de combattre les stationnement sauvages dans les espaces naturels" et "de sortir de cette surfréquentation estivale", a expliqué le député nationaliste Jean-Félix Acquaviva (Haute-Corse). Cette taxe était remboursable en fonction du nombre de nuitées passées en camping. La majorité des députés ont suivi l'avis du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, pour qui "on ne va pas régler par une taxe" une question "d'interdiction". "Il y a d'autres littoraux fragiles. Faudrait-il qu'on surtaxe toutes nos côtes ?", a renchéri Cendra Motin (LREM), alors que Charles de Courson (UDI) évoquait "une rupture d'égalité des territoires". François Pupponi (Nouvelle gauche), francilien d'origine corse toujours vigilant à défendre les intérêts de l'île dans l'hémicycle, n'a pas caché son "étonnement" devant la résistance des autres députés. "Des textes dérogatoires fiscaux pour la Corse, il y en a eu d'autres. Pourquoi reprocher aux élus de l'assemblée de Corse d'appliquer la loi ?", s'est demandé le député de Sarcelles (Val d'Oise). "Vous faites une faute politique avant le second tour dimanche" des élections pour la collectivité territoriale unique, après le succès des nationalistes au premier tour, a-t-il pronostiqué. Jean-Félix Acquaviva a, lui, dénoncé un "esprit jacobin". "On ne va peut-être pas surpolitiser un amendement sur le stationnement de camping-cars", a répondu Amélie de Montchalin, chef de file des députés LREM de la commission des Finances. Selon les chiffres de l'Observatoire régional des transports, 28.000 camping-cars ont séjourné en Corse entre juin et septembre (chiffres 2015). La durée des séjours est en moyenne de 13,2 jours. 20 à 30% d'entre eux ne s'installent pas dans une structure d'accueil agréée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Locations de type Airbnb: l'Assemblée alourdit la taxe de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208114348.oribn9f0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé vendredi les communes à alourdir la taxe de séjour sur les hébergements "non classés", du type Airbnb, à compter de 2019, mesure retouchée qui a fait consensus parmi les députés, même si plusieurs ont appelé à aller "plus loin". Via un amendement au second projet de loi de finances rectificative 2017, "fruit d'un travail collectif" comme l'a souligné le rapporteur Joël Giraud (LREM, issu du PRG), les députés ont permis aux collectivités de fixer le tarif dans une fourchette comprise entre 1% et 5% du coût hors taxe de la nuitée par personne. Après des discussions, notamment avec les acteurs du secteur, les députés ont toutefois aménagé la mesure pour "tenir compte de leurs remarques", a expliqué le rapporteur. Ils ont notamment repoussé l'entrée en vigueur au 1er janvier 2019, les communes pouvant délibérer sur l'instauration de la taxe ou modifier leurs tarifs avant le 1er octobre 2018. Ils ont aussi exclu les campings du dispositif, maintenant un tarif forfaitaire. Afin d'éviter toute sur-taxation, ils ont également prévu un double-plafond, au tarif le plus élevé adopté par la collectivité ou à celui applicable aux hôtels 4 étoiles. La mesure, votée en première lecture, vise les meublés "non classés", notamment ceux mis en location par les plateformes de réservation en ligne. Pour une famille de deux adultes et deux enfants mineurs (qui restent exonérés) louant une nuit un meublé à 100 euros, le montant total de taxe serait compris entre 50 centimes et 2,5 euros, selon le taux dans la commune. Un autre amendement généralise, à compter du 1er janvier 2019, la collecte de la taxe de séjour "par les professionnels qui assurent par voie électronique un service de réservation ou de location ou de mise en relation en vue de la location d'hébergements". L'Umih, principale organisation patronale du secteur hôtelier, a salué dans un communiqué cette mesure, "portée et attendue", mais déploré "une décision hâtive" sur la taxe de séjour. Plusieurs élus ont regretté, comme Stéphane Peu (PCF), "un pas trop petit vers la réglementation de ce secteur". François Pupponi (Nouvelle Gauche) s'est interrogé sur les sanctions "si les plateformes ne font pas ce qu'elles doivent faire", Joël Giraud répondant que "si les gens ne jouent pas le jeu (...), le bâton peut arriver après". "Il faudra aller plus loin. Je trouve, M. le ministre, que le gouvernement est un peu mou sur tous ces sujets" de justice "entre l'économie numérique et le reste de l'économie", a renchéri le président de la commission des Finances, Eric Woerth (LR). "Je connais bien Eric Woerth, c'est la première fois qu'il me fait ce procès de mollesse", a répondu dans un sourire le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin (LREM, ex-LR). Il a affirmé qu'en matière de fiscalité, il n'y avait "aucune raison d'avoir des optimisations", rappelant qu'il recevrait lundi les dirigeants d'Airbnb concernant les cartes Mastercard Payoneer, permettant aux hôtes d'être directement payés via une carte spécifique émise par l'entreprise américaine. Il est important qu'il "n'y ait pas de distorsion de concurrence, mais il ne s'agit pas non plus de décourager quelque chose qui crée de la richesse, un nouveau mode de consommation, c'est pour cela que c'est très compliqué", a-t-il ajouté, reconnaissant "sans doute un petit peu de circonspection plutôt que de mollesse". "J'attends ce qui va se passer lundi avant de vous accuser d'être mou du genou", a lancé Charles de Courson (UDI-Agir). chl/ic/chr/kp MASTERCARD]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection de Valls dans l'Essonne validée par le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208105826.7azu8vcn.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection de Manuel Valls comme député de la première circonscription de l'Essonne a été validée vendredi par le Conseil constitutionnel, selon le texte de la décision publiée sur le site internet du Conseil. "Les requêtes de Mme Farida Amrani et M. Ulysse Rabaté (candidats de la France insoumise lors de ces législatives, NDLR) et de M. Gautier Albignac (candidat sous l'étiquette "divers", ndlr) sont rejetées", écrit le Conseil constitutionnel. L'ancien Premier ministre l'a emporté de seulement 139 voix contre la France insoumise, lors d'un second tour houleux le 18 juin. Mme Amrani et ses avocats contestaient la validité de 141 suffrages. Ils ont d'une part argué que pour 31 suffrages "la signature apposée sur la liste d'émargement au second tour à l'encre couvrirait une esquisse ou une première signature tracée au crayon". Mais après examen, "ce fait n'est établi que pour un seul des 31 électeurs qu'ils désignent précisément et ne révèle par lui-même aucune irrégularité", juge le Conseil constitutionnel. Les candidats de la France insoumise ont d'autre part "contesté l'authenticité de la signature de 110 électeurs (...) en raison des différences qu'elle présente avec leur signature au premier tour", mais n'en ont désigné précisément que 108. Si 66 votes "correspondant à des différences de signature significatives doivent être regardés comme irrégulièrement exprimés", ce n'est pas le cas des 42 autres, selon le Conseil. En tout état de cause, "ces suffrages irréguliers restant en nombre inférieur à l'écart de voix entre les deux candidats du second tour, cette irrégularité ne saurait conduire à l'annulation des opérations électorales", conclut le Conseil. Dans un communiqué, M. Valls, qui siège désormais au sein du groupe La République en marche (LREM), a pris "acte" de la décision du Conseil constitutionnel, soulignant que ce dernier "a ainsi pu mesurer en toute indépendance l'inanité totale des arguments invoqués". "Je n'en suis pas surpris, tant il était évident que les accusations grossières de fraude électorale contre le candidat que j'étais et ma suppléante Marie-Hélène Bacon, comme nombre de maires, notamment celui d'Évry, Francis Chouat, d'élus et d'assesseurs, ne reposaient sur rien".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: "improvisation générale", dénonce le patron des députés PS Faure (courrier à Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208103940.49kmz2n4.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget rectificatif tourne à "l'improvisation générale" avec des "pratiques d'ancien monde", vu l'afflux d'amendements tardifs du gouvernement, souvent coûteux, qui "court-circuitent" l'Assemblée, a protesté le président des députés socialistes Olivier Faure dans un courrier à François de Rugy. Ce projet de loi de finances rectificative 2017 -peu après l'adoption express d'un premier budget rectificatif essentiellement pour créer une surtaxe sur de grandes entreprises face à l'annulation de la taxe sur les dividendes- comptait initialement 36 articles. Mais le gouvernement a déposé "pas moins de 41 amendements pour la séance publique, dont 31 créant des articles additionnels", a relevé le président du groupe Nouvelle Gauche dans ce courrier au président de l'Assemblée transmis à l'AFP. Non seulement cette sorte de "troisième collectif budgétaire qui ne dit pas son nom" a donné "une allure d'improvisation générale" dans l'hémicycle, a jugé Olivier Faure, mais "ce procédé, qui permet de fait de contourner le Conseil d'Etat et l'exigence constitutionnelle d'évaluations des articles, est inacceptable". Et de reprocher au gouvernement de "reprend(re) des pratiques de l'+Ancien Monde+, avec pour seule nouveauté l'ampleur inédite" du phénomène. Soulignant que "la plupart de ces amendements portent sur des sujets majeurs et ont un coût non négligeable pour les finances publiques", le chef de file des députés socialistes a martelé que "le débat parlementaire ne doit en aucun cas être escamoté". Il a épinglé spécialement l'amendement sur la fiscalité du projet Cigéo d'enfouissement de déchets nucléaires à Bure (Meuse), que le gouvernement a été contraint de retirer mercredi après des critiques de députés, y compris certains LREM, sur sa présentation "en catimini" et sur le fond. Le coût de la mesure n'est pas chiffré pour les collectivités territoriales concernées, lesquelles "n'avaient pas été averties du contenu", a critiqué notamment Olivier Faure. Alors que l'Assemblée nationale planche sur des réformes notamment de l'organisation des débats, initiatives que soutient le groupe Nouvelle Gauche, "il est indispensable que le gouvernement revoie ses propres méthodes et arrête de considérer le Parlement comme une simple chambre d'enregistrement", a-t-il écrit à François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: l'Assemblée vote un texte sur le placement en rétention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208004728.5nn0h07h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi une proposition de loi permettant de placer en rétention administrative certains migrants déjà enregistrés ailleurs en Europe, en dépit des critiques d'une partie des députés redoutant "une systématisation de l'enfermement". Cette proposition de loi, déposée par les députés Constructifs, permettra de "sécuriser le placement en rétention" des étrangers sous procédure Dublin, c'est à dire relevant d'un autre pays européen pour leur demande d'asile, "le temps strictement nécessaire à la détermination de l'Etat responsable". Le texte avait été déposé à la suite d'un arrêt de la Cour de Cassation, qui en septembre avait jugé illégal le placement en rétention de ces "dublinés" en l'absence de définition objective, dans la loi, du risque de fuite. La proposition votée précise donc ces critères d'un "risque non négligeable de fuite", au nombre d'une dizaine, parmi lesquels le fait d'avoir été "débouté de sa demande d'asile" dans l'Etat responsable, d'avoir "contrefait, falsifié ou établi sous un autre nom que le sien" un titre de séjour ou un document d'identité, ou encore s'être "soustrait" à une précédente mesure d'éloignement. Le vote s'est fait in extremis, au terme de cette "niche" d'une journée réservée aux Constructifs, et après l'examen de nombreux amendements déposés par les députés de la France insoumise, sur des sujets allant du droit au travail des demandeurs d'asile à la suppression des tribunaux pour étrangers non-admis dans les aéroports. Le texte, très scruté du côté des défenseurs des étrangers, avait soulevé des débats avant même son examen, le Défenseur des droits Jacques Toubon notamment s'inquiétant d'un "tournant politique déplorable en termes de respect des droits". La députée Insoumise Danièle Obono a dénoncé lors de l'examen un "virage sécuritaire" avec un texte entraînant "une systématisation de l'enfermement des demandeurs d'asile", tandis que Stéphane Peu, pour la gauche démocrate et républicaine, s'inquiétait d'un risque de "rétention préventive, de confort". Face à ces critiques, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a mis en avant une "rédaction équilibrée", assurant que le texte "préserve les droits fondamentaux en encadrant strictement le placement en rétention", qui "ne saurait concerner un demandeur d'asile de bonne foi présentant sa demande". Mais "depuis quelques mois un demandeur d'asile sur deux relève désormais de Dublin en France", a-t-il souligné. Plusieurs amendements, déposés par les députés En Marche, ont aussi affiné cette "proposition de loi permettant une bonne application du régime d'asile européen", en intégrant "des garanties spécifiques" liées à la vulnérabilité et à l'information du demandeur d'asile notamment. La rétention "n'a pas vocation a être demain la procédure de droit commun", a souligné le député en Marche Ludovic Mendes, tout en estimant que "le régime d'asile de l'UE appelle une critique constructive".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 01:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin (LFI) porte un maillot de foot dans l'hémicycle de l'Assemblée, Rugy le sanctionne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171207153400.dlfzk70g.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis François Ruffin s'est vu infliger jeudi une sanction pécuniaire par le président de l'Assemblée, qui lui a reproché l'"extravagance vestimentaire" d'avoir revêtu le maillot d'un petit club de football en soutien à une proposition de loi pour taxer les gros transferts. Cette sanction, "un rappel à l'ordre avec inscription au procès verbal" que le député pourra contester devant le bureau de l'Assemblée, lui vaudra d'être privé, pendant un mois, de 1.378 euros, soit le quart de l'indemnité parlementaire. L'élu LFI de la Somme, qui avait coécrit en 2014 "Comment ils nous ont volé le football - la mondialisation racontée par le ballon", est monté en fin de matinée à la tribune de l'Assemblée et a enlevé son pull pour dévoiler le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, club de la commune d'Eaucourt-sur-Somme. Voulant prendre le contrepied de la ministre Laura Flessel "qui n'a parlé de sport qu'en terme de compétitivité, comme un trader" selon lui, François Ruffin a narré la vie des bénévoles "qui lavent, plient et rangent les maillots pour pas un rond", en vantant "le don de soi dans une société où tout se marchande" pour défendre une proposition de loi UDI-Agir visant à taxer les gros transferts pour financer le sport amateur. Cet épisode n'a pas plu au président de séance Hugues Renson (LREM) qui lui a rappelé, au terme de son intervention, "le respect dû à nos débats qui implique une tenue correcte qui soit digne des lieux". "Vos extravagances vestimentaires ne rendent pas hommage au travail que nous devons mener dans cet hémicycle", a-t-il lancé, avant de suspendre la séance pour la pause déjeuner. A la reprise de la séance à 15H00, le député est revenu avec son maillot, provoquant la suspension immédiate des débats. Au terme d'une vingtaine de minutes, pendant laquelle quelques quolibets ont fusé ("Dehors et privé d'indemnités ! On ne peut pas avoir des huissiers en cravate et des charlots en maillot", a lancé l'UDI Thierry Benoit), le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) est intervenu pour infliger cette sanction au député, estimant que son comportement "relève d'une provocation". M. Ruffin a répondu être "très fier de faire entrer dans l'hémicycle le visage de tous les gens des petits clubs", avant de remettre son pull "en apaisement". Le co-président du groupe UDI-Agir-indépendants, Jean-Christophe Lagarde, a ensuite demandé que le bureau de l'Assemblée revienne sur sa décision de l'été, quand il avait acté le droit pour les députés de siéger sans veste ni cravate. "Non pas par excès de tradition, mais pourquoi ne pas venir en short la prochaine fois!", s'est exclamé cet élu de Seine-Saint-Denis. Peu après, le chef de file des députés LR Christian Jacob a fait savoir à l'AFP qu'il souhaitait aussi "qu'on revienne à des tenues dignes, décentes", reprochant aux Insoumis d'être "incapables de se distinguer par leurs idées". Les députés de La France insoumise ont bousculé les us et coutumes en se présentant régulièrement sans cravate au Palais-Bourbon depuis la première séance de la législature, justifiant ce choix par un rejet des "codes vestimentaires qui nous sont imposés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foot: Ruffin à la tribune de l'Assemblée avec le maillot d'un club amateur, le président de séance n'apprécie pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171207132703.0f9yhsum.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis François Ruffin a revêtu jeudi le maillot d'un petit club de football pour soutenir la proposition de loi UDI-Agir de taxer les gros transferts pour financer le sport amateur, des "extravagances vestimentaires" condamnées par le président de séance. L'élu LFI de la Somme est monté à la tribune de l'Assemblée et a enlevé son pull pour dévoiler le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, club de la commune d'Eaucourt-sur-Somme. Voulant prendre le contrepied de la ministre Laura Flessel "qui n'a parlé de sport qu'en terme de compétitivité, comme un trader", il a narré la vie des bénévoles "qui lavent, plient et rangent les maillots pour pas un rond", en vantant "le don de soi dans une société où tout se marchande". Cet épisode n'a pas plu au président de séance Hugues Renson (LREM) qui lui a rappelé, au terme de son intervention, "le respect dû à nos débats qui implique une tenue correcte qui soit digne des lieux". "Vos extravagances vestimentaires ne rendent pas hommage au travail que nous devons mener dans cet hémicycle", a-t-il lancé, avant de suspendre la séance pour la pause déjeuner. Auparavant, Laura Flessel s'était dite opposée au texte de l'UDI Michel Zumkeller, affirmant que le "véritable terrain de jeu" se situait "au niveau européen". Au vu des "montants vertigineux" des transferts "sous la double impulsion de l'inflation des droits de retransmission et de l'arrivée massive de mécènes extra-communautaires", "la tentation est grande de vouloir capter une partie de ces flux", a-t-elle reconnu. Pour autant, "un fossé continue à séparer les clubs français des meilleurs acteurs du marché en Europe. Et c'est un enjeu capital car les clubs sont d'importants pourvoyeurs d'attractivité territoriale et d'emploi", a-t-elle jugé. "Ne perdons pas de vue que, désormais, le football professionnel est un véritable spectacle sportif. Or, pour attirer les investisseurs, il convient d'offrir une visibilité et une qualité de spectacle importante", a plaidé cette quintuple médaillée olympique. "Nous disposons déjà d'un mécanisme de solidarité entre sport professionnel et amateur à travers la taxe Buffet, qui prévoit une contribution de 5% sur le montant des cessions des droits de diffusion", et "les clubs amateurs sont amenés à percevoir des indemnités" lorsqu'un de leurs anciens joueurs conclut un transfert, a-t-elle rappelé. La ministre a indiqué avoir proposé à la présidence de l'UE qu'une réunion se tienne à Paris au cours du premier trimestre 2018 pour "concevoir une relance européenne dans le sport, autour des États membres volontaires". "Je pense à un meilleur financement du sport pour tous dans le cadre d'Erasmus+, à un meilleur partage des dividendes entre les détenteurs de droits et les territoires d'accueil des grands événements", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: propositions de députés pour les "conventions démocratiques" voulues par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171207110320.adly8qyw.html</link>
   <description><![CDATA[Des débats locaux, sur la base de questions communes dans des pays volontaires, de mai à octobre 2018, avec ensuite une "restitution européenne", voilà comment des députés imaginent les "conventions démocratiques de refondation de l'UE" voulues par Emmanuel Macron. Dans ce rapport présenté jeudi, Valérie Gomez-Bassac (LREM) et Michel Herbillon (LR), qui ont mené des auditions en Allemagne, en Italie, en Hongrie, en Irlande et en Estonie, jugent "le moment propice aux réflexions citoyennes sur l'avenir de l'Europe" en raison notamment "du choc de réalité" créé par le Brexit. "Le Brexit nous aide, ça crée cette envie de dire +on est européens+", a déclaré à l'AFP Mme Gomez-Bassac. Les députés estiment avoir reçu un accueil favorable en Irlande, où les autorités ont déjà lancé depuis novembre un "dialogue citoyen" sur le futur de l'Europe, mais aussi dans les autres Etats visités, avec un "bémol" en Hongrie en raison du "fossé" entre le gouvernement eurosceptique et la société civile plus enthousiaste. L'Allemagne a émis "des interrogations" sur le calendrier dans l'attente du nouveau gouvernement. De leurs auditions, les députés retiennent "un constat partagé sur un déficit démocratique européen résultant de la méconnaissance qu'ont les citoyens de l'Europe et d'une approche négative lorsqu'on évoque les institutions européennes". Ils suggèrent que ces conventions se déroulent simultanément pendant six mois, du printemps à l'automne 2018, dans les Etats membres volontaires ("au moins une douzaine" selon Mme Gomez-Bassac), qui signeraient une charte d'organisation avec des questions communes : "Quelles sont pour vous les valeurs de l'Europe ? Qu'attendez vous de l'Europe dans votre quotidien ? Pour vous, dans quel domaine l'Europe doit-elle changer ?". Afin "de libérer la parole des indécis et des modérés", ces débats seraient, en parallèle à une consultation numérique, organisés par des acteurs "du quotidien du citoyen" (mairies, associations, syndicats, universités...), en association avec la presse locale. "Il faut éviter les débats de préfecture, les débats entre convaincus et les débats inaccessibles", dit Mme Gomez-Bassac. Des conventions sectorielles (agriculture, lutte contre la pauvreté...) et des événements festifs (festivals...) pourraient aussi avoir lieu. Dans chaque Etat, un comité de pilotage ferait remonter le résultat de ces débats vers "un comité des sages européen" (où les institutions européennes, qui ne porteraient pas le projet, seraient représentées) chargé de faire émerger "quelques priorités structurantes" pour l'action de l'UE. Les députés proposent que le processus démarre le 9 mai, jour de la fête de l'Europe, et s'achève en octobre 2018 par une restitution de deux mois avant le démarrage de la campagne des européennes de juin 2019.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la création d'une zone franche dans le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206175752.4npnp12l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mercredi la création d'une zone franche dans le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, avec de fortes exonérations fiscales pour les entreprises s'y implantant, en dépit des critiques de députés estimant que la Lorraine devrait bénéficier du même dispositif. Cette disposition reprend un engagement de Bernard Cazeneuve à Matignon, réaffirmé ensuite par Emmanuel Macron. L'article prévoit un nouveau dispositif d'exonérations zonées dans les "bassins urbains à dynamiser" (BUD) répondant à des critères de densité, de revenu médian et de chômage. Ils ne concerneront en pratique que le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, zone urbaine très dense de 1,2 million de personnes avec des taux de chômage et de pauvreté "très nettement supérieurs" à la moyenne nationale et même régionale, selon le gouvernement. Les entreprises s'implantant entre 2018 et 2020 bénéficieront d'une série d'exonérations fiscales (impôt sur les bénéfices et sur les impôts locaux) dégressives au fil des ans. Le coût total est estimé à 277,5 millions d'euros sur douze ans. Ces aides seront réservées aux entreprises dont au moins la moitié des salariés résident dans le bassin minier, prévoit un amendement du communiste Fabien Roussel (Nord). Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (LREM, ex-LR), ancien vice-président de la région Nord-Pas-de-Calais présidée par Xavier Bertrand, a insisté sur le caractère spécifique du territoire (plus de mortalité infantile, 400% de cancers de plus à l'hôpital de Lens, etc...). L'article, débattu depuis mardi soir, a été soutenu par tous les députés de la région, du communiste Alain Bruneel à la FN Marine Le Pen, présente mercredi. Le ministre s'était étonné mardi de ne "pas voir tous les parlementaires du Pas-de-Calais", dont les LR "Daniel Fasquelle et Pierre-Henri Dumont" l'ayant interpellé sur le sujet. A Bruno Bilde, selon lequel "il aura fallu attendre l'élection de députés FN dans le bassin minier pour que, enfin, l'État daigne être attentif au sort de ses habitants", Gérald Darmanin a riposté mardi en évoquant la fable de "Chantecler (...) on a un peu l'impression que vous faites +cocorico+ sans avoir compris que le soleil se levait sans vous". Des députés de tous bords ont plaidé pour d'autres territoires en difficulté, Lorraine en tête. "L'idée n'est pas de faire de concurrence dans les misères" et "la Lorraine n'est pas comparable", a affirmé le ministre mardi, mais cela ne signifie "pas qu'il ne faut rien faire". Il s'est dit "prêt à se déplacer fin janvier-début février" sur place pour en discuter avec les élus, "pourquoi pas en compagnie de l'ancien ministre Christian Eckert". L'UDI Charles de Courson a déploré l'absence de "politique cohérente d'aménagement du territoire". L'Insoumis Eric Coquerel a jugé "l'article moins scandaleux que l'amendement Collomb sur le Grand Lyon", mais contesté cette "solution" d'exonérations autant que les "amendements régionaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Johnny: standing ovation à l'Assemblée, où Philippe salue "un artiste exceptionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206162927.blzp71aj.html</link>
   <description><![CDATA[Des applaudissements ont retenti mercredi à l'Assemblée nationale en hommage à Johnny Hallyday, le Premier ministre Edouard Philippe saluant "un artiste exceptionnel" dont la disparition provoque "une émotion très vive" en France. Avant de donner le coup d'envoi des questions au gouvernement, le président de l'Assemblée, François de Rugy, a affirmé depuis le perchoir qu'"à l'image des Françaises et Français, nous avons tous en nous quelque chose de Johnny Hallyday", écho à la formule d'Emmanuel Macron. La quasi totalité des députés et les ministres se sont alors progressivement levés pour applaudir debout. Première oratrice du jour, Brigitte Kuster (LR) a eu quelques mots d'hommage, jugeant que "l'émotion provoquée par sa disparition est à la hauteur de la place qu'il occupe dans le coeur des Français". "Aucun autre artiste n'a su comme lui établir le lien à ce point fusionnel entre son public et son pays", a-t-elle estimé. "Notre hémicycle représente le peuple français. Lorsqu'il est ému, il est normal que l'émotion teinte les débats de cet hémicycle", a réagi Edouard Philippe peu après. "Je suis né en 1970, bien après que Johnny Hallyday a commencé à chanter. Et pourtant, toute ma vie, et probablement toute la nôtre, toute la vôtre, nous avons entendu et vu cet artiste exceptionnel qui a su séduire, conquérir des nouveaux publics, se renouveler, investir des champs très variés dans la chanson, au cinéma et au théâtre", a-t-il glissé. Observant qu'"il avait une place très particulière et (que) l'émotion ce matin est très vive", le Premier ministre a rappelé que le président de la République "réfléchissait à une façon de rendre un hommage particulier à Johnny Hallyday, mais qu'il le ferait en accord avec la famille". Au sortir des questions au gouvernement, la ministre de la Culture Françoise Nyssen a salué "un monument de la culture qui s'en va", "quelqu'un de généreux, qui aimait transmettre". "Il "sera toujours présent (...), il nous a fait danser, il nous a fait vibrer depuis toujours. Moi, j'ai été élevée avec +Salut les copains+, ça a été la découverte, et on ne l'oubliera jamais", a-t-elle ajouté. Et il est "normal (...) d'exprimer collectivement une émotion quand une personne qui a compté pour tout le pays disparaît", a jugé le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer devant la presse. "En ce qui concerne Muriel Pénicaud vis-à-vis des salarié-e-s, j'hésite entre le Pénitencier ou Noir c'est noir", a tweeté pendant les questions l'Insoumis Eric Coquerel au sujet de la ministre du Travail, interrogée sur le Smic. "Il y a eu une chanson de Johnny pour chaque moment de votre vie quand vous avez dépassé 50 ans (...) que ce soit le Pénitencier, Tennessee, Noir c'est Noir (...) C'est un arbre qui disparaît", avait-il dit le matin à France Inter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
