<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 11:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etudes de santé, carte hospitalière: les principales mesures du projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190316100019.o09dqatf.html</link>
   <description><![CDATA[Réforme des études de santé, révision de la carte hospitalière, accès élargi aux données de santé, régularisation des médecins étrangers: les principales mesures du projet de loi santé, au menu de l'Assemblée nationale à partir de lundi. Études de santé Le "numerus clausus" et le concours couperet limitant le nombre d'étudiants admis en 2e année de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme) sera supprimé à la rentrée 2020. Les effectifs d'étudiants en 2e ou 3e années seront déterminés par les universités, en lien avec les agences régionales de santé, selon les capacités et les besoins du territoire. Objectif: "Augmenter de 20%" environ le nombre de médecins formés, selon la ministre Agnès Buzyn, tout en diversifiant leurs profils, grâce à des passerelles entre les cursus et des critères de sélection qui restent à préciser par décret. Les "épreuves classantes" en fin de 6e année de médecine vont également disparaître au profit de nouveaux examens. Des ordonnances gouvernementales définiront les conditions d'une "re-certification" régulière des médecins pour vérifier que leurs compétences sont à jour. Les députés ont ajouté en commission le principe d'un stage obligatoire dans des "déserts médicaux" pour les étudiants, avant l'internat. Carte hospitalière Le projet de loi habilite le gouvernement à réviser la carte hospitalière par ordonnances. Il s'agira d'un côté de labelliser entre 500 et 600 "hôpitaux de proximité" recentrés sur la médecine générale, la gériatrie et la réadaptation, mais sans chirurgie ni maternité. De l'autre de modifier les règles d'autorisations des activités de soins (chirurgie, maternité, urgences...) et des équipements. Coordination des libéraux Le gouvernement a promis déploiement et financement de 1.000 communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS) d'ici 2022, pour favoriser le travail en équipe des professionnels de santé libéraux avec notamment la prise en charge de consultations sans rendez-vous, pour soulager l'hôpital. Des négociations sont en cours entre l'Assurance maladie et les syndicats de libéraux. Mais le projet de loi habilite le gouvernement à légiférer par ordonnances en cas d'échec des discussions. Modes d'exercice rénovés Le dispositif de médecin adjoint, qui permet à un interne d'assister un médecin en cas d'afflux saisonnier dans les zones touristiques, sera étendu aux zones en manque de médecins. Un statut unique de praticien hospitalier sera créé par ordonnance. Praticiens étrangers Indispensables au fonctionnement de nombreux hôpitaux publics, mais en théorie interdits d'exercice, certains médecins, pharmaciens, dentistes et sages-femmes diplômés hors de l'Union européenne (Padhue) pourront voir leur situation régularisée d'ici fin 2021 après étude de leur dossier. Les "modalités de recrutement" des Padhue qui "exerceront à l'avenir en France" seront rénovées. Pharmaciens et médicaments Les députés ont prévu en commission d'autoriser les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes comme des cystites ou angines. Les pharmaciens pourront aussi changer un médicament, notamment lorsque celui prescrit connaît une rupture d'approvisionnement susceptible de mettre en jeu le pronostic vital du patient. Les infirmiers pourront, eux, adapter dans certains cas des traitements en fonction des résultats d'analyses biologiques des patients. Données de santé Une "plateforme des données de santé" remplacera l'actuel Institut des données de santé. L'accès à ces données (1,2 milliard de feuilles de soins par an, 500 millions d'actes médicaux, 11 millions d'hospitalisations...) sera élargi, et leur champ étendu aux données cliniques recueillies par exemple par les médecins libéraux, ainsi qu'aux "données à caractère personnel issues d'enquêtes". Le gouvernement entend "multiplier les possibilités d'exploitation" de ces informations, notamment pour la recherche ou le "développement des méthodes d'intelligence artificielle", en promettant "un haut niveau de protection de la vie privée". Espace numérique Tous les patients pourront ouvrir leur propre espace numérique de santé d'ici le 1er janvier 2022, pour accéder notamment à leur dossier médical partagé (sorte de carnet de santé), à des "applications" ou "informations de santé référencées". Télésoins La télémédecine aura bientôt son pendant chez les pharmaciens et les auxiliaires médicaux avec le "télésoin", qui pourra par exemple concerner "l'accompagnement par les infirmiers des effets secondaires de chimiothérapies orales, ou encore les séances d'orthophonie et d'orthoptie à distance".]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi santé à l'Assemblée lundi, les oppositions dans l'expectative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190316100018.mlnufggk.html</link>
   <description><![CDATA[Fin du décrié "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, nouvelle carte hospitalière, effort accru sur le numérique: l'Assemblée nationale se saisit lundi du projet de loi santé, qui ne suscite pas l'enthousiasme des oppositions. Le texte relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" entend permettre un "meilleur accès aux soins sur le territoire", selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Il traduit une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022", détaillées en septembre par Emmanuel Macron, et entend notamment répondre au vieillissement de la population, à l'augmentation des maladies chroniques, ou encore tenir compte des évolutions technologiques. Signe de l'intérêt suscité, alors que les services publics et les soins sont des thèmes récurrents du grand débat national, le grand nombre d'amendements au menu des députés pour toute la semaine, avant un vote solennel en première lecture mardi 26 mars: le rapporteur Thomas Mesnier (LREM) en attend "entre 2.500 et 3.000". Sans forcément partager le même constat sur le fond, les oppositions de droite comme de gauche s'accordent pour dénoncer l'habilitation à procéder par ordonnances sur plusieurs sujets, en particulier la révision de la carte hospitalière, avec des missions redéfinies pour les "hôpitaux de proximité". Jean-Pierre Door (LR) a ainsi critiqué en commission un texte "rédigé de façon précipitée" et qui "reste quand même assez flou", tandis que Paul Christophe (UDI-Agir) a dit sa "frustration" face à un projet qui "fait l'impasse sur le débat parlementaire" pour "près du tiers" du texte. La ministre s'est engagée à associer "étroitement" les parlementaires aux ordonnances. L'une des mesures phare semble faire relativement consensus: la suppression du "numerus clausus" et du redoutable concours limitant le nombre d'étudiants admis en deuxième année d'études de médecine, sages-femmes, dentaire ou pharmacie. Un carcan censé disparaître à la rentrée 2020, ce qui permettra d'"augmenter de 20% à peu près le nombre de médecins formés", selon Mme Buzyn. - "Esbroufe" - Certains députés ont tout de même formulé des réserves, à l'instar du PCF qui craint des résultats "décevants" faute de moyens, ou de la droite, inquiète de la capacité à faire face à "l'afflux supplémentaire" d'étudiants. Les mesures coercitives devraient également faire débat. M. Mesnier compte notamment revenir sur le stage obligatoire dans des "déserts médicaux" pour les étudiants en médecine, introduit en commission par des élus LREM. La gauche déplore globalement les "absences" de mesures en matière de prévention, sur le handicap, les établissements psychiatriques ou encore les Ehpad. Le projet de loi est "un cache-misère" selon Caroline Fiat (LFI), pour un secteur en "crise" d'après Pierre Dharréville (PCF), tandis que Joël Aviragnet (PS) dénonce un projet plein d'"esbrouffe, dédain et omissions" et qui "déçoit profondément". Un responsable LREM a formulé par avance des craintes que le texte n'"hystérise". Il s'attend notamment à "un vrai débat" sur les aspects territoriaux, alors que le projet de loi doit aboutir à labelliser entre 500 à 600 "hôpitaux de proximité" d'ici 2022, sans chirurgie ni maternité. Les Républicains plaident pour que la cartographie de ces établissements soit définie avec les collectivités - qui ont accueilli fraîchement le projet. "La refonte de la carte hospitalière sera décidée dans les cabinets du ministère", craignent aussi les communistes. D'autres sujets se sont ajoutés en commission: les députés ont notamment autorisé les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes, malgré les "réserves" de la ministre. Le projet prévoit en outre des mesures pour régulariser les médecins étrangers (Padhue) ou un statut unique de praticien hospitalier, qui doit être créé par ordonnance. En matière numérique, un "espace numérique de santé", regroupant toutes les données du patient, doit voir le jour à l'horizon 2022, accompagné d'un développement du "télésoin". Le rapporteur s'attend à des débats nourris sur l'accès aux données de santé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée au projet de loi Pacte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190316074656.5kuowdgk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé samedi au petit matin, en nouvelle lecture, le projet de loi Pacte sur les entreprises qui comprend privatisations, simplification des seuils fiscaux et sociaux, et encore règles assouplies pour l'épargne retraite. Au terme de trois longues journées de débats et une nuit complète, les députés ont voté à 06h15 par 27 voix contre 15 et 3 abstentions ce projet de loi de "croissance et transformation des entreprises" porté par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Les élus LREM, MoDem et UDI-Agir ont voté pour, l'ensemble de la gauche contre, tandis que LR et Libertés et territoires se sont partagés. Le texte va maintenant faire une ultime navette avec le Sénat avant son adoption définitive par l'Assemblée qui a le dernier mot. Comme plusieurs élus d'opposition, le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a protesté in fine contre ces conditions d'examen nocturne, disant sa "honte" de voir ainsi votées "des mesures si défavorables à la grande masse de ceux qui produisent la richesse de ce pays". Les députés, à majorité LREM-MoDem, avaient voté jeudi une nouvelle fois en faveur de la privatisation d'Aéroports de Paris et de la Française des Jeux, projets que rejettent les sénateurs, dominés par la droite, qui ré-examineront le projet de loi dans leur hémicycle à compter du 9 avril. "Les entrepreneurs s'impatientent au sujet des seuils, du financement des entreprises, de la simplification (...). Les salariés s'impatientent à propos de l'épargne salariale et de l'actionnariat salarié", avait lancé M. Le Maire en commission début mars, regrettant le long délai d'adoption des lois. Laure de La Raudière (UDI-Agir) a critiqué en séance un projet de loi devenu "un peu obèse" avec près de 200 articles sur des sujets très divers. Parmi les dernières évolutions votées, l'Assemblée a repoussé de trois ans l'interdiction de la fabrication en France de pesticides vendus hors Union européenne, à 2025, ce qui a suscité des divergences jusque dans la majorité. Sur le volet concernant les contrats d'assurance-vie, dont les transferts chez le même assureur seront facilités, les députés ont prévu une meilleure information des souscripteurs sur la part réelle de leur épargne allouée à la transition écologique ou au secteur solidaire. En outre, la possibilité de transférer sous conditions un contrat d'assurance-vie vers un plan d'épargne retraite sans conséquence fiscale a été prolongée jusqu'au 1er janvier 2023, avec l'avis favorable de la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher. Sur proposition LREM, les députés ont rayé la création d'une délégation parlementaire à la sécurité économique, au profit d'un contrôle parlementaire plus classique de l'action du gouvernement en matière de contrôle des investissements étrangers en France. Pour la quasi-totalité des articles du projet de loi, les députés sont revenus à leur version, supprimant les modifications des sénateurs. reb/or AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 07:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée décale de trois ans l'interdiction de la production de certains pesticides</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190315192518.s4s4gsj4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a repoussé vendredi de trois ans l'interdiction de la fabrication sur le sol français de pesticides vendus en dehors de l'Union européenne, à 2025, en ajoutant une dérogation pour certaines entreprises, ce qui a suscité des divergences jusque dans la majorité. La mesure a été votée dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Pacte sur les entreprises. L'interdiction en 2022 de la production, du stockage et de la vente de produits phytopharmaceutiques destinés à des pays tiers et contenant des substances prohibées par l'UE figurait dans la loi agriculture et alimentation (Egalim), promulguée en novembre. Mais à la faveur de Pacte, le Sénat à majorité de droite avait voté sa suppression pure et simple, en première lecture. Après de vifs débats, l'Assemblée a voté par 27 voix contre 3 et 7 abstentions ce que le rapporteur Roland Lescure (LREM) a qualifié de "compromis", salué par la secrétaire d'État à l'Économie Agnès Pannier-Runacher. L'ex-secrétaire d'État à la Biodiversité et députée LREM Barbara Pompili, qui s'est abstenue, ainsi que les socialistes et Insoumis, ont réclamé en vain de revenir à 2022. "On ne peut pas défaire ce que l'on a fait", a défendu Mme Pompili, en s'insurgeant contre "le chantage à l'emploi" de certaines entreprises "cyniques". "Si on supprime du jour au lendemain la production", le danger c'est que celle-ci "se déplace de quelques centaines de kilomètres et que l'impact pour l'environnement soit nul", a plaidé M. Lescure. Un argument également défendu par Bercy, pour qui cette nouvelle mouture du texte permet "de donner une échéance claire aux industriels" afin de faire "en sorte qu'il n'y ait pas un effet couperet brutal". L'amendement adopté décale ainsi à 2025 l'entrée en vigueur de l'interdiction et propose aussi des dérogations, sans date limite, aux entreprises qui s'engagent, dans un délai de six mois après la publication de la loi, dans un partenariat avec l'État, via la signature d'une convention de transition. Cette convention précisera les investissements à fournir dans des solutions de substitution, notamment dans le biocontrôle et la recherche. "Il a été convenu qu'il fallait engager une action à l'échelle européenne, et que cette échelle était le bon niveau pour que cette interdiction se fasse", a ajouté Bercy, pour qui l'échéance de 2025 "permet aussi d'avancer à cette échelle". "Je ne crois pas que (cet amendement) aurait eu un grand succès auprès des lycéens qui manifestent en ce moment pour le climat", a raillé l'Insoumis Éric Coquerel. "Pendant que les citoyens marchent, les lobbys des pesticides avancent et le gouvernement recule", a renchéri dans un communiqué la Fondation Nicolas Hulot. De son côté, le groupe LR a indiqué qu'il aurait préféré "le pragmatisme" du Sénat. Les industriels des produits phytosanitaires ont d'abord fustigé le texte, estimant que "plus de 2.700 emplois directs et 1.000 emplois indirects" sont "mis en péril" en France par l'interdiction de fabrication. Puis, sur un ton plus conciliant, le président de l'UIPP (Union des industries de protection des plantes) Nicolas Kerfant, a souligné que le gouvernement avait montré qu'il est "prêt à revenir discuter avec les industriels" en accordant des assouplissements au texte initial. "Mais nous avons absolument besoin d'une définition européenne du biocontrôle" et d'une "vision claire" de ce que le gouvernement veut faire en matière d'agroécologie, a-t-il prévenu, sinon "nous ne pourrons pas lancer de programmes de recherche engageant nos entreprises sur 15 ans".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: l'interdiction de production menace près de 4.000 emplois (fabricants)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190315185936.t51qpzab.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction en 2025 de produire en France des pesticides interdits par l'Union européenne comme l'Atrazine, votée vendredi par l'Assemblée nationale, met près de 4.000 emplois "en péril", a estimé vendredi l'UIPP, qui représente les fabricants de produits phytosanitaires. Elle juge en outre cette décision sans "bénéfice pour l'environnement ou la santé". La "première conséquence" de cette mesure, votée dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Pacte sur les entreprises, "sera de voir la production de ces produits de protection des plantes transférée dans d'autres pays" indique un communiqué de l'association d'industriels. "Les pays utilisateurs continueront à les utiliser et les emplois français seraient menacés. En fragilisant ainsi les entreprises en France, les députés hypothèquent également les trajectoires d'investissement dans la recherche de solutions alternatives comme le biocontrôle" ajoute le texte. L'UIPP est composée de 19 entreprises adhérentes, comprenant notamment BASF France, Bayer, Corteva Agriscience, Syngenta France ou De Sangosse, employant au total plus de 5.500 salariés en France. L'interdiction en 2022 de "la production, du stockage et de la vente de produits phytopharmaceutiques" destinés à des pays tiers et contenant des substances prohibées par l'UE figurait dans la loi agriculture et alimentation (Egalim), promulguée en novembre. A la faveur de la loi Pacte, le Sénat à majorité de droite avait voté la suppression pure et simple de cette interdiction, lors de la première lecture du projet de loi. Adoptant un ton plus mesuré que celui du communiqué, le président de l'UIPP, Nicolas Kerfant, joint au téléphone a reconnu que le gouvernement avait apporté des "aménagements" au texte initialement voté dans la loi Egalim en accordant trois ans supplémentaires et en introduisant la possibilité de conventions de transition, montrant qu'il était "prêt à revenir discuter avec les industriels". "Mais nous avons absolument besoin d'une définition européenne du biocontrôle" et d'une "vision claire du gouvernement français sur l'agroécologie", a-t-il dit, sinon "nous ne pourrons pas lancer de programmes de recherche engageant nos entreprises sur 15 ans", a-t-il dit. "Nous sommes prêts à parler d'une transition, mais avons besoin de comprendre le modèle d'agriculture que vise le gouvernement" a-t-il précisé. im/ef/mm BAYER BASF SYNGENTA]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée dans la douleur à la privatisation d'Aéroports de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190315001153.wybptzan.html</link>
   <description><![CDATA[Après environ neuf heures de débats acharnés, l'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP), voulue par le gouvernement mais vivement contestée par les oppositions. Interventions en chaîne, rappels au règlement et suspensions de séance: les députés ont finalement adopté par 42 voix contre 17 en nouvelle lecture l'article 49 du projet de loi Pacte qui prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%, pour un montant évalué à 9,5 milliards d'euros). Une élue LREM, Pascale Boyer, s'est abstenue. Depuis la première lecture du projet de loi en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde. Les oppositions de droite comme de gauche - hormis les députés Agir - ont réitéré leurs critiques sur "une mauvaise affaire", "une faute économique, stratégique et historique", une "erreur irréparable", synonyme d'un "abandon de souveraineté nationale". Des députés PS, PCF et LFI ont annoncé qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel, considérant que cela revient à privatiser "un monopole de fait", ce que prohibe le préambule de la Constitution de 1946. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP (chiffre d'affaires de près de 4,5 milliards d'euros en 2018). L'opération doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis" par an, a rappelé le ministre. Communistes et Insoumis ont demandé s'il s'agissait d'un "cadeau à Vinci"", en contrepartie à l'abandon du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes dont le groupe devait être le concessionnaire. Robin Reda (LR) a aussi évoqué "un capitalisme de connivence". - "Aucun privilège" - Mais, a assuré le ministre, la procédure de cession sera "transparente", "il n'y aura pas de gré à gré" et Vinci "ne bénéficiera évidemment d'aucun privilège". "Toutes les options de cession" restent sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat", a-t-il aussi affirmé, alors que le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital d'ADP. Nicolas Dupont-Aignan (Essonne) a lui trouvé "malsain" qu'un ex-conseiller d'Emmanuel Macron, Bernard Mourad, soit à la tête de la filiale française de Bank of America, banque-conseil de l'Etat pour cette opération. Mais M. Mourad est arrivé un an après le choix de cette banque, selon M. Le Maire, qui a accusé le président de Debout la France d'"abîmer l'esprit public" par sa "théorie du complot". Face à la levée de boucliers contre son projet, le ministre a donné des gages pour les riverains notamment. Des amendements LREM ont prévu des mesures de protection: plafond dans les créneaux horaires de vols et couvre-feu à Orly, fonds d'indemnisation accru pour les travaux d'isolation à Roissy. Le cahier des charges qui sera imposé au concessionnaire, et sera révisé tous les dix ans suite à un amendement MoDem, a fait débat. Des députés ont réclamé une suspension des travaux pour consulter le document, mis à leur disposition dans une salle annexe, mesure jugée "dilatoire" par le ministre. Les députés ont aussi adopté un amendement prévoyant "un processus concurrentiel" si la cession des parts d'ADP n'est pas réalisée intégralement sur les marchés financiers, M. Le Maire s'y montrant "très favorable". Dans la foulée, les députés ont à nouveau approuvé la privatisation de la Française des Jeux (FDJ), également contestée, le ministre indiquant qu'une introduction en bourse est "la formule privilégiée". Ils ont ensuite donné à nouveau leur aval à l'évolution du capital d'Engie (ex-GDF Suez), jugée "dangereuse" à gauche. La disposition, qui autorise l'Etat à descendre sous le tiers des parts, avait été approuvée par le Sénat, contrairement à celles sur ADP et la FDJ. Le projet de loi fera l'objet d'un vote d'ensemble à l'issue de son examen, potentiellement dans la nuit de vendredi à samedi, avant de retourner au Sénat. reb-pr-chl/am AEROPORTS DE PARIS BANK OF AMERICA VINCI]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FDJ: l'Assemblée donne à nouveau son aval à la privatisation, l'introduction en bourse "privilégiée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314230315.wcku1ra1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé à nouveau jeudi soir la privatisation de la Française des Jeux (FDJ) prévue par le projet de loi Pacte, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire indiquant que la "formule privilégiée" est "une introduction en bourse". Malgré les protestations renouvelées des groupes d'opposition, les députés ont voté, en nouvelle lecture du texte, par 41 voix contre 15 l'article qui permet le transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ. Le capital est actuellement détenu à 72% par l'Etat, celui-ci devant conserver "au minimum" 20% des parts. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a indiqué que la "formule privilégiée" était une "introduction en bourse" de la FDJ, ce qui permettra aux Français "de prendre des parts". Face aux inquiétudes d'élus de droite comme de gauche sur les risques accrus d'addiction aux jeux avec la privatisation, il a assuré qu'une régulation solide sera "plus efficace" que la présence de l'Etat au capital. Il a mis en avant la création d'une autorité indépendante qui aura "une compétence sur la régulation de l'ensemble des jeux" et qui pourra notamment "retirer un jeu de la commercialisation" si les risques d'addiction sont trop importants. La refonte de la régulation doit se faire par ordonnance. Les députés ont précisé via un amendement de Régis Juanico (apparenté PS) que l'autorité de régulation sera "indépendante". M. Le Maire a aussi rappelé que le produit des cessions d'actifs de la FDJ et d'Aéroports de Paris, à nouveau actée peu avant - ainsi que celles d'Engie également programmée -, doit contribuer à alimenter un fonds de 10 milliards d'euros destiné à financer des projets innovants. Comme en première lecture en octobre, les oppositions ont à nouveau dénoncé la logique économique de l'opération, une "aberration budgétaire" pour Daniel Fasquelle (LR), dénonçant "une approche court-termiste" motivée par "un besoin de cash". "Quelle drôle d'idée que de privatiser quelque chose qui rapporte de l'argent et qui est un secteur stratégique à sa façon", a aussi fait valoir Alexis Corbière (LFI). Les députés avaient ajouté en commission la possibilité, via une future ordonnance, de la "mise en place d'une amende sanctionnant la vente ou l'offre" de jeux d'argent et de hasard à des mineurs. En séance, le sujet de la protection des mineurs a été longuement débattu. Christophe Blanchet (LREM) a plaidé en vain comme des élus d'autres groupes pour fixer le montant de l'amende, le ministre appelant à travailler davantage sur ce sujet "pas mûr" et pour "consulter" les buralistes. chl/spe AEROPORTS DE PARIS ENGIE]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 23:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée à la privatisation d'ADP, dans la douleur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314192531.xdffhcqj.html</link>
   <description><![CDATA[Après environ neuf heures de débats acharnés, l'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP), voulue par le gouvernement mais vivement contestée par les oppositions. Interventions en chaîne, rappels au règlement à répétition et suspensions de séance: les députés ont finalement adopté par 42 voix contre 17 en nouvelle lecture l'article 49 du projet de loi Pacte qui prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%, pour un montant évalué à 9,5 milliards d'euros). Depuis la première lecture du projet de loi en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde. Les oppositions de droite comme de gauche - hormis les députés Agir - ont réitéré leurs critiques sur "une mauvaise affaire", "une faute économique, stratégique et historique", une "erreur irréparable", synonyme d'un "abandon de souveraineté nationale". Des députés PS, PCF et LFI ont annoncé qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel, considérant que cela revient à privatiser "un monopole de fait", ce que prohibe le préambule de la Constitution de 1946. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP. Le produit de l'opération doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis" par an, a rappelé le ministre. ADP a annoncé une hausse de 6,9% de son bénéfice net en 2018, à 610 millions d'euros, pour un chiffre d'affaires de près de 4,5 milliards d'euros. Communistes et Insoumis ont demandé s'il s'agissait d'un "cadeau à Vinci", en contrepartie à l'abandon du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes dont le groupe devait être le concessionnaire. Robin Reda (LR) a aussi évoqué "un capitalisme de connivence". - "Aucun privilège" - Mais, a assuré le ministre, la procédure de cession sera "transparente", "il n'y aura pas de gré à gré" et Vinci "ne bénéficiera évidemment d'aucun privilège". "Toutes les options de cession" restent sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat dans le capital d'ADP", a-t-il aussi affirmé, alors que le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital. Nicolas Dupont-Aignan, député de l'Essonne, a lui trouvé "malsain" qu'un ex-conseiller d'Emmanuel Macron, Bernard Mourad, soit à la tête de la filiale française de Bank of America, banque conseil de l'Etat pour cette opération. Mais M. Mourad est arrivé un an après le choix de cette banque, selon M. Le Maire, qui a accusé le président de Debout la France d'"abîmer l'esprit public" par sa "théorie du complot". Face à la levée de boucliers quasi unanime des oppositions contre son projet, le ministre a donné des gages pour les riverains notamment. L'Assemblée a ainsi adopté des amendements LREM fixant dans la loi des mesures de protection: plafond dans les créneaux horaires de vols et couvre-feu à Orly, fonds d'indemnisation accru pour les travaux d'isolation à Roissy. La question du cahier des charges imposé au concessionnaire et présenté par le ministre comme la réponse aux interrogations de l'opposition sur l'exploitation et le respect des missions régaliennes, a suscité la polémique. Des députés ont réclamé une suspension des débats pour consulter le document, mis à leur disposition par Bruno Le Maire dans une salle annexe. Mais la demande, jugée "dilatoire" par le ministre, a été rejetée. Le cahier des charges sera révisé tous les dix ans, comme l'avait voté le Sénat, et non plus tous les 20 ans comme le proposait la commission spéciale de l'Assemblée, à la suite d'une initiative du MoDem. Les députés ont aussi adopté un amendement prévoyant "un processus concurrentiel" si la cession des parts d'ADP n'est pas réalisée intégralement sur les marchés financiers, M. Le Maire s'y montrant "très favorable". reb-pr/chl/jk/spe AEROPORTS DE PARIS BANK OF AMERICA VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée à la privatisation d'Aéroports de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314190047.tvb2k6oa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP), voulue par le gouvernement mais vivement contestée par les oppositions. Les députés ont adopté par 42 voix contre 17 en nouvelle lecture l'article 49 du projet de loi Pacte qui prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%, pour un montant évalué à 9,5 milliards d'euros). pr/chl/jk/spe AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: Le Maire donne de nouveaux gages face aux critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314154944.kc37yax1.html</link>
   <description><![CDATA[Nuisances pour les riverains, investissements: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a donné jeudi de nouveaux gages pour la privatisation controversée d'Aéroports de Paris (ADP), que l'Assemblée nationale devrait de nouveau valider jeudi, non sans peine. Interventions en chaîne, rappels au règlement, suspension de séance: les oppositions bataillaient contre cette privatisation prévue dans le projet de loi Pacte, examiné en nouvelle lecture. Les débats ont butté jeudi après-midi sur le contenu du cahier des charges du concessionnaire, plusieurs députés en réclamant la copie, tandis que le ministre en proposait la consultation dans une salle annexe. Dans la matinée, le ministre a assuré que "toutes les options de cession" restaient sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat dans le capital d'ADP". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital d'ADP. Le régime de concession durant 70 ans que prévoit le gouvernement dans le projet de loi Pacte est "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP, a assuré le ministre, après un débat général de trois heures trente. Cette privatisation doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis", a rappelé M. Le Maire. ADP a annoncé une hausse de 6,9% de son bénéfice net en 2018, à 610 millions d'euros, pour un chiffre d'affaires de près de 4,5 milliards d'euros. Le ministre a une nouvelle fois répondu point par point aux oppositions et apporté de nouvelles "garanties", en particulier pour les riverains. "La taxe sur les nuisances aériennes était de 45 millions d'euros, nous allons la porter à 55 millions d'euros", ce qui facilitera "l'insonorisation des bâtiments". En outre, "les riverains seront mieux consultés" en cas de modification de la circulation aérienne et "les descentes continues à Paris-Charles-de-Gaulle", pour éviter "les avions qui tournent en rond" avant d'atterrir, seront généralisées "à partir de 2023", a-t-il dit. Le ministre a indiqué que l'État pourrait "imposer des investissements à ADP si jamais le concessionnaire" y renonçait, évoquant en particulier le terminal 4 de Roissy, "si l'État estime qu'il est indispensable pour le succès d'ADP". Concernant le choix de ce futur concessionnaire, M. Le Maire a assuré que la société Vinci, pour qui la gauche de la gauche soupçonne un éventuel "cadeau", "ne bénéficierait évidemment d'aucun privilège". La procédure sera "transparente, avec des critères qui seront sous le double contrôle de la Commission des participations et du juge", a-t-il fait valoir. Et "il n'y aura pas de gré à gré". Le ministre (ex-LR) a ironisé sur les divergences entre le président des Républicains, Laurent Wauquiez, défavorable, et la présidente de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse, pas opposée sous réserve de garanties. A Nicolas Dupont-Aignan, député de l'Essonne, qui avait demandé "quelle [était] la banque conseil de cette opération" et "qui [en dirigeait] la filiale française", M. Le Maire a répondu qu'il s'agit respectivement de Bank of America, choisie en novembre 2017, et de Bernard Mourad, arrivé un an après. Or celui-ci a conseillé Emmanuel Macron dans le passé, ce que le président de Debout la France trouve "malsain", a-t-il ensuite déclaré lors d'une conférence de presse. Le ministre a de son côté accusé M. Dupont-Aignan d'"abîmer l'esprit public" par sa "théorie du soupçon, du complot". reb-ll-pr/ib/LyS AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation controversée d'ADP: Le Maire donne de nouveaux gages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314143214.gxbbrva2.html</link>
   <description><![CDATA[Nuisances pour les riverains, investissements: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a donné jeudi de nouveaux gages pour la privatisation critiquée d'Aéroports de Paris (ADP), que l'Assemblée nationale doit de nouveau valider jeudi. Comme la veille, il a assuré lors de l'examen du projet de loi Pacte que "toutes les options de cession" restaient sur la table, "avec ou sans le maintien d'une participation de l'Etat dans le capital d'ADP". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux avait indiqué mardi sur France Inter que l'Etat conserverait "à peu près 20%" du capital d'ADP. Le régime de concession durant 70 ans que prévoit le gouvernement dans le projet de loi Pacte est "la meilleure façon de garantir le développement de ce fleuron" qu'est ADP, a assuré le ministre, après un débat général de 3H30 lors de la nouvelle lecture du texte. Cette privatisation doit aider au "désendettement" de la France et financer un fonds pour l'innovation, qui bénéficiera de "250 millions d'euros de revenus garantis", a rappelé M. Le Maire. Le ministre a une nouvelle fois répondu point par point aux oppositions, et apporté de nouvelles "garanties", en particulier pour les riverains. "La taxe sur les nuisances aériennes était de 45 millions d'euros, nous allons la porter à 55 millions d'euros", ce qui facilitera "l'insonorisation des bâtiments". En outre, "les riverains seront mieux consultés" en cas de modification de la circulation aérienne, et "les descentes continues à Paris-Charles-de-Gaulle", pour éviter "les avions qui tournent en rond" avant d'atterrir, seront généralisées "à partir de 2023", a-t-il dit. Le ministre a indiqué que l'Etat pourra "imposer des investissements à ADP si jamais le concessionnaire" y renonçait, évoquant en particulier le terminal 4 de Roissy, "si l'Etat estime qu'il est indispensable pour le succès d'ADP". Concernant le choix de ce futur concessionnaire, M. Le Maire a assuré que la société Vinci, pour qui la gauche de la gauche soupçonne un "cadeau", "ne bénéficiera évidemment d'aucun privilège". La procédure sera "transparente, avec des critères qui seront sous le double contrôle de la Commission des participations et du juge", a-t-il fait valoir. Et "il n'y aura pas de gré à gré". reb-ll/pr/ib/eb AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 14:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bercy détaille son plan pour améliorer les relations entre fisc et entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314113018.ypzdwm2q.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a présenté jeudi une série de mesures destinées à améliorer les relations entre les entreprises et l'administration fiscale, prévoyant notamment des contrats de "partenariat", signés par plusieurs grands groupes, pour régler les problèmes fiscaux "au fil de l'eau". Cet ensemble de mesures, qui impliquent selon Bercy un "changement de posture complet" de la part de l'administration, s'inscrit dans la logique du "droit à l'erreur", introduit dans le droit français par la loi pour un Etat au service d'une société de confiance (Essoc), votée en 2018. Ce dispositif "est une manière plus économe de vérifier la conformité fiscale des entreprises". "Nous ne renonçons pas au contrôle fiscal, rien n'est plus faux", a insisté le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin en dévoilant devant des acteurs économiques réunis à Bercy les grandes lignes de ce plan. Parmi les principales nouveautés figure la création de "partenariats fiscaux", inspirés des pratiques néerlandaises ou britanniques, et ouverts aux grands groupes et entreprises de taille intermédiaire (ETI), qui sont le plus souvent contrôlés. Ce dispositif, qui s'appuiera sur un service de plusieurs agents, permettra aux entreprises de faire valider par l'administration leurs positions sur des problématiques juridiques pointues, en échange d'une plus grande transparence de leur part. "Pour l'entreprise, le risque de redressement a posteriori, avec intérêts de retard et parfois pénalités, sera écarté". Et "pour l'Etat, le juste impôt sera recouvré tout de suite, sans contentieux, ce qui fera gagner du temps et de l'énergie à tout le monde", a vanté M. Darmanin. Une dizaine d'entreprises, principalement membres du CAC 40, se sont à ce stade portées volontaires, parmi lesquelles Total, Air France, Air Liquide, Engie et Safran. D'après Bercy, plusieurs dizaines de sociétés pourraient à terme bénéficier de ce dispositif. Concernant les PME, une procédure "d'accompagnement fiscal personnalisé" va par ailleurs être créé, en mobilisant des experts au sein des directions régionales de la DGFIP pour les sociétés confrontées à un contexte d'incertitude juridique. Quelque 550 sociétés, selon Bercy, sont à ce stade ciblées. Cette nouvelle approche sera complétée par la mise en place d'une cellule de "mise en conformité", auprès de laquelle les entreprises pourront régulariser leurs situation dans des dossiers complexes, par exemple lors de la découverte d'une anomalie fiscale à l'issue d'une acquisition. Les PME pourront enfin faire certifier leurs comptes par un "tiers de confiance" -- en l'occurrence un commissaire aux comptes. En cas d'erreur du certificateur, elles n'encourront "aucune pénalité" ni "aucun intérêt de retard", a souligné M. Darmanin. vab/soe/mcj TOTAL AIR LIQUIDE SAFRAN ENGIE AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de la majorité réclament une mission d'information sur le cannabis "bien-être"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190314060013.z9vgpdgv.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de la majorité LREM demandent la création d'une mission d'information à l'Assemblée sur l'usage "bien-être" du cannabis, arguant "des débouchés considérables" de la culture du chanvre pour les agriculteurs français. "Le périmètre de cette mission serait restreint aux produits issus du chanvre +bien-être+", précisent jeudi ces députés dans un communiqué, expliquant que les produits concernés contiennent un principe actif non-psychotrope (moins de 0,2% de THC) mais ayant des vertus pour "l'amélioration du confort de vie". Ils favorisent "la réduction du stress et de l'anxiété, l'amélioration du sommeil et de la récupération" et peuvent être consommés sous forme alimentaire, liquide, vaporisé ou de produits cosmétiques", soulignent ces élus. Parmi les signataires figurent les marcheurs Jean-Baptise Moreau (Creuse), Sophie Beaudouin-Hubière (Haute-Vienne), Jean-Baptiste Djebarri (Haute-Vienne), Naïma Moutchou (Val d'Oise) et Ludovic Mendes (Moselle) et le député Paul Molac, du groupe Liberté et territoires (Morbihan). Une dizaine d'autres députés LREM soutiennent leur initiative. "Aujourd'hui, des dizaines de milliers de consommateurs français utilisent quotidiennement des produits à base de chanvre +bien-être+ et de cannabidiol (CBD)", indiquent les six élus signataires, regrettant que ceux-ci soit souvent "importés de chez nos voisins européens, notamment via des plateformes en ligne". Pointant un "flou juridique" sur la consommation et la commercialisation de ces produits, ils estiment que la France "sur-transpose" actuellement "la réglementation européenne" en interdisant tous "les produits issus de la fleur du chanvre" et en restreignant "l'utilisation du chanvre "au seul commerce des fibres et des graines". Pour ces élus, "cette réglementation empêche les acteurs économiques nationaux de développer" une vraie filière alors que "la France est le premier producteur européen du chanvre". Pourtant, "cette production répondrait à nos attentes sociétales et environnementales pour une agriculture saine, sûre et durable puisque sa production ne nécessite ni produits phytopharmaceutiques, ni OGM", font-ils valoir. Pour eux, la législation française doit aujourd'hui s'adapter afin de favoriser "l'ouverture d'un marché estimé à 1 milliard d'euros par an", pour "améliorer le revenu de nos agriculteurs et dynamiser nos territoires ruraux". Saluant cette initiative, le syndicat professionnel du chanvre bien-être (SPCBE) qui rassemble des acteurs du secteur a appelé les autorités à entamer un dialogue pour "développer la sécurité de cette filière". pr/cam CBD - CIA BRASILEIRA DE DISTRIBUICAO GRUPO PAO DE ACUCAR]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent les pharmaciens à délivrer certains médicaments sans ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313184136.uyvzlggw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu mercredi en commission d'autoriser les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance pour des pathologies bénignes comme des cystites ou angines, dans le cadre de l'examen du projet de loi santé. Un amendement du rapporteur Thomas Mesnier (LREM) a été adopté en ce sens. Il "vise à permettre aux pharmaciens (...) de délivrer selon (un) protocole mis en place par la Haute autorité de santé des médicaments dont la liste serait fixée par arrêté dans le cadre de pathologies bénignes du quotidien", a expliqué le député devant la commission des Affaires sociales. Cela se ferait "dans le cadre d'un exercice coordonné, qu'il s'agisse d'équipes de soins primaires, de maisons de santé pluriprofessionnelles, de centres de santé ou de communautés professionnelles territoriales de santé" et "sous réserve d'une formation ad hoc des pharmaciens sur ces dits protocoles et d'un lien obligatoire réalisé auprès du médecin traitant", a-t-il précisé. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a jugé "important de réussir à avancer sur le sujet", mais exprimé des "réserves" et plaidé pour donner du temps à la négociation avec les syndicats de médecins, qui sont opposés à la mesure, "pour trouver une voie de sortie par le haut". Un autre amendement du rapporteur a été adopté pour permettre aux pharmaciens de changer de médicament notamment lorsque celui prescrit connaît une rupture d'approvisionnement susceptible de mettre en jeu le pronostic vital du patient, sans l'accord préalable du prescripteur, mais conformément aux recommandations de l'Agence nationale de sécurité du médicament. Les députés ont aussi prévu, à l'initiative du rapporteur et de certains députés LREM, de permettre aux infirmiers d'adapter des traitements en fonction des résultats d'analyses de biologie médicale des patients. "Cette possibilité devra s'inscrire dans le cadre d'une équipe de soins primaires ou d'une communauté territoriale de santé", et "le médecin traitant devra être informé de cette adaptation de posologie", précise l'exposé des motifs de l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Choix du médecin traitant: bientôt des voies de recours pour les patients</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190313183815.p5zl1rfx.html</link>
   <description><![CDATA[Les patients dépourvus de médecin traitant auront des voies de recours pour en obtenir un lorsqu'ils ne parviennent pas à en trouver, ont voté jeudi les députés en commission, à l'occasion de l'examen du projet de loi santé. Des amendements de deux députés apparentés MoDem et d'un LR ont été adoptés pour ainsi "rendre opposable l'accès au médecin traitant pour tout assuré en faisant la demande". "8,6% des assurés de plus de 16 ans n'ont pas de médecin traitant" et "si, aujourd'hui, les assurés peuvent se tourner vers le conciliateur de leur CPAM (Caisse primaire d'assurance maladie) pour être aidés dans leurs démarches, aucune obligation n'impose aux médecins de les prendre en charge", motivent ces députés. Avoir un médecin traitant permet d'éviter des pénalités ou des réductions de remboursement de soins par l'Assurance maladie. En l'absence d'accord d'un médecin pour devenir médecin traitant, l'assuré pourra saisir la CPAM afin qu'un médecin traitant puisse lui être désigné parmi une liste de médecins de son ressort géographique. La commission des Affaires sociales a également adopté un amendement LREM pour permettre aux habitants des zones sous-dotées de saisir le conciliateur de la CPAM afin qu'un médecin traitant disponible soit proposé. Les députés ont par ailleurs approuvé un amendement du rapporteur Thomas Mesnier (LREM) concernant les communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS), sorte de réseaux locaux de santé associant des libéraux autour de projets. Le gouvernement souhaite développer ces communautés. Le projet de loi de la ministre de la Santé Agnès Buzyn prévoyait qu'"à défaut d'initiative des professionnels", l'Agence régionale de santé devait prendre "les initiatives nécessaires à la constitution" de CPTS. Cette mesure contraignante a été supprimée par l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
