<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 14:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Recours au 49-3 sur les retraites : l'opposition remontée prépare la riposte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301131102.vtpo74db.html</link>
   <description><![CDATA["La pire des solutions", des "pulsions totalitaires" : l'opposition ne décolère pas après le recours du gouvernement au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites et se prépare à riposter lors de la discussion des motions de censure à l'Assemblée nationale. Edouard Philippe a assuré pour sa part les partenaires sociaux de sa volonté de "faire encore évoluer le texte du projet de loi". Après la décision du Premier ministre samedi d'utiliser l'article 49-3 de la constitution pour couper court au débat enlisé au Palais Bourbon, les députés de droite et de gauche ont déposé deux motions de censure séparées sur le bureau de l'Assemblée. Deux textes qui, selon une source gouvernementale, devraient être débattus "a priori mardi". Le projet de loi sera considéré comme adopté en première lecture sauf si l'un des deux est adopté. Ce qui est très improbable, le gouvernement disposant de la majorité à l'Assemblée. Dès dimanche, le secrétaire national du PCF, Fabien Roussel, a appelé sur Radio J les salariés "à se mobiliser mardi après-midi, si c'est la date retenue", "devant l'Assemblée nationale", pour dénoncer le "coup de force du gouvernement". Dès samedi soir, quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites ont répondu à un appel spontané lancé sur les réseaux sociaux et se sont rassemblées dans le calme devant le Palais-Bourbon. Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe a lui été tagué et caillassé par des manifestants en colère contre le 49-3. Le chef de file de La France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a dénoncé pour sa part les "pulsions totalitaires" du régime dans le Journal du Dimanche : "C'est du Macron pur jus, il méprise la vie des gens du commun". Les accusations de déloyauté de la part du gouvernement ont également fusé, le Premier ministre ayant obtenu le feu vert pour un 49-3 samedi lors du Conseil des ministres consacré à la prévention de la propagation du coronavirus. Pour Yannick Jadot (EELV), "le gouvernement a choisi la pire des solutions". "Il réunit un Conseil des ministres pour aborder la question du coronavirus (...) et on apprend qu'en catimini c'était essentiellement pour finalement donner l'opportunité au Premier ministre de faire une déclaration sur le 49-3", a-t-il affirmé sur Europe 1 et Cnews. - "Cynisme" - "Ce gouvernement est dans le cynisme absolu, le faire en plein coronavirus, en plein Conseil des ministres uniquement là-dessus, c'est du cynisme le plus total", a renchéri le patron des députés Les Républicains, Damien Abad, sur France3. Une accusation rejetée dès samedi soir par Edouard Philippe pour qui "ça n'a aucun lien avec le coronavirus". L'incompréhension dépasse toutefois la seule opposition. "Ce n'est pas le 49-3 qui est surprenant, c'est le timing. Au moment où il a besoin de consensus politique sur la gestion de la crise sanitaire, le gouvernement rouvre un front politique", s'est étonné le président de l'institut d'études Elabe, Bernard Sananès. Dans un courrier aux partenaires sociaux, le Premier ministre assure pour sa part que "la fin des débats en première lecture à l'Assemblée nationale ne constitue pas un aboutissement. Nous pouvons, nous devons, faire encore évoluer le texte du projet de loi". Edouard Philippe s'est également voulu rassurant, à ce stade, sur la tenue des élections municipales des 15 et 22 mars. "Les élections sont un moment décisif de la vie démocratique, il n'est venu à l'idée de personne de restreindre cette liberté électorale", a-t-il affirmé sur TF1. "Les élections auront évidemment lieu (...) Notre objectif n'est ni de contraindre les campagnes municipales, bien entendu, ni de contraindre le déroulement des élections". Les risques sanitaires et la tenue prochaine des élections impliquent toutefois des changements de pratiques, avec notamment la consigne d'éviter les poignées de mains. "C'est très difficile de ne pas serrer des mains, c'est un geste d'apaisement", reconnait Yannick Jadot, en campagne pour soutenir les candidats écologistes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecrans vidéo de publicité: des personnalités et élus appellent à de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301092344.2swczysl.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la "prolifération des écrans vidéo publicitaires" dans les lieux publics, 67 parlementaires de tous bords et une centaine d'universitaires et responsables associatifs en appellent à de nouvelles règles, dans une tribune publiée dans le Journal du Dimanche. "Installés ces dernières années dans les rues, les métros, les gares, les centres commerciaux et les vitrines des magasins, jusque dans les stations-services et les toilettes publiques, les écrans vidéo publicitaires envahissent notre quotidien", relèvent les signataires, emmenés par les députés ex-LREM Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, et LREM Anissa Khedher. "Face aux enjeux écologiques, sanitaires et sociaux, nous invoquons le principe de précaution", écrivent ces élus, universitaires, scientifiques et représentants d'associations notamment environnementales. "Comment inciter les citoyens à faire des économies d'énergie lorsque l'on crée dans le même temps des dépenses énergétiques équivalentes à celles d'un foyer pour un seul écran?", demandent-ils. De plus, "les chercheurs sont de plus en plus nombreux à alerter sur les risques sanitaires liés aux écrans, en particulier pour les enfants". Et les "libertés publiques" sont en jeu car "les écrans augmentent l'emprise de la publicité sur les individus". Enfin, "l'installation d'écrans à proximité des voies de circulation, aux carrefours et sur les axes les plus fréquentés - qui maximisent le nombre de vues - constitue un nouveau risque accidentogène", soulignent-ils. Ces personnalités et élus demandent "que les écrans situés dans les vitrines des magasins soient intégrés à la législation concernant l'espace public afin de réguler leur implantation". Les règles encadrant leur implantation dans l'espace public doivent aussi être renforcées. "Dans le contexte des élections municipales et au-delà, nous appelons les élus locaux à ne pas céder à la pression des entreprises commercialisant ces supports et à prendre des décisions courageuses pour limiter ou interdire l'implantation" de ces écrans, concluent les signataires, à l'approche du scrutin de mars.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 09:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des rassemblements contre le 49-3, la permanence de Philippe caillassée au Havre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229221013.iza4cqn4.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe, tête de liste aux municipales, a été tagué et caillassé par des manifestants qui ont laissé éclater leur colère après la décision du Premier ministre de recourir au 49.3. Quelque 140 personnes selon la police, parties de l'hôtel de ville, avaient commencé à battre le pavé à la nuit tombée dans les rues du Havre. Arrivés devant sa permanence, des manifestants ont commencé à taguer le local et jeté des pierres sur la vitrine qui a été en partie brisée. Des poubelles ont été déversées et une voiture a également été dégradée. "49.3 Philippe prend la fièvre", "Mettons le en quarantaine", "Déni de démocratie" pouvait-on lire sur des inscriptions fraîchement peintes à la bombe. A Paris, le rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants ont été maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré. "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes. - Manifs à Bordeaux, Lille - A Bordeaux, environ 200 personnes, selon la préfecture, ont pris part à un rassemblement spontané qui a déambulé dans des rues du centre-ville. La préfecture a fait état de quelques feux de poubelles, mais pas d'autres incidents, ni heurts. Philippe Poutou, candidat NPA à la mairie de Bordeaux en tête d'une liste "Bordeaux en luttes", a indiqué sur son compte Twitter avoir participé à la manifestation, d'où il a posté une vidéo, dénonçant la "violence sociale" du gouvernement, et annonçant une "riposte" dans les jours à venir. "On est dans un week-end ou on ne discute que du coronavirus, (...) d'une épidémie qu'il faudrait contenir et ce gouvernement-là, il trouve quand même le temps, la préoccupation de s'occuper des retraites pour nous envoyer le 49.3 (...) On sait que c'est le début, que les jours qui viennent, certainement, il y aura l'organisation d'une riposte". À Lille, plusieurs dizaines de personnes se sont rassemblées en soirée devant la préfecture après l'annonce du recours au 49-3. "49,3 on n'en veut pas", "Lille soulève toi" scandaient-elles, talonnées par de nombreux membres des forces de l'ordre, a constaté une journaliste de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 22:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: rassemblement à Paris contre le recours au 49.3 devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229210516.myi4fr8x.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Ce rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants étaient maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", après la décision du Premier ministre d'utiliser le 49.3 pour adopter la réforme des retraites, ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré, sans être "étonnées que le 49.3 tombe : depuis le début, le gouvernement nous ment, fait comme s'il n'y avait personne dans la rue". "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes, vers la place de la Concorde, filtrés par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: rassemblement contre à Paris le recours au 49.3 devant l'Assemblée naitonale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229210316.54awuhkx.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Ce rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants étaient maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", après la décision du Premier ministre d'utiliser le 49.3 pour adopter la réforme des retraites, ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré, sans être "étonnées que le 49.3 tombe : depuis le début, le gouvernement nous ment, fait comme s'il n'y avait personne dans la rue". "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes, vers la place de la Concorde, filtrés par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les principaux points de la réforme, après le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229210016.li5q4n2a.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau système de retraite "universel" et par points, avec un "âge d'équilibre" très controversé: voici les principaux points de la réforme, dans la version modifiée sur laquelle le gouvernement a engagé le 49-3. Il a retenu des amendements adoptés par l'Assemblée ainsi que des mesures issues des discussions avec les partenaires sociaux. "Universel" Le futur système couvrira "l'ensemble des personnes travaillant en France, sans exception": salariés du privé et des régimes spéciaux, fonctionnaires, magistrats, militaires, agriculteurs, travailleurs indépendants... Tous les actifs nés à partir de 1975 cotiseront à une nouvelle "Caisse nationale de retraite universelle" qui chapeautera les 42 régimes existants - avant, peut-être, de les absorber. Les députés ont symboliquement acté la future hausse des salaires des enseignants, en isolant dans un article spécifique du projet de loi cette "garantie", qui devra être concrétisée dans une loi de programmation à venir. Pour répondre notamment à la grogne des avocats, le texte prévoit un abattement de 30% sur l'assiette des cotisations sociales des professions indépendantes, et un "dispositif de solidarité" pour soutenir les "petits cabinets". Et la transition pour les indépendants durera 20 ans et non 15 ans comme prévu initialement. Le texte inscrit "en dur" une des ordonnances sur le "droit à l'information" des retraités, les oppositions critiquant de façon récurrente la trentaine d'ordonnances programmées. Par points Le montant de la retraite dépendra du nombre de points accumulés "tout au long de la carrière professionnelle" et non plus de la durée de cotisation (en trimestres) et du salaire de référence (25 meilleures années dans le privé, 6 derniers mois dans le public). Unité de compte fondamentale du futur système, le point aura une "valeur d'acquisition" (durant la carrière) et une "valeur de service" (pour le calcul de la pension), qui ne pourront pas baisser, ni augmenter moins vite que l'inflation. La valeur du point sera calculée à l'aide d'un "nouvel indicateur" de l'Insee sur "l'évolution du revenu moyen d'activité par tête", la gauche critiquant un "amateurisme coupable" en fondant un modèle sur "un indicateur qui n'existe pas" à ce jour. Autre sujet sensible, la prise en compte de la pénibilité de certaines professions, sur laquelle les discussions avec les partenaires sociaux n'ont pas encore abouti. Le gouvernement prévoit toutefois dans le texte de généraliser la visite médicale à 55 ans pour les travailleurs exposés à des facteurs des pénibilité et veut améliorer les modalités d'acquisition des points, dans le cadre du compte professionnel de prévention, pour les travailleurs exposés à plusieurs facteurs de risques professionnels. Le projet de loi intègre aussi un "congé de reconversion" pour les personnes soumises à la pénibilité, pouvant aller jusqu'à six mois. Age d'équilibre L'âge légal de départ restera maintenu à 62 ans (ou moins pour certaines professions), mais il faudra "travailler un peu plus longtemps" pour toucher une retraite à taux plein. Un "âge d'équilibre", assorti d'un "mécanisme de bonus-malus" de 5% par an, aura ainsi pour objectif "d'inciter les Français à partir plus tard avec une meilleure pension". Dans un premier temps, le gouvernement envisageait son entrée en vigueur dès 2022, pour le porter progressivement à 64 ans en 2027. Face à l'opposition des syndicats, cette "mesure de court terme" a été retirée du projet de loi, une "conférence des financeurs" devant proposer d'ici fin avril d'autres moyens "d'atteindre l'équilibre financier". Départs anticipés Les fonctionnaires exerçant certaines "fonctions régaliennes" (policiers, douaniers, surveillants pénitentiaires, contrôleurs aériens) pourront toujours partir en retraite à 57, voire 52 ans. Idem pour les militaires, qui garderont le droit de toucher une pension après 17 ou 27 années de "services effectifs". Pour les autres fonctionnaires des "catégories actives" et les salariés des régimes spéciaux, l'âge légal sera progressivement relevé à 62 ans, mais l'extension du "compte pénibilité" et de la retraite pour incapacité permanente déjà en vigueur dans le secteur privé permettra à certains de cesser le travail à 60 ans. Le gouvernement a également repris un amendement communiste sur les égoutiers. Ceux recrutés avant le 1er janvier 2022 pourront partir à 52 ans. Dans la fonction publique hospitalière, les fonctionnaires ayant opté pour leur maintien dans la catégorie B pourront continuer à partir à 57 ans. Fins de carrière La retraite progressive, qui permet de toucher une partie de sa pension en continuant de travailler à temps partiel, sera étendue aux salariés en forfait-jours, aux régimes spéciaux et aux agriculteurs. Les règles du cumul emploi-retraite seront modifiées pour que ceux qui touchent une pension à taux plein puissent engranger des points supplémentaires quand ils reprennent une activité. Pension minimum Les futurs retraités "ayant effectué une carrière complète" recevront si nécessaire "des points supplémentaires" afin que leur pension atteigne 1.000 euros net en 2022, puis 83% du Smic net en 2023, 84% en 2024 et 85% en 2025. Droits familiaux Chaque enfant donnera droit à "une majoration en points de 5%", dont la moitié sera attribué à la mère au titre de la maternité. L'autre moitié pourra être partagée entre les deux parents ou attribuée à l'un ou l'autre. Un bonus supplémentaire de 2% sera accordé pour le troisième enfant et réparti à parts égales entre le père et la mère, à moins qu'ils en décident autrement. Des points supplémentaires seront attribués aux parents isolés. Droits conjugaux La pension de réversion garantira au conjoint survivant, à partir de 55 ans et après au moins deux ans de mariage, "70% des points de retraite acquis par le couple". Ces règles ne s'appliqueront toutefois "qu'à partir de 2037", pour les personnes ayant intégré le système universel. Le gouvernement assure que les personnes divorcées pourront bénéficier d'un pourcentage de pension de réversion de leurs ex-conjoints décédés. gbh-parl/dch/mm]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe engage sa responsabilité par le 49-3 pour abréger les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229204826.8qvd84wy.html</link>
   <description><![CDATA[Clap de fin pour les débats en première lecture sur la réforme des retraites à l'Assemblée : au 13e jour, Edouard Philippe a dégainé samedi le 49-3 pour faire adopter le texte sans vote, et va faire face à des motions de censure de droite et de gauche. Le Premier ministre, pour qui c'est une première, avait obtenu le feu vert du Conseil des ministres à la mi-journée. Il est monté à la tribune de l'Assemblée vers 17H30 pour faire cette annonce surprise, afin de "mettre fin à cet épisode de non-débat" avec les oppositions, et "permettre à la suite du processus législatif de s'engager" pour voir aboutir cette promesse d'Emmanuel Macron, sous les applaudissements de la majorité. Le projet de loi sera considéré comme adopté, sauf si une des motions de censure déposées est votée par l'Assemblée nationale, ce qui est hautement improbable. Elles seront débattues en début de semaine. Les députés LR ont déposé leur motion en premier, disant ne pouvoir "accepter qu'une réforme, que le gouvernement présente lui-même comme la plus importante de ce quinquennat, puisse ne jamais être votée à l'Assemblée nationale". La gauche (LFI, PCF, PS) a déposé sa motion peu après, dénonçant "un gouvernement qui piétine la procédure parlementaire" et une remise en question par la réforme de "l'héritage du Conseil national de la Résistance". Quelques députés de gauche ont rejoint un rassemblement improvisé d'opposants, comprenant des "gilets jaunes", devant le Palais Bourbon. "Après plus de 115 heures de débat en séance publique, de jour comme de nuit, week-ends inclus, l'Assemblée nationale en est arrivée à l'examen de l'article 8 d'un projet de loi ordinaire qui en comporte 65", a souligné le chef du gouvernement, qui utilise le 49-3 sur le volet ordinaire de la réforme, qui avait fait l'objet de 41.000 amendements. Restera pour les députés à étudier le volet organique. "Nous ne lâcherons rien", a promis le chef de file LFI Jean-Luc Mélenchon. Les deux textes sont attendus en avril au Sénat, puis la navette parlementaire se poursuivra en vue d'une adoption définitive avant l'été. Avec ce 49-3, "ce n'est pas une fin, c'est une étape", a assuré Edouard Philippe ensuite sur TF1. Il faut "qu'on puisse continuer à avancer", a aussi plaidé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, présent tout de long. Le Premier ministre a étrillé l'attitude des oppositions : "Je n'ai pas le sentiment que ce à quoi nous assistons soit ce que les Français - favorables ou non au projet de loi - attendent de leurs représentants", ni "que notre démocratie puisse se payer le luxe d'un tel spectacle", a-t-il estimé, alors que le coronavirus mobilise l'exécutif. "Ca n'a aucun lien" avec l'épidémie, a-t-il cependant affirmé plus tard. - "inacceptable" - "Bien souvent, le recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution a été utilisé par des gouvernements obligés de faire face à l'hostilité de leur majorité sur un texte de loi ou sur une ligne politique" mais "ce n'est pas le cas aujourd'hui", a-t-il aussi relevé. Edouard Philippe a précisé que le texte sur lequel le gouvernement engageait sa responsabilité n'était pas le projet de loi initial mais un texte enrichi d'amendements en lien notamment avec les discussions parallèles avec les partenaires sociaux. Ainsi, "il traduit les deux derniers mois de concertation engagés avec les partenaires sociaux sur les sujets liés à la pénibilité, à l'emploi des séniors et à la transition", selon Edouard Philippe. Mais le secrétaire général de la CGT, Philippe Martinez, a dénoncé "l'attitude profondément scandaleuse" du gouvernement avec le 49-3, et annoncé une mobilisation des syndicats "dès la semaine prochaine". "Incompréhensible et inacceptable" également pour le secrétaire général de Force ouvrière, Yves Veyrier. Pour sa part, la CFDT a déploré "une occasion de perdue" avec le recours au 49-3, mais elle compte sur la suite pour améliorer "un texte insuffisant". Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe, tête de liste aux municipales, a été tagué et caillassé par des manifestants qui ont laissé éclater leur colère après le recours au 49.3. Le ton est aussitôt monté parmi les oppositions, qui ont critiqué "une nouvelle preuve de faiblesse de la part du Premier ministre", selon le patron de LR Christian Jacob, ou un gouvernement préférant "la brutalité du 49-3 au débat", pour le numéro un du PS Olivier Faure. "Après avoir refusé un référendum et utilisant la crise du #coronavirus, le gouvernement, avec le cynisme que chacun lui reconnaît, vient de dégainer le 49.3 pour faire passer son odieuse #RéformeDesRetraites", a tweeté pour sa part la présidente du RN Marine Le Pen. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand a à l'inverse salué une "décision courageuse" de l'exécutif. Face à "l'obstruction systématique" des insoumis et communistes et du "sabotage parlementaire", aux yeux du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, "l'usage du 49-3 permet à nos institutions de fonctionner normalement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: une procédure fréquente, une seule fois avec succès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229200715.7f735cz5.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 motions de censure ont été déposées depuis 1958, à l'instar de celles déposées par la droite et la gauche sur la réforme des retraites, mais une seule a été adoptée, en 1962, qui avait fait chuter le gouvernement de Georges Pompidou. Une motion peut être déposée de façon spontanée par les députés pour censurer la politique d'un gouvernement (art 49-2), comme ce fut le cas, avec succès, dans la nuit du 4 au 5 octobre 1962, ou en vain à de nombreuses autres reprises. Elle peut aussi être utilisée en réaction à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur un texte (art 49-3), comme ce samedi par le Premier ministre Edouard Philippe. Aucune motion de censure déposée suite à un 49-3 n'a été adoptée depuis la naissance de la Ve République en 1958. Le dépôt de deux motions de censure simultanées n'est pas sans précédent sous la Ve République, le dernier cas remontant à l'été 2018 lors de l'affaire Benalla. En 1979 et 1980, socialistes et communistes avaient ainsi déposé plusieurs motions parallèles contre le gouvernement Raymond Barre, visant les projets de loi de Finances. Les votes sont dans ce cas séparés, ce qui implique qu'un député peut théoriquement apporter sa voix à deux motions. En 1962, la motion de censure des opposants au projet d'élection du président de la République au suffrage universel est déposée par le centre, les socialistes et la droite non gaulliste. Elle est adoptée le vendredi 5 à 04H40 du matin par 280 députés sur 480. Le 6 octobre, Georges Pompidou remet la démission de son gouvernement au général de Gaulle, qui le prie de rester provisoirement en fonction puis dissout l'Assemblée nationale. Le "oui" à l'élection présidentielle au suffrage universel l'emporte largement lors d'un référendum le 28 octobre, et les gaullistes remportent les élections législatives un mois plus tard. Pompidou est alors confirmé à son poste par le président de la République.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 20:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la gauche dépose à son tour une motion de censure contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229194328.eos53sq9.html</link>
   <description><![CDATA[Après la droite, la gauche a déposé à son tour samedi soir une motion de censure contre le gouvernement, qui a engagé sa responsabilité via le 49-3 pour faire passer sa réforme des retraites, a-t-on appris de sources parlementaires. Les trois groupes de gauche à l'Assemblée (PS, LFI, PCF) ainsi que Jennifer de Temmerman (non-inscrite, ex-LREM), soit 63 députés, dénoncent dans leur motion "un gouvernement qui piétine la procédure parlementaire". "L'héritage du Conseil national de la résistance ne peut ainsi être remis en question" par cette réforme prévoyant un système universel de retraite par points, proclament-ils aussi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: treize jours hors norme à l'Assemblée en cinq actes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229191858.agnmya7p.html</link>
   <description><![CDATA[Une guérilla parlementaire féroce, des tensions, quelques dérapages et un coup de tonnerre surprise avec l'annonce du 49-3: le parcours hors norme de la réforme des retraites à l'Assemblée en V actes. Acte I - L'ouverture Après des semaines de contestation dans la rue, le marathon démarre dans l'hémicycle le lundi 17 février dans une atmosphère déjà électrique. Contestée par toutes les oppositions, la réforme qui vise à créer un système "universel" de retraite par points n'a pas pu être examinée intégralement en commission, fait inédit, pour cause d'avalanche d'amendements des Insoumis. Pour la séance, 41.000 amendements sont déposés (pour l'essentiel par la gauche de la gauche). LFI assume l'"obstruction" et promet de tenir "la tranchée", le PCF dénonce un projet "monstrueux". Quinze jours de débats sont programmés, le gouvernement tablant sur une adoption en première lecture avant les municipales et un feu vert définitif "d'ici l'été". Mais déjà des "marcheurs" préviennent en coulisse qu'ils n'excluent pas un 49-3 (adoption sans vote) si le débat est "clairement impossible". Acte II - Le bras de fer commence Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) tente dès le mardi de cadrer les discussions en s'appuyant sur le règlement interne, avec notamment un seul orateur sur les amendements identiques. Une troisième semaine de débat est annoncée, week-end compris. Dans l'hémicycle, de nouvelles tensions émergent : les communistes attaquent les "marcheurs", leur reprochant d'"insulter la mémoire" de leur camp. "Vous auriez été beau dans la Résistance!", lance le secrétaire national du PCF Fabien Roussel. Les rappels au règlement et suspensions de séance en série commencent, émaillés d'invectives, et le début de l'examen des premiers amendements est poussif. La majorité se dit "consternée" et plaide pour "un vrai débat". Acte III - L'enlisement Dès le troisième jour, les débats virent au blocage. Les rappels au règlement s'enchaînent encore dans une atmosphère houleuse. Richard Ferrand prévient que faute de changement de rythme, il faudrait 150 jours pour arriver au bout du texte. Des élus de la majorité disent leur "honte" que l'Assemblée "se transforme en cirque". "Chenil", "tyrannie", "petites connes"...., le ton monte aussi sur le web entre certains députés, avec des répercussions jusque dans l'hémicycle. Dans le brouhaha, les élus LR, qui veulent incarner une "troisième voie" entre la gauche et la majorité, plaident pour que le fonctionnement de l'Assemblée ne soit pas bloqué "par une partie de ping-pong". Acte IV - Dans l'oeil du cyclone Les échanges commencent à tourner en boucle, toujours sur l'article 1er consacré aux "principes généraux" de la réforme, certains évoquant "un jour sans fin". Le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski, au banc depuis le départ, se dit "pantois" de ce débat "sur des mots". Il faudra six jours pour voir adopté un premier amendement et huit jours d'un impossible dialogue pour passer le cap de l'article 1. Au 9e jour, Edouard Philippe demande aux députés LREM de "tenir", mais laisse ouverte la possibilité du 49-3. Dans la soirée, la majorité déserte momentanément l'hémicycle pour protester contre "l'obstruction" - une "mise en scène" pour les oppositions. Après leur retour, le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) met le feu aux poudres en lançant: "vous n'êtes rien"... s'excusant par la suite. Tout le monde a en tête un déclenchement imminent du 49-3, et le jeu du mistigri a démarré: la majorité accuse la gauche de la gauche de vouloir l'y "emmener" par l'obstruction, LFI affirme que les "marcheurs" le "préparent" en surjouant "l'indignation". Personne ne voulant en porter le chapeau, c'est ensuite le rétropédalage général: la gauche de la gauche joue la carte du débat de fond, la majorité leur demande de retirer des amendements pour avancer. Les débats avancent cahin-caha, entre accusations mutuelles de "déni de démocratie" et quelques sous "remis dans le jackpot" par les uns et les autres. Acte V - Le coup de théâtre Dans un hémicycle dégarni pour le deuxième week-end consécutif, l'Assemblée vote dans la matinée l'application de la réforme aux régimes spéciaux, un point sensible. Dans les couloirs, le bruit commence à monter de l'arrivée du Premier ministre. Après une suspension de séance, Edouard Philippe fait l'annonce surprise du recours au 49-3 après 115H d'échanges, afin de "mettre fin à cet épisode de non-débat".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emmanuel Macron et le 49-3, un passif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229191033.62c0ko85.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron peut garder un souvenir amer du 49-3, dégainé samedi pour la réforme des retraites : sous le quinquennat Hollande, Manuel Valls avait imposé cette arme constitutionnelle à celui alors ministre de l'Economie pour faire passer sa loi croissance. Au bout de douze jours de débats, l'Assemblée nationale était venue à bout des quelque 300 articles du projet de loi, dont Richard Ferrand, alors de l'aile gauche du PS, était le rapporteur général. Mardi 17 février 2015 au matin, les 30 à 40 socialistes "frondeurs", emmenés par Christian Paul et Laurent Baumel, annoncent qu'ils vont majoritairement voter contre ce texte allant de l'extension du travail du dimanche à la libéralisation du transport en autocars. Les quelques voix de centristes ou de très rares UMP (devenus LR) risquent de ne pas suffire pour faire voter en première lecture ce projet de loi emblématique de la ligne réformatrice de l'exécutif. Les abstentions de certains élus de droite, mises en avant par le cabinet d'Emmanuel Macron, ne sont pas "fiables", juge-t-on aussi à Matignon. "Au moment où je parle le texte ne passe pas", déclare peu après le chef du gouvernement devant les députés PS réunis à huis clos. Un Conseil des ministres est convoqué en urgence à l'Elysée à 14H30, dont rien ne filtre. Manuel Valls, mine grave, laisse encore planer le doute lors de la séance des questions au gouvernement. "Le gouvernement fera tout pour que cette loi passe parce qu'elle est utile pour le pays", martèle-t-il en réponse au patron des députés UMP Christian Jacob l'accusant de recourir au 49-3 dans "l'urgence et la panique". Pendant la pause avant la séance supposée du vote, on compte et recompte. Il y avait même trois comptages à confronter : celui du groupe PS, celui de Matignon, et celui du cabinet d'Emmanuel Macron. "Là, il y a une hypothèse que ça passe de 5-6 voix, mais dans une configuration hyper idéale, sans accident. Or, 2-3 accidents lors d'un vote c'est très vite arrivé. Donc on dit qu'on ne prend pas le risque", relate un ancien conseiller ministériel à l'AFP. "Et devant nous, Valls appelle le président et demande l'autorisation" d'engager la responsabilité du gouvernement. - "Acte d'autorité" - Le locataire de Matignon annonce à la tribune le recours au 49-3, au nez et à la barbe d'Emmanuel Macron, qui espérait faire passer "sa" loi par sa seule force de conviction. "La réalité c'est que Macron était minoritaire, mais aussi à cause de gens (les frondeurs) qui ont employé des méthodes détestables, des gauchos", lâche un ex-membre du gouvernement Valls. L'outil constitutionnel permettant un passage en force a amplifié l'image clivante du jeune ministre. Il sera utilisé à nouveau à deux reprises, jusqu'à l'adoption définitive en juillet 2015 de sa loi "pour l'activité, la croissance et l'égalité des chances économiques". Manuel Valls s'est ensuite défendu devant des journalistes d'avoir imposé le 49-3 pour tacler Emmanuel Macron, à la popularité grandissante. Ce n'est aucunement "un plaisir d'engager un 49-3" mais "c'est aussi faire acte d'autorité et permettait d'expliquer à Emmanuel Macron qui disait qu'il était le meilleur ministre du monde, qu'à la fin il n'y a pas de majorité", reconnaît un ancien conseiller. "Ça permettait aussi de dire +mon gars reste à ta place+". L'épisode a laissé "une marque indélébile", juge un député LREM. "L'effet Valls est ultra important" : le dégainer est synonyme de "violence, brutalité".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'article 49-3 de la Constitution utilisé par Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229183541.ca9aqdpe.html</link>
   <description><![CDATA[L'article 49-3 de la Constitution, auquel Edouard Philippe recourt pour le projet de réforme des retraites, permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi, pour le faire adopter sans vote. Sous la Ve République, cet outil a déjà été utilisé quelque 90 fois. L'article 49-3 s'est "progressivement mué en une arme multifonctionnelle, donnée à des Premiers ministres qui abusèrent des facilités qu'elle leur offrait", notait le spécialiste du droit constitutionnel Guy Carcassonne dans son ouvrage "La Constitution". Initialement prévu pour "remédier à l'absence de majorité", il peut aussi servir en cas d'"impatience de la majorité" pour abréger les débats, comme pour cette réforme des retraites qui patinait. Le projet de loi est considéré comme adopté, sans vote, sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée nationale. La motion est débattue au plus tôt 48 heures après son dépôt, et, si elle est approuvée par la majorité absolue des députés, le gouvernement doit démissionner. L'article 49-3 ne peut être utilisé que sur un projet de loi budgétaire et un seul autre type de texte durant la session parlementaire. Mais une fois que le Conseil des ministres l'a autorisé, le Premier ministre peut le dégainer à chacune des lectures successives devant l'Assemblée nationale. En revanche, il ne peut être utilisé devant le Sénat, celui-ci n'ayant pas le pouvoir de renverser le gouvernement. Cette procédure est en principe peu risquée pour le gouvernement, car il est politiquement difficile à des députés de la majorité, même très critiques, de voter une motion de censure de l'opposition. Dans le cas présent, Edouard Philippe ne prend même aucun risque alors que sa majorité est largement assurée sur la réforme des retraites. C'est la première fois qu'il fait usage de cette arme de la Constitution. Sous la Ve République, une seule motion de censure a été votée, en 1962, contre le gouvernement de Georges Pompidou. Le général de Gaulle, président de la République, avait alors dissous l'Assemblée, et les législatives s'étaient soldées par une large victoire de ses partisans. Mais l'article 49-3 constitue souvent pour un gouvernement l'aveu de son impuissance à faire voter des textes cruciaux. Minoritaire à l'Assemblée nationale, le Premier ministre Michel Rocard (1988-1991) l'avait souvent utilisé. Le dernier recours au 49-3 par un gouvernement de droite remonte à 2006 lorsque Dominique de Villepin avait fait passer le projet de loi Egalité des chances instaurant le Contrat première embauche (CPE), qui n'a finalement jamais vu le jour. Manuel Valls l'a utilisé trois fois en 2015 pour faire passer la loi "pour la croissance et l'activité" de son ministre de l'Economie, Emmanuel Macron... alors très réticent. Puis en 2016, il y a eu à nouveau recours à trois reprises pour faire adopter la loi Travail de Myriam El Khomri, ce qui avait poussé 56 députés de la majorité à tenter en vain de déposer une inédite motion de censure contre le gouvernement. Lionel Jospin et François Fillon n'ont jamais utilisé le 49-3 quand ils étaient Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés LR déposent une motion de censure contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229182954.uxnk1htz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont déposé une motion de censure contre le gouvernement, qui a engagé sa responsabilité via le 49-3 pour faire passer sa réforme des retraites, a indiqué samedi leur chef de file Damien Abad. Cette motion, "au nom du groupe LR", "vient d'être déposée", a déclaré le patron du premier groupe d'opposition. "Nous avons refusé tout velléité de motion commune" avec la gauche, qui devrait déposer sa propre motion d'ici quelques heures, a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: Philippe engage la responsabilité du gouvernement par le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229171254.t52c8u6c.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre a engagé samedi devant l'Assemblée nationale la responsabilité du gouvernement pour faire adopter sans vote le projet de réforme des retraites, via l'article 49-3 de la Constitution. Au treizième jour d'échanges dans l'hémicycle, Edouard Philippe est monté à la tribune pour faire cette annonce surprise, afin de "mettre fin à cet épisode de non-débat" avec les oppositions, et "permettre à la suite du processus législatif de s'engager", a-t-il déclaré sous les applaudissements de la majorité. Le projet de loi sera considéré comme adopté, sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée nationale. "Passage en force", a lancé dans les couloirs de l'assemblée l'insoumis François Ruffin, très remonté, qui a confirmé une motion de censure de gauche à venir. La droite pourrait en déposer une également, mais pas commune avec la gauche. "Après plus de 115 heures de débat en séance publique, de jour comme de nuit, week-ends inclus, l'Assemblée nationale en est arrivée à l'examen de l'article 8 d'un projet de loi ordinaire qui en comporte 65", a souligné le chef du gouvernement, qui a obtenu le feu vert pour un 49-3 en Conseil des ministres à la mi-journée. "Bien souvent, le recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution a été utilisé par des gouvernements obligés de faire face à l'hostilité de leur majorité sur un texte de loi ou sur une ligne politique" mais "ce n'est pas le cas aujourd'hui", a-t-il enchaîné. "Cette majorité, dont la diversité est une chance, s'est engagée lors des élections législatives de 2017 à créer un système universel de retraites, une des réformes les plus ambitieuses et les plus courageuses de ces dernières années". Edouard Philippe a précisé que le texte sur lequel le gouvernement engageait sa responsabilité n'était pas le projet de loi initial mais un texte enrichi d'amendements en lien notamment avec les discussions parallèles avec les partenaires sociaux.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée vote l'application de la réforme aux régimes spéciaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229111003.qpl53jy2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté samedi matin l'application de la réforme des retraites aux régimes spéciaux, la question des ordonnances se réinvitant dans le débat. L'article 7 du projet de réforme, qui a fait l'objet à lui seul de quelque 800 amendements, prévoit d'intégrer les régimes spéciaux (SNCF, RATP, Opéra de Paris...) dans le système "universel" de retraite par points. Les différents orateurs ont regretté samedi que le gouvernement ait recours à une ordonnance pour encadrer le régime spécial des marins, le LR Eric Woerth résumant: "Trop d'ordonnances tue les ordonnances". Le député centriste (Libertés et Territoires) Philippe Vigier a demandé au gouvernement qu'une présentation formelle des ordonnances soit faite devant la commission des affaires sociales ou la commission spéciale retraites, une pratique de "bonne démocratie" pour l'élu. "Chaque fois que le Parlement est contourné, il est affaibli, et quand il est affaibli, c'est le peuple qui l'est", a-t-il prévenu. La socialiste Laurence Dumont s'est elle dite "stupéfaite de voir des députés défendre le principe des ordonnances". L'UDI Paul Christophe a fait valoir avec les ordonnances "une méthode originale qui a pour but de privilégier le dialogue social". Pour le communiste Alain Bruneel, cette méthodologie du gouvernement ne "respecte pas le Parlement". Le "marcheur" Jean-René Cazeneuve a défendu un système avec "de nombreux garde-fous démocratiques", notamment avec la gouvernance. Un amendement du gouvernement a été adopté, qui vise à étendre le champ d'application de l'ordonnance aux choix des générations concernées par la réforme. Un amendement de la commission spéciale a également été adopté, qui permet le maintien d'assiettes de cotisations forfaitaires pour le régime des marins, et leur éventuelle majoration, pour "garantir le niveau actuel des pensions". Le député LREM Julien Borowczyk a défendu un "open space social" introduit par la réforme, contraire à la "société passéiste et négativiste" défendue par l'opposition de gauche. Pour l'Insoumis Eric Coquerel, ce n'est rien de moins que "la loi de la jungle". L'examen de l'article a débuté vendredi. Le corapporteur Nicolas Turquois avait plaidé que l'intégration dans le régime universel n'est "pas la négation de l'histoire", estimant que "ça a du sens que tous ces métiers se retrouvent" dans le système "universel". Les trois groupes de gauche -PS, PCF et LFI- ont fustigé une réforme "pour niveler tout le monde vers le bas", affirmant notamment qu'abandonner les régimes spéciaux "sans avoir une grille de pénibilité claire" est "un leurre". "Nous sommes pour la sortie et la suppression des régimes spéciaux", a affirmé de son côté le chef de file des députés LR Damien Abad. Mais il a fait aussitôt "deux reproches" à la réforme: la lenteur du processus de transition et l'absence d'éléments sur le coût pour les finances publiques, y voyant au final l'invention d'une "transition spéciale", "coûteuse et de longue durée".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
