<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Macron: deux semaines de débats en séance prévues à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113120639.qv2cky1b.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi Macron sur la croissance et l'activité, actuellement examiné par les députés en commission, sera débattu en séance pendant deux semaines, du 26 janvier au 6 février, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Initialement, le débat sur ce texte défendu par le ministre de l'Economie Emmanuel Macron était prévu sur une seule semaine fin janvier. La date du vote sur l'ensemble du texte, à l'issue des discussions, n'a pas encore été fixée, mais, généralement, ce type de vote solennel intervient le mardi ou le mercredi suivant la fin des débats, ce qui implique que le scrutin devrait avoir lieu le 10 ou le 11 février. La décision d'allonger l'examen du texte d'une semaine a été annoncée mardi par le chef de file du groupe socialiste, Bruno Le Roux, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête parlementaire sur les attentats: pas encore de décision</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113110417.yp63c5zl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale hésite encore sur la meilleure façon d'enquêter sur les attentats de la semaine dernière, entre une commission composée des seuls députés ou une mission d'information commune avec le Sénat, selon des sources parlementaires concordantes. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques, a repoussé, lors de sa réunion mardi, toute décision sur ce sujet aux résultats des contacts entre son président Claude Bartolone (PS) et son homologue du Sénat, Gérard Larcher (UMP). Il existe déjà à l'Assemblée une commission d'enquête sur "la surveillance des individus et filières jihadistes", présidée par Eric Ciotti (UMP), avec comme rapporteur Patrick Mennucci (PS), et au Sénat une sur le même sujet, présidée par la centriste Nathalie Goulet. La constitution d'une mission commune aux deux chambres permettrait d'unir leur efforts sans doublon, plaident plusieurs personnalités de l'Assemblée, dont le président du groupe socialiste Bruno Le Roux. Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a réaffirmé sa préférence pour une commission d'enquête qui dispose de pouvoirs d'investigation plus étendus. La loi permet toutefois d'étendre exceptionnellement à une mission les pouvoirs d'une commission. En tout état de cause, le principe d'une initiative parlementaire est acquis. "Je pense que le Parlement souhaitera une commission d'enquête sur ce qui vient de se passer, c'est légitime et c'est naturel", avait déclaré lundi matin Manuel Valls. L'Assemblée et le Sénat disposent déjà, avec la délégation parlementaire au renseignement, d'une structure commune sur ces sujets. Selon une source parlementaire, il est déjà arrivé que les deux assemblées créent ensemble un organisme provisoire de réflexion. Cela avait ainsi été le cas, selon une source parlementaire, de groupes de travail commun, en 2008, sur la crise financière internationale, en 2010 sur la qualité de la loi, et en 2010 également d'une mission d'information commune sur la toxicomanie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron/Réforme du permis de conduire: plusieurs modifications intégrées en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113010344.5ddw2fss.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale de l'Assemblée]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 02:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de liaison express Paris-Roissy: le gouvernement autorisé à légiférer par ordonnances par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150112211227.v7fczduz.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement pourra légiférer par ordonnances pour permettre la réalisation du projet de liaison ferroviaire express entre Paris et l'aéroport Roissy-Charles de Gaulle, en vertu d'un amendement qu'il fait adopter lundi par la commission spéciale sur le projet de loi Macron. Un projet tel que CDG Express s'insère "naturellement" dans le projet de loi pour la croissance et l'activité "en ce qu'il vise à soutenir le développement économique durable de notre pays", plaide-t-il notamment. Et "une habilitation du gouvernement à légiférer par ordonnance permettra, après obtention de l'avis de la Commission européenne, d'adopter rapidement l'ordonnance qui mettra en oeuvre ces nouvelles modalités de réalisation de CDG Express dans un calendrier contraint guidé par des échéances à caractère international (en cas de candidature à l'organisation de Jeux olympiques ou d'une exposition universelle)", selon lui. Contrairement à d'autres aéroports internationaux, l'aéroport Paris-Charles de Gaulle ne bénéficie pas d'une desserte dédiée, ce qui oblige les passagers aériens à emprunter la route (autoroutes A1 et A3, déjà parmi les axes les plus chargés d'Ile-de-France et à l'origine de fortes pollutions) ou les transports collectifs (RER B), déjà saturés par les déplacements domicile-travail, fait valoir le gouvernement. Initiée en 2006 dans le cadre d'une concession, la réalisation du CDG Express n'a pu aboutir "pour différentes raisons, liées notamment à la complexité des travaux en zone dense et sous exploitation ferroviaire ainsi qu'aux nombreuses interfaces avec des acteurs publics", ajoute-t-il dans l'exposé de l'amendement. Il est donc envisagé de construire cette infrastructure ferroviaire selon un autre montage que la concession, en confiant directement sa réalisation à une entité dédiée, filiale de l'établissement public SNCF Réseau et de la société anonyme Aéroports de Paris, avec une éventuelle participation au capital d'un tiers investisseur. Mais cela nécessite de modifier la loi, à la fois pour enlever la mention d'un contrat de délégation de service public et pour confier la réalisation à la future entité. Le gouvernement français a transmis mi-décembre un dossier d'information à la Commission européenne avec les grands principes du montage envisagé, car cette disposition législative doit être compatible avec les règles du traité sur le fonctionnement de l'UE, précise l'amendement. Evoqué dès 1998, CDG Express avait été déclaré d'utilité publique dix ans plus tard avant d'être attribué en concession au groupe français de BTP Vinci. L'entrée en service était alors programmée pour 2014. Mais Vinci avait jeté l'éponge fin 2011 faute de financements. Le gouvernement Ayrault avait relancé ce projet en janvier 2014, et Manuel Valls avait nommé en novembre 2014 un coordonnateur interministériel, avec l'objectif d'une mise en service en 2023 au plus tard.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 22:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron demande des évaluations indépendantes de sa loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150112183009.t8lvfcyk.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a demandé à un groupe d'experts indépendants, ainsi qu'à différents think-tank économiques d'évaluer son projet de loi pour la croissance et l'activité, a annoncé son ministère lundi, premier jour de l'examen de la loi à l'Assemblée. Anne Perrot, ancienne vice-Présidente de l'Autorité de la concurrence, a été désignée par le commissariat général à la Stratégie et à la Performance (France Stratégie) pour mener cette mission, a expliqué le ministère dans un communiqué. Selon lui, la mission "produira une analyse de l'impact des principaux éléments du projet de loi tout au long des débats parlementaires" et "examinera également les amendements et propositions les plus importantes qui émergeront au cours de ces débats". Il s'agit, a précisé son entourage, de faire en sorte que "le travail parlementaire se fasse sur une base objective centrée sur les effets des mesures qui seront intégrées au texte" et ceci afin d'"éclairer le débat public". La mission va commencer ses travaux et se pencher sur les grands thèmes du projet de loi: le travail du dimanche, les autocars, la réforme des prud'hommes et les professions réglementées. Interrogé sur le délai très serré donné à cette mission, l'entourage de M. Macron a estimé que si le débat avait commencé lundi en commission, il "se poursuit à partir du 26 (janvier) en séance". Donc, "ces travaux seront utiles au débat parlementaire par la suite". Parallèlement, le ministre de l'Economie a demandé à une dizaine de think tanks (Bruegel, l'Institut Montaigne, la fondation Res publica ou encore la fondation Gabriel Péri). de produire une analyse indépendante et objective du projet de loi, dans une lettre datée du 18 décembre. "Nous souhaitons que dès le début et tout au long des débats parlementaires, la communauté intellectuelle, les fondations politiques et autres participants aux débats publics puissent se saisir des questions importantes que soulève ce projet de loi", écrit M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: minute de silence au séminaire des députés PS, en présence de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150112173133.vh6ja00j.html</link>
   <description><![CDATA[Un séminaire des députés socialistes, en présence de Manuel Valls et de Bernard Cazeneuve, a débuté lundi par une minute de silence à la mémoire des 17 personnes tuées dans les attentats de Paris, après une standing ovation, selon des élus présents. L'arrivée du Premier ministre et du ministre de l'Intérieur dans la salle Colbert de l'Assemblée nationale a suscité une standing ovation, ont relaté sur leurs comptes twitter les députés Annick Lepetit, Pascal Popelin ou Sébastien Pietrasanta. "Grande émotion", a complété ce dernier. Puis, le groupe socialiste a marqué, sur proposition de son président Bruno Le Roux, une minute de silence pour "rendre hommage aux victimes de la barbarie", selon la formule d'Hugues Fourage, l'un des porte-parole des députés et un proche de Manuel Valls. Des pancartes noires barrées des formules écrites en blanc "Je suis Charlie" étaient disposées derrière la tribune où étaient assis Claude Bartolone, Manuel Valls, Bruno Le Roux, Bernard Cazeneuve, Jean-Christophe Cambadélis. Bernard Roman, élu proche de François Hollande, a affirmé sur le réseau social avoir dit à Manuel Valls "notre immense fierté de son action et de celle du Président". Avant le début de ce séminaire, l'ex-ministre François Lamy, un proche de Martine Aubry, a déclaré à la presse que "l'unité doit se faire dans la volonté de se mobiliser ensemble face à une menace clairement identifiée". La marche de dimanche était "d'abord pour la liberté d'expression, ce qui veut dire aussi s'exprimer dans les débats parlementaires", a-t-il souligné. Insistant sur "des sujets assez sérieux pour avancer pas à pas", il a jugé que "nous verrons dans les prochains jours, pas dans les minutes qui viennent pour (d'éventuelles) mesures législatives" nouvelles durcissant l'arsenal sécuritaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séminaire et voeux des députés PS: la suite à donner à l'élan d'unité nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150112094558.rmsuxocl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, réunis en séminaire lundi soir et mardi matin, doivent entendre Manuel Valls et Bernard Cazeneuve et réfléchir à la façon de donner suite à l'élan d'unité nationale de dimanche, selon une source proche du groupe. Le chef des députés PS, Bruno Le Roux, doit s'exprimer en ce sens lors de ses voeux à la presse, lundi à 13H00, dans les salons de la questure de l'Assemblée. Ensuite, à 17H30, le groupe tiendra un séminaire à huis clos, prévu avant les attentats de la semaine dernière, qui sera ouvert par une audition du ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve. Le Premier ministre Manuel Valls s'exprimera en fin d'après-midi. "Il s'agit de réfléchir à la façon de donner suite à l'élan d'unité nationale" qui s'est exprimé lors des manifestations de dimanche, "tout en sachant que le débat démocratique doit avoir lieu", selon une source proche du groupe. La réflexion portera sur "les réponses" à apporter en particulier en matière de sécurité, et sur les modalités que pourrait revêtir une commission d'enquête parlementaire sur le sujet, selon la même source.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 10:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Charlie Hebdo: cérémonie d'hommage jeudi midi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150107215446.3e77wewy.html</link>
   <description><![CDATA[Une cérémonie d'hommage et de recueillement aux douze victimes de l'attentat contre Charlie hebdo se déroulera jeudi midi dans la cour d'honneur de l'Assemblée nationale, dans le cadre de la journée de deuil national décrété par François Hollande. "Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, réunira, ce jeudi 8 janvier à 12h, pour un moment d'hommage et de recueillement, le Bureau de l'Assemblée nationale, les présidents des groupes politiques, les parlementaires et l'ensemble des fonctionnaires de l'institution dans la Cour d'honneur du Palais Bourbon", a annoncé mercredi soir la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. La cérémonie sera ouverte à la presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 22:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel de Bartolone et des présidents de tous les groupes politiques à "l'union nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150107185648.ygk7gybn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) et les chefs de file de tous les groupes politiques ont appelé mercredi à "l'union nationale" pour "défendre la liberté sous toutes ses formes", après l'attentat sanglant contre Charlie Hebdo. Dans un communiqué commun, ils affirment "l'union de toutes les forces républicaines pour défendre sans concession et sans faiblesse cette France que nous aimons tant, qui a fait de notre Nation ce qu'elle est et ce pourquoi elle est aimée". "Le massacre perpétré dans les locaux du journal Charlie Hebdo met la communauté nationale et ses représentants au défi de la démocratie et de ses valeurs" écrivent-ils. "L'union nationale doit se faire autour de la mémoire des personnes lâchement assassinées, journalistes et policiers, de la solidarité envers les personnes blessées et envers toutes les familles des victimes", poursuit le communiqué. "L'union nationale doit se faire autour de l'affirmation de valeurs et principes au fondement de notre République: la liberté sous toutes ses formes, et notamment la liberté d'expression, la liberté d'information, la liberté de comprendre, la laïcité", ajoute le texte. Cette déclaration est signée, outre Claude Bartolone, des présidents de groupe André Chassaigne (Gauche démocrate et républicaine, à majorité Front de gauche), Christian Jacob (UMP), Bruno Le Roux (Socialiste, républicain et citoyen), Barbara Pompili et François de Rugy (écologiste), Roger-Gérard Schwartzenberg (RRDP: radical, républicain, démocrate et progressiste, à majorité PRG) et Philippe Vigier (UDI). Le président de la Région et les présidents de tous les groupe politiques du Conseil régional d'Ile-de-France ont pris une initiative similaire, lançant un appel commun "à la mobilisation républicaine face à l'acte barbare et lâche perpétré" contre Charlie Hebdo, rendant hommage aux victimes, personnels de l'hebdomadaire satirique et forces de l'ordre. "Nous appelons l'ensemble des républicains, quelles que soient leur nationalité, leurs origines, leurs convictions religieuses et politiques, à refuser les amalgames et à se mobiliser pour rappeler que la République ne cèdera pas face au terrorisme", écrivent ensemble Jean-Paul Huchon (PS), Gilles-Maurice Bellaïche (groupe PSR), Valérie Pécresse (groupe UMP), Mounir Satouri, (groupe EELV), Laurent Lafon (groupe UDI), Gabriel Massou(groupe FDG - communiste), Muriel Guenoux (groupe PRG-MDP) et Pascale Le Néouannic (groupe FDG - mélenchoniste).]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 19:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Charlie Hebdo: les drapeaux en berne sur l'Élysée, Matignon, l'Assemblée nationale et le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150107162111.ew9gxyhq.html</link>
   <description><![CDATA[Les drapeaux ont été mis en berne mercredi sur les principaux centres du pouvoir exécutif et législatif, comme l'Élysée, Matignon, l'Assemblée nationale et le Sénat, après l'attentat sanglant perpétré contre la rédaction de Charlie Hebdo, a constaté l'AFP. Le président François Hollande, qui a décidé de maintenir la cérémonie de voeux aux autorités religieuses prévue à 18H00 mercredi au palais présidentiel où elle se tiendra à huis clos, a en revanche décidé de reporter ses voeux aux corps constitués initialement prévus jeudi matin, a-t-on appris auprès de la présidence. La sécurité a été fortement renforcée aux abords du palais présidentiel, où des policiers ont été déployés, porteurs de gilets pare-balles et d'armes automatiques, a par ailleurs constaté l'AFP. ha-swi-jlp-map/frd/er]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Bartolone annule ses voeux à la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150107160051.k9aupfth.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a annulé ses voeux à la presse prévus jeudi matin, après l'attentat sanglant commis mercredi contre Charlie Hebdo. "En raison de l'attentat perpétré ce jour contre la rédaction de Charlie Hebdo, les voeux à la presse du président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, qui devaient avoir lieu demain (jeudi) à 11H30, sont annulés", a annoncé la présidence de l'Assemblée dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Charlie Hebdo: Meyer Habib (UDI) fait un lien avec la résolution sur la Palestine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150107145244.44zj2dv6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI des Français de l'étranger (Europe du sud et Israël) Meyer Habib a établi un lien entre l'attentat meurtrier commis mercredi contre Charlie Hebdo et le vote par le Parlement en décembre d'une résolution appelant à la reconnaissance de la Palestine. "+On a tué Charlie Hebdo+, ont proclamé les islamistes armés après avoir pris 12 vies ce matin. Demain, si l'importation du conflit israélo-palestinien continue d'être favorisée en France par des textes comme celui de la résolution de reconnaissance unilatérale de la Palestine, et si les mesures législatives contre les terroristes ne sont pas plus téméraires, ils crieront +On a tué la France+", écrit le député dans un communiqué. "La responsabilité des membres de l'Assemblée nationale sera alors pleinement engagée", poursuit-il. "Depuis des mois", le député Meyer Habib "n'a cessé d'alerter sur la menace jihadiste, ce cancer qui gangrène la France et les démocraties occidentales. Hélas, ses appels n'ont pas été entendus", selon le communiqué. Meyer Habib "regrette que la représentation nationale et les autorités ne prennent pas de mesures radicales pour, si ce n'est éradiquer, du moins maîtriser le fléau qui peut aujourd'hui toucher tout citoyen Français, comme en a tragiquement été l'exemple le compatriote Hervé Gourdel. La loi de lutte contre le terrorisme, par exemple, n'a pas été assez loin dans les dispositions de prévention et de condamnation du terrorisme". L'Assemblée nationale, le 3 décembre, et le Sénat, le 11, ont voté une résolution, non contraignante, demandant la reconnaissance de l'État de Palestine par la France et "une reprise sans délai" des négociations israélo-palestiniennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 15:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecophyto: un nouveau plan anti-pesticides présenté le 30 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150107130730.bc4v64zk.html</link>
   <description><![CDATA[Une nouvelle version du plan Ecophyto de réduction de l'usage des pesticides sera présenté le 30 janvier, après le constat d'échec dressé dans un récent rapport parlementaire, a annoncé mercredi le ministère de l'Agriculture. Selon le communiqué, le ministre Stéphane Le Foll souhaite "amplifier le développement des alternatives" aux produits phytosanitaires en encourageant par exemple le bio-contrôle et les agro-équipements permettant une agriculture de précision. Ceci concerne notamment l'assistance numérique aux cultures, par drone et satellite, qui permet de doser le plus finement possible l'usage des intrants sur les seules zones qui les réclament. "Leur développement permettrait de diminuer de près de 30% le niveau de pesticides, en particulier en viticulture et arboriculture" qui totalisent à elles seules 20% des produits utilisés en France. "En termes de résultats, insiste le ministère, cela équivaut à une conversion à l'agriculture biologique de plus de la moitié des surfaces céréalières de France". M. Le Foll veut aussi "amplifier" la diffusion de bonnes pratiques à travers le réseau de quelque 2.000 fermes du réseau "Dephy", où le recours aux pesticides a baissé de 12% entre 2012 et 2013, indique-t-il. Ce réseau Dephy lancé en 2009 dans le cadre du plan Ecophyto permet d'expérimenter des techniques économes en pesticides. D'autres dispositifs de la Loi d'avenir pour l'agriculture adoptée l'an dernier doivent concourir à la réduction des pesticides en France, avec les certificats d'économie de produits sanitaires, sur le modèle des certificats d'énergie. Un rapport piloté par le député PS de Meurthe-et-Moselle Dominique Potier, remis le 23 décembre au Premier ministre Manuel Valls, concluait à l'échec du plan Ecophyto qui visait, dans le cadre du Grenelle de l'Environnement en 2008, à diminuer de moitié "si possible" l'usage des pesticides en zone agricole et urbaine, comme dans les jardins. Le bilan 2013 publié simultanément par le ministère de l'Agriculture montrait au contraire un usage en hausse de plus de 9% pour l'année, en raison de conditions climatiques difficiles il est vrai, et de 5% en moyenne entre 2009 et 2013. "Pendant ses six premières années, le Plan a créé les conditions nécessaires mais non suffisantes pour atteindre ses objectifs", concluait la mission. "La dynamique collective n'a pas encore diffusé au-delà des réseaux de praticiens pionniers alors même que des succès probants commencent à être enregistrés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 14:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon pour "un dialogue sincère et approfondi" professions réglementées/gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150106201950.uun4jcqn.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon en appelle à "un dialogue sincère et approfondi" entre le gouvernement et les professions réglementées qu'il a reçues mardi et qui lui ont fait part de leurs "inquiétudes", à la veille de l'examen du projet de loi Macron à l'Assemblée. Les représentants de ces professions "ont confirmé" à M. Fillon "leurs inquiétudes face aux bouleversements annoncés des règles de leurs professions", indique l'ancien Premier ministre dans un communiqué. Selon M. Fillon, "aucune étude d'impact sérieuse n'a été menée sur les conséquences économiques et sociales des réformes projetées et aucune réelle concertation ne s'est tenue". "Le risque de fragiliser un pan entier de notre économie dont la compétence est reconnue doit être sérieusement pesé par le gouvernement", ajoute-t-il, en estimant que "ces professionnels ne méritent pas les caricatures dont ils sont la cible". François Fillon ajoute qu'il "participera activement au débat parlementaire sur ce projet de loi à travers le dépôt et la défense d'amendements capables de relancer vraiment l'économie de la France".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 21:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSA: Bartolone nomme une universitaire, Nathalie Sonnac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150106172820.nrst94tg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a nommé mardi une universitaire, Nathalie Sonnac, membre du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA), pour un mandat de six ans non renouvelable. Mme Sonnac est professeure à l'université Panthéon-Assas (Paris II), dirigeante de la Chaire d'enseignement et de recherche Audiovisuel et Numérique, économiste des médias et des nouvelles technologies de l'information et de la communication, membre du Conseil national du numérique, présidente de l'Institut Français de Presse. Elle sera prochainement auditionnée par la commission des Affaires culturelles et de l'Education de l'Assemblée nationale. Le président du Sénat Gérard Larcher (UMP) devrait à son tour nommer mercredi un nouveau membre du CSA. Le mandat de trois des membres du CSA, ceux des anciennes journalistes Françoise Laborde et Christine Kelly, et celui d'Emmanuel Gabla, un ingénieur général des mines, prendra fin le 23 janvier à minuit. Conformément au mode de nomination en vigueur alors, ils avaient été désignés par le président de la République, le président du Sénat et le président de l'Assemblée nationale. Toutefois, la loi du 15 novembre 2013 relative à l'indépendance de l'audiovisuel public a modifié la composition et le mode de nomination des membres du CSA, qui doivent passer progressivement de 9 à 7 membres. Dans cette perspective, seules deux nominations sont prévues, pour trois départs. Le CSA passera définitivement à 7 membres en 2017.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
