<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 01:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Airbnb, Drivy... les députés refusent de considérer les particuliers loueurs comme des professionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161026231630.x74m8mfn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté mercredi soir la volonté du gouvernement de considérer qu'un particulier gagnant des revenus, au delà d'un certain seuil, de la location de courte durée d'appartements ou de voitures soit considéré comme un professionnel et doive payer des cotisations sociales. En votant un amendement de suppression par 18 voix contre 14, ils ont supprimé l'article du projet de loi de financement de la Sécurité sociale qui voulait "clarifier le droit social applicable à l'économie numérique". Le gouvernement proposait que pour la location d'appartements, par exemple par une plateforme du type Airbnb, un particulier doive, au-delà de 23.000 euros de revenus annuels, s'affilier au Régime social des indépendants (RSI), et s'acquitter des cotisations sociales afférentes. Pour la location de biens meubles (voitures, bateaux, tondeuses à gazon...), le gouvernement proposait un seuil de 3.860 euros qu'il s'était dit prêt à doubler face aux critiques des députés. L'objectif du gouvernement était de lutter contre les abus et la concurrence déloyale parfois créée. "Plus on attend (pour légiférer), plus ce sera difficile de revenir sur des habitudes, des usages parfois hors du droit ou à la frontière du droit...", a prévenu le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Evoquant "les concurrences déloyales qui s'installent", il a cité l'exemple de l'Euro de foot où le taux de remplissage des Airbnb et ceux des hôtels était sans comparaison". Mais plusieurs députés de droite ont jugé que le sujet "n'était pas mûr" et ne voulaient pas, comme Isabelle Le Callennec (LE) "corseter une activité qui émerge et concerne des personnes qui veulent plutôt arrondir leurs fins de mois". "C'est invraisemblable de rendre obligatoire l'affiliation au RSI pour les particuliers qui louent leur voiture, leur camping-car, ou leur bateau", a renchéri Dominique Tian (LR). Ils ont reçu le renfort de quelques députés de gauche. Pour l'écologiste Jean-Louis Roumegas, "on rate l'essentiel de l'économie collaborative. Cela permet de conserver son petit appartement, de payer ses charges, d'aller en vacances dans des petites villes où il n'y a pas d'offre touristique. On va tuer tout cela pour des lobbys professionnels".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 01:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité sociale: des niches sociales légèrement réduites par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161026171123.y51mbgsz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont restreint mercredi l'exonération de cotisations sociales accordée aux chômeurs créateurs et repreneurs d'entreprise (ACCRE), mais dans une ampleur moindre que ce que voulait le gouvernement à l'occasion du débat sur le projet de loi de financement de la Sécurité sociale. Alors que jusqu'ici les rémunérations éligibles n'étaient pas plafonnées, ce qui pouvait créer des effets d'aubaines, le gouvernement voulait limiter cette exonération totale pour les revenus inférieurs de moitié au plafond annuel de la Sécurité sociale (PASS, 38.616 euros en 2016), puis de manière dégressive ensuite jusqu'au plafond. Même "si 87% des bénéficiaires de l'ACCRE n'étaient pas touchés" par la mesure qui devait rapporter 30 millions d'euros selon le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, de nombreux députés de droite mais aussi de gauche ont protesté contre une atteinte à "l'esprit d'entreprise". "Allez faire payer les demandeurs d'emploi qui reprennent les entreprises, recréent leur propre emploi, ça ne va pas dans l'air du temps", a jugé l'UDI Francis Vercamer. Face aux protestations des députés, la mesure n'a pas été supprimée, comme cela avait été le cas en commission, mais un amendement du rapporteur Gérard Bapt (PS) a relevé ce plafond de la moitié aux trois quarts du PASS. Les députés ont également adopté un autre amendement qui élargit le bénéfice de l'ACCRE aux repreneurs d'une entreprise implantée dans un quartier prioritaire de la ville. Le gouvernement a également fait voter une réduction du dispositif d'allègement de prélèvements sociaux dont bénéficient les travailleurs indépendants exerçant leur activité outre-mer, pour une économie attendue de 23 millions d'euros. Enfin, il a renoncé à modifier une niche, d'un coût d'un million d'euros, dont bénéficient depuis 2007 deux territoires en grande difficulté, la vallée de la Meuse dans les Ardennes (361 communes) et celui de Lavelanet dans l'Ariège (56 communes). Dans ces deux bassins d'emplois, les entreprises peuvent bénéficier d'une exonération de cotisations sociales applicable pendant 5 ans. Au motif que l'efficacité des exonérations est, selon plusieurs rapports, plus grande pour les rémunérations au voisinage du Smic, le gouvernement voulait limiter cette exonération totale de cotisations sociales jusqu'à 1,4 Smic, puis de manière dégressive jusque 2 Smic. Mais les vives contestations des élus ardennais dans l'hémicycle ont conduit le gouvernement à y renoncer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 19:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: la relocalisation en France reste "trop faible", selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161026164856.c37bhh1f.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires ont estimé que la relocalisation des migrants installés dans d'autres pays de l'Union européenne vers la France restait "trop faible", selon un rapport d'information présenté mercredi à l'Assemblée nationale, en plein démantèlement de la "Jungle" de Calais. "La France s'est déclarée prête à accueillir 30.700 personnes relocalisées", ont rappelé les parlementaires dans un rapport présenté par la commission des lois de l'Assemblée nationale. Or, "à la fin août 2016, 1.200 personnes avaient été accueillies à ce titre sur le territoire français depuis la Grèce et 231 personnes depuis l'Italie", est-il souligné. "Ces chiffres demeurent trop faibles", estiment les rapporteurs, pour qui "il est impératif que l'objectif fixé par le ministre de l'Intérieur de proposer chaque mois à la Grèce la relocalisation de 400 personnes ne reste pas lettre morte". "L'un des axes de développement pourrait être d'ouvrir (...) la relocalisation aux mineurs étrangers isolés", suggère le document. La "relocalisation" est le transfert de personnes, "ayant demandé ou bénéficié de la protection internationale" d'un État membre de l'Union européenne vers un autre membre, précise le texte. Alors que l'Union européenne a créé en 2015 ce mécanisme de "relocalisation d'urgence", destiné initialement à 160.000 personnes, "seules 5.651 personnes avaient été relocalisées à la fin septembre" sur toute l'Union. Par ailleurs, les mineurs apparaissent comme les "grands oubliés des débats sur les flux migratoires", selon le document, qui souligne qu'il y a en France "plus de 8.000 mineurs isolés". Ainsi, les rapporteurs suggèrent à l'État d'accroître "fortement l'aide financière apportée aux départements au titre de l'accueil des mineurs non accompagnés", et invitent les régions à "être davantage impliquées dans leur accueil". Le démantèlement du plus grand bidonville de France, où s'entassaient depuis des années des milliers de migrants, face aux côtes anglaises qu'ils rêvaient d'atteindre, a démarré lundi. Arrivés principalement d'Érythrée, du Soudan et d'Afghanistan, entre 6.400 et 8.100 migrants vivaient encore en fin de semaine dernière dans les allées boueuses de la "Jungle" dans des conditions d'extrême précarité. Mercredi en fin de journée, "il n'y a(vait) plus personne" dans le camp, selon les autorités françaises.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grogne des policiers: plusieurs centaines de manifestants rassemblés devant l'Assemblée nationale à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161026155143.urxn0ank.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de policiers se sont rassemblés devant l'Assemblée Nationale à Paris mercredi pour réclamer notamment des moyens supplémentaires et une révision des règles de la légitime défense, quelques heures avant une rencontre entre les syndicats et François Hollande, a constaté un journaliste de l'AFP. La manifestation se revendiquait comme apolitique et asyndicale. "Ni droite, ni gauche, policiers", ont scandé a plusieurs reprises les manifestants. Réunis dans le calme sur le pont de la Concorde, derrière un cordon de gendarmes, les policiers en civils ont entonné la Marseillaise à plusieurs reprise. Quelques fumigènes ont été enflammés, devant des banderoles réclamant "des effectifs et des moyens en plus". Un policier chargé d'encadrer le rassemblement a estimé la participation à "600 à 700" personnes. Plusieurs responsables politiques sont venus à la rencontre des manifestants exprimer leur "soutien" notamment les députés Laure de la Raudière (Les Républicains), porte-parole de Bruno Le Maire, Alain Chrétien (Les Républicains), Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) ou encore Jean Lassalle (Résistons !). Côté FN, les député Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, le sénateur David Rachline, ou encore Nicolas Bay et Wallerand de Saint-Just ont également voulu délivrer un "message de soutien" face à "la détresse" des policiers. Des soutiens jugés encombrants par certains policiers. Wallid, gardien de la paix en Seine-Saint-Denis, a ainsi invité ses collègues à s'éloigner des élus: "on n'a rien à voir avec eux, on ne veut pas les voir, la police est républicaine, pas politisée, qu'ils aillent faire leur pub ailleurs". Après plus d'une semaine de mobilisation, les policiers ont assuré qu'ils continueront leur manifestation. "On reviendra tant qu'on ne sera pas entendu" affirme ainsi Christelle, agent de la sureté dans le Val-de-Marne. Les manifestants, à l'image d'Erwan, gardien de la paix à Paris dénoncent une "police à deux vitesses, entre une police spécialisée à qui on donne les moyens et les agents de terrain primo-intervenants qui ne sont pas équipés". Un exemple? "On achète des sacs de congélation sur nos deniers personnels pour pouvoir faire des scellés", lâche Alexandre, brigadier-chef dans le Val-de-Marne. Les policiers se sont dit attentifs aux annonces qui pourraient être faites dans la soirée, alors que François Hollande reçoit à 18H00 les représentants des syndicats.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'application de la loi sur la transition énergétique est trop lente (mission parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161026115956.0p2ig3zc.html</link>
   <description><![CDATA[La mise en application de la loi sur la transition énergétique adoptée en août 2015 prend trop de retard, obérant les chances d'atteindre les objectifs ambitieux qu'elle fixe à la France d'ici 2050, regrette un rapport parlementaire présenté mercredi. L'atteinte de tous les objectifs "impose, pour être tenue, que les actions soient rapidement entreprises : tout retard aurait un effet cumulatif et ses conséquences seraient amplifiées par la suite. Or la mission constate (...) des retards qui paraissent ralentir la poursuite de ces objectifs", estime ce rapport de la mission d'information parlementaire chargée du suivi de l'application de la loi présidée par le député Jean-Paul Chanteguet (PS, Indre). La loi sur la transition énergétique vise à réduire les émissions de gaz à effet de serre de la France (-40% en 2030 par rapport à 1990), via des objectifs ambitieux de réduction de la consommation énergétique, de développement des énergies renouvelables et d'une moindre consommation d'énergies fossiles, ainsi qu'une baisse de la part du nucléaire dans la production d'électricité. Cette loi "restera l'une des lois les plus importantes adoptées pendant la présente législature", admet d'abord le rapport, avec un impact sur "les secteurs les plus divers de l'activité sociale": le bâtiment, l'énergie, la gestion des déchets, la consommation, le transport, etc. Si la mission reconnait que la mise en application d'un tel texte "constitue un chantier d'une ampleur considérable", elle a relevé, en passant en revue ses 215 articles, de nombreux retards. Certains "traduisent des blocages de fond non tranchés par la loi", juge le rapport, citant notamment le feuilleton de la publication de la feuille de route énergétique, appelée Programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE), qui se penche sur le sujet sensible de l'évolution du nucléaire. Cette première PPE qui doit couvrir la période 2016-2023, et désormais attendue pour cette semaine après plusieurs mois de consultations, a ainsi "incontestablement ralenti le mouvement d'ensemble d'application de la loi", note le rapport. Concernant le soutien public aux énergies renouvelables, le rapport demande de "faire paraître le plus rapidement possible" les décrets attendus et réclame au gouvernement de "justifier le retard". Autre exemple parmi d'autres: un décret doit définir les critères minimaux de performance énergétique en cas de location d'un logement mais il se fait attendre alors que sa publication "était envisagée en juin 2016", pointe le rapport. Dans ce contexte, la mission défend le rôle du Parlement pour contrôler la suite de la mise en application de la loi. "La PPE devrait faire l'objet d'une loi", et non d'un simple décret, car "c'est un élément central de la politique énergétique", a estimé M. Chanteguet lors d'une conférence de presse. Sur le dossier nucléaire, le rapport affirme "regretter" que la PPE "ne joue pas (...) son rôle programmatique", en détaillant mieux comment la France entend réduire de 75 à 50% d'ici 2025 la part du nucléaire dans la production de courant. Outre la fermeture de la centrale de Fessenheim (Haut-Rhin), d'autres fermetures de réacteurs sont évoquées sans être spécifiées, alors que "plusieurs pistes de réflexion" auraient pu être envisagées, basées sur les situations géographiques des centrales ou les activités économiques de substitution, juge le rapport. "Cette lisibilité qu'on arrive à donner pour les énergies renouvelables on a du mal à la donner pour le nucléaire", résume M. Chanteguet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour améliorer l'accès aux droits sociaux, confier le pilotage aux départements (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161026093014.kvv210ur.html</link>
   <description><![CDATA[Comment améliorer l'accès aux droits sociaux? Un rapport parlementaire propose que les départements deviennent les chefs de file de la lutte contre le "non-recours" aux prestations, phénomène méconnu qui fait faire des économies aux finances publiques, mais "contribue à aggraver la pauvreté". Ce rapport d'information sur "l'évaluation des politiques publiques en faveur de l'accès aux droits sociaux", rédigé par les députés Gisèle Biémouret (PS) et Jean-Louis Costes (Les Républicains), fait 16 propositions pour que les mesures déjà engagées dans ce domaine ne demeurent pas "incantatoires". De nombreuses personnes ne demandent pas les prestations sociales auxquelles elles ont droit, parce qu'elles ne les connaissent pas, que les démarches leur paraissent trop compliquées, ou par crainte de stigmatisation. "La réalité du non-recours aux droits sociaux est encore méconnue et ses conséquences peu documentées", souligne le rapport. Le non-recours "freine la lutte contre la pauvreté" dans le cas des minima sociaux et, concernant les aides à l'accès aux soins, il "risque, indirectement, de provoquer une dégradation de l'état de santé des individus précarisés". Par exemple, plus d'un tiers (35%) des personnes qui ont droit au Revenu de solidarité active (RSA "socle", revenu minimum pour personnes sans ressources) ne le demandent pas, selon une évaluation de 2011. Cette proportion atteignait 68% pour le RSA "activité" (complément à un petit salaire), qui a été fondu dans la prime d'activité créée début 2016. L'Allocation de solidarité pour les personnes âgées (Aspa, ex-minimum vieillesse) est "sans doute une des prestations les plus touchées par le non-recours", selon le rapport. Parmi les aides à l'accès aux soins, moins de la moitié (de 30% à 43% selon la Drees) des personnes qui auraient droit à la complémentaire santé (ACS) la demandent. Rien que pour le RSA "socle", le non-recours a été évalué en 2011 à "environ 3,1 milliards d'euros par an non distribués". Un montant largement supérieur à celui de la fraude détectée pour l'ensemble des prestations sociales (425 millions d'euros en 2014). A titre de comparaison, en 2014, le produit de la lutte contre la fraude fiscale a atteint 19,1 milliards d'euros, pénalités incluses, souligne le rapport. Il propose donc que la politique de lutte contre le non-recours soit placée "sous la responsabilité principale des conseils départementaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'application de la loi sur la transition énergétique est trop lente (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161026073012.2qp0khfb.html</link>
   <description><![CDATA[La mise en application de la loi sur la transition énergétique adoptée en août 2015 prend trop de retard, obérant les chances d'atteindre les objectifs ambitieux qu'elle fixe à la France d'ici 2050, regrette un rapport parlementaire présenté mercredi. L'atteinte de tous les objectifs "impose, pour être tenue, que les actions soient rapidement entreprises: tout retard aurait un effet cumulatif et ses conséquences seraient amplifiées par la suite. Or la mission constate (...) des retards qui paraissent ralentir la poursuite de ces objectifs", estime ce rapport de la mission d'information parlementaire chargée du suivi de l'application de la loi présidée par le député Jean-Paul Chanteguet (PS, Indre). La loi sur la transition énergétique vise à réduire les émissions de gaz à effet de serre de la France (-40% en 2030 par rapport à 1990), via des objectifs ambitieux de réduction de la consommation énergétique, de développement des énergies renouvelables et d'une moindre consommation d'énergies fossiles, ainsi qu'une baisse de la part du nucléaire dans la production d'électricité. Cette loi "restera l'une des lois les plus importantes adoptées pendant la présente législature", reconnaît le rapport, avec un impact sur "les secteurs les plus divers de l'activité sociale": le bâtiment, l'énergie, la gestion des déchets, la consommation, le transport, etc. Si la mission reconnaît que la mise en application d'un tel texte "constitue un chantier d'une ampleur considérable", elle a relevé, en passant en revue ses 215 articles, de nombreux retards. Certains "traduisent des blocages de fond non tranchés par la loi", juge le rapport, citant notamment le feuilleton de la publication de la feuille de route énergétique, appelée Programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE), qui se penche sur le sujet sensible de l'évolution du nucléaire. Cette première PPE qui doit couvrir la période 2016-2023, et désormais attendue pour cette semaine après plusieurs mois de consultations, a ainsi "incontestablement ralenti le mouvement d'ensemble d'application de la loi", note le rapport. Concernant le soutien public aux énergies renouvelables, le rapport demande de "faire paraître le plus rapidement possible" les décrets attendus et réclame au gouvernement de "justifier le retard de parution" de ces textes. Autre exemple dans le bâtiment: un décret doit définir les critères minimaux de performance énergétique en cas de location d'un logement mais il se fait attendre alors que sa publication "était envisagée en juin 2016", selon le rapport. "Votre mission ne peut qu'attirer l'attention sur un tel retard", insiste le rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 09:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques à la baisse du chômage en septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025164650.c2kvsfur.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à la baisse du chômage survenue en septembre: - Manuel Valls, Premier ministre: "Notre politique économique porte ses fruits: le chômage baisse avec 90.000 demandeurs d'emploi en moins depuis janvier. Il faut poursuivre" (tweet) -Eric Woerth, ex-ministre du Travail et secrétaire général Les Républicains: "Chômage les autres pays vont plus vite: il y a un problème français" (tweet) - Gérard Larcher, président LR du Sénat: "Si le chiffre de septembre est positif, et on ne peut que s'en féliciter, il n'en demeure pas moins que le nombre de demandeurs d'emploi depuis le deuxième semestre de 2012 a augmenté de plus de 600.000 chômeurs. Comment pourrait-il en être autrement tant que nous n'aurons pas retrouvé un rythme de croissance durable, au moins supérieur à 1,5% par an?" (vidéo sur twitter) - François Rebsamen, ex-ministre PS du Travail: "La tendance est bonne. À la fin de l'année, le taux de #chômage sera inférieur par rapport à la situation rencontrée en 2012. François #Hollande pourra, s'il le souhaite, être candidat à l'élection présidentielle. Son engagement est tenu" (tweets) - Bruno Le Roux (président du groupe PS): "Les bons chiffres du chômage au mois de septembre confirment que notre politique de redressement a fait repartir l'économie et la création d'emplois. Toute notre action vise à transformer cette reprise en politique de plein emploi. La loi de finances, dont nous venons de voter le volet recettes, accentue l'effort d'investissement dans la compétitivité des entreprises, dans la reprise d'emploi et dans la formation des chômeurs. Cette amélioration est le plus cinglant démenti aux candidats de droite et d'extrême-droite qui utilisent la peur du chômage pour tailler dans la protection sociale et les droits des salariés" (communiqué). - Didier Guillaume, président des sénateurs PS: "66 300 demandeurs d'emploi en moins : chômage baisse pour le 3ème trimestre consécutif. Confirme que l'inversion de la courbe est effective"]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) déplore un "problème d'incarnation" et "une distance" de Hollande avec les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025162750.q00z3zcq.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, qui a plaidé mardi devant les députés PS pour le "rassemblement" à gauche, s'est inquiété d'un "problème d'incarnation" mais aussi d'une "distance", notamment "entre le président de la République et les Français". "On ne pourra pas continuer sans se poser la question de la fraternité et de notre capacité à rassembler (...) Le risque, c'est que nous soyons zappés de la présidentielle. On a un problème d'incarnation. Il y a une distance qui s'est créée entre la gauche et les Français (...), entre le président de la République et les Français", a déclaré le président de l'Assemblée nationale, selon des propos rapportés par plusieurs participants. M. Bartolone, qui s'exprimait aux côtés de Manuel Valls, a parlé "avec l'émotion d'un homme trahi", a estimé auprès de l'AFP un député PS contestataire. Selon le livre de confidences "Un président ne devrait pas dire ça...", François Hollande trouvait notamment que Claude Bartolone n'avait "pas l'envergure" pour être Premier ministre et qu'il n'avait "pas un charisme considérable". Alors que l'élu PS de Seine-Saint-Denis s'était déjà interrogé, il y a dix jours, sur la "volonté" de François Hollande de se représenter en 2017, certains députés ont interprété ses nouveaux propos comme visant le chef de l'Etat. D'autres ont considéré que sa critique "ne se limitait pas à une personne". Lors de cette réunion de groupe à huis clos, plusieurs socialistes ont fait référence à l'ouvrage des journalistes Fabrice Lhomme et Gérard Davet, parlant d'"un vrai questionnement autour du livre" (David Habib) ou du problème de fond de "respect des institutions" avec ces confidences (Olivier Dussopt). "Ca va être compliqué d'éviter le sujet" du livre, avait enchaîné Claude Bartolone. Selon un sondage Ifop-Fiducial publié mardi, Alain Juppé arriverait en tête au premier tour de l'élection présidentielle devant Marine Le Pen dans tous les cas de figure et François Hollande ne parviendrait pas à se qualifier pour le second tour. Selon un autre sondage (Ipsos Sopra Steria), la satisfaction à l'égard de l'action de François Hollande à la tête de l'Etat est en légère baisse en octobre: avec 4% (-2) de satisfaits, 70% (+1) d'un avis contraire et 26% (+1) ni l'un ni l'autre. Pour sa part, Sébastien Denaja, vice-président du groupe PS et fidèle à François Hollande, a appelé ses collègues à "garder la tête froide et à faire le travail d'explication sur ce que nous avons fait" depuis 2012. Par la suite, le Premier ministre a lancé: "Si on continue comme ça, on sera pulvérisés. Est-ce qu'il est trop tard ? Non!" "Il faut réagir vite. Il faut être unis autour de la question de l'exercice du pouvoir, c'est pour ça que j'ai fait cet appel à nos anciens ministres" d'Arnaud Montebourg à Emmanuel Macron ce week-end, a poursuivi M. Valls, selon des propos également rapportés, appelant à ce "qu'on ne (lui) fasse pas le faux procès des deux gauches irréconciliables". Dans cette analyse d'il y a huit mois, "je ne parlais pas aux socialistes" mais à l'extrême gauche, a assuré le locataire de Matignon, qui a recentré son discours ces derniers temps et semble peaufiner sa stature de présidentiable. Le Premier ministre "s'est fait l'écho d'une volonté de rassembler, d'être unitaires", en reprenant des paroles prononcées samedi à Tours, a affirmé devant la presse l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit. Dans les couloirs du Palais-Bourbon, certains ne cachaient pas leur distance avec François Hollande, tel Patrick Mennucci, selon qui "la plupart des députés comprennent que la question, c'est la survie de la social-démocratie, pas la carrière ou le destin politique de telle ou telle personnalité". Le président ne peut donc pas se représenter? "C'est à lui à faire ce choix-là", a répondu à la presse celui qui fut directeur adjoint de la campagne de Ségolène Royal en 2007.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine: Sécu "redressée", promesse de nouvelles mesures contre la désertification médicale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025160903.u69bfqr4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales, Marisol Touraine, a vanté mardi la "nouvelle donne" d'une Sécurité sociale aux comptes "redressés", promettant de nouvelles mesures d'incitation pour lutter contre la désertification médicale, mais s'opposant à des mesures plus contraignantes proposées par certains députés. "La nouvelle donne, c'est une Sécurité sociale à nouveau tournée vers l'avenir. Nous avons mis fin à des années d'errements budgétaires, de fatalisme, de renoncement", a déclaré Mme Touraine, à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur le dernier projet de loi de financement de la Sécurité sociale du quinquennat. Le déficit du régime général "retrouvera l'équilibre pour la première fois depuis 2001", ramené à -400 millions d'euros contre -3,4 mds en 2016, a-t-elle souligné. "Cette réalité est un puissant démenti apporté à ceux qui confondent recul social et réforme, affaiblissement de la protection des Français et rétablissement des comptes", a estimé la ministre dans une allusion à la droite. Le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a, lui aussi, vanté un "redressement spectaculaire" des comptes sociaux depuis 2012, tout en menant une "politique profondément sociale". Mme Touraine a mis en avant les "nouvelles initiatives" du projet de budget de la Sécu, telles un "plan ambitieux pour l'accessibilité des soins dentaires" ou l'alignement de la fiscalité du tabac à rouler sur celle des cigarettes. Sur la question de la désertification médicale, elle a dit savoir combien "l'attente est forte" et entendre "l'impatience, la volonté d'aller plus loin". Mais "le gouvernement s'opposera" à un amendement voté en commission, a-t-elle confirmé, jugeant que cela "vient rompre la dynamique incitative, qui porte ses fruits", et "risque de pousser des praticiens à choisir la voie du déconventionnement". L'amendement, qui avait été aussitôt dénoncé par la profession et sera à nouveau soumis au vote des députés dans l'hémicycle, stipule que "dans les zones (...) dans lesquelles est constaté un fort excédent en matière d'offre de soins, le conventionnement à l'assurance maladie d'un médecin libéral ne peut intervenir qu'en concomitance avec la cessation d'activité libérale d'un médecin exerçant dans la même zone". La ministre a néanmoins estimé qu'il fallait "poursuivre, amplifier la dynamique d'incitation" à l'installation des médecins. Mme Touraine a ainsi promis un amendement pour "constituer des équipes de médecins libéraux remplaçants auprès des ARS (Agences régionales de santé), qui viendront soutenir les médecins libéraux installés en zone sous-dense", ainsi qu'une circulaire qui permettra à l'Ordre des médecins "d'autoriser des médecins non thésés à venir en appui" aux médecins dans les zones peu pourvues.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote la partie recettes à une majorité un peu plus large que l'an dernier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025154639.675dd8na.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mardi en première lecture, à une majorité un peu plus large que l'an dernier, la partie recettes du projet de budget 2017, qui prévoit notamment une baisse de l'impôt sur les revenus à destination des classes moyennes d'un milliard d'euros. Sur ce texte soutenu par la plupart des socialistes, des radicaux de gauche et une partie des écologistes, 285 députés ont voté pour, 242 contre et 24 se sont abstenus. Par rapport au même vote en 2015, le nombre de socialistes "frondeurs" a encore diminué, de 18 à 16, dont leur chef de file Christian Paul et les anciens ministres Aurélie Filipetti ou Benoît Hamon. Il y a deux ans, ils étaient 39 dans ce cas. Cet ultime projet de loi de finances du quinquennat de François Hollande prévoit aussi de ramener le déficit public dans les clous européens à 2,7% du PIB, contre 3,3% cette année. Face à "celles et ceux qui ont envie de raconter des histoires", Dominique Lefebvre a affiché le soutien du groupe PS à un budget "en cohérence" avec la politique depuis 2012, avec "des choix parfois difficiles à assumer, mais qui donnent de premiers résultats". "Chaque fois qu'elle est aux responsabilités la gauche redresse les comptes publics", a-t-il martelé, voyant dans le "procès" en "insincérité" fait par la droite une volonté de "justifier ses errements futurs" si elle revient au pouvoir en 2017. Pour Les Républicains, dont 193 des 199 députés ont rejeté le volet recettes du projet de loi de finances, Marie-Christine Dalloz a tenu à dénoncer un texte "démagogique et électoraliste d'un gouvernement sans majorité". Sur la même ligne, les centristes (25 sur 27 ont voté contre) ont dressé par la voix de Philippe Vigier un bilan sans appel du quinquennat, énumérant "promesses et reniements". "Il y a une seule promesse que François Hollande a tenue: augmenter les impôts", selon ce soutien d'Alain Juppé pour la primaire de la droite. Si 12 des 15 élus du groupe Front de Gauche ont voté contre un texte illustrant la persistance de "politiques européennes comptables", Gaby Charroux a salué "deux belles victoires" obtenues par une partie de la gauche sur les attributions d'actions gratuites et sur la taxe sur les transactions financières. Le gouvernement a échoué la semaine dernière dans l'hémicycle à imposer ses vues sur le maintien d'avantages accordés depuis la loi Macron aux attributions d'actions gratuites par les entreprises. Les députés ont aussi élargi l'assiette et le taux de la taxe sur les transactions financières alors que Michel Sapin défendait le statu quo sur son périmètre dans l'attente d'un accord européen. Mais il n'est pas certain que ces mesures restent inchangées d'ici la fin du marathon budgétaire au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive d'une proposition de loi qui vise à favoriser le regroupement de communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025143629.b41wunt2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi une proposition de loi qui vise à favoriser le regroupement de communes en permettant, en cas de création d'une commune nouvelle, le maintien des communes associées sous forme de communes déléguées. Les sénateurs ont voté conforme en seconde lecture le texte émanant du sénateur LR Bruno Sido et que les députés avaient adopté en première lecture. Les communistes ont voté contre et une grande partie RDSE, à majorité PRG, s'est abstenu. Au cours de la discussion parlementaire, le champ de la proposition de loi a été élargi afin de traiter des difficultés apparues dans le fonctionnement des communes nouvelles et de régler les conséquences des dispositions transitoires mises en place par le législateur pour faciliter la fusion des communes et le passage des entités préexistantes à la nouvelle commune qui en est issue. Le rapporteur François Grosdidier (Les Républicains) avait demandé à ses collègues un vote conforme, soulignant qu'une deuxième lecture ne permettrait pas au texte d'être adopté avant les prochaines élections sénatoriales, en septembre 2017, en raison de l'ensemble des échéances électorales. "Ce serait préjudiciable pour les communes associées". Au nom du groupe Communiste, républicain et citoyen, Cécile Cukierman a exprimé l'opposition du groupe Communiste, républicain et citoyen en soulignant que "c'est à l'échelon communal que les Français s'identifient le plus". Pierre-Yves Collombat (RDSE) a affirmé pour sa part qu'il ne votera "jamais un texte qui pénalise des collègues dont le dévouement à la chose publique doit être reconnu". De son côté, le ministre aux collectivités Jean-Michel Baylet a annoncé qu'en raison du regroupement de communes, la France compte actuellement 34.849 communes contre 36.000 il y a quelques mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le vote du budget va "démentir" ceux qui parlent de division chez les députés PS (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025115821.7uh4nxfr.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote des recettes du budget de l'Etat 2017 mardi à l'Assemblée va "démentir" ceux qui parlent de "division" chez les députés socialistes, a assuré la porte-parole du groupe PS, Annick Lepetit, dénonçant ceux qui font le "roman de la déliquescence" de la majorité. "Certains peut-être voudraient raconter un roman de la déliquescence de la majorité parlementaire. Eh bien non (...) Je pense que le vote du budget va démentir tous ceux qui justement parlent de division entre nous", a déclaré Mme Lepetit, au cours d'une conférence de presse, avant le vote prévu dans l'après-midi. Il est "logique, normal" qu'il y ait des amendements des députés, a-t-elle insisté, soulignant que "bouger un euro de la redevance télé par exemple, élargir la taxe sur les transactions financières, ce n'est pas un crime de lèse gouvernement". Mme Lepetit a aussi souligné que "rien de ce que nous avons voté ne remet en cause l'équilibre principal de ce budget" avec même un solde "amélioré grâce à nos amendements". Lors des débats sur ce volet recettes du budget, le gouvernement a été battu, à trois reprises, dans l'hémicycle par sa majorité, sur les attributions d'actions gratuites par les entreprises, la taxe sur les transactions financières et l'augmentation supplémentaire d'un euro de la redevance audiovisuelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malgré un "effet bouquin" Hollande reste le meilleur contre l'"émiettement de la gauche" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025105216.gpm51y98.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande reste le plus à même de "rassembler" pour la présidentielle et éviter un "émiettement de la gauche", malgré un "effet bouquin", a déclaré mardi le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux. "Les plans B, les plans C, les plans H du nom de quelqu'un d'autre... on verra tout cela fleurir dans les prochains jours, la seule question elle tient en un mot: quelle est la capacité que nous avons à nous rassembler, et derrière qui. Je pense que le président de la République représente aujourd'hui la meilleure capacité de rassemblement", a affirmé Bruno Le Roux sur France Info. "Sans vouloir dramatiser les choses, s'il n'est pas candidat alors il y aura l'émiettement de la gauche", a-t-il ajouté. Le député de la Seine-Saint-Denis a reconnu un "effet bouquin" après la sortie du très polémique livre de confidences de François Hollande à des journalistes du Monde. "Un certain nombre de députés (...) sont pris dans leur circonscription, ont du mal à monter à l'Assemblée pour participer au débat (...) je sais très bien, en discutant avec eux, qu'ils se posaient la question: mais pourquoi, pourquoi ce livre?", a expliqué M. Le Roux. Il a pour autant assuré que "largement plus de la moitié" des députés socialistes soutiendraient François Hollande "s'il y avait une initiative", et estimé que le chef de l'Etat avait "donné des signes très clairs" de sa volonté d'être candidat. Pour le chef de file des "frondeurs" socialistes Christian Pau, c'est "un formidable aveu d'échec". "En début de quinquennat, il y avait la totalité des députés socialistes qui le soutenaient. Donc, où sont-ils passés ces dizaines et dizaines de députés, qui aujourd'hui, ont bien compris que cette politique nous menait dans le mur?", a lancé ce député de la Nièvre. "La majorité n'a pas su rester ensemble, n'a pas su se ressouder", a déploré M. Paul. Réagissant aux propos du Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, qui a qualifié lundi Manuel Valls de "présidentiable", M. Le Roux a reconnu que le Premier ministre avait les "qualités" pour être président de la République. "Sauf que", a-t-il ajouté, "la principale qualité de Manuel Valls, c'est la loyauté". Ce fidèle de François Hollande a, en revanche, dit ne pas croire que l'ancienne garde des Sceaux Christiane Taubira "puisse demain être élue présidente de la République", même si elle aura "à l'évidence" un rôle à jouer dans la campagne pour la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille électorale et désarroi socialiste derrière le vote des impôts et avant la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025104932.5e2liouy.html</link>
   <description><![CDATA[Avec la présidentielle en toile de fond, le vote des recettes du budget de l'Etat 2017 mardi à l'Assemblée, avant les débats sur les finances de la Sécu, ravive le clivage gauche-droite mais aussi le désarroi socialiste. Ce scrutin sur la première partie du dernier projet de loi de finances du quinquennat, avec une baisse de l'impôt sur le revenu d'un milliard d'euros à destination des classes moyennes, s'annonce moins périlleux pour l'exécutif que de précédentes années. Si la droite et le Front de Gauche voteront contre, pour des raisons opposées, la plupart des socialistes, la quasi-totalité des radicaux de gauche et les écologistes ralliés au groupe PS, devraient assurer une majorité assez large. Même s'ils se sont peu fait entendre dans l'hémicycle, sur fond de campagne pour la primaire à gauche hors du Palais-Bourbon, une partie des frondeurs PS comptent s'abstenir cette année encore. Ils avaient été 32 il y a un an. Si ce budget n'est "pas le pire des dernières années", ils restent en "désaccord" avec une politique jugée trop favorable aux entreprises dans ce quinquennat, selon Laurent Baumel, soutien d'Arnaud Montebourg. "Ce budget n'est pas votable", a renchéri le chef de file des frondeurs Christian Paul. Outre la poursuite du "matraquage fiscal", les députés LR et UDI n'ont cessé de dénoncer un projet de budget "électoraliste" et "mensonger". En cause, la compatibilité de l'objectif de retour dans les clous européens via un déficit public ramené à 2,7% du PIB (contre 3,3% en 2016) avec les baisses d'impôt d'une part et la hausse des moyens pour l'emploi, la sécurité ou l'éducation de l'autre. "Le gouvernement va laisser des bombes budgétaires à la prochaine majorité pour au moins 10 milliards d'euros", a reproché l'UDI Charles de Courson. Le ministre des Finances Michel Sapin comme le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert ont accusé la droite de chercher "un prétexte" pour justifier la dégradation des déficits qu'entraîneraient les "cadeaux fiscaux" prévus par les candidats à la primaire en cas d'alternance. - "La retraitée du Tarn-et-Garonne" - Le retour affiché du clivage droite-gauche en vue de la présidentielle et la faible mobilisation des frondeurs n'ont pas empêché le gouvernement d'être battu, à trois reprises, dans l'hémicycle par sa majorité, menée par la rapporteure générale Valérie Rabault (PS). Alors qu'un compromis a été trouvé sur la baisse échelonnée de l'impôt sur les sociétés de 33 à 28%, le gouvernement a échoué à imposer ses vues sur le maintien d'avantages accordés depuis la loi Macron aux attributions d'actions gratuites par les entreprises. Les députés ont aussi élargi l'assiette et le taux de la taxe sur les transactions financières pour allouer plus d'argent à l'aide publique au développement, alors que Michel Sapin défendait le statu quo sur son périmètre dans l'attente d'un accord européen. Et, au nom de "la retraitée du Tarn-et-Garonne", son département d'élection, Mme Rabault a fait obstacle à l'augmentation supplémentaire d'un euro de la redevance audivisuelle (en plus de celle automatique d'un euro liée à l'inflation) prévue pour le budget de France Télévisions. Si ces questions font régulièrement débat à l'Assemblée, le désarroi suscité par François Hollande chez les socialistes a rendu plus difficile de motiver une majorité silencieuse qui "ne connaît rien au sujet mais vient lever le bras" d'ordinaire dans ces votes serrés, selon un responsable socialiste. Les recettes nées de ces mesures, qui n'iront pas forcément toutes au bout de la navette parlementaire, pourraient aider l'exécutif à financer la baisse de la CSG pour les retraités dans le projet de de budget de la Sécurité sociale, en débat de mardi à vendredi et comportant quelques "arêtes". Le texte défendu par la ministre de la Santé Marisol Touraine fixe l'objectif de la fin du fameux "trou de la Sécu" avec un déficit du régime général ramené à 400 millions d'euros, ce qui serait le meilleur résultat depuis 2001 mais que la droite conteste. Le gouvernement a omis de son calcul le Fonds de solidarité vieillesse (FSV), qui verse le minimum vieillesse et les cotisations retraite des chômeurs. Son déficit est prévu à 3,8 milliards d'euros: en l'intégrant, le "trou" global de la Sécu atteindrait 4,2 milliards d'euros contre 7,2 en 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
