<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Jacob (UMP) "doute que le gouvernement ait une majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603112628.087nvqx9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée, Christian Jacob "doute que le gouvernement ait une majorité pour voter" la réforme territoriale, qui a été préparée "de manière invraisemblable, au gré des coups de fils". "Tout s'est calé au gré des présidents de région qui ont gueulé le plus fort. Selon les coups de fil reçus (lundi) entre 20 et 21 h, Hollande modifie le découpage des régions, c'est n'importe quoi", a-t-il dénoncé mardi lors d'un point-presse. "C'est vraiment invraisemblable, jamais une réforme qui vise à organiser l'ensemble du territoire n'a été préparée de cette manière", a-t-il renchéri. "On est dans une incohérence totale. On ne prend pas en compte les bassins de vie, la population, les capitales régionales", a-t-il estimé. "Je doute que ce gouvernement ait une majorité pour la voter", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: vers un groupe de travail commun députés-sénateurs PS (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603104116.jhlindeh.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe de travail commun entre députés et sénateurs socialistes va plancher sur la réforme territoriale, a annoncé mardi le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, évoquant "une carte réfléchie" mais des "choses à améliorer". Après avoir observé qu'"il y a sûrement des choses à améliorer" mais affirmé que "la carte est réfléchie" et qu'il y beaucoup d'avis favorables", M. Le Roux a déclaré à la presse qu'avec son homologue du Sénat, Didier Guillaume, il prendrait "des initiatives dans la journée pour écouter les élus et travailler à leurs côtés". "Nous allons mettre en place un groupe commun avec Didier Guillaume et avec tous les parlementaires concernés par cette réforme", a ajouté le chef de file des députés socialistes dans les couloirs de l'Assemblée. Insistant sur "un moment important pour le pays" et sur "une carte faite non pas sur la base de l'amitié, mais de la cohérence des territoires", cet élu de Seine-Saint-Denis a reconnu que "sur l'Ouest, des questions se posent, qu'il y a une très grande région Centre". "Des départements se félicitent que le président de la République n'ait pas modifié les contours des régions, et dans le même temps se posent parfois la question d'aller eux-mêmes dans une autre région. C'est une chose que nous allons devoir préciser", a ajouté M. Le Roux. Le Premier ministre, Manuel Valls, a défendu mardi la réforme territoriale "difficile" proposée par François Hollande, tout en affirmant qu'il pourrait "y avoir des évolutions". Dans une tribune à la presse quotidienne régionale, le président de la République a annoncé son souhait de réduire de 22 à 14 le nombre des régions métropolitaines et fixé l'objectif d'une réforme constitutionnelle prévoyant la suppression du conseil général en 2020. La réforme fera l'objet de deux projets de loi présentés en Conseil des ministres le 18 juin, avant un examen qui commencera au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: Boutin soutient Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603103832.xn061x4w.html</link>
   <description><![CDATA[Christine Boutin, présidente d'honneur du Parti chrétien-démocrate, apporte son soutien au projet de loi de réforme pénale discuté à partir de mardi après-midi à l'Assemblée nationale et comportant notamment la création d'une nouvelle peine de probation, la contrainte pénale. "Je soutiens ce projet. Je suis convaincue que l'enfermement systématique n'est pas la solution. Les conditions de détention sont déplorables et ne permettent aucunement la réinsertion des condamnés", a déclaré Mme Boutin dans un entretien publié sur le site internet de La Croix. "La multiplication des aménagements de peine, défendue par la droite lors de la loi pénitentiaire de 2009, me semble la voie à suivre. Inspirons-nous de ce qui se fait à l'étranger. Je pense notamment au Canada qui a opté pour les peines en milieu ouvert et obtient de bons résultats en matière de lutte contre la récidive", développe l'ancienne ministre de Nicolas Sarkozy. Mme Boutin apporte donc son soutien à la Garde des Sceaux, Christiane Taubira. "Je l'ai en effet vivement combattue lors du débat sur le mariage pour tous. Dieu sait combien je reste en désaccord avec elle sur ce point! Mais concernant la réforme pénale, je soutiens sa démarche. j'estime même qu'elle est courageuse de porter un tel projet", explique-t-elle. "Tout ce qui pourra concourir à renforcer la réinsertion des condamnés va dans le sens de mes valeurs et de ma foi." Le projet de loi de Mme Taubira suscite de vives oppositions à droite, qui crie au "laxisme". Le gouvernement a cependant reçu le soutien du sénateur UMP Jean-René Lecerf, spécialiste des questions pénitentiaires, qui s'est dit "à 90% d'accord" avec ce projet lors d'un entretien à Libération le 12 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité femmes-hommes: le texte le 26 juin en seconde lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603100800.jj5fcg2u.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur l'égalité entre les femmes et les hommes reviendra le 26 juin à l'Assemblée nationale en seconde lecture, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce texte a passé l'étape de la première lecture dans les deux chambres du Parlement, et en avril, de la seconde lecture au Sénat, qui avait notamment adopté un nouvel article, proposé par le gouvernement, contre le harcèlement moral et sexuel à l'armée. Le Sénat avait adopté conforme l'article, controversé, introduit par l'Assemblée nationale qui vise à supprimer du code de la santé publique la notion de "situation de détresse" pour les femmes enceintes demandant à un médecin l'interruption de leur grossesse. Cet article précise désormais que le recours à l'interruption volontaire de grossesse est ouvert à toutes les femmes qui ne veulent pas poursuivre leur grossesse. Si les députés adoptent le 26 juin une version du projet de loi identique à celle des sénateurs, celui-ci sera définitivement adopté. Dans le cas contraire, une commission mixte paritaire députés-sénateurs sera réunie pour arriver à un texte commun. La date du 26 juin pour la seconde lecture à l'Assemblée a été annoncée par M. Le Guen en conférence des présidents, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget rectificatif en débat à l'Assemblée du 23 au 25 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603094639.lbqlqzgl.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget rectificatif pour 2014, qui va être présenté en Conseil des ministres le 11 juin, sera discuté dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale du 23 au 25 juin, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce projet de loi de finances rectificative (PLFR) prévoira notamment la sortie de l'impôt sur le revenu de 1,8 million de ménages annoncée le 16 mai par le Premier ministre, Manuel Valls. Il sera complété par un budget rectificatif de la Sécurité sociale, qui sera présenté le 18 juin en Conseil des ministres et qui devrait être débattu fin juin-début juillet à l'Assemblée. M. Le Guen a annoncé l'inscription du PLFR en première lecture à l'ordre du jour de l'Assemblée des 23, 24 et 25 juin lors de la conférence des présidents, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissolution? Pas de raison "si la majorité est cohérente", selon Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603080047.lyovzqh3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a assuré mardi que "si la majorité est cohérente", il n'y avait aucun risque de dissolution, car il ne faut pas rajouter "du désordre" aux difficultés françaises. Le chef du gouvernement était interrogé par BFMTV et RMC sur une petite phrase prêtée au chef de l'Etat: "si les députés continuent, il ne faudra pas qu'ils s'étonnent que leur mandat soit raccourci". "Je ne la connais pas, cette phrase", a relevé le chef de gouvernement. Comme on lui demandait s'il y avait un risque de dissolution de l'Assemblée nationale, il a répondu par la négative "si la majorité est cohérente, soutient le gouvernement"... "C'est la condition, je vous lis pratiquement la Constitution", a-t-il argumenté. "Ce n'est pas une question de menace, c'est une question de responsabilité, on ne va pas rajouter du désordre à la situation que nous connaissons", a encore dit M. Valls, "il n'y a aucune raison de mettre en doute l'engagement de la majorité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 10:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: des opposants redemandent le retrait du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140602170607.0e8fi78r.html</link>
   <description><![CDATA[Des opposants à la réforme pénale, élus et syndicalistes notamment, ont demandé lundi le retrait du texte controversé de réforme pénale, dont l'examen doit commencer mardi à l'Assemblée nationale. "Nous considérons cette réforme comme injuste, inefficace, anticonstitutionnelle et dangereuse", écrivent les signataires, la jugeant "injuste car elle ne prévoit quasiment rien en faveur des victimes" et "inefficace car elle ne s'attache en rien à prévenir la récidive ce qui aurait été possible en menant des politiques ambitieuses en matière de prévention de la délinquance ou de lutte contre les facteurs de passage à l'acte (ex: stupéfiants)". Ils fustigent encore une loi "dangereuse, car en prévoyant la libération de détenus aux profils dangereux, en méconnaissant la réalité criminologique, en évitant la prison à tout prix et en multipliant les dispositifs comme la suppression des peines plancher ou les libérations devenues quasi automatiques à la moitié de leur peine, cette réforme ne pourra que conduire à une aggravation des actes de violence". "Il est du devoir régalien d'un Etat démocratique et républicain d'assurer la protection des citoyens et de donner les moyens à l'autorité judiciaire de remplir sa mission. Or ce projet de réforme oublie les victimes, banalise l'incarcération de personnes atteintes de pathologies lourdes qui dépendent d'un suivi médical adapté, va augmenter les actes de violences envers nos concitoyens comme envers les professionnels de la chaine pénale, et ne va pas résoudre le problème de la surpopulation carcérale et de l'indignité des conditions de détention", écrivent-il. Et de demander le "retrait pur et simple" d'un texte "portant gravement atteinte à la dignité humaine et donc à la déclaration des Droits de l'Homme et du citoyen". Parmi les signataires figurent les maires de Fleury-Mérogis David Derrouet (divers gauche), et de Réault (Seine-et-Marne) Alain Auzet (divers droite), communes qui accueillent des établissements pénitentiaires. Sont également signataires Alexandre Giuglaris, Délégué général de l'Institut pour la justice (association classée à droite), le secrétaire national d'Alliance, deuxième syndicat des gardiens de la paix, Jean-Claude Delage, celui de Synergie-Officiers (second syndicat d'officiers), Patrice Ribeiro, et celui de FO pénitentiaire Emmanuel Gauthrin, ainsi qu'Alexandra Onfray, présidente du petit syndicat conservateur Magistrats pour la Justice. Début avril, les mêmes avaient déjà lancé un appel au retrait du texte, sollicitant le Premier ministre Manuel Valls, qui s'était affronté l'été dernier, alors qu'il était ministre de l'Intérieur,avec sa collègue de la Justice Christiane Taubira autour de ce texte, avant les arbitrages présidentiels, favorables à la place Beauvau selon la plupart des experts.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: les partisans d'un texte plus "ambitieux" se mobilisent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140602145506.tj5cmwwp.html</link>
   <description><![CDATA[Dix associations et syndicats de professionnels de la justice, favorables à une réforme pénale "ambitieuse", ont appelé lundi les parlementaires "à un débat serein et loin des caricatures" pour améliorer un texte qu'ils jugent en l'état insuffisant. Regroupées dans un collectif baptisé "Liberté, égalité, justice (CLEJ)", ces organisations, classées à gauche, ont annoncé lors d'une conférence de presse le lancement d'une "campagne de sensibilisation" sur les enjeux de la réforme. Parmi les principaux signataires figurent le Syndicat de la magistrature (SM), la Ligue des droits de l'Homme (LDH), le syndicat des avocats de France (SAF) et l'Observatoire international des prisons (OIP). "Nous souhaitons que cette réforme ne soit pas une mesurette et qu'elle aille le plus loin possible dans le sens de l'individualisation de la peine et de la réinsertion, que les parlementaires puissent améliorer le texte", a expliqué Jacques Montacié, secrétaire général de la LDH. L'examen du projet de loi de la garde des Sceaux Christiane Taubira, qui crée notamment une nouvelle peine de probation jugée plus efficace que la prison pour combattre la récidive, débute mardi à l'Assemblée. Taxé de laxiste par la droite, ce texte qui ambitionnait de repenser le sens et la finalité de la peine en privilégiant la réinsertion a perdu un peu de sa portée lors des arbitrages gouvernementaux, même si un amendement du groupe socialiste a élargi la peine de probation à l'ensemble des délits (10 ans de prison maximum) contre un maximum de cinq ans encouru auparavant. Le président Hollande a cependant demandé à Christiane Taubira de déposer un amendement pour revenir sur cette modification, ce à quoi s'opposent les membres du CLEJ. "C'est une question de cohérence", a plaidé Olivier Caquineau, secrétaire général SNEPAP-FSU, en soulignant que le sursis mise à l'épreuve, moins contraignant que la future contrainte pénale, est lui applicable à l'ensemble des délits. "Il faut déplacer le centre de gravité de la prison vers la probation", a-t-il ajouté, en soulignant la faiblesse des budgets consacrés aujourd'hui à la probation. "Certains tentent d'instiller de la confusion dans les esprits en évoquant la gravité de certains délits passibles de peines de dix ans, mais on peut faire confiance aux juges pour faire la différence entre le revendeur d'une barrette de haschich et un trafiquant de drogue", a ajouté Françoise Martres, présidente du SM. Autre modification réclamée par le collectif, le maintien du seuil actuel de deux ans de prison pour pouvoir bénéficier d'un aménagement de peine alternatif à la prison et son extension aux récidivistes (aujourd'hui, seuls les récidivistes condamnés à un an peuvent en bénéficier). Le texte issu de la commission des lois prévoit lui un seuil unique d'un an de prison, quel que soit le statut du délinquant. Pour lutter contre les sorties sèches (sans mesure d'accompagnement), le CLEJ souhaite une évaluation de la situation du détenu à la moitié de sa peine alors que le texte la prévoit aux deux-tiers. Les associations et syndicats regrettent enfin que le projet de loi ne supprime pas la rétention et la surveillance de sûreté (après l'exécution de la peine) ainsi que les tribunaux correctionnels pour mineurs et ne dise rien sur l'amélioration nécessaire des conditions de détention.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 16:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intégrisme en prison: Tabarot (UMP) veut une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140602115238.s4xsnnvo.html</link>
   <description><![CDATA[La députée UMP Michèle Tabarot a dit lundi qu'elle allait demander une commission d'enquête parlementaire sur "les intégrismes en milieu carcéral", certains éléments laissant supposer que le Français suspecté de la tuerie au musée juif de Bruxelles pourrait s'être radicalisé en prison. Ce drame "rappelle tragiquement à la France qu'elle est confrontée depuis plusieurs années à un danger majeur : la radicalisation à l'oeuvre dans les prisons de la République", écrit l'élue des Alpes-maritimes dans un communiqué. Rapporteur budgétaire des crédits de l'Administration pénitentiaire durant plusieurs années, elle avait "déjà alerté en 2006 sur l'existence d'un islamisme radical dans certaines prisons et sur le manque de moyens pour y faire face". La députée "va déposer une proposition de résolution en vue de la création d'une commission d'enquête parlementaire sur les intégrismes en milieu carcéral". La constitution d'une commission d'enquête sur ce thème devra recueillir l'assentiment de la majorité socialiste de l'Assemblée. En effet, même si l'UMP relaie la demande de Mme Tabarot, le groupe principal de l'opposition a déjà usé de son droit de proposer une commission d'enquête par an, avec celle constituée sur "l'exil des forces vives" de France. Pour Mme Tabarot, "il n'est plus temps de seulement s'inquiéter de ce phénomène, il faut désormais y apporter des solutions efficaces et résolues pour que la liberté de culte ne soit pas détournée par des radicalismes qui n'ont pas leur place dans notre République". Le suspect de la tuerie du musée juif de Bruxelles, Mehdi Nemmouche, un délinquant multirécidiviste, a fait plusieurs séjours en prison. C'est lors de sa dernière période de détention, dans le sud de la France, entre 2007 et 2012, qu'il s'était "illustré par son prosélytisme extrémiste, fréquentant un groupe de détenus islamistes radicaux et faisant des appels à la prière collective en promenade", a dit dimanche le procureur de Paris François Molins.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP conserve son seul siège de député en Haute-Garonne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140601221021.7rpu3sd6.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate de l'UMP Laurence Arribagé a été élue dimanche députée de la troisième circonscription de la Haute-Garonne, permettant à sa formation de conserver le seul siège qu'elle détenait dans le département. Mme Arribagé a obtenu 62,09% des voix contre 37,91% à son adversaire PS Laurent Méric à l'issue du second tour de cette élection législative partielle organisée en raison de la démission de l'Assemblée nationale du titulaire du poste Jean-Luc Moudenc. M. Moudenc, qui a repris la mairie de Toulouse au socialiste Pierre Cohen le 31 mars, a jugé que ses fonctions de maire à la tête de la quatrième ville de France étaient trop lourdes pour être conciliables avec son mandat de député. Si Mme Arribagé l'a emporté haut la main, ce second tour a été marqué par un très fort taux d'abstention de 67,59% contre près de 49% au premier tour le 25 mai. Mme Arribagé, 44 ans, est la protégée de M. Moudenc. Se déclarant "centriste et humaniste" comme lui, elle était sa suppléante à l'Assemblée nationale. Elle était numéro deux sur sa liste victorieuse aux municipales du 31 mars et est sa deuxième adjointe à la mairie. M. Moudenc devient son suppléant, dans cette circonscription qu'il avait gagnée de justesse en 2012 et qui couvre l'est de Toulouse et les environs. Dans un communiqué, le président de l'UMP Jean-François Copé a salué la "très belle victoire" de Mme Arribagé et lui a adressé "ses encouragements pour l'action qu'elle va conduire à l'Assemblée nationale comme dans sa circonscription, en défendant nos idées au service de la France". Les circonstances étaient très favorables à Mme Arribagé: impopularité gouvernementale, Parti socialiste localement groggy, forte abstention, campagne courte. Mme Arribagé a en plus l'avantage de deux années de travail dans la circonscription. M. Méric, distancé de 20 points au premier tour le 25 mai (24,16% contre 44,14% à Mme Arribagé), n'a que partiellement mobilisé les autres voix de gauche. Le candidat écologiste Xavier Bigot (11,94% des suffrages au premier tour) avait refusé de donner une consigne de vote en raison de son désaccord avec la politique du Premier ministre Manuel Valls que soutient ouvertement M. Méric. Quant à la communiste Martine Croquette, candidate du Front de gauche, elle avait invité les électeurs à "faire barrage" à l'UMP sans toutefois appeler ouvertement à voter Méric. Résultats du second tour (1er juin 2014): I : 74.232 V : 24.052 E : 23.065 Abs: 67,59% Laurence Arribagé (UMP) 14.321 62,09% Laurent Méric (PS) 8.744 37,91% Rappel 1er tour (25 mai 2014): I : 74.228 V : 38.053 E : 36.948 Abs : 48,73% Martine Croquette (PCF-FG) 2.456 6,65% Clément Satger (DVG) 303 0,82% Xavier Bigot (EELV) 4.410 11,94% Laurent Méric (PS) 8.928 24,16% Laurence Arribagé (UMP) 16.309 44,14% Nicolas Rimaud (DVD) 997 2,70% Fabrice Pezzuto (FN) 3.545 9,59% Rappel du résultat du second tour 2012 (17 juin 2012): I : 73.122 V : 44.147 E : 42.953 Abs : 39,63% François Simon (EELV) 21.300 49,59% Jean-Luc Moudenc (UMP) 21.653 50,41% ELU Résultat du 1er tour (10 juin 2012): I : 73.131 V : 45.644 E : 45.245 Abs : 37,59% Sandra Torremocha (LO) 111 0,25% Martine Croquette (FG) 2.905 6,42% Alain Fillola (DVG) 9.664 21,36% BALL François Simon (EELV) 10.064 22,24% BALL Thomas Couderette (DVE) 190 0,42% Nicolas Canzian (DVE) 537 1,19% Clément Satger (DIV) 57 0,13% Carole Fabre (DIV) 330 0,73% Laurence Massat Guiraud-Chaumeil (PR) 1.462 3,23% Jean-Luc Moudenc (UMP) 15.901 35,14% BALL Monique Crevelle (DVD) 24 0,05% Marie-Claire Danen (DVD) 466 1,03% Sandrine Cabioch (FN) 3.534 7,81%]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 00:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: Le Guen (PS) promet un climat serein</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140601191052.og72tp8z.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen (PS), a assuré dimanche que la réforme pénale serait examinée dans un climat serein la semaine prochaine à l'Assemblée. La réforme pénale controversée de Christiane Taubira, qui instaure une peine de probation, doit être débattue à compter de mardi à l'Assemblée. Sera-t-elle examinée "dans un climat serein"? "Bien sûr", a répondu le député de Paris, interrogé par BFMTV et RMC (avec Le Point). Le texte divise à droite mais aussi au sein du groupe socialiste où l'on voudrait aller au-delà d'un compromis considéré comme trop tiède. M. Le Guen a ensuite été interrogé au sujet d'un amendement voté en commission des Lois et étendant la nouvelle peine de contrainte pénale à tous les délits, c'est-à-dire passibles de dix ans de prison et non de cinq seulement comme prévu initialement : "Les parlementaires ont fait leur travail (...) les rapporteurs ont fait des propositions d'amendements d'ailleurs assez secondaires", a-t-il jugé mais "ce n'est pas la position du gouvernement et Christiane Taubira défendra un amendement qui reviendra sur des dispositions". Vendredi l'entourage de Manuel Valls a précisé que le gouvernement était opposé à l'amendement parlementaire voté en commission.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 21:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Monnaies locales: les initiateurs veulent poursuivre les débats avant le passage au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140601165714.pei8mvbs.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants de plusieurs monnaies locales complémentaires, réunis à Libourne pour leur 8ème rencontre nationale, ont dit dimanche être satisfaits de l'adoption d'un amendement par l'Assemblée nationale mais souhaitent poursuivre les discussions avant le passage devant le Sénat. Réunis pendant deux jours, les représentants d'une vingtaine de monnaies locales complémentaires (MLC) utilisées dans l'hexagone ont dit être "satisfaits" de la reconnaissance mi-mai des MLC par l'Assemblée nationale avec l'autorisation aux entreprises du secteur de pouvoir en émettre sous conditions. Cependant, ils souhaitent "la poursuite de la réflexion sur la deuxième partie de l'amendement" portant sur les modalités d'émission de ces monnaies qui doivent être soumises aux dispositions du Code monétaire et financier relatives aux services bancaires de paiement, aux services de paiement et à la monnaie électronique. "L'amendement actuel ne nous satisfait pas. Il faut le rediscuter", a résumé Philippe Labansat, membre de l'association libournaise Trans'lib qui émet la MIEL (Monnaie d'intérêt économique local). "Le cadre est étroit, contraignant, et il risque de condamner certaines associations qui portent des MLC", a-t-il souligné. Pour Célina Whitaker, membre du conseil d'administration de l'association qui porte le SOL, une MLC utilisée dans plusieurs municipalités, "il faut laisser les expérimentations se poursuivre et non pas qu'une loi ne précipite les choses. De nouvelles discussions doivent permettre de trouver certes un cadre garantissant la sécurité et la conformité de ces monnaies mais qui puisse permettre également une démarche citoyenne". Selon elle, "l'intérêt des MLC est d'obliger à se poser la question des échanges avec qui, pour qui, et quel type d'économie privilégier afin d'inviter son utilisateur à se positionner en tant qu'acteur du débat citoyen". Célina Whitaker a comparé l'utilisation des monnaies locales complémentaires aux cartes de fidélité de grands magasins: "Cela instaure une relation privilégiée, le défi étant de faire prendre conscience au consommateur de la force dont il dispose dans le développement de l'économie locale et d'attirer un maximum de personnes dans cette dynamique". Ces monnaies locales complémentaires sont à parité avec l'euro et peuvent s'utiliser dans des entreprises ou commerces partenaires. Lors de l'échange d'une MLC contre des euros, une somme de quelques centimes d'euros est prélevée et est destinée à financer des projets solidaires. Avec quelque 2.700 utilisateurs et 500 associations ou entreprises partenaires, l'Eusko, au Pays Basque, est la plus importante des MLC en circulation.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement opposé à l'extension de la contrainte pénale à tous les délits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140530172744.4ek3dq3k.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est opposé à l'amendement, voté mardi à l'Assemblée nationale, étendant à tous les délits la "contrainte pénale", nouvelle peine créée par la réforme Taubira en cours, a-t-on indiqué vendredi dans l'entourage de Manuel Valls. Alors que le texte du gouvernement prévoyait que cette peine exécutoire en milieu ouvert ne puisse être prononcée que pour les délits passibles d'un maximum de cinq ans de prison, la commission des Lois de l'Assemblée l'a étendue par amendement à l'ensemble des délits, la semaine dernière. Mais, à Matignon, on a "confirmé que le gouvernement est opposé" à cette extension, votée en présence de la garde des Sceaux Christiane Taubira. "Il y a une loi pénale, elle a sa cohérence, nous souhaitons que cette cohérence soit maintenue, il faut qu'on garde cet équilibre", a renchéri le porte-parole du gouvernement, Stéphane Le Foll, à la sortie de la réunion du gouvernement à Matignon. L'amendement émanait des rangs socialistes. Interrogée par l'AFP, la chancellerie a confirmé que Christiane Taubira, qui n'a jamais caché être personnellement favorable à l'extension de la contrainte pénale à tous les délits, allait bien déposer un amendement pour revenir à la version initiale du projet. Ce texte initial résultait d'arbitrages gouvernementaux. "On améliore le système pour améliorer son efficacité, c'est ça la ligne que nous suivrons et que nous avons toujours suivie en particulier sur les arbitrages qui avaient été faits il y a déjà quelques mois sur cette réforme", a fait valoir M. Le Foll devant la presse. Le ministère de la Justice a en revanche contesté que Christiane Taubira ait été recadrée ou rappelée à l'ordre par le président de la République à ce sujet, comme l'affirment plusieurs articles de presse vendredi. "Il y a des romans et le roman des romans, tout cela m'amuse beaucoup, moi je lis des romans", a éludé la garde des Sceaux à sa sortie de Matignon. En visite à Caen, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a pour sa part fait valoir son hostilité à l'extension de la contrainte pénale à tous les délits. "Je dois dire qu'un certain nombre d'amendements qui ont été présentés ne correspondent pas à ce que, dans ma responsabilité de ministre de l'Intérieur, je souhaite voir prévaloir", a-t-il dit devant la presse. "Le gouvernement est opposé à ce que la contrainte pénale s'applique pour des peines encourues supérieures à cinq ans, c'est ma position", a-t-il dit. map-pr-cgd-clc/rh/bma]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 May 2014 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Hirsch souhaite "qu'on corrige les malfaçons du RSA"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140530164408.7p273hfi.html</link>
   <description><![CDATA[L'initiateur du RSA, Martin Hirsch, aujourd'hui directeur de l'Assistance Publique-Hôpitaux de Paris (AP-HP), a estimé vendredi qu'il fallait corriger les "malfaçons" de cette prestation, selon lui imposées dès l'origine par crainte d'une trop grande demande. Le Revenu de solidarité active (RSA) a été créé le 1er juin 2009, alors que Martin Hirsch était Haut commissaire aux solidarités actives, sous la présidence de Nicolas Sarkozy. "Quand on l'a créé, la hantise de mes interlocuteurs - gouvernement et parlementaires - était : +Nous allons être débordés par la demande. Voilà pourquoi il faut mettre des verrous, voilà pourquoi il faut le rendre compliqué+", a déclaré M. Hirsch, interrogé par l'AFP. Quelque 35% des personnes éligibles au RSA "socle" (versé aux personnes sans ressources) ne le demandent pas. Cette proportion atteint 68% pour le RSA "activité" (qui sert de complément à un petit salaire), en raison notamment de la méconnaissance du dispositif et de sa complexité. M. Hirsch a rappelé que le RSA était né d'un rapport qu'il avait rédigé en 2005, "dans lequel une seule prestation englobait le RSA, la Prime pour l'Emploi et éventuellement les aides au logement, avec un grand souci de simplification". Mais cela a été écarté. "Depuis lors, jamais personne n'a voulu en tirer les leçons ni le simplifier", malgré plusieurs rapports parlementaires en ce sens, a-t-il regretté. "Les solutions sont assez simples à mettre en oeuvre si on en a la volonté", a-t-il estimé. "Au lieu de faire une demande trimestrielle, les bénéficiaires du RSA activité pour lesquels les montants sont assez faibles - de l'ordre de quelques dizaines d'euros par mois - pourraient par exemple être autorisés à faire une seule demande annuelle". On pourrait aussi simplifier les formulaires de demande et le mode de calcul, afin de rendre le montant de la prestation plus prévisible pour les bénéficiaires, a-t-il ajouté. M. Hirsch a également déploré qu'il y ait eu "une campagne d'information il y a cinq ans, et pas une seule depuis". "On a basculé assez vite dans un système dans lequel on s'est dit que si le RSA était plus connu et plus simple, il coûterait un peu plus d'argent" aux finances publiques, a-t-il estimé. Pourtant, "la ressource créée pour financer le RSA - un prélèvement de 1,1% sur les revenus du capital - n'a jamais été dépensée jusqu'au bout". M. Hirsch a défendu la philosophie de sa réforme: "je ne renierai jamais le principe de soutenir les salariés les plus modestes avec la solidarité". "Je ne perds pas l'espoir qu'un jour on en corrige les malfaçons, plutôt que de les entretenir", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 May 2014 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP en force pour garder son seul siège de député en Haute-Garonne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140530162229.g0t643gp.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Arribagé part grande favorite, contre le socialiste Laurent Méric, de la législative partielle de dimanche dans la troisième circonscription de la Haute-Garonne pour conserver à l'UMP le seul siège qu'elle détient dans le département. Avec 44,14% des voix au premier tour une semaine plus tôt, Mme Arribagé a laissé très loin M. Méric (24,16%) dans une circonscription taillée sur mesure par la droite et remportée en 2012 par Jean-Luc Moudenc. Celui-ci a déjoué les pronostics en reprenant la mairie de Toulouse au socialiste Pierre Cohen le 31 mars et a démissionné de l'Assemblée nationale. La loi ne l'y contraignait pas avant 2017, mais, dit-il, la tâche de maire de la quatrième ville de France est trop lourde pour être conciliée avec celle de député. Mme Arribagé est la protégée de M. Moudenc. Se déclarant "centriste et humaniste" comme lui, elle était sa suppléante à l'Assemblée nationale. Elle était numéro deux sur sa liste aux municipales et est sa deuxième adjointe à la mairie. Si elle est élue, M. Moudenc sera son suppléant dans une circonscription qui couvre l'est de Toulouse et les environs. Les circonstances sont très favorables à Mme Arribagé: impopularité gouvernementale, Parti socialiste localement groggy, forte abstention, campagne courte. Mme Arribagé a en plus l'avantage de deux années de travail dans la circonscription. Pour M. Méric, l'élection pourrait se jouer néanmoins dans "un mouchoir de poche". Selon lui, l'ensemble des candidats de gauche au premier tour totalise plus de 43% des voix et "on peut arriver à créer une très grande surprise". Seulement, le candidat écologiste Xavier Bigot (11,94% des suffrages) a refusé de donner une consigne de vote en raison de son désaccord avec la politique du Premier ministre Manuel Valls que soutient ouvertement M. Méric. Quant à la communiste Martine Croquette, candidate du Front de gauche, elle a appelé à "faire barrage" à l'UMP, tout en affirmant "sa ferme opposition à la politique d'austérité du gouvernement" et sans appeler ouvertement à voter Méric. Mme Arribagé se dit confiante. Elle croit que les turbulences qu'a connues l'UMP cette semaine ne l'affecteront pas et que les électeurs sauront faire la part des choses. Après la démission annoncée de Jean-François Copé, "très vite, on est passé à autre chose", dit-elle. Son interrogation réside dans l'abstention. Elle avait été de près de 49% au premier tour alors que le vote était couplé à celui des européennes. Avec le pont de l'Ascension, elle risque d'être encore plus forte. Rappel 1er tour (25 mai 2014): I : 74.228 V : 38.053 E : 36.948 Abs : 48,73% Martine Croquette (PCF-FG) 2.456 6,65% Clément Satger (DVG) 303 0,82% Xavier Bigot (EELV) 4.410 11,94% Laurent Méric (PS) 8.928 24,16% Laurence Arribagé (UMP) 16.309 44,14% Nicolas Rimaud (DVD) 997 2,70% Fabrice Pezzuto (FN) 3.545 9,59% Rappel du résultat du second tour 2012 (17 juin 2012): I : 73.122 V : 44.147 E : 42.953 Abs : 39,63% François Simon (EELV) 21.300 49,59% Jean-Luc Moudenc (UMP) 21.653 50,41% ELU Résultat du 1er tour (10 juin 2012): I : 73.131 V : 45.644 E : 45.245 Abs : 37,59% Sandra Torremocha (LO) 111 0,25% Martine Croquette (FG) 2.905 6,42% Alain Fillola (DVG) 9.664 21,36% BALL François Simon (EELV) 10.064 22,24% BALL Thomas Couderette (DVE) 190 0,42% Nicolas Canzian (DVE) 537 1,19% Clément Satger (DIV) 57 0,13% Carole Fabre (DIV) 330 0,73% Laurence Massat Guiraud-Chaumeil (PR) 1.462 3,23% Jean-Luc Moudenc (UMP) 15.901 35,14% BALL Monique Crevelle (DVD) 24 0,05% Marie-Claire Danen (DVD) 466 1,03% Sandrine Cabioch (FN) 3.534 7,81%]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 May 2014 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
