<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 31 May 2018 23:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la transformation facilitée de bureaux en logements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531213639.q16ga8cm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son aval jeudi soir à une transformation facilitée de bureaux vides en logements, "un progrès" selon le gouvernement, mais qui conduit pour la gauche à "oublier" la mixité sociale et "faire sauter des garde-fous". Le projet de loi "Elan", examiné en première lecture, entend renforcer l'attractivité de la transformation de bureaux en logements en accordant un "bonus de constructibilité", c'est-à-dire des droits à construire supplémentaires (fixés à 30%). Il permet aussi de déroger aux obligations de mixité sociale prévues par les plan locaux d'urbanisme (PLU), sauf dans les communes "carencées" en logements sociaux. Selon Séverine Gipson (LREM), la disposition va permettre "une réelle embellie sur le front du logement en transformant des milliers de bureaux vacants en logements", notamment dans la capitale. Mais l'ex-ministre PRG du Logement Sylvia Pinel a vu dans cet article "un recul important" car il "remet en cause les avancées de la loi égalité et citoyenneté qui avait permis que la mixité sociale soit un objectif dans la construction de logements". "Normalement ce texte devrait permettre à la fois la construction de logements tout en assurant la mixité", a abondé le socialiste François Pupponi, reprochant au gouvernement d'"oublier" cet aspect et estimant que si "là où il y a des bureaux" on ne construit pas de logements sociaux, "on ne risque pas de régler le problème de la ghettoïsation". "Vous faites sauter des garde-fous sur la réalisation de plus-values immobilières", a aussi affirmé Valérie Rabault (PS) à l'attention de la majorité. "Tout cela est davantage fait pour la spéculation", a lancé à son tour l'Insoumis Eric Coquerel, tandis que Stéphane Peu (PCF) a vu dans cette disposition "une petite touche qui parsème cette loi et qui entame la loi SRU (imposant aux communes un quota de logements sociaux) dans ses fondamentaux". "Ce que nous proposons est un progrès" alors que "jusqu'ici, les propriétaires de ces bureaux voulaient les laisser vacants", a affirmé de son côté le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard. Sur cet "article important" alors qu'il y a "des centaines de milliers de mètres carrés de bureaux vacants dans les zones tendues", le secrétaire d'Etat Julien Denormandie a récusé tout "détricotage" de la loi SRU. S'agissant de la mixité sociale, il a souligné que "les autorisations restent dans la main du maire", notant aussi que dès lors qu'une commune est carencée en logements sociaux, les avantages ne s'appliquent pas. La loi "fait à la fois la carotte et le bâton" avec des incitations et la possibilité pour le préfet de réquisitionner ces bureaux pour faire de l'hébergement d'urgence, a-t-il affirmé. Un amendement Nouvelle gauche, adopté avec l'aval du gouvernement, a prévu que ces réquisitions ne pourront se faire dans les quartiers prioritaires qu'après l'accord du maire, afin de ne pas amplifier "l'empilement de la misère" dans ces territoires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de premières mesures pour "dynamiser" l'urbanisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531201046.vpodkupi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à de nouveaux outils destinés à "dynamiser" les opérations d'aménagement en matière d'urbanisme, lors de l'examen du projet de loi "Elan", le rôle des architectes faisant débat. Les députés ont notamment validé le premier article du projet de loi qui crée deux nouveaux outils pour les grandes opérations urbaines: le projet partenarial d'aménagement (PPA) entre Etat et collectivités et la grande opération d'urbanisme (GOU) qui permettra de déroger à certaines règles de droit commun de l'urbanisme. Plusieurs élus, notamment LR, se sont inquiétés du rôle du maire dans ces opérations, plaidant notamment en vain pour qu'elles soient soumises à l'accord des communes concernées. Un amendement du gouvernement précisant que les communes pourront être signataires d'un PPA si elles en formulent la demande a été considéré comme insuffisant, Thibault Bazin (LR) déplorant que "la concertation avec les acteurs locaux légitimes ne fa(sse) pas partie du logiciel du nouveau monde". Pour ces opérations d'envergure, des amendements MoDem ou LR ont aussi cherché à supprimer la possibilité de déroger à la loi relative à la maîtrise d'ouvrage publique, dite "loi MOP", Valérie Beauvais (LR) comme Jean-Pierre Cubertafon (MoDem) invoquant notamment le besoin pour ces opérations d'être "exemplaires". Le rapporteur, Richard Lioger (LREM) s'est dit défavorable, s'étonnant que certains élus fassent "comme si tout ce qui n'était pas construit au sein de la loi MOP était une architecture absolument catastrophique". "Le message est clair: il ne s'agit aucunement de remettre en cause la qualité architecturale", de faire qu'il n'y ait plus d'architecte dans la conception, ce qui serait "ridicule", a affirmé le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard. Il a obtenu le soutien de Jean-Christophe Lagarde (UAI) qui a dit comprendre que "l'Ordre des architectes s'émeuve de dérogations", mais a affirmé que "les pires horreurs urbanistiques ont été construites" à partir de la loi MOP, louant le "courage" du gouvernement qui "résiste à un lobby puissant". D'autres amendements de divers bords, MoDem, PCF, LFI ou encore LR, pour empêcher de déroger à la loi MOP pour réaliser des bâtiments publics (écoles, gymnases, etc.) avec des fonds publics ont aussi été rejetés. Le secrétaire d'Etat Julien Denormandie a de nouveau insisté sur le fait que le texte ne constituait en aucun cas "une remise en cause du rôle des architectes qui restent présents dans tous les cas de figure" car le code de l'urbanisme les impose. Les cessions du foncier public, facilitées par le texte, ont aussi fait débat. Des députés de gauche ont tenté d'empêcher que l'obligation de réserver 75% de la surface pour construire des logements ne soit réduite à 50% pour que s'applique la décote dite "Duflot" (permettant à l'Etat de vendre des biens à un prix inférieur à leur valeur). Ils ont dit craindre que cela n'entrave les constructions de logements sociaux, M. Denormandie récusant une telle volonté du gouvernement et expliquant que l'objectif était de "faire plus d'opérations".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 20:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire dénonce une "République en échec" en Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531181013.8uclurxr.html</link>
   <description><![CDATA[Un Etat "inégalitaire", "inadapté" et qui "recule" en Seine-Saint-Denis: dans un rapport présenté jeudi, des députés s'alarment d'une "République en échec" dans ce département qui cumule les difficultés, appelant à un "sursaut" une semaine après le discours d'Emmanuel Macron sur les banlieues. Durant six mois, les parlementaires ont évalué l'action de l'Etat dans ce département, qui présente notamment les taux de pauvreté et de criminalité les plus élevés de France, à travers trois de ses missions fondamentales: l'éducation, la justice et la police. Et le constat est partout le même. "A besoins équivalents, la Seine-Saint-Denis, n'est pas traitée de manière équitable", résume François Cornut-Gentille (LR), l'un des deux rapporteurs. L'établissement scolaire "le moins bien doté de Paris reste mieux doté que le plus doté de Seine-Saint-Denis", a notamment affirmé le député, lors de la présentation du rapport à l'Assemblée nationale. En Seine-Saint-Denis, policiers, professeurs ou magistrats sont moins nombreux, mais aussi moins expérimentés et quittent leur poste plus rapidement qu'ailleurs dans le pays. "Là où les problèmes sont les plus durs, c'est là qu'arrivent les débutants", regrette François Cornut-Gentille. Dans l'Education nationale, "le taux de néo-titulaires (les professeurs dont c'est la première année d'enseignement, ndlr) dans les établissements difficiles est de 21% en France, contre 41% dans l'académie de Créteil et 65% en Seine-Saint-Denis", souligne-t-il. Au tribunal de Bobigny, le deuxième de France, "un tiers des magistrats du siège s'en vont tous les ans. Ça veut dire une perte de 80 mois d'activité sur ces simples rotations", ajoute-t-il. - Effets pervers - Au-delà de ce constat inégalitaire, connu depuis des décennies, le rapport s'alarme d'une "méconnaissance" de la réalité démographique et sociale du 9-3. Première inconnue essentielle relevée par la mission parlementaire: le nombre d'habitants. L'Insee l'évalue à 1,6 million, "mais il nous manque le nombre d'étrangers en situation irrégulière", qui "participent à l'économie du territoire, reçoivent une partie des aides sociales, scolarisent leurs enfants", relève l'autre rapporteur du texte, le député (LREM) Rodrigue Kokouendo. Certains experts évoquent le chiffre de 150.000 personnes, d'autres 250.000. "250.000 personnes, c'est la population du Jura", s'exclame le député. Idem pour le phénomène des marchands de sommeil ou de l'économie souterraine, qui échappent eux aussi à la statistique. Conséquence: les moyens déployés pour lutter contre ces pratiques sont "sous-dimensionnés". La publication de ce rapport intervient une semaine après le discours sur les banlieues d'Emmanuel Macron qui s'est refusé à lancer un énième "plan banlieue", expliquant ne pas croire à la "politique spécialisée". Dans leurs travaux, les parlementaires pointent eux aussi les effets pervers de ces politiques prioritaires qui aboutissent à "stigmatiser le territoire". Ils citent notamment en exemple les "stratégies d'évitement" de certaines familles favorisées, qui contournent la carte scolaire pour ne pas scolariser leurs enfants dans les établissements placés en zone d'éducation prioritaire. "Cela a eu pour conséquence de diminuer la réussite moyenne des collèges, les élèves partis étaient aussi ceux qui avaient les meilleurs résultats scolaires", rappelle le rapport. Le constat dressé n'est pas nouveau mais cette fois la "représentation nationale", avec des députés de toutes tendances, s'en saisit, s'est félicité un autre membre de la mission, Stéphane Peu, député (PCF) de Saint-Denis. Ce rapport "n'a pas vocation à caler les armoires", a-t-il lancé: "Sauf à considérer qu'un habitant de Seine-Saint-Denis vaut deux fois, trois fois moins qu'un autre habitant du territoire", il "implique des réponses". "On attend des actes" et "on ne va pas lâcher l'affaire", a-t-il assuré. A la suite de la présentation, Clémentine Autain, députée (la France insoumise) dans ce département, a appelé dans un communiqué à l'organisation d'Assises de l'égalité en Seine-Saint-Denis pour "rassembler les forces vives (...) déterminées à arracher la justice sociale et l'égalité". Une démarche contre la "démission de l'Etat", à laquelle s'est aussi associée Marie-Georges Buffet, députée communiste du département.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'apprentissage: maintien d'exonérations pour certains employeurs, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531170542.uidcpy8f.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission le maintien d'exonérations de taxe d'apprentissage pour certains employeurs, contrairement à ce qui était prévu dans le projet de loi "avenir professionnel". Ce texte, qui réforme notamment le financement de la formation, supprimait les exonérations de taxe d'apprentissage dont bénéficient certains secteurs d'activité, comme le secteur agricole ou le secteur associatif. Car ces exonérations sont "constitutionnellement fragiles", avait justifié le cabinet de la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Pour que ce soit "absorbable par les secteurs concernés", leur suppression devait être étalée dans le temps, entre 2020 et 2024. Mais la fin de ces exonérations allait générer 600 millions d'euros de prélèvements supplémentaires, alors que le président Emmanuel Macron a promis de ne pas augmenter les prélèvements obligatoires des entreprises. Pour tenir cet engagement, le projet de loi devait, dans le même temps, réduire les cotisations des entreprises de moins de 250 salariés. Jeudi, en commission des Affaires sociales, un amendement de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) a été adopté pour pallier "certains effets induits non souhaités", notamment "une augmentation significative de l'obligation de financement pour certains employeurs jusque-là exemptés de la taxe d'apprentissage", selon son exposé des motifs. Le nouveau dispositif maintient "une contribution unique avec deux régimes de financement distincts": taxe d'apprentissage et contribution à la formation professionnelle. Et sont conservés "les dispositifs d'exonération de certains employeurs, afin de ne pas pénaliser les petits employeurs, les entreprises agricoles ou les associations, par une augmentation de prélèvements obligatoires". Plusieurs orateurs des oppositions ont déploré la réécriture complète de cet article 17 du projet de loi. Gérard Cherpion (LR) a déploré que "le chapeau se fissure" en deux régimes de financement. Sylvain Maillard, chef de file LREM sur le volet formation, a défendu l'idée "simple" d'"un tuyau" avec "deux subdivisions".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: un loto après des coupes budgétaires, pointe Carrez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531162045.o5rot0gj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Gilles Carrez, rapporteur spécial du budget Patrimoine, salue jeudi l'apport du loto du patrimoine, "annoncé à grands renforts de communication", mais souligne qu'il vient après des coupes budgétaires d'un montant supérieur. "Il faut se féliciter pour la restauration de notre patrimoine historique de la mise en oeuvre du loto du patrimoine, annoncé à grands renforts de communication et qui devrait rapporter 15 millions d'euros", a réagi cet ancien président de la commission des Finances dans un communiqué. "Mais il faut aussi rappeler que fin 2017 ont été supprimés 58 millions d'autorisation d'engagement et 42 millions de crédit de paiement par rapport à ce qui a été voté dans la loi de finances initiale pour l'entretien et la restauration des monuments historiques", a enchaîné le député Les Républicains du Val-de-Marne. Et de résumer: "Une quinzaine de millions de plus d'un côté claironnée dans l'enthousiasme et en même temps une cinquantaine de millions de moins constatée dans l'indifférence. Ne nous faudrait-il pas une politique de conservation de notre patrimoine plus cohérente?" "Voici un premier constat du +printemps de l'évaluation+ engagé par l'Assemblée nationale", qui expérimente en ce moment un changement dans le processus budgétaire pour davantage d'évaluation dans l'usage des fonds et des politiques publiques, a encore glissé M. Carrez. Emmanuel Macron, Stéphane Bern et le Loto ont lancé jeudi la mobilisation pour sauver des centaines de monuments historiques en péril aux quatre coins de la France. L'objectif est de susciter une grande mobilisation populaire autour d'une loterie et d'un jeu de grattage à la rentrée pour financer la rénovation de ces monuments. Ce Loto sera réalisé le 14 septembre, veille du week-end des Journées du patrimoine, et doté d'un jackpot de 13 millions d'euros, équivalent à celui d'un tirage exceptionnel du vendredi 13. Le jeu à gratter "patrimoine" lancé le 3 septembre sera doté d'un gain maximum de 1,5 million d'euros, montant inédit pour ce type de jeu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des parlementaires et universitaires créent un "observatoire de l'éthique publique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531161109.cc8qwk9a.html</link>
   <description><![CDATA[Pour promouvoir une "transparence tranquille et positive", treize parlementaires de divers bords et une vingtaine d'universitaires ont lancé jeudi l'"Observatoire de l'éthique publique" autour de René Dosière, ex-député PS spécialiste du contrôle de l'argent public. "Nous ne sommes pas favorables à des pratiques de transparence destructrice", a déclaré d'emblée M. Dosière, lors d'une conférence de presse de présentation de ce "think tank", qui prolonge son action passée et qu'il préside. "Nous sommes tous animés par cette volonté d'aller plus loin en matière de transparence et de déontologie, non pas de manière dénonciatrice mais en étant force de proposition et en croisant les expertises", a renchéri une vice-présidente de ce nouvel observatoire, Laurianne Rossi, députée LREM et questeure de l'Assemblée. Tous deux ont souligné les avancées des dernières années et depuis le début de cette législature, Mme Rossi s'interrogeant sur les prochaines "pistes de progrès", par exemple sur la publication des frais de mandat parlementaires, que "certains députés souhaitent". L'"Observatoire de l'éthique publique" entend notamment être "force de recherche", "de proposition", "de conseil" auprès des pouvoirs publics et des parlementaires, et "force de sensibilisation" pour le grand public, a exposé son directeur général Matthieu Caron, maître de conférences en droit public et spécialiste des cabinets ministériels, à l'origine du projet. Parmi les premiers sujets d'exploration, figurent le "pantouflage" des hauts fonctionnaires dans le privé, le financement des partis politiques, ou encore le "cumul des indemnités" des élus des collectivités. L'Observatoire tiendra fin octobre un colloque sur le Parlement. Parmi les autres parlementaires participant à l'initiative, on trouve les députés Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI et coprésident du groupe UAI, Jean-Luc Warsmann et Charles de Courson (UAI), Régis Juanico et Christine Pirès-Beaune (PS), ainsi que les sénateurs socialistes Jean-Pierre Sueur et André Vallini. "Cela n'est pas fermé" aux autres groupes politiques, a précisé M. Dosière. Ces parlementaires prévoient de poser des questions au gouvernement pour "obtenir des éclairages sur des insuffisances ou des zones d'ombre" en matière de déontologie. Propositions de loi et amendements sont également projetés. Côté chercheurs, l'Observatoire compte Eric Phélippeau et Rémi Lefebvre (sciences politiques), intéressés par les partis, Abel François (économie), spécialiste du financement de la vie politique, Julia Cagé (économie), experte des médias, Olivia Costa (sciences politiques) pour le volet européen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: un rapport parlementaire pointe un Etat "inégalitaire" et "inadapté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531145534.xc93es8v.html</link>
   <description><![CDATA[En Seine-Saint-Denis, l'Etat est "inégalitaire" et son action "inadaptée", affirment des députés dans un rapport présenté jeudi à l'Assemblée nationale, qui appelle à un "sursaut" pour ce département qui concentre les difficultés économiques et sociales. "A besoins équivalents, la Seine-Saint-Denis n'est pas traitée de manière équitable", a résumé le député (LR) François Cornut-Gentille, un des deux rapporteurs de cette mission d'évaluation, la première du genre menée sur un département. Depuis octobre, les députés ont évalué l'action de l'Etat en Seine-Saint-Denis dans trois domaines -éducation, justice et police- "sans chercher à critiquer tel ou tel gouvernement", a-t-il précisé lors de la présentation du rapport. Le rapport met en lumière une série d'inégalités. Ainsi, en Seine-Saint-Denis, policiers, professeurs ou magistrats sont moins nombreux, mais aussi moins expérimentés et quittent leur poste plus rapidement qu'ailleurs. "Là où les problèmes sont les plus durs, c'est là qu'arrivent les débutants", a regretté François Cornut-Gentille. Dans l'Education nationale, par exemple, "le taux de néo-titulaires (les professeurs qui effectuent leur première année d'enseignement, ndlr) dans les établissements difficiles est de 21% en France, 41% dans l'académie de Créteil et 65% en Seine-Saint-Denis", a-t-il souligné. A cela s'ajoute un renouvellement très rapide des effectifs, qui nuit à la stabilité des équipes et à l'efficacité de leur travail. Au tribunal de Bobigny, le deuxième de France, "un tiers des magistrats du siège s'en vont tous les ans, ça veut dire une perte de 80 mois d'activité sur ces simples rotations", a expliqué le député. Au-delà de ce constat, le rapport s'alarme de politiques mises en place qui ne sont "pas adaptées", en raison notamment d'une "méconnaissance" de sa réalité démographique et sociale. Première des inconnues: le nombre d'habitants, qui s'élève à 1,6 million selon l'Insee. "Mais il nous manque le nombre d'étrangers en situation irrégulière", qui "participent à l'économie du territoire, reçoivent une partie des aides sociales, scolarisent leurs enfants", a remarqué l'autre rapporteur, le député (LREM) Rodrigue Kokouendo. "Même les experts ne sont pas d'accord sur les chiffres", a-t-il déploré. Certains évoquent 150.000, d'autres 250.000 personnes. "250.000 personnes, c'est la population du Jura", a-t-il souligné. Pour les parlementaires, l'Etat doit mieux connaître le territoire, mieux évaluer, s'il veut mettre en place une "action publique efficace".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Femmes et sciences: 23 recommandations pour sortir d'une situation "alarmante" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531143015.joh4qdrv.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux former le personnel éducatif, créer une série télé dont des femmes ingénieurs seraient les héroïnes, prendre en compte la durée du congé maternité pour les promotions: des députes avancent, jeudi, 23 recommandations face à la "place bien trop réduite" des femmes dans les sciences. "La situation n'évolue que très lentement, voire présente parfois un certain recul", note la Délégation aux droits des femmes et à l'égalité des chances entre les hommes et les femmes de l'assemblée nationale dans un rapport d'information sur les femmes et les sciences. "Un constat alarmant", "les femmes occupent une place bien trop réduite dans les sciences", "persistance de stéréotypes de genre", "freins intolérables à la carrière des femmes dans les sciences": le constat est sans ambiguïté. Les femmes sont moins présentes que les hommes dans les secteurs scientifiques et ce malgré une meilleure réussite scolaire en moyenne que les garçons. "C'est le cas dans les sciences informatiques alors même que les enjeux des codes, algorithmes et intelligence artificielle vont déterminer grandement notre société demain", rappellent les députés. Pour y remédier, ils préconisent 23 recommandations dont le renforcement et le développement de la formation des personnels éducatifs lors de leurs études ou par le biais de la formation continue, via par exemple des cours en ligne (Mooc). Il recommande également que des experts de la thématique de l'égalité femmes-hommes et des stéréotypes de genre soient présents lors de l'élaboration des programmes et qu'un observatoire des stéréotypes de sexe dans les manuels indépendants soit créé. Autre proposition: "Mettre en lumière les métiers de la technologie et de l'innovation à travers par exemple une série télévisée mettant en scène des femmes ingénieurs et techniciennes héroïnes de la série, à l'instar de Dr House pour la médecine" et lancer une campagne d'information sur les filières et métiers scientifiques. Pour ce qui concerne le monde du travail, les députés proposent par exemple d'"éviter la discrimination, dans le cadre de l'évaluation préalable à une promotion ou une demande de prime, envers les femmes ayant eu des enfants au cours des quatre dernières années, en ajoutant la durée du congé maternité intervenu pendant la période". Mais aussi d'"éviter de se focaliser sur les publications scientifiques et prendre en compte également le mentorat et la sensibilisation aux sciences dans la reconnaissance d'une contribution aux sciences", instaurer plus de souplesse dans le partage du congé parental et créer un fonds d'innovation pour soutenir les bonnes pratiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin accuse Rugy d'"organiser le sabotage du Parlement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531142058.itfmwxpu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis François Ruffin a accusé jeudi le président de l'Assemblée d'"organiser le sabotage du Parlement" en permettant des débats marathon "au pas de charge", François de Rugy critiquant en retour "beaucoup d'inexactitudes". Face à "un paquet de courriels" ou "remarques sur Facebook" épinglant la présence d'un seul Insoumis sur 17 pour le vote sur le glyphosate dans la loi agriculture, l'élu de la Somme s'est justifié sur son blog en reprochant à François de Rugy d'avoir "oeuvré pour bafouer la démocratie" dans cette "guérilla parlementaire". "Dans ce tunnel continuel d'amendements, plus de deux mille au total, difficile de deviner quand vont passer les trucs importants (...) Et après sept jours de cette guerre d'usure, ce mardi, à 1h moins deux minutes, le président de Rugy décide, arbitrairement, de prolonger les débats. Comme si le glyphosate était un point anecdotique, ou justement parce qu'il ne l'est pas", écrit-il dans un billet au vitriol. A ses yeux, il y a une volonté "que la chambre d'enregistrement demeure froide et morte", "que de Rugy veille sur elle comme un croque-mort sur un cadavre". Le président de l'Assemblée "organise lui-même le sabotage du Parlement" et "plutôt que de résister à la toute-puissance de l'Elysée, il agit en porte-flingue", écrit-il. "Par ces prolongations nocturnes (...) Mais au-delà (...) lui qui devrait préserver le législatif contre l'exécutif, lui s'en fait le complice quotidien pour nous gaver de lois", a estimé le député, selon lequel "pour ce projet agriculture, qui s'annonçait un marathon, de Rugy aurait pu bloquer deux semaines". "Mais non, il fallait faire vite. Au pas de charge. Parce que, derrière, arrive Elan, sur le logement, et là encore, on bouclera et bâclera en une semaine, samedi et dimanche compris", a-t-il ajouté, évoquant aussi le vote un dimanche soir de la loi asile-immigration. Pour François Ruffin, "c'est du sabotage législatif" et "de la maltraitance des députés. On s'en fiche, admettons", "des salariés", "surtout, de la maltraitance des citoyens, quand les lois sont ainsi passées, en vitesse, presque en +clando+". Le président de l'Assemblée a épinglé sur Twitter "beaucoup d'inexactitudes dans ce texte": "ce n'est pas le président de l'Assemblée qui décide de l'ordre du jour; l'heure (et même le jour) de passage d'un article et des amendements est imprévisible, de toute la soirée, il n'y avait qu'un député LFI". Et "reporter - encore - le débat sur ces amendements, c'était pénaliser les députés qui patientaient depuis le début de la séance pour ce sujet". ic/chl/mat/cca FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: les députés veulent créer une classe de troisième "prépa-métiers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531114208.klooraku.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont proposé de créer une nouvelle classe de troisième baptisée "prépa-métiers" pour préparer l'orientation des collégiens, notamment vers l'apprentissage, lors de l'examen en commission du projet de loi "avenir professionnel". "Au cours de la dernière année de scolarité au collège, les élèves volontaires peuvent suivre une classe intitulée troisième +prépa-métiers+", prévoit un amendement adopté dans la soirée de mardi en commission sur ce texte porté par le ministre du Travail Muriel Pénicaud, qui sera débattu dans l'hémicycle à partir du 11 juin. Cette classe, qui doit se substituer au dispositif existant d'initiation aux métiers en alternance pour les élèves, vise à préparer leur orientation "en particulier vers la voie professionnelle et l'apprentissage, et leur permet de poursuivre l'acquisition du socle commun de connaissances, de compétences et de culture". Elle doit permettre "de renforcer la découverte des métiers, notamment par des stages en milieu professionnel", selon les termes de l'amendement, porté par Sylvie Charrière (LREM), rapporteure pour avis de la commission des Affaires culturelles et de l'Education. Par ailleurs, un apprenti ayant subi une rupture de son contrat d'apprentissage pourra poursuivre sa formation dans un Centre de formation d'apprentis (CFA) pendant six mois, en vertu d'un amendement du gouvernement, également voté en commission. Afin de renforcer la transparence, les CFA et lycées professionnels devront par ailleurs publier chaque année certaines informations, comme le taux d'obtention des diplômes ou titres professionnels ou le taux de poursuite des études. A l'initiative d'Ericka Bareigts, élue socialiste de la Réunion, un autre amendement voté entend permettre, à titre expérimental, dans les collectivités d'outre-mer que l'apprentissage soit exécuté en partie à l'étranger dans l'environnement géographique. Un dispositif similaire est prévu pour les contrats de professionnalisation. Les députés ont également précisé que l'Etat doit délivrer non seulement les informations, mais un accompagnement utile aux élèves, étudiants ou apprentis pour trouver leur voie de formation, les régions devant aussi organiser des actions d'information. Pour certains salariés en Contrat à durée indéterminée (CDI), un amendement de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) crée par ailleurs un nouveau dispositif de reconversion ou promotion par alternance, pour permettre de changer de métier ou de bénéficier d'une promotion par des actions de formation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Le Foll (PS), la loi agriculture et alimentation "n'apportera pas grand-chose"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180531083309.4vhzfwc2.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a jugé jeudi sur franceinfo que la loi agriculture et alimentation, votée la veille en première lecture à l'Assemblée nationale, "n'apporterait pas grand-chose". "Le gouvernement envoie des messages d'autorité, d'ambition, de révolution", a énuméré le député PS de la Sarthe. Mais pour lui, "l'idée que le prix [payé aux agriculteurs] tienne compte des coûts de production, ce n'est pas une grande révolution." Si l'élu a salué "des choses plus ou moins positives" dans le texte adopté mercredi, il a cependant estimé que "cette loi n'apportera[it] pas grand-chose." Concernant le glyphosate, dont l'abandon en trois ans promis par Emmanuel Macron n'a finalement pas été inscrit dans la loi, M. Le Foll a critiqué un sujet "mal abordé depuis le départ." "Trois ans, c'est trop court: la preuve, c'est que maintenant on recule, c'est trois ans mais avec des dérogations." Le député, "pas favorable à l'interdiction" du recours au glyphosate dans un tel délai, a appelé à se poser la question des "modèles alternatifs". "Si c'est pour remplacer le glyphosate par une autre molécule chimique, moi, ça ne m'intéresse pas", a tranché l'ancien ministre. Interrogé sur la polémique actuelle autour des aides sociales, après que le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a estimé lundi qu'il y en avait "trop" en France, M. Le Foll a fustigé "un nouveau monde qui part à l'envers: on a donné beaucoup aux plus riches, et on va être obligés d'économiser sur tous les autres". M. Le Foll n'a pas été plus tendre concernant le projet de loi Elan (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), examiné depuis mercredi par l'Assemblée nationale. "Il y a des choses qui ne me plaisent vraiment pas. C'est un élan de libéralisation", a ironisé l'ancien ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 May 2018 08:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale prend son élan pour le marathon sur le logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180530232013.1spink5t.html</link>
   <description><![CDATA[Construire plus facilement, réorganiser le logement social: le projet de loi sur le logement a amorcé mercredi son marathon à l'Assemblée nationale, où la volonté de "transformation" et de "simplification" de la majorité promet quelques débats électriques. "Un an après notre arrivée, une loi pour construire plus, mieux et moins cher et pour améliorer le quotidien des Français", a tweeté Julien Denormandie, secrétaire d'État auprès du ministre de la Cohésion des Territoires. Le gouvernement a vanté une longue "concertation" du secteur doublée d'une "consultation" citoyenne en ligne. Sur le "premier poste de dépense des ménages", la loi vise aussi à "réformer le logement social en incitant aux regroupements, faciliter l'accession sociale à la propriété ou favoriser la mobilité". Le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard a anticipé, en ouverture, des débats "parfois assez durs". Record depuis le début de la législature, plus de 3.400 amendements sont au menu sur "l'évolution du logement, de l'aménagement et du numérique", avec un "temps programmé" de débats d'ici au vote le 12 juin. L'Assemblée siègera un second week-end de suite, droite et gauche critiquant l'enchaînement des réformes: agriculture, logement, formation et assurance chômage. "Nous sommes excédés et, pour certains, épuisés", a protesté Jean-Luc Mélenchon, évoquant les députés, collaborateurs parlementaires et fonctionnaires de l'Assemblée. Cette loi vise à redonner "des marges de manoeuvre" aux acteurs de "terrain" en "simplifiant" l'acte de construire, "aucunement (à) remettre en cause les fondements de notre droit", selon Jacques Mézard. Recours contre les permis de construire plus encadrés, transformation de bureaux en logements plus rentable via un "bonus", cession de foncier par l'État facilitée figurent dans les changements. Dans les "simplifications", l'allègement des normes d'accès aux handicapés marque une "grave régression sociale", selon l'Association des paralysés de France. Allié de LREM, le MoDem soutient un texte qui "va dans le bon sens". Son président Marc Fesneau a pointé "trois écueils à éviter", en préservant "la qualité architecturale", en "gardant la philosophie de la loi littoral" mais aussi de la loi SRU. S'ils saluent plusieurs "mesures courageuses", les UAI souhaitent notamment "renforcer l'approche territoriale et simplificatrice", d'après Lise Magnier. - "Bétonnage" et "ségrégation" - Pour LR, malgré certains dispositifs "intéressants", "la déception est grande" avec "des propriétaires méprisés, des maires mis hors-jeu, des territoires oubliés", un "choc d'offre foncière limité aux zones tendues", pour Thibault Bazin. "Vous ne nous conduisez pas au nouveau monde, mais à un retour à la crise des grands ensembles des années 1970", avec un "élan de bétonnage", a-t-il lancé, défendant, vainement, une motion de rejet. Son groupe reproche aussi au gouvernement d'avoir "profondément mis à mal la dynamique du logement" avec son budget 2018 touchant aux APL, prêt à taux zéro, offices HLM. Face au réquisitoire LR, le ministre a jugé "pas bon de caricaturer". A gauche, la réorganisation majeure du logement social, avec l'objectif de 40.000 logements HLM vendus par an, fait bondir. Fustigeant la "pire" loi "depuis le début du quinquennat", la cheffe de file socialiste Valérie Rabault a jugé qu'elle "détricote les outils pour favoriser la mixité sociale" et "crée un open bar" pour certains investisseurs. Le PS défend un contre-projet. Elle a notamment dénoncé la possibilité de vente en bloc au privé de logements sociaux, à la construction "financée par le livret A", comme, auparavant. François Pupponi a aussi prévenu que "la ghettoïsation arrange les réseaux de radicalisation". Les bailleurs sociaux, aux ressources amputées l'an passé, devront se regrouper d'ici à 2021 lorsqu'ils gèrent moins de 15.000 logements. Cette loi "dangereuse" marque "l'acte II de l'affaiblissement du secteur HLM", pour Stéphane Peu (PCF), convaincu que la vente "se fera là où c'est attractif, pas aux 4.000 de la Courneuve". "En libérant les énergies du marché", "c'est une machine à faire des ghettos" et à favoriser "une spéculation terrible", selon le chef de file LFI Jean-Luc Mélenchon, critiquant aussi le "bail précaire" et le "détricotage de l'encadrement des loyers". Le ministre a plaidé que l'accession simplifiée à la propriété contribuera à "stabiliser des classes moyennes dans certains quartiers où la mixité est un enjeu". La loi SRU, qui impose aux communes un quota de logements sociaux, promet aussi d'agiter l'Assemblée. "La loi SRU est de plus en plus inapplicable (...) Il n'est pas trop tard pour la desserrer", a exhorté Robin Reda (LR). Des inquiétudes surgissent également sur la loi littoral, après son assouplissement en commission pour permettre, au cas par cas, le "comblement des dents creuses" (parcelles vides entre deux bâtiments dans un même hameau). "La loi littoral est un bien précieux. Si son application pose certains problèmes concrets, il faut bien sûr chercher des solutions mais toujours avec la plus extrême prudence", a averti Barbara Pompili, présidente LREM de la commission de Développement durable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation: le compte personnel des handicapés sera majoré, décident les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180530174507.ftplm437.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu que le compte personnel de formation (CPF) des travailleurs handicapés soit majoré, et que le CPF puisse être utilisé pour passer le permis poids lourds, lors de l'examen en commission du projet de loi "avenir professionnel". Lors de l'examen de l'article 1er, qui pose les fondements d'un nouveau compte comptabilisé en euro, les députés ont adopté des amendements portés par des élus LR et UDI-Agir-Indépendant, ainsi que Nouvelle Gauche pour majorer financièrement le CPF pour les travailleurs en situation de handicap, une "avancée" saluée par la Fnath (accidentés de la vie). Le montant de la majoration sera défini par décret. La rapporteure sur ce volet, Catherine Fabre (LREM), et la ministre Muriel Pénicaud ont donné un avis défavorable, arguant qu'une concertation est en cours sur le sujet. Via des amendements de divers bords (LREM, LR, UAI et Nouvelle Gauche), les députés ont également prévu de rendre éligible le passage du permis poids lourds au titre du CPF, en plus de l'épreuve théorique du code de la route et du permis voiture. A l'initiative d'élus LR, les députés ont aussi prévu que le site dématérialisé sur le CPF affiche tous les types d'abondement dont une personne peut bénéficier, et pas seulement les droits inscrits sur son CPF. L'article 1er, dont l'examen s'est achevé dans la nuit de mardi à mercredi, a concentré à lui seul le dépôt de 201 amendements sur les quelque 1.200 à examiner. Sa philosophie même est critiquée à gauche, le communiste Pierre Dharréville estimant notamment qu'il rend "la mobilisation des droits plus difficile en les réduisant à leur aspect monétaire". Des amendement LFI et Nouvelle Gauche, ainsi que LR, ont cherché en vain à supprimer cette monétisation. Dans la suite des discussions, un amendement LREM a été adopté afin d'acter explicitement l'autonomie du demandeur d'emploi de mobiliser son CPF sans préjudice de son inscription à Pôle emploi. Pour "valoriser la place de la négociation collective", un amendement de la rapporteure a aussi prévu mercredi qu'un accord collectif puisse "définir un cadre, des objectifs et des critères collectifs d'abondement par l'employeur" du CPF des salariés. L'amendement doit permettre des "modalités plus favorables" d'abondement selon son exposé des motifs, mais certains élus d'opposition ont craint qu'il n'aboutisse, en dérogeant à la loi, à un cadre moins favorable. Le gouvernement a aussi fait préciser que les bénéficiaires des nouvelles actions de préparation à l'apprentissage, accessibles en amont d'un contrat d'apprenti, seront affiliés à un régime de sécurité sociale et pourront bénéficier d'une rémunération.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 May 2018 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La numérisation des armées, un "enjeu de souveraineté majeur" (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180530173336.en0x7uab.html</link>
   <description><![CDATA[La "révolution numérique" a des implications militaires "aussi importantes que l'arrivée de la poudre" et représente un "enjeu de souveraineté majeur" pour la France, selon le député Olivier Becht (UDI-Agir-Constructifs), co-auteur avec Thomas Gassilloud (LREM) d'un rapport parlementaire sur la numérisation des armées. Q: Quelles sont les conséquences de l'avènement du numérique sur le champ de bataille? R: Nous sommes en train de vivre avec la révolution numérique en matière militaire une révolution aussi importante que celle que fut l'arrivée de la poudre, ou plus récemment la bombe atomique. Cela impose de nouveaux paramètres: le premier, récupérer la donnée. Les Rafale, les FREMM (frégates multimissions, ndr), c'est un ordinateur avec un avion ou un bateau autour. Les capteurs installés tout autour de ces armes vont permettre de récupérer des milliards d'informations. Pour faire le tri, nous avons besoin de l'intelligence artificielle. On ne peut pas faire sans. Et nous avons besoin de super-calculateurs pour trier ces informations en un temps record. Tout ceci est une course de vitesse. Exemple: un avion qui vole sur un théâtre d'opérations est accroché par un missile. Aujourd'hui, de manière automatique, un leurre se déclenche grâce aux capteurs. Demain, non seulement le leurre sera activé, mais on va également regarder d'où le missile est parti, faire en sorte de neutraliser la cible avant qu'un deuxième missile soit tiré et communiquer avec le champ de bataille pour voir qui est le mieux placé pour riposter. L'étape suivante sera de savoir si on laisse à l'homme la possibilité d'appuyer sur le bouton ou si on autorise la machine à déclencher le tir de neutralisation elle-même. Q: Quelles questions éthiques pose l'autonomisation des armes? R: Le numérique ne change pas seulement la manière de faire la guerre, mais qui fait la guerre. Jusqu'à présent l'homme faisait la guerre, aujourd'hui on introduit la machine en appui de l'homme, mais avec un degré d'autonomisation. Aujourd'hui la machine est au service de l'homme. On a des robots pour aller déminer le terrain, ou des drones pour identifier l'ennemi, nous donner la situation sur le champ de bataille... Demain, on aura des robots de plus en plus perfectionnés qui combattront. La question est de savoir jusqu'où on laisse l'intelligence artificielle prendre elle-même des décisions sur le champ de bataille, et sur quel schéma de valeurs. Avec au final, la question de savoir si on risque de voir l'intelligence artificielle se retourner contre l'humanité. C'est un débat éminemment moral. Q: En quoi la maîtrise de ces technologies est-elle cruciale en matière d'autonomie stratégique? R: Ces défis appellent des investissements, sous peine de déclassement. À l'heure du numérique, il n'y a pas de souveraineté possible en état de dépendance technologique. Si on acquiert des micro-processeurs à l'étranger, ils peuvent potentiellement être vérolés. Or en France, on a des atouts mais pas l'écosystème. Aux États-Unis, il existe un complexe militaro-numérique. La Défense dépense des sommes colossales pour faire de la recherche, qui donne des produits transférés au secteur industriel (internet, Siri, écran tactile d'Apple...), vendus sur toute la planète. Les bénéfices permettent de réinvestir dans la recherche et développement. En France, non seulement on n'a pas ces industries du numérique, mais en plus on ne s'en donne pas les capacités. On ne consacre pas assez d'argent à la "deep tech", aux technologies profondes, à la recherche fondamentale. Ce n'est pas uniquement dû au volume de crédits mais aussi à une peur de l'échec. Il faut aussi envisager de faire du favoritisme national pour des raisons de souveraineté, pour développer les technologies dont on a besoin. Pour acheter un porte-avions, on peut dépenser 10 milliards d'euros sans marché public, en choisissant notre constructeur. En revanche, si on veut du logiciel, la plupart du temps on est obligés de procéder à des mises en concurrence. Et aucune PME ou start up française ne peut rivaliser avec les prix des géants américains. Il sera très compliqué de relever ces défis seuls. Cela pose la question des efforts à faire en coopération européenne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 May 2018 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du marathon agricole à l'Assemblée: large vote et vives polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180530172731.hzol4bb6.html</link>
   <description><![CDATA[Après huit jours et nuits de marathon animé, les députés ont approuvé mercredi le projet de loi agriculture et alimentation mais une partie de l'Assemblée reste sur sa faim à propos du rééquilibrage des relations commerciales au profit des agriculteurs, ou la protection de l'environnement. Le texte, qui va maintenant aller au Sénat, a été voté en première lecture par 339 voix contre 84, avec 130 abstentions. La majorité a voté pour "avec enthousiasme", la droite s'est abstenue "de manière vigilante", toute la gauche a voté contre, par "déception". Si "tous les désaccords n'ont pu être levés" après quelque 77 heures de débat et 2.310 amendements, le ministre Stéphane Travert s'est dit "fier" que les députés "aient porté ce texte au service de l'agriculture française, unique en Europe". Issu des Etats généraux de l'alimentation lancés par Emmanuel Macron, le projet de loi vise à mettre fin à la "guerre des prix" pour redonner "un revenu digne aux agriculteurs", selon le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), éleveur dans la Creuse. Il prévoit une inversion de la construction des prix en partant des coûts de production, un renforcement des organisations de producteurs, un encadrement des promotions parallèlement au relèvement du seuil de revente à perte. Sensibles aux critiques des syndicats agricoles, déçus par une copie du gouvernement en-deçà de leurs attentes, des députés de tous bords ont musclé le texte dans un sens plus favorable aux producteurs sur la fixation des indicateurs de prix ou les sanctions contre les distributeurs. Pour la majorité, c'est "un tournant", mais pour la droite, au-delà "d'une philosophie générale plutôt positive" (Jérôme Nury, LR), le "compte n'y est pas" (Thierry Benoît, UAI), notamment face à la concentration des centrales d'achat de la grande distribution. Pour Sébastien Jumel (PCF), "cela ne changera rien pour les agriculteurs, qui resteront la proie mortifère de la libre-concurrence". - 'renoncements' - Ce volet économique, crucial, a cependant déchaîné moins de passions que les mesures pour promouvoir une alimentation plus saine et favoriser le respect du bien-être animal, ou plutôt l'absence de certaines d'entre elles. Mesure emblématique, la sortie du glyphosate d'ici 2021, engagement présidentiel, ne sera pas gravée dans la loi malgré des amendements portés par une partie des Marcheurs, comme la présidente de la commission du développement durable Barbara Pompili, ou l'ex-ministre PS Delphine Batho. Cette décision a "déçu" le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, même si le gouvernement assure que l'objectif d'abandonner l'herbicide controversé à cette date est maintenu et mise sur les recherches d'alternatives. Relayant la position de FNSEA et appelant à "faire confiance aux agriculteurs", LR s'est vivement opposée à cette interdiction, comme aux mesures du texte destinées à renchérir le coût des pesticides (interdiction de ristournes, séparation de l'activité de vente et de conseil). A l'image de la colère d'associations de défense de l'environnement ("une trahison" pour Générations futures), Loïc Prudhomme (LFI) a épinglé "les renoncements" d'Emmanuel Macron et une loi "vide de sens". Stéphane Travert a été accusé ces dernières semaines par les écologistes, notamment l'eurodéputé Yannick Jadot, d'être "le prince des lobbies". Le ministre, qui a récusé être "aux mains de lobbies", a épinglé en retour "les petits marquis de l'écologie des salons parisiens". Les socialistes ont dénoncé notamment l'absence d'une "vraie politique de l'alimentation, une occasion manquée", selon l'ex-ministre Guillaume Garot. En cause notamment le refus du gouvernement d'interdire à la télévision les publicités à destination des enfants pour les aliments trop gras, trop sucrés ou trop salés. La majorité met en avant l'objectif pour la restauration collective d'au moins 50% de produits bio ou intégrant la préservation environnementale en 2022. Enfin, les militants de la cause animale n'ont pas obtenu gain de cause malgré leurs milliers de courriels à destination des députés et du renfort de quelques célébrités. La vidéo-surveillance ne sera pas obligatoire, mais expérimentale dans les abattoirs. Et aucune date d'interdiction pour la vente des oeufs de poules en cage n'a été fixée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 May 2018 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
