<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 22:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les travaux parlementaires suspendus pendant la marche blanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327203518.c406x3gr.html</link>
   <description><![CDATA[Les travaux parlementaires seront suspendus mercredi soir pour permettre aux députés de participer à la "marche blanche" organisée en hommage à Mireille Knoll, ont annoncé dans une déclaration conjointe la présidence de l'Assemblée nationale et les présidents des groupes parlementaires. "Nous, président de l'Assemblée nationale, présidents de groupe, représentant toutes les familles politiques siégeant au sein du bureau de l'Assemblée, appelons tous nos concitoyens et tous nos collègues députés qui le peuvent à prendre part à la marche blanche organisée demain en hommage à Mireille Knoll et à toutes les victimes de l'antisémitisme", selon cette déclaration de François de Rugy et des présidents des sept groupes parlementaires. Les travaux parlementaires "seront suspendus le temps que cet acte de résistance s'accomplisse", ajoute la déclaration. "La vie de Mireille Knoll, victime vendredi d'un crime odieux à Paris, aura été marquée par l'ignominie de l'antisémitisme. Cette idéologie mortelle, qui traverse les temps, constitue, aujourd'hui comme hier, un affront contre la République", souligne-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires contre liberté d'informer: vifs débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327181135.7i3qijpq.html</link>
   <description><![CDATA[Protéger les informations économiques confidentielles sans porter atteinte à la liberté d'information: les députés examinent mardi soir une proposition de loi LREM sensible sur le "secret des affaires", qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, relayées par la gauche mais contestées par la majorité et la droite. "Le secret des affaires ne pourra être opposé aux lanceurs d'alertes et aux journalistes", a martelé dans l'hémicycle la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour qui ce texte "n'emportera strictement aucune restriction de liberté publique" comme l'affirme un collectif de journalistes et d'association. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués" vise à transposer une directive qui, lors de son adoption au Parlement européen à une large majorité transpartisane en 2016, avait déjà provoqué de vifs débats sur un risque d'atteinte à la liberté de la presse et à la protection des lanceurs d'alerte. "Il s'agit de protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", plaide le rapporteur LREM Raphaël Gauvain. Et "nos concurrents, en particulier les États-Unis, disposent depuis longtemps d'un arsenal performant", alors que la France a échoué, à cinq reprises depuis 2004, à se doter d'une telle législation. La directive doit être transposée par les États membres d'ici le 9 juin. Elle ne laisse que de "rares marges de manoeuvre" aux parlementaires qui ne peuvent revenir, selon cet avocat, sur la définition du secret des affaires, à l'origine de la polémique. Selon le texte, est protégée toute information qui n'est pas "généralement connue ou aisément accessible à une personne agissant dans un secteur [...] traitant habituellement de cette catégorie d'information", dont la valeur commerciale est due à son caractère secret, et qui a "fait l'objet de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes (du Monde à l'AFP), de syndicats et d'associations (comme Sherpa) a dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie" et estimé que des "scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portés à la connaissance des citoyens". - Procédures dites "bâillon" - Selon ce collectif, les dérogations prévues à la protection du secret pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes sont "trop faibles". Cette vision a été relayée par la gauche qui a déposé des amendements pour restreindre le champ d'application du texte aux seuls acteurs économiques concurrentiels. Brandissant dans l'hémicycle des documents qui ne pourraient plus être révélés selon lui, l'Insoumis François Ruffin a dénoncé, dans une motion de rejet du texte, "une victoire de l'Europe des lobbies" alors que les députés devraient "lutter pour que les multinationales ouvrent leur portes". "C'est totalement faux. Ces scandales (ndlr, dénoncés par M. Ruffin) n'entrent pas dans le champ de la directive qui vise à protéger des savoir faire", a répondu le Modem Philippe Latombe. La LR Constance Le Grip a rappelé que le Parlement européen avait "travaillé 18 mois d'arrache-pied entre plusieurs groupes pour améliorer substantiellement le texte" Selon la proposition de loi, le secret n'est plus protégé pour "exercer le droit à la liberté d'expression et de communication, y compris le respect de la liberté de la presse"; "pour révéler de bonne foi une faute, un acte répréhensible ou une activité illégale dans le but de protéger l'intérêt public général", prévoit le texte. Et il n'est plus protégé "pour la protection d'un intérêt légitime reconnu par le droit", et notamment "l'ordre public, la sécurité publique, la santé et l'environnement"; ou encore dans le cadre "du droit à l'information des salariés ou leurs représentants". Pour répondre "aux craintes exprimées par les journalistes et les lanceurs d'alerte" sur les procédures dites "bâillon", des "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" ont été ajoutées, à l'initiative du rapporteur en commission. L'amendement adopté prévoit une amende civile qui pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou jusqu'à 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la loi de Programmation militaire 2019-2025 adoptée largement en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327164037.dl5wmo4q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mardi en première lecture, par 389 voix contre 37, avec 137 abstentions, le projet de loi de Programmation militaire 2019-2025, qui prévoit notamment un effort substantiel pour que la France porte ses dépenses de défense à 2% du PIB. Pour "réparer et préparer", autrement dit régénérer les hommes et moderniser les équipements en préparant l'avenir, la défense doit bénéficier de 295 milliards d'euros sur ces sept ans. La majorité, appuyée par l'UDI-Agir-Indépendants qui "préfère voir le verre aux trois quarts plein qu'au quart vide" dans cette "loi de reconquête", a soutenu cette "remontée en puissance historique". "Les armées, qui ont su incroyablement se réformer, s'adapter, ont été soumises depuis de nombreuses années à des moyens financiers et des effectifs en très forte contraction" et "la situation ne pouvait plus durer" dans un monde aux équilibres modifiés, entre terrorisme et "retour en force des Etats-puissances", a plaidé Philippe Chalumeau pour LREM. Et, en Europe, il est "crucial d'envoyer le message à nos partenaires d'une France qui prend ses responsabilités", pour Fabien Lainé (MoDem). Malgré le partage des objectifs, LR a choisi une "abstention responsable", mettant en cause un "trompe-l'oeil" sur les 2%, l'impact des opérations extérieures voire du Service national universel malgré les assurances de la ministre des Armées. "Quand c'est flou, c'est qu'il y a un loup", a lâché Charles de la Verpillière, citant, "une fois n'est pas coutume", la socialiste Martine Aubry. A gauche, les socialistes, satisfaits de la "volonté affichée" et de certains amendements, se sont aussi abstenus face à des "incertitudes" et ont espéré des annonces traduites "en actes". Insoumis et communistes ont voté contre, au nom de profondes "divergences" stratégiques martelées jusqu'au bout, notamment sur l'Otan, vue comme un outil de "l'impérialisme américain", ou l'Europe de la défense, "chimère". "Cette loi de programmation est celle du vieux monde", a clamé Alexis Corbière (LFI), exprimant un "désaccord avec cette vision manichéenne héritée de la Guerre froide". André Chassaigne (PCF) a aussi critiqué "le choix de la dissuasion nucléaire", trop onéreuse à ses yeux, plaidant pour la lutte contre la prolifération. Le "large" vote a néanmoins été salué dans l'hémicycle par la ministre Florence Parly, selon laquelle quasiment 27 heures de débats ont permis d'"enrichir" le texte. Sur 328 amendements déposés, 65 ont été adoptés, d'après le décompte lu par le président François de Rugy (LREM). La trajectoire d'effort budgétaire en deux étapes - une hausse de 1,7 milliard par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023 - a cependant suscité des critiques de droite et de gauche. Ce n'est "pas crédible" et "ce sont vos successeurs qui paieront", a lancé Charles de la Verpillière (LR). "C'est le point le plus problématique", pour Joaquim Pueyo (Nouvelle Gauche). Satisfait de la "sincérité budgétaire" globale, le MoDem a glissé que cette "partie importante de l'effort sur l'après-quinquennat appelle une vigilance collective". Les pouvoirs de contrôle accordés au Parlement sur l'application de cette loi ont cependant été appréciés sur plusieurs bancs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaques de l'Aude: Edouard Philippe riposte aux critiques avant l'hommage national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327160211.760audav.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a rejeté mardi en bloc les critiques de la droite et de l'extrême droite, qui se déchaînent depuis les attentats jihadistes dans l'Aude, à la veille de l'hommage national au gendarme tombé en "héros" pour sauver une otage. "Ceux qui affirment, sans savoir, que cet attentat aurait pu être évité, ceux qui croient pouvoir promettre aux Français un risque zéro, je le dis : ceux-là prennent, dans leur légèreté, une bien lourde responsabilité", a lancé le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Dans chacune des deux chambres, députés et sénateurs ont rendu hommage par une minute de silence aux victimes des attaques de vendredi à Trèbes et Carcassonne, qui ont fait quatre morts. En présence de quelque 200 de ses frères d'armes, une cérémonie sera dédiée mercredi aux Invalides à partir de 11H30 au lieutenant-colonel Arnaud Beltrame, "héros français" tué après avoir pris la place d'une otage dans le Super U de Trèbes. Emmanuel Macron prononcera son éloge funèbre. Surmonté de son képi, le cercueil du gendarme est arrivé à la caserne de gendarmerie Tournon, à Paris, un peu avant 16H00. Parti de Carcassonne vers midi, l'avion transportant la dépouille avait atterri vers 14H00 à Villacoublay (Yvelines). Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a remis trois décorations à titre posthume à l'officier de gendarmerie. Une minute de silence sera observée mercredi à 10H00 dans les gendarmeries, commissariats et préfectures. Le même jour à 20H30, l'évêque aux armées présidera une messe en hommage à Arnaud Beltrame, en l'église Saint-Sulpice à Paris, avant ses funérailles jeudi à 11H00 à la cathédrale de Carcassonne. Avant cette journée de recueillement, la polémique sur le suivi de Radouane Lakdim et des islamistes radicaux, lancée par la droite et l'extrême droite, ne faiblissait pas. "Il n'y a pas pire instrumentalisation que de se cacher derrière un héros pour échapper à sa propre incompétence et à sa propre lâcheté. (...) Il n'y a pas pire mépris à l'égard des victimes que de ne rien vouloir changer", a accusé la présidente du Front national, Marine Le Pen. Le président des Républicains, Laurent Wauquiez, avait dénoncé lundi une "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron, réclamant le rétablissement de l'état d'urgence et l'expulsion des étrangers fichés "S". Le Premier ministre Edouard Philippe leur a dit se "méfie(r) des réponses juridiques rapides". Il existe déjà "un arsenal juridique (...) pour comprendre, suivre, sanctionner", selon lui. Quant aux députés socialistes, ils ont déploré l'"éternelle rengaine" de la droite et de l'extrême droite. - "Radicalisation latente" - Deux proches du jihadiste, dont sa compagne de 18 ans fichée comme lui pour radicalisation, étaient toujours en garde à vue mardi. La dangerosité de Radouane Lakdim a-t-elle été sous-évaluée? Tué vendredi lors de l'assaut du GIGN, ce petit délinquant radicalisé de Carcassonne était fiché "S" (pour "sûreté de l'Etat") depuis 2014 et inscrit depuis novembre 2015 au Fichier des signalements pour la prévention et la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT). La Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI) lui avait envoyé en mars une convocation pour mener un "entretien d'évaluation" et décider d'une éventuelle clôture de l'enquête administrative menée à son encontre depuis mai 2013, a indiqué une source policière. Le "suivi effectif" de Radouane Lakdim était "toujours en cours (en mars) mais n'avait pas permis de mettre en évidence des signes précurseurs d'un passage à l'acte", a assuré lundi le procureur de Paris François Molins. Un "suivi" ne signifie pas nécessairement une surveillance physique ou technique (écoutes, vérifications des factures de téléphonie...). D'autant que nombre de mesures de surveillance technique sont mises en échec par les messageries cryptées qui passent par internet. Plusieurs informations parvenues en mai 2014 avaient fait état d'une "radicalisation latente" et de velléités de départ en Irak ou Syrie. Une fiche "S" est alors émise, mais les investigations ne révèlent aucun signe de radicalisation violente. En septembre 2017, son compte Facebook, attestant un intérêt pour l'idéologie jihadiste, attire de nouveau l'attention de la DGSI, mais les investigations ne donnent aucun résultat probant. Selon une source proche du dossier, Radouane Lakdim avait par ailleurs été "énervé" par une autre convocation devant le tribunal correctionnel de Carcassonne le 23 avril, où il devait être jugé pour port d'arme blanche et pour avoir conduit malgré l'annulation de son permis. bur-adm/tmo/bma FACEBOOK RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 16:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: concorde partielle à l'Assemblée nationale, LR affiche ses divergences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327153851.8utaa9rb.html</link>
   <description><![CDATA[Hommages à "un héros français", standing ovations inédites et appels à la "cohésion" se sont succédé mardi à l'Assemblée après les attaques jihadistes dans l'Aude, mais sans LR et FN qui ont marqué leurs divergences et dont Edouard Philippe a pointé la "légèreté". C'est par une minute de silence que députés et gouvernement ont entamé la séance, sous des drapeaux en berne, "à la mémoire des victimes, à la mémoire d'un héros français", selon les mots du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Quatre jours après ces attaques qui ont fait quatre morts, la députée comptant Trèbes dans sa circonscription, Danièle Hérin (LREM), a salué les forces de l'ordre et les secours intervenus, et appelé "par décence" à respecter "le temps de deuil demandé par les familles, les proches, les habitants". Les présidents des groupes politiques ont tour à tour pris la parole, dans un silence absolu inhabituel, ponctué de salves d'applaudissements. Tranchant par son ton critique de l'exécutif, le patron des députés LR Christian Jacob a rappelé qu'"en trois ans, la France a subi dix attaques terroristes qui ont fait 245 morts", par des "individus qui exècrent l'héritage judéo-chrétien de la France". Radouane Lakdim, auteur de l'équipée meurtrière de vendredi, était "surveillé depuis 2014" et "la Nation (l')a accueilli en son sein par naturalisation", a-t-il souligné. Et d'interpeller le Premier ministre: "vous tenez les clefs pour que l'union nationale soit forte et durable" et "vous nous trouverez à vos côtés si vous prenez les décisions que les Français ont trop longtemps attendues". Chef de file des MoDem, Marc Fesneau a pour sa part fait le lien entre les attentats dans l'Aude et le meurtre à caractère antisémite de Mireille Knoll à Paris, qui ont pour origine commune "la plus infâme barbarie". Citant Victor Hugo, il a aussi dit sa "reconnaissance" au gendarme Arnaud Beltrame, qui s'est substitué à une femme prise en otage, et à qui un hommage national sera rendu mercredi aux Invalides. Au nom des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde a appelé de ses voeux "un élan de cohésion nationale et pas de confusion nationale", critiquant un "concours Lépine" à "la solution miracle" qui "n'existe pas", en référence aux propositions à droite, de la rétention des individus "les plus dangereux" aux expulsions. Pointant aussi "une surenchère démagogique", Olivier Faure (PS) a demandé que les responsables des groupes soient reçus à Matignon. - "la division, ce poison" - Pour les Insoumis, Jean-Luc Mélenchon a rendu hommage au lieutenant-colonel, "héros de la condition humaine", qui "a remis le monde humain en ordre". "Appelez-nous à un deuil national et nous vous répondrons favorablement", a-t-il lancé au chef du gouvernement, sous les applaudissements debout de la gauche et de la majorité - scène inédite. Applaudi par les mêmes, le communiste André Chassaigne, se tournant vers les bancs de droite, a fustigé "la division, ce poison que des voix irrresponsables ont répandu dès le premier instant". Dans une longue intervention, Edouard Philippe a répliqué aux attaques de la droite et l'extrême droite contre la politique antiterroriste de l'exécutif, en épinglant la "légèreté" de ceux qui promettent un "risque zéro". En réponse à Christian Jacob, il a écarté le rétablissement de l'état d'urgence, rappelant le récent "renforcement du droit commun" par la loi antiterroriste adoptée fin 2017, et martelé que "oui, il faut enfermer les terroristes, mais c'est à la justice qu'il appartient de décider". "Caricature!", a-t-on entendu fuser alors à droite, tandis que le patron des LR et la présidente du FN Marine Le Pen manifestaient leur désapprobation. Alors que la séance des questions au gouvernement reprenait son cours, le député FN Sébastien Chenu a jugé dans les couloirs du Palais Bourbon que les propos du Premier ministre relevaient du "pathétique de répétition" en l'absence de réponses à la hauteur. "Union nationale dans la soumission collective! Terrible séance munichoise", a tweeté le président de Debout La France Nicolas Dupont-Aignan. map-ic-chl-reb/npk/mpf]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: minutes de silence et hommages à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327153117.qtqk8b2p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat ont rendu hommage mardi aux victimes des attaques jihadistes de l'Aude et à "un héros français", le lieutenant-colonel Arnaud Beltrame, par une minute de silence dans chacune des deux chambres. "Notre responsabilité collective est de défendre notre République face au chantage odieux des fondamentalistes", a déclaré le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). "Notre devoir commun est de défendre, chacun à sa place, chacun avec ses convictions, nos valeurs de liberté, d'égalité et de fraternité qui font de la République française une cible particulière", a-t-il ajouté devant députés et membres du gouvernement debout et silencieux. Vendredi, "notre République avait un visage, celui du lieutenant-colonel Arnaud Beltrame", selon M. de Rugy, invitant l'assistance à une minute de silence "à la mémoire des victimes, à la mémoire d'un héros français". Ensuite, comme cela a été acté en conférence des présidents de l'Assemblée, un représentant de chaque groupe a posé au gouvernement une question en lien avec l'attaque terroriste de Carcassonne et de Trèbes, avant une réponse groupée du Premier ministre. Les députés LREM ont par ailleurs observé une minute de silence lors de leur réunion hebdomadaire, en présence d'Edouard Philippe. Le président du groupe, Richard Ferrand, a appelé à être digne du courage du gendarme Arnaud Beltrame, et "à ne pas se laisser salir par la boue de la récupération" politique, selon un participant. Danièle Herin, députée de l'Aude comptant Trèbes dans sa circonscription, a exprimé son émotion, salué les forces de l'ordre et les secours intervenus, appelant "par décence" à respecter "le temps de deuil demandé par les familles, les proches, les habitants". Rendant hommage à l'ensemble des victimes, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a ensuite souligné, avant les questions au gouvernement, que l'acte de courage d'Arnaud Beltrame "doit rester dans nos mémoires". Il a aussi rappelé que le colonel Beltrame a servi dans la garde républicaine, et salué les gardes qui assurent la sécurité du Palais du Luxembourg. Le Premier ministre Edouard Philippe a également rendu hommage aux victimes de l'Aude, après quoi les sénateurs ont observé une minute de silence. Une cérémonie publique d'hommage national au gendarme Arnaud Beltrame se déroulera mercredi aux Invalides, après une veillée réservée à "ses frères d'armes", a annoncé l'Elysée lundi. Les drapeaux et étendards de la gendarmerie, comme ceux de l'Assemblée nationale et du Sénat, ont été mis en berne en l'honneur de l'officier de gendarmerie, dont la mort en héros suscite une vive émotion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: les députés de gauche déplorent l'"éternelle rengaine" de la droite et l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327152312.5zwpb89j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche ont déploré mardi que "la droite et extrême droite dégainent leur éternelle rengaine de la naïveté, du laxisme et de la négligence des pouvoirs publics", après les attaques jihadistes de l'Aude. "Rien ne doit alimenter des fausses polémiques" et "exacerber les passions, dans les circonstances actuelles, est à la fois indigne et irresponsable de la part de ces représentants politiques", a lancé une des porte-parole du groupe Nouvelle Gauche de l'Assemblée, Ericka Bareigts, lors d'une conférence de presse. "Nous connaissons la difficulté à lutter contre le terrorisme. Nous avons été confrontés aux mêmes drames, nous avons souffert les mêmes mises en cause. Le moment doit être à l'unité nationale", a plaidé cette ex-ministre, disant son "exaspération" face aux réactions de la droite et de l'extrême droite. Le président de LR Laurent Wauquiez a notamment dénoncé la "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron, et la présidente du FN Marine Le Pen accuse la majorité de cacher sa "lâcheté" derrière "le corps d'un héros", le gendarme Arnaud Beltrame. Les députés PS ne considèrent "pas que cet attentat, aussi tragique soit-il, doive être à l'origine d'une énième loi antiterroriste". "Nous avons pris nos responsabilités en votant à l'automne dernier une loi pour renforcer la sécurité intérieure. L'arsenal juridique est suffisamment fourni", a ajouté Mme Bareigts. "Ce qui nous aiderait à prendre l'avantage sur les terroristes, ce sont des moyens d'action plus conséquents, humains et matériels", a ajouté la porte-parole et élue de la Réunion, évoquant la "prévention" et le besoin de "cohésion sociale" sur l'ensemble du territoire. Les députés communistes se sont aussi opposés à toute "instrumentalisation" des attentats. Sébastien Jumel, l'un de leurs porte-parole, a estimé que "cette situation dramatique implique de réaffirmer que, lorsque la République est bousculée, il n'y a pas de place pour l'indécence, les petites phrases". L'Insoumis Eric Coquerel a plus tard jugé à son tour "indécent" de "laisser penser qu'avec telle ou telle mesure on éviterait" des drames comme celui de vendredi. Les terroristes veulent "diviser le peuple de France" et les responsables politiques "devraient faire très attention à leurs mots et essayer de garder ce qui est un vrai acquis", un "peuple de France qui refuse de céder à la division".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: Philippe réplique à Wauquiez et Le Pen en fustigeant leur "légèreté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327143510.w4g354mm.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a répliqué mardi aux attaques de Laurent Wauquiez (LR) et Marine Le Pen (FN) contre la politique antiterroriste de l'exécutif après les attaques jihadistes vendredi dans l'Aude, fustigeant devant l'Assemblée nationale la "légèreté" de ceux qui promettent un "risque zéro". "Ceux qui affirment, sans savoir, que cet attentat aurait pu être évité, ceux qui croient pouvoir promettre aux Français un risque zéro, je le dis: ceux-là prennent, dans leur légèreté, une bien lourde responsabilité", a lancé le Premier ministre lors des questions au gouvernement après un hommage de l'Assemblée nationale aux victimes de l'attentat jihadiste. Droite et extrême droite se déchaînent depuis lundi contre le chef de l'État après les attaques jihadistes de l'Aude et remettent sur la table leurs propositions radicales, de la rétention des individus "les plus dangereux" aux expulsions. Après une prise de parole de tous les présidents de groupe autour de l'attentat de Trèbes, le Premier ministre a voulu "répondre" à leurs interrogations qui sont "légitimes", tout en soulignant qu'il fallait combattre "la menace terroriste qui va durer de longues années" avec "des armes de droit commun". "Je ne fais pas partie de ceux qui considèrent que la loi doit intervenir immédiatement après la survenance d'un attentat parce qu'elle réglerait par elle-même l'ensemble des questions qui se posent", a-t-il dit. Répondant au président du groupe LR Christian Jacob, il a écarté le rétablissement de l'état d'urgence, en rappelant le récent "renforcement du droit commun" par la loi antiterroriste adoptée en 2017 par l'exécutif. Quant à l'idée de placer les fichés S en rétention, "dire cela, c'est méconnaître profondément nos outils de renseignement: la fiche S est un outil de police (...) pas, en elle-même, un élément de preuve et elle n'a d'intérêt que si les personnes concernées ne savent pas qu'elles le sont", a-t-il plaidé. La proposition consisterait à "méconnaître l'Etat de droit: on ne peut pas en France être privé de liberté sur la base d'un soupçon", a insisté le chef du gouvernement. "Oui, il faut enfermer les terroristes, mais c'est à la justice qu'il appartient de décider". Le Premier ministre a également rendu hommage au "héros" qu'est le lieutenant-colonel Beltrame, tué dans le Super U de Trèbes après s'être substitué à une femme prise en otage. L'officier de gendarmerie, dont l'image "efface" celle de l'auteur des meurtres, "incarne la République. Il est son image, son corps et il s'inscrit dans une longue histoire de Francaises et de Français, civils ou militaires, qui se sont tenus droit au moment où le pire survenait", a-t-il salué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires contre liberté d'informer: vifs débats en vue à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327142535.rdga1f7b.html</link>
   <description><![CDATA[Protéger les informations économiques confidentielles sans porter atteinte à la liberté d'information: les députés examinent mardi soir une proposition de loi LREM sensible sur le "secret des affaires", sujet qui inquiète médias et associations depuis plusieurs années. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués" vise à transposer une directive qui, lors de son adoption au Parlement européen en 2016, avait déjà provoqué de vifs débats sur un risque d'atteinte à la liberté de la presse et à la protection des lanceurs d'alertes. "Il s'agit de protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", plaide le rapporteur LREM Raphaël Gauvain. Et "nos concurrents, en particulier les États-Unis, disposent depuis longtemps d'un arsenal performant", alors que la France a échoué, à cinq reprises depuis 2004, à se doter d'une telle législation. La directive doit être transposée par les États membres d'ici le 9 juin. Elle ne laisse que de "rares marges de manoeuvre" aux parlementaires qui ne peuvent revenir, selon cet avocat, sur la définition du secret des affaires, à l'origine de la polémique. Selon le texte, est protégée toute information qui n'est pas "généralement connue ou aisément accessible à une personne agissant dans un secteur [...] traitant habituellement de cette catégorie d'information", dont la valeur commerciale est due à son caractère secret, et qui a "fait l'objet de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Toute atteinte à ce secret engagera la responsabilité civile de son auteur. Pour fixer les dommages et intérêts, le juge prendra en compte "le préjudice économique, le préjudice moral et les bénéfices réalisés par l'auteur de l'atteinte". Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes, de syndicats et d'associations a dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie". "Des scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portés à la connaissance des citoyens", ont jugé les signataires, pour qui il faudra alors "espérer que les tribunaux fassent primer la liberté d'expression et d'informer". - Dérogations "trop faibles" - Une vision partagée à la gauche de l'hémicycle: le texte est "une arme de dissuasion contre la liberté d'informer", selon le communiste Stéphane Peu, et permettra "aux multinationales de venir taper les lanceurs d'alerte", pour l'Insoumis François Ruffin. Les socialistes souhaitent, via des amendements, restreindre le champ d'application du texte aux seuls acteurs économiques concurrentiels. Selon ces trois groupes, les dérogations prévues à la protection du secret pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes sont "trop faibles". La majorité et la droite les jugent suffisantes. "Le danger sur les lanceurs d'alerte dans le texte tel qu'il est n'existe pas", affirme le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Le secret n'est plus protégé pour "exercer le droit à la liberté d'expression et de communication, y compris le respect de la liberté de la presse"; "pour révéler de bonne foi une faute, un acte répréhensible ou une activité illégale dans le but de protéger l'intérêt public général", prévoit le texte. Et il n'est plus protégé "pour la protection d'un intérêt légitime reconnu par le droit", et notamment "l'ordre public, la sécurité publique, la santé et l'environnement"; ou encore dans le cadre "du droit à l'information des salariés ou leurs représentants". Pour répondre "aux craintes exprimées par les journalistes et les lanceurs d'alerte" sur les procédures dites "bâillon", des "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" ont été ajoutées, à l'initiative du rapporteur en commission. L'amendement adopté prévoit une amende civile qui pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou jusqu'à 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: minutes de silence et hommage à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327134738.v2434ae4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi, avant le Sénat, aux victimes des attaques jihadistes de l'Aude et à "un héros français", le lieutenant-colonel Arnaud Beltrame, par une minute de silence. "Notre responsabilité collective est de défendre notre République face au chantage odieux des fondamentalistes", a déclaré dans l'hémicycle le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). "Notre devoir commun est de défendre, chacun à sa place, chacun avec ses convictions, nos valeurs de liberté, d'égalité et de fraternité qui font de la République française une cible particulière", a-t-il ajouté devant députés et membres du gouvernement debout et silencieux. Vendredi, "notre République avait un visage, celui du lieutenant-colonel Arnaud Beltrame", selon M. de Rugy, invitant l'assistance à une minute de silence "à la mémoire des victimes, à la mémoire d'un héros français". Ensuite, comme cela a été acté en conférence des présidents de l'Assemblée, un représentant de chaque groupe a posé au gouvernement une question en lien avec l'attaque terroriste de Carcassonne et de Trèbes. Ces questions feront l'objet d'une réponse groupée du Premier ministre. Les députés LREM ont par ailleurs observé une minute de silence lors de leur réunion hebdomadaire, en présence d'Edouard Philippe. Le président du groupe, Richard Ferrand, a appelé à être digne du courage du gendarme Arnaud Beltrame, et "à ne pas se laisser salir par la boue de la récupération" politique, selon un participant. Danièle Herin, députée de l'Aude comptant Trèbes dans sa circonscription, a exprimé son émotion, salué les forces de l'ordre et les secours intervenus, appelant "par décence" à respecter "le temps de deuil demandé par les familles, les proches, les habitants". Au Sénat, un hommage sera également rendu aux victimes des attentats de l'Aude avant le début des questions au gouvernement, suivi d'une minute de silence. Une cérémonie publique d'hommage national au gendarme Arnaud Beltrame, tué vendredi par le tueur jihadiste de l'Aude, se déroulera mercredi aux Invalides, après une veillée réservée à "ses frères d'armes", a annoncé l'Elysée lundi. Les drapeaux et étendards de la gendarmerie, comme ceux de l'Assemblée nationale et du Sénat, ont été mis en berne en l'honneur de l'officier de gendarmerie, dont la mort "en héros" suscite une vive émotion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaques de l'Aude: Philippe fustige la "légèreté" de ceux qui promettent "un risque zéro"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327134323.8vqvsxka.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a répliqué mardi aux attaques de Laurent Wauquiez (LR) et Marine Le Pen (FN) contre la politique antiterroriste de l'exécutif après les attaques vendredi dans l'Aude, fustigeant devant l'Assemblée nationale la "légèreté" de ceux qui promettent un "risque zéro". "Ceux qui affirment sans savoir que cet attentat aurait pu être évité, ceux qui croient pouvoir promettre aux Français un risque zéro, je le dis: ceux-là prennent, dans leur légèreté, une bien lourde responsabilité", a lancé le Premier ministre lors des questions au gouvernement après un hommage de l'Assemblée nationale aux victimes de l'attentat jihadiste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: les députés PS déplorent l'"éternelle rengaine" de la droite et l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327124431.cms9nqgi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont déploré mardi que "la droite et extrême droite dégainent leur éternelle rengaine de la naïveté, du laxisme et de la négligence des pouvoirs publics", après les attaques jihadistes de l'Aude. "Rien ne doit alimenter des fausses polémiques" et "exacerber les passions, dans les circonstances actuelles, est à la fois indigne et irresponsable de la part de ces représentants politiques", a lancé une des porte-parole du groupe Nouvelle Gauche de l'Assemblée, Ericka Bareigts, lors d'une conférence de presse. "Nous connaissons la difficulté à lutter contre le terrorisme. Nous avons été confrontés aux mêmes drames, nous avons souffert les mêmes mises en cause. Le moment doit être à l'unité nationale", a plaidé cette ex-ministre, disant son "exaspération" face aux réactions de la droite et de l'extrême droite. Le président de LR Laurent Wauquiez a notamment dénoncé la "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron, et la présidente du FN Marine Le Pen accusé la majorité de cacher sa "lâcheté" derrière "le corps d'un héros", le gendarme Arnaud Beltrame. Les députés PS ne considèrent "pas que cet attentat, aussi tragique soit-il, doive être à l'origine d'une énième loi antiterroriste". "Nous avons pris nos responsabilités en votant à l'automne dernier une loi pour renforcer la sécurité intérieure. L'arsenal juridique est suffisamment fourni", a ajouté Mme Bareigts. "Ce qui nous aiderait à prendre l'avantage sur les terroristes, ce sont des moyens d'action plus conséquents, humains et matériels", a ajouté la porte-parole et élue de la Réunion, évoquant la "prévention" et le besoin de "cohésion sociale" sur l'ensemble du territoire. Les députés communistes se sont aussi opposés à toute "instrumentalisation" des attentats. Sébastien Jumel, l'un de leurs porte-parole, a estimé que "cette situation dramatique implique de réaffirmer que, lorsque la République est bousculée, il n'y a pas de place pour l'indécence, les petites phrases".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaques de l'Aude: Wauquiez persiste et cible Macron devant les députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327120605.0sdox8sd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de LR, Laurent Wauquiez, a ciblé mardi la "vision" d'Emmanuel Macron sur le terrorisme devant les députés LR, appelant à "maintenir notre ligne constante" et réclamant encore le rétablissement de l'état d'urgence et la rétention administrative des "plus radicalisés". "Emmanuel Macron a combattu la déchéance de la nationalité. Il nous a fait sortir des mesures de protection permises par l'état d'urgence. Le président de la République a déclaré: +Daech est vaincu+. Il a une vision: le terrorisme s'explique par une raison sociale", a notamment attaqué le président du parti LR lors de la réunion du groupe à l'Assemblée, selon des propos rapportés. Sur ce "combat extrêmement important, il faut maintenir notre ligne constante", a exhorté M. Wauquiez, martelant les demandes de rétablissement des mesures de l'état d'urgence et de rétention administrative "pour les plus radicalisés", et demandant à ses troupes d'"être les vigies avec des propositions concrètes". "Il est resté sur sa ligne d'hier (lundi), à savoir ferme sur ses convictions et ses propositions", selon un député présent à la réunion. Le président de LR avait dénoncé lundi la "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron et réclamé le rétablissement de l'état d'urgence et "l'expulsion immédiate des étrangers" qui "incitent à la haine de la France". "C'est le temps de l'unité nationale et du deuil, mais l'unité nationale, c'est l'exécutif qui en décide, pas l'opposition. L'opposition est dans son rôle. Nos propositions sont les mêmes depuis les attentats de 2015, formalisées en 2017 par des propositions de lois", a plaidé le chef de file des députés LR Christian Jacob mardi devant la presse. Et de rappeler que son groupe a "voté 13 lois antiterroristes, mais pas la dernière présentée par ce gouvernement parce que nous avons considéré qu'il avait baissé la garde en levant l'état d'urgence". Damien Abad, un des vice-présidents des Républicains, a jugé mardi matin les déclarations de Laurent Wauquiez pas "polémiques". "Je dis au gouvernement: pas de surenchère moralisatrice, pas d'indignation surjouée", a-t-il défendu sur RFI. Interrogé sur la similarité des propositions de LR avec celles de Marine Le Pen, M. Abad a répondu que "la question pour nous ce n'est pas de faire des propositions en fonction de ce que le Front national propose, mais en fonction de ce que les Français demandent". Certaines des propositions de M. Wauquiez font débat jusqu'au sein de LR. Frédéric Péchenard, vice-président LR de la région Ile-de-France et ex-directeur général de la police nationale, a ainsi estimé lundi que la rétention administrative des fichés S n'avait guère de sens car elle était "très difficile à mettre en oeuvre". Il s'est aussi dit "favorable" à la fin de l'état d'urgence. "Les Français ne se satisfont plus de l'union nationale autour de la célébration d'un héros" et "on demande que le président fasse la démonstration qu'il exerce une de ses prérogatives majeures qui est de protéger les Français", a plaidé pour sa part Annie Genevard, secrétaire générale des Républicains et vice-présidente de l'Assemblée, via L'Opinion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 12:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: des "sorties" de politiques "indignes et minables", pour les députés UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327114334.5oxknlkq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI-Agir ont jugé mardi les "sorties" de certains politiques "assez lamentables, indignes et minables", après les attaques jihadistes de l'Aude et des critiques de l'exécutif par LR et le FN. "Je trouve assez lamentable, indigne et minable qu'alors que les morts que nous venons de subir ne sont pas encore enterrés, on ait ouvert le concours Lépine de l'idée miracle qui va protéger tous les Français", a déclaré lors d'un point presse le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde, sans désigner nommément la cible de ses déclarations. A ses côtés, l'autre co-président du groupe Franck Riester a aussi jugé "les sorties de certains indécentes". Après les attaques de vendredi dans l'Aude, le président de LR Laurent Wauquiez a notamment dénoncé la "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron, et la présidente du FN Marine Le Pen accusé mardi la majorité de cacher sa "lâcheté" derrière "le corps d'un héros", le gendarme Arnaud Beltrame. M. Lagarde a affirmé qu'après les précédents attentats, les réactions de l'opposition avaient été à "l'unité nationale", avec "chaque fois la réaction la plus saine qui soit, non pas de s'interdire de s'interroger, mais d'abord de réagir ensemble". Notant que les assaillants "essaient de nous diviser", il a jugé que "les gens qui font ça sont des alliés objectifs de ceux qui nous combattent". Sur l'idée, avancée notamment par le président de LR d'une rétention des fichés S, M. Lagarde, ex-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis), a notamment jugé que cela reviendrait à "rouvrir les camps en France" pour "interner préventivement" des gens. Il a fustigé à cet égard les "médecins Diafoirus qui font des prescriptions matin, midi et soir", en pensant à leur "propre gloriole".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maternelle obligatoire: les communistes se réjouissent, mais demandent des moyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327111659.5zkvv9j1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont approuvé mardi la décision d'Emmanuel Macron d'abaisser l'âge de la scolarité obligatoire de six à trois ans, à condition que cela ne se fasse pas "à moyens constants". L'abaissement de l'âge de la scolarité obligatoire de six à trois ans est une mesure "que l'on porte depuis longtemps", a déclaré mardi Elsa Faucillon lors d'un point-presse à l'Assemblée nationale, en réaction à l'annonce du chef de l'Etat mardi en ouverture des "Assises de la maternelle", organisées à Paris. La députée a néanmoins souligné l'importance de mettre à disposition à l'échelle locale les moyens humains, logistiques et financiers nécessaires à cette réforme. "On ne peut pas penser que ça se fera à moyens constants", a-t-elle estimé. Cette mesure, qui devra passer par une loi, concernera quelque 26.000 enfants. Actuellement 97,6% des petits âgés de trois ans sont déjà scolarisés (et quasiment 100% des enfants de 4 et 5 ans). Mme Faucillon a en outre dit souhaiter que la scolarité soit obligatoire dès 2 ans dans les quartiers prioritaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
