<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 15:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Presstalis : une nouvelle structure opérationnelle début juillet, espère le PDG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610131910.6jnrcikj.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG du principal distributeur de la presse en France, Presstalis, dont une partie des activités sera reprise et l'autre liquidée, espère que la nouvelle structure sera opérationnelle "début juillet", a-t-il indiqué mercredi lors d'une audition à l'Assemblée nationale. La situation de Presstalis, déjà difficile, a été aggravée par la crise sanitaire, a rappelé Cédric Dugardin devant la commission des Affaires culturelles : "au plus fort de la crise, les points de vente fermés représentaient 19% du chiffre d'affaires de Presstalis" tandis que les volumes fournis ont fortement baissé, de "presque 66% pour certains trimestriels". Deux filiales de Presstalis employant 512 salariés ont été liquidées le 15 mai par le tribunal de commerce de Paris, tandis que l'organisation centrale de Presstalis a été placée en redressement judiciaire avec poursuite d'activité. Un "impact social très lourd" qui se soldera au total par "645 départs sur 917 salariés", a admis le PDG, se disant "conscient de la gravité de la situation" : "je ne peux que regretter l'absence d'accord avec les magazines qui aurait permis de limiter les conséquences sociales de la liquidation", a-t-il fait valoir aux députés. "Dans les jours qui viennent, le tribunal de commerce de Paris examinera les offres de reprise de Presstalis et nous espérons que la nouvelle structure sera opérationnelle début juillet. Plus agile, apurée des dettes du passé, cette structure sera aussi plus transparente pour les éditeurs comme pour les pouvoirs publics", a-t-il assuré. - "Douloureux mais indispensable" - L'Etat devrait financer le démarrage de cette nouvelle messagerie à hauteur de "plusieurs millions d'euros", selon lui. Le projet de budget rectificatif présenté mercredi en Conseil des ministres prévoit au total près de 200 millions d'euros d'aides pour Presstalis. En attendant, une régie à été mise en place, un plan qui fonctionne "sur tout le territoire à l'exception de Lyon, Marseille (qui approvisionne aussi la Corse, ndlr) et Toulon, où des mouvements sociaux empêchent la distribution", a-t-il rappelé, dénonçant des actes "violents", avec des blocages de navettes, des dégradations et des intrusions dans certains dépôts. 1.116 points de ventes ne sont plus livrés depuis mi-mai et environ un millier sont livrés partiellement en fonction des blocages, sur un total de 23.000 points de vente en France, selon lui. "Je suis conscient du préjudice que les diffuseurs et les éditeurs subissent du fait des blocages et nous recherchons activement des solutions", a-t-il assuré. "Le plan que nous déployons est complexe, coûteux, douloureux mais indispensable. Il permet d'envisager l'avenir (...) en attendant l'ouverture de la concurrence en 2023", a-t-il ajouté, indiquant son intention d'adosser à terme le nouveau Presstalis à un groupe de logistique, type Geodis ou La Poste. Pour journaux et magazines, la facture est salée : fin avril, Presstalis leur devait 118 millons d'euros, des créances "totalement perdues", a reconnu Cédric Dugardin. Pour les 229 petits éditeurs, qui perdent quasiment 25 millions d'euros, "nous avons proposé aux pouvoirs publics un schéma qui permettrait de les indemniser (...) ces discussions sont en cours aujourd'hui avec Bercy et la rue de Valois", a-t-il précisé. Un rassemblement des salariés de la presse est organisé par la CGT vendredi devant les locaux parisiens du Syndicat de la presse quotidienne nationale, pour protester contre la liquidation de Presstalis mais aussi contre les plans d'économies à L'Equipe ou au Parisien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: le Sénat adopte à l'unanimité une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200610122833.oz38uhje.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté à l'unanimité dans la nuit de mardi à mercredi, en première lecture, après l'Assemblée nationale, une proposition de loi LREM destinée à mieux "protéger les victimes de violences conjugales", qui introduit une exception au secret médical en cas de "danger immédiat". Députés et sénateurs vont maintenant tenter de se mettre d'accord sur une version commune du texte en commission mixte paritaire. Une première série de mesures avaient déjà été adoptées fin 2019, dans la proposition de loi du député LR Aurélien Pradié, dont la généralisation du bracelet anti-rapprochement. "Un tiers des mesures du Grenelle des violences conjugales est d'ores et déjà réalisé, un autre tiers est en cours de déploiement et le dernier tiers poursuit sa préparation, notamment ici avec vous", a déclaré la secrétaire d'État à l'Egalité femmes-hommes Marlène Schiappa. "On déplore à ce stade 36 homicides conjugaux en 2020, contre 150 sur l'ensemble de l'année 2019. Ce n'est évidemment pas une victoire (...) mais cette diminution est sans doute un marqueur de la pertinence des dispositifs qui ne sont pas encore totalement déployés", a affirmé la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Le texte, précisé par les sénateurs, autorise le médecin à déroger au secret professionnel lorsqu'il "estime en conscience" qu'il y a "danger immédiat" pour la vie de la victime et situation d'emprise. Il alourdit les peines en cas de harcèlement au sein du couple, les portant à dix ans d'emprisonnement lorsque le harcèlement a conduit la victime à se suicider ou à tenter de se suicider. "Le terreau des violences conjugales c'est un phénomène de domination", a affirmé Mme Schiappa, soulignant que "pour la première fois" la notion d'emprise entre dans la loi. Le texte réprime aussi la géolocalisation d'une personne sans son consentement et crée une circonstance aggravante en cas de violation du secret des correspondances par un conjoint ou ex-conjoint, pour mieux lutter contre les "cyberviolences conjugales". Dans le même esprit, les sénateurs ont créé une circonstance aggravante du délit d'envoi réitéré de messages malveillants. Il renforce par ailleurs la protection des mineurs concernant l'exposition à la pornographie, un amendement du Sénat imposant un contrôle d'âge aux éditeurs de sites pornographiques. Le décret polémique sur les ordonnances de protection dont bénéficient les femmes victimes de violences conjugales s'est invité dans les débats, critiqué sur la majorité des bancs comme par les associations féministes. Le Sénat a adopté un amendement PS pour contrer la mesure. Mme Belloubet s'y est déclarée "défavorable" évoquant néanmoins la possibilité d'aménagements et annonçant une "rencontre avec les professionnels" mercredi. La rapporteure LR Marie Mercier a, comme d'autres orateurs, regretté que le Parlement n'ait pas été saisi d'un seul texte. "Nous avons besoin d'une volonté politique implacable", a-t-elle souligné, tandis que la présidente de la délégation aux Droits des femmes Annick Billon (centriste) rappelait que le confinement a "rendu difficile la protection de femmes et d'enfants enfermés dans un foyer violent". Marie-Pierre de la Gontrie (PS) a regretté la "portée assez limitée" du texte, Esther Benbassa (CRCE à majorité communiste) déplorant qu'il "laisse de côté toute dimension éducative et préventive". Ses dispositions sont "attendues par les victimes et la société dans son ensemble", a défendu Thani Mohamed Soilihi (LREM), tandis que Françoise Laborde (RDSE à majorité radicale) estimait qu'il "participe à ce que la peur change de camp". La "persistance" de violences conjugales "est une meurtrissure (...) qui nous impose d'agir", a affirmé Dany Wattebled (Indépendants).]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête à l'Assemblée: premières auditions à partir de mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609212414.0lqfizv1.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur la gestion de l'épidémie du coronavirus va procéder à ses premières auditions le mardi 16 juin, en commençant par celle du directeur général de la Santé Jérôme Salomon, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le lendemain, ce sera au tour de Geneviève Chêne, directrice générale de l'agence sanitaire Santé publique France (SPF), et de François Bourdillon, ancien directeur général de SPF, d'être auditionnés, avant le passage de Jean-François Delfraissy, président du Conseil scientifique, prévu pour le jeudi 18 juin. Le controversé professeur marseillais Didier Raoult doit être entendu la semaine suivante, le 24 juin, suivi le 30 juin, soit après le second tour des municipales, de l'ex-ministre de la Santé et candidate LREM à la mairie de Paris Agnès Buzyn. D'autres anciens ministres de la Santé, Marisol Touraine, Roselyne Bachelot et Xavier Bertrand doivent également être auditionnés dans la foulée. L'Assemblée nationale a officiellement installé mercredi dernier la commission d'enquête sur la gestion de l'épidémie du coronavirus, grâce à laquelle l'opposition espère disséquer les "défaillances" françaises. Cette commission aura pour six mois des pouvoirs d'investigation élargis par rapport à la mission d'information qui avait cours depuis le début avril et que dirigeait le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM). Cette fois, la présidence est confiée à la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM). Et le rôle de rapporteur revient à un élu d'opposition, le député LR Eric Ciotti, qui avait reproché au gouvernement de ne "pas avoir dit la vérité" sur la pénurie de masques de protection. Désigné vice-président, le président des députés LR Damien Abad souhaite le début des travaux à la "mi-juin". Soit un calendrier "très serré" pour auditionner ministres, anciens ministres ou hauts fonctionnaires, avec une pause durant le mois d'août. Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, qui sera mise en place à la fin du mois. parl-jk/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrats de retraite supplémentaire en déshérence: un texte à l'Assemblée le 22 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609161806.jwdzggk0.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi LREM contre la déshérence des contrats de retraite supplémentaire sera au menu de l'Assemblée nationale le 22 juin, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le texte porté par Daniel Labaronne propose d'étendre l'information présente dans le service en ligne Info retraite aux contrats d'assurance de retraite supplémentaire comme l'assurance vie. Il vise aussi à permettre aux assurés de prendre connaissance plus facilement des contrats de retraite supplémentaire dont ils sont éventuellement détenteurs. En janvier dernier, la majorité avait rejeté comme "prématuré" un texte centriste sur le même sujet. Une autre proposition de loi LREM a, elle, été retirée de l'ordre du jour, sur la rétention. Elle entendait fixer le principe d'une limitation à 48 heures de la rétention des mineurs étrangers et de leurs familles. Son auteur Florent Boudié, l'un des chefs de file du groupe majoritaire sur les questions d'immigration, a expliqué à l'AFP qu'il préférait reporter l'examen, peut-être à l'automne, pour mieux "caler" les choses.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre se défend et reste patron des députés LREM pour le moment</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609160501.2wjlb91d.html</link>
   <description><![CDATA[Fragilisé après la fuite d'une "note" sur un remaniement ministériel, le président des députés LREM Gilles Le Gendre s'est défendu mardi devant ses troupes, dans une ambiance de relatif retour au calme, en échappant à ce stade à une sanction de ses pairs. Aucun "marcheur" n'a demandé expressément son départ lors de cette longue visio-réunion. "Je me sens redevable vis-à-vis de chacune et chacun d'entre vous pour réparer le lien de confiance qui a été abîmé" par la divulgation vendredi de cette note par l'hebdomadaire Marianne, a lancé l'élu de Paris, selon des propos rapportés. Marianne affirme que M. Le Gendre a adressé "fin mai" des "notes de travail" à Emmanuel Macron où il semble plaider pour un changement de Premier ministre et propose un nouveau casting gouvernemental - M. Le Gendre a évoqué un simple "message" sur le réseau Telegram et un "casting détaillé" dont il ne serait pas "l'auteur". "C'est vrai, j'ai écrit que je ne voyais pas au sein du groupe de candidats au poste de Premier ministre. Mais il est tout aussi vrai que j'ai écrit (...) que beaucoup d'entre vous pouvaient légitimement espérer rentrer au gouvernement", a poursuivi M. Le Gendre. Et de lancer: "Rien ne m'est plus étranger que le mépris". "La mission que vous m'avez confiée est d'une difficulté inouïe, la période actuelle en apporte une nouvelle illustration", a-t-il complété alors que le contexte est déjà difficile pour LREM, avec la constitution en mai de deux nouveaux groupes à l'Assemblée avec des ex-LREM, et un second tour des municipales compliqué en vue. Tandis que dans sa note M. Le Gendre suggérait de nommer Jean-Yves Le Drian ou Bruno Le Maire à Matignon, le président des députés "marcheurs" a réaffirmé solennellement la "confiance au Premier ministre Edouard Philippe et à son gouvernement". "Le président de la République sera amené à annoncer ce qu'il souhaite pour la suite de ce quinquennat (...) Le jour venu, nous devrons tirer toutes les conséquences de ce nouveau mandat dans le mandat", a cependant souligné M. Le Gendre. Partie remise pour un éventuel départ? "Il n'est pas exclu quand il y aura remaniement ministériel qu'il y ait remaniement plus large", a commenté une source parlementaire. - "Pas besoin de belle-mère!" - Selon une députée LREM, un départ provoqué serait "inconséquent" dans la séquence. Et "après les grands moments d'hystérie du week-end, la tension est un peu retombée" grâce à "des messages d'apaisement, de rassemblement" notamment de figures de la majorité. Plusieurs ont pris la parole en réunion, dont le président de l'Assemblée Richard Ferrand et le numéro un de LREM Stanislas Guerini, avec pour mot d'ordre "unité" et retour à la "bienveillance". "Les divisions sont létales", a insisté M. Ferrand, en référence également aux municipales. Parmi les députés les plus remontés avant la réunion, certains ont même tenu des mots d'apaisement, d'après plusieurs participants. "Merci des mots que tu as choisis", a dit par exemple Bruno Questel Roland Lescure, qui s'était présenté contre Gilles Le Gendre en 2018, a assuré qu'il n'était "candidat à rien" aujourd'hui. Quelques députés ont été critiques néanmoins, comme François Cormier-Bouligeon qui a demandé y compris à Gilles Le Gendre d'"arrêt(er) de faire la danse du ventre pour rentrer au gouvernement", ou Jean-Baptiste Moreau qui a étrillé une note "du niveau du café du commerce". C'est "triste au global" et "rien ne va en sortir ni de bien, ni de constructif", a déploré auprès de l'AFP une "marcheuse". "La crainte, c'est qu'il y ait de nouveaux départs (...) Car l'impression, c'est l'évolution du groupe vers la droite", d'après un collègue. Pour Gilles Le Gendre, "c'est un sursis avec mise à l'épreuve d'un mois", durant lequel il doit "tenter de serrer les rangs avant la nouvelle étape du quinquennat", selon une source LREM. Président du groupe des députés LR, Damien Abad s'est refusé à "tirer sur une ambulance". Sébastien Jumel (PCF) a ironisé : "quand on a un Gendre comme ça, pas besoin de belle-mère!" parl-reb/jk/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences policières: les députés PS veulent créer une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609154912.cta61h6a.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés socialistes compte demander la création d'une commission d'enquête sur les violences policières, a annoncé mardi le patron du parti Olivier Faure, lors de la séance des questions au gouvernement. "Je vous annonce que le groupe socialiste demande une commission d'enquête parlementaire sur les violences policières", a indiqué M. Faure dans l'hémicycle. Son groupe utilisera son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session), pour créer cette commission. "Il y a cinq ans, le chanteur Renaud embrassait un flic (après l'attentat contre Charlie Hebdo, ndlr). Comment, depuis, en sommes-nous arrivés à cette rupture de confiance entre nos concitoyens et ceux qui les protègent, parfois même au péril de leur vie?", a questionné l'élu de Seine-et-Marne. "Après être resté sourd à toutes nos alertes pendant deux ans", le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a "enfin fait un pas de côté" lundi en annonçant des mesures destinées à améliorer la déontologie des forces de l'ordre, mais c'est "insuffisant", a enchaîné l'élu PS, plaidant notamment pour l'interdiction des LBD, des grenades mutilantes et du plaquage ventral. "La police n'est hélas pas épargnée par le poison du racisme. Lorsque les faits sont constatés, ils doivent être immédiatement et durement sanctionnés. Les contrôles d'identité permanents (...) ne peuvent plus être discriminatoires", a-t-il enchaîné. Dans sa réponse, le ministre de l'Intérieur et ex-PS Christophe Castaner l'a notamment invité à avoir "un peu de mémoire", disant avoir "le souvenir" d'avoir été "il y a peu de temps dans la même majorité" qui n'avait "pas souhaité mettre en place les récépissés d'identité". Il a aussi récusé toute "rupture de confiance" entre les Français et la police, mettant en avant son "exigence" d'une police "exemplaire". M. Castaner a annoncé lundi des mesures pour améliorer la déontologie policière dont la "suspension systématique des auteurs de propos racistes". Des rassemblements sont prévus mardi en France pour saluer la mémoire de George Floyd, mort par asphyxie le 25 mai sous les genoux d'un policier blanc à Minneapolis aux Etats-Unis, et "combattre le racisme dans la police".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour les directeurs et directrices d'école, la pression du nombre d'élèves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609154044.1fnqniq9.html</link>
   <description><![CDATA[Les directeurs et directrices d'école, en première ligne de la gestion du retour à l'école, se disent "fatigués" d'être pris en étau entre les directives gouvernementales d'accueillir un maximum d'élèves, un protocole sanitaire qui les en empêche et la pression des parents. "Ça fait longtemps que l'on dit qu'on se sent seuls, croulant sous trop de travail mais là, cette période de crise sanitaire démontre bien que les directeurs et directrices d'école sont au coeur du système, confrontés à beaucoup de stress", explique à l'AFP Olivier Flippo, directeur d'une école élémentaire dans le Val-d'Oise. Cet enseignant, syndiqué au SE-Unsa, se dit même "en colère: on affiche en haut lieu des directives sur l'accueil de tous les enfants à l'école. Mais en bas, sur le terrain, c'est démerdez-vous comme vous pouvez, avec un protocole sanitaire qui demande 4m2 par enfant, donc non on ne peut pas accueillir tout le monde", peste-t-il. "Pendant le déconfinement, il y a de nouvelles contraintes (...) Le protocole sanitaire représente une contrainte nécessaire mais très forte", a reconnu le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer lors de la séance de questions à l'Assemblée. "Avec le Premier ministre, sous l'impulsion du Président de la République, nous voulons aller vers un allègement progressif en fonction de la situation sanitaire". Les directeurs font part depuis longtemps de leurs conditions de travail très compliquées, mises en lumière par le suicide d'une de leurs collègues à l'automne dernier, Christine Renon. Cette dernière avait expliqué dans une lettre son geste en raison de son "épuisement", sa "solitude" dans la fonction. Après ce drame, le ministère avait évoqué des mesures qui se font encore attendre. L'Assemblée doit étudier le 24 juin une proposition de loi de la députée LREM Cécile Rilhac, portant sur la création d'un statut de "super" directeur. Dans un rapport présenté mardi, la commission pour l'éducation du Sénat a préconisé la création d'un "emploi fonctionnel dont les missions seraient redéfinies, avec plus de temps pour les fonctions d'animation pédagogique" plutôt que la création d'un "statut" de directeur d'école. "Aujourd'hui, le directeur d'école est un chef d'orchestre sans baguette, il faut que les choses évoluent", a demandé Max Brisson (Les Républicains) cosignataire du rapport avec Françoise Laborde (Parti radical de gauche). "Nous avons besoin encore de dialogue sur cette question (...) Je prendrai forcément des mesures pour la rentrée prochaine", a dit Jean-Michel Blanquer. D'autant plus que la crise va laisser des traces: "on est fatigué psychologiquement", dénonce une directrice d'école élémentaire à Paris souhaitant garder l'anonymat. "Il va falloir enfin que le gouvernement soit clair avec les parents d'élèves: le retour à l'école n'est pas possible tous les jours pour tous", demande-t-elle. - "Ils ont mouillé la chemise"- Lundi, elle explique avoir "passé (sa) matinée à répondre à plus de dix appels de parents qui demandent plus d'accueil de leur enfant, car ils ont la pression de leur employeur pour revenir au travail". "Alors j'explique, avec le plus de pédagogie possible, que je ne peux malheureusement pas faire plus", poursuit-elle. Selon les derniers chiffres du ministère, 1,8 million d'écoliers - sur un total de 6,7 millions - sont retournés à l'école mais rarement à temps complet. Les enfants sont souvent accueillis par roulement, parfois une ou deux journées par semaine, souvent moins dans des grandes villes comme Paris. "Aujourd'hui, j'accueille 120 élèves sur 280, on approche la moitié, mais ce protocole m'interdit d'aller plus loin", assure la directrice qui note "l'incompréhension totale" des parents : "les bars, les restaurants, tout est en train de rouvrir, les enfants jouent ensemble de manière très proches dans les parcs, mais l'école, elle, tel un sanctuaire, n'allège pas son protocole, ça ne tourne pas rond". "On demande au primaire (maternelle et élémentaire) une agilité qui touche à l'insupportable", rétorque Stéphane Crochet, secrétaire général de SE-Unsa. "Les directeurs doivent appliquer les directives dans l'urgence, on constate un très haut niveau de tension et d'épuisement". Pour Francette Popineau, la secrétaire générale du Snuipp-FSU, premier syndicat du primaire, les directeurs ont durant toute cette crise sanitaire "bien montré qu'ils étaient indispensables, ils ont mouillé la chemise". "Là, ils sont coincés, c'est intenable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés du 9e groupe veulent faire contribuer "les très hauts revenus"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609145059.puj517b4.html</link>
   <description><![CDATA[Faire contribuer les "très hauts revenus" et les multinationales à l'effort de solidarité, augmenter les investissements dans la transition écologique ou encore soutenir davantage la jeunesse: les députés du groupe "Ecologie Démocratie Solidarité" ont présenté mardi leurs priorités pour relancer l'économie. A la veille de la présentation par le gouvernement du troisième projet de budget rectificatif rendu nécessaire par la crise du coronavirus, les élus du nouveau groupe entendent ainsi concrétiser "le changement de cap souhaité par le président de la République", a affirmé leur co-président Matthieu Orphelin (ex-LREM). Ils comptent porter des amendements à ce projet de budget conformément à 7 priorités, ont ils indiqué lors de leur première conférence de presse depuis la création mi-mai de cette nouvelle entité rassemblant 17 élus. Pour "lancer enfin les grands travaux écologiques" et enclencher "un choc d'investissement des collectivités", ils plaident notamment pour un plan "d'au moins 5 mds d'euros par an sur trois ans". Ils proposeront aussi des mesures de soutien au secteur ferroviaire, pour les travailleurs indépendants ou encore les jeunes avec par exemple la suppression du délai permettant à l'employeur de ne pas rémunérer les stages de moins de deux mois. Les élus du nouveau groupe comptent également proposer de dégager de nouvelles recettes fiscales même si "le discours officiel du gouvernement" est de refuser toute charge fiscale supplémentaire, a indiqué l'ex-"marcheuse" Emilie Cariou, qui a été "whip"(cheffe de file LREM) de la commission des Finances. S'ils estiment qu'il est "hors de question" de rajouter de la charge fiscale sur les PME et les ménages, les élus proposeront notamment une "contribution exceptionnelle des plus aisés" qui permettrait de dégager 750 millions d'euros d'ici 2022. Ils préconisent aussi "des mesures de fiscalité qui porteront sur des réserves ou des niches fiscales qui aujourd'hui bénéficient aux très grands groupes mondiaux", a indiqué Mme Cariou, évoquant aussi des dispositions concernant la fiscalité des sociétés d'assurances, des mesures qui pourraient dégager 3 mds par an.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés PCF veulent une commission d'enquête sur la jeunesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609113816.nr0m7ykj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont annoncé mardi qu'ils allaient créer une commission d'enquête pour "mesurer et prévenir les effets de la crise du covid-19" sur "l'enfance, la jeunesse et l'avenir", à défaut d'avoir pu en lancer une sur la gestion globale de la pandémie. Le groupe entend user de son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session), pour cette commission avec une proposition de résolution portée par l'ex-ministre Marie-George Buffet, a affirmé le porte-parole Pierre Dharréville lors d'un point presse. Selon lui, ce champ "très sensible" est "absent de celui de la commission d'enquête issue de la mission d'information présidée par Richard Ferrand", qui doit entamer ses auditions sous peu. Il s'agit de se pencher sur "la situation particulière des jeunes, des enfants face à la pauvreté, la misère, qui a été accrue par la crise du covid-19", a indiqué le porte-parole. Les élus PCF espèrent que "cette fois-ci la majorité consente" à leur permettre d'exercer ce qui est leur droit "le plus élémentaire", a-t-il poursuivi. Il faisait référence au rejet la semaine dernière de leur demande de créer leur propre commission sur la gestion de l'épidémie du coronavirus. La majorité a mis en place la sienne en nommant à sa tête la présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM), et comme rapporteur le député LR Eric Ciotti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe LREM à l'Assemblée: Le Gendre se défend, relatif apaisement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200609105305.wu08bm2o.html</link>
   <description><![CDATA[Fragilisé après la fuite d'une "note" sur un remaniement ministériel, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre s'est défendu mardi devant ses troupes de tout "mépris" et a réaffirmé sa "confiance au Premier ministre", dans une ambiance de relatif retour au calme. Aucun "marcheur" n'a demandé expressément son départ lors de cette longue visio-réunion. "Je me sens redevable vis-à-vis de chacune et chacun d'entre vous pour réparer le lien de confiance qui a été abîmé" par la divulgation vendredi de cette note par l'hebdomadaire Marianne, a lancé l'élu de Paris, selon des propos rapportés. Marianne affirme que M. Le Gendre a adressé "fin mai" des "notes de travail" à Emmanuel Macron où il semble plaider pour un changement de Premier ministre et propose un nouveau casting gouvernemental - M. Le Gendre a évoqué un simple "message" sur le réseau Telegram et un "casting détaillé" dont il ne serait pas "l'auteur". "C'est vrai, j'ai écrit que je ne voyais pas au sein du groupe de candidats au poste de Premier ministre. Mais il est tout aussi vrai que j'ai écrit (...) que beaucoup d'entre vous pouvaient légitimement espérer rentrer au gouvernement", a poursuivi M. Le Gendre. Et de lancer: "Rien ne m'est plus étranger que le mépris". "La mission que vous m'avez confiée est d'une difficulté inouïe, la période actuelle en apporte une nouvelle illustration", a-t-il complété alors que le contexte est déjà difficile pour LREM, avec la constitution en mai de deux nouveaux groupes à l'Assemblée avec des ex-LREM, et un second tour des municipales compliqué en vue. Tandis que dans sa note M. Le Gendre suggérait de nommer Jean-Yves Le Drian ou Bruno Le Maire comme Premier ministre, le président des députés "marcheurs" a réaffirmé solennellement la "confiance au Premier ministre Edouard Philippe et à son gouvernement". "Le président de la République sera amené à annoncer ce qu'il souhaite pour la suite de ce quinquennat (...) Le jour venu, nous devrons tirer toutes les conséquences de ce nouveau mandat dans le mandat", a cependant souligné M. Le Gendre. Plusieurs prises de parole ont suivi dont le président de l'Assemblée Richard Ferrand et le numéro un de LREM Stanislas Guerini, avec pour mot d'ordre "l'unité" et le retour à la "bienveillance", dans une période aux forts enjeux. "Les divisions sont létales", a insisté M. Ferrand, en référence également aux municipales. Parmi les députés les plus remontés avant la réunion, certains ont même tenu des mots d'apaisement, d'après plusieurs participants. "Merci des mots que tu as choisis", a dit par exemple Bruno Questel. Roland Lescure, qui s'était présenté contre Gilles Le Gendre en 2018, a assuré qu'il n'était "candidat à rien" aujourd'hui. Quelques députés ont été critiques néanmoins, comme François Cormier-Bouligeon qui a demandé y compris à Gilles Le Gendre d'"arrêt(er) de faire la danse du ventre pour rentrer au gouvernement", ou Jean-Baptiste Moreau qui a étrillé une note "du niveau du café du commerce". C'est "triste au global" et "rien ne va en sortir ni de bien ni de constructif", a déploré auprès de l'AFP une "marcheuse". Pour Gilles Le Gendre, "c'est un sursis avec mise à l'épreuve d'un mois", durant lequel il doit "tenter de serrer les rangs avant la nouvelle étape du quinquennat" post-coronavirus, selon une source LREM. Patron des députés LR, Damien Abad s'est refusé sur France Inter à "tirer sur une ambulance". Devant la presse, Sébastien Jumel (PCF) a ironisé : "quand on a un Gendre comme ça, pas besoin de belle-mère!" parl-reb/chl/el/shu]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une soixantaine de parlementaires demandent la fin des "chasses traditionnelles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200608152302.7mt5vvj6.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de parlementaires, y compris de la majorité, prônent de mettre un terme aux chasses "traditionnelles" comme le déterrage des blaireaux ou la chasse à la glu, au profit d'une "chasse modernisée" pour la "France d'après", dans une tribune transmise à la presse lundi. "Les Français manifestent des attentes de plus en plus fortes en matière de protection de la biodiversité comme de prise en compte du bien-être animal", soulignent ces députés et sénateurs emmenés par Loïc Dombreval (LREM), président du groupe d'études sur la condition animale à l'Assemblée. "Les conditions sont-elles aujourd'hui propices à l'émergence d'une chasse modernisée, en phase avec les enjeux de conservation des habitats naturels et de lutte contre l'érosion de la biodiversité ordinaire ?", demandent-ils. Les "pratiques archaïques persistantes", comme la chasse à la glu qui consiste à piéger des oiseaux avec de la colle, "sont devenues politiquement indéfendables", affirment ces parlementaires de divers bords, dont le co-président du groupe EDS Matthieu Orphelin, proche de l'ancien ministre Nicolas Hulot. Selon les signataires, "les chasses traditionnelles ont une forte connotation négative qui pèse lourdement sur la réputation des chasseurs et la perception de la chasse en général". "L'arrêt des chasses traditionnelles pourrait se faire progressivement, sur un nombre d'années à définir en concertation avec le monde de la chasse, en mettant par exemple en oeuvre un dispositif de quotas dégressifs de prélèvements", suggèrent-ils. Emmanuel Macron a pris position à plusieurs reprises en faveur de la chasse. Nicolas Hulot avait claqué la porte du gouvernement en 2018, critiquant notamment le poids des lobbies dont celui des chasseurs.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: feu vert de l'Assemblée à un hypothétique report et des procurations élargies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200608143305.dc5ssazq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi en première lecture un projet de loi permettant à la fois le report du second tour des municipales en cas de regain de l'épidémie de coronavirus, et un vote par procuration facilité s'il a bien lieu le 28 juin. Avec ce texte, "nous retrouvons un peu de la raison même de notre engagement politique: anticiper, prévoir, adapter", selon le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui l'avait défendu vendredi en séance. Son vote avait été reporté in fine pour éviter toute insécurité juridique, dans l'attente d'un avis de... l'assemblée de Nouvelle-Calédonie. Le projet de loi a été largement approuvé par l'Assemblée, à gauche comme à droite malgré quelques bémols sur un contrôle parlementaire insuffisant ou des procurations pas suffisamment assouplies. Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie, suscitant la polémique. Fin mai, le gouvernement a fixé la date du 28 juin pour les quelque 5.000 communes concernées, représentant 16,5 millions d'électeurs. Le projet de loi, qui doit être examiné par le Sénat mercredi en première lecture, prévoit, "si la situation sanitaire ne permet pas l'organisation du second tour en juin 2020", d'annuler le premier tour dans ces 5.000 communes. Et d'organiser "un nouveau scrutin à deux tours (...) lorsque la situation sanitaire le permet, et au plus tard au mois de janvier 2021". Les députés ont gravé dans le projet de loi qu'il y aura un avis du conseil scientifique en amont de la décision ou non du maintien du second tour. Les députés croient peu en une dégradation de la situation sanitaire d'ici à la fin juin. Un amendement du gouvernement validé en séance prévoit la possibilité d'annuler localement le second tour en cas de foyers de contamination ("clusters) - "une sécurité complémentaire" selon M. Castaner mais "une usine à gaz" d'après Eric Coquerel (LFI). Cela ne pourra concerner au maximum que 5% des communes. Pour favoriser la participation le 28 juin, les députés ont prévu la possibilité pour un même mandataire de disposer de deux procurations au lieu d'une. Le mandataire devra toutefois être inscrit dans la même commune que l'électeur donnant sa procuration, contrairement au souhait de certains dans l'opposition. M. Castaner a expliqué que cette dernière option ne pourra être possible qu'en 2022. L'abstention avait atteint le chiffre record de 56% lors du premier tour le 15 mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe LREM à l'Assemblée: réunion "compliquée" en vue pour Le Gendre mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200608140509.zhe6loo1.html</link>
   <description><![CDATA[Matinée difficile en vue mardi pour le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre: plusieurs élus s'attendent à une réunion "compliquée" du groupe majoritaire, et s'interrogent sur son maintien après la fuite d'une "note" sur un remaniement ministériel. Gilles Le Gendre est "serein et déterminé", selon son entourage lundi. La veille, il indiquait au JDD n'envisager en "aucun cas" de démissionner, alors qu'il préside le groupe LREM depuis septembre 2018 et a été réélu dès le premier tour en juillet dernier. Parue dans l'hebdomadaire Marianne vendredi, cette note, "un peu baroque", a fait "beaucoup de mal", a jugé le député LREM Roland Lescure sur BFM Business. "Je me suis interrogé et je le fais encore sur la question de savoir si on peut continuer dans cette configuration pendant très longtemps. Maintenant, la décision lui appartient", ajoute cet élu, qui s'était présenté contre lui en 2018. Marianne affirme que M. Le Gendre a adressé "fin mai" des "notes de travail" à Emmanuel Macron où il semble plaider pour un changement de Premier ministre et propose un nouveau casting gouvernemental. Il juge notamment qu'il n'y aurait "aucun candidat crédible" pour Matignon au sein du groupe majoritaire, et regrette qu'Edouard Philippe se "garde bien d'intervenir dans les affaires de la majorité". Même si Gilles Le Gendre a déploré de "nombreuses contre-vérités", la note a mis le feu aux poudres, dans un contexte déjà difficile pour LREM, avec la constitution en mai de deux nouveaux groupes à l'Assemblée avec des ex-LREM et un second tour des municipales compliqué en vue. La note "a fait halluciner tout le monde", la réunion de groupe mardi, "ça risque effectivement d'être un peu chaud", dit une "marcheuse". "Après, c'est une place pourrie. Est-ce que quelqu'un ferait mieux que lui? Pas sûr". Bruno Questel, qui plaidait vendredi pour un départ de Gilles Le Gendre après les municipales, ne veut "pas allumer les feux de bengale, ni sortir le gibet. Je ne suis pas têtu. Si on me dit qu'il va rester, je veux juste savoir comment et quelle est sa perception à lui". Et mardi, il y aura aussi "bien sûr" des expressions de soutien, estime le député de Paris Sylvain Maillard, même s'il y a "évidemment besoin d'échanges". En attendant cette réunion, Gilles Le Gendre voit Edouard Philippe à Matignon lundi soir pour un diner prévu de longue date, avec plusieurs invités, et consacré à la dette sociale, selon son entourage.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Mélenchon juge les syndicats de police "indignes", Abad s'inquiète d'une "haine antiflics"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200606162721.vd6gnh4v.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a dénoncé samedi le comportement "indigne" des syndicats de police, le patron des Républicains à l'Assemblée nationale, Damien Abad, s'inquiétant lui d'une "haine antiflics", alors que des manifestations contre les violences policières se sont tenues dans plusieurs villes. "Les syndicats de police se comportent d'une manière indigne", a déclaré le leader de la France Insoumise lors d'une conférence de presse à Marseille. "On a besoin de policiers républicains, et en effet il y a des policiers républicains et heureusement pour nous tous. Il y en a plein à la police, mais ceux-là ils souffrent", a ajouté le député des Bouches-du-Rhône. "Ce n'était pas comme ça il y a encore une période récente", a-t-il poursuivi, estimant que "la racine de tout ça, c'est un pouvoir politique qui est dans la main des syndicats de police qui font ce qu'ils veulent". "Et pourquoi le font-il ?: parce que dans la période +gilets jaunes+, ce sont eux qui ont tenu à bout de bras la survie du régime. Et depuis cette date, M. Castaner leur dit +oui+ à tout ce qu'ils disent et à tout ce qu'ils font et est incapable d'avoir de l'autorité", a-t-il estimé. M. Mélenchon a également critiqué la Garde des Sceaux "qui ne fait rien" ou qui appelle à des "consignes d'injustice et de sévérité pour les peines qui ont été prononcées contre les +gilets jaunes+". M. Abad a lui jugé sur Europe 1 qu'il n'y avait "pas de racisme systémique, au sens de l'organisation par la police ou par la gendarmerie d'un racisme institutionnalisé et organisé. Par contre, la police, comme d'ailleurs dans tous les autres corps de métiers, n'échappe pas à certains individus qui effectivement présentent une expression raciste". "Ce qui m'inquiète, c'est cette fracture qu'il y a dans la société française, avec ce double risque, ce double écueil: d'un côté, cette haine antiflics qui va poser beaucoup de problèmes en termes de sécurité et de maintien de l'ordre public, et de l'autre, effectivement des excès dans ce qui peut parfois être des dérives individuelles sur des formes de racisme qui sont tout à fait inacceptables", a-t-il poursuivi. Interrogé sur l'ouverture d'une enquête par le parquet de Paris sur des messages racistes attribués à des forces de l'ordre sur Facebook, il a estimé qu'il fallait "d'abord de la pédagogie et ensuite de la sanction". "Si les faits sont avérés", les policiers mis en cause devront "s'expliquer" devant le conseil disciplinaire "sur un certain nombre de propos", a-t-il ajouté. L'onde de choc provoquée par la mort de George Floyd aux Etats-Unis continuait de se propager samedi dans le monde. En France, des manifestations contre les violences policières se sont tenues dans plusieurs villes malgré les restrictions sanitaires et des interdictions.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Abad s'inquiète d'une "fracture dans la société" et d'une "haine antiflics"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200606084156.btjy8ozi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, Damien Abad, s'est inquiété samedi d'une "fracture de la société française" et d'une "haine antiflics", au moment où plusieurs manifestations contre les violences policières sont prévues. "Il n'y a pas de racisme systémique, au sens de l'organisation par la police ou par la gendarmerie d'un racisme institutionnalisé et organisé. Par contre, la police, comme d'ailleurs dans tous les autres corps de métiers, n'échappe pas à certains individus qui effectivement présente une expression raciste", a estimé Damien Abad sur Europe 1. "Ce qui m'inquiète, c'est cette fracture qu'il y a dans la société française, avec ce double risque, ce double écueil: d'un côté, cette haine antiflics qui va poser beaucoup de problèmes en termes de sécurité et de maintien de l'ordre public, et de l'autre, effectivement des excès dans ce qui peut parfois être des dérives individuelles sur des formes de racisme qui ne sont tout à fait inacceptables", a-t-il poursuivi. Interrogé sur l'ouverture d'une enquête par le parquet de Paris, saisi par le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, sur des messages racistes attribués aux forces de l'ordre sur Facebook, il a estimé qu'il fallait "d'abord de la pédagogie et ensuite de la sanction". "Si les faits sont avérés", les policiers mis en cause devront "s'expliquer" devant le conseil disciplinaire "sur un certain nombre de propos", a-t-il ajouté. Plusieurs manifestations sont prévues samedi en France contre les violences policières, notamment à Paris, Marseille, Lille, en pleine vague d'indignation qui a embrasé les Etats-Unis après la mort de George Floyd. A Paris, le préfet de police Didier Lallement a interdit des rassemblements organisés samedi contre les violences policières sur l'esplanade du Champ de Mars, après avoir proscrit d'autres actions prévues ailleurs dans la capitale en raison de la crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
