<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les jeunes, "grands absents du plan de relance" selon Rabault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007142524.4waf8iql.html</link>
   <description><![CDATA[Les jeunes sont les "grands absents du plan de relance" du gouvernement, a estimé mercredi la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault, jugeant que l'on est "en train de faire payer le confinement à une génération". "C'est inacceptable", a déploré la députée du Tarn-et-Garonne devant l'Association des journalistes parlementaires: "La dernière fois qu'une génération de jeunes a été sacrifiée, c'est pendant la Seconde Guerre mondiale". "Il y a la question de tous ceux qui avaient des petits boulots pour payer leurs études et qu'ils n'ont plus, et celle des jeunes qui ne sont pas éligibles au RSA", accessible à l'âge de 25 ans, a détaillé Mme Rabault. L'ex-rapporteure du budget sous le quinquennat Hollande estime nécessaire d'"ouvrir" le RSA pour les jeunes, provisoirement. Valérie Rabault se montre par ailleurs sceptique sur la pertinence des exonérations de cotisation employeurs pour favoriser l'emploi des jeunes: "S'ils ne rentrent pas dans la case emploi, l'exonération, ils n'en verront jamais la couleur". Le plan doit s'adresser directement aux jeunes, selon elle. "C'est un aspect économique primordial mais qui relève aussi de la cohésion de notre société". Le gouvernement a débloqué en juin une aide de 200 euros pour les étudiants et jeunes précaires. Outre les jeunes, Mme Rabault juge que le plan de relance "oublie" les plus précaires, en "ne consacrant que 0,8%" de son montant à ce public. Si la crise sanitaire s'aggrave, le gouvernement pourra intégrer de nouvelles mesures de soutien aux secteurs ou ménages pénalisés dans un quatrième budget 2020 rectificatif, a indiqué lundi le ministre Olivier Dussopt. Selon Mme Rabault, les TPE-PME sont également laissées de côté actuellement. "Avec moins de 10 salariés, vous pouvez bénéficier du fonds de solidarité. Au-dessus, vous n'avez rien à part le prêt garanti. C'est un énorme trou dans la raquette", a-t-elle regretté. Selon la cheffe de file PS à l'Assemblée nationale, le plan de relance intégré au projet de budget actuellement examiné en commission au Palais Bourbon, ne répond pas à "l'urgence" de la situation économique. "Ce n'est pas 100 milliards mais 35 sur 2021 donc pour moi ça ne s'appelle pas un plan de relance parce que la relance doit être tout de suite. On est très loin de ce que fait l'Allemagne", a regretté la députée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: la majorité achoppe sur le virage écologique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007133209.4lf2cyah.html</link>
   <description><![CDATA[Les uns défendent leurs convictions vertes, les autres une "écologie du pragmatisme": le vote mardi par l'Assemblée sur le retour des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles a révélé un profond clivage dans la majorité sur les questions environnementales. Le gouvernement le martèle: "il n'y a pas de renoncement" sur l'écologie, qui s'annonce comme l'un des enjeux de la prochaine présidentielle et dont Emmanuel Macron s'est saisi. "Nous défendons le plan de relance qui prévoit plus de 30 milliards d'euros pour la transition écologique", a rappelé son porte-parole Gabriel Attal, mercredi à la sortie du Conseil des ministres. Le message est brouillé depuis l'adoption mardi du projet de loi polémique réautorisant temporairement les néonicotinoïdes, ces insecticides tueurs d'abeille. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie s'est félicité d'un vote à "une large majorité", par 313 voix contre 158. "Il fallait ce courage" car "l'écologie est confrontée au réel" du besoin de ces insecticides pour lutter contre la jaunisse de la betterave et "sauver une filière et 46.000 emplois", a-t-il encore appuyé mercredi sur Europe 1. Mais son texte a suscité un record de contestation interne depuis le début de quinquennat: pas moins de 32 députés LREM ont voté contre et 36 se sont abstenus, soit un quart des quelque 270 membres du groupe macroniste dirigé depuis septembre par Christophe Castaner. Environ un quart des députés MoDem et Agir, alliés de la majorité, ont fait de même. Et près d'une trentaine de "marcheurs" n'ont pas participé au scrutin. "Ils l'ont fait sciemment", alors que le "groupe a fait un maximum de retape pour faire voter tout le monde", affirme un député. Des divisions ont traversé la plupart des groupes politiques, même LR, habituellement proche des organisations professionnelles agricoles, dont un tiers des membres se sont prononcés contre ou se sont abstenus. "La droite évolue et nous serons exigeants" à l'égard de la filière, avertit leur patron Damien Abad, rappelant que LR ne veut pas d'une "écologie punitive". Au sein de la majorité, les "frondeurs", de circonscriptions rurales comme urbaines, mettent en avant un "état de la biodiversité trop critique pour que l'on s'autorise de nouveaux écarts" (Emilie Chalas, LREM), ou l'idée qu'"un certain nombre de filières agricoles doivent changer de posture" (Isabelle Florennes, MoDem). - "avertissement" - Les néonicotinoïdes sont "des perturbateurs endocriniens", nocifs pour "la santé humaine", souligne aussi à l'AFP le "marcheur" Jean-Louis Touraine, qui refuse tout retour en arrière par rapport à la loi de 2016 interdisant ces insecticides. A la direction du groupe LREM, on relativise ces dissidences. Présidente déléguée, Aurore Bergé savait le sujet "difficile" et n'a "pas d'inquiétude" pour la majorité. Pas de sanction en vue, ni de scission d'une branche écolo, dans un groupe touché par des départs en série depuis 2017 - dont le dernier, le député de Gironde Benoit Simian, mercredi. Pour expliquer ces résistances au retour des néonicotinoïdes, la vice-présidente Sophie Beaudouin-Hubière évoque des élus "peut-être effrayés": "nos boîtes mail ont été envahies" avant le vote, ce qui a pu rappeler "l'épisode glyphosate". Il y a deux ans, la sortie de cet herbicide controversé n'avait pas été inscrite dans la loi et des députés avaient été attaqués de manière virulente sur les réseaux sociaux ou dans leurs permanences. Mais une "marcheuse" qui a voté contre le projet de loi n'en démord pas: "C'est un avertissement au gouvernement pour ne pas sacrifier l'écologie sur l'autel du +pragmatisme+", cher à Emmanuel Macron. "La méthode est contre-productive et les Français ne sont pas dupes", assène-t-elle. "Au sein du groupe LREM, on est tous écolos" mais à "une vitesse différente", assume le rapporteur du texte, Grégory Besson-Moreau. Selon lui, "c'est la différence entre une écologie du pragmatisme et une (écologie) jusque-boutiste". Deux écologies irréconciliables? "Entre la conviction et la responsabilité, il faut trouver le chemin pour emporter les gens", plaide Erwan Balanant (MoDem), opposant au retour des néonicotinoïdes. "Qu'on soit dans la transition écologique avec une courbe la plus pentue possible". parl-reb/adc/cs/rhl]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Edouard Philippe le 21 octobre devant la commission d'enquête de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007130411.zanp19gz.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre Edouard Philippe sera auditionné le 21 octobre par la commission d'enquête sur le coronavirus à l'Assemblée nationale, ont indiqué mercredi des sources parlementaires. C'est la première fois que l'ex-chef du gouvernement délivrera son témoignage devant une commission d'enquête parlementaire sur la gestion de cette crise sanitaire dont le dernier bilan s'élève à 32.364 morts en France. L'ex-ministre de l'Intérieur et désormais président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Christophe Castaner, sera auditionné le 22, avant le ministre de la Santé Olivier Véran le 27 octobre, ont indiqué ces sources. MM. Castaner et Véran ont déjà été entendus par la commission d'enquête du Sénat en septembre. La commission d'enquête de l'Assemblée est présidée par le député LREM de la Loire, Julien Borowczyk. Son rapporteur est le député LR des Alpes-Maritimes, Eric Ciotti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'allongement du délai pour avorter au coeur d'un bras de fer politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007114830.iqyr680z.html</link>
   <description><![CDATA[Pourra-t-on bientôt avorter jusqu'à la 14e semaine de grossesse? Si cette demande forte d'associations débattue jeudi à l'Assemblée nationale divise les praticiens, elle se retrouve également propulsée au coeur d'un bras de fer entre le gouvernement et sa majorité. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Principalement en Espagne, où l'IVG est permise jusqu'à 14 semaines de grossesse, et aux Pays-Bas (22 semaines). L'allongement de deux semaines supplémentaires du délai légal pour avoir recours à une interruption volontaire de grossesse (IVG), issu d'une proposition de loi du groupe Ecologie Démocratie Solidarité, sera étudié dans le cadre de la "niche" parlementaire de ce groupe d'anciens marcheurs. Porté par la députée Albane Gaillot, le texte propose également de permettre aux sages-femmes de réaliser des IVG chirurgicales jusqu'à la 10e semaine de grossesse et de supprimer la clause de conscience spécifique à l'IVG pour les médecins, des demandes récurrentes d'associations féministes pour garantir "un égal accès à l'IVG" sur tout le territoire. "Ce n'est pas le texte d'un parti mais pour les droits des femmes", qui fait "consensus", avait plaidé mardi Mme Gaillot. Si les députés LREM lui ont donné un premier feu vert en commission la semaine dernière et le patron du groupe Christophe Castaner a indiqué qu'il voterait pour, comme "un grand nombre de députés de la majorité", le gouvernement joue la prudence. Au pays de Simone Veil, l'avortement - auquel une femme sur trois a recours au cours de sa vie - reste un sujet potentiellement explosif. "C'est un sujet difficile, sensible, sur lequel chacun peut avoir une opinion", a déclaré mercredi le porte-parole du gouvernement lors du compte rendu du Conseil des ministres. Interrogé sur la position que défendrait le gouvernement dans l'hémicycle, Gabriel Attal a dit que l'exécutif ferait valoir une "position de sagesse", s'en remettant "à la décision des parlementaires". Il attend en outre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), saisi mardi par le ministre de la Santé et qui devrait être rendu avant le passage du texte au Sénat. - Prendre "un peu de temps" - "Sur ces débats de société, il vaut mieux une approche qui prenne un peu de temps plutôt que de mener tambour battant une PPL (proposition de loi)", plaide-t-on dans l'entourage d'Olivier Véran. Car plus que le fond, c'est la méthode qui a irrité. "Le gouvernement était moyennement chaud" et "le groupe lui a un peu forcé la main", reconnaît ainsi un député LREM. Certains craignent qu'après le vote en première lecture l'exécutif temporise. Avant l'été, médecins et associations avaient alerté sur des difficultés d'accès à l'avortement exacerbées pendant le confinement. Des députés avaient alors poussé pour allonger le délai, mais sans obtenir l'aval du gouvernement. "J'ai l'impression que cette fois on a entendu les femmes et on a vu les fragilités", veut croire Sarah Durocher, coprésidente du Planning familial, sentant davantage de "soutien" sur le sujet. Depuis la légalisation de l'avortement en France en 1975, une première extension de deux semaines a été votée en 2001. Toutefois, du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Opposé à cet allongement, le Collège national des gynécologues et obstétriciens français (CNGOF) plaide pour que l'on "donne les moyens aux hôpitaux de recevoir les femmes en demande d'IVG en urgence, sans les faire traîner". "On ne peut pas compenser cela en allongeant le délai car on accroit le risque du geste", a déclaré son président, le professeur Israël Nisand, sur RTL. Mais pour le gynécologue-obstétricien Philippe Faucher, il s'agirait d'un "pas important pour les femmes précaires, les jeunes qui ne savent pas à qui en parler, les victimes de violences". "Cette extension ne coûte pas très cher car assez peu de femmes sont concernées. Mais donner un peu plus de temps peut en soulager beaucoup", déclare-t-il à l'AFP. Pour lui, c'est une bataille "plus idéologique que médicale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Aidez-nous !", lance Svetlana Tikhanovskaïa devant les députés français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007114734.fu08a3xa.html</link>
   <description><![CDATA[La cheffe de file de l'opposition bélarusse Svetlana Tikhanovskaïa a appelé mercredi la France à aider ses concitoyens victimes de la répression politique et à soutenir les médias indépendants dans son pays, secoué depuis août par une vague de contestation populaire contre le président Alexandre Loukachenko. "Aidez le peuple bélarusse, aidez à éviter la violence et le conflit civil ! Aidez à sortir de cette crise de manière digne, aidez-nous à conduire des élections libres et équitables", a-t-elle lancé lors d'une audition en visioconférence devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Si elle a réitéré son appel à "faire pression" sur le président Loukachenko, dont la réélection le 9 août est très contestée avec chaque dimanche des manifestations massives, pour obtenir de nouvelles élections, elle a aussi insisté sur une aide concrète aux manifestants victimes de la répression. "Les sanctions c'est très important mais ce n'est pas assez", a-t-elle souligné tout en demandant un "élargissement de la liste" de responsables bélarusses visés par des sanctions de l'Union Européenne pour leur implication dans la répression de l'opposition. "Nous avons besoin d'aide pour la société civile, pour les gens qui descendent dans les rues manifester au péril de leur vie", a insisté Mme Tikhanovskaïa, adversaire de M. Loukachenko à la présidentielle et désormais réfugiée en Lituanie. "Nous avons beaucoup de personnes qui ont subi des violences et qui ont besoin d'aide médicale", a-t-elle dit en plaidant pour la mise en place d'un "couloir humanitaire" à cette fin vers les pays de l'UE. Elle a aussi demandé de l'aide pour "les journalistes indépendants", qui n'ont plus d'accréditation et couvrent à leurs risques et périls les manifestations. "Ce serait précieux d'avoir une aide de votre part en ce sens", a-t-elle insisté. Les "fonds de solidarité" pour les prisonniers politiques, les manifestants qui ont perdu leur travail, ceux qui ont dû quitter leur pays, les étudiants expulsés des universités "peuvent nous aider", a-t-elle également pointé. Citant l'exemple de pays de l'UE comme la Lituanie et la Pologne, elle a aussi invité la France à accueillir des étudiants bélarusses poursuivis dans leur pays afin qu'ils puissent continuer leurs études à l'étranger. "Il faut être plus courageux dans vos propositions d'aide et il faut être unis, soutenir les initatives d'autres pays de l'Union européenne", a souligné l'opposante. - "Dernière dictature d'Europe" - "Nous avons toujours admiré le courage du peuple français et sa culture politique. Aujourd'hui, le peuple bélarusse démontre aussi son courage", a-t-elle lancé, en remerciant la France et son président pour leur "aide inestimable". Le président Emmanuel Macron a promis, lors d'une rencontre avec Mme Tikhanovskaïa le 29 septembre à Vilnius, d'aider à la médiation de l'OSCE (Organisation pour la sécurité et la coopération en Europe) dans la crise politique bélarusse. Mme Tikhanovskaïa a aussi invité les parlementaires français à se rendre à Minsk pour voir de leurs propres yeux les manifestations. "Ce n'est pas dangereux pour les étrangers" d'aller au Bélarus et cela enverrait un "signal fort de soutien", a-t-elle assuré. Côté République en Marche (majorité), la députée Anne Gentet a exprimé la "solidarité du peuple français" face à ce "mur de violences. "Vous incarnez ceux qui peuvent faire tomber la dernière dictature d'Europe !", a-t-elle lancé. "Vous avez des paroles fortes, celles d'un peuple en mouvement. Lorsqu'un peuple bouge, il décide !", a renchéri Didier Quentin pour Les Républicains (opposition). Le député communiste Jean-Paul Lecoq, dressant un parallèle entre "la répression des manifestations en France, des Gilets jaunes" et celle "beaucoup plus violente" au Bélarus, a répliqué : "Dans les deux cas ce n'est pas acceptable!". Il faut "oser dire à ceux qui franchissent les lignes et qui asservissent les peuples que ça ne peut plus durer !", a-t-il martelé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: quatre personnes incarcérées après une saisie record de près de 600 kg de cocaïne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007052348.95wmdciv.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre personnes ont été incarcérées après une saisie record de près de 600 kg de cocaïne en Guyane, a indiqué mardi à l'AFP le procureur de Fort de France (Martinique), Renaud Gaudeul. Evoquant samedi une saisie record de plus de 500 kg, le magistrat a chiffré mardi à "594 kilos" la quantité totale de cocaïne récupérée jeudi en Guyane "aux abords du port de Degrad-des-Cannes", d'une valeur estimée à "au moins 18 millions d'euros". Quatre personnes placées en garde à vue jeudi ont fait l'objet lundi d'un mandat d'amener du juge d'instruction en Martinique avant d'être incarcérées lundi soir en Guyane dans l'attente de leur transfert prévu "cette semaine", selon le procureur, en charge de cette affaire depuis la Martinique où se trouve la juririction interrégionale spécialisée pour ce genre de trafics. L'enquête avait débuté en juillet suite à des "éléments recueillis par la gendarmerie de Matoury (10 km de Cayenne) relatifs à un trafic de stupéfiant d'envergure transitant par la Guyane", a précisé M. Gaudeul. Fin septembre, les enquêteurs soupçonnaient "un départ imminent de cocaïne", et une opération est menée le 1er octobre, en soirée. Elle débouche sur cette saisie record de cocaïne, retrouvée conditionnée en 18 sacs en toile, accompagnés d'un plomb de fermeture de container, dans un véhicule, aux abords du port de Dégrad des Cannes à Rémire-Montjoly (15 km de Cayenne), a expliqué le magistrat. Le conducteur du véhicule et les occupants d'un second à proximité sont alors interpellés, ainsi qu'un quatrième individu dans l'enceinte du port. Ces quatre suspects placés alors en garde à vue sont âgés respectivement de 26, 31, 35 et 56 ans. Trois sont nés en Guyane, le dernier est de nationalité haïtienne. L'un d'entre eux, Claude Domput, 56 ans, est une figure locale du syndicalisme sur le port. "Je lui ai conseillé de garder le silence en garde à vue", a indiqué à l'AFP son avocat Me Jérome Gay selon qui "le profil" de son client "est en contradiction" avec une telle affaire. "Cette organisation criminelle (présumée) avait mis en place une filière de transport de cocaïne entre le Suriname et l'Europe, en transitant par les infrastructures portuaires de Guyane", a encore expliqué M. Gaudeul. Les suspects s'apprêtaient à intégrer la drogue à des containers transportant légalement de la marchandise, a-t-il ajouté, précisant que ce n'était pas la première opération de ce genre en Guyane. En août 2019, un caisson de 8 kilos de poudre blanche avait été découvert lors d'une manoeuvre au port spatial de Pariacabo à Kourou. Le stratagème consistait à fixer les caissons par aimantation à la coque des navires transportant les éléments d'Ariane, Soyouz et Vega, peu avant leur retour vers l'Europe. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 05:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants "influenceurs" du web: feu vert du parlement à un encadrement juridique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006184339.9wmzgsue.html</link>
   <description><![CDATA[Scènes de la vie quotidienne, tests de produits...: le Parlement a définitivement adopté mardi, par un ultime vote unanime de l'Assemblée, une proposition de loi LREM pour encadrer les vidéos mettant en scène sur internet des enfants "influenceurs". Le texte, salué sur tous les bancs du Palais Bourbon, a été voté par 69 voix. Il va faire de la France une pionnière sur ce sujet, selon son auteur, le député LREM Bruno Studer. "Le travail des enfants est interdit en France sauf dérogation, y compris sur internet", a fait valoir l'élu du Bas-Rhin qui préside la commission des Affaires culturelles. Saluant un texte "précis et équilibré", le secrétaire d'Etat à l'Enfance et aux Familles Adrien Taquet a rappelé que "depuis 2017 le gouvernement s'est attaché à maintes reprises à mieux réguler l'espace numérique pour que chacun y soit mieux protégé". Il s'agit principalement d'encadrer les horaires et les revenus des mineurs de moins de seize ans dont l'image est diffusée sur les plateformes vidéos et parfois visionnée des millions de fois. Jusqu'ici c'est un vide juridique. L'ampleur du phénomène de ces enfants "youtubeurs" est difficile à quantifier, mais Bruno Studer évoque "plusieurs dizaines de cas" et des revenus, jusqu'à 150.000 euros par mois, "qui permettent à certains parents" de cesser "toute activité". Dans les cas où la relation de travail est avérée, le texte prévoit d'étendre un dispositif déjà existant qui encadre le travail des enfants du spectacle et des enfants mannequins. Et si les autorisations administratives et agréments ne sont pas respectés, un juge des référés pourra être saisi. - Rémunérations consignées - Les rémunérations perçues par les enfants seront, comme pour les enfants du spectacle, placées à la Caisse des Dépôts et consignations, jusqu'à leur majorité. Pour les "zones grises d'internet", où la relation de travail n'est pas clairement établie, le texte prévoit une déclaration à partir d'un double seuil: de temps consacré par l'enfant aux vidéos et de revenus engrangés. Le texte instaure en outre un "droit à l'oubli": sur demande des enfants concernés, les plateformes de vidéos se verront obligées de retirer les contenus. Les plateformes de partage de vidéos seront incitées à adopter des chartes visant à améliorer la lutte contre l'exploitation commerciale illégale de l'image d'enfants de moins de 16 ans. Elles devront aussi favoriser l'information des utilisateurs sur la législation en vigueur, et signaler les éléments qui portent atteinte à la dignité, à l'intégrité physique ou morale des enfants. Le tout en lien avec des associations de protection de l'enfance, mais aussi avec l'autorité régulatrice qu'est le CSA (Conseil supérieur de l'audiovisuel), qui devra promouvoir la signature de ces chartes auprès des plateformes mais aussi publier un "bilan" de leur application et leur effectivité. La proposition de loi avait été adoptée à l'unanimité en première lecture par l'Assemblée en février, puis le Sénat l'avait votée en juin avec quelques ajouts, conservés par les députés. Parmi les quelques bémols émis, Muriel Ressiguier (LFI) a regretté des mesures "pas assez contraignantes pour les plateformes". Marie-George Buffet (PCF) a évoqué une proposition de loi "très positive même si elle ne pourra suffire face aux multiples problématiques du numérique" pour les enfants et adolescents.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au retour des néonicotinoïdes, les LREM divisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006175754.1n341rdq.html</link>
   <description><![CDATA[Coup de semonce pour la majorité: l'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles pour sauver la filière betterave, mais LREM a enregistré une contestation record dans ses rangs. Au total, le texte a recueilli 313 voix pour, 158 contre et 56 abstentions. Il doit désormais être examiné au Sénat en première lecture. Chez LREM, 32 députés ont voté contre et 36 se sont abstenus, un record inattendu, tandis que seuls 175 du groupe macroniste dirigé depuis septembre par Christophe Castaner ont voté en faveur de ce texte prévoyant la réintroduction de ces insecticides tueurs d'abeilles. Cette contestation est le signe que ce "texte difficile, important", n'a pas pu réconcilier tous les tenants de l'écologie et de l'économie, y compris et surtout chez les "marcheurs", comme l'espérait pourtant Julien Denormandie, le ministre de l'Agriculture. "Ma position n'a pas été difficile à tenir dans le groupe. Tout le monde la comprenait", a déclaré à l'AFP Sandrine Le Feur, députée LREM agricultrice de profession. Le précédent record de "fronde" avait été atteint en juillet 2019 sur un sujet également agroécologique, la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta): 9 députés LREM avaient voté contre et 52 s'étaient abstenus. Le groupe majoritaire aujourd'hui "s'affirme, a envie d'exprimer ses convictions", avait observé plus tôt le numéro un du parti LREM Stanislas Guerini, alors que plusieurs votes sensibles arrivent (IVG, bien-être animal...) L'ensemble de la gauche a voté contre le projet de loi sur les néonicotinoïdes, une majorité des LR et MoDem pour, mais la plupart des groupes se sont partagés. "Il y a des votes qui échappent à la logique partisane car ils participent à des choix éthiques", avait fait valoir l'ex-ministre de l'Environnement Delphine Batho (EDS), farouche opposante au retour des néonicotinoïdes. La nocivité de ces substances avait cependant fait consensus, de LFI au RN, lors de l'examen du projet de loi lundi soir. Mais l'élu LREM de la Creuse Jean-Baptiste Moreau a encore fait valoir mardi que le projet de loi était une "réponse pragmatique à la situation catastrophique dans laquelle se trouve la filière de la betterave française". - "Bien embêtés" - En raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticides a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires qui permet de déroger à l'interdiction, potentiellement jusqu'en 2023. "On est bien embêté avec votre texte", avait relevé Thierry Benoit (UDI), qui a voté contre et déplore que "la France n'a(it) pas la maturité d'organiser la transition écologique". A l'heure où l'exécutif voulait entamer un tournant écologique dans le sillage de la Convention citoyenne pour le climat, il bute sur la sauvegarde d'une filière assurant la "souveraineté" agroalimentaire du pays, avec à la clef 46.000 emplois. Pour M. Denormandie, il n'y a pas d'"alternative" efficace. Hors de question également de "tuer une filière française pour importer des sucres polonais, allemands ou belges". Face à ce "renoncement", gauche et écologistes ont pilonné la majorité, LFI promettant même une plainte devant la Cour de justice de la République "pour mise en danger de la vie d'autrui", selon Mathilde Panot. "On n'aurait jamais dû en arriver là. C'est lié au retard et aux dysfonctionnements dans le suivi de la loi 2016. (...) Je ne peux pas donner un chèque en blanc au gouvernement", a confié le "marcheur" Guillaume Gouffier-Cha, qui s'est abstenu. Les réactions à ce vote ont été aussitôt nombreuses: la Confédération générale des planteurs de betteraves (CGB) salue le "courage" et l'"ambition" du gouvernement. Une "décision responsable", également applaudie par le producteur de sucre Cristal Union. A l'inverse, Greenpeace a fustigé une "régression écologique majeure". Une "insulte" à "la protection du vivant", s'alarme l'association nationale de l'apiculture française. parl-grd/reb/ib/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide le retour des néonicotinoïdes mais record de contestataires LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006170142.13zm0fb4.html</link>
   <description><![CDATA[Contestation record dans la majorité: l'Assemblée nationale a donné mardi son feu vert à la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes afin de sauver la filière betteraves mais 32 députés LREM ont voté contre et 36 se sont abstenus. Seuls 175 des 271 membres du groupe macroniste ont voté en faveur du texte. Le précédent record de "fronde" avait été atteint en juillet 2019, lors de la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), lorsque neuf députés LREM avaient voté contre et 52 s'étaient abstenus. Au total, l'Assemblée a validé le projet de loi sur les néonicotinoïdes par 313 voix pour, 158 contre et 56 abstentions. L'ensemble de la gauche a voté contre, une majorité des LR et MoDem pour, mais la plupart des groupes se sont partagés. Afin de lutter contre la "jaunisse" de la betterave qui affecte les rendements, le texte prévoit une dérogation pour l'utilisation de ces insecticides tueurs d'abeilles jusqu'en 2023, la création d'un conseil de surveillance et l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer. Dénoncé comme "un renoncement" ou une faute par la gauche et les écologistes, le retour des néonicotinoïdes est la seule "alternative", selon le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie qui fait de la survie de la filière betteraves un enjeu de "souveraineté" agroalimentaire. Le député LREM de la Creuse Jean-Baptiste Moreau a encore estimé mardi que le projet de loi était une "réponse pragmatique à la situation catastrophique dans laquelle se trouve la filière de la betterave française", confrontée à une "impasse technique monumentale". "Si nous ne faisons rien, la filière est menacée de disparaître car faute de solution, (les betteraviers) planteront autre chose que de la betterave", a complété le député, agriculteur de profession. A front renversé, la députée Ecologie Démocratie et Solidarité (EDS) Delphine Batho a fustigé un "vote qui tourne le dos à des années de travail, à des années de combat avec les apiculteurs (...) qui se sont mobilisés pour interdire les néonicotinoïdes" et un "impact monstrueux de ces poisons". "Il y a des votes qui échappent à la logique partisane car ils participent à des choix éthiques", avait fait valoir l'ex-ministre de l'Environnement à l'occasion de son explication de vote. Les réactions à ce vote ont été aussitôt nombreuses: la Confédération générale des planteurs de betteraves (CGB) "salue l'initiative du gouvernement qui s'engage avec courage et ambition pour pérenniser la filière betterave sucre gravement menacée", dans un communiqué. Une "décision responsable", également applaudie par le producteur de sucre Cristal Union. Greenpeace a fustigé une "régression écologique majeure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cimetières éventrés, routes arrachées: l'arrière-pays niçois panse ses plaies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006164820.mxbhgngh.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de la visite du président Macron, des villages de l'arrière-pays niçois restaient encore coupés du monde mardi soir, quatre jours après des intempéries meurtrières aux effets dramatiques, comme ces corps emportés sur des kilomètres depuis des cimetières balayés par les flots. Maisons éventrées par dizaines, routes coupées, infrastructures ravagées: l'ampleur des dégâts est immense. Mais "l'Etat sera au rendez-vous", a promis le Premier ministre Jean Castex devant l'Assemblée nationale. Comme un symbole macabre de l'étendue de la catastrophe, à Tende, dans la vallée de la Roya, les trois quarts du cimetière de Saint-Dalmas ont disparu après les pluies torrentielles de vendredi, "soit environ 150 corps", selon le maire du village Jean-Pierre Vassallo. "Ils sont partis sur 20 kilomètres et ont terminé un peu partout, parfois dans des jardins. Et ce sont les habitants qui nous préviennent, pour que les marins-pompiers de Marseille venus nous aider puissent les récupérer", témoigne l'élu auprès de l'AFP. "Les cercueils ont explosé", explique un employé municipal, en précisant que les corps récupérés par les secours sont placés en sûreté. A quelques mètres de là, dans la rivière, un caveau a basculé, littéralement éventré. Jeudi, le chef de l'Etat viendra "affirmer la très forte mobilisation de l'État, qui s'est mobilisé dès le début", a plaidé Jean Castex, quatre jours après les pluies diluviennes et les inondations qui ont fait au moins quatre morts dans les Alpes-Maritimes, mais aussi huit personnes disparues et treize autres "supposément disparues". Suite à cet épisode d'intempéries, deux morts ont aussi été recensés en Italie, dans le Piémont. Et un doute subsiste sur le cas d'un homme retrouvé à Vintimille mais qui n'a toujours pas été formellement identifié par les autorités françaises comme une victime de la vallée de la Roya. - "Juste une baguette hier" - Sur le terrain, dans des vallées où 4.000 foyers étaient toujours privés d'électricité mardi soir (contre 15.000 au plus fort de la crise) et où certains villages n'avaient toujours pas d'eau potable, le président de la République pourra constater les dégâts et la mobilisation face au drame. Hélicoptères, engins de chantier et secouristes s'activent sans relâche pour relier au monde et approvisionner des villages où les habitants vivent toujours avec les moyens du bord. A Saint-Martin-Vésubie, un cheval a même été mis à contribution pour apporter des vivres, selon un photographe de l'AFP. Dans la vallée de la Roya, frontalière avec l'Italie, nombre de hameaux sont toujours inaccessibles en véhicules, les routes ayant été arrachées par les flots. Et les habitants parcourent de longs trajets à pied pour aller travailler, chercher des vivres, voire quitter la vallée, comme Charlotte Vuillaume et David Rouste, partis sacs au dos et croisés par l'AFP avec leur bébé et la caisse du chat. "Là on part, on rentre à Nice vu qu'on n'a plus d'eau, plus d'électricité, plus rien, plus d'accès, on est comme sur une île déserte", explique la jeune femme, son bébé sur le ventre. Plus haut dans cette même vallée de la Roya, à Tende, la nourriture arrive peu à peu, dans un village presque totalement isolé: "Il ne reste plus rien, j'ai eu juste une baguette hier", explique Martin Cox, un ancien champion de trail britannique, à l'AFP, lui aussi redescendu à pied dans la vallée. "Mais les choses se mettent en place petit à petit, on a reçu pas mal d'aide en personnel, les pompiers, l'armée, donc ça va déjà beaucoup mieux", tente de rassurer Bruno Vialattre, médecin à la retraite qui tient une consultation dans un hôtel de Saint-Dalmas-de-Tende et a participé à l'évacuation des blessés et touristes depuis vendredi. A Tende, la situation est par contre très tendue à l'antenne locale du CHU, privée d'électricité, d'eau, et désormais occupée par quelque 300 patients depuis l'évacuation de l'autre hôpital de la commune, l'hôpital Saint-Lazare: "Le bâtiment a dû être vidé, il est comme sur pilotis, sur ses fondations, toute la terre a été emportée par les eaux", décrit le maire du village.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: record de votes contre et d'abstentions parmi les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006164546.ya2fsnk4.html</link>
   <description><![CDATA[Un nombre record de députés LREM ont voté contre, ou se sont abstenus, à l'occasion du vote solennel du projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes afin de sauver la filière betteraves, adopté mardi par l'Assemblée nationale. 32 députés LREM ont voté contre et 36 se sont abstenus, ce qui n'a pas empêché l'Assemblée nationale d'adopter le texte. En juillet 2019, lors de la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), neuf députés LREM avaient voté contre et 52 s'étaient abstenus, ce qui constituait le précédent record.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification: l'Assemblée adopte le projet de loi et sa mesure antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006162842.coygyjwz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi de "simplication de l'action publique" et sa kyrielle de mesures pour faciliter les démarches des entreprises, des particuliers ou de l'administration, dont un nouveau dispositif antisquatteurs. Le texte a été voté en première lecture par 332 voix contre 113. L'opposition avait dénoncé durant les débats un texte "fourre-tout", la gauche contestant certaines dispositions jugées anti-écolo et la mesure contre les squatteurs. Le Sénat avait déjà adopté une première version du projet de loi en mars. Des élus des deux chambres vont maintenant tenter de s'accorder sur un texte de compromis en commission mixte paritaire, faute de quoi une deuxième lecture sera nécessaire. Composite, ce projet de loi porte aussi bien sur l'installation d'éoliennes en mer, le statut des agents de l'Office national des forêts ou les modalités d'inscription au permis de conduire. A l'initiative de la majorité, les députés ont ajouté un nouveau dispositif destiné à faciliter l'expulsion des squatteurs. Il prévoit d'étendre la notion de domicile, "qu'il s'agisse ou non de sa résidence principale". Une fois l'occupation découverte et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement pourra saisir le préfet qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Les députés LREM ont notamment voulu réagir à l'occupation de la propriété de Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes) d'un couple de retraités lyonnais, pendant près de trois semaines, à partir de la deuxième quinzaine du mois d'août. Le collectif Droit au logement (DAL) avait organisé un rassemblement la semaine dernière devant l'Assemblée pour dénoncer une "frénésie antisquats". Autre pomme de discorde avec la gauche, des mesures pour sécuriser les porteurs de projets industriels face aux évolutions de la règlementation. L'opposition a critiqué un "démantèlement du droit de l'environnement". Une seconde délibération a fait polémique vendredi soir, pour les projets d'ouvrages (infrastructures d'eau...) soumis à une procédure d'autorisation mais pas à une évaluation environnementale. Le gouvernement a fait réintroduire un article qui permet au préfet de choisir entre une enquête publique et une simple procédure de participation du public par voie électronique. Sur proposition de Jean-Baptiste Moreau (LREM), les parlementaires ont aussi prolongé l'expérimentation sur l'encadrement des promotions et le seuil de revente à perte des produits alimentaires jusqu'au 15 avril 2023.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale valide le retour controversé des néonicotinoïdes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006161205.qfkfxwhv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mardi leur feu vert à la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes afin de sauver la filière betteraves, malgré l'opposition des défenseurs de l'environnement. L'Assemblée nationale a adopté le "projet de loi relatif aux conditions de mise sur le marché de certains produits phytopharmaceutiques en cas de danger sanitaire pour les betteraves sucrières", lors d'un vote solennel par 313 voix pour et 158 contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie et cause animale: Villani à la recherche du second souffle politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006152740.57nbtqg1.html</link>
   <description><![CDATA[Sa dissidence lui a valu des rancoeurs, puis une cuisante défaite aux municipales à Paris. Mais le mathématicien Cédric Villani promet de poursuivre son engagement politique "pour des années" encore et se positionne sur l'écologie et la cause animale, avec une proposition de loi à l'Assemblée jeudi. Un second souffle pour l'ancien LREM ? "Je suis suffisamment jeune en politique pour considérer que je n'en suis qu'au démarrage", répond-il dans un café du 14e arrondissement. Le député de l'Essonne, 47 ans, n'a obtenu qu'un siège au conseil d'arrondissement, sans entrer au Conseil de Paris. "C'est une défaite électorale, mais une étape. La vie de mathématicien est aussi semée d'embûches. Chaque jour vous tentez, ça plante, puis vous finissez par trouver", relativise l'élu, arborant ses habituelles lavallière et broche en forme d'araignée. L'ex-"marcheur" a fini sa campagne bien seul, quand certains proches le pressaient de rallier Anne Hidalgo dans l'entre-deux-tours. On lui proposait cinq places au Conseil de Paris et une dans l'exécutif parisien, confirme-t-il, mais il a décliné. "Il n'aime pas prendre de risque", regrette un ancien soutien. "Humainement, je l'adore, mais je ne le suivrai plus dans une aventure politique. Oui, il peut être ministre ou conseiller, mais il n'arrive pas à prendre de décisions". Le médaillé Fields 2010, l'équivalent du Prix Nobel de maths, concède un "moment de flottement et d'hésitation": "je n'étais pas préparé à cette négociation de second tour. C'était la première fois. Et je n'ai aucun doute sur le fait que j'ai pris la bonne décision, celle de l'indépendance". Et il n'a pas remisé ses ambitions. Le 21 septembre, il a dégainé sur Twitter un texte aux allures de manifeste pour "repartir sur de bonnes bases". Il y présente le nouveau groupe parlementaire auquel il appartient: "Ecologie, Démocratie, Solidarité", 15 députés à la sensibilité écolo, issus pour la plupart de l'aile gauche de LREM. Et son intention de marier science et écologie, avec "méthode". - "Mordre davantage" - "Pour la fin de l'année", Cédric Villani prépare la création d'un think tank (cercle de réflexion) avec le physicien Etienne Klein ou l'ingénieur franco-espagnol de la Silicon Valley Tomas Pueyo. "Aucun écolo n'est allé suffisamment loin dans le rapport à la science. Il y a quelque chose à créer. Et il faut l'articuler à une culture de gouvernement", considère le député, père de trois enfants et végétarien "depuis peu". Jeudi dans l'hémicycle, il va défendre une proposition de loi contre la souffrance animale. La majorité va voter une partie du texte, en écho aux annonces du gouvernement sur la fin progressive des animaux sauvages dans les cirques itinérants ou de l'élevage de visons. Mais pas l'interdiction de la "chasse à courre" ni celle, à plus long terme, de l'élevage intensif d'animaux en cage. En commission, les débats furent parfois savoureux. Après un exposé érudit sur le bien-être animal, Cédric Villani a évoqué les lapins et poules de son enfance en Corrèze. Ou une promenade avec un marcassin dans la Drôme. "Ce n'est pas parce que j'ai fait des maths au collège que je suis mathématicien", a rétorqué le député paysan Jean-Baptiste Moreau (LREM). "On a vu le meilleur et le moins bon de Villani", juge le "marcheur" Roland Lescure. "Il a une +vista+ exceptionnelle quand il donne une perspective historique, scientifique ou philosophique", mais quand "on atterrit et que les roues doivent toucher le goudron, c'est plus compliqué". Lui revendique ses dizaines d'auditions sur le sujet, la pile de livres avalés, ses visites chez des éleveurs de "plein air" chez qui "ça marche" et c'est "rentable". Et ses amis, nombreux, louent ses connaissances, vertigineuses, du moindre sujet auquel il touche: écologie, chansons françaises, mangas, cinéma russe ou physique des plasmas... Certains restent "surpris" par son aventure politique: dans ce milieu, "il faut être un tueur. Il ne le sera jamais. Mais il peut peut-être mordre davantage", sourit le dessinateur de BD Edmond Baudoin. Le maire d'Orsay David Ros (PS) complète: "Il est entré en politique comme une comète. Peut-être qu'il en ressortira un jour, je ne sais pas quand".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin accuse LFI d'être lié à un "islamo-gauchisme" qui "détruit la République"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006152143.i4bn8vey.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'intérieur Gérald Darmanin a accusé mardi le parti de La France Insoumise (LFI) d'être lié à un "islamo-gauchisme qui "détruit la République", lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Je ne m'explique pas qu'un parti comme le vôtre, qui a dénoncé pendant longtemps l'opium du peuple, en soit désormais lié avec un islamo-gauchisme qui détruit la République", a lancé le ministre en réponse à une question d'Alexis Corbière, député LFI de Seine-Saint-Denis, sur le projet de loi en préparation pour la laïcité et contre l'islam radical. "Ce que nous faisons ce n'est pas simplement manifestement de gêner quelques islamistes radicaux", a ajouté M. Darmanin. "Quand j'entends vos propos et ceux de M. Mélenchon, je sens qu'on gêne aussi beaucoup de votre corps électoral". Juste avant, M. Corbière avait accusé le gouvernement de vouloir "fabriquer un agenda médiatique". "Ainsi vous contournez les problèmes sociaux et sanitaires qui déchirent notre pays en saturant l'opinion d'une question obsessionnelle: l'islam, l'islam, l'islam", avait dit le député. "Les lois actuelles permettent déjà largement de régler les problèmes pointés par Emmanuel Macron vendredi dernier", a argumenté le député, en référence au discours du président sur ce projet de loi qui sera présenté le 9 décembre en Conseil des ministres. "Vous pouvez actuellement fermer des écoles clandestines où se développe le fanatisme", a ajouté M. Corbière, en appelant le gouvernement à plutôt agir contre le "séparatisme" des "riches" qui "ont leurs propres écoles, leurs cliniques, qui refusent l'impôt". Cette passe d'armes intervient alors que le ministre de l'Intérieur consulte actuellement les chefs de partis sur le projet de loi. La France Insoumise doit être reçue à Beauvau mardi en fin d'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
