<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 22 May 2015 17:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Les Républicains", pas un nom de parti pour 69% des Français (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150522144956.gv68mhm3.html</link>
   <description><![CDATA[Près de sept Français sur dix (69%) jugent que "Les Républicains" ne peut pas être un nom de parti politique, une proportion qui atteint 45% parmi les sympathisants UMP, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale publié vendredi. En outre, 68% des Français (40% des sympathisants UMP) estiment qu'"un parti politique ne devrait pas avoir le droit de s'approprier le mot 'Républicain'". Quelque 73% des Français considèrent également que le changement de nom de l'UMP en "Les Républicains" est une "mauvaise chose". Les pro-UMP sont partagés: 54% trouvent que c'est "une bonne chose, 46% "une mauvaise", complète l'institut Harris interactive. Seul un tiers des Français (33%) estime que ce nom correspond "bien" à la formation politique que dirige Nicolas Sarkozy. 65% jugent qu'il lui correspond "mal". Mais 68% des sympathisants UMP trouvent que "Les Républicains" correspond bien à la formation politique qui a leur faveur. Par ailleurs, 88% des sympathisants de l'UMP se disent satisfaits de la manière dont Nicolas Sarkozy dirigent ce parti depuis son retour en 2014. Pour l'ensemble des Français, le taux de satisfaction tombe à 36%. Le sondage a été réalisé en ligne les 20 et 21 mai auprès d'un échantillon représentatif de 1.239 personnes âgées de 18 ans et plus. Méthode des quotas. cgu/tma/sd HARRIS]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 May 2015 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>VTC: Thévenoud salue la décision du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150522133215.e3va8tdr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Thomas Thévenoud a estimé vendredi que "l'équilibre" de sa loi sur les taxis et voitures de transport avec chauffeur (VTC) était "conforme à la Constitution", après la décision des Sages, qui a satisfait une partie des revendications du groupe Uber. Observant que "le Conseil constitutionnel a notamment considéré qu'il n'y avait pas d'atteinte à la liberté d'entreprendre pour les VTC et pas de rupture d'égalité entre les VTC et les taxis", l'élu non inscrit de Saône-et-Loire, ex-socialiste, a considéré dans un communiqué que "cette décision va donc encourager les créations d'emplois dans le secteur des VTC en Ile-de-France". Après avoir souligné que "l'équilibre qui découle du vote de la loi Thévenoud du 1er octobre 2014 comprend à la fois de nouvelles règles du jeu pour les VTC et une exigence de modernisation du service des taxis", celui qui fut un éphémère secrétaire d'Etat a demandé au gouvernement de "mettre en oeuvre sans tarder les différentes dispositions relatives au forfait aéroport pour les taxis, à la généralisation du paiement par carte bancaire, à la suppression de la course d'approche et à la création d'une voie dédiée pour relier Paris à ses deux grands aéroports". "Tout cela permettra de renforcer encore l'attractivité touristique de notre ville capitale, de répondre à la demande des consommateurs et de créer encore plus d'emplois", selon lui. Les voitures de transport avec chauffeur (VTC) ont le droit de calculer leurs tarifs selon la même méthode que les taxis, mais ne peuvent pas recourir à la géolocalisation avant réservation, a décidé vendredi le Conseil constitutionnel, saisi de trois questions prioritaires de constitutionnalité (QPC) à la demande du géant américain de la réservation de VTC.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 May 2015 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômeurs: "ne pas stigmatiser, mais accompagner", demande Schwartzenberg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150522104140.xl0omxqg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a appelé vendredi à "ne pas stigmatiser" les chômeurs, mais à les "accompagner", jugeant "guère opportune" la nouvelle organisation de contrôle des demandeurs d'emploi annoncée par Pôle emploi. "Telle qu'elle est présentée, cette décision ne paraît guère opportune. D'une part, elle fait peser une suspicion générale sur les chômeurs, soupçonnés d'+insuffisance de recherche+ d'un emploi. Pourquoi cette vision péjorative, voire cette stigmatisation, alors que le souhait de l'immense majorité d'entre eux est de retrouver un travail?", a demandé Schwartzenberg dans un communiqué. Le député du Val-de-Marne et ancien ministre a également considéré que "prélever 200 conseillers, qui seront spécialement affectés à ce contrôle, sur les 22.000 chargés de l'accompagnement des demandeurs d'emploi va encore aggraver l'insuffisance de cet accompagnement", alors que "chaque conseiller doit suivre en moyenne 117,2 chômeurs" et que cette charge de travail est "inégalement répartie selon les agences". Pôle emploi va généraliser ses équipes de contrôle de la recherche d'emploi des chômeurs, un dispositif déjà expérimenté dans trois régions et qui sera déployé sur tout le territoire à partir d'août. La direction compte mobiliser 200 postes en équivalent temps plein pour le contrôle, un nombre à mettre en perspective avec les quelque 22.000 conseillers chargés de l'accompagnement, selon le projet approuvé mercredi en conseil d'administration.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 May 2015 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les autocaristes inquiets de l'instauration de quotas de bus "propres" en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150522095934.995e0l81.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs fédérations de transport public se sont dites inquiètes vendredi des "risques" liés selon elles à l'introduction de quotas obligatoires de bus et cars à faibles émissions de CO2 à compter de 2020, voté jeudi par l'Assemblée nationale. Cette initiative, adoptée dans le cadre du projet de loi sur la transition énergétique, "aura des conséquences extrêmement défavorables pour les transports publics", "dans le contexte actuel de restrictions budgétaires", estiment cinq organismes professionnels dans un communiqué commun. "Elle va à l'encontre du développement d'une offre de transport plus large et nie les efforts mis en oeuvre depuis plusieurs décennies pour développer les réseaux de transports collectifs respectueux de l'environnement", ajoute le communiqué. Parmi les signataires de ce document figurent la Fédération nationale des transports de voyageurs (FNTV), l'Organisation des transporteurs routiers européens (OTRE) et l'Union nationale des organisations syndicales des transporteurs routiers automobiles (Unostra). L'amendement adopté jeudi stipule que les transporteurs publics devront comprendre, dans le renouvellement de leurs flottes, au moins 50% de bus et de cars propres à compter de 2020, puis en totalité à partir de 2025. Pour la RATP, le chiffre de 50% s'appliquera même dès 2018. Cet amendement concerne l'État, ses établissements publics, les collectivités territoriales et leurs groupements, le Syndicat des transports d'Île-de-France et la métropole de Lyon, lorsqu'ils gèrent directement ou indirectement un parc de plus de 20 autobus et autocars. Pour les signataires du communiqué, "le renouvellement des flottes par des véhicules +propres+ sans que le secteur connaisse précisément la technologie qui y est liée et sans opérer de distinction entre les autobus et les autocars (...) ne permet pas de garantir l'échéance de 2025 telle qu'envisagée". "Le transport routier a énormément progressé ces dernières années au niveau environnemental suite à la mise en place des normes Euro au sein de l'Union Européenne", rappellent les autocaristes. "Remettre en cause dès 2015 les normes Euro, alors qu'aucune véritable technologie alternative n'existe à ce jour, conduit l'ensemble des parties prenantes à regretter que cette évolution n'ait pas été soumise à une évaluation technique et économique", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 May 2015 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés confirment le plafond nucléaire de 63,2 GW</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150522003621.5f34jaf6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont confirmé que la capacité du parc nucléaire serait plafonnée à 63,2 gigawatts, soit la puissance actuelle, en nouvelle lecture jeudi soir du projet de loi sur la transition énergétique. Les sénateurs avaient décidé que la capacité maximale de la production d'électricité d'origine nucléaire serait 64,85 gigawatts, afin que la mise en service de l'EPR de Flamanville (Manche) ne se traduise pas, dès 2017, par l'arrêt de deux réacteurs supplémentaires. L'UMP Julien Aubert comme le MRC (chevènementiste) Jean-Luc Laurent ont tenté en vain de défendre la suppression de ce seuil au nom de la défense de "la filière d'excellence" de l'industrie nucléaire française. "Pareille limitation aurait pour effet d'affaiblir notablement notre indépendance énergétique et la compétitivité de nos centrales à l'exportation", a jugé M. Aubert La fermeture de Fessenheim, réaffirmée début mars par François Hollande pour la fin du quinquennat et qui permettrait de respecter ce plafond "sera une fermeture idéologique, pour l'exemple", a déploré M. Laurent. L'objectif de ce seuil est "de réduire notre vulnérabilité à une seule technologie", leur a répondu l'écologiste Denis Baupin. Ce seuil est par ailleurs en cohérence avec l'objectif du projet de loi de réduction à 50% à l'horizon 2025 de la part du nucléaire dans la production d'électricité, a-t-il souligné. Les députés achevaient dans la nuit de jeudi à vendredi l'examen du projet de loi qui sera soumis à leur vote solennel mardi 26 mai]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 May 2015 02:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme la distance minimale de 500 mètres pour les éoliennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521223139.mwhsciwp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé jeudi soir une distance minimale de 500 mètres entre une éolienne et des habitations dans le projet de loi de transition énergétique, contre 1.000 mètres votés au Sénat, mais a laissé au préfet la possibilité de relever cette distance sur la base de l'étude d'impact. Au cours du débat, plusieurs députés de gauche comme de droite ont tenté en vain de relever cette distance à 1.000 mètres pour protéger les riverains des nuisances visuelles ou sonores des éoliennes. "Une distance minimum de 1.000 mètres réduit de 90% les zones possibles d'installation d'éoliennes", a souligné la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. La ministre s'est cependant engagée à être "très vigilante sur la circulaire d'application", se disant "prête à faire démonter les éoliennes dans les endroits les plus conflictuels qui ne sont pas très nombreux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 00:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'égalité "réelle" entre les outre-mer et l'Hexagone , "un impératif national" (Lurel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521184635.5yrh4d2e.html</link>
   <description><![CDATA[L'égalité "réelle" économique entre les outre-mer et l'Hexagone, voulue par le président François Hollande, fera l'objet d'une loi qui pourrait la définir comme un "impératif national", a déclaré jeudi Victorin Lurel, député PS de la Guadeloupe. Lors de sa tournée dans les Caraïbes, le président de la République a chargé son ex-ministre des Outre-mer de travailler sur ce sujet. "On a obtenu et atteint l'égalité civique, citoyenne, politique, administrative et sociale mais l'égalité économique réelle, ce n'est pas tout à fait le cas. Telle est la mission qui m'est confiée", a dit M. Lurel, à l'issue d'une rencontre avec la ministre George Pau-Langevin. Dans un premier temps, M. Lurel devra remettre "un rapport parlementaire d'ici trois mois, soit en septembre", qui devrait être repris "par le gouvernement pour en faire un projet de loi" sous l'autorité de la ministre des Outre-mer. "Cette ambition d'égalité, les socialistes la portent depuis des décennies dans les Outre-mer et elle irrigue, depuis 2012, toute l'action du gouvernement dans ces territoires", a souligné Mme Pau-Langevin. Le futur texte, qui pourrait prendre la forme d'une "loi cadre" selon M. Lurel, pourrait comporter un "grand chapeau avec des principes généraux qui s'appliqueraient à l'ensemble des onze territoires des Outre-mer, qu'ils soient département ou collectivités et qui reconnaîtrait que l'objectif de l'égalité est une priorité de la nation, une sorte d'impératif national". Ensuite une autre partie de la loi aborderait le vif du sujet: la déclinaison territoire par territoire, en fonction d'un indicateur de référence à trouver et/ou moduler (PIB par habitant ? Indice de développent humain (IDH) ?) d'un plan multifactoriel de rattrapage (santé, infrastructures, éducation, transports, économie,etc.) avec un calendrier propre à chaque territoire. Cela englobera par ailleurs "tout ce qui se fait déjà dans les outre-mer", a souligné le président de la région Guadeloupe, des lois déjà adoptées (lutte contre la vie chère) aux dispositifs comme la défiscalisation, la sur-rémunération des fonctionnaires ou les plans annoncés (logement) ou en cours (avenir de la Guyane, Mayotte 2025). Enfin, a-t-il souligné, il faudra réfléchir au "caractère d'opposabilité à imposer" pour que cette loi ne reste pas lettre morte. M. Lurel va consulter les élus, les experts pour "résoudre simplement cette équation à plusieurs variables": "Le président nous demande de trouver les critères de l'égalité réelle et la période pour le faire en tenant compte des outils existants".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 20:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation et maintien de l'ordre: un rapport parlementaire contesté par Noël Mamère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521181646.ic1pgavr.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête de l'Assemblée a présenté jeudi 23 propositions visant à mieux concilier liberté de manifester et maintien de l'ordre, dans un rapport contre lequel a voté son président, l'écologiste Noël Mamère, un fait rarissime. Cette commission avait été mise en place le 3 décembre, après la mort du militant écologiste Rémi Fraisse à Sivens (Tarn) dans l'explosion d'une grenade de la gendarmerie. "Nous n'avions pas vocation à investiguer sur ce qui s'est passé à Sivens, mais à réfléchir aux moyens de mieux articuler liberté de manifester et maintien de l'ordre républicain. Nous n'avons fait ni le procès des forces de l'ordre, ni le procès des manifestants", a assuré jeudi le rapporteur, le député socialiste de la Seine-Saint-Denis Pascal Popelin, lors d'une conférence de presse. Le rapport complet doit être remis le 28 mai au président de l'Assemblée Claude Bartolone. Il s'agit notamment de développer la communication (concertation préalable obligatoire entre organisateurs et autorités, système de sommation plus clair), améliorer la prévention (interdictions de manifester pour les personnes condamnées, à l'image des interdictions de stade) et l'organisation des unités de maintien de l'ordre (formation, recours systématique aux unités spécialisées). "Globalement, le système fonctionne, mais il doit s'adapter aux évolutions liées notamment à la nature des organisateurs, aux phénomènes de violence, aux nouveaux terrains (comme les ZAD, zones à défendre). On n'est plus dans le contexte d'un trajet Bastille-Nation encadré par un service d'ordre rompu aux discussions avec les pouvoirs publics", a affirmé Pascal Popelin. Le rapport a été adopté jeudi matin par 13 voix (PS, UMP, centristes...) contre deux, Noël Mamère (du groupe écologiste, à l'origine de la création de la commission d'enquête) et Marie-George Buffet (groupe gauche démocrate et républicaine). "Je ne me retrouve pas dans ses conclusions et ses préconisations. L'idée, après la tragédie de Sivens, était de formuler des propositions pour que l'ordre public s'adapte au droit de manifester et c'est l'inverse qui se produit", a dénoncé Noël Mamère lors de la conférence de presse. Le député a notamment critiqué "la concertation préalable obligatoire, qui réduit la possibilité du droit à manifester" et les contrôles d'identité collectifs. Il a dénoncé "l'obsession des zadistes, qui ne sont pas tous des casseurs" et demandé l'interdiction des lanceurs de balles de défense, "une déclinaison du flashball qui, sous prétexte qu'il est peu létal est très utilisé par les forces de l'ordre, mais qui peut provoquer de graves blessures et même des décès". "En fait d'interdiction générale des flashballs et autres lanceurs de balles de défense, la commission se borne à proposer l'abandon d'un modèle déjà périmé sur le plan technique", déplore le Syndicat de la magistrature, classé à gauche. "Interdiction il y aura bien : mais de manifester!", ajoute le syndicat. "Prononcée administrativement, sans débat contradictoire devant un juge, contre quiconque serait susceptible de troubler l'ordre public, cette interdiction vient s'ajouter à la liste des pouvoirs que s'arroge l'administration au nom de la prévention des risques et menaces".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La vaisselle jetable ne sera finalement pas interdite (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521163302.35yh7qvl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont revenus en séance jeudi sur l'interdiction de la vaisselle jetable en plastique à partir de 2020, qu'ils avaient pourtant votée en commission lors de la seconde lecture du projet de loi sur la transition énergétique. Les députés ont voté en séance, contre l'avis de la rapporteure socialiste Sabine Buis, un amendement de suppression du député PS du Pas-de-Calais Serge Janquin dans la circonscription duquel un plasturgiste, Flo Europe, menaçait de renoncer à un projet d'agrandissement d'usine si cette interdiction était votée. A l'initiative des écologistes, les députés avaient rétabli le 15 avril en commission l'interdiction à partir de 2020, votée en première lecture puis supprimée par le Sénat, des "gobelets, verres et assiettes jetables de cuisine en matière plastique", sauf "ceux compostables et constitués, pour tout ou partie, de matières biosourcées". Pour Mme Buis, par ce vote, "la majorité avait donné un signal fort en interdisant des ustensiles caractéristiques d'une économie linéaire fondée sur le tryptique produire/consommer/jeter" Mais, sur l'ensemble de la France, 650 emplois était menacés par cette interdiction, s'était indigné dans un communiqué le 24 avril Jean Martin, délégué général de la Fédération de la plasturgie et des composites. Les industriels dénonçaient "une mesure contreproductive en matière de valorisation des déchets et de lutte contre les déchets sauvages", qu'ils jugent "techniquement inadaptée". Ils estimaient que "le caractère compostable des gobelets et des assiettes n'est pas conciliable avec le contact des produits chauds". far/vdr/cgu/bg GROUPE FLO]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Randonnée: les députés renforcent la "servitude de marchepied"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521151108.nokemw3a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé jeudi "la servitude de marchepied", qui oblige depuis 2006 les propriétaires riverains des cours d'eau publics à laisser un passage de 3,25 mètres le long des berges aux promeneurs et dont l'usage avait été restreint par les sénateurs. Selon l'amendement du député PS Germinal Peiro voté par l'Assemblée en nouvelle lecture du projet de loi sur la transition énergétique, "la continuité de la servitude de passage, dite servitude de marchepied, doit être assurée tout au long du cours d'eau ou du lac domanial". La "ligne délimitative ne peut s'écarter de celle du domaine fluvial sauf à titre exceptionnel lorsque la présence d'un obstacle naturel ou patrimonial rend nécessaire son détournement. Dans ce cas, la ligne délimitative de la servitude est tracée au plus près de celle du domaine public fluvial dans la propriété concernée", précise l'amendement du député de Dordogne, ardent défenseur de la ruralité et de la randonnée à l'Assemblée. Cette obligation ne s'applique qu'en bordure du domaine public, "soit 3%" des 525.000 km de berges en France, selon M. Peiro, essentiellement celles des grands fleuves et de certains de leurs affluents. C'est d'ailleurs principalement sur un affluent de la Loire, l'Erdre, que des conflits ont lieu depuis des années "parce que la bourgeoisie nantaise, à laquelle appartiennent les villas qui la bordent, ne veut pas que les randonneurs passent devant chez elle", avait expliqué M. Peiro en commission. Limitée initialement aux navigants et aux agents de l'administration, cette servitude a été étendue aux pêcheurs dans les années soixante et aux piétons en 2006. En première lecture du projet de loi sur la transition énergétique, l'Assemblée a étendu son usage aux "publics non motorisés et aux véhicules d'entretien et de services". En première lecture, les sénateurs étaient allés dans le sens des propriétaires en n'autorisant l'utilisation de cette servitude que lorsqu'elle figure "dans un plan départemental des itinéraires de promenade et de randonnée". Cela revenait à annuler le texte de 2006 selon M. Peiro pour qui ce combat s'apparente à celui en faveur de la loi littoral dans les années 80. "Il ne faut pas faire passer les randonneurs pour les hordes d'Attila. Le milieu rural a besoin d'activités de pleine nature", a-t-il tempêté jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collège: des députés demandent des "ajustements importants" pour préserver les langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521151052.iyscwgmt.html</link>
   <description><![CDATA[Paul Molac (écologiste, apparenté Union démocratique bretonne) et Armand Jung (PS), coprésidents du groupe d'études sur les langues régionales de l'Assemblée nationale, ont demandé jeudi "des ajustements importants" dans l'application de la réforme du collège pour préserver l'enseignement des langues régionales. Au nom de ce groupe composé de 104 députés, les deux élus ont écrit mercredi à la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem "sur les craintes suscitées par la réforme du collège concernant l'enseignement des langues régionales, dont le décret vient d'être publié", selon un communiqué. "Plusieurs problèmes se posent, dont celui de l'absence, dans le décret publié le jour même, de la possibilité de poursuite, après le primaire, de l'enseignement d'une langue vivante régionale, comme cela sera permis pour les langues étrangères", ont dit le député écologiste du Morbihan et son collègue socialiste du Bas-Rhin. Ils ont aussi mentionné l'enseignement optionnel des langues régionales, qui commence actuellement soit en 6ème, soit en 4ème. "La réforme prévoit d'inclure cet enseignement soit dans les enseignements de pratiques interdisciplinaires, soit dans les enseignements dits de complément. Or, les enseignements de complément ne commencent qu'en classe de 5ème", ce qui obligerait certains élèves ayant commencé à apprendre les langues régionales en primaire à arrêter pendant un an, en 6ème, ont-ils affirmé. Autre crainte relayée par MM. Molac et Jung: la possibilité que certains chefs d'établissements soient "tentés de supprimer purement et simplement ce type d'enseignement lors de la mutualisation de ces heures dans la dotation globale horaire (DGH)". "Les inquiétudes sont donc légitimes" et les coprésidents du groupe d'études sur les langues régionales de l'Assemblée "demandent à la ministre des ajustements importants dans la suite de l'application de la réforme afin que l'enseignement des langues régionales n'en sorte pas affaibli", ont-ils conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intrusions dans des sites nucléaires: feu vert définitif du parlement à un alourdissement des peines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521150202.m3d6yx2p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de mercredi à jeudi un alourdissement des sanctions pénales pour les intrusions dans les centrales nucléaires, avec le vote conforme au Sénat d'un texte déjà validé à l'Assemblée nationale, Greenpeace promettant cependant de poursuivre son combat. La proposition de loi de députés UMP, soutenue par le gouvernement, rend l'intrusion dans des installations civiles "abritant des matières nucléaires" passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Les écologistes s'y sont opposés, dénonçant une "législation anti-Greenpeace". Ces peines sont portées à trois ans de prison et 45.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise en réunion ou "lorsqu'elle est précédée, accompagnée ou suivie d'un acte de dégradation". Elles sont portées à sept ans et 100.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise avec l'usage ou la menace d'une arme. La proposition de loi classifie également les INB (installations nucléaires de base) parmi les "zones de défense hautement sensibles". Cette classification dégage les militaires (Pelotons Spécialisés de Protection de la Gendarmerie) de toute responsabilité pénale et les autorise à faire usage de la force armée, si nécessaire, et après avoir suivi un protocole bien établi, pour empêcher toute intrusion ou toute menace sur une INB. Ce texte "ne dissuaderait pas les terroristes, ne renforce pas la sécurité des installations mais vise les manifestants, et les activistes et les lanceurs d'alerte, alors même que le rapporteur lui-même convient que ces actions militantes ne sont pas dangereuses", a critiqué Leila Aïchi (écologiste). "C'est un texte anti-militant, anti-Greenpeace". "Depuis décembre 2011, plusieurs actions d'intrusions illégales ont été menées dans des complexes civils pour exprimer un désaccord avec les choix énergétiques de la France", a reconnu Alain Vidalies, secrétaire d'État aux Transports. "La liberté de manifester et de s'exprimer doit être préservée, et peut s'exercer à l'extérieur, mais ces actions laissent croire que nos installations sont mal protégées", a-t-il ajouté. "C'est pourquoi le gouvernement soutient ces mesures de protection adoptées à l'Assemblée nationale", "afin qu'elles soient mises en oeuvre rapidement". "Greenpeace et ses militants continueront de mener des actions et de dénoncer le risque nucléaire à l'intérieur ou à l'extérieur des centrales si c'est la seule façon de se faire entendre et de jouer son rôle d'alerte et de vigie", a réagi l'ONG, dénonçant "une +loi anti-Greenpeace+ et un-cache misère". "Au lieu de s'intéresser aux nombreuses vulnérabilités des installations nucléaires françaises face aux menaces extérieures, les parlementaires enterrent le problème et renforcent la répression contre ceux qui alimentent le débat et alertent sur le risque nucléaire en France", a-t-elle déclaré dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: l'Assemblée vote un tarif réduit des abonnements pour les véhicules sobres et en covoiturage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521124843.dw2isax3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un tarif réduit des abonnements autoroutiers pour les véhicules à très faibles émissions et pour les véhicules utilisés en covoiturage, indépendamment du rythme de renégociation ou de renouvellement des concessions, via des amendements du gouvernement. La mise en place, obligatoire et systématique, d'une tarification réduite pour les véhicules sobres et peu polluants avait été introduite dans le projet de loi sur la transition énergétique au Sénat, mais dans les cas de renouvellement ou de renégociation d'une concession autoroutière, note l'exposé du gouvernement. A l'initiative du gouvernement, les députés ont décidé, lors de leur nouvelle lecture du texte, que cette différenciation tarifaire se ferait "indépendamment du rythme de renégociation ou de renouvellement des différentes concessions" et au bénéfice des véhicules légers à très faibles émissions, mais aussi des véhicules utilisés en covoiturage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnité vélo à la charge de l'employeur: l'Assemblée persiste et signe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521114233.3586pj19.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu jeudi, contre l'avis du gouvernement, son vote en faveur de la création d'une "indemnité kilométrique vélo" à la charge des employeurs pour les trajets des salariés entre leur domicile et leur travail. La disposition avait été introduite contre l'avis du gouvernement en septembre en première lecture du projet de loi sur la transition énergétique, à l'initiative de députés socialistes, écologistes et radicaux de gauche, notamment des membres du club des parlementaires pour le vélo. Le Sénat l'avait ensuite confirmée. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a demandé jeudi à l'Assemblée, en nouvelle lecture, de supprimer cette indemnité, visant à faire prendre en charge par les employeurs tout ou partie des frais engagés par leurs salariés se déplaçant à vélo entre leur domicile et leur lieu de travail. Son montant serait fixé par décret. Elle a expliqué qu'"il ne s'agit absolument pas de marquer un quelconque recul" dans l'encouragement à l'utilisation des vélos, mais de répondre à la "demande tout à fait justifiée du ministre des Finances, qui considère que les dispositions fiscales doivent être examinées dans le projet de loi de finances". L'indemnité doit en effet être exonérée de cotisations sociales, dans la limite d'un montant fixé par décret. Pour les salariés, elle serait déductible de l'assiette de l'impôt sur le revenu. Les députés ont rejeté l'amendement de suppression du gouvernement, par 33 voix contre 4. "Bercy a la calculette à la place du coeur!" a lancé le rapporteur Philippe Plisson (PS), repoussant la demande de la ministre. Des parlementaires de tous les bancs ont soutenu la création de cette indemnité, qui permettra "de diminuer les dépenses de santé" à terme grâce à ce sport quotidien (Philippe Vitel, UMP), et d'enclencher "une dynamique positive" comme l'ont montré sa mise en oeuvre en Grande-Bretagne et des expérimentations en France (Denis Baupin, EELV).]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social dans les TPE: il n'y a pas d'"agression" des employeurs (rapporteur PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150521105608.2ieqaekp.html</link>
   <description><![CDATA[Permettre aux futurs représentants du personnel des très petites entreprises (TPE) de jouer un rôle de médiation ne constitue en aucun cas une "agression" vis-à-vis des employeurs, a affirmé jeudi le député PS Christophe Sirugue, rapporteur du projet de loi sur le dialogue social. Le texte, adopté mercredi par la commission des Affaires sociales et qui sera examiné en première lecture à partir de mardi, a évolué sur la représentation dans les entreprises de moins de 11 salariés à la suite d'un amendement de M. Sirugue. Il prévoit désormais que les membres des futures commissions régionales paritaires, composées de salariés et d'employeurs issus des TPE, pourront avoir accès aux locaux des entreprises sur autorisation de l'employeur. Le projet initial leur allouait une simple mission de "conseil" et stipulait qu'ils ne devaient pas avoir accès aux entreprises. La mesure suscite une franche hostilité côté patronal et en particulier de la Confédération des petites et moyennes entreprises (CGPME) qui ne veut pas "formaliser" le dialogue social dans les TPE. Mais, a déclaré M. Sirugue devant l'Association des journalistes de l'information sociale (Ajis), "il fallait faire évoluer le texte pour que ces commissions jouent un vrai rôle". Cette question de la représentation des TPE est "en débat depuis plus de 15 ans", "quitte à mettre en place ces commissions, autant que ce ne soit pas a minima", a-t-il souligné. Pour M. Sirugue, "on ne peut pas avoir le dialogue social à la bouche les uns et les autres et, en même temps, refuser qu'il passe par la médiation". "Je ne considère pas que de permettre la médiation sur la base du volontariat soit une agression à l'égard des employeurs", "il n'y a aucune provocation là-dedans", a-t-il insisté. Outre la représentation dans les TPE, le projet de loi, élaboré après l'échec en janvier de négociations entre patronat et syndicats, permet le regroupement d'instances représentatives du personnel. Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi. M. Sirugue a indiqué que les débats en commission avaient été peu virulents, une situation qu'il attribue notamment au fait que la délicate question des seuils sociaux n'ait finalement pas été au coeur des débats. Pour autant, il a souligné que le texte n'avait pas été vidé de sa substance et contenait des "évolutions substantielles". Sur la question de l'égalité hommes-femmes qui a soulevé l'inquiétude des féministes, M. Sirugue a par ailleurs assuré que les députés avaient fait "ceinture et bretelles" pour éviter tout problème, jugeant le sujet clos.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 May 2015 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
