<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 13:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des députés UMP mettent en garde contre des frappes en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140925113246.rvl66wah.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés UMP, membres de la "droite populaire", ont jugé jeudi que François Hollande, en "surréagissant", entrait dans le "plan de communication" des assassins d'Hervé Gourdel, et ont mis en garde le gouvernement contre d'éventuelles frappes en Syrie sans aval onusien. "Tout en étant totalement solidaire de l'union nationale face à ce drame, on doit, néanmoins, s'interroger sur l'opportunité de ce discours (de François Hollande aux Nations Unies mercredi) qui entre dans le plan de communication de ces assassins à qui on offre une tribune mondiale", ont écrit dans un communiqué les députés Jacques Myard, Thierry Mariani, Philippe Meunier, Jean-Pierre Decool, Nicolas Dhuicq et Patrice Verchère. Selon eux, "le logiciel médiatique de la terreur fonctionne à plein" et "il convient de ne pas surréagir médiatiquement car c'est faire le jeu de ces jihadistes assassins et tomber dans leur piège". Par ailleurs, "nous mettons fermement en garde le gouvernement contre des frappes en Syrie à l'encontre des jihadistes dès lors qu'il n'y aurait pas une décision du Conseil de sécurité de l'ONU" ou "une demande expresse du gouvernement de Damas", ajoutent ces parlementaires. "Le droit international n'est pas à géométrie variable. On ne peut frapper unilatéralement en Syrie et reprocher en même temps aux Russes leurs actions, réelles ou supposées, en Ukraine", arguent-ils, en redoutant une "escalade".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: objectif d'un parc immobilier rénové en 2050</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140925100358.yhtg2jix.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé dans la nuit de mercredi à jeudi l'objectif d'un parc immobilier entièrement rénové aux normes "bâtiment basse consommation" à l'horizon 2050, dans le cadre du projet de loi sur la transition énergétique. La commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi a voté cet amendement de l'ancienne ministre EELV Cécile Duflot et d'un des rapporteurs du texte, Denis Baupin, également écologiste, avec l'avis favorable de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Il a été précisé, sur proposition d'un autre rapporteur, Marie-Noëlle Battistel (PS), que la politique de rénovation thermique devait viser "des logements dont au moins la moitié est occupée par des ménages à revenus modestes". Cette précision visait à satisfaire les demandes de divers députés PS, UMP et radicaux de gauche, d'inscrire dans le texte l'objectif de la rénovation thermique prioritaire des logements des foyers modestes. Le président de la commission spéciale, François Brottes (PS), s'est félicité de ce "compromis": "il faut prioriser la mise en oeuvre de la réhabilitation des bâtiments où vivent les ménages les plus modestes, sans éliminer l'idée que l'économie d'énergie concerne tout le monde", selon lui. "Sur 30 millions de logements, 4 millions sont des passoires énergétiques", a rappelé Jean-Paul Chanteguet (PS), président de la commission du Développement durable, offensif dans les débats. Cependant ces dispositions se sont heurtées au scepticisme de l'UDI Bertrand Pancher (UDI) et du chevènementiste Jean-Luc Laurent (apparenté PS). Ce dernier est "pour le volontarisme, mais de là à dire que l'ensemble du parc immobilier sera rénové en 2050, même ça on l'a pas mis dans la loi Alur" sur le logement, s'est-il exclamé, jugeant "pas réaliste" ce qu'ont fixé ses collègues. C'est le texte amendé par la commission qui sera examiné dans l'hémicycle, à partir du 1er octobre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage en baisse : Le Roux réclame 50.000 emplois aidés supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924181400.6ejzmzjp.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés PS à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a jugé mercredi que la baisse du chômage en août devait conduire à "renforcer l'effort" sur le front de l'emploi, plaidant pour la création d'"au moins 50.000 emplois aidés supplémentaires". "Moi, je veux que François Rebsamen, le ministre de l'Emploi, puisse, dans le budget 2015, voir ses moyens renforcés en matière d'emplois aidés (...) Ce sont des emplois qui permettent à des gens de tenir socialement et d'être dans la capacité à se réinsérer le jour où ça redémarre à l'intérieur d'une entreprise", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. M. Le Roux "demande que, dans le budget 2015, il puisse y avoir (...) au moins 50.000 emplois aidés supplémentaires". Le coût de cette mesure peut être "estimé, selon le nombre d'emplois, entre 200 et 400 millions d'euros, c'est-à-dire une dépense totalement nécessaire, socialement utile et qui doit continuer à montrer, indépendamment du commentaire mensuel des chiffres, que nous maintenons l'effort sur l'emploi". Premier répit de l'année pour le gouvernement sur le front de l'emploi : le chômage a légèrement reculé en août avec 11.100 inscrits (-0,3%) sans activité de moins à Pôle emploi en métropole, soit 3,413 millions de chômeurs. "Des chiffres en amélioration sur le terrain du chômage doivent conduire à renforcer l'effort", a souligné le député de Seine-Saint-Denis. Interrogé sur les propositions du Medef en vue, selon le patronat, de créer un million d'emplois (suppression de jours fériés, assouplissement des 35 heures et du Smic), "elles n'ont aucune chance de voir le jour avec cette majorité", a-t-il insisté. "Elles ressemblent beaucoup trop à des provocations (...) Je ne dirais pas qu'ils font de la politique, je dirais que monsieur Gattaz essaye toujours de prendre un élément supplémentaire de distance par rapport à son objectif et à son pin's d'un million d'emplois, et qu'à chaque fois que nous faisons quelque chose pour répondre aux sollicitations qui sont justes du monde économique, il trouve toujours à en rajouter pour essayer peut-être de nous dire +vous voyez, c'est à cause de cela+", a argué M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 20:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: vers une législation "des plus en avance d'Europe" (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924144857.o3wiusib.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a assuré mercredi que la législation française allait être "une des plus en avance d'Europe", en lançant les discussions en commission à l'Assemblée sur son projet de loi relatif à la transition énergétique. "La France est très regardée", a lancé la ministre, qui revenait tout juste du sommet de l'ONU sur le climat à New York. Avant la conférence climat en 2015 à Paris, "il y aura le Conseil européen de fin octobre" et "les pays du monde entier vont regarder si l'Europe a le courage et la volonté aussi de poser des bases solides de lutte contre le réchauffement climatique", a déclaré Mme Royal. "La législation française va être une des plus en avance d'Europe, ça aussi c'est attendu", a-t-elle ajouté devant les députés de la commission spéciale chargée de l'examen du projet de loi "relatif à la transition énergétique pour la croissance verte". Ce projet de loi, qui passera dans l'hémicycle à partir du 1er octobre -avec une discussion détaillée des articles entre le 6 et le 10 -, a pour ambition de faire de la France un pays plus économe en énergie et moins dépendant des énergies fossiles et du nucléaire. "Chaque fois que nous pourrons améliorer le texte, le gouvernement sera très ouvert aux propositions qui seront faites", a assuré aux députés Mme Royal, soucieuse cependant qu'il reste "bien cohérent", "efficace" et "applicable très rapidement" afin que les entreprises du secteur puissent "créer des emplois". La commission, composée de quelque 70 députés de tous bords, doit examiner d'ici samedi pas moins de 2.383 amendements, ce qui constitue "un record" en commission, d'après son président François Brottes, par ailleurs président (PS) de la commission des Affaires économiques. Les députés ont adopté mercredi matin une série d'amendements au projet de loi qui précisent son article 1er sur les objectifs de la politique énergétique et l'action de l'Etat. L'un de Jean-Paul Chanteguet (PS), président de la commission du Développement durable, suggérant d'inscrire dans le texte l'augmentation progressive de la contribution climat énergie, jusqu'à atteindre en 2030 la valeur de 100 euros la tonne de CO2 afin d'envoyer "un signal fort", a donné lieu à un débat nourri. L'amendement a été adopté mais modifié par le gouvernement, en ne retenant que le principe d'une augmentation progressive de la contribution climat énergie, taxe carbone revisitée en 2014. Par ailleurs, un amendement identique des socialistes, écologistes, radicaux de gauche et UMP a ajouté que l'accès de tous à l'énergie devait pouvoir se faire "sans coût excessif au regard des ressources des ménages". La "lutte contre la précarité énergétique" complète la liste des objectifs, à l'initiative de socialistes. C'est le texte amendé par la commission qui sera examiné dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Irak: Fillon réclame "un renforcement du soutien allemand"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924142528.l09nk6i5.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a interrogé Manuel Valls sur le soutien que l'Allemagne pourrait apporter à l'intervention en Irak, en s'inquiétant de l'absence de l'Europe dans ce conflit, mercredi lors du débat, sans vote, à l'Assemblée nationale sur le sujet. "Seuls la France et les Etats-Unis sont réellement engagés dans la bataille. Où est l'Europe?" s'est exclamé l'ancien chef du gouvernement, qui s'exprimait au nom du groupe UMP. "Lundi, vous étiez, monsieur le Premier ministre, en Allemagne. Avez-vous reçu l'assurance d'un renforcement du soutien allemand et d'une participation à la coalition sur un plan autre qu'humanitaire?" a poursuivi le député de Paris. "De même, où est l'Italie, pays lui aussi très sensible à la cause des chrétiens d'Orient?" a ajouté François Fillon, membre de la commission des Affaires étrangères.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jihadistes/Turquie: "Cette affaire ne s'est pas déroulée comme il aurait fallu" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924141516.fn8ryn6h.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a reconnu mercredi que l'affaire des trois jihadistes présumés venant de Turquie "ne s'est pas déroulée comme il aurait fallu", en défendant devant l'Assemblée nationale l'engagement militaire de la France en Irak. "Comme vous le savez, trois jihadistes présumés venant de Turquie sont arrivés, hier (mardi), sur le sol national. Ils sont maintenant à la disposition de la police et de la justice. Le ministre de l'Intérieur (Bernard Cazeneuve) s'est exprimé à ce sujet et aura l'occasion d'y revenir", a déclaré le Premier ministre. "Dans la majorité ou dans l'opposition, quand à chaque fois nous faisons face à ce type de danger, nous devons aussi soutenir et rendre un hommage appuyé à l'ensemble de nos services intérieurs et extérieurs qui agissent (...) avec courage et détermination pour protéger nos compatriotes", a enchaîné Manuel Valls sous les applaudissements. Le ministère de l'Intérieur s'est défendu mercredi face à une vive polémique après la série de ratés qui ont permis à trois présumés jihadistes de s'évaporer dans la nature à leur retour de Turquie. Les trois hommes se sont finalement rendus dans la matinée à la gendarmerie du Caylar (Hérault). Ils ont été immédiatement placés en garde à vue et devaient être remis aux policiers de la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI), selon des sources proches du dossier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Irak: la France ne peut agir seule pour l'Europe, la défense européenne doit progresser (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924134410.nkg594av.html</link>
   <description><![CDATA[La France ne peut agir seule pour le compte de l'Europe en matière de défense et de sécurité, a lancé mercredi Manuel Valls, souhaitant devant l'Assemblée nationale que l'Europe de la défense progresse. "La France agit lorsque sa sécurité est en jeu, mais elle agit aussi pour l'Europe", a souligné le Premier ministre devant les députés dans son discours d'ouverture au débat sur l'intervention des forces françaises en Irak. "Mais l'Europe, a-t-il ajouté aussitôt devant les députés, ne peut pas remettre sa sécurité à un seul de ses États membres, fût-ce la France. C'est pourquoi nous n'abandonnons pas notre volonté de voir progresser une véritable Europe de la défense." Les autorités françaises avaient rappelé de la même façon la nécessité de développer l'Europe de la défense, lorsque les troupes françaises s'étaient engagées au Mali, pour faire face à la progression de forces islamistes dans le nord du pays.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PCF dénonce la loi antiterroriste mais l'a votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924133730.400tqco1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti communiste français a dénoncé mercredi le projet de loi de "lutte contre le terrorisme", texte que ses députés ont pourtant voté en première lecture à l'Assemblée nationale le 18 septembre. Dénonçant un "French patriot act" - en référence à l'ensemble de lois sécuritaires adoptées aux Etats-Unis dans la foulée des attentats du 11-Septembre -, le PCF a pointé dans un communiqué une loi qui restreint "les droits fondamentaux, les libertés publiques" pour "finalement de rogner un peu plus sur la démocratie". "Le projet de loi reprend une logique générale de contournement du juge, pour laisser à la police toute liberté d'agir", poursuit le texte, signé du responsable sécurité/justice du parti, qui évoque aussi une "subjectivisation à outrance de l'infraction pénale". Le projet de loi du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve vient renforcer une législation antiterroriste très fournie (14 lois votées depuis 1986), en créant notamment un "délit d'entreprise terroriste individuelle" pour lutter contre la radicalisation sur Internet et une interdiction de sortie du territoire pour empêcher le départ de jeunes Français candidats au jihad vers la Syrie. Le PCF juge également le projet partial, puisqu'il ne vise que les Français en partance pour la Syrie, "dans un contexte politique global d'islamophobie et de montée des discriminations". "Quid, par exemple, des Français partant combattre en Ukraine, dans chacun des camps qui s'affrontent?" s'interroge-t-il. Pourtant, les députés Front de gauche ont voté en faveur de ce projet de loi en première lecture, le jugeant, malgré quelques imperfections, "équilibré". Il "concilie efficacité des mesures et respect des principes de droit", avait alors défendu dans l'Hémicycle l'élu du groupe Marc Dolez. Il faut le voir comme "un vote de groupe", a justifié auprès de l'AFP le député François Asensi, qui a suivi à contrecoeur la majorité des élus de son groupe. "Sept députés sur dix y étaient favorables", mais "le PCF a raison" de dénoncer ce texte, a-t-il soutenu, persuadé que le groupe communiste votera "non" au Sénat, lors du débat prévu pour la mi-octobre. L'Assemblée nationale a largement adopté mi-septembre le projet de loi de "lutte contre le terrorisme", qui crée notamment une interdiction de sortie du territoire pour empêcher le départ de jeunes Français candidats au jihad vers la Syrie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jihadistes de retour de Turquie: pas de commission d'enquête parlementaire sur le cafouillage (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140924124516.eugmamwj.html</link>
   <description><![CDATA[Les ratés sur le retour en France de trois jihadistes présumés relève d'"un dysfonctionnement regrettable", mais ne nécessite pas une commission d'enquête parlementaire comme le demandent certains députés UMP, a estimé mercredi l'un des porte-parole des députés socialistes. L'arrivée mardi de ces présumés jihadistes de retour de Syrie via la Turquie sans qu'il soient inquiétés est "un dysfonctionnement regrettable, entre les autorités françaises et turques, et Bernard Cazeneuve a dit qu'il irait prochainement en Turquie mais aussi qu'il y aurait une enquête à l'Inspection générale de l'administration", a déclaré Hugues Fourage, lors de sa première conférence de presse comme porte-parole des députés PS. "Cela montre aussi la nécessité d'être encore plus performants dans la lutte contre le terrorisme et renforce l'idée que la loi votée la semaine dernière était nécessaire", selon ce membre de la commission des Lois. Interrogé sur la demande d'une commission d'enquête parlementaire émanant notamment du député UMP Eric Ciotti, M. Fourage y a vu "un jeu de l'opposition" mais a jugé qu'"avant de sortir l'artillerie lourde, il faut savoir raison garder". Surtout, a-t-il ajouté, que "les parlementaires seront pleinement informés des conclusions" de l'enquête administrative annoncée par M. Cazeneuve et que "le ministre s'exprimera certainement dans une commission de l'Assemblée nationale sur ces questions". "Le jeu d'Eric Ciotti, je le comprends, mais j'ai cru comprendre aussi qu'à l'UMP, tout le monde n'était pas sur cette même ligne", a glissé ce député socialiste de Vendée. Ce proche du Premier ministre Manuel Valls a aussi regretté qu'"on parle toujours des trains qui arrivent en retard, jamais de ceux qui arrivent à l'heure, alors qu'il y a eu quand même des résultats probants de démantèlement des filières terroristes en France". Le ministère de l'Intérieur s'est défendu mercredi face à une vive polémique après la série de ratés qui ont permis à trois présumés jihadistes de s'évaporer dans la nature à leur retour de Turquie. Les trois hommes se sont finalement rendus dans la matinée à la gendarmerie du Caylar (Hérault). Ils ont été immédiatement placés en garde à vue et devaient être remis aux policiers de la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI), selon des sources proches du dossier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité transatlantique: les députés Front de Gauche saluent une initiative de Fekl</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140923181440.v4zt07td.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche se sont réjouis que le secrétaire d'Etat au Commerce extérieur Matthias Fekl ait demandé à la Commission européenne la transparence sur son mandat pour négocier le traité transatlantique de libre-échange, dans un communiqué diffusé mardi. Le secrétaire d'Etat a annoncé jeudi lors d'une audition devant la commission des Affaires économiques que "l'une de (ses) toutes premières décisions après (sa) nomination a été d'écrire à la Commission européenne pour lui demander, au nom de la France, de faire toute la transparence sur les mandats de négociations dans les négociations commerciales en cours, notamment avec les Etats-Unis". Cette demande, "que les députés du Front de Gauche n'ont cessé d'exprimer", a été "formalisée dans notre proposition de résolution européenne portant sur ce fameux Tafta, dans laquelle nous soulignions déjà l'opacité proprement antidémocratique qui caractérise la manière dont sont jusqu'ici menées les négociations transatlantiques", selon le communiqué. Débattue le 22 mai et exprimant "des exigences démocratiques élémentaires, notre proposition de résolution n'a pourtant pas été soutenue par la majorité socialiste, qui a préféré l'édulcorer en supprimant notamment notre demande de suspension immédiate des négociations en cours", ont déploré ces élus. "Si nous nous félicitons de l'initiative du secrétaire d'Etat et espérons qu'elle sera suivie d'effets, nous continuons néanmoins à exiger la suspension pure et simple de ces négociations transatlantiques, dont la raison d'être réside dans les seuls intérêts économiques et financiers des firmes internationales" et serait "synonyme de régression généralisée", ont précisé les députés Front de Gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 20:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rana Plaza: des députés PS et écolos veulent une adoption rapide de la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140923145228.s10ja9ph.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés socialistes et les écologistes ont exprimé mardi au gouvernement leur "détermination" à ce que leur proposition de loi (PPL) sur le devoir de vigilance des multinationales envers leurs filiales et sous-traitants soit adoptée par l'Assemblée rapidement, avant fin 2014. Alors qu'Amnesty International lance sa campagne "Faites pas l'autruche" pour dénoncer les violations des droits humains par les multinationales, Dominique Potier et Philippe Noguès ont jugé dans un communiqué que "le temps est venu" de faire "évoluer notre droit de la responsabilité civile", et appelé le gouvernement à soutenir cette proposition de loi. Cette PPL reconnaîtrait une forme de responsabilité des maisons mères vis-à-vis de leurs filiales et sous-traitants à l'étranger. "Cette question, pourtant fondamentale sur le plan social et environnemental, ne figure pas, à ce jour, parmi les priorités du gouvernement", a déploré la députée écologiste Danielle Auroi comme les coprésidents du groupe écolo Barbara Pompili et François de Rugy dans un communiqué commun. Pour cette proposition de loi "objet d'un large consensus", les deux socialistes ont plaidé pour une adoption "d'ici la fin de l'année", les écologistes "au plus vite". Déposé en juillet 2013, "objet d'une large concertation", ce texte est "soutenu par les quatre groupes parlementaires de gauche à l'Assemblée nationale, par les syndicats, des ONG, et des juristes de premier rang", ont font valoir MM. Potier et Noguès. "Loin d'être un frein économique, cette proposition de loi aura comme effets de valoriser les bonnes pratiques mises en oeuvre par de nombreuses entreprises (...) et de contribuer à la compétitivité hors coût (du travail notamment) de notre pays. La promotion d'une +marque France+ et européenne capable d'affronter avec force la concurrence internationale passe par une exemplarité des produits français", selon ces élus de Meurthe-et-Moselle et du Morbihan. Egalement convaincus que "c'est l'intérêt de nos entreprises que d'inscrire leur action dans le cadre du respect des droits humains et de l'environnement", les députés écolos ont considéré que "les pratiques qui ont conduit au drame du Rana Plaza et d'autres tragédies du même type ne peuvent se reproduire dans la plus parfaite impunité". Le 6 mai, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius avait assuré que le gouvernement souhaitait "avancer" avec les députés sur cette proposition de loi, et le "drame humain effroyable" du Rana Plaza "ne p(ouvait) rester sans suite". Le 24 avril 2013, l'effondrement de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres. La catastrophe avait mis en lumière les conditions de sécurité déplorables régnant dans les ateliers et les salaires et conditions de travail misérables des salariés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GPA: dix députés PS veulent poursuivre le débat devant la CEDH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140923140605.9nfzardn.html</link>
   <description><![CDATA[Dix députés socialistes opposés à "toute forme de marchandisation du corps humain" demandent dans une lettre ouverte que la France porte le débat sur la gestation pour autrui (GPA) devant l'instance suprême de la Cour européenne des droits de l'Homme. La CEDH a, dans des arrêts rendus en juin, contraint la France à reconnaître les enfants nés d'une mère porteuse à l'étranger. Paris disposait théoriquement d'un délai de trois mois, soit jusqu'au 26 septembre, pour demander un renvoi de l'affaire devant l'instance suprême de la CEDH, la Grande Chambre. Mais le gouvernement a fait savoir qu'il ne contesterait pas ces décisions. Dans cette lettre rendue publique mardi, ces dix députés aux profils variés constatent que "notre droit actuel ne suffit plus pour traiter de la situation juridique des enfants déjà nés ou à naître par GPA dans des foyers français". "Devons-nous accepter que se construise, au fil de l'eau, une jurisprudence +cheval de Troie+ qui, partant de bonnes intentions à l'égard des enfants nés par GPA à l'étranger, aboutirait de facto à légitimer un marché des mères porteuses, puis à légiférer en France ?", demandent Gilles Savary, Dominique Potier, François Loncle, Sandrine Hurel, Anne-Yvonne Le Dain, Bernadette Laclais, Marcel Rogemont, Jean-Louis Gagnaire, Emilienne Poumirol et Jean-Yves Le Déaut. "Devons-nous accepter que des pratiques étrangères (USA, Inde, Canada, etc) s'imposent à nous par l'élégante entremise d'une institution internationale (la CEDH) qui (...) laisse pendante la question biologique, psychologique et éthique, celle des mères ? Devrions-nous accepter sans rien faire un tel +Patriot Act+ de l'intimité ?", poursuivent-ils. Selon ces parlementaires, "il est possible de travailler à adapter à la marge notre droit aux évolutions de la société et de la science" mais "il faut préserver la philosophie de notre droit, qui interdit explicitement la GPA, pour que nulle ingérence ne s'y niche subrepticement". "Nous, législateurs, sommes prêts à préparer une proposition de loi en ce sens, pour que la France ne soit pas emportée par une jurisprudence de l'air du temps", suggèrent-ils. François Hollande avait exclu en juin une légalisation de la gestation pour autrui en France tant qu'il serait président. Tout en se gardant de se prononcer sur le choix des autorités françaises d'interdire la GPA, la CEDH avait estimé que le refus de la France de transcrire des actes de filiation réalisés aux Etats-Unis à la suite de naissances par mère porteuse portait atteinte à "l'identité" des enfants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Irak: "unité nationale indispensable" dans la "croisade contre le terrorisme" (Vigier, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140923135736.p2jmmruj.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés de l'UDI Philippe Vigier a jugé mardi l"'unité nationale indispensable" autour des frappes françaises en Irak, et plus largement dans la "croisade contre le terrorisme". "Nous soutenons naturellement l'intervention française en Irak, comme nous l'avons fait pour le Mali et la Centrafrique. L'unité nationale est indispensable car les militaires français sont projetés à l'étranger et car c'est une véritable croisade que l'on mène contre le terrorisme", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse. Mais, a souligné cet élu d'Eure-et-Loir, "ce conflit ne se règlera pas simplement avec quelques frappes très bien ciblées en Irak et il est passé à une nouvelle étape avec les frappes américaines en Syrie". "Il y a un risque d'embrasement de toute la région. Je suis très inquiet de voir partir 130.000 Kurdes du nord de la Syrie vers la Turquie. Et on voit aussi les conséquences que cela peut avoir pour notre pays, avec cet otage français en Algérie", a ajouté le responsable centriste. Se demandant "où est l'Europe" dans cette situation, le président du groupe UDI a aussi considéré que "les pays du Moyen-Orient ne peuvent se désintéresser de ce qui se passe dans la région". Quant à la France, l'Union des démocrates et indépendants est "très attachée à ce que l'on sanctuarise le budget de la Défense car il n'est pas possible de descendre en dessous, ce qui exposerait la France plus encore", selon ce membre de la commission des Finances. Interrogé sur la proposition relancée par certains députés UMP comme Laurent Wauquiez et Thierry Mariani de déchoir de la nationalité française les binationaux partis pour le jihad, M. Vigier a répondu qu'"on doit s'interroger sur cette question, car la nationalité française ne vaut pas rien et on ne peut pas laisser ceux qui sont terroristes par nature, ou ceux qui le sont devenus, battre en brèche la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Irak: "soutien prudent" des écologistes aux frappes françaises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140923123438.jsdqwhv9.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes exprimeront mercredi lors du débat parlementaire un "soutien prudent" aux frappes françaises en Irak et réclameront la tenue d'une conférence internationale pour garantir le droit des minorités au Moyen-Orient. "Nous exprimerons notre soutien à l'intervention internationale à laquelle participe la France, car on partage l'idée selon laquelle on ne pouvait pas rester inactif" face à l'organisation Etat islamique, a déclaré à la presse le co-président du groupe écologiste, François de Rugy. "Mais ce sera un soutien avec beaucoup de prudence, car nous souhaitons que le gouvernement clarifie les objectifs de cette intervention", a-t-il ajouté. Manuel Valls défendra mercredi devant le Parlement la décision de François Hollande de lancer des frappes aériennes en Irak, avant un débat sans vote. La France devrait notamment proposer "l'organisation d'une conférence internationale sur la paix et la sécurité au Moyen-Orient, qui aurait pour but de garantir les droits des minorités", a affirmé François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariage homosexuel: Vigier (UDI) ne croit pas que la loi sera abrogée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140923114337.1ljjfuuq.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés de l'UDI, Philippe Vigier, a estimé mardi qu'il ne fallait "pas faire croire" que la loi sur le mariage homosexuel serait abrogée en cas de retour de la droite au pouvoir, tout en martelant son opposition à la PMA. Interrogé sur les positions opposées sur le sujet de deux soutiens de Nicolas Sarkozy, les députés UMP Laurent Wauquiez et Nathalie Kosciusko-Morizet, M. Vigier a déclaré lors d'une conférence de presse: "Je ne crois pas que le texte sur le mariage pour tous sera annulé demain, il ne faut pas le faire croire aux Français. Maintenant, le texte est là et s'applique". "Comme maire, je l'applique, même si, à titre personnel, je jugeais préférable un contrat d'union civile", a-t-il ajouté. Après avoir souligné que "les Français ne veulent plus qu'on dise quelque chose et qu'on ne le tienne pas", cet élu centriste d'Eure-et-Loir a glissé: "Je me souviens de quelques voix au moment du Pacs disant +le jour où on reviendra au pouvoir, on reviendra dessus+, il n'en a rien été". A l'inverse, les députés UDI, qui n'avaient pas tous la même position sur le mariage pour tous, sont "unanimes à être opposés à la PMA et à la GPA", a martelé M. Vigier, "regrettant à titre personnel" la décision de la Cour de cassation "telle qu'elle a pu être annoncée". "J'espère que le gouvernement ne va pas s'infiltrer dans la brèche (de la décision de la Cour de Cassation ndlr) pour nous proposer un texte (...) François Hollande a dit qu'il n'y aurait plus de texte sur ce dossier d'ici la fin du quinquennat. J'espère qu'il ne va pas encore revenir sur un engagement, sinon cela fera encore moins de confiance dans le pouvoir politique", a conclu le président du groupe UDI.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
