<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le prêt du groupe parlementaire à l'UMP "choque" Estrosi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622122507.2gxvcwhr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Nice Christian Estrosi a déclaré dimanche que le prêt de trois millions d'euros accordé en 2012 par le groupe parlementaire au parti sans que les députés le sachent le "choque". Invité du Grand entretien de RCJ (Radio de la communauté juive), l'ancien ministre a aussi estimé que "l'UMP n'est qu'en survie", tout en répétant son intention de se présenter aux primaires à droite pour la présidentielle de 2017. En l'annonçant le 13 juin, il avait précisé qu'il y renoncerait si Nicolas Sarkozy revenait avec des propositions "compatibles" avec les siennes. Sur le prêt décidé par le président du groupe UMP de l'Assemblée nationale Christian Jacob, M. Estrosi a souligné qu'il s'agissait "d'argent public" versé par l'Assemblée nationale au groupe. "En tant que parlementaire UMP qui apporte sa cotisation à son groupe régulièrement, qui permet à son groupe de toucher une dotation de l'Etat, chaque année, en signant mon accord pour que cela puisse être fait, j'ai le droit de savoir pourquoi et dans quelles conditions cela s'est passé. Nous n'avons jamais été informés de cela et cela me choque, très clairement", a-t-il dit. "Claude Bartolone, le président de l'Assemblée, vient de proposer qu'il puisse y avoir un contrôle de l'usage des fonds publics dont disposent les groupes parlementaires à l'Assemblée Nationale, et c'est une bonne chose", a ajouté l'élu des Alpes-Maritimes. "L'UMP sort d'affaires délétères, moches et sales. Les Français rejettent d'ailleurs le système politique en général et je crois que notre système politique, progressivement, arrive vers sa fin de vie, l'UMP y a été confronté et l'UMP n'est qu'en survie et je ne sais pas s'il s'en sortira. Je le souhaite, s'il y a une démarche collective (...)car j'en ai assez des guerres de clans et de quotas, ce n'est pas dans cet esprit que j'ai adhéré à l'UMP", a poursuivi M. Estrosi.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budgets rectificatifs: les frondeurs PS "ne franchiront pas le Rubicon", estime Boutih</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622121913.y2ei4q1e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes dits frondeurs ne "franchiront pas le Rubicon" lors du vote des budgets rectificatifs, car une mise en minorité du gouvernement conduirait à une dissolution de l'Assemblée, a estimé dimanche leur collègue Malek Boutih. Considérant que ces élus, notamment les 41 abstentionnistes sur le programme de stabilité prévoyant 50 milliards d'euros d'économies, ont comme "limite à leur courage, le suicide politique", M. Boutih a affirmé sur Radio J qu'il ne les voyait "pas franchir le Rubicon, mettre en minorité le gouvernement sur le budget et ouvrir la porte à la dissolution". A ses yeux, un rejet du projet de budget rectificatif pour 2014, qui sera débattu à partir de lundi à l'Assemblée, est une "hypothèse extrêmement infime" et ce texte sera adopté, après "quelques aménagements". De même pour le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. Hormis "un noyau de députés qui ont une ligne cohérente", tels les membres de l'aile gauche du PS Pascal Cherki ou Pouria Amirshahi, le député de l'Essonne a considéré que "pour l'essentiel", les frondeurs sont "des gens dans des calculs et manoeuvres politiques" en vue du prochain congrès du parti ou de la présidentielle et animés "un petit peu" par de l'anti-Vallsisme. Convaincu que "ce qui les intéresse n'est pas l'affrontement sur la ligne économique mais sur la ligne politique face à Manuel Valls", M. Boutih a trouvé "facile de se dire à l'écoute du peuple quand on s'est tu avant les élections" et que "les mêmes gens défendraient le point de vue contraire s'ils étaient aux responsabilités". Comme on lui demandait si ces parlementaires réclamant des mesures alternatives à celles proposées par le gouvernement se "mélenchonisaient", il a rétorqué: "Absolument pas". Et "Jean-Luc Mélenchon gâche son talent dans l'opposition (au gouvernement), surtout dans la marginalité", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt à l'UMP: pour Chatel, Jacob a agi "en solidarité" avec le parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622120030.ykolgxdg.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général intérimaire de l'UMP, Luc Chatel, a déclaré dimanche que Christian Jacob, avait agi "en solidarité" avec son parti en lui accordant au nom du groupe parlementaire un prêt de trois millions d'euros en 2012. Luc Chatel, invité du Grand rendez-vous Europe 1/Le Monde/I-Télé, était interrogé sur la révélation de ce prêt par Mediapart, confirmée par le chef de file des députés UMP, Christian Jacob. Ce dernier, selon M. Chatel, "n'a pas pris de décision qui soit illégale, n'a pas pris de décision en dehors de son champ de responsabilité. Il a une délégation du groupe pour cela. Il a agi en solidarité par rapport à son parti qui était exsangue", et "dans le cadre de ses responsabilités de président de groupe". "J'ai été informé par Christian Jacob dès que j'ai pris mes fonctions" en début de semaine, a-t-il précisé, en ajoutant qu'un "premier remboursement a été effectué". Globalement, l'UMP avait emprunté 55 millions en 2012 "pour faire face aux dépenses de campagne électorale" et 28 millions pour l'achat de son siège, a-t-il précisé, en rappelant que l'audit financier sur la situation actuelle du parti sera publié le 1er juillet. "Nous rencontrons les banques dans les jours qui viennent", a-t-il dit. Le secrétaire général intérimaire de l'UMP a accueilli plutôt favorablement les propositions de réforme des règles de financement des groupes politiques formulées par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). "Je suis favorable à tout ce qui peut permettre plus de transparence", a-t-il dit, relevant que ces propositions "démontrent que ce qui a été fait n'était pas illégal". Plusieurs cadres administratifs de l'UMP ont été suspendus, a-t-il justifié, car ils avaient "reconnu qu'ils avaient été amenés à signer des factures qui ne correspondent pas des prestations réelles". Il s'est refusé en revanche à se prononcer sur qui avait donné l'ordre de signer, estimant que c'était "le travail de la justice" de répondre. Une éventuelle exclusion de l'UMP de Jérôme Lavrilleux, ex-directeur de cabinet de Jean-François Copé, au coeur de l'affaire Bygmalion, sera examinée lors du prochain bureau politique, a-t-il confirmé. Jérôme Lavrilleux doit-il démissionner du Parlement européen où il vient d'être élu ? "Il est allé devant les médias pour dire qu'il avait commis un acte illégal. Il me semble que quand on est un responsable politique, on tire les conséquences de ses actes et de ses paroles", a répondu M. Chatel. Reconnaissant que l'affaire Bygmalion était "désespérante et désastreuse", il a estimé que "L'UMP avait 150 jours pour retrouver sa crédibilité", jusqu'au congrès qui, en novembre, doit élire un nouveau président.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UMP: le groupe a prêté 3 millions d'euros au parti, Bartolone (PS) annonce une réforme à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140621195802.gy0hfmxp.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe parlementaire UMP a prêté à son parti 3 millions d'euros tirés de sa dotation à l'Assemblée nationale, peu après les élections législatives de 2012 et sans que ses membres soient au courant, a indiqué à l'AFP son président Christian Jacob, confirmant une information de Mediapart. A la suite de cette révélation, le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a annoncé dans un communiqué une prochaine révision des statuts des groupes parlementaires "pour permettre l'exercice d'un contrôle sur l'utilisation qu'ils font des dotations qui leur sont versées". "Au lendemain des élections législatives, en attendant la dotation de l'Etat, le parti avait un trou de trésorerie et comme les finances du groupe le permettaient, on a fait un prêt de 3 millions d'euros au parti, avec une convention, un échéancier, un taux d'intérêt", a expliqué à l'AFP Christian Jacob. Le chef du groupe parlementaire, proche de Jean-François Copé qui vient de quitter l'UMP à la suite de l'affaire Bygmalion, a également confirmé qu'il n'avait pas informé les autres députés UMP de l'existence de ce prêt, qui est "complètement" légal selon lui. "Non, parce que j'ai pris mes responsabilités de président de groupe. On n'est pas sur un don, on est sur un prêt", a-t-il dit à l'AFP, "je ne vois pas ce qu'il y a d'illégal là-dedans". A l'heure actuelle, environ 540.000 euros ont été remboursés par l'UMP au groupe, a-t-il indiqué. Dans un communiqué diffusé quelques heures après les révélations de Mediapart, le président de l'Assemblée nationale, le socialiste Claude Bartolone, a annoncé son intention de mettre fin à l'absence de contrôle sur la façon dont les groupes parlementaires utilisent leurs moyens financiers. Ceux-ci sont tirés du budget de l'Assemblée nationale, et donc de fonds publics, pour un montant de 10,1 millions d'euros au total en 2014, "pour leur permettre de disposer de personnels et d'organiser leurs travaux", a rappelé M. Bartolone. Mais "la mise en cause par la presse de l'utilisation des fonds de certains groupes politiques, d'abord au Sénat et aujourd'hui à l'Assemblée, conduit à revoir le statut des groupes pour permettre l'exercice d'un contrôle sur l'utilisation qu'ils font des dotations qui leur sont versées", a indiqué M. Bartolone. Ce dernier a "demandé aux questeurs d'engager un travail et de formler pour la prochaine session des propositions pour modifier la réglementation actuelle dans un souci de moralisation et de transparence", pour une mise en place pour le budget 2015.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 21:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>45% des Français soutiennent une alliance députés PS frondeurs-écolos-FG (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140621020304.gk4vri7r.html</link>
   <description><![CDATA[45% des Français et 52% des sympathisants de gauche approuvent une possible alliance des députés socialistes frondeurs aux écologistes et communistes pour s'opposer ou s'abstenir sur les prochains textes budgétaires, selon un sondage BVA pour iTélé et Le Parisien/Aujourd'hui en France publié samedi. Interrogées sur cette possible alliance entre "une quarantaine de députés socialistes" et "des députés verts et communistes" pour "voter contre ou s'abstenir" sur les budgets rectificatifs de l'Etat et de la Sécurité sociale, 47% des personnes interrogées se disent "plutôt opposées", contre 45% "plutôt favorables". 8% ne se prononcent pas. 52% des sympathisants de gauche sont plutôt pour, 44% contre une telle alliance et 4% ne se prononcent pas. Sur le sujet de la réforme en France, 74% des personnes interrogées sont "plutôt d'accord" avec l'idée qu'"il faut aller plus loin dans les réformes de la société française en ce qui concerne le marché du travail, les retraites, les règles d'indemnisation du chômage", selon des résultats publiés pour iTélé. 23% sont "plutôt pas d'accord" et 3% ne se prononcent pas. Selon le même sondage, Jean-Luc Mélenchon est la personnalité qui incarne le mieux les valeurs de la gauche, devant Martine Aubry et Manuel Valls. Pour 29% des personnes interrogées, le co-président du parti de gauche est en effet la personnalité symbolisant le mieux la gauche. Derrière lui, Martine Aubry convainc 25 % des sondés contre 23% pour Manuel Valls. Mais chez les sympathisants de gauche, la maire de Lille devance très légèrement Jean-Luc Mélenchon (33 % contre 32 %) quand le Premier ministre arrive loin derrière (16%). Quant à François Hollande et Arnaud Montebourg, crédités respectivement de 8% et 6%, ils peuvent difficilement rivaliser. Un écart qui se confirme au sein des sympathisants de gauche puisque le président arrive 7 points derrière le chef du gouvernement alors que le ministre de l'Economie enregistre 10 points de moins que Manuel Valls. Mais c'est surtout l'ancienne ministre du Logement, Cécile Duflot, qui fait figure de grande perdante du classement BVA. Elle arrive en dernière position des meilleurs représentants de la gauche avec seulement 1 % de convaincus (2% chez les sympathisants de gauche). Enquête réalisée auprès d'un échantillon de 952 personnes, représentatif de la population française âgée de 18 ans et plus (méthode des quotas), recrutées par téléphone et interrogées par internet les 19 et 20 juin.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 04:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peine d'amende demandée contre le député UMP Vialatte pour un tweet raciste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140620151327.ii0qknks.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère public a demandé vendredi que soit prononcée une peine d'amende à l'encontre du député UMP du Var, Jean-Sébastien Vialatte, pour un tweet raciste posté en mai 2013 qui s'en était pris aux "descendants d'esclave". Réagissant aux violences intervenues à l'occasion de la célébration du titre de champion de France de football du PSG, M. Vialatte avait twitté: "Les casseurs sont sûrement des descendants d'esclaves. Mais ils ont des excuses. Taubira va leur donner une compensation." Deux jours plus tôt, la garde des Sceaux, Christiane Taubira, avait estimé publiquement que la question de l'accès des terres aux descendants d'esclaves en outremer devait être posée. "Ces propos conduisent à une stigmatisation de cette communauté (la communauté noire, ndlr) qui suscite un sentiment de haine", a estimé le procureur, Anne Coquet, qui s'en est remis au tribunal pour fixer le montant de l'amende. Les deux associations, Collectifdom et Alliance noire citoyenne (ANC), qui s'étaient constituées partie civile réclament à M. Vialatte 10.000 euros de dommages et intérêts. Dès le lendemain de l'envoi du tweet, M. Vialatte avait présenté des excuses publiques, puis pris trois engagements vis-à-vis de la fondation du mémorial de la traite des Noirs (FMTN), lesquels ont été respectés, a indiqué, à l'audience, son président. Il a notamment organisé un colloque à l'Assemblée nationale, ainsi que des rencontres avec des collégiens et des lycéens de la commune dont il est le maire, Six-Fours-les-Plages. Le témoignage du président du FMTN, Karfa Diallo, a été critiqué par les représentants des parties civiles ainsi que par les deux témoins qu'ils avaient cité à l'audience. "On a tous un ami noir qui peut venir témoigner en votre faveur", a lancé l'écrivain Claude Ribbe, cité comme témoin. "La question n'est pas de savoir s'il est raciste ou pas. La question est savoir s'il a commis une infraction", a plaidé Me Guy Florentin, avocat de l'association ANC. "Ses excuses, nous ne les acceptons. Elles ne sont pas recevables parce qu'elles ne sont pas sincères", a-t-il ajouté. "Derrière ce tweet, il y a l'homme, qui n'est pas raciste", a fait valoir le conseil de M. Vialatte, Me Christel Schwing, qui a demandé "qu'on ne mette pas le nom de M. Vialatte à côté de celui de M. Le Pen, pitié". "Ce qu'on vous dit ce n'est pas que ce n'est pas grave, c'est que ce n'est pas une infraction", a-t-elle ajouté. La décision a été mise en délibéré au 19 septembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale s'ouvre samedi aux musiciens et philatélistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140620150926.nd5mmbdd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'ouvre samedi aux philatélistes, avec la présentation d'un double timbre à l'effigie de Jean Jaurès, ainsi qu'aux mélomanes pour trois concerts gratuits à l'occasion de la Fête de la Musique. Pour la première fois depuis plus de dix ans, l'Assemblée participe à cette fête, ouvrant au public la cour de l'hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée, selon un communiqué de l'institution. A 18h30, les 50 musiciens de l'Orchestre d'Harmonie de Lille-Fives, fondé en 1890, joueront un mélange de musique urbaine, pop et jazz. Puis le Jazz Band du Palais, constitué d'avocats du barreau de Paris, les relaieront. A partir de 20h30, Zazou Guinguette clôturera cette soirée sur une note rétro et festive, promet l'Assemblée. Le groupe sera accompagné de danseurs et de la Baronne de Paname, Mélina Sadi. Dans la matinée, l'Assemblée sera aussi ouverte pour la présentation, à l'occasion de la commémoration du centenaire de la mort de Jean Jaurès, d'un double timbre créé par le graveur Louis Boursier. Les philatélistes, les députés et le public pourront les faire oblitérer dans un bureau de poste temporaire installé dans la Galerie des fêtes de l'Hôtel de Lassay. Le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, ainsi que celui de La Poste, Philippe Wahl, dévoileront à 11h00 un cachet unique réalisé pour cet événement. Un hommage sera aussi rendu à Jean Jaurès dans le cadre d'une exposition sur "Les députés et la Grande Guerre", qui sera ouverte aux visiteurs de l'Assemblée du 24 juin à fin 2014. Ce défenseur de la paix avait été réélu député en avril 1914, avant d'être assassiné le 31 juillet, avant même l'éclatement du conflit. Dans le cadre des commémorations du centenaire de la Première Guerre mondiale, cette exposition montrera la place et le rôle tenus par la Chambre des députés, à travers de nombreux documents issus des archives et du fonds de la bibliothèque de l'Assemblée nationale. Malgré les exigences de la conduite militaire de la guerre, le Parlement est resté un lieu de débat, de travail législatif et de contrôle du gouvernement. Près d'un tiers des députés ont servi sous les drapeaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés français en Iran fin juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140620103313.sgfqn8d3.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale se rendra en Iran du 24 au 27 juin, une première depuis 2009, a annoncé la commission dans un communiqué. Le programme n'est pas encore finalisé mais les députés voudraient avoir des échanges sur la situation politique régionale et sur les discussions en cours avec l'Iran sur le nucléaire. La délégation sera conduite par Odile Saugues, vice-présidente PS de la commission des Affaires étrangères, et sera composée de Jean-Luc Reitzer (UMP), Jean-Philippe Mallé (PS) et Jacques Myard (UMP). Ces quatre députés sont tous membres de la mission d'information sur le Proche et Moyen-orient constituée au sein de la commission, dont Jean-Luc Reitzer est le président et Odile Saugues la rapporteure. Fin avril, une délégation de six parlementaires français, emmenés par le sénateur Philippe Marini, président (UMP) de la commission des finances du Sénat, s'était déjà rendue à Téhéran pour un "déplacement d'étude" à dominante économique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: fin des débats à l'Assemblée, avant un vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619212621.tnpbdbbp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a terminé jeudi soir l'examen, avant son vote mardi, du projet de réforme ferroviaire, à l'origine d'une grève depuis neuf jours à la SNCF. La réforme, en discussion depuis mardi au Palais-Bourbon, vise principalement à stabiliser la dette de 44 milliards d'euros du secteur ferroviaire et à préparer l'ouverture totale à la concurrence. Elle prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau, alors que les deux entreprises avaient été séparées en 1997. Les parlementaires ont évoqué jeudi soir l'affaire des TER trop larges pour les quais, le rapporteur (PS) Gilles Savary affirmant que "théoriquement ces choses-là devraient disparaître" avec la nouvelle organisation. Comme traditionnellement, le vote solennel, en première lecture à l'Assemblée, de ce projet de loi se tiendra mardi prochain. Le Sénat en débattra ensuite du 9 au 11 juillet. "Toute la famille cheminote doit être désormais mobilisée autour des enjeux que nous souhaitons relever avec eux, et tous les usagers, je le souhaite, aux côtés de celle-ci", a conclu jeudi soir dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. "Les textes ne valent que s'ils sont bien reçus et bien compris", a-t-il dit. Pour apaiser les craintes des grévistes, mobilisés à l'appel de la CGT et de Sud-Rail, plusieurs amendements destinés à prévenir un éclatement du groupe ont été adoptés au cours des débats, avec l'avis favorable du représentant du gouvernement. Il s'y était engagé dans un accord signé la semaine dernière avec la CFDT et l'Unsa. Encore jeudi, les députés ont précisé que la sûreté (assurée par les agents de la SUGE) serait une des missions de l'établissement public de tête dans la nouvelle organisation. Ses agents pourront intervenir sur toutes les entreprises ferroviaires. Ils ont aussi voté jeudi "une règle d'or" pour freiner la dérive de l'endettement du système ferroviaire, ainsi que le principe d'un cadre social commun au secteur, s'appuyant sur une convention collective. En outre, en vertu d'amendements des socialistes et des écologistes, les régions pourront définir leur politique tarifaire pour les TER.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: l'Assemblée adopte le principe d'un cadre social commun au secteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619205452.nqal1zgj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir lors de l'examen de la réforme ferroviaire le principe d'un cadre social commun au secteur, s'appuyant sur une convention collective. Cette disposition est un des motifs de la grève à la SNCF depuis neuf jours, les cheminots craignant un nivellement par le bas et l'attaque de leur "statut" que le secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, a cependant promis de maintenir. Une convention collective de branche doit voir le jour afin que tous les salariés du secteur ferroviaire, qu'ils réparent les voies, conduisent les trains SNCF ou soient employés par une entreprise privée de fret (transport de marchandises, libéralisé en 2006) bénéficient du même cadre social. En outre, un décret en Conseil d'Etat doit fixer les règles relatives à la durée du travail dans le secteur. Le rapporteur PS du projet de loi, Gilles Savary, a défendu un "encadrement social très fort", visant à "éviter le dumping social" par des entreprises privées. Pour l'UMP, Martial Saddier a critiqué ce futur décret qui "élargira" selon lui les règles protectrices du statut des cheminots au privé, et aura pour conséquence "une baisse de la compétitivité". Les députés ont précisé que les règles de durée du travail devront tenir compte des spécificités des métiers. Ils ont repoussé du 1er juillet 2015 au 1er juillet 2016 l'application provisoire de leur régime de durée du travail aux agents SNCF, jusqu'à l'application de la convention collective du transport ferroviaire qui doit être négociée. Par un amendement du gouvernement qui a été ensuite adopté, le statut des cheminots a été conforté. Alors que la réforme prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France, les salariés issus de RFF "qui remplissaient les conditions d'embauche au statut lors de leur recrutement", pourront dans les six mois suivant la constitution du groupe ferroviaire opter pour le statut de cheminot. M. Cuvillier a salué cette mesure comme "importante" et illustrant la volonté de "créer un vrai groupe public ferroviaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 22:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés PS "frondeurs" ont déposé leurs amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619203316.9b1259tm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" ont déposé une quinzaine d'amendements au projet de budget rectificatif examiné à partir de lundi par l'Assemblée, et suscité des signatures, s'attirant les foudres de leur président de groupe, a-t-on appris de sources concordantes. Quelque 200 amendements ont été déposés au total sur le PLFR, dont 80 émanant de socialistes, a-t-on appris de source parlementaire. Ces amendements devront toutefois, aux termes de la Constitution, franchir l'obstacle de la recevabilité : ne pas entraîner de dépenses supplémentaires sans recettes ou économies équivalentes. Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, avait fait valider mardi par son groupe le principe d'une série d'amendements défendus par le groupe, notamment sur un dégel des pensions d'invalidité et des allocations logement. Il avait mis en garde contre le dépôt éventuel d'amendements allant à l'encontre de ce que le groupe avait voté. Dans un courrier envoyé jeudi aux élus socialistes, révélé par Le Lab d'Europe 1, M. Le Roux dit regretter que "certains" des amendements des frondeurs "contreviennent aux dispositions adoptées collectivement". De plus, il déplore l'envoi de ces amendements pour co-signature à des collègues du groupe, dans des conditions pouvant "prêter à confusion". Un des cosignataires de certains d'entre eux, Jean-Marc Germain, est le porte-parole du groupe PS sur le budget rectificatif de la Sécu. Le député de la Nièvre Christian Paul a dit à l'AFP : "au regard de l'attachement que nous avons à nos propositions, il ne nous est pas apparu normal de ne pas pouvoir les défendre". Il s'est réjoui qu'au total "une soixantaine de députés" aient signé deux ou trois des amendements présentés. Les frondeurs, opposés au plan gouvernemental d'économies de 50 milliards d'euros, suggèrent dans leurs amendements de financer de nouveaux emplois aidés, de réduire l'impôt des sociétés recourant aux contrats d'apprentissage ou encore de pérenniser la contribution exceptionnelle sur l'impôt sur les sociétés. Plusieurs de leurs propositions visent à aménager le crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE), afin par exemple d'accroître les investissements dans les infrastructures de transports ou d'asseoir ce crédit d'impôt sur les dépenses, selon l'exemple du crédit d'impôt recherche, ou encore de reverser les sommes en cas de non-respect des objectifs du CICE.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 22:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le stationnement des vélos sera développé dans des gares, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619161012.x3vfkt9c.html</link>
   <description><![CDATA[Le stationnement sécurisé des vélos devra être développé à l'intérieur ou aux abords de gares prioritaires, ont voté jeudi les députés dans le cadre des débats sur le projet de loi de réforme ferroviaire. Un amendement du gouvernement a été adopté en ce sens, qui souligne dans son exposé des motifs que ces places de stationnement sont "une condition essentielle au développement de l'usage du vélo dans les déplacements quotidiens et, partant, de l'essor de l'intermodalité". Le nouvel opérateur ferroviaire, SNCF Mobilités, devra pour les gares de voyageurs prioritaires établir dans les trois ans suivant la promulgation de la loi un tel plan de développement, qui fixera un programme de travaux et leur financement. Ce plan sera élaboré en concertation avec les collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent une "règle d'or" pour freiner l'endettement de la SNCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619152337.bd5ns41y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi une "règle d'or" pour freiner la dérive de l'endettement du futur gestionnaire d'infrastructures "SNCF Réseau", en contraignant l'État et les collectivités territoriales à financer le développement de nouvelles lignes qu'ils souhaiteraient. SNCF Réseau continuera à financer la maintenance du réseau, mais "sur les lignes nouvelles, on n'exigera pas de financement de SNCF Réseau qui ne serait pas susceptible de lui être remboursé", a résumé le rapporteur du texte, Gilles Savary (PS). "Dans ce cas-là, les projets d'investissement de développement seront financés par l'État, les collectivités territoriales ou tout autre demandeur", a-t-il expliqué dans son amendement voté à l'occasion de l'examen de la réforme ferroviaire. Il s'agit de mettre fin aux "projets pharaoniques" de lignes à grande vitesse, des "projets politiques" pour faire plaisir aux élus qui ont fait exploser l'endettement du groupe et se sont faits au détriment de l'entretien du réseau existant, a souligné M. Savary. En dix-sept ans, la dette de l'ensemble du système a plus que doublé (à 44 milliards d'euros), en partie à cause du lancement de quatre nouveaux tronçons à grande vitesse qui seront inaugurés d'ici 2017 sur les lignes Paris-Strasbourg, Paris-Bordeaux, Paris-Rennes et Paris-Montpellier. "On sera probablement plus modeste à l'avenir sur la grande vitesse", a dit M. Savary, en soulignant que "ce n'est pas le Concorde qui a fait le succès d'Airbus". Sur la dette existante, le projet de loi se contente de freiner la dette à 60 milliards en 2025 au lieu de 80 sans la réforme, qui doit permettre des économies en regroupant SNCF et Réseau ferré de France (RFF). La réforme prévoit une organisation en trois entités: SNCF Mobilités, opérateur ferroviaire, SNCF Réseau, gestionnaire d'infrastructures, et un établissement public de tête, nommé SNCF, qui chapeaute les deux autres. Les députés ont longuement débattu des possibilités de réduire cette dette mais se sont contentés de demander au gouvernement d'ici deux ans "un rapport relatif aux solutions qui pourraient être mises en oeuvre". "Les 40 milliards de stocks de dette sont un peu le point aveugle de ce projet", a souligné le socialiste Olivier Faure, en rappelant que cette "dette massive a un coût annuel d'1,3 milliard". En 1997, la création de RFF n'avait d'autre objet que de soustraire l'essentiel de la dette de la SNCF (20 milliards d'euros alors) de la dette publique (en la gageant sur les 30.000 km de voies) pour qualifier la France pour l'euro. "RFF était une structure camouflée de cantonnement de la dette d'Etat de la SNCF", a résumé M. Savary. "C'était la raison d'être de RFF. La dette appartient à l'Etat", a reconnu le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. Sur ces 44 milliards, l'Insee en a récemment requalifié 10,8 milliards en dette publique qui pourraient donc être repris par l'Etat. Faut-il aller plus loin ? "Cela signifierait plus de 40 mds de dette d'Etat, deux point de PIB en plus, ce serait difficilement supportable", a jugé M. Faure. Le député de Seine-et-Marne a défendu, comme plusieurs autres, la "création d'une caisse d'amortissement de la dette ferroviaire qui serait financée par un prélèvement sur le transport routier". far/reb/mat/jag AIRBUS GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Le Guen dit espérer que la grève se termine "dans les heures qui viennent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619134558.fo6w95c7.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a déclaré jeudi espérer que le mouvement de grève à la SNCF se termine "dans les heures qui viennent". Au neuvième jour de grève le mouvement montre de sérieux signes d'essoufflement, même si la CGT-Cheminots et Sud-Rail, qui en sont à l'origine, ne semblent pas encore prêts à appeler à la reprise du travail. "Nous pouvons espérer que dans les heures qui viennent ce mouvement se termine", a déclaré Jean-Marie Le Guen lors des questions d'actualité au Sénat. Dans le cadre des discussions à l'Assemblée nationale sur le projet de réforme ferroviaire du gouvernement, des amendements ont été déposés pour tenter de rassurer les deux syndicats grévistes. "Au total, nous aurons, je le crois avec des preuves tout à fait concrètes, inscrites dans la loi, redonné confiance aux cheminotes et aux cheminots dans l'avenir de leur entreprise", a estimé Jean-Marie le Guen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: procédure accélérée au Parlement mais "le temps de la discussion" garanti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140619115919.vlw1jgep.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat n'a pas réussi à empêcher une procédure accélérée pour l'examen du projet de réforme territoriale, mais le gouvernement s'est engagé à ce qu'il y ait au moins deux lectures du texte par chambre pour laisser "le temps de la discussion", a-t-on appris de sources concordantes. Le gouvernement a décidé de cette procédure afin que la première lecture de son projet de loi soit achevée avant la fin juillet, alors qu'en procédure normale un délai de six semaines aurait été nécessaire avant l'examen. La conférence des présidents du Sénat, qui réunit autour de son président Jean-Pierre Bel, les chefs de file des groupes politiques, s'est opposée mercredi soir à cette décision, a indiqué jeudi dans un communiqué le groupe RDSE (à majorité PRG), à l'origine de ce vote. Mais la conférence des présidents de l'Assemblée, réunie jeudi midi autour de Claude Bartolone (PS), a approuvé la procédure accélérée, ce qui valide la demande du gouvernement car il aurait fallu que les deux conférences des présidents s'y opposent pour l'empêcher, a-t-on appris de source parlementaire. Toutefois, a-t-on indiqué dans l'entourage du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, le gouvernement a souhaité cette procédure accélérée pour permettre au texte, présenté mercredi en Conseil des ministres, d'être examiné au Sénat dès le 1er juillet. Mais ensuite il entend "laisser le temps à la discussion" et s'est "engagé" à ce qu'il y ait "deux lectures par chambre" avant une possible commission mixte paritaire (CMP), composée de députés et sénateurs, et chargée de trouver une rédaction commune. La procédure accélérée aurait pu permettre une seule lecture avant la CMP. Dans un communiqué, le président du groupe des radicaux de gauche à l'Assemblée, Roger-Gérard Schwartzenberg, a exprimé son "désaccord avec le recours trop fréquent à cette procédure d'urgence", et insisté sur la "nécessité" de deux lectures "quand il s'agit d'une législation complexe requérant une analyse minutieuse et approfondie". Au Sénat, le gouvernement devra affronter l'hostilité non seulement de la droite, mais aussi du RDSE et du groupe Communiste, Républicain et Citoyen (CRC) dont les voix lui sont indispensables pour faire adopter ses textes. Par ailleurs, à la demande des groupes UMP, RDSE, CRC et centriste, le Sénat a créé mercredi soir une commission spéciale sur ce projet de loi "afin d'en examiner toutes les conséquences sur le plan économique, social, culturel, financier, du développement durable et bien entendu, sur le plan institutionnel et juridique". Cette commission se réunira lundi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
