<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 14:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fillon: la gauche, cible "commode" d'un "candidat en sursis" (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201133531.dz1d3zhn.html</link>
   <description><![CDATA[La gauche est la cible "commode" de François Fillon, "candidat en sursis" à droite dont les accusations de complot sont "l'argument éculé de ceux qui n'ont plus d'arguments", a estimé mercredi le chef de file des députés socialistes Olivier Faure. Alors que l'ancien Premier ministre et actuel député de Paris a imputé l'affaire autour d'éventuels emplois fictifs de sa femme Penelope à "un coup d'Etat institutionnel venu du pouvoir et de la gauche", le patron des députés PS a répliqué devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP) que "les théories du complot" sont "l'argument éculé de tous ceux qui n'ont plus d'arguments". "Ce sont les excuses maladroites d'un candidat peut-être en sursis dans son propre camp. Comme il a besoin (...) de ne pas laisser naître les complots pour un plan B, de trouver un adversaire commode qui serait la gauche parce qu'elle en serait bénéficiaire". Non seulement "nous n'avons jamais poussé les feux de cette affaire", a plaidé cet élu PS de Seine-et-Marne, mais "personne ne peut croire qu'il s'agisse d'un complot", "il y a une presse libre, qui fait son travail, comme pour tout candidat à la présidentielle". Et "je préfère avoir face à nous au second tour François Fillon que Marine Le Pen", a-t-il observé. Pour Olivier Faure, "plutôt que de chercher à noyer le poisson, François Fillon devrait faire une démonstration simple en fournissant les preuves d'un travail effectif: venir avec les milliers de mails dont il dispose sur dix ou quinze ans puisque sa femme a été sa collaboratrice, les rendez-vous auxquels elle a participé, l'agenda, la boîte mail..." "Si on devait me demander que font mes propres collaboratrices, il me faudrait dix minutes pour aller dans leur bureau récupérer les disques durs et les fournir à la justice", a lâché le président du groupe socialiste élargi et membre de la commission des Finances. Mais "si la preuve n'est pas possible, alors que François Fillon en tire les conséquences", a-t-il glissé, considérant que cela risquait d'être "de plus en plus difficile pour lui par rapport à la droite, qui craint de ne plus avoir un candidat en mesure de porter ses couleurs". Et "malheureusement, cette affaire salit la réputation de l'ensemble du monde politique", a déploré le chef de file des députés PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement nucléaire: un rapport parlementaire pointe l'excès d'optimisme d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201092847.43dpi2t0.html</link>
   <description><![CDATA[Le démantèlement des centrales nucléaires françaises sera plus long, difficile et coûteux qu'anticipé par EDF, estime mercredi un rapport parlementaire qui pointe l'excès d'optimisme en la matière de l'exploitant du parc atomique tricolore. "D'autres pays se sont engagés dans le démantèlement de leurs centrales; les retours que nous en avons contredisent assez régulièrement l'optimisme dont fait preuve EDF, tant sur les aspects financiers que sur les aspects techniques du démantèlement", souligne le rapport d'information. L'électricien exploite actuellement 58 réacteurs en France et compte neuf réacteurs à l'arrêt. Selon le document, EDF estime à 75 milliards d'euros les charges brutes pour le démantèlement de l'ensemble de son parc, dont 36 milliards ont à ce stade été provisionnés, par le biais notamment d'un portefeuille d'actifs dédiés. Or, "le coût du démantèlement risque d'être supérieur aux provisions", estiment les auteurs, les députés LR Julien Aubert et PS Barbara Romagnan, soulignant que la faisabilité technique "n'est pas entièrement assurée" et que les travaux de déconstruction prendront "vraisemblablement plus de temps que prévu". Alors que la doctrine prévalant en France veut que le démantèlement des réacteurs arrêtés intervienne immédiatement, EDF a déjà reporté de plusieurs décennies le démantèlement de six anciennes installations au graphite-gaz arrêtées pour la plupart depuis plus de 30 ans. Pour justifier ses chiffres, EDF fait valoir des économies d'échelle qui découleront, selon lui, d'un effet de série lié à la standardisation du parc. Le groupe estime d'ailleurs le coût du démantèlement en extrapolant à l'ensemble des sites les charges estimées pour une centrale générique de quatre réacteurs de 900 mégawatts, celle de Dampierre (Loiret). Or "le postulat de départ selon lequel le démantèlement de l'ensemble du parc sera homogène est remis en cause par certains spécialistes qui arguent que chaque réacteur a une histoire particulière avec des incidents différents survenus au cours de son histoire", souligne le rapport. EDF table aussi sur une mutualisation des coûts basée sur le fait que les sites en démantèlement se trouveront forcément à proximité de tranches en service ou en construction - ce qui sous-entend un renouvellement du parc actuel alors que la loi de transition énergétique limite à 50% la part de l'atome dans l'électricité produite en France à l'horizon 2025. En outre, l'opérateur historique omet certaines dépenses lourdes, comme les taxes et assurances, la remise en état des sols contaminés, le retraitement du combustible usage ou l'impact social du démantèlement, relèvent les auteurs, entrevoyant "un sous-provisionnement manifeste". Pour "retarder l'échéance du démantèlement et permettre à ses provisions d'atteindre le niveau requis", le groupe fait aussi le pari d'un allongement de la durée de vie de ses installations à 50 voire 60 ans. Face à ces constats, le rapport insiste sur "la nécessité de rediscuter sérieusement la stratégie globale de démantèlement". Une piste est aussi de favoriser la mise en concurrence en lançant des appels d'offres pour la déconstruction des centrales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Erosion côtière: l'Assemblée modifie le texte et retouche un peu la loi littoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170131215147.plplovzp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir une version revue et corrigée de la proposition de loi PS pour adapter les territoires littoraux au changement climatique, avec certains assouplissements de la loi littoral sans aller jusqu'à "la remise en cause" du Sénat. L'objet principal du texte voté en deuxième lecture, comme l'ont notamment martelé les députées Pascale Got et Chantal Berthelot, est de mieux prendre en compte le fait que la limite entre terre et mer, appelée "trait de côte", évolue chaque année, de nombreuses côtes reculant du fait de l'érosion. La proposition de loi, qui vient compléter les mesures déjà prises face aux inondations et submersions marines, vise à une meilleure prévention du recul du trait de côte, en dotant notamment les élus locaux de nouveaux outil juridiques face à l'érosion. Outre une meilleure information des populations, notamment dans l'immobilier, elle prévoit une indemnisation des interdictions d'habitation dues au phénomène. Le gouvernement a fait voter mardi la possibilité de mobiliser le fonds dit Barnier pour des acquisitions à l'amiable dans des situations d'urgence, en plafonnant sa contribution (75% jusqu'en 2032, 50% après). Après les modifications de la loi littoral, pour permettre de davantage urbaniser, votées en première lecture au Sénat, à majorité de droite, la ministre écologiste du Logement Emmanuelle Cosse a clamé ne pouvoir "accepter une remise en cause de la loi littoral", "essentielle et fondatrice pour protéger notre patrimoine côtier". Ces derniers jours avait été lancée une pétition "Ne touchez pas à la loi littoral", signée notamment par Nicolas Hulot, Yann Arthus-Bertrand, Isabelle Autissier, et la fédération des parcs naturels régionaux avait adressé une motion en ce sens à la ministre de l'Environnement Ségolène Royal, la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili et plusieurs députés. Rappelant de multiples "offensives" au fil des ans contre la loi littoral, l'ex-ministre EELV Cécile Duflot a plaidé pour "maintenir des règles fermes et strictes". Quelques aménagements de compromis au texte ont été votés, notamment sur initiative gouvernementale et de la rapporteure, divers amendements LR plus ambitieux repoussés. La ministre a insisté sur la volonté non "pas d'élargir les possibilités d'aménager le littoral mais de sécuriser juridiquement" beaucoup d'élus. Face à de "multiples contentieux", les critères de définition des "agglomérations, villages, hameaux existants comprenant un grand nombre et une densité de constructions significatifs et hameaux nouveaux intégrés à l'environnement" feront ainsi l'objet d'un décret, en vertu d'un amendement adopté. Contre l'avis du gouvernement, l'Assemblée a rendu possible aux exploitants agricoles, forestiers et de culture marine avec des difficultés notamment pour relocaliser les installations nécessaires à leur activité de demander au préfet - après avis de la commission départementale de la nature-, l'autorisation de s'implanter en discontinuité des agglomérations et villages. Avant le vote à main levée de la proposition de loi, soutenue par une majorité de groupes, Mme Cosse a appelé à "ne pas mettre en cause" le "travail d'ajustement sur un compromis fragile", pour permettre une adoption d'ici la fin de la législature. "Enfin: la loi littoral un peu assouplie. Sans défigurer nos côtés, l'étau sera un peu moins serré", a tweeté Philippe Gosselin (LR). Et le texte "règle la question des +dents creuses+ (espace entre des constructions existantes où il est interdit de construire jusqu'à une certaine distance dans les terres), épine dans le pied", selon Stéphane Travert (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 22:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: les députés finissent l'examen d'une proposition de loi... deux mois après</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170131171606.4gqg9brl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mardi en première lecture une proposition de loi PS en faveur de la promotion des langues régionales, deux mois après le début de son examen, mais le texte verra son parcours s'arrêter là d'ici à la fin de la législature, fin février. Ce texte, adopté par une majorité transpartisane de 63 voix contre 3, se voulait la dernière chance d'avancer sur ce sujet passionnel, après l'enterrement il y a un an au Sénat, à majorité de droite, de la proposition de loi constitutionnelle autorisant la ratification de la charte européenne des langues régionales ou minoritaires. Mais les députés n'avaient eu le temps le 30 novembre que de débattre de quatre des sept articles du texte. Et il leur a fallu attendre la "niche" suivante de l'agenda réservée au groupe PS, le gouvernement n'ayant en effet pas souhaité la mettre à l'ordre du jour plus tôt. Le député LR des Côtes-d'Armor Marc Le Fur n'a pas manqué d'ironiser sur cette "organisation des débats un peu surprenante" et "un gouvernement qui s'oppose à chacun des articles". Le 30 novembre, Estelle Grelier, secrétaire d'Etat aux Collectivités territoriales, avait en effet souhaité qu'"on en reste là en matière législative" sur les trois principaux points du texte: enseignement, signalétique, médias. Elle s'était notamment opposée à l'article posant le principe d'une reconnaissance de l'enseignement bilingue français-langues régionales, "quelle que soit la durée des enseignements dans ces deux langues". Il s'agit en l'occurrence d'une reconnaissance des formes d'enseignement "immersif" des langues régionales, comme les écoles Diwan en Bretagne, selon la rapporteure Annie Le Houerou (PS, Côtes-d'Armor). Mais, pour Estelle Grelier, dans l'enseignement "où un grand nombre de dispositifs existent déjà", notamment au collège, "la loi est allée jusqu'au bout de ce qui était permis". Le Conseil d'État avait affirmé que "l'enseignement à parité horaire en langue française et en langue régionale était la limite extrême de ce qui peut être fait dans le service public", avait-elle rappelé. Quant à l'article proposant que la presse en langue régionale soit éligible aux mêmes aides que celle en langue française, elle avait objecté que "cela existe déjà". Le texte prévoit, à la demande de la région, la généralisation sur tout ou partie de son territoire de la signalétique bilingue ou plurilingue dans les services publics. Enfin, il élargit les compétences du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à la promotion des langues et cultures régionales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: des enquêteurs à l'Assemblée pour se faire remettre des documents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170131120210.abzverpe.html</link>
   <description><![CDATA[Des enquêteurs étaient mardi à la mi-journée dans l'enceinte de l'Assemblée nationale pour se faire remettre des documents dans l'enquête sur des soupçons d'emplois fictifs de Penelope Fillon, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a déclaré en conférence de presse avoir été informé dans la matinée d'une "perquisition" par le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, plusieurs sources parlementaires évoquant une perquisition "en cours" au bureau de l'ancien Premier ministre. D'autres sources, proches de l'enquête, évoquaient plutôt une remise de documents. "François Fillon a souhaité que la justice aille le plus rapidement possible", a ajouté M. Jacob. "Il n'y a pas de raison de douter de l'indépendance de la justice", a-t-il fait valoir. Ce nouvel épisode de l'enquête intervient au lendemain de l'audition de François et Penelope Fillon séparément à Versailles dans les locaux du Groupe d'intervention régional (GIR) par les policiers de l'office central de lutte contre la corruption et les infractions financières (OCLCIFF). Après les révélations du Canard enchaîné il y a moins d'une semaine, l'ancien Premier ministre avait lui-même demandé cette audition, assurant vouloir faire la transparence dans cette affaire, dans laquelle il affirme n'avoir rien à se reprocher. Il y a eu six demandes de perquisitions à l' Assemblée sous la Ve République, toujours acceptées par le président, a-t-on précisé à la présidence, sans autre commentaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (PCF) appelle au "rassemblement" de la "gauche sociale, écologiste et humaniste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170131105212.govhge5l.html</link>
   <description><![CDATA[La victoire de Benoît Hamon à la primaire du Parti socialiste justifie le "rassemblement" de la "gauche sociale, écologiste et humaniste", a estimé mardi le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne, opposé au soutien de son parti à la candidature de Jean-Luc Mélenchon. Voyant dans la candidature de M. Hamon "un signal fort qu'il est possible de reconstruire une gauche de combat qui amène du progrès social, économique, environnemental", le responsable communiste a rappelé dans un billet posté sur Facebook, que cette démarche a été celle des "députés écologistes et socialistes qui se sont désolidarisés en cours du mandat des choix gouvernementaux". "Aussi, avons-nous multiplié avec eux des actes politiques convergents jusqu'à notre tentative commune de censurer le gouvernement pour rejeter la loi travail", a-t-il expliqué, souhaitant "aujourd'hui, dans le même sens (...), faire converger dans leur diversité les idées antilibérales et de transformation de la société". "L'heure est au rassemblement de toutes celles et tous ceux qui s'en réclament: communistes, socialistes, insoumis, écologistes, progressistes", a-t-il ajouté, en référence aux militants de "la France insoumise", le mouvement créé autour de la candidature de Jean-Luc Mélenchon. M. Chassaigne s'était opposé en novembre au soutien du PCF à Jean-Luc Mélenchon pour la présidentielle. Il a depuis plusieurs fois protesté contre les pratiques de La France insoumise qui entend notamment présenter un candidat contre lui dans sa circonscription aux législatives. "Le meilleur de la gauche peut mettre en échec le libéralisme de Macron et les desseins anti-sociaux, liberticides de la droite et de l'extrême droite", a poursuivi le député. Le porte-parole du Parti communiste, Olivier Dartigolles, avait estimé dès dimanche soir que "la victoire de Benoît Hamon, avec des propositions s'inscrivant dans le débat pour une alternative de gauche au hollandisme (était) une bonne nouvelle pour la gauche toute entière". Le secrétaire national du parti, Pierre Laurent, qui milite depuis plus d'un an pour une candidature unique à gauche, doit s'exprimer mardi après-midi au Sénat. lum/mat/gf FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 11:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député PS Dosière, pro-Valls, "ne votera pas Hamon" à la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170130150450.ouf8llf7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière, scrutateur des dépenses de l'Etat qui soutenait Manuel Valls, a annoncé lundi qu'il "ne voterai(t) pas Benoît Hamon" à la présidentielle, jugeant que le programme du vainqueur de la primaire "n'est pas celui de la gauche responsable". "Avec ses amis, il n'a cessé de démolir la politique du gouvernement, refusant même d'approuver le budget. Avec la très grande majorité du groupe parlementaire socialiste, j'ai soutenu les gouvernements de François Hollande, en respectant la solidarité majoritaire, en surmontant les désaccords ponctuels", a mis en avant cet élu de l'Aisne dans un communiqué, au lendemain du second tour de la primaire socialiste élargie. Aux yeux de M. Dosière, élu député pour la première fois en 1988 (réélu depuis, à l'exception de la législature 1993-1997), "le programme de (Benoît) Hamon n'est pas celui de la gauche responsable, celle de François Mitterrand, Pierre Mauroy, Michel Rocard, Lionel Jospin, mais celui d'une gauche qui se complaît dans l'opposition protestataire en compagnie de l'extrême gauche". "Dans la cohérence de mes convictions de gauche, je ne soutiendrai pas la candidature de B. Hamon", a conclu ce membre de la commission des Lois, sans préciser vers qui se porterait son choix à l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: Christine Kelly à son tour entendue comme témoin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170127141103.788rpac3.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-membre du CSA Christine Kelly, auteure de la première biographie de François Fillon en 2007, est arrivée vendredi après-midi à Nanterre pour être entendue par la police dans l'enquête sur des soupçons d'emplois fictifs de l'épouse du candidat de la droite à la présidentielle. Mme Kelly, qui devait être entendue comme témoin, est arrivée vers 14H45 dans les locaux de l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales (OCLCIFF) de la police judiciaire, sans faire de commentaires, a constaté une journaliste de l'AFP. Mercredi, le parquet national financier a ouvert une enquête préliminaire à la suite de révélations du Canard enchaîné pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits". Le journal satirique a notamment révélé que Penelope Fillon, sans profession connue, a été la collaboratrice parlementaire de son mari quand il était député, ce dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs du parti Les Républicains (LR). Christine Kelly, ancienne journaliste de LCI, a déclaré au Canard enchaîné qu'elle n'avait "jamais entendu dire que Mme Fillon travaillait", des déclarations qui lui ont valu selon elle des "menaces" et des "pressions" par téléphone d'une "équipe politique" qu'elle n'a pas nommée. "Quand j'ai rencontré sa femme à l'automne 2007, elle ne travaillait pas. Elle était à la maison", a répété Christine Kelly à l'AFP jeudi, rappelant avoir "fait une enquête sur François Fillon et pas sur sa femme". La journaliste avait passé six mois en 2007 à enquêter sur François Fillon, qui venait d'être nommé Premier ministre. Elle avait effectué plusieurs séjours dans son village de la Sarthe pour interroger son entourage, a-t-elle raconté. Un premier témoin, Michel Crépu, ex-directeur de La Revue des Deux Mondes, a passé plus de quatre heures dans les locaux de l'OCLCIFF vendredi. Selon le Canard, Penelope Fillon a été salariée de la revue entre mai 2012 et décembre 2013. jmo/fff/bma FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: l'ex-directeur de La Revue des Deux Mondes entendu comme témoin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170127134819.w3i6e98s.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-directeur de La Revue des Deux Mondes Michel Crépu a été entendu vendredi matin à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales (OCLCIFF) à Nanterre, dans le cadre de l'enquête sur des soupçons d'emploi fictif de l'épouse de François Fillon, a constaté une journaliste de l'AFP. Arrivé peu avant 10H00, il n'a pas souhaité faire de commentaires : "J'ai tout dit, je n'ai rien d'autre à ajouter", a-t-il affirmé. Il a quitté les bureaux de l'OCLCIFF peu après 14H30, sans un mot. Mercredi, le parquet national financier a ouvert une enquête préliminaire à la suite de révélations du Canard Enchaîné pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits". Le journal satirique a notamment révélé que Penelope Fillon, sans profession connue, a été la collaboratrice parlementaire de son mari, candidat de la droite à la présidentielle, ce dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs du parti Les Républicains (LR). L'enquête confiée à l'OCLCIFF vise également le chef d'"abus de biens sociaux" car, selon l'hebdomadaire satirique, Penelope Fillon a aussi été salariée, entre mai 2012 et décembre 2013, de la Revue des Deux Mondes, propriété de Marc Ladreit de Lacharrière, PDG de Fimalac et ami de François Fillon. Elle touchait alors environ 5.000 euros brut par mois pour cet emploi. Elle "a bien signé deux, ou peut-être trois notes de lecture", mais "à aucun moment (...) je n'ai eu la moindre trace de ce qui pourrait ressembler à un travail de conseiller littéraire", a affirmé Michel Crépu, directeur à l'époque de la revue, dans les colonnes du Canard Enchaîné. cal-jmo/mra/bma FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: feu vert du Parlement à l'accord sur l'échange de déclarations entre pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126171828.efcodz66.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote du Sénat, le projet de loi autorisant l'approbation de l'accord multilatéral sur l'échange automatique des déclarations entre pays, qui vise à renforcer la lutte contre la fraude et l'optimisation fiscales des entreprises. L'accord rentre dans un volet du plan d'action de l'OCDE dit "BEPS" (Base Erosion and Profit Shifting, terme anglais désignant l'optimisation fiscale), dont les 15 préconisations prévoient une déclaration annuelle, pays par pays, pour les multinationales au chiffre d'affaires égal ou supérieur à 750 millions d'euros. Ces déclarations (répartition des bénéfices du groupe, des impôts, informations sur la localisation et l'activité des entités, etc) seront ensuite échangées entre administrations fiscales concernées par la voie de l'échange de renseignements entre États. "La loi de finances a établi la déclaration pays par pays", a souligné le secrétaire d'État au budget Christian Eckert. "Mais ces déclarations doivent être échangées entre administrations fiscales pour être vérifiées", a-t-il poursuivi. "C'est pourquoi, M. Sapin a signé cet accord le 17 janvier 2016 à Paris, et il a déjà été signé par cinquante États dans le monde". L'accord signé définit les règles et procédures nécessaires pour permettre aux autorités compétentes des États d'échanger les déclarations remises chaque année aux autorités fiscales de l'État de résidence de la société mère, tout en garantissant la confidentialité des informations échangées. Selon Bercy, le seuil de 750 millions d'euros de chiffre d'affaires retenu permettra "de couvrir les 10% d'entreprises multinationales réalisant environ 90% du chiffre d'affaires mondial". Jusqu'à présent, une cinquantaine d'États et territoires ont signé cet accord. Outre cet outil, la France pourra s'appuyer sur ses accords bilatéraux (conventions d'élimination des doubles impositions ou accords d'échange de renseignements) ou signer des accords analogues avec des États qui ne sont pas parties à l'accord multilatéral, notamment les États-Unis. La lutte contre la fraude et l'évasion fiscale est devenue une priorité du G20 depuis la crise financière de 2008. L'effort a porté sur la lutte contre les États et territoires non coopératifs ou sur la répartition de l'assiette taxable des bénéfices des multinationales, vu l'utilisation par certaines d'entre elles de mécanismes d'optimisation jouant avec les différentes législations fiscales. Selon certaines estimations, quelque 200 milliards d'euros d'impôts ne seraient pas payés dans le monde par les grandes multinationales, grâce à des stratégies d'évitement fiscal.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave à l'IVG: "Où sont les femmes des Républicains?", demande Rossignol</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126165340.e8f71vi1.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol a attaqué jeudi le groupe LR sur l'absence de femmes sur ses bancs, à l'Assemblée nationale, pour débattre de l'extension du délit d'entrave à l'IVG, avec "douze hommes pour parler de l'utérus des femmes". Après plus de trois heures de discussions rappelant parfois, selon la ministre, les grandes heures de la loi Veil de 1975, la proposition de loi socialiste visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'interruption volontaire de grossesse a été adoptée en nouvelle lecture, avec les voix de la gauche et de l'UDI. Le texte repassera au Sénat le 14 février, avant son adoption définitive par l'Assemblée d'ici fin février. "Où sont les femmes des Républicains? (...) Vous avez rassemblé douze hommes pour parler de l'utérus des femmes, des grossesses des femmes, des IVG des femmes", a lancé le matin la ministre des Droits des femmes à la droite, représentée par "le groupe de l'Entente parlementaire pour la famille, les mêmes qui ont fait la guerre contre le mariage pour tous". "Votre sujet, c'est l'IVG" même, a-t-elle affirmé, alors que les députés LR ont défendu en vain, au nom de la "liberté d'expression", une motion de rejet préalable. En début d'après-midi, une députée LR était présente, l'ex-ministre de la Parité Nicole Ameline, qui a souligné ne pas s'opposer pas au texte malgré "des interrogations légitimes sur la liberté d'expression". D'après Mme Rossignol, "la voix de celles et ceux qui contestent le principe même du droit à interrompre une grossesse non désirée se fait de plus en plus forte" et "la campagne présidentielle offre une formidable caisse de résonnance à leur discours rétrograde". Le candidat de la droite François Fillon a "soutenu l'investiture par Les Républicains des membres de Sens commun", émanation des anti-mariage pour tous, "dans plusieurs circonscriptions", s'est aussi indignée la ministre. - "un vent mauvais" pour les femmes - Elle a également évoqué "un contexte international de montée des conservatismes et des extrémismes religieux qui veulent organiser le contrôle du corps des femmes et de leur sexualité". "Partout dans le monde, il souffle un vent mauvais sur les droits et libertés des femmes", a ajouté cette partisane de Manuel Valls pour la primaire PS. Elle a notamment évoqué les premières mesures anti-avortement du président américain Donald Trump, "misogyne et rageur". Le texte voté prévoit que sera puni de deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende "le fait d'empêcher ou de tenter d'empêcher de pratiquer ou de s'informer" sur l'IVG "par tout moyen, y compris par voie électronique ou en ligne". Dans un communiqué, l'association pro-vie Alliance vita a critiqué un élargissement "considérable" du champ d'application, qui fait que "tout réel débat sur l'avortement serait ainsi censuré". Tout en martelant leur "attachement au droit à l'avortement" mais aussi à la "protection de la vie à naître", les députés LR présents ont cherché via leurs amendements à pénaliser les sites "incitatifs", ce qu'est à leurs yeux le site d'information gouvernemental. L'élu d'extrême droite Jacques Bompard a longuement dénoncé une "culture de mort" et salué les "courageuses +marches pour la vie+", comme celle du dimanche 22 janvier à Paris (10.000 opposants à l'avortement selon la police, 50.000 selon les organisateurs).]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon : Christine Kelly auditionnée vendredi par la police judiciaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126164418.szzvmorq.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-membre du CSA Christine Kelly, auteure de la première biographie de François Fillon en 2007, pour laquelle elle avait interviewé son épouse, sera auditionnée vendredi après-midi par la police judiciaire dans le cadre de l'enquête sur les soupçons d'emplois fictifs visant Penelope Fillon, a-t-elle précisé à l'AFP. Christine Kelly a dévoilé cette audition jeudi en tweetant : "Tout (a) commencé par une enquête journalistique... et se termine en étant auditionnée demain par la police judiciaire dans l'affaire Penelope". L'ancienne journaliste de LCI est devenue l'un des témoins dans cette affaire, déclenchée par le Canard Enchaîné mercredi qui a révélé que Pénélope Fillon a été rémunérée comme collaboratrice parlementaire de François Fillon quand il était député de la Sarthe, puis de son successeur. Un emploi dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs Les Républicains. Christine Kelly a déclaré au Canard Enchaîné qu'elle n'avait "jamais entendu dire que Mme Fillon travaillait". Suite à ces déclarations, elle a affirmé par un tweet qu'elle avait subi des "menaces" et des "pressions" par téléphone d'une "équipe politique" qu'elle n'a pas nommée. "Je n'aime pas ça du tout et le deuxième avertissement sera public", avait-elle précisé à l'AFP. Elle a confirmé jeudi ses déclarations au Canard. "Quand j'ai rencontré sa femme à l'automne 2007, elle ne travaillait pas. Elle était à la maison", a précisé Christine Kelly à l'AFP, rappelant avoir "fait une enquête sur François Fillon et pas sur sa femme". Ayant pris pour l'occasion un congé de LCI, Christine Kelly a passé 6 mois en 2007 à enquêter sur François Fillon, qui venait d'être nommé Premier ministre. La journaliste avait alors effectué plusieurs séjours dans son village de la Sarthe pour interroger son entourage, a-t-elle raconté. "Cela a été une enquête très difficile. Puis, François Fillon a finalement accepté de me recevoir, et m'a alors permis de rencontrer son épouse, ses parents...", se souvient-elle. Elle a aussi souligné que "le tweet de mercredi sur les menaces et pressions a été ultra efficace. Ca s'est calmé pour l'instant. Je n'ai plus eu d'appels", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave à l'IVG: Maréchal-Le Pen se décrit comme "un accident qui se vit bien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126135605.sldujm6f.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN du Vaucluse Marion Maréchal-Le Pen s'est élevée jeudi contre l'extension du délit d'entrave à l'IVG, en se décrivant comme "un accident qui se vit bien" et en accusant une ministre d'être "la honte du combat des femmes". "Ne vous en déplaise - et je me permets cette impudeur parce qu'elle est de notoriété publique - vous avez devant vous un accident qui se vit bien", a lancé Mme Maréchal-Le Pen dans l'hémicycle à l'occasion des débats sur une proposition de loi socialiste. L'élue FN réagissait à des propos de la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton (PS), qui avait évoqué le cas des enfants pouvant entendre par exemple de leurs parents : "ce dernier est un accident". "Serait-il possible de m'éclairer quand vous expliquez qu'un enfant souffre que des parents puissent parler de lui comme d'un accident? Que suggérez-vous? Qu'il eût mieux valu qu'il fut avorté?", a riposté Mme Maréchal-Le Pen, fille biologique du journaliste et diplomate français Roger Auque, mais élevée par Samuel Maréchal. L'élue de 27 ans, nièce de la présidente du FN Marine Le Pen, a également fustigé les députées de la majorité, des "féministes ringardes" et "dinosaures politiques d'un temps soixante-huitard révolu". "Personne aujourd'hui dans le spectre politique ne menace la légalité de l'avortement ou son libre accès", a-t-elle affirmé, après avoir suggéré il y a quelques semaines de limiter le remboursement de l'interruption volontaire de grossesse. La proposition de loi examinée, qui vise à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'IVG, est un texte "contre les femmes et contre la liberté d'expression", a ajouté la députée, à l'unisson des critiques des députés LR présents dans l'hémicycle. Pour elle, "beaucoup de femmes avortent pour des raisons économiques". "Vous êtes la honte du combat des femmes, obsédée par la couleur du cartable, le sexisme de la grammaire, le jouet rose des Kinder, la répartition du temps de vaisselle dans le couple", a-t-elle aussi lancé à la ministre des Droits des femmes, Laurence Rossignol. Son intervention a déclenché des protestations sur les bancs de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 14:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée entérine l'interdiction des gaz de schiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125193623.m5b8yd15.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entériné mercredi l'interdiction des gaz de schiste, en achevant l'examen en première lecture du projet de réforme du code minier, mais des députés y ont vu un simple "effet d'annonce" en raison du calendrier parlementaire. Avant d'adopter l'ensemble de la proposition de loi socialiste, les députés ont voté l'article qui interdit d'explorer et d'exploiter les hydrocarbures non conventionnels, c'est-à-dire les huiles et gaz de schiste. Cette disposition avait été votée en commission via un amendement du rapporteur et président de la Commission développement durable Jean-Paul Chanteguet (PS). Elle est destinée à compléter la loi de juillet 2011 qui était jusqu'alors limitée à l'interdiction de la technique de la fracturation et ne visait donc pas une substance. Le texte, auquel les élus LR se sont opposés en vain au motif que la loi de 2011 est "claire et bien appliquée", prévoit que l'"exploration et l'exploitation, par quelque technique que ce soit, des hydrocarbures non conventionnels, sont interdites sur le territoire national". L'ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho (PS) s'est notamment félicitée que pour la première fois, un ministre de l'Industrie ne fasse "pas opposition" à cette interdiction qui constitue "une étape utile et nécessaire". Au regret de l'association Les Amis de la Terre, qui a évoqué après le vote une réforme "au goût amer", le texte ne prévoit pas de sanction et n'interdit pas l'exploration ou l'exploitation du gaz contenu dans les veines de charbon, comme en Lorraine, "dans la mesure où son extraction ne nécessite pas l'emploi de la fracturation hydraulique", selon M. Chanteguet. Pour l'écologiste Laurence Abeille, il est ainsi incomplet. "Ne pas interdire l'exploitation des gaz de couche est, je pense, une grande erreur", a-t-elle estimé. Le secrétaire d'Etat à l'Industrie Christophe Sirugue, a répondu que "le cas échéant, s'il devait y avoir une inquiétude quant à cette extraction, elle serait tout à fait en capacité d'être prise en compte grâce au texte" adopté. La proposition de loi dans son ensemble vise à moderniser le code minier dont les fondations remontent à 1810, et qui prend insuffisamment en compte l'environnement et l'avis du public. Attendue depuis 2011 et sans cesse reportée, cette réforme, perçue comme un serpent de mer, ne devrait toutefois pas être adoptée lors de cette législature. Le Sénat n'envisage pas de la mettre à l'ordre du jour d'ici fin février, date de la suspension des travaux parlementaires. Plusieurs élus ont donc exprimé leurs inquiétudes sur le sort du texte, comme Mme Abeille, qui a dit craindre "un effet d'annonce". Au nom des élus LR, hostiles au texte, Valérie Lacroute, a elle aussi évoqué une proposition de loi "morte-née" puisqu'elle "n'est pas inscrite dans les travaux du Sénat", Martial Saddier (LR) jugeant pour sa part que "la majorité a fait en sorte que la procédure n'aille pas jusqu'au bout" afin de "tenir des promesses non tenues".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: l'enquête sur l'emploi de sa femme "permettra de faire taire une campagne de calomnie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125190735.f72zkhz8.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, a estimé mercredi dans un communiqué que l'enquête ouverte pour vérifier la réalité de l'emploi de sa femme comme collaboratrice parlementaire "permettra de faire taire une campagne de calomnie". L'ancien Premier ministre demande à être reçu "dans les plus brefs délais" par le parquet national financier (PNF), qui a ouvert une enquête sur des faits présumés de détournement de fonds publics, d'abus de biens sociaux et recel à la suite des révélations du Canard enchaîné. "J'ai appris par la presse l'ouverture d'une enquête préliminaire du Parquet national financier", écrit le Premier ministre, qui n'avait pas répondu aux journalistes en fin d'après-midi à Bordeaux lorsque la justice a annoncé l'ouverture de cette enquête confiée à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales. "Cette décision particulièrement rapide permettra de faire taire cette campagne de calomnie et de mettre un terme à ces accusations dénuées de tout fondement", estime-t-il. "Je souhaite, pour rétablir la vérité, être reçu au parquet national financier dans les plus brefs délais", a-t-il souhaité. Il a dit "s'étonner que des faits aussi anciens et légaux fassent l'objet d'une telle campagne, à trois mois du premier tour de l'élection présidentielle", a-t-il dit. Le candidat avait dénoncé des "boules puantes" dans la matinée. "Je me battrai pour que triomphe la vérité et pour défendre mon honneur. Ceux qui ont pensé m'atteindre doivent être certains de ma détermination", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 20:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
