<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Magistrate agressée à son domicile: l'USM "vivement préoccupée" de la sécurité des juges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618142019.kcyw34zs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union syndicale des magistrats (USM), majoritaire dans la profession, s'est dite mardi "vivement préoccupée" de la sécurité des juges et demande au ministère de la Justice de repenser la question au lendemain de l'agression d'une magistrate à son domicile. La présidente de la cour d'assises des Yvelines a été blessée au visage par le tir d'une arme de poing -- un tir de lanceur de balle de défense, selon une source proche du dossier -- lundi matin à son domicile dans une commune du département. Cette agression rarissime a provoqué l'émoi et l'indignation du monde judiciaire, tandis que les auteurs sont toujours recherchés. La magistrate était toujours hospitalisée mardi à la mi-journée et elle sera entendue par les enquêteurs "dans les prochaines heures ou jours", a-t-on appris auprès du parquet de Versailles. "Elle a subi une intervention chirurgicale importante et, pour l'instant, elle reste hospitalisée", a aussi indiqué à l'AFP Me Caty Richard, avocate de la magistrate. "L'USM déplore que, malgré sa demande, les pouvoirs publics aient refusé de prévoir l'occultation des noms des magistrats dans les décisions diffusées en +open data+, les exposant ainsi à des risques accrus de pressions, violences ou menaces", écrit le syndicat dans un communiqué. La loi du 7 octobre 2016 pour "une République numérique" avait acté la diffusion en libre accès (ou "open data") des décisions de justice. La loi de programmation et de réforme pour la justice, promulguée en mars, prévoit l'occultation sur ces décisions des personnes parties ou tiers, ainsi que des magistrats et membres du greffe "en cas de risque d'atteinte à leur sécurité et au respect de leur vie privée". L'article 33 de cette nouvelle loi prohibe par ailleurs "la réutilisation des données d'identité des magistrats et greffiers dans un but de classement, d'évaluation, de comparaison ou de profilage de manière plus large", sous peine d'une sanction pénale. L'Union syndicale des magistrats, qui a été reçue mardi matin au ministère, l'a de nouveau alerté "sur le défaut de sécurisation des juridictions", précise le communiqué du syndicat. Selon la garde des Sceaux, Nicole Belloubet, "60 agressions sont signalées chaque année au ministère de la Justice, qui visent des magistrats ou des greffiers". "Nous sommes très attentifs à accompagner les fonctionnaires en leur accordant la protection fonctionnelle (notamment accompagnement et aide juridique, ndlr). Pour les magistrats, au cas par cas, nous veillons à leur accorder une protection singulière", notamment "les magistrats chargés des procès antiterroristes", a-t-elle affirmé lors des questions au gouvernement (QAG) à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi mobilités: les ONG déplorent "une transition au ralenti"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618141405.hsgifldu.html</link>
   <description><![CDATA[Où est "l'accélération écologique" promise par Edouard Philippe?, demandent les ONG environnementales, pour qui le projet de loi sur les mobilités, qui doit être adopté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale, "annonce une transition au ralenti". Le texte "n'est pas à la hauteur des enjeux sanitaires et climatiques, et le caractère facultatif d'un grand nombre de mesures ressemble fort à un abandon des législateurs et responsables politiques face aux intérêts de certains acteurs privés", soulignent dans un communiqué le Réseau Action Climat, FNE, la Fondation Hulot, le WWF, Greenpeace, la Fédération des Usagers de la Bicyclette et l'Unicef France. Parmi les critiques, la mesure phare défendue par les ONG, le forfait mobilité durable, reste optionnel. Ce serait pourtant "l'opportunité de montrer qu'une politique de mobilités plus durable permettrait de réconcilier les enjeux sociaux, économiques et écologiques", pointent-elles. Dans le même temps, "les avantages fiscaux dont bénéficient les transports les plus polluants que sont le fret routier de marchandises et le transport aérien ne sont pas remis en cause", s'insurgent-elles. La loi impose la création de "zones à faible émission" dans les agglomérations les plus affectées par la pollution de l'air, mais les garanties manquent s'assurer de leur efficacité, notent les associations. Les ONG regrettent aussi le choix de l'horizon 2040 - plutôt que 2030 - pour la fin de vente des véhicules légers (dont utilitaires) à carburants fossiles. "Seul un regain d'ambition et de courage politique pourra garantir la capacité de tous à se déplacer mieux en polluant moins et à respirer un air sain", estiment-elles, regards tournés vers la commission mixte paritaire qui désormais réunira sénateurs et députés autour du texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur les mobilités passe une étape à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618132227.90e5rw5y.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes, rétribution pour aller travailler à bicyclette: l'Assemblée doit adopter mardi le projet de loi sur les mobilités, un texte XXL dont les ambitions environnementales sont insuffisantes aux yeux de certains, jusque dans la majorité. Déjà approuvée par le Sénat, la "LOM" (loi d'orientation sur les mobilités) sera soumise au vote des députés dans l'après-midi en première lecture. Alors que LR et PS comptent s'abstenir, le groupe UDI doit voter "pour". Les communistes, eux, figureront parmi les voix contre. Le réseau action climat, qui regroupe des ONG environnementales et Unicef France, a critiqué "une accélération écologique au ralenti" dans un communiqué. Le projet de loi, qui a nécessité "plus de 80 heures de débats" souvent mordants au Palais Bourbon, a pour enjeu d'améliorer les transports du quotidien de "tous les Français", avec un programme d'investissements à hauteur de 13,4 milliards d'euros. "Cette loi est indispensable pour refonder nos politiques de mobilité, pour plus de justice sociale et territoriale, pour engager résolument la transition écologique des mobilités", a rappelé la ministre des Transports Elisabeth Borne dans la nuit de vendredi à samedi, après un 2984e et dernier amendement passé au crible des députés. Durant ces deux semaines de discussions, l'ex-patronne de la RATP a essuyé des tirs de barrage des oppositions et a parfois même été bousculée par des élus de sa majorité. Une frange de "marcheurs" a ainsi plaidé en vain pour rendre obligatoire le "forfait mobilités durables", d'un montant maximum de 400 euros annuels, que les employeurs pourront rembourser à leurs salariés, afin d'encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Ils ont aussi cherché à imposer le port du casque à vélo ou trottinette électrique, sans plus de succès. Des élus du parti présidentiel ont également ajouté leurs voix à celles de la gauche qui souhaitait comme des ONG environnementales taxer le kérosène des avions. Mais à l'heure de la promesse d'Edouard Philippe d'une "accélération écologique", rien n'a bougé, gouvernement et restant de la majorité faisant bloc pour respecter la volonté d'Emmanuel Macron de porter le sujet "à l'échelle européenne". Une contribution - limitée - de l'aérien aux autres modes de transport a néanmoins été actée, via la réaffectation des surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac", soit 30 millions d'euros puis 40 à 50 annuellement. - "Connerie" des 80 km/h - Autre moment phare: l'assouplissement attendu des 80 km/h, après le feu vert d'Edouard Philippe, qui avait été à l'origine de la mesure appliquée depuis juillet 2018 sur environ 400.000 kilomètres de routes, afin de faire reculer la mortalité au volant. Les oppositions n'ont pas manqué de rappeler que les 80 km/h ont été un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes", en fustigeant une "connerie" et le "symbole d'une France à deux vitesses". Non seulement les patrons de départements pourront relever la vitesse à 90 km/h sur certaines routes secondaires, mais aussi les maires pour les routes de leur compétence, ont voté les députés. Mobilisés en nombre, les LR ont notamment fustigé un "oubli (d)es routes nationales", sous autorité de l'Etat. Parmi les autres dispositions attendues du projet de loi, l'encadrement des trottinettes, vélos et autres engins en libre-service ou "free floating" est passée sans trop d'encombre. La loi donnera aux collectivités les outils pour réguler ces circulations. Mesure clé, l'objectif de la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles (essence, diesel et gaz naturel) d'ici à 2040, a fait diversement réagir les oppositions. Si les socialistes et l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho ont tenté en vain de raccourcir le délai, Jean-Marie Sermier (LR) a estimé que la France ne pouvait pas "porte(r) seule la responsabilité de casser une filière automobile existante". Après le vote solennel des députés, Assemblée et Sénat tenteront de trouver un compromis sur le projet de loi. En cas d'échec, et après une ultime navette, la chambre basse aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aux côtés de Mélenchon, Mathilde Panot vice-présidente des députés LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618122135.9xv2rgox.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Val-de-Marne Mathilde Panot a été élue mardi à l'unanimité vice-présidente des députés LFI lors de la réunion du groupe, une nouvelle fonction aux côtés de leur patron Jean-Luc Mélenchon, a-t-on appris auprès du groupe parlementaire. M. Mélenchon, plutôt en retrait depuis l'échec de LFI aux européennes, "reste au combat", a assuré à l'AFP l'élue âgée de 30 ans. Mais, a-t-elle justifié, "on rentre à la mi-mandat et nous voulons être prêts à gouverner" en 2022, d'où cette direction renforcée. "Nous allons continuer à travailler collectivement", a précisé la députée. Il ne faut pas y voir une mise en retrait de M. Mélenchon, qui "reste président", a confirmé Éric Coquerel. En outre, "il y a des nouvelles tâches" plaidant pour une vice-présidence: "Il faut faire un travail d'intergroupe avec le nouveau groupe au Parlement européen (la Gauche unitaire européenne, GUE/NGL), et il faut une coordination des députés au vu de la réforme du règlement de l'Assemblée, qui limite amendements et temps de parole" à partir de septembre, a ajouté Mme Panot. Le groupe LFI, qui comprend 17 députés, avait acté que le vice-président serait une vice-présidente, pour respecter la parité, et elle était seule candidate. Membre de la commission du Développement durable, Mme Panot est en pointe sur les sujets environnementaux et avait été membre en 2018 de la commission d'enquête sur la sûreté et la sécurité des installations nucléaires. Elle avait été candidate au "perchoir" de l'Assemblée en septembre 2018, et aussi à plusieurs reprises pour devenir vice-présidente de l'Assemblée, sans succès compte tenu du rapport de forces dans l'hémicycle. Cette ancienne militante associative avait coordonné les groupes d'appui lors de la campagne présidentielle de Jean-Luc Mélenchon. Auparavant, elle avait dirigé l'association Voisin Malin, à Grigny dans l'Essonne, qui vise à développer une solidarité de quartier entre les habitants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance chômage: les députés de gauche dénoncent un "mauvais coup"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618122104.4wzbqffs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS, PCF et LFI ont critiqué mardi à l'unisson les mesures réformant l'assurance chômage dévoilées par le gouvernement, y voyant un "mauvais coup" et une réforme de "petit comptable" qui "rabougrit" le droit à l'indemnisation. La vaste réforme présentée par le gouvernement vise à obtenir jusque 250.000 demandeurs d'emploi en moins et 3,4 milliards d'euros d'économies d'ici 2021 par un durcissement des règles d'indemnisation, une incitation pour les entreprises à moins recourir aux contrats courts et un accompagnement renforcé des chômeurs. Mettant en avant la "colère" des partenaires sociaux, le porte-parole des députés PS Boris Vallaud a critiqué une réforme qui pour la première fois "depuis plus de 40 ans" se fera sans eux, y voyant "une mauvaise manière faite à la démocratie sociale", alors que l'acte II du quinquennat devait se traduire par un changement de méthode. Il a dénoncé lors d'un point presse une logique de "petit comptable" pour faire des économies "sur le dos des chômeurs", sans droits nouveaux et avec pour "principales victimes" du durcissement du droit à l'indemnisation les jeunes et les travailleurs les plus précaires. Déplorant lui aussi l'absence d'accord avec les partenaires sociaux, Sébastien Jumel, porte-parole des députés PCF, a dénoncé une réforme avec laquelle "on rabougrit, on rétrécit le droit d'accès à l'indemnisation" avec pour "seul objectif" de faire des économies "sur le dos des chômeurs". Avec "la dégressivité appliquée aux cadres" (une indemnisation réduite à partir du septième mois pour les demandeurs d'emploi qui gagnaient plus de 4.500 euros brut par mois), l'élu a aussi évoqué "une boîte de Pandore ouverte", vers "une remise en cause d'un des fondamentaux du système assurantiel français: c'est-à-dire que l'on touche (à la hauteur de) ce à quoi on a contribué". Pour l'Insoumis Eric Coquerel, la "nouvelle méthode" annoncée par l'exécutif pour l'acte II du quinquennat, "c'est de faire payer le chômage aux chômeurs", "un mauvais coup de plus". "C'est toujours très dur envers les mêmes" et "j'espère que le front syndical va tenir bon, parce que c'est un scandale", a-t-il ajouté, notant notamment que pour les jeunes, les conditions durcies d'entrée dans l'indemnisation, "ça va être terrible". Pour le groupe UDI et Indépendants, Olivier Becht a jugé pour sa part "incontestable" qu'il faille "remettre le système sur la table". Bertrand Pancher (Libertés et Territoires) a estimé que le bonus-malus sur les contrats courts est une "bonne idée", tout en plaidant en matière d'indemnisation pour ne pas donner "le sentiment de taper en permanence sur les chômeurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: un premier "printemps de l'évaluation" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618103011.anilqskb.html</link>
   <description><![CDATA[Après le "printemps de l'évaluation" du budget de l'État, les députés appliquent mardi et mercredi cet exercice pour la première fois à celui de la Sécurité sociale, pour "valoriser ce qui a été fait", "expliquer" mais aussi "peser" sur la suite, selon Olivier Véran (LREM). Cette séquence inédite au Palais Bourbon s'articule autour de quatre grands axes: la santé publique et la prévention, le financement de la Sécu, les impacts des mesures votées sur les revenus des ménages et l'organisation des soins, a expliqué à l'AFP le rapporteur général de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Cela se traduit par des auditions en commission et des table-rondes, la ministre de la Santé Agnès Buzyn et la secrétaire d'État Christelle Dubos devant être auditionnées mercredi en clôture, afin de faire "un bilan global". L'an prochain, un débat en séance publique devrait s'ajouter, selon M. Véran. Il s'agit notamment de réaliser une sorte d'"étude d'impact a posteriori" de ce qui a été voté dans les projets de lois de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) 2018 et 2019, en interrogeant les administrations centrales, selon M. Véran. Au besoin, des mesures correctrices pourraient être incluses dans le prochain projet de budget. En matière de santé publique, il s'agira par exemple d'évaluer l'impact de la hausse des prix du tabac, de la taxe soda ou encore de la vaccination obligatoire. Sur le financement de la Sécurité sociale, l'élu de l'Isère fait état d'un "désaccord avec Bercy". Il estime que le "trou de la Sécu" pourrait être rebouché "en 2025 plutôt qu'en 2024", comme cela est actuellement prévu, pour tenir compte des concessions aux "gilets jaunes", dans un entretien mardi aux Échos. En ce qui concerne les revenus des ménages, des mesures de politique familiale seront évaluées, tels le complément de mode de garde ou la prestation d'accueil jeune enfant (PAJE), tandis qu'en matière d'organisation de la santé, les députés interrogeront les administrations sur le reste à charge zéro ou la fusion CMU-C/ACS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Session extraordinaire au Parlement en juillet: textes école, santé, haine sur internet...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190617182827.xulgrp95.html</link>
   <description><![CDATA[Les textes sur l'école, la santé, les mobilités, la fonction publique, et encore de lutte contre la haine sur internet figurent à l'ordre du jour de la session extraordinaire du Parlement à compter du 1er juillet, selon un décret dont l'AFP a pris connaissance lundi. L'examen ou la poursuite de l'examen de pas moins de 32 projets ou propositions de loi sont au menu de cette session, peut-on lire sur ce décret de convocation signé par le président et le Premier ministre. Il n'est pas précisé si ces textes devront être adoptés définitivement au cours de cette session, qui devrait s'achever fin juillet. Les projets de loi "pour une école de la confiance" ou "relatif à l'organisation et à la transformation du système de santé" ont déjà été examinés en première lecture à l'Assemblée comme au Sénat. Le projet de loi "relatif à l'énergie et au climat" arrive à l'Assemblée en commission cette semaine puis dans l'hémicycle la semaine prochaine, et pourrait donc être étudié au Sénat en juillet. L'examen de la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) "visant à lutter contre la haine sur internet" est attendu début juillet à l'Assemblée. Collectivité européenne d'Alsace, restauration de Notre-Dame, taxe Gafa, modernisation de la distribution de la presse, droit voisin au profit des agences et éditeurs de presse, interdiction des violences éducatives ordinaires, et encore approbation d'une série d'accords internationaux sont également au programme. Le Parlement reprendra ses travaux en septembre pour une nouvelle session extraordinaire, avec notamment le projet de loi sur la bioéthique à l'Assemblée, celui sur les élus locaux au Sénat, comme annoncé par Edouard Philippe dans sa déclaration de politique générale la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Guyane, la communauté wayana tente de faire face à une vague de suicides</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190615070022.ryl1luzk.html</link>
   <description><![CDATA[Dans les villages amérindiens du sud-ouest de la Guyane, on en parle discrètement. Pas facile d'évoquer la vague de suicides qui frappe la communauté wayana, et notamment les plus jeunes, déchirés entre tradition et modernité, et perturbés par les impacts de l'orpaillage illégal. Depuis janvier, au moins six suicides et 13 tentatives de pendaison ont été dénombrés dans la communauté Wayana comptant 1.500 personnes, principalement installée sur les rives du Maroni et du Tampok, à une heure d'avion et plusieurs heures de pirogues de Cayenne. "Ici à Twenké, deux personnes, une maman et sa fille de 10 ans se sont suicidées", souffle Pauline Aloïke, jeune Wayana de 20 ans. "Il y a beaucoup de morts, des jeunes de 15 ans, parfois moins, mais aussi des adultes qui ont un travail", dit-elle. "C'est malheureux, déjà qu'on n'est pas beaucoup", ajoute la jeune femme. "C'est 0,5% de la population qui disparait par suicide en un an", soit "l'équivalent de la ville de Rennes" à l'échelle de la métropole, insiste le docteur Rémy Pignoux, qui alerte sur ce fléau depuis 2004. Plusieurs vagues de suicides ont déjà eu lieu depuis les années 80, la dernière en 2015, date d'un rapport parlementaire qui avait pointé le déchirement de ces jeunes, partagés entre la société traditionnelle dans laquelle ils sont nés et le monde moderne, coupés pour certains de leur famille dès le collège. A Taluen, autre village wayana, les enfants vont à l'école en kalimbé, le pagne traditionnel. On continue à se laver dans le fleuve, on utilise la couleuvre, une natte tressée qui sert à presser le manioc, et il est normal de croiser les femmes poitrines dénudées, vacant à leurs activités quotidiennes. Tout le monde n'est pas encore raccordé à la centrale électrique photovoltaïque, et l'eau courante n'arrive que dans des points d'eau collectif, mais tous ont une antenne satellite, et les jeunes, téléphone portable en main, sont sur whatsapp et Facebook, même si le réseau vient du Suriname voisin. - Drogue et alcool - L'influence de l'orpaillage illégal autour des villages se ressent. "Certains se laissent tenter par l'argent facile et sont intégrés dans la logistique (transport, signalement de la présence des gendarmes), ils trouvent ça plus facile que nos programmes de valorisation de l'artisanat, l'agriculture ou la filière bois", explique Pascal Vardon, directeur du Parc amazonien de Guyane, où se trouvent les villages. Mais les orpailleurs clandestins apportent aussi avec eux, alcool, drogue, prostitution et violence. "J'ai dû faire évacuer un jeune de 12 ans complètement accro au crack", raconte le docteur Pignoux. "Les Wayanas constatent que l'Etat ne garantit pas leur bien-être, que leur forêt est pillée, le fleuve asphyxié, les abatis (parcelles agricoles en forêt) volés", ajoute le médecin. Pour certains jeunes, "l'alcool c'est le seul moment où ils se sentent bien", relève Pauline. Elle, qui a pu faire des études et voyager, estime qu'ils "doivent voir que le monde n'est pas si petit que ça. Qu'il n'y a pas que l'alcool, le "chinois" (nom donné aux commerçants des rives du Suriname qui ravitaillent les orpailleurs), et l'abati". "Mais qu'est ce qu'on peut faire quand on a 20 ans à Taluen?", résume Pascal Vardon, avec "des jeunes parfois en échec scolaire, et en échec vis-à-vis de leur propre communauté quand ils reviennent". D'autant que les enfants quittent leur village et leur famille dès la 6e (autour de 11 ans), pour le collège de Maripasoula (au minimum une heure de pirogue), puis les lycées du littoral où ils sont internes ou hébergés en famille d'accueils, dans des conditions souvent dégradées. La création d'un collège à Taluen, une des préconisations du rapport parlementaire pour éviter un déracinement trop précoce, est "attendue depuis 20 ans", souligne Pauline. - Fierté - Pour Rémi Pignoux, les autorités ont "déstructuré la société wayana". "Par exemple, on a mis l'école le matin, alors que c'était le moment de l'enseignement traditionnel, de la pêche, de l'abati". De même "on a imposé l'élection d'un Grand Man (chef suprême des wayanas, ndlr), alors que ça n'existait pas avant. C'était les caciques" qui représentaient les familles, rappelle-t-il. Face aux suicides, il ne suffit pas d'envoyer des psychiatres et psychologues de Cayenne ou Paris, dit-il. Il faut développer "l'ethno-psychiatrie" et "montrer aux Wayanas que leur culture est aussi valable que la nôtre", car "la principale cause des suicides", estime-t-il, "c'est le manque de respect d'eux-mêmes". "Il n'y a pas assez de fierté d'être wayana", confirme Alexis Tiouka, juriste spécialisé en droit des peuples autochtones, soulignant que "chez les jeunes, il y a un rejet de son identité". Il pointe aussi la présence de plus en plus insistante sur le fleuve des églises évangélistes, souvent venues du Brésil. "Ces sectes séparent les familles", juge Alexis Tiouka. caz/ib FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition écologique: l'Assemblée contre une taxation de l'aérien à ce stade</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190615001716.94x2xrzn.html</link>
   <description><![CDATA[La contribution supplémentaire de l'aérien à la transition écologique devra attendre: l'Assemblée nationale a rejeté vendredi une série d'amendements au projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), le gouvernement renvoyant le sujet "à l'échelle européenne". Des socialistes, communistes, l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non-inscrite) et également 30 "marcheurs" entendaient, pour les vols nationaux, taxer le kérosène qui bénéficie d'une exonération de TICPE (taxe de consommation sur les produits énergétiques). Celle-ci est "vécue comme une injustice sociale", alors que les automobilistes sont taxés sur le carburant, a soutenu la "marcheuse" Delphine Bagarry dans la nuit de jeudi à vendredi. Dominique Potier (PS) a souligné la "très forte attente" qui s'est exprimée "chez les +gilets jaunes+, dans toutes les ONG" et s'est étonné que le sujet ne figure pas dans la LOM, alors que l'aérien est "l'un des modes de transport les plus polluants". Mais, leur a rétorqué la ministre des Transports Elisabeth Borne, en référence au voeu d'Emmanuel Macron, "il faut qu'on ait cette réflexion sur la taxation du transport aérien à l'échelle européenne". Elle a aussi jugé "possible que le transport aérien puisse aller vers des avions zéro carbone". Vendredi matin, les députés ont aussi rejeté un amendement PS suggérant l'application sur les billets d'une taxe d'empreinte carbone aérienne, en cas d'alternative ferroviaire comparable à l'avion sur tel ou tel trajet. Son produit aurait été reversé à l'Agence de financement des infrastructures de transport de France (AFITF). Une taxe"assez complexe à mettre en oeuvre" qui toucherait "très très peu de vols", a objecté la corapporteure Bérangère Abba. Comme les députés LR, Mme Borne a souhaité "éviter des réponses dont on ne mesure pas les effets" alors que le gouvernement devra remettre un rapport au 1er octobre sur la fiscalité dans l'aérien. Ce rapport permettra "d'éclairer le Parlement qui a l'objectif, comme le gouvernement, de faire contribuer le transport aérien davantage à la réduction des émissions de gaz à effet de serre", a-t-elle affirmé. Elle a mis en garde contre les "distorsions de concurrence" et les risques de "dumping écologique et social", avec de telles taxes. Porte-parole LREM sur le projet de loi, Damien Pichereau a assuré que "beaucoup" dans la majorité avaient "évolué" sur le sujet, mais a renvoyé aux discussions sur le projet de budget en fin d'année. "On sort le joker", a rétorqué Christophe Bouillon (PS), tandis que Jean-Paul Lecoq (PCF) plaidait pour "un signal fort" et que Bertrand Pancher (Libertés et territoires) assurait qu'il ne "lâcher(ait) pas sur cette affaire". La présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM, issue des rangs écologistes) a rappelé que les députés ont fait un premier pas. Ils ont introduit en commission une contribution - limitée - du transport aérien, via une réaffectation des surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac". Elle devrait rapporter 30 millions d'euros la première année, 40 à 50 millions d'euros les années suivantes. Dans la nuit de vendredi à samedi, l'Insoumise Mathilde Panot a défendu en vain des amendements, proposés par LFI et Mme Batho, visant à interdire les vols intérieurs qui ne font pas économiser plus de deux heures trente par rapport à un même trajet en train ou dont les destinations sont accessibles en moins de cinq heures de train. De telles mesures seraient "certainement contraire à la liberté d'entreprendre et à la liberté d'aller et venir", a jugé Mme Borne avant que les députés n'achèvent l'examen du texte. Celui-ci fera l'objet d'un vote solennel mardi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi mobilités: vifs débats sur l'ouverture à la concurrence des bus franciliens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190614212248.my66mq97.html</link>
   <description><![CDATA[L'accompagnement de l'ouverture à la concurrence des bus d'Ile-de-France a nourri de vifs débats vendredi soir à l'Assemblée nationale où la gauche de la gauche, dont Jean-Luc Mélenchon, a estimé qu'elle allait nuire à la qualité du service. Le calendrier prévoit une ouverture à la concurrence en 2021 pour les autobus de la grande couronne et en 2025 pour ceux de la RATP, selon des dispositions votées en 2009, conformément à un engagement européen. Le projet de loi d'orientations des mobilités (LOM) examiné en première lecture par les députés ouvre pour la RATP la possibilité de créer des filiales dédiées qui lui permettront de répondre aux appels d'offres dans la perspective de cette ouverture à la concurrence. La LOM fixe également le cadre social dans lequel s'ouvrira ce secteur, en déterminant les droits des salariés et les modalités de transfert des personnels. Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a ferraillé contre ce qu'il estime être "une privatisation" des bus de la RATP lors d'un discours de près de 20 minutes, précédant l'examen des amendements et la pause de 20H00. "Tout ce qui est privé coûte plus cher" et "cela ne marche pas mieux", a affirmé l'élu des Bouches-du-Rhône. Et "sans transport public à bon coût, alors on ne peut pas vivre, la preuve a été donnée avec le mouvement des gilets jaunes", a-t-il notamment ajouté. A la reprise des débats à 21h30, alors que le "marcheur" Jean-Marc Zulesi a salué une réforme "intelligente et équilibrée", le communiste Jean-Paul Lecoq a qualifié la RATP de "bijou que l'on est en train de couper en morceaux". La ministre des Transports Elisabeth Borne est montée au créneau pour dénoncer "une série d'inexactitudes proférées par les oppositions" qui ne veulent "pas comprendre la notion de délégation de service public". "Il y a un point que je ne peux pas accepter, c'est de parler de privatisation", a-t-elle insisté. Le texte "comble un vide juridique" et "offre un cadre de haut niveau" pour les salariés qui seront transférés, a-t-elle poursuivi. L'élu de Seine-et-Marne Valérie Lacroute (LR) a elle souligné qu'en grande couronne, "ce sont des opérateurs privés qui réalisent le service et cela se passe très bien". Elle a en revanche déploré que l'on ouvre à la concurrence le réseau de grande couronne (Optile) à une date différente de celui de la RATP.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 21:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ports du Havre, Rouen et Paris: vers la création d'un établissement unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190614171918.cah2tpo3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son aval vendredi pour habiliter le gouvernement à créer un établissement public unique rassemblant les ports du Havre, de Rouen et de Paris, afin de se doter des moyens "pour rivaliser" avec les ports du nord de l'Europe. Le gouvernement a obtenu de pouvoir procéder par ordonnances sur ce sujet, dans le cadre de l'examen du projet de loi d'orientation des mobilités. Cette mesure fait suite aux annonces du Premier ministre Edouard Philippe, ancien maire du Havre, lors du comité interministériel du 15 novembre 2018. Le gouvernement pourra ainsi, dans un délai de 18 mois à compter de la publication de la loi, "prendre toute mesure" afin notamment de "faciliter la transformation des établissements existants et la création du nouvel établissement, y compris dans le domaine fiscal", selon le texte de l'amendement. "C'est la bonne méthode pour avancer", a souligné la ministre des Transports Elisabeth Borne. La députée de Seine-Maritime Agnès Firmin-Le Bodo (UDI) a salué une mesure qui répond "aux ambitions de la France pour Axe Seine" et va permettre "de rivaliser avec les ports du nord de l'Europe". Jean-Marie Sermier (LR) a soutenu l'amendement "sur le fond" mais a regretté, sur la forme le recours aux ordonnances. "De grâce, épargnez-nous les ordonnances!", a demandé en vain le communiste Jean-Paul Lecoq, élu de Seine-Maritime, tout en reconnaissant que "le fait de réussir cette fusion" était "un enjeu national". "Il y a urgence à agir" pour se doter des moyens permettant à ces ports "de se comparer au range nord-européen" (principaux ports du nord de l'Europe), a admis le socialiste Christophe Bouillon, élu lui aussi de Seine-Maritime, tout en jugeant "toujours délicat" le recours aux ordonnances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports publics: nouvelle peine d'interdiction pour les auteurs de faits graves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190614150346.fgj159sn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la création d'une nouvelle peine complémentaire d'interdiction d'accès aux transports en commun pour les infractions les plus graves, commises par exemple par des pickpockets ou des harceleurs. Les députés ont donné leur aval à un amendement du gouvernement au projet de loi mobilités, qui vise, a expliqué la ministre des Transports Elisabeth Borne, à "permettre de prononcer une peine complémentaire comme l'interdiction de paraître pour des délits qui se sont déroulés dans les transports publics". L'amendement prévoit que la peine d'interdiction ne pourra être prononcée qu'en cas de crime, ou, en cas de délit, si les faits sont punis d'une peine d'emprisonnement par le code pénal et qu'ils sont commis en récidive légale. L'interdiction de paraître dans un ou plusieurs réseaux de transport public pourra être prononcée pour une durée de trois ans au plus. Cela concerne "la situation par exemple des pickpockets ou des harceleurs dans les transports en commun qui peuvent être condamnés mais qu'on voit régulièrement revenir dans les transports", a expliqué la ministre. Elle a noté que même si les agents des transports connaissaient ces individus, il n'y avait jusqu'alors "pas d'outil juridique pour leur interdire l'accès aux transports au commun". L'amendement, qui a été travaillé avec la Garde des Sceaux Nicole Belloubet, a été salué par l'élue de Seine-et-Marne Valérie Lacroute (LR) comme "un bon message" envoyé à ceux qui prennent les transports au quotidien et "tout particulièrement" aux femmes. Bertrand Pancher ("Libertés et Territoires"), qui avait proposé une disposition similaire en commission, s'est dit également "satisfait".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Waze, Coyote: L'Assemblée permet de bloquer ponctuellement la localisation de contrôles policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190614141304.5vzbke4z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu vendredi d'autoriser les forces de l'ordre à bloquer temporairement le signalement des contrôles routiers par les applications de type Waze ou Coyote, dans les cas d'alertes enlèvement, de terrorisme, mais aussi de contrôles d'alcoolémie. Les députés ont adopté un amendement au projet de loi mobilités de la corapporteure Zivka Park (LREM) qui permet aux forces de l'ordre de suspendre pendant une durée limitée et dans un périmètre circonscrit, la localisation de certains de leurs contrôles par les applications d'aide à la conduite. L'amendement prévoit qu'il peut être interdit "à tout exploitant d'un service électronique d'aide à la conduite ou à la navigation par géolocalisation, de rediffuser" tout "message ou toute indication émis par les utilisateurs de ce service dès lors que cette rediffusion est susceptible de permettre aux autres utilisateurs de se soustraire au contrôle". L'interdiction pourra, selon les situations, durer de deux à 12 heures et ne devra pas dépasser un rayon de dix kilomètres autour du contrôle. En cas de non-respect, les exploitants des applications seront passibles de deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende. Le dispositif "permet d'enlever de la route les individus les plus dangereux", en cas d'alerte enlèvement, pour "des évadés de prison, des évadés d'hôpitaux psychiatriques", ou pour des cas de terroristes "comme les frères Kouachi en 2015 qui ont échappé à la police pendant pas mal de temps (...) grâce notamment à la signalisation qui était possible sur Waze", a expliqué Mme Park. "L'autre cas qui est concerné, ce sont tous les contrôles de police qui sont faits dans le cadre d'alcoolémie et de stupéfiants", a-t-elle précisé, ajoutant que la mesure "ne s'applique pas aux contrôles de vitesse". La disposition adoptée avec l'aval de la ministre des Transports Elisabeth Borne, faisait partie d'un train de mesures annoncée par le Premier ministre Edouard Philippe en janvier 2018 lors d'un Conseil interministériel de sécurité routière (CISR). Elle figurait dans l'avant-projet de loi mobilités publié en août, mais avait ensuite disparu du texte en novembre. Une source proche du dossier avait alors fait état d'"ambiguïtés sur le fait que cette mesure pourrait être utilisée pour des contrôles de la vitesse". L'association 40 millions d'automobilistes y avait vu "une véritable déclaration de guerre contre les usagers de la route", alors que la crise des "gilets jaunes" battait son plein.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Naissance officielle d'un "Collectif social démocrate" au sein du groupe des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190613175526.5adtm0s5.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de députés du groupe LREM ont officiellement créé un "Collectif social démocrate" au sein de la majorité, pour promouvoir leur "sensibilité sociale", selon leur déclaration politique transmise jeudi à l'AFP. La création de cette "communauté" avait été annoncée dès fin mai par le député Jean-François Cesarini, récusant toute "fronde". Ils sont aujourd'hui 23, selon la députée LREM Sonia Krimi. Parmi eux figurent des élues comme Delphine Bagarry, Stella Dupont, ou Martine Wonner, qui s'étaient mobilisées lors des débats sur la loi asile-immigration en juillet 2018. Y figurent également Aina Kuric, qui a récemment annoncé qu'elle quittait le mouvement La République en marche mais restait apparentée, Stéphane Claireaux, Claire Pitollat, Sandrine Mörch, Yves Daniel, Albane Gaillot, Stéphanie Kerbarh, Rodrigue Kokouendo, Jacques Krabal, Jean François Mbaye, Marjolaine Meynier-Millefert, Monica Michel, et Pierre-Alain Raphan. Dans leur déclaration politique, ces élus réaffirment leur "loyauté" à Emmanuel Macron et soulignent que les différentes sensibilités de la majorité en "font la richesse". Cette initiative intervient alors que l'aile gauche de la majorité, dont l'influence s'est réduite depuis le début du quinquennat, cherche à se remuscler après des européennes qui ont révélé un net renforcement de l'électorat macroniste à droite et un début d'exode vers les écologistes. "Sociaux-démocrates, nous devons promouvoir notre sensibilité sociale afin de contribuer à l'unité de la majorité et à consolider son action", écrivent-ils. Ils reviennent dans leur déclaration sur plusieurs épisodes de la législature. "N'eut-il pas fallu entendre une partie de la majorité demandant une progressivité de la CSG sur les petites retraites avant de l'acter finalement sous la pression du mouvement des gilets jaunes?", demandent notamment ces parlementaires. Dans une charte adossée, ils soulignent que "l'appartenance et la loyauté du Collectif Social-Démocrate à la majorité parlementaire supposent l'approbation par chacun de ses membres des projets de loi de finances". Le Collectif aura vocation à se réunir deux fois par mois ou "quand il le juge utile", précise la charte. Cette initiative intervient à l'approche d'un renouvellement interne des responsabilités au sein du groupe LREM de l'Assemblée. D'autres figures ont émergé à l'aile gauche de la majorité depuis le début de la mandature, comme Brigitte Bourguignon ou Aurélien Taché.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions bloquée, gouvernement et Sénat se rejettent la faute</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190613173656.uxsr0snm.html</link>
   <description><![CDATA[Qui bloque la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron? Le gouvernement met en doute la "volonté du Sénat" d'aboutir, tandis que les sénateurs protestent de leur bon vouloir et critiquent un "renoncement", après l'annonce par Edouard Philippe d'un énième report. - Promesses et nouveautés Trois textes de loi (constitutionnelle, organique et ordinaire) sont au programme, pour traduire les engagements d'Emmanuel Macron de réduction du nombre de parlementaires, limitation des mandats dans le temps, dose de proportionnelle aux législatives, différenciation territoriale et encore suppression de la Cour de justice de la République. Fruit de longues consultations, la première mouture de réforme est restée à quai à l'Assemblée nationale à l'été 2018 en raison du tollé autour de l'affaire Benalla. Après la crise des "gilets jaunes", l'exécutif a produit une nouvelle mouture, qui inclut un assouplissement du référendum d'initiative partagée (RIP) et aussi l'inscription de la préservation de l'environnement à l'article 1er de la Constitution. Gages au Sénat à majorité de droite: les mesures sur l'accélération de la procédure parlementaire ont été retirées, et la réduction du nombre de parlementaires ramenée d'un tiers à un quart. - Pourquoi l'exécutif reporte? "Nous sommes proches d'un accord" avec le Sénat sur le volet constitutionnel, mais pas encore sur le point sensible de baisse du nombre de parlementaires, a expliqué mercredi le Premier ministre devant les députés. Or un vote conforme Assemblée-Sénat est nécessaire. "Cette réforme institutionnelle, nous ne pourrons pas la réussir sans vous", a plaidé jeudi le chef du gouvernement au Sénat, tandis que certains LREM se méfient d'un "double jeu" de la part de son président Gérard Larcher (LR). L'autre raison invoquée est celle de l'embouteillage des textes: "nous ne mobiliserons pas du temps parlementaire pour in fine constater le désaccord du Sénat". Traduction d'une source bien placée dans la majorité, qui se méfie d'un Sénat semblant "se concentrer sur ses intérêts institutionnels particuliers": celui-ci pourrait "laisser s'engager la réforme pour ensuite faire en sorte qu'elle ne puisse aboutir avant les élections municipales, et en faire ainsi un enjeu +politique+". Priorité a été donnée à des réformes touchant plus directement les Français (bioéthique, dépendance...). Et Edouard Philippe dit attendre "le moment propice et la manifestation de volonté du Sénat, qui peut-être ne viendra qu'après le renouvellement de la Haute Chambre en 2020", où la majorité présidentielle espère rafler davantage de sièges dans la foulée des municipales de mars. Voeu pieu ou manière d'enterrer l'affaire, comme le croient certains parlementaires? - Les assurances du Sénat Le Palais du Luxembourg "ne saurait porter la responsabilité de ce report", s'est défendu M. Larcher dès mercredi. "La volonté d'aboutir du Sénat a été constante", a réaffirmé celui qui depuis longtemps a défini des "lignes rouges", dont une réduction du nombre de parlementaires "raisonnée" permettant une représentation de tous les territoires. Pour M. Larcher, ce point est loin d'être insurmontable: "Qui peut sérieusement croire que l'échec de cette révision pourrait trouver sa source dans une différence de 35 députés et de 20 sénateurs" entre la proposition du gouvernement (433 députés, 261 sénateurs) et celle du Sénat (468 députés, 281 sénateurs), contre respectivement 577 et 348 aujourd'hui. Egalement dans la majorité sénatoriale, Hervé Marseille (centriste) souhaite lui aussi "le bon aboutissement de cette révision", réfutant toutes "manoeuvres dilatoires" ou "arrière-pensées". Pour Patrick Kanner (PS), "un accord raisonnable est toujours possible". - Et maintenant? "Nous avons la volonté d'avancer", affirme la garde des Sceaux Nicole Belloubet, qui présentera a priori fin juin "les textes en Conseil des ministres et les déposera sur le bureau de l'Assemblée nationale". Edouard Philippe a aussi menacé de voies de contournement: le vote de la seule proportionnelle à l'Assemblée, "sans changer le nombre de députés", via la loi simple, ou encore un référendum "sur la réduction du nombre de parlementaires". "Quand vous vous battez, vous n'annoncez pas la défaite", tance Jean-Pierre Sueur (PS). La réforme constitutionnelle "semble devoir rester un certain temps dans le +cloud+", pronostique Claude Malhuret (Indépendants), prêt à en "reparler lorsqu'elle redescendra du ciel".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
