<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés adoptent des mesures favorables au transport aérien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112190128.lzla60yp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mercredi d'exonérer à partir de 2016 les transporteurs aériens de la taxe de l'aviation civile (TAC) au titre des passagers en correspondance, ceci pour améliorer la compétitivité du secteur. Cette taxe (12,2 euros par passager) "a un impact destructeur sur le hub de Paris car les passagers ne sont pas taxés sur les plate-formes concurrentes", comme Francfort, a souligné le chef de file du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux, auteur de l'amendement. Cet amendement a été voté dans le cadre des discussions sur les crédits 2015 de la mission "écologie, développement et mobilité durables" qui ont été approuvés par les députés socialistes, radicaux de gauche et écologistes. Cette mesure, estimée par les transporteurs à 60 millions d'euros, sera compensée pour l'aviation civile par l'affectation à son budget de la totalité des recettes de cette TAC (sur chaque vol, avec ou sans correspondance), alors que 88 millions d'euros de cette TAC vont au budget général de l'Etat en 2015. Tout en partageant le constat "préoccupant" de Bruno Le Roux, la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal n'a pas soutenu cet amendement qui "fait perdre cent millions d'euros au budget de l'Etat" et sur lequel le "gouvernement n'a pas encore rendu son arbitrage". M. Le Roux a indiqué qu'il reviendrait sur le sujet dans le cadre du débat sur le projet de loi de finances rectificative 2014 pour pouvoir faire appliquer la mesure dès 2015 alors que son amendement ne le prévoit que pour 2016. Le député a récemment remis un rapport alarmant à Manuel Valls sur la perte de compétitivité du secteur aérien français et dans lequel il propose une série de mesures pour y remédier. "Il y aura toujours des avions en France, mais des compagnies aériennes françaises ce n'est pas sûr", affirme-t-il dans ce rapport. Alors que le trafic de passagers touchant la France a progressé de 41% entre 2003 et 2013, "la part du pavillon français est passée de 54,3% à 45,6%" dans le même temps, souligne le rapport. Et le hub de Paris a perdu des parts de marché sur le trafic de correspondance au profit notamment d'Amsterdam.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: 22 membres pour la mission Bartolone-Winock, mais sans sénateur UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112190043.banojg8e.html</link>
   <description><![CDATA[La mission sur l'avenir des institutions co-présidée par le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone et l'historien Michel Winock comprend 11 personnalités qualifiées et 11 parlementaires, mais le groupe UMP au Sénat a refusé d'y participer. Claude Bartolone avait annoncé le 8 octobre le lancement de cette mission sur une question qui sera à ses yeux "au coeur de la prochaine campagne présidentielle". Sa composition a été rendue publique mercredi, confirmant des informations publiées la veille dans Le Monde. Les onze parlementaires sont neuf députés et deux sénateurs, un de la majorité, Luc Carvounas (PS) et un de l'opposition, dont le nom reste en blanc. En effet le groupe UMP au Sénat a décidé de boycotter la mission, reprochant à Claude Bartolone de réserver "les places les plus nombreuses et les meilleures à ses amis de gauche" et estimant que ce n'était pas "le bon moment" pour changer les institutions, selon un communiqué de son président, Bruno Retailleau. Sur les neuf députés, trois sont socialistes (Seybah Dagoma, Karine Berger, Cécile Untermaier), un PRG (Alain Tourret), une écologiste (l'ancienne ministre Cécile Duflot), une Front de gauche (Marie-George Buffet), deux UMP (l'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer et Marie-Jo Zimmerman) et un UDI (Arnaud Richard) Les onze autres membres sont six juristes (Denis Baranger, Marie-Anne Cohendet, Christine Lazerges, le déontologue de l'Assemblée Ferdinand Mélin-Soucramanien, Guillaume Tusseau et Mireille Imbert Quaretta) et cinq personnalités d'horizons divers (l'ancien leader de la CGT Bernard Thibault, l'éditorialiste du Figaro Alain Gérard Slama, le philosophe Michaël Foessel, la politologue et biologiste Virginie Tournay et Marie-Louise Antoni, cadre dirigeante du groupe Generali). La mission se réunira pour la première fois le 27 novembre, et tiendra 14 séances jusqu'en juin prochain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 20:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent en commission une carte à 13 régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112183959.vmwxp2rj.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale, qui a examiné mercredi en seconde lecture la réforme territoriale, a rétabli une carte à 13 régions métropolitaines, en revenant sur les modifications apportées par le Sénat. La carte qui sera soumise la semaine prochaine à la discussion de l'ensemble des députés dans l'hémicycle fusionne donc de nouveau l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardennes, et le Languedoc-Roussillon avec Midi-Pyrénées. La commission des Lois a refusé un amendement de députés du Nord-Pas-de-Calais tendant à repousser à plus tard la fusion de leur région avec la Picardie. En revanche, la commission, contre l'avis du rapporteur Carlos Da Silva (PS), a maintenu une disposition votée par les sénateurs modifiant le nom de la région Centre, qui deviendrait "Centre-Val de Loire". Les députés ont rétabli dans la version qu'ils avaient votée en première lecture le mécanisme prévu pour permettre à un département de changer de région. L'accord de chacun des deux conseils régionaux concernés devra être donné à une majorité des trois cinquièmes, alors que les sénateurs avaient introduit un double mécanisme: le vote à une telle majorité n'était requis que du conseil régional accueillant un nouveau département, et le conseil régional perdant un département ne pouvait s'y opposer que si une majorité des trois cinquièmes était contre. Toutefois, Carlos Da Silva s'est déclaré "ouvert au débat" sur ce sujet lors de l'examen du texte dans l'hémicycle. La commission a par ailleurs supprimé une disposition votée par les sénateurs qui autorisait les collectivités départementale et régionale de Guadeloupe à fusionner. Enfin, la commission a confirmé, comme le gouvernement l'avait fait voter par le Sénat, que les élections départementales se tiendront comme initialement prévu en mars 2015, alors que les régionales sont repoussées à décembre 2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame le président": la sanction contre le député UMP confirmée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112182353.19ezxllc.html</link>
   <description><![CDATA[La sanction à l'égard du député UMP Julien Aubert, qui avait persisté à appeler "Madame le président" une présidente de séance, a été confirmée mercredi par la plus haute instance collégiale de l'Assemblée, a-t-on appris auprès de plusieurs de ses membres. Le député du Vaucluse a été auditionné par le bureau, qui réunit autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) les vice-présidents, les questeurs et secrétaires de l'Assemblée, représentant l'ensemble des groupes politiques. Les membres UMP du bureau ont voté contre le maintien de sa sanction, qui a été confirmée par 11 voix contre 6 et devient définitive. Un quart de son indemnité parlementaire lui est ainsi retiré pour un mois (soit 1.378 euros perdus). M. Aubert a annoncé mercredi soir dans un communiqué qu'il entendait "déposer un recours en contentieux contre cette décision", qu'il qualifie de "déni de droit". Début octobre, M. Aubert s'était fait rappeler à l'ordre dans l'hémicycle pour s'être obstiné à appeler la présidente de séance, Sandrine Mazetier (PS), "Mme le président" lors des débats sur le projet de loi sur la transition énergétique. Il avait affirmé ne faire que suivre "l'Académie française". 139 députés UMP avaient ensuite demandé à M. Bartolone de lever la sanction financière contre M. Aubert. Quelques jours plus tard, l'Académie française, gardienne de l'usage de la langue, avait rappelé avoir accueilli dans son dictionnaire plusieurs noms féminisés de métiers et de fonctions "pourvu qu'ils soient formés correctement et que leur emploi se soit imposé", faisant écho à cet incident à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 19:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calais/asile: 500 places d'hébergement supplémentaires votées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112170236.hlyzb13x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi la création de 500 places d'hébergement supplémentaires pour les demandeurs d'asile pour faire face à l'afflux de migrants à Calais. Ces 500 places supplémentaires, votées par le biais d'un amendement du gouvernement dans le cadre du projet de budget 2015, représenteront un coût de 3,5 millions d'euros qui sera compensé par des économies non précisées à ce stade. "La situation à Calais s'est particulièrement dégradée ces derniers mois. Le nombre de migrants en situation irrégulière dépasse aujourd'hui 2.200 personnes, contre environ 400 en début d'année", a souligné la secrétaire d'Etat chargée des droits des Femmes Pascale Boistard. "Plus de 500 migrants ont formulé une demande d'asile, ces dossiers faisant l'objet d'un traitement rapide. Du fait de leur nationalité, 50% des migrants qui ont formulé une demande d'asile ont obtenu la reconnaissance du statut de réfugié", a-t-elle souligné. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve avait annoncé la semaine dernière ces créations de places à Calais, où il avait également entériné la mise en place d'un centre d'accueil de jour des migrants au plus tard début janvier. Pour l'UMP Eric Ciotti, cet "amendement laisse mal augurer de la détermination du gouvernement à apporter de vraies réponses à la crise de l'asile alors que notre système est à bout de souffle". Dans un rapport pour avis sur le budget immigration, M. Ciotti a souligné que les demandes d'asile ont augmenté de 85% entre 2007 et 2013 pour s'établir à 66.000 demandes l'an dernier. En conséquence, la majorité des demandeurs se retrouvent dans de l'hébergement d'urgence et les dépenses "se sont accrues de façon incontrôlée", selon lui. Les députés doivent être saisis dans les prochaines semaines d'un projet de réforme du système d'asile qui doit notamment réduire les délais de traitement des demandes de deux ans aujourd'hui à neuf mois. Ils ont approuvé les crédits de la mission "immigration, asile et intégration", en hausse de 1,1% à 666 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression des élections prud'homales: protestation du Front de gauche et de syndicats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112170202.1ywaxaxe.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de gauche et plusieurs syndicats s'élèvent contre la suppression des élections des conseillers prud'homaux prévue dans un projet de loi, qui sera examiné le 20 novembre par l'Assemblée nationale. Ce projet de loi, déjà adopté par le Sénat mi-octobre, habilite le gouvernement pour changer par ordonnances le mode de désignation de ces conseillers, qui devront être choisis par les organisations syndicales et patronales en fonction de leur représentativité. Le projet gouvernemental prolonge aussi le mandat des actuels conseillers jusqu'au prochain renouvellement général des conseils de prud'hommes, au plus tard le 31 décembre 2017. Ce texte a été adopté mercredi sans modification par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, avant son passage dans l'hémicycle. Seuls étaient présents les socialistes, qui ont voté pour, les écologistes qui se sont prononcés contre et l'UMP qui s'est abstenue. Pour le député du Nord Marc Dolez (Front de gauche), supprimer ces élections représenterait "un énorme recul de la démocratie sociale". Les arguments avancés par le gouvernement - forte abstention, coût - "ne tiennent pas la route" et "pourraient s'appliquer à d'autres scrutins", a-t-il lancé lors d'une conférence de presse commune avec des représentants syndicaux. En outre, les députés du Front de gauche craignent "une remise en cause de la justice prud'homale" dans son ensemble par le prochain projet de loi pour l'activité. Celui-ci vise à réduire les délais de jugement et éviter un taux d'appel excessif. "Le problème est d'abord un manque de moyens de fonctionnement", d'après M. Dolez. Patrick Henriot, du Syndicat de la magistrature (SM, classé à gauche), a pointé "la manoeuvre grossière" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, qui a repris le dossier de la réforme des prud'hommes car "elle est dans l'intérêt des employeurs". Jean-Pierre Gabriel, responsable du pôle droits, libertés et actions juridiques de la CGT, a dénoncé une "offensive néolibérale" à l'encontre des prud'hommes, visant à ce que "de moins en moins de salariés puissent accéder à la justice". Aux côtés de Laurent Degoussé (Solidaires), ils ont annoncé une "mobilisation" contre le projet de loi en cours d'examen au Parlement et, pour la suite, avec pétitions et "grèves d'audience". Interrogé par M. Dolez lors de la séance des questions au gouvernement, le ministre du Travail François Rebsamen a vanté "une responsabilité de plus pour les organisations" syndicales qui devront désigner les conseillers, et cité l'ancien ministre socialiste Pierre Joxe, pour qui "affaiblir les prud'hommes, c'est affaiblir les plus faibles". Il a défendu les "chantiers" en cours "pour que la justice prud'homale fonctionne mieux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les données de l'Assemblée seront disponibles en "open data"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112163931.tk6v0wtp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va rendre disponibles ses données en format "open data", accessibles à tous sur Internet, dans un format librement exploitable et réutilisable sans restrictions techniques, juridiques ou financières, selon un communiqué de Claude Bartolone publié mercredi. Au terme de la montée en puissance du dispositif, plus de 800.000 documents seront accessibles en "open data" d'ici fin 2015, a-t-il annoncé. "Cette évolution technologique constitue une avancée démocratique majeure pour notre pays", a vanté le président socialiste de l'Assemblée, selon lequel "l'ouverture des données améliore la transparence de l'action parlementaire et favorise la participation des citoyens à la vie publique". "Bravo à @ claudebartolone pr son engagement en faveur de l' # opendata. Plus de transparence = + de démocratie !", a tweeté le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat et à la Simplification Thierry Mandon. L'association Regards Citoyens, à l'origine du site internet nosdéputés.fr, a aussi salué la "véritable décision de transparence" validée mercredi par le bureau de l'Assemblée, qui répond à l'une de ses plus anciennes revendications et qui pourrait "permettre de faire émerger de nouvelles initiatives citoyennes" sur l'activité parlementaire. Ses responsables ont assuré, dans un communiqué, se tenir "à la disposition des services de l'Assemblée nationale, afin de partager leur expérience en matière d'open data et dans la réutilisation des données parlementaires pour permettre une mise en oeuvre efficace et effective de cette décision". Cette mesure de mise à disposition des données en "open data" s'inscrit dans le programme fixé en octobre par le locataire du "perchoir", qui a décidé de placer cette année parlementaire "sous le signe de la révolution numérique", avec notamment l'expérimentation d'une consultation des citoyens sur un projet de loi, à commencer par le futur texte sur la fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: la PPE supprimée, quid du futur dispositif, demandent des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112163843.iir81ctx.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés, principalement socialistes, ont appelé mercredi le gouvernement à en dire plus sur le dispositif appelé à succéder à la prime pour l'emploi (PPE), supprimée pour les revenus perçus en 2015, insistant sur le pouvoir d'achat des ménages concernés. Le projet de loi de finances rectificative 2014 prévoit la suppression de la PPE à compter du 1er janvier 2015 pour dégager 1,940 milliard à compter de 2016 au profit du futur système. Cela "marque la première étape d'une réforme globale des aides aux travailleurs modestes avec le remplacement de la PPE par un dispositif d'aide mieux ciblé et plus incitatif au bénéfice de ces travailleurs", a déclaré en commission le ministre des Finances Michel Sapin. C'est "la mise en oeuvre d'un engagement du président de la République, après un certain nombre de rapports ayant préconisé une fusion du RSA et de la PPE", a observé le chef de file des députés socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. La rapporteure générale Valérie Rabault (PS) a demandé au gouvernement un engagement sur la mise en place du nouveau dispositif en 2016. M. Sapin a affirmé que, techniquement, pour "pouvoir fusionner PPE-RSA-RSA activité en 2016, nous devons décider maintenant que la PPE ne s'appliquera plus dès 2015" et "lorsque le débat aura lieu en séance, le gouvernement sera en capacité de vous présenter les grandes lignes de cette réforme". Le travail "complexe", qui devrait aboutir "dans les prochains jours, voire les prochaines heures", vise à "consacrer 2 milliards d'euros au nouveau dispositif a minima", a complété le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. L'objectif est que le futur dispositif "prenne la forme d'un versement mensuel, procède à des ouvertures de droits par périodes de trois mois" et ait "un lien plus direct avec les revenus d'activité", a-t-il précisé. "Nous avons encore beaucoup d'interrogations", a déclaré plus tard la socialiste Karine Berger, soulignant que la fin programmée de la PPE représente "deux milliards d'euros de pouvoir d'achat pour des gens qui reprennent un boulot et ne sont pas les plus riches de la Terre". Il s'agit notamment de comprendre ce qui remplacera la PPE et de "vérifier que cela ne sera pas à la charge d'un autre agent public" que l'Etat, selon cet élue des Hautes-Alpes et secrétaire nationale du PS à l'Economie. Evoquant, lui, "4 milliards de moins pour les personnes concernées" jusqu'alors par la PPE -chiffre contesté par le secrétaire d'Etat comme erroné-, l'UDI Charles de Courson a demandé "où en est-on des réflexions sur le recyclage" de ces fonds pour un nouveau dispositif. "Sur la PPE, il faudra quand même des explications plus larges", a jugé Olivier Carré (UMP).]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décision de l'UE sur le "tourisme social": réactions de députés français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112162844.086f6abf.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques à la décision de la Cour de justice de l'UE selon laquelle les États membres de l'Union ne sont pas tenus d'octroyer des prestations sociales à des citoyens d'autres États membres ne se rendant sur leur territoire que dans le but de bénéficier de l'aide sociale: - Dominique Tian, député UMP des Bouches-du-Rhône: une décision "juste" et un "arrêt anti-Leonarda". "Tous les Français se souviennent de la situation ubuesque et scandaleuse de la jeune Leonarda, qui avait ridiculisé le président de la République en revendiquant publiquement de ne rechercher en France que des prestations sociales. Profiter de la libre circulation des personnes dans l'UE uniquement pour toucher des prestations sociales est un détournement qui porte atteinte aux comptes sociaux de tous les pays membres. Ces abus doivent être interdits, le versement des aides sociales doit être conditionné à la recherche d'un emploi." (communiqué) - Renaud Muselier, eurodéputé UMP: une décision qui "valide la position de l'UMP". "Il s'agit là d'un démenti cinglant aux idées du Front national qui ne voit de salut que dans la sortie de l'Union. Preuve est faite que des solutions européennes existent face aux abus d'une minorité de profiteurs (...) Les Français ne souhaitent pas financer les ressortissants européens et les étrangers qui viennent sur notre territoire pour bénéficier des aides sociales. Aujourd'hui, le droit européen leur donne clairement raison: le gouvernement doit donc modifier les conditions d'attribution de ces aides. Mais cela demande qu'il aille à contre-courant d'un Parti socialiste plus que jamais déconnecté de la population sur cette question." (communiqué) - Dominique Lefebvre, député PS du Val-d'Oise: "Il faudra regarder s'il y a effectivement en France aujourd'hui du tourisme social venant de ressortissants de l'Union européenne. Moi je n'ai pas d'éléments qui me permettent de le mesurer aujourd'hui. Il ne faut pas confondre un débat interne à l'Union européenne avec les débats posés par le Front national qui voudrait réserver les prestations sociales en France aux nationaux (...) Nous avons des lois en France sur l'accès aux prestations de toutes les personnes qui vivent en situation régulière. Pour moi, il n'y a pas lieu de changer ces lois et ces règlements" (dans les couloirs de l'Assemblée). - Thierry Mariani, député UMP des Français de l'étranger, après avoir posé une question au gouvernement sur ce sujet à l'Assemblée nationale: "Aujourd'hui, on a une vraie fenêtre qui vient de s'ouvrir. A savoir que la Cour de justice européenne dit clairement qu'en matière d'aide sociale, en matière de prestation de solidarité, les Etats peuvent la moduler s'ils estiment qu'il n'y a pas de volonté d'intégration. Et donc très clairement, ce qu'on attend du gouvernement, c'est de saisir cette opportunité pour voir par exemple comment on peut limiter la progression de l'AME, l'aide médicale d'État pour les sans-papiers va atteindre progressivement un milliard, on a +35% de demandeurs en deux ans, voilà, le gouvernement doit maintenant réagir, on ne peut pas avoir dans ce pays un tourisme social qui continue à se développer de cette manière."]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 17:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: la taxe d'habitation alourdie pour certaines résidences secondaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112161250.p69hbmgh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Projet de loi de finances rectificative pour 2014 présenté mercredi introduit une hausse de 20% de la taxe d'habitation dans les zones tendues, telles que Paris, sur les logements meublés qui ne sont pas une résidence principale. Cette majoration est proposée "dans les zones tendues et pour les collectivités qui le souhaitent" et son produit, estimé à 150 millions d'euros, sera versé au budget des communes, indique le ministère des Finances dans un dossier de presse. "La taxe est assise sur le montant de la taxe d'habitation, son taux est de 20% et elle est établie au nom de la personne qui dispose du logement, redevable de la taxe d'habitation, qu'il soit propriétaire ou locataire", précise le ministère des Finances. Un dégrèvement est prévu pour les personnes contraintes de disposer d'un deuxième logement proche de l'endroit où elles exercent leur activité professionnelle de même que pour "les personnes de condition modeste qui s'installent durablement dans une maison de retraite ou un établissement de soins de longue durée", précise le ministère. Il en sera de même pour "toute autre personne établissant qu'elle ne peut, pour une cause étrangère à sa volonté, affecter son logement à un usage d'habitation principale". Ces mesures "sont extrêmement ciblées et visent à remettre sur le marché des terrains constructibles ou des logements inoccupés dans des zones où le marché immobilier est donc le plus tendu", a assuré mercredi devant la commission des Finances de l'Assemblée nationale, le ministre des Finances, Michel Sapin. Il faisait allusion aussi à une autre mesure, consistant à "recentrer" la majoration de taxe foncière des terrains constructibles "sur les zones plus tendues". "Le principe est simple, la taxe va dans les caisses des communes, si elles n'en veulent pas il suffira d'un vote en conseil municipal pour que la taxe ne soit pas applicable dans la commune. L'Etat n'oblige donc personne", a ajouté M. Sapin au sujet de la majoration de la taxe d'habitation. "Dans les grandes villes, là où le prix de l'immobilier a flambé, que constate-t-on? C'est qu'il y a trop de logements sous-utilisés voire inoccupés alors même qu'on n'arrive plus à se loger à des prix décents", a déclaré M. Sapin, ajoutant qu'il pensait à Paris, "qui compte autant de résidences secondaires pas ou peu utilisées que de demandeurs de logements sociaux". Lors de l'audition des ministres des Finances et du Budget par la commission des Finances de l'Assemblée nationale, le député UDI de la Marne et secrétaire de cette commission, Charles de Courson, a émis des doutes sur l'efficacité de la mesure en termes de libérations de logements. "Est-ce que vous pensez un seul instant que cette mesure va permettre de mobiliser une partie du parc, puisque je rappelle que 20% cela représente parfois 300, 400, 500 euros? Est-ce que vous pensez que les gens, pour 300-400 euros, vont louer au moins temporairement leur appartement?" a-t-il demandé. Les communes concernées sont celles dans lesquelles a été instituée la taxe sur les logements vacants (non meublés).]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Carrez: pas de plainte de l'Assemblée pour violation du secret fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112154035.cdodl24t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale ne déposera pas plainte pour violation du secret fiscal après la mise en cause de Gilles Carrez (UMP), mais son président, Claude Bartolone (PS), s'est engagé à intervenir dans le but que cessent de telles violations, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Réuni mercredi, le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a considéré qu'un dépôt de plainte, demandé par le chef de file des députés UMP Christian Jacob, n'était pas possible. En revanche, M. Bartolone interviendra par courrier ou dans des échanges avec Bercy et de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique afin qu'il n'y ait plus de telles violations du secret fiscal, ont précisé ces sources parlementaires. M. Carrez, président UMP de la commission des Finances, risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), a révélé Mediapart le 25 octobre. Une information confirmée par le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), qui a assuré de sa "bonne foi" et argué d'une "différence d'interprétation" de la législation sur l'application d'une réduction sur la valeur de sa maison, possédée avec sa femme via une société civile immobilière. Mais le fisc considère que cet abattement de 30% sur l'ISF pour résidence principale ne s'applique pas aux propriétés détenues en SCI. Selon Le Canard enchaîné, une soixantaine des 925 députés et sénateurs seraient en délicatesse avec le fisc, "du petit différend au gros redressement", et seraient soumis à une procédure de recoupement entre leurs déclarations de patrimoine et d'intérêts transmises à la Haute Autorité, et les impôts qu'ils règlent.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif 2014: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112153428.5hyok1ga.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au projet de loi de finances rectificative pour 2014, présenté mercredi en conseil des ministres et en commission des Finances de l'Assemblée: - Valérie Pécresse, députée et ancienne ministre UMP du Budget: "La stratégie du rabot généralisé des dépenses des ministères petit à petit touche à ses limites et à son terme. Il y a aujourd'hui des ministères qui ne peuvent plus payer leurs factures, à la Justice, à la Défense, ou dans les universités à partir de novembre, on cesse de payer les factures. Ce n'est donc plus un budget sincère mais un budget dans lequel on aligne des chiffres mais qui ne correspondent pas aux vraies dépenses des administrations. Il n'y a plus le choix: il faut faire des réformes de structure." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Olivier Carré, député UMP: "L'augmentation assez sensible du déficit budgétaire" est "une évolution préoccupante" liée à l'"évolution négative de dépenses de guichet comme l'AME ou l'hébergement d'urgence" mais aussi de la masse salariale "notamment de l'Education nationale". "La taxe sur les résidences secondaires, à laquelle notre groupe a déjà affiché son hostilité (...) que ce soit une recette de poche pour un certain nombre de communes, dont Paris, tout le monde a compris, mais qu'elle ait un effet global sur le logement, nous sommes dubitatifs." (en commission) - Charles de Courson, député UDI: "La taxe sur les résidences secondaires, est-ce que vous pensez un seul instant que cette mesure va permettre de mobiliser une partie du parc immobilier?" Plus largement, "fait-on payer aux ministères eux-mêmes les dérapages de dépenses par des annulations de crédits, notamment par la Défense alors que le chef d'état major nous a dit qu'il n'arrivait plus à faire fonctionner?" (en commission)]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exonération fiscale pour des compétitions sportives: interrogations de députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112151401.38r5cv0d.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes se sont interrogés sur l'exonération fiscale des sociétés organisatrices de compétitions sportives internationales en France, comme l'Euro-2016, lors de la présentation mercredi en commission du budget rectificatif 2014. "Dans les débats que l'on va avoir, il y aura les exonérations autour du championnat d'Europe de foot, la suppression de la PPE (Prime pour l'emploi), qui a suscité beaucoup de questions pour savoir par quoi elle sera remplacée, mais aussi les mesures gouvernementales positives pour renforcer la lutte contre la fraude à la TVA", a déclaré à l'AFP la rapporteure générale Valérie Rabault (PS). Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, auditionné par la commission des Finances avec le ministre des Finances, Michel Sapin, a souligné que l'engagement d'accorder un régime fiscal dérogatoire à l'UEFA pour organiser l'Euro-2016 en France avait fait l'objet de "courriers" de ses prédécesseurs en 2010 sous la précédente majorité. Il a présenté la disposition générale comme un moyen d'éviter de légiférer à chaque candidature à une compétition internationale. Il a concédé qu'il n'y avait "pas eu de précédent aussi général en France", hormis des exonérations partielles de primes de joueurs en 1988. "Prendre une mesure législative à caractère général pour l'avenir me pose problème", a déclaré Pascal Cherki, de l'aile gauche du PS. Son collègue Yann Galut a qualifié l'article 24 de "véritable scandale" et affirmé qu'il déposerait des amendements de suppression, plaidant pour la "révolte" des Etats face à un système d'"évasion fiscale" organisé. Trouvant "assez facile de monter sur ses grands chevaux", le chef de file des députés socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a distingué auprès de l'AFP deux sujets: "le respect de l'engagement de la France pris par nos prédécesseurs et la portée de l'article, exemption générale ou avantage ciblé". "Il serait bon que par rapport à ces organismes internationaux qui font du dumping fiscal, il y ait une règle européenne", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon devant le groupe UMP: Jouyet "va devoir s'expliquer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112144643.3zum2mn5.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a de nouveau assuré mercredi que le récit livré par Jean-Pierre Jouyet de leur déjeuner était "faux" et a estimé que le secrétaire général de l'Élysée allait "devoir s'expliquer". "Les propos qu'on me prête sont faux, j'ai saisi la justice et M. Jouyet va devoir s'expliquer", a déclaré l'ex-Premier ministre, devant le groupe UMP réuni à huis clos à l'Assemblée, selon des déclarations transmises à l'AFP par son entourage. M. Jouyet "a déjà changé deux fois de version: une pour dire que tout cela était faux et qu'il avait même trompé les journalistes. La seconde version pour dire exactement le contraire", a souligné le député de Paris. Pour M. Fillon, "tout cela sent l'imposture à plein nez". "Ce n'est pas ma parole contre la sienne, c'est la vérité contre le mensonge", a-t-il souligné. "Cette affaire en dit long sur l'abaissement du débat public", a déploré l'ancien Premier ministre. "Il suffit de déclarations mensongères pour frapper l'honneur d'un homme et mobiliser l'actualité pendant plusieurs jours", a-t-il regretté. "Cette affaire, loin de me déstabiliser, me renforce dans mon combat pour l'éthique politique qui faisait justement qu'en 30 ans d'action publique, je n'ai jamais été mêlé à aucune affaire", a redit M. Fillon, dans la tourmente depuis une semaine face aux révélations de deux journalistes du Monde.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résolution pour un Etat palestinien: vers un vote le 28 novembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141112140839.glr5gsi3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait voter le 28 novembre sur la proposition de résolution socialiste invitant le gouvernement à reconnaître l'État palestinien, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. L'inscription de la proposition de la résolution à l'ordre du jour le vendredi 28 novembre a été décidée mercredi par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui regroupe notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone (PS). Mais cette date peut encore changer jusqu'à mardi prochain, où les députés PS se prononceront sur la proposition de résolution, qui n'a pas encore été déposée, lors de leur réunion de groupe. "Le 28, c'est un vendredi, où il n'y a pas une activité parlementaire intense. Ce n'est pas un bon jour si on veut qu'il y ait un peu de retentissement. Mais on n'a pas tellement d'autre créneau d'ici Noël", explique Michel Issindou, président du groupe d'amitié France-Palestine. Surtout la rédaction du texte ne fait pas encore totalement unanimité. Les députés PS les plus proches d'Israël, comme Armand Jung président du groupe d'amitié France-Israël, voudraient des formules sur la reconnaissance d'Israël par le Hamas ou la "condamnation des attentats actuels" en Israël, a indiqué ce dernier à l'AFP. Dans la version actuelle de la proposition de résolution, "l'Assemblée invite le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit". Le texte reconnait "l'urgente nécessité d'aboutir à un règlement définitif du conflit permettant l'établissement d'un État démocratique et souverain de Palestine, vivant en paix et en sécurité avec Israël, sur la base des lignes de 1967, avec Jérusalem pour capitale de ces deux États, réciproquement reconnus". Le texte souligne que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". Selon une source parlementaire, il est probable qu'une petite partie du groupe socialiste ne votera pas au final la résolution. Le débat sur ce texte interviendra quelques jours avant le vote au Sénat, le 11 décembre, d'une résolution identique déposée par le groupe socialiste. Le vote de l'Assemblée ou du Sénat ne vaudrait pas reconnaissance par le gouvernement mais il serait forcément très symbolique après celui du Parlement britannique mi-octobre et alors que la chef de la diplomatie européenne, Federica Mogherini, ne cesse de plaider pour un Etat palestinien depuis son entrée en fonctions. Il y aura "à un moment - c'est une évidence - reconnaissance de l'Etat palestinien par la France", a déclaré samedi le ministre des Affaires étrangères, Laurent Fabius. "La question, c'est quand et comment? Car il faut que cette reconnaissance soit utile aux efforts pour sortir de l'impasse et contribuer à un règlement définitif du conflit", a-t-il ajouté. Quelque 134 pays dans le monde, dont la Suède le 30 octobre, ont reconnu la Palestine, selon l'Autorité palestinienne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
