<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 17:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fusion des régions: des maires alsaciens appelés à faire sonner tocsins et sirènes mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141214162525.f1w4ulzy.html</link>
   <description><![CDATA[Pour protester contre la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne, le Conseil général du Haut-Rhin a appelé les communes du département à faire retentir tocsins et sirènes mardi, à la veille du vote du projet de loi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris dimanche. Le président du Conseil général du Haut-Rhin, Charles Buttner (UMP), a lancé un appel aux maires du département, dans un courrier que s'est procuré l'AFP. Dans ce courrier daté de vendredi, M. Buttner, farouche opposant au projet de loi sur la réforme territoriale, propose aux maires du Haut-Rhin, de participer à "une action symbolique de protestation à la veille de l'ultime vote du texte par l'Assemblée nationale, en faisant retentir le tocsin ou la sirène, le 16 décembre à 18 heures dans (leur) commune". M. Buttner indique par ailleurs qu'il soumettra "très prochainement" au Conseil général une "motion en vue d'un référendum ou d'une consultation qui solliciterait l'avis des Alsaciennes et des Alsaciens sur l'intégration de leur région au sein de la grande région Alsace-Lorraine-Champagne Ardenne". "Je ne saurais, pour ma part, me résoudre à accepter, sans broncher, de voir notre Alsace ainsi disparaître, noyée dans cette méga région sans cohérence", explique l'élu UMP. Il entend relayer des revendications, qu'il estime "légitimes", émanant "d'acteurs issus de la classe politique, de la société civile et de mouvements associatifs" qui appellent à la "résistance" contre la réforme territoriale. Cette action symbolique de mardi fait suite à une manifestation anti-fusion, samedi à Strasbourg devant le Parlement européen, qui a réuni quelque 1.600 personnes selon la police (8.000 selon les organisateurs) pour protester contre la nouvelle carte des régions et réclamer un "référendum" pour l'Alsace.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des élus du 93 marchent sur l'Assemblée nationale "contre l'austérité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141213155400.ttgtubk3.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine d'élus et habitants de Seine-Saint-Denis ont manifesté samedi devant l'Assemblée nationale à l'issue d'une marche destinée à dénoncer la baisse de la dotation budgétaire de l'Etat aux collectivités locales, a constaté un journaliste de l'AFP. Les manifestants, partis samedi midi sous la pluie de différentes villes du 93, dont Stains, Montreuil et Saint-Denis, sont arrivés vers 16H00 devant le Palais Bourbon, derrière une banderole "Les plumé-e-s de l'austérité se rebiffent". "On est là pour exprimer notre colère et réclamer le respect", a lancé le maire PCF de Stains, Azzedine Taïbi, écharpe tricolore sur l'épaule. "La baisse de la dotation va avoir un effet catastrophique dans nos villes. Elle va toucher directement les populations", a-t-il ajouté. Selon ses calculs, sa commune devrait perdre 3 millions d'euros d'ici à 2017, sur un budget de 51 millions d'euros. "C'est l'équivalent du fonctionnement d'un centre municipal de santé", assure l'édile, qui redoute d'avoir à fermer le "centre culturel" de la ville ou bien "sa piscine". Pour le maire d'Aubervilliers Pascal Beaudet (PCF), la baisse des dotations va rendre "intenable" la situation financière dans de nombreuses communes. "On ne sait pas comment on va faire pour boucler le budget", estime l'élu de cette ville de 75.000 habitants parmi les plus pauvres de France. Le collectif des "plumés de l'austérité" est à l'origine de plusieurs initiatives décalées pour dénoncer la baisse des dotations de l'Etat. Fin novembre, des élus de l'Ile-Saint-Denis avaient posé en petite tenue pour une photo symbolique. Quelques jours plus tôt, le maire de Stains s'était mis "en grève" pour les mêmes motifs. Les dotations budgétaires versées par l'État aux collectivités territoriales baisseront de 11 milliards d'euros à horizon 2017, à un rythme régulier de 3,7 milliards par an. Cette baisse a provoqué l'ire de nombreux élus locaux, notamment de maires communistes et écologistes de banlieue, qui font valoir que leurs villes ont des besoins spécifiques et dépendent plus que d'autres des aides de l'État. Le projet de loi de finances 2015, qui comprend un peu plus des 21 milliards d'euros d'économies, doit être voté définitivement avant la fin de la semaine prochaine par l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat vote le projet de budget rectificatif 2014 à une très grande majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141213012221.82l42f6w.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté vendredi à une très grande majorité, 309 contre 18, le projet de budget rectificatif (PLFR) 2014 après avoir modifié la version adoptée mardi par l'Assemblée nationale. Le PLFR a été voté par les sénateurs de l'UMP et de l'UDI-UC, désormais majoritaires au Sénat, et aussi par ceux du PS et du RDSE, à majorité PRG. Les écologistes se sont abstenus tandis que les 18 membres du groupe Communiste républicain et citoyen (CRC) ont voté contre. Le texte doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire, sept députés et sept sénateurs, chargée de trouver une version commune. Il doit être voté définitivement avant la fin de la semaine prochaine. "Le collectif budgétaire n'est pas le lieu pour l'introduction de marqueurs, c'est le projet de loi de finances", a souligné Philippe Dominati (UMP) en exprimant la satisfaction de son groupe de voir adoptés les amendements introduits par le rapporteur Albéric de Montgolfier (UMP). "La seconde chambre a bien fait son travail", a estimé de son côté Jean Germain (PS). En revanche pour Thierry Foucaud (CRC), "le rétablissement de nos finances publiques passe par de nouvelles recettes fiscales" et son groupe ne peut pas voter ce PLFR. Les sénateurs ont notamment proposé un contrôle parlementaire avant le dépôt de toute candidature française à un événement sportif international, et sont revenus sur la suppression d'un avantage fiscal dont bénéficient les sociétés d'autoroute qu'avaient votée les députés. Ils ont aussi voté l'article qui institue une majoration de 20% maximum de la taxe d'habitation sur les résidences secondaires et majore la taxe foncière sur les terrains constructibles. Toutefois ils ont adopté un amendement permettant aux Français établis hors de France de bénéficier d'un dégrèvement de la majoration de taxe d'habitation au titre de leur habitation unique en France. Ils se sont prononcés pour l'augmentation du versement transport que paient les entreprises en Ile-de-France afin de permettre le financement de la mise en place du Pass Navigo unique. Ils ont approuvé le renforcement de la lutte contre les importations illégales de tabac, en interdisant la vente et l'achat à distance, en introduisant un régime de sanctions et en augmentant les pouvoirs des services des douanes. En revanche, contre l'avis du gouvernement, ils ont supprimé un article qui prévoyait d'instaurer, au profit de l'Etat, une majoration de 50% de la taxe sur les surfaces commerciales pour les grandes surfaces. Ils ont aussi donné plus de souplesse aux intercommunalités pour fixer les attributions de compensation qu'elles reversent à leurs communes membres]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 02:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015 : l'Assemblée rétablit 70 millions de crédits coupés aux universités, comme annoncé par l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141212204312.fn39vckj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi, conformément au geste annoncé par l'Elysée et confirmé lors d'un dîner de François Hollande avec les présidents d'universités, le rétablissement dans le projet de budget 2015 de 70 millions d'euros de crédits aux universités, supprimés en première lecture. Ce coup de rabot avait provoqué un tollé dans l'enseignement et la recherche. Jeudi, étudiants, enseignants et chercheurs étaient appelés à manifester dans tout le pays pour dénoncer ces coupes budgétaires. En réaction, l'Elysée avait fait savoir que François Hollande s'apprêtait à confirmer le rétablissement des 70 millions vendredi lors du dîner annuel de la Conférence des présidents d'université (CPU). "Le budget des universités, dans une période pourtant contrainte sur le plan des finances publiques, doit être sanctuarisé", a souligné le chef de l'Etat lors de ce dîner. Rappelant qu'il s'agissait de l'un de ses "engagements", il en a fait une "question de confiance". "Et je me réjouis que suite à une intervention que j'ai faite, le Parlement ait pu rétablir" ces crédits "pour que nos établissements puissent poursuivre sereinement leur mission", a-t-il poursuivi. Pour autant, le président Hollande a reconnu qu'"un certain nombre de bâtiments ne sont pas à la hauteur" de l'université française et "des situations qui ne sont pas acceptables". A l'occasion de la nouvelle lecture du projet de budget 2015, les députés ont voté un amendement du gouvernement revenant sur la diminution de 70 millions d'euros des crédits du programme "Formations supérieures et recherche universitaire". En première lecture, ils avaient réduit de 136 millions d'euros les crédits de la mission Recherche et Enseignement supérieur, dont 70 concernant les universités. Afin de compenser l'impact de la dépense supplémentaire votée vendredi, les crédits du programme "Recherches scientifiques et technologiques pluridisciplinaires" seront minorés de 20 millions d'euros. Au total, les crédits de la mission "Recherche et enseignement supérieur" seront ainsi majorés de 50 millions d'euros. Un amendement du gouvernement a par ailleurs diminué de 15 millions d'euros les crédits de la mission "Enseignement scolaire" afin de contribuer "au niveau de l'ensemble du ministère au gage de la dépense supplémentaire à hauteur de 50%", a expliqué le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 21:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle lecture du budget 2015: fin des débats à l'Assemblée, vote de l'article d'équilibre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141212174645.uza51lgj.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat en nouvelle lecture à l'Assemblée sur le projet de loi de finances pour 2015 s'est achevé vendredi avec le vote de l'article d'équilibre du budget de l'Etat, qui établit provisoirement le déficit à 74,4 milliards d'euros. L'Assemblée se prononcera mardi sur cette nouvelle lecture du projet de budget 2015, qui sera ensuite examinée par le Sénat, avant son adoption définitive jeudi 18 décembre par les députés, qui auront le dernier mot. Cet article d'équilibre fait le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. La solde est en amélioration de 1,4 milliard par rapport au texte issu de la première lecture à l'Assemblée. L'examen ultérieur par le Sénat avait conduit à un excédent budgétaire de 29,7 milliards, "artificiel" selon le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. La majorité de droite du Sénat avait en effet supprimé plus de cent milliards de dépenses en rejetant purement et simplement les crédits de plusieurs missions. L'Assemblée a pour l'essentiel rétabli la version du projet de budget 2015 que les députés avaient adoptée en première lecture. Les députés ont par exemple remis le financement nécessaire à 90.000 contrats aidés dans le secteur non marchand et 50.000 emplois d'avenir, supprimé au Sénat. Ils ont aussi rétabli, conformément au geste annoncé par l'Elysée et avant un dîner de François Hollande avec la Conférence des présidents d'universités, 70 millions d'euros de crédits aux universités, supprimés en première lecture. Outre le rétablissement de ces crédits, le solde budgétaire a été également amélioré par une majoration de 1,04 milliard d'euros de recettes nouvelles au titre de mesures mises en place dans le projet de loi de finances rectificative 2014. Le besoin de financement de l'Etat est réduit de 4,3 milliards à 192,4 milliards.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: les députés rétablissent les crédits du service militaire adapté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141212172712.kcwrvtpq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli vendredi lors de la nouvelle lecture du projet de budget 2015 les crédits du service militaire adapté (SMA), ce dispositif plébiscité outre-mer pour l'insertion des jeunes décrocheurs, qui avaient été supprimés au Sénat. Le sénateur Didier Robert (UMP), également président du conseil régional de la Réunion et candidat à sa réélection, avait fait adopter un amendement ôtant ces 10 millions au SMA pour les attribuer au dispositif d'aide à l'achat de billets d'avion dans le cadre de la continuité territoriale. Le budget en hausse du SMA pour 2015 doit permettre d'atteindre en 2017 l'objectif d'un rythme annuel de 6.000 jeunes décrocheurs formés au travers de cet encadrement militaire. La Fédération des entreprises d'outre-mer (Fedom) avait apporté son soutien, souhaitant par la voix de son président Jean-Pierre Philibert que l'Assemblée "rétablisse la dotation au SMA", dont il reconnaît "le rôle fondamental et unique (...) dans la formation et l'insertion des jeunes ultramarins les moins favorisés".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La retenue de l'impôt à la source, une piste de travail pas abandonnée (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141212172233.oam09lsl.html</link>
   <description><![CDATA[L'hypothèse d'un prélèvement de l'impôt sur le revenu à la source fait partie de pistes de travail évoquées par François Hollande avec des députés socialistes, mais aucune décision sur cette réforme n'est à l'ordre du jour, a-t-on appris vendredi auprès de plusieurs d'entre eux. Outre la retenue à la source, le président a mentionné mercredi soir lors d'une rencontre informelle à l'Elysée avec des membres socialistes de la commission des Finances trois autres sujets sur lesquels "travailler utilement": l'éventuelle transformation du CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi) en allègement de cotisations sociales, les modalités de la fusion prime pour l'emploi-RSA, ainsi que l'évaluation du périmètre d'une taxe sur les transactions financières. "Cette perspective ne doit pas être abandonnée, il faut travailler pour voir si on arrive à lever les obstacles sur cette réforme qui peut être utile, mais il n'y a rien de formalisé, pas de groupe de travail" et "ce n'est pas la première priorité du moment" sur le terrain économique, a précisé le chef de file des députés PS à la commission des Finances, Dominique Lefebvre. Il a notamment rappelé que "tous les obstacles" (juridiques, financiers, politiques...) ont "déjà été identifiés", dans deux rapports, en particulier sur la fiscalité des ménages. Il faut "trois ans" pour mettre en oeuvre une telle réforme, difficile à appliquer "tant que nous ne sommes pas sur une trajectoire durable de baisse des prélèvements obligatoires" La rapporteure générale de la commission des Finances, la socialiste Valérie Rabault, a déclaré qu'il n'y a "pas de commande". Autre membre PS de la commission, Razzy Hammadi s'est dit "déterminé à travailler" sur la question de la retenue de l'impôt à la source, un "serpent de mer", pour "voir si les obstacles sont dépassables ou non", soulignant que cette réforme ne pourrait se faire qu'"à fiscalité constante". Le secrétaire d'Etat à la Simplification Thierry Mandon avait affirmé début décembre que l'idée de retenir l'impôt sur le revenu "à la source" serait examinée et tranchée l'an prochain lors de travaux sur la simplification de la fiscalité. Le gouvernement envisage de présenter fin 2015 un projet de loi sur cette simplification devant bénéficier tant aux particuliers qu'aux entreprises. Le prélèvement à la source est défendu, entre autres, par la maire PS de Lille Martine Aubry, qui y voit un moyen "d'éviter de se retrouver dans la difficulté quand votre revenu baisse brutalement", ainsi que par l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, qui avait lancé fin 2013 un "vaste chantier" de réforme fiscale, abandonné à ce stade. La retenue à la source est aussi une revendication des radicaux de gauche, derniers alliés du PS au sein de la majorité gouvernementale. A droite, Eric Woerth, ancien ministre du Budget, s'est aussi déclaré "favorable" à ce prélèvement à la source, ajoutant, sur Europe 1, que "pour des raisons techniques, c'est tout à fait impossible" que cela se fasse "avant la fin du quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réglement de l'Assemblée: les collaborateurs parlementaires déçus mais gardent espoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141212164807.tfbxj0w7.html</link>
   <description><![CDATA[Les organisations de collaborateurs parlementaires ont exprimé vendredi leur "déception" après la censure par le Conseil constitutionnel de dispositions du règlement de l'Assemblée visant à leur donner un statut, mais ont appelé à l'ouverture de négociations sur le sujet. Dans un communiqué, ces syndicats et associations prennent "acte avec déception de la décision du Conseil constitutionnel" mais soulignent qu'elle "porte uniquement sur la forme et non sur le fond". Selon eux, "elle n'empêche en rien les questeurs de négocier un statut avec les organisations de collaborateurs, conformément à la volonté des députés qui s'est exprimée clairement en commission puis en séance". "Nous invitons donc les questeurs à entamer au nom des députés des négociations avec nos organisations en vue d'élaborer rapidement un statut", poursuit le communiqué. "Nous restons toutefois satisfaits que les collaborateurs fassent pour la première fois leur entrée dans le règlement de l'Assemblée nationale, et que l'enveloppe du crédit collaborateur soit pérennisée". Ces dispositions n'ont en effet pas été censurées par le Conseil constitutionnel. Le communiqué est signé du syndicat FO des collaborateurs parlementaires, du CCAP (Cercle des collaborateurs et attachés parlementaires), de l'AFCP (Association française des collaborateurs parlementaires) et de l'USCP (Union syndicale des collaborateurs parlementaires).]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés rétablissent le soutien aux communes pauvres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141212122731.r8xutasj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli vendredi une hausse plus forte que prévu de la péréquation budgétaire en faveur des communes les plus pauvres afin qu'elles ne soient pas touchées par les économies demandées aux collectivités locales dans le budget 2015. A l'occasion de la nouvelle lecture du projet de budget 2015, qui prévoyait une hausse de cette péréquation de 208 millions d'euros considérée comme "suffisante" par le gouvernement, les députés ont revoté un amendement du socialiste François Pupponi pour l'augmenter de 99 millions d'euros. L'amendement voté permettra une augmentation de la dotation de solidarité urbaine (DSU) de 180 millions d'euros et une augmentation de la dotation de solidarité rurale (DSR) de 117 millions. "Cela permettra aux communes les plus pauvres de ne pas supporter l'effort d'économies demandé aux collectivés territoriales", s'est félicité M. Pupponi, député-maire de Sarcelles (Val d'Oise). Les députés ont en effet rétabli la baisse des dotations de l'Etat aux collectivités prévue dans le budget à 3,67 milliards, alors que le Sénat avait ramené cette baisse à 2,06 milliards. "Il s'agit de se conformer à l'engagement pris par la France dans le cadre du programme de stabilité d'une réduction de la dépense publique de 50 milliards à l'horizon 2017, dont 11 milliards pour les collectivités locales", a rappelé le secrétaire d'Etat au budget, Christian Eckert.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015: geste pour l'enseignement supérieur et des retouches (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141211214813.6owqxvhg.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a voté jeudi en faveur du geste attendu de François Hollande pour atténuer les économies dans l'enseignement supérieur et la recherche et a rétabli pour l'essentiel la version du projet de budget 2015 des députés. Députés et sénateurs avaient échoué dans la matinée à s'accorder sur une version commune de ce projet de budget, profondément modifié par la majorité de droite du Sénat. La commission des Finances, qui a repris la main sur le texte, a notamment intégré l'amélioration du solde budgétaire de 3,6 milliards d'euros annoncée par le gouvernement et permise par des mesures déclinée dans différents textes (projet de loi de finances 2015, projet de loi de finances rectificative 2014). En lien avec le geste promis par l'Elysée sur fond de manifestations de chercheurs et d'étudiants, elle a adopté un amendement du rapporteur général, Valérie Rabault (PS). Il propose de rétablir les crédits de la Recherche et de l'Enseignement supérieur supprimés en première lecture (136 millions d'euros), avec le souhait que "le débat s'engage notamment sur la réduction de 70 millions" touchant les Formations supérieures et la recherche universitaire. Dans la grande majorité des cas, les députés ont rétabli la version du projet de loi de finances votée à l'Assemblée en première lecture, revenant ainsi sur l'instauration de trois jours de carence en cas d'arrêt maladie pour les fonctionnaires ou sur la réduction des crédits de l'Aide médicale d'Etat adoptées au Sénat. Ils ont aussi remis le financement nécessaire à 90.000 contrats aidés dans le secteur non marchand et 50.000 emplois d'avenir, supprimé au Sénat. Egalement rétablie en commission, la "légère augmentation" de la taxation du gazole pour contribuer aux ressources de l'Agence de financement des infrastructures de transport. Concernant la réforme de la taxe de séjour, la commission a repris le texte modifié par le Sénat, sous réserve entre autres de prolonger le bénéfice de l'exonération de 2 ans de la taxe de séjour forfaitaire pour les établissements en ayant bénéficié pour la première fois en 2014 ou de rétablir l'obligation de déclaration des chambres d'hôtes -supprimée par la loi Alur. Au bénéfice du Centre national de la chanson, des variétés et du jazz, ils ont adopté pour 2015 une hausse du plafond de la taxe sur les spectacles de variétés de 28 à 30 millions d'euros, suivant ainsi le Sénat. Pour 2014, ce plafond a été porté de 28 à 29 millions à l'initiative du gouvernement, en première lecture du projet de budget rectificatif 2014. Pour être gravés dans le budget 2015, ces différents amendements doivent être revotés dans l'hémicycle vendredi. ic/ei]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 22:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Conseil constitutionnel censure l'octroi d'un statut aux collaborateurs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141211182354.06gj75q2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a validé jeudi la plupart des modifications que l'Assemblée nationale a apportées à son règlement, en censurant toutefois celles concernant l'instauration d'un statut des collaborateurs parlementaires. Diffusion en direct par vidéo de la plupart des réunions en commission, limitation du nombre de questions écrites posées par les députés aux ministres, réduction du nombre de séances de nuit: ces modifications votées par les députés le 28 novembre vont ainsi pouvoir entrer en vigueur, immédiatement pour certaines, au 1er janvier pour les autres. Mais les Sages, qui doivent se prononcer sur la conformité à la Constitution de toute modification du règlement des assemblées, ont refusé que celui-ci prévoit un statut pour les quelque 2.000 collaborateurs de députés, estimant que cela n'avait pas de rapport avec le fonctionnement ou les pouvoirs de l'Assemblée. Le Conseil a par ailleurs accepté que le règlement consacre l'existence, depuis 2011, du code de déontologie des députés, et du déontologue pour le faire respecter. Mais il a censuré l'obligation pour ce dernier de faire une déclaration de patrimoine et d'intérêt, jugeant qu'une telle disposition ne relevait pas du règlement mais d'une loi. Les Sages n'ont pas non plus voulu qu'une commission d'enquête de l'Assemblée puisse publier les documents en sa possession lorsque ses travaux n'ont pas débouché sur l'adoption d'un rapport. Le Conseil constitutionnel a également censuré quelques autres dispositions, dont l'une qui restreignait le droit du gouvernement d'obtenir la tenue de jours de séances supplémentaires. Il a aussi refusé que l'Assemblée nationale impose un délai avant l'examen d'un projet de loi pour lequel le gouvernement a engagé une procédure accélérée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 19:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: les députés approuvent la réduction des délais de traitement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141211180544.xlct2yhs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont soutenu jeudi la réduction des délais de traitement de demande d'asile en approuvant notamment la réforme de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA), chargée d'examiner les recours des demandeurs d'asile déboutés par l'Ofpra. Le projet de loi du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, dont l'examen depuis mardi en première lecture à l'Assemblée s'est achevé jeudi, a pour objectif de ramener de deux ans à neuf mois en 2017 le délai de traitement des demandes d'asile. Ceci grâce à une simplification des procédures et un renforcement des moyens de l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra), qui octroie la qualité de réfugié, ainsi que de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA), qui statue sur les recours. Le demandeur d'asile débouté aura un délai d'un mois pour déposer son recours, qui sera dorénavant suspensif, devant la CNDA. La Cour aura cinq mois pour statuer en formation collégiale (un président et deux assesseurs, dont l'un nommé par le HCR). Mais, pour les décisions prises en "procédure accélérée" (dossiers provenant de pays dits "sûrs", dossiers manifestement abusifs ou au contraire relevant incontestablement du droit d'asile comme les Syriens) sur lesquelles elle statuera en juge unique dans un délai de cinq semaines. Face aux inquiétudes des associations, craignant une procédure "expéditive", la rapporteure du texte Sandrine Mazetier (PS) a assuré "qu'un juge unique n'était pas un juge inique", en soulignant que ce serait un juge "expérimenté" et que le rapporteur du dossier serait présent à l'audience. Par ailleurs, l'attestation de demande d'asile vaudra dorénavant clairement "autorisation provisoire de séjour" jusqu'à ce qu'il soit statué sur la demande par une décision définitive. En outre, l'accès au marché du travail et à la formation professionnelle sera autorisé au demandeur d'asile "lorsque l'Ofpra, pour des raisons qui ne sont pas imputables au demandeur, n'a pas statué sur la demande d'asile dans un délai de neuf mois", selon un amendement voté de la rapporteure, avec l'avis favorable du gouvernement. Autre objectif du texte: l'amélioration des conditions d'accueil. Malgré l'ouverture de nouvelles places en centre d'accueil pour demandeurs d'asile (CADA) - passées de 5.200 places en 2001 à près de 25.000 en 2014 - les infrastructures restent insuffisantes. Aujourd'hui un tiers des demandeurs se retrouvent dans de l'hébergement d'urgence, moins adapté et plus onéreux in fine, et un autre tiers doit se loger par ses propres moyens. Le gouvernement a réaffirmé qu'il y aurait "5.000 places supplémentaires dans des CADA d'ici 2016". Pour répondre au déséquilibre géographique des dossiers (50% sont déposés en Ile-de-France où l'hébergement est saturé), le projet de loi prévoit la possibilité de répartir les demandeurs sur l'ensemble du territoire et de supprimer les allocations aux étrangers qui refuseraient de se rendre dans un lieu donné. "A Paris on peut trouver des enfants européens dormant dans la rue parce que l'hébergement de droit commun est saturé", a plaidé Mme Mazetier en réponse aux critiques du socialiste Denys Robiliard sur cette contrainte imposée aux demandeurs d'asile. Les députés ont partagé le constat d'un système d'asile "à bout de souffle": les demandes ont quasiment doublé depuis 2007 pour atteindre 66.000 l'an dernier et le système peine à résorber un stock de 30.000 dossiers.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'un groupe d'études sur l'antisémitisme à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141211170046.z8c621d6.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe d'études sur l'antisémitisme va être créé à l'Assemblée nationale à la demande de son président Claude Bartolone (PS), a-t-on appris jeudi de sources parlementaires. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a donné mercredi son agrément à la constitution de ce groupe d'études. Plus d'une centaine de groupes d'études, sur les sujets les plus variés, sont actuellement agréés à l'Assemblée et rassemblent les députés intéressés. François Hollande et Manuel Valls ont appelé il y a quelques jours à la mobilisation contre la résurgence des actes antisémites en France, après l'agression contre un couple de Créteil visé en raison des origines juives du jeune homme. "Il est temps que face à ces discours, à cet antisémitisme qu'on retrouve sur internet, il y ait une mobilisation au-delà de la force de la loi, qui doit sanctionner avec la plus grande sévérité ce que sont des délits ou des crimes", a déclaré dimanche le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie : "Il faut permettre aux gens de partir doucement et sans souffrance" (Leonetti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141211162906.7rw3afzk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Jean Leonetti, auteur de la loi actuelle sur la fin de vie, a défendu l'idée d'une "sédation profonde et continue" en toute fin de vie permettant aux gens de "partir doucement et sans souffrance". "Sur la toute fin de vie, l'on peut arriver à un consensus: il faut permettre aux gens de partir doucement et sans souffrance" a-t-il déclaré dans L'Obs, à la veille de la remise au président de la République du rapport sur la fin de vie qu'il a rédigé conjointement avec le député PS Alain Claeys. Le rapport contient des propositions visant à améliorer la loi Leonetti qui régit la fin de vie depuis 2005 mais qui reste globalement mal comprise et mal appliquée par les médecins. Parmi les nouveautés, M. Leonetti a cité la possibilité de proposer aux personnes en fin de vie "une sédation profonde et continue", évitant les "stop ou encore" pratiqués dans certains services de soins palliatifs. "J'ai vu des patients qui demandaient des sédations, on les endormait, puis on les réveillait pour être surs qu'ils voulaient mourir", relate ainsi le sociologue Philippe Bataille qui a passé six mois dans des services de soins palliatifs, interrogé en parallèle dans L'Obs. Pour le député, la sédation "profonde et continue" constitue "une énorme avancée" car "il y a dix ans, parler de sédation profonde était impossible". Mais il reste opposé au suicide assisté - autorisé en Suisse - ainsi qu'à l'euthanasie active, légale en Belgique. "Je pense qu'à partir du moment où on lève un interdit, on ouvre la voie à de plus en plus de transgressions", estime-t-il. Il souhaite par ailleurs que les "directives anticipées" par lesquelles une personne exprime ses souhaits pour sa fin de vie deviennent à l'avenir "plus contraignantes". Créées par la loi de 2005, ces directives, valables trois ans, sont mal connues du grand public et n'ont pas de valeur contraignante pour le médecin. "Oui, on meurt mal aujourd'hui en France et ce n'est pas acceptable", reconnaît le député qui souligne qu'en France, "notre culture médicale est trop orientée vers le fait de sauver et guérir et insuffisamment vers le soulagement et l'accompagnement", comme c'est le cas, selon lui, en Allemagne ou en Grande-Bretagne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paris et Rabat doivent renouer "des relations de confiance" (parlementaires français et marocains)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141211120653.l5lbe9kc.html</link>
   <description><![CDATA[Des groupes d'amitié parlementaires de France et du Maroc ont exhorté les gouvernements de leurs pays respectifs à "renouer au plus vite des relations bilatérales de confiance et de coopération", après une rencontre mardi et mercredi à Paris. Alors que "des incidents regrettables ont pu, récemment, entamer cette amitié", ces parlementaires ont pointé "la nécessité impérieuse de reprendre et renforcer la coopération" entre les deux pays, notamment dans le domaine judiciaire, selon un communiqué des groupes Maroc-France de l'Assemblée nationale et France-Maroc de la Chambre des représentants du Maroc. "À une époque où les défis géopolitiques, diplomatiques et sécuritaires se posent de façon accrue et immédiate, la coopération franco-marocaine constitue une réponse d'envergure pour la paix et la sécurité dans la région", ont-ils estimé au terme d'une réunion de travail des élus marocains avec les députés du groupe d'amitié France-Maroc, présidé par Luc Chatel (UMP). En vue d'"une collaboration étroite, efficace et thématique" entre ces défenseurs de l'amitié franco-marocaine, ces parlementaires ont mis en place des groupes de travail sur l'économie, les affaires sociales, l'environnement, la géopolitique et la sécurité, la régionalisation et le Sahara. La relation entre Paris et Rabat traverse une mauvaise passe, depuis février et le dépôt à Paris de plaintes pour torture à l'encontre de hauts responsables marocains, notamment le patron du contre-espionnage du royaume, Abdelattif Hammouchi. En réaction, le Maroc a suspendu la coopération judiciaire avec la France, réclamant une révision de fond en comble, qui n'a toujours pas abouti. Mi-octobre, François Hollande a affirmé sa volonté de "dépasser toutes les difficultés". Fin juillet, le Premier ministre Manuel Valls s'était dit prêt à se rendre "dans les prochaines semaines" à Rabat pour tenter de mettre un terme aux tensions, qui rejaillissent de manière sporadique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
