<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 04:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Séparatisme": les principales mesures du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723022733.keek06e1.html</link>
   <description><![CDATA[Encadrement plus sévère de l'instruction à domicile, délit de "séparatisme", répression de la haine en ligne, contrôle renforcé des associations, financement des cultes: voici les principales mesures du projet de loi sur le "séparatisme" qui doit être adopté définitivement vendredi. - Education - Âprement débattue dans les deux assemblées, la réforme de l'instruction en famille (IEF) durcit ses règles en passant d'un régime de déclaration à un régime d'autorisation à la rentrée 2022. L'autorisation de l'IEF ne pourra être accordée que pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive, itinérance de la famille, éloignement d'un établissement, et aussi en cas de "situation propre à l'enfant motivant le projet éducatif". Une période de transition est prévue jusqu'à l'année scolaire 2024-2025. Les familles pratiquant déjà l'école à la maison pourront être contrôlées dès 2021-2022, pour s'assurer que "ce mode d'instruction ne sert pas à des pratiques séparatistes". Le texte renforce l'encadrement des écoles hors contrat, notamment en introduisant "un régime de fermeture administrative" en cas de "dérives". Les fédérations sportives reconnues par l'Etat passent d'un "régime de tutelle" à un "régime de contrôle". Pour les fédérations agréées, le "respect des principes et valeurs de la République" sera inscrit dans l'agrément. Les députés ont adopté la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant. - Haine en ligne - Ajouté après la décapitation du professeur Samuel Paty en octobre, l'article 18 crée un nouveau délit de mise en danger de la vie d'autrui par diffusions d'informations relatives à la vie privée "aux fins de l'exposer, elle ou les membres de sa famille, à un risque direct d'atteinte à la personne ou aux biens que l'auteur ne pouvait ignorer". Il sera puni de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. - Neutralité du service public - Le texte inscrit le principe de neutralité (religieuse) des agents de droit privé chargés d'une mission de service public (entreprises de transport, Aéroports de Paris...). Jusqu'ici, la jurisprudence prévalait. - Est créée une procédure de "carence républicaine", permettant au préfet de suspendre les décisions ou actions de toute collectivité qui méconnaîtrait gravement la neutralité du service public. - Le champ d'application du fichier des auteurs d'infractions terroristes (FJIAIT) est modifié pour y intégrer "les délits relatifs à la provocation et à l'apologie d'actes terroristes". Leurs auteurs seront interdits "d'exercer des fonctions au contact du public". - Délit de "séparatisme"- L'article 4 vise à punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire aux règles des services publics. - Encadrement des associations - - Toute demande de subvention fera "l'objet d'un engagement de l'association à respecter les principes et valeurs de la République". - Le texte met en place un contrat d'engagement républicain vivement combattu par le mouvement associatif. - Les motifs de dissolution d'une association en Conseil des ministres sont élargis. - Cultes - Alors que les lieux de culte musulmans sont, pour des raisons historiques, en majorité sous le régime des associations prévu par la loi de 1901, le projet de loi les incite à s'inscrire sous le régime de 1905, plus transparent sur le plan comptable et financier. En contrepartie, elles pourront avoir accès à des déductions fiscales ou encore tirer des revenus - plafonnés - d'immeubles acquis à titre gratuit. Les dons étrangers dépassant 10.000 euros seront soumis à un régime déclaratif de ressources. La certification des comptes sera obligatoire en cas "d'avantages ou de ressources provenant de l'étranger". Une disposition "anti-putsch" est prévue pour éviter toute prise de contrôle d'une mosquée par des extrémistes. L'article 44 instaure une procédure de fermeture pour deux mois par les préfets des lieux de culte théâtres de propos, idées, théories, activités incitant à la haine ou à la violence, ou tendant à les encourager. Un autre article prévoit qu'une "interdiction de paraître dans les lieux de cultes peut être prononcée par le juge (...) en cas de condamnation pour provocation à des actes de terrorisme ou provocation à la discrimination, la haine ou la violence". La déclaration de toute aliénation d'un lieu de culte français à un Etat étranger sera obligatoire. Les préfets pourront s'y opposer. - Dignité et égalité - Le projet de loi interdit à tous les professionnels de santé d'établir des certificats de virginité, avec une peine de prison pouvant aller jusqu'à un an de prison et 15.000 euros d'amende. Toute forme de pression, venant souvent de l'entourage, pourra aussi être pénalisée. Le texte renforce son arsenal sur la polygamie - interdite en France - en généralisant l'interdiction de délivrer un quelconque titre de séjour aux étrangers vivant en France en état de polygamie. parl-grd/reb/ib/ao]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 02:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: adoption définitive attendue d'un texte controversé, en plein Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723021947.adphfpz7.html</link>
   <description><![CDATA[Ecrasé par les rebondissements de la crise sanitaire, le débat sur le projet de loi controversé de lutte contre le séparatisme touche vendredi à sa fin avec un ultime vote de l'Assemblée nationale qui vaut adoption définitive. Après cinq mois d'allers et retours entre Palais Bourbon et Sénat, le texte "respect des principes de la République", présenté comme un remède à "l'OPA islamiste", sera adopté par le Parlement dans la foulée du projet de loi "prévention d'actes de terrorisme et renseignement". Ce dernier prévoit la pérennisation dans le droit commun de dispositifs issus de l'état d'urgence expérimentés depuis 2017 via la loi "sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme" (Silt). Pour le gouvernement, les deux textes régaliens s'articulent comme une double lame face à la "menace". Des nouvelles "lois liberticides" qui participent à "l'emballement sécuritaire", dénoncent avec force les défenseurs des libertés publiques. Le projet de loi contre le séparatisme contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, la protection des fonctionnaires et des enseignants, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Porté par le ministre Gérald Darmanin, il avait été assez largement adopté en première (347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions), puis en deuxième lecture (23 voix pour, 14 voix contre et deux abstentions) à l'Assemblée où les députés de la majorité avaient recentré un texte fortement droitisé par le Sénat avec des mesures contre le port du voile ou renforçant la "neutralité" à l'université. Les sénateurs avaient également assoupli les règles de l'instruction à domicile. L'ultime échange à la Haute Assemblée dominée par l'opposition de droite s'est soldé mardi par l'adoption d'une motion de rejet des rapporteures Jacqueline Eustache-Brinio (LR) et Dominique Vérien (centriste), par 205 voix contre 115. Les rapporteures ont regretté que "la majorité des députés n'entende pas trouver avec le Sénat le moyen de progresser sur les sujets graves que sont la neutralité de l'Etat, la laïcité et le vivre ensemble". Rapporteur général du projet de la loi à l'Assemblée, Florent Boudié (LREM) avait lui dénoncé "l'obsession pathologique" des sénateurs sur la question sensible du voile. - Tensions Paris/Ankara - Au Palais Bourbon, les oppositions LFI, PCF, PS et LR voteront contre l'adoption du texte. L'UDI votera majoritairement pour, comme les trois groupes du bloc majoritaire, LREM et ses partenaires Modem et Agir. Sans proposer de révolution, le projet de loi "principes de la République" s'attaque par petites touches aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement. Société civile, associations, certains cultes: les mécontentements se sont multipliés mais ne sont cependant jamais agrégés. Dans l'hémicycle, la droite a artillé sur le voile islamique quand LFI a fustigé un texte "antimusulman". Mais le sang et les larmes promis au gouvernement et à la majorité ne sont finalement pas arrivés. Ceux-ci peuvent remercier le pilotage politique des chefs de la majorité mais aussi les aléas de la crise sanitaire qui ont relégué au second plan les débats. Pour son adoption définitive, retardée de 24 heures en raison du nouveau projet de loi anti-Covid, le texte est encore éclipsé par le pass sanitaire et l'explosion de contaminations liées au variant delta. Ce projet de loi a cependant fait l'objet de vives attaques de la part de certains dirigeants et mouvements islamistes à travers le monde, en particulier la Turquie de Recep Tayyip Erdogan, provoquant au milieu d'autres frictions géopolitiques des mois de tensions entre Paris et Ankara.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 02:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Pass sanitaire: l'Assemblée vote l'article 1 qui étend cet outil controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722225828.ak62rf3u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté l'extension du pass sanitaire dans la nuit de jeudi à vendredi en votant l'article 1 du nouveau projet de loi anti-covid, après d'âpres débats. Les députés ont adopté par 132 voix contre 106 peu avant 0h40, l'article 1 du projet de loi gestion de la crise sanitaire qui étend le champ d'application de cet outil présenté par le gouvernement comme la meilleure arme face au rebond de l'épidémie du Covid-19. Avec moins de 400 amendements encore à examiner, le vote sur le nouveau projet de loi anti-Covid pourrait intervenir au bout de la nuit, sauf accident. Dans la soirée, les débats avaient été rugueux autour d'une disposition du nouveau projet de loi anti-Covid ouvrant la voie à un licenciement pour des travailleurs d'établissement recevant du public qui refuseraient d'obtenir un pass sanitaire. Comme depuis le début de l'examen de ce texte qui joue les prolongations dans la nuit de jeudi à vendredi, gouvernement et majorité ont fait face à un feu croisé et nourri des oppositions. En dépit de l'adoption d'un amendement du gouvernement venu adoucir le dispositif initial en mettant en place des gradations, droite et gauche ont fustigé une disposition en forme de "chantage" pour Pierre Dharréville (PCF), une "monstruosité" selon Christine Pires Beaune (PS), "abominable" pour le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan. Selon le projet, les salariés des secteurs concernés par exemple un garçon de café, auront l'obligation de disposer d'un pass sanitaire (parcours vaccinal complet ou test récent) à compter du 30 août. La disposition prévoit la possibilité de poser des congés le temps d'effectuer les démarches nécessaires, de suspendre les fonctions ou le contrat pendant une durée d'au moins deux mois et d'examiner les possibilités de reclassement sur un autre poste. Au bout de deux à trois mois, l'employeur pourra engager une procédure de licenciement. "L'esprit n'est pas de renvoyer les gens mais d'encourager à la vaccination", a justifié le ministre de la Santé Olivier Véran. "C'est de l'enfumage", a tonné le communiste Sébastien Jumel. "A travers l'obligation vaccinale", le gouvernement crée selon le député, un "nouveau motif de licenciement". Quid du secret médical, de la responsabilité de l'employeur, des contre-indications médicales du vaccin, a interrogé le LR Patrick Hetzel qui a dénoncé "une grande brutalité". La mesure a fait débat jusque dans la majorité. "Comment pouvons nous faire entrer le pass sanitaire dans le monde du travail ?" a interrogé le "marcheur" Pacôme Rupin. "Des milliers de personnes vont peut-être devoir démissionner ou être licenciés car par conviction personnelle, ils ne souhaitent pas se faire vacciner?" Président du groupe Agir, allié de la majorité, Olivier Becht a cherché à minimiser l'effectivité de la mesure censée s'arrêter le 31 décembre, et qui sera très longue à mettre en oeuvre jusqu'au bout. Elle est "faite pour inciter les gens", la "probabilité" de licenciements réels est "relativement faible". "Les licenciements réels qui est-ce qui les cause, c'est le confinement!" a-t-il souligné. L'Assemblée a par ailleurs adopté un amendement socialiste contre l'avis du gouvernement supprimant la peine sanctionnant l'utilisation frauduleuse du pass sanitaire de cinq ans d'emprisonnement et 75 000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pass sanitaire: âpres débats sur les risques de licenciement pour certains travailleurs récalcitrants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722220028.qjg7t815.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a âprement débattu jeudi soir d'une disposition du nouveau projet de loi anti-Covid ouvrant la voie à un licenciement pour des travailleurs d'établissement recevant du public qui refuseraient d'obtenir un pass sanitaire. Comme depuis le début de l'examen de ce texte qui joue les prolongations dans la nuit de jeudi à vendredi, gouvernement et majorité ont fait face à un feu croisé et nourri des oppositions. En dépit de l'adoption d'un amendement du gouvernement venu adoucir le dispositif initial en mettant en place des gradations, droite et gauche ont fustigé une disposition en forme de "chantage" pour Pierre Dharréville (PCF), une "monstruosité" selon Christine Pires Beaune (PS), "abominable" pour le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan. Selon le projet, les salariés des secteurs concernés par exemple un garçon de café, auront l'obligation de disposer d'un pass sanitaire (parcours vaccinal complet ou test récent) à compter du 30 août. La disposition prévoit la possibilité de poser des congés le temps d'effectuer les démarches nécessaires, de suspendre les fonctions ou le contrat pendant une durée d'au moins deux mois et d'examiner les possibilités de reclassement sur un autre poste. Au bout de deux à trois mois, l'employeur pourra engager une procédure de licenciement. "L'esprit n'est pas de renvoyer les gens mais d'encourager à la vaccination", a justifié le ministre de la Santé Olivier Véran. "C'est de l'enfumage", a tonné le communiste Sébastien Jumel. "A travers l'obligation vaccinale", le gouvernement crée selon le député, un "nouveau motif de licenciement". Quid du secret médical, de la responsabilité de l'employeur, des contre-indications médicales du vaccin, a interrogé le LR Patrick Hetzel qui a dénoncé "une grande brutalité". La mesure a fait débat jusque dans la majorité. "Comment pouvons nous faire entrer le pass sanitaire dans le monde du travail ?" a interrogé le "marcheur" Pacôme Rupin. "Des milliers de personnes vont peut-être devoir démissionner ou être licenciés car par conviction personnelle, ils ne souhaitent pas se faire vacciner?" Président du groupe Agir, allié de la majorité, Olivier Becht a cherché à minimiser l'effectivité de la mesure censée s'arrêter le 31 décembre, et qui sera très longue à mettre en oeuvre jusqu'au bout. Elle est "faite pour inciter les gens", la "probabilité" de licenciements réels est "relativement faible". "Les licenciements réels qui est-ce qui les cause, c'est le confinement!" a-t-il souligné. L'Assemblée a par ailleurs adopté un amendement socialiste contre l'avis du gouvernement supprimant la peine sanctionnant l'utilisation frauduleuse du pass sanitaire de cinq ans d'emprisonnement et 75 000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pegasus et "antisémitisme": accrochage à l'Assemblée entre LFI et un député UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722165151.641u02s7.html</link>
   <description><![CDATA[L'évocation jeudi à l'Assemblée nationale par la France insoumise de l'affaire du logiciel d'espionnage israélien Pegasus a provoqué un violent échange entre le député UDI Meyer Habib et le groupe LFI, accusé "d'antisémitisme". L'accrochage s'est produit à la toute fin de l'examen d'un texte renforçant notamment les outils technologiques du renseignement français. Ugo Bernalicis (LFI) a concentré ses interventions sur "le scandale" du logiciel élaboré par la société israélienne NSO, mis en cause selon l'enquête d'un consortium de médias dans de possibles écoutes par le Maroc de personnalités françaises, dont le président Macron et le député insoumis Adrien Quatennens. M. Habib, député d'une circonscription des Français de l'étranger comprenant Israël et lui-même franco-israélien, a souligné en substance que le problème venait de l'utilisation inappropriée de ce logiciel, pas de sa conception en soi, qui pouvait être bénéfique dans la lutte antiterroriste. Il a notamment fait valoir "qu'avec ce genre de logiciel", les Israéliens avaient aidé la France à déjouer un projet d'attentat sur son sol soutenu par l'Iran, à Villepinte au nord de Paris en 2018. M. Bernalicis a alors accusé M. Habib de "faire le malin", ajoutant: "je me demande comment il obtient ce genre d'information lui-même". S'en est suivi un brouhaha. Dans un rappel au règlement, Alexis Corbière du même groupe a alors affirmé avoir entendu M. Habib "hurler des insultes et notamment traiter une de nos collègues +d'antisémite+". Il a dénoncé des propos "intolérables et mensongers" émanant d'un député "violent" et "en voie de radicalisation antiparlementaire". Et réclamé des "sanctions", en saisissant la présidence de l'Assemblée. Le président de séance Marc Le Fur (LR) a lui-même dit n'avoir "rien entendu". "Lorsqu'on parle d'un logiciel israélien très performant et qui permet d'arrêter certains attentats terroristes, là j'ai été mis en cause, ça suffit leur obsession des juifs et leur obsession d'Israël", a répliqué en séance M. Habib. Le député UDI a ajouté que le patron de LFI, Jean-Luc Mélenchon, avait "accusé les juifs" pour la défaite du travailliste britannique Jeremy Corbyn en 2019. "La haine d'Israël, les dérapages antisémites, c'est l'ADN Mélenchon", avait-il auparavant affirmé dans un tweet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpitaux et Ehpad: l'Assemblée vote contre le pass sanitaire pour les patients et visiteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722155011.jlr9xm2p.html</link>
   <description><![CDATA[Contre l'avis du gouvernement, l'Assemblée nationale a voté jeudi contre le recours au pass sanitaire pour les patients non urgents ou les visiteurs dans les établissements de santé et maisons de retraite. Les députés ont soutenu par 70 voix contre 67 des amendements LFI et LR. Le projet de loi proposait le pass sanitaire pour les seuls soins programmés ou les visiteurs, mais pas pour les soins urgents. Le débat devrait cependant revenir lors de la navette parlementaire. La députée LFI Caroline Fiat, aide-soignante de profession, a évoqué les "derniers moments" des patients et la difficulté de demander aux familles des pass sanitaires (test Covid négatif, attestation de vaccination ou certificat de rétablissement) pour venir à leur chevet. "On saura protéger les patients", a-t-elle assuré. "Il est nécessaire de préserver le droit aux soins quelles que soient les conditions sanitaires et quel que soit le statut vaccinal du patient", a abondé le LR Philippe Benassaya. "A condition de respecter les gestes barrières", ce député des Yvelines a aussi souligné la "nécessité de préserver le droit de visite" des familles, particulièrement pour "voir une dernière fois un proche mourant". Le gouvernement et le rapporteur LREM s'étaient contentés de mentionner leur avis défavorable, sans en dire davantage. Un protocole sanitaire plus souple était entré en vigueur en mai dans les maisons de retraite, permettant à nouveau les visites en chambre et les sorties d'établissement. Le projet de loi sanitaire vise à étendre à partir du début août le recours au pass sanitaire pour les cafés, restaurants, foires et salons professionnels, grands centres commerciaux, ainsi qu'aux trains et autocars longs trajets. Avant le débat sur les établissements de santé, les députés ont voté pour élargir le pass aux séminaires d'entreprises, un amendement du LREM Jean-Francois Eliaou.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination, pass: les députés se rebiffent et prolongent les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721225956.2wj3weti.html</link>
   <description><![CDATA[Encore 900 amendements, des oppositions qui ne lâchent rien, une majorité traversée de questionnements: l'Assemblée nationale doit reprendre jeudi le projet de loi étendant le pass sanitaire, après des premiers échanges souvent électriques jusque tard mercredi. "Qu'on avance, de grâce", a plaidé à plusieurs reprises le ministre de la Santé Olivier Véran, alors que le projet de loi nécessite une adoption express d'ici la fin du week-end face à la pression du variant Delta du Covid-19. Sur le millier d'amendements déposés, une centaine seulement a été examinée dans la soirée. L'ordre du jour a été modifié pour que les débats reprennent toute la journée de jeudi, retardant la navette avec le Sénat. Entre invectives et rappels au règlement, la seule modification validée mercredi soir a été de préciser que le pass sanitaire pour les déplacements internationaux ne sera demandé qu'aux plus de 12 ans. Dans un hémicycle bien fourni, les oppositions ont soufflé le chaud et le froid, certains demandant d'aller plus loin dans les restrictions aux déplacements notamment, quand d'autres voulaient desserrer l'étau. Vivement contesté par une frange de l'opinion, le projet de loi traduit les annonces du 12 juillet d'Emmanuel Macron, de l'obligation vaccinale pour les soignants au pass sanitaire (prouvant la vaccination complète, un test négatif récent ou l'immunisation) pour l'accès aux cafés, restaurants et trains à partir de début août. Des amendements de suppression de l'article 1er clé ont été rejetés, tout comme de justesse des propositions - venues de tous les bords - de réduire la prolongation du régime de sortie de l'urgence sanitaire et ainsi permettre un nouveau rendez-vous au Parlement. Les oppositions ont fustigé "des conditions consternantes (d'examen) pour un texte sensible". "Prenez votre temps, le virus lui n'attendra pas", a ironisé le rapporteur LREM Jean-Pierre Pont. "Je n'aime pas l'outil pass sanitaire" mais "gouverner, c'est choisir" et "c'est ça le courage en politique, ce n'est pas de faire durer des débats", a taclé M. Véran, sous les accusations de manque de doses ou de contradictions sur les gestes barrières. Mais les questions sont venues aussi de la majorité. "Aujourd'hui les messages sont dévoyés et beaucoup n'y comprennent plus rien", a rapporté Christophe Blanchet (MoDem), en référence à l'idée que le pass pouvait faire tomber le masque. - "circonscrire" le pass - La température a grimpé lors d'interventions de Martine Wonner, l'élue covidosceptique qui avait exhorté les manifestants contre le pass sanitaire samedi à Paris à "faire le siège des parlementaires". Des défilés ont eu lieu encore mercredi dans plusieurs villes, dont à Paris près du Palais Bourbon. En ouverture, le ministre de la Santé Olivier Véran avait ciblé les anti-vaccins avec férocité, alors que les contaminations au Covid-19 atteignaient 21.000 au cours des dernières 24 heures. "Les moutons ne sont pas ceux que l'on croit", a déclaré le ministre qui a rendu hommage au "pays qui tient bon", à la majorité de Français qui "ne vocifèrent pas". En commission la nuit dernière, les députés ont déjà reporté à la fin septembre le pass sanitaire pour les 12-17 ans. Le gouvernement avait déjà exempté cette catégorie d'âge jusqu'au 30 août. L'obligation vaccinale étendue aux soignants, sapeurs pompiers ou encore professionnels auprès des personnes âgées est largement soutenue, hors extrême droite et extrême gauche. C'est sur l'extension du pass sanitaire que droite et gauche ont réservé leurs banderilles. La Cnil vient de demander au Parlement de bien "circonscrire" le nouveau dispositif. Les députés LR réclament de la "souplesse", avec des amendes réduites et une dérogation pour ceux qui ont reçu une première dose de vaccin - proposition rejetée, M. Véran indiquant qu'une seule dose entraîne une réduction du risque de seulement de 30%. Les socialistes rejettent le pass et préfèrent une "vaccination obligatoire" des majeurs contre le Covid "d'ici au 1er octobre". En séance, Marine Le Pen (RN) a ironisé sur les promesses du gouvernement il y a deux mois qui, "sur tous les tons, avait dit qu'il n'étendrait pas le pass sanitaire aux activités du quotidien". Communistes et insoumis s'orientent vers un vote global contre le projet de loi, rejetant des "atteintes" aux libertés individuelles. Côté majorité, la plupart des réticences initiales vis-à-vis du pass ont été balayées par les annonces présidentielles et le déminage du gouvernement. Mais la question de l'isolement obligatoire pour les malades passe mal auprès de certains LREM et quelques frondeurs ont donné de la voix. Le gouvernement a promis des amendements pour éviter les pertes de revenus pour les travailleurs isolés en raison de leur contamination. reb-adc-grd-bja/ao]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 22:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pass sanitaire: les débats retardent l'adoption du texte contre le "séparatisme" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721224447.beoazgj9.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption définitive du projet de loi contre le séparatisme, qui était prévue jeudi à l'Assemblée nationale, a été reportée à vendredi au vu du grand nombre d'amendements restant à examiner sur le projet de loi controversé étendant le pass sanitaire. Alors qu'il restait encore à débattre quelque 900 amendements au projet de loi de gestion de la crise sanitaire, le président de séance David Habib (PS) a indiqué à minuit dans la nuit de mercredi à jeudi que l'ordre du jour était réaménagé, via une lettre du ministre des Relations avec le Parlement. Ainsi les députés reprendront jeudi, pour toute la journée, ce texte. L'adoption définitive du projet de loi "prévention d'actes de terrorisme et renseignement", initialement prévue le matin, s'intercalera à 15H00. La validation ultime du projet de loi contre le séparatisme, mais aussi celle du règlement du budget et encore d'une proposition de loi sur la prévention de la santé au travail, sont décalées à vendredi. Le Sénat qui devait entamer jeudi la première lecture du projet de loi anti-Covid va aussi être contraint de revoir son menu, le texte devant être approuvé définitivement d'ici la fin du week-end.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 22:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination, pass: le Parlement s'élance dans une course d'obstacles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721184619.6v3fi870.html</link>
   <description><![CDATA[Un millier d'amendements, des oppositions vent debout, une majorité qui s'affiche vigilante sur les libertés: l'Assemblée nationale a commencé l'examen mercredi du projet de loi étendant le pass sanitaire, un sprint lancé dans une ambiance à couteaux tirés. Rappels au règlement, invectives, motion de rejet PS: la tension était palpable à l'entame des débats alors que, sous la pression du variant Delta du Covid-19, le projet de loi nécessite une adoption express. Plus de 1.100 amendements ont été déposés sur le texte dont l'examen a commencé en début d'après-midi et dont personne ne sait à quelle heure il finira dans un hémicycle bien fourni. Des amendements de suppression de l'article 1er clé ont été rejetés, tout comme de justesse des propositions - venues de tous les bords - de réduire la prolongation du régime de sortie de l'urgence sanitaire. Les oppositions ont fustigé un débat tronqué. "Prenez votre temps, le virus lui n'attendra pas", a ironisé le rapporteur LREM Jean-Pierre Pont. La température a grimpé lors d'interventions de Martine Wonner, l'élue covidosceptique qui avait exhorté les manifestants contre le pass sanitaire samedi à Paris à "faire le siège des parlementaires". Des défilés avaient lieu encore mercredi dans plusieurs villes. Vivement contesté par une frange de l'opinion, le projet de loi traduit les annonces du 12 juillet d'Emmanuel Macron, de l'obligation vaccinale pour les soignants au pass sanitaire (prouvant la vaccination complète, un test négatif récent ou l'immunisation) pour l'accès aux cafés, restaurants et trains à partir de début août. En ouverture, le ministre de la Santé Olivier Véran a ciblé les anti-vaccins avec férocité, alors que les contaminations au Covid-19 atteignaient 21.000 au cours des dernières 24 heures. "Les moutons ne sont pas ceux que l'on croit", a déclaré le ministre qui a rendu hommage au "pays qui tient bon", à la majorité de Français qui "ne vocifèrent pas". En commission la nuit dernière, les députés ont déjà reporté à la fin septembre le pass sanitaire pour les 12-17 ans. Le gouvernement avait déjà exempté cette catégorie d'âge jusqu'au 30 août. Pour l'accès aux grands centres commerciaux, les parlementaires ont avalisé de possibles exceptions au pass quand il n'existe pas d'autres commerces de biens de première nécessité à proximité. - santé des élèves - Jean Castex a souligné mercredi qu'il n'y aurait pas de pass sanitaire dans les établissements scolaires. Mais un amendement gouvernemental qui doit être débattu prévoit l'accès des chefs d'établissement à des informations de santé des élèves relatives au Covid-19. Pour couper court aux critiques et annonces de saisines du Conseil constitutionnel qui se multipliaient, de la droite sénatoriale aux députés LFI, le Premier ministre a annoncé qu'il en appellerait lui-même aux Sages sur l'ensemble du projet de loi. L'obligation vaccinale étendue aux soignants, sapeurs pompiers ou encore professionnels auprès des personnes âgées est largement soutenue, hors extrême droite et extrême gauche. C'est sur l'extension du pass sanitaire que droite et gauche réservent leurs banderilles. La Cnil vient de demander au Parlement de bien "circonscrire" le nouveau dispositif. Les députés LR réclament de la "souplesse" pour que le pass ne soit pas aussi dur qu'un confinement, avec des amendes réduites et une dérogation jusqu'au 30 août pour ceux qui ont reçu une première dose de vaccin. Les socialistes rejettent le pass, qui reviendrait à ce que "la moitié de la population (restaurateurs, commerçants...) contrôle l'autre moitié de la population". Ils lui préfèrent une "vaccination obligatoire" des majeurs contre le Covid "d'ici au 1er octobre". En séance, Marine Le Pen (RN) a ironisé sur les promesses du gouvernement il y a deux mois qui, "sur tous les tons, avait dit qu'il n'étendrait pas le pass sanitaire aux activités du quotidien". Députés communistes et insoumis s'orientent vers un vote global contre le projet de loi, rejetant des "atteintes" aux libertés individuelles. Du côté de la majorité, les réticences initiales vis-à-vis du pass ont été balayées par les annonces présidentielles et le déminage du gouvernement. Mais la question de l'isolement obligatoire pour les malades passe mal auprès de certains LREM et quelques frondeurs ont donné de la voix. Le gouvernement a promis des amendements pour éviter les pertes de revenus pour les travailleurs isolés en raison de leur contamination. reb-adc-grd-bja/pyv/or]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sanitaire: le rapporteur du Sénat Philippe Bas veut des règles "claires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721171931.3l1adqcg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite, qui doit se saisir jeudi après l'Assemblée nationale du projet de loi visant à étendre le pass sanitaire, va faire en sorte "que les règles soient claires", a affirmé mercredi le rapporteur de la commission des Lois Philippe Bas (LR). "Nous sommes prêts à donner toutes ses chances à un dispositif que nous allons revoir", a déclaré M. Bas à la presse, en marge des questions d'actualité au gouvernement, citant les dispositions sur le pass sanitaire et sur l'isolement des malades du Covid-19. "Notre rôle à nous au Sénat est de faire en sorte que les restrictions soient strictement proportionnées aux nécessités et que les règles soient claires pour tous les Français", a-t-il affirmé. Pour le rapporteur, il s'agit à la fois d'"être attentif à ne pas aller trop loin" et de "ne pas être en dessous de l'efficacité". "Le problème est que la confiance est rompue avec les Français", a-t-il souligné, estimant que "la clarté des règles est à la fois une condition de l'efficacité et un devoir de loyauté vis-à-vis de nos concitoyens". "Notre souci sera d'avoir une adhésion suffisamment forte pour que le respect de la règle soit assurée par cette adhésion plutôt que par des contrôles policiers", a encore déclaré le sénateur de la Manche. Relevant qu'il n'est pas possible de mettre un policier ou un gendarme derrière chaque personne malade placée à l'isolement, il a affirmé qu'"il faut d'abord compter sur l'autodiscipline des gens. Et on ne crée pas de l'autodiscipline en infantilisant les gens par un système de sanctions". Vivement contesté dans la rue par une frange de l'opinion, ce texte traduit les annonces du 12 juillet du président Emmanuel Macron, de l'obligation vaccinale pour les soignants au pass sanitaire (prouvant la vaccination complète, un test négatif récent ou l'immunisation) pour l'accès aux cafés, restaurants et trains à partir de début août.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lanceurs d'alerte: une proposition de loi en vue de la présidence française de l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721170801.ttkc5tvs.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi qui ambitionne de devenir une "référence au niveau européen", avec une protection renforcée des lanceurs d'alerte, a été rendue publique mercredi. Le texte du député MoDem Sylvain Waserman doit, avec l'appui du gouvernement, venir dans l'hémicycle à la rentrée pour une adoption avant la présidence française de l'UE au premier semestre 2022, a indiqué l'élu du Bas-Rhin et vice-président de l'Assemblée. L'une des principales dispositions prévoit la suppression de la notion jugée "ambigüe" de "désintéressement" du lanceur d'alerte, qui le met par exemple en difficulté en cas de recours pour obtenir des indemnités devant les prud'hommes. Cette notion serait remplacée par celle de "sans contrepartie financière directe", permettant de différencier les vrais lanceurs d'alerte des "chasseurs de prime" opportunistes. Le texte propose aussi de préciser par décret une liste de canaux (agences antidopage par exemple) à la disposition des lanceurs d'alerte pour valider leur démarche. Le Défenseur des droits aurait à cet égard un rôle "pivot": orienter le lanceur d'alerte vers le bon canal et, si nécessaire, instruire le cas lui-même, entre autres. La justice disposerait également d'outils supplémentaires pour faciliter la défense des droits de lanceurs d'alerte et leur éventuelle reconversion professionnelle. Les "facilitateurs", qui accompagnent le lanceur d'alerte, seraient eux aussi mieux reconnus et protégés. La proposition de loi prévoit également des sanctions à l'encontre de ceux qui divulgueraient contre son gré l'identité d'un lanceur d'alerte ou chercheraient à étouffer son action sous des procédures abusives. Les syndicats ou associations bénéficiant déjà de nombre de protections légales, ce texte vise avant tout à protéger "les femmes et les hommes dont la vie est parfois brisée parce qu'ils sont des lanceurs d'alerte", souligne M. Waserman. La proposition s'appuie notamment sur un rapport de l'Assemblée parlementaire du Conseil de l'Europe de 2018, porté par M. Waserman. Avec ce texte, "ce serait la première fois que l'on aurait un écosystème complètement cohérent pour les lanceurs d'alerte", a estimé auprès de l'AFP M. Waserman, qui a travaillé avec les services du ministère de la Justice notamment. Il a reçu mercredi le soutien de la Maison des lanceurs d'alerte (MLA) qui fédère des organisations, associations et syndicats soutenant ces personnes. La MLA, dans un communiqué, "appelle le gouvernement et le Parlement à soutenir cette proposition de loi et ses dispositions les plus ambitieuses pour franchir un cap historique et enfin doter la France d'une législation de référence".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sanitaire: les débats démarrent sous tension</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721170256.4gdciq2w.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen au Palais Bourbon du projet de loi controversé qui doit étendre le pass sanitaire et imposer la vaccination obligatoire aux soignants a débuté mercredi par le rejet d'une série d'amendements qui visaient la suppression de mesures clés. Sur fond de bruyante contestation par les oppositions du déroulé des débats, l'Assemblée nationale a repoussé par 155 voix contre 103 ces amendements de suppression de l'article 1er venus des bancs de gauche, de droite et de l'extrême droite. Dans une rare prise de parole dans l'hémicycle, Marine Le Pen (RN) a ironisé sur les promesses du gouvernement il y a deux mois qui, "sur tous les tons, avait dit qu'il n'étendrait pas le pass sanitaire aux activités du quotidien". "Vous allez priver de liberté plus de 20 millions de Français", a dénoncé le député souverainiste Nicolas Dupont-Aignan, qui a fustigé avec le pass sanitaire "une usine à gaz incontrôlable". Eric Coquerel (LFI) a prédit une "société de contrôle pour des mois voire des années". Aurélien Pradié (LR) a mis en garde contre l'"accoutumance d'une société du contrôle permanent". Le gouvernement a balayé ces critiques, soucieux de faire avancer un débat parlementaire qui risque de jouer les prolongations jusqu'à l'aube voire davantage. Plus de 1.100 amendements ont été déposés pour la séance, et environ 700 rien que sur l'article 1er. Le projet de loi doit être adopté définitivement pour la fin de la semaine. Un vrai sprint législatif qui irrite les oppositions parlementaires. C'est une "mascarade", a critiqué Ugo Bernalicis (LFI). "Nous entamons une course contre la montre", a justifié la présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet (LREM). Les députés ont adopté mercredi au petit matin le texte en commission après douze heures de débat et l'examen de quelque 600 amendements. Vivement contesté dans la rue par une frange de l'opinion, le projet de loi traduit les annonces du 12 juillet d'Emmanuel Macron, de l'obligation vaccinale pour les soignants au pass sanitaire (prouvant la vaccination complète, un test négatif récent ou l'immunisation) pour l'accès aux cafés, restaurants et trains à partir de début août. En ouvrant les débats, le ministre de la Santé Olivier Véran a ciblé avec férocité les antivaccins. "Les moutons ne sont pas ceux que l'on croit", a déclaré le ministre qui a rendu hommage à la majorité de Français qui "ne vocifèrent pas". "J'aimerais dire à cette majorité de Français tout mon soutien quand il se trouvera à leur table un oncle ou une tante qui vantera les mérites de la médecine ayurvédique ou de la soupe aux pissenlits pour protéger du virus", a-t-il ajouté. "Cette majorité de Français ne se reconnaît pas dans l'indécence devenue commune par le jeu des réseaux sociaux" ou dans "la défiance érigée en principe de vie", a-t-il ajouté. "La liberté, ce n'est ni se soustraire aux impôts, ni rouler à contresens sur l'autoroute, ni fumer au restaurant, ni refuser un vaccin qui me protège autant qu'il protège les autres", s'est exclamé le ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM: la liste menée par Richard Ferrand élue au bureau exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721164925.pq11hky6.html</link>
   <description><![CDATA[La liste menée par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a été largement élue pour constituer le bureau exécutif de La République en marche, a annoncé le parti présidentiel mercredi. Cette liste a recueilli 81,84% des suffrages parmi les votants du Conseil national du parti, où 88% des quelque 800 membres ont participé au scrutin dématérialisé tenu entre lundi et mercredi. Celle menée par la marcheuse Juliette de Causans a, elle, réuni 18,16% des voix. A l'approche de l'élection présidentielle de 2022, M. Ferrand a rassemblé plusieurs poids-lourds et "historiques" du parti afin de muscler le dispositif autour du délégué général Stanislas Guerini, dont le leadership a été contesté après le fiasco des élections régionales. Y figurent par exemple le patron des députés LREM Christophe Castaner, celui des sénateurs François Patriat, celui des eurodéputés Stéphane Séjourné, ou encore le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal, le ministre des Outre-mers Sébastien Lecornu, la ministre de la Citoyenneté Marlène Schiappa, celle de l'Insertion Brigitte Klinkert, l'ancienne porte-parole Sibeth Ndiaye ou encore le patron du groupe d'économie sociale et solidaire SOS Jean-Marc Borello. Le bureau exécutif renouvelé se réunira pour la première fois jeudi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée anti-pass sanitaire Wonner veut créer son "mouvement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721160102.2duhz05g.html</link>
   <description><![CDATA[La députée covidosceptique Martine Wonner, exclue de son groupe à l'Assemblée nationale après des propos appelant à "envahir" les permanences des parlementaires, a dit mercredi s'apprêter à lancer son propre "mouvement". La création officielle de ce "mouvement apolitique et citoyen", dénommé "Ensemble pour les libertés", est dans sa "dernière ligne droite", a indiqué la députée du Bas-Rhin lors d'une conférence de presse au Palais Bourbon. Il s'adressera "à tous ces citoyens français qui n'en peuvent plus", a ajouté cette ex-membre du groupe Libertés et territoires et antérieurement LREM. "Je pense qu'une des premières choses qu'il faudrait faire serait dissoudre les partis politiques", a ajouté la députée désormais non-inscrite, et qui ne portait pas de masque, contrairement aux préconisations de la présidence de l'Assemblée. "Les citoyens seraient enfin entendus" si les parlementaires "ne pensaient pas avant tout à leur égo et leur carrière", a-t-elle poursuivi. Mme Wonner est également revenue sur ses propos, exhortant les manifestants contre le pass sanitaire samedi à Paris à "faire le siège des parlementaires" et "envahir leurs permanences" pour exprimer leur désaccord. "J'assume mes mots", a déclaré la députée, tout en expliquant à nouveau qu'ils avaient été "sortis de leur contexte". Elle a ainsi expliqué qu'elle s'adressait, dans l'effervescence d'une manifestation, à des protestataires qui demandaient comment interpeller leurs élus. Dans un environnement plus calme, "je n'aurais peut-être pas utilisé comme ça" ces termes, a-t-elle dit, en ajoutant que "toute forme de violence est inadmissible". Ces propos, alors que des députés font état d'intimidations ou de menaces de mort de la part d'opposants au pass sanitaire, lui ont valu de nombreuses critiques et une saisine de la justice à la demande du patron des députés LREM Christophe Castaner, transmise par le président de l'Assemblée Richard Ferrand. L'élue, psychiatre de formation, a également réitéré ses attaques contre le pass sanitaire - "le pass de la honte",selon elle - et les mesures "liberticides" du projet de loi anti-Covid à l'examen à l'Assemblée et au Sénat. Le "passage en force" du gouvernement est un "process clairement anticonstitutionnel", a-t-elle estimé. Alors qu'elle défendait dans l'après-midi, cette fois masquée et sous les huées, un amendement de suppression de l'article clé du projet de loi, des députés LREM ont quitté l'hémicycle pour exprimer leur condamnation de ses propos. "Des excuses devant la représentation nationale", a même demandé un député. "Est-ce que vous avez conscience ici que je suis autant menacée, voire plus menacée tous les jours depuis 18 mois?", a lancé Mme Wonner à ses collègues, alors que des députés pro-vaccin ont été menacés de mort.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination, pass: le Parlement s'élance pour un sprint en forme de course d'obstacles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210721143513.2rbsxm3s.html</link>
   <description><![CDATA[Une avalanche d'amendements, des oppositions vent debout contre les conditions du débat, une majorité vigilante sur les libertés: l'Assemblée nationale a commencé l'examen mercredi du projet de loi étendant le pass sanitaire, un sprint lancé dans une ambiance tendue. Rappels au règlement, invectives dans l'hémicycle, motion de rejet PS: la tension était palpable à l'ouverture des débats alors que sous la pression du variant Delta du Covid-19, le projet de loi nécessite une adoption express. Plus de 1.100 amendements ont été déposés sur le texte dont l'examen a débuté à 15H00, et dont personne ne sait à quelle heure il finira. Les oppositions ont fustigé les conditions d'un débat tronqué. "Prenez votre temps, le virus lui n'attendra pas", a ironisé le rapporteur LREM Jean-Pierre Pont. Vivement contesté dans la rue par une frange de l'opinion, ce texte traduit les annonces du 12 juillet du président Emmanuel Macron, de l'obligation vaccinale pour les soignants au pass sanitaire (prouvant la vaccination complète, un test négatif récent ou l'immunisation) pour l'accès aux cafés, restaurants et trains à partir de début août. En ouverture des débats, le ministre de la Santé Olivier Véran a ciblé les anti-vaccins avec férocité, alors que les contaminations au Covid-19, a-t-il révélé, atteignent 21.000 au cours des dernières 24 heures. "Les moutons ne sont pas ceux que l'on croit", a déclaré le ministre qui a rendu hommage au "pays qui tient bon", à la majorité de Français qui "ne vocifèrent pas". L'adoption définitive de ce texte d'ici au week-end - au bout de la session extraordinaire du Parlement - relève du tour de force, tant il déchaîne les passions. Sur le fond, la commission des Lois a voté en faveur du report à la fin septembre du pass sanitaire pour les 12-17 ans. Le gouvernement avait déjà exempté cette catégorie d'âge jusqu'au 30 août. Pour l'accès aux grands centres commerciaux, les députés ont avalisé de possibles exceptions au pass, quand il n'existe pas d'autres commerces de biens de première nécessité à proximité. Ils ont aussi soutenu des sanctions renforcées contre l'utilisation de faux pass sanitaires. Ou des peines aggravées en cas de violence sur des personnes contrôlant les pass. - "Promouvoir" les libertés - Pour couper court aux critiques et annonces de saisines du Conseil constitutionnel qui se multipliaient, de la droite sénatoriale aux députés LFI, le Premier ministre a annoncé qu'il en appellerait lui-même aux Sages sur l'ensemble du projet de loi. Mercredi, Jean Castex a aussi souligné qu'il n'y aurait pas de pass sanitaire dans les établissements scolaires. L'obligation vaccinale étendue aux soignants, sapeurs pompiers ou encore professionnels auprès des personnes âgées est largement soutenue, hors extrême droite et extrême gauche. C'est sur l'extension du pass sanitaire que droite et gauche réservent leurs banderilles. Les députés LR réclament de la "souplesse" pour qu'il ne soit pas aussi dur qu'un confinement, avec des amendes réduites et une dérogation jusqu'au 30 août pour ceux ayant reçu une première dose de vaccin. Mardi soir, Olivier Véran n'a pas complètement fermé la porte sur ce dernier point, même s'il attend des avis scientifiques. Les socialistes rejettent le pass, qui reviendrait à ce que "la moitié de la population (restaurateurs, commerçants...) contrôle l'autre moitié de la population". Ils lui préfèrent une "vaccination obligatoire" des majeurs contre le Covid "d'ici au 1er octobre". Députés communistes et insoumis s'orientent vers un vote global contre, rejetant des "atteintes" aux libertés individuelles, et veulent convaincre plutôt que contraindre. Du côté de la majorité, les réticences initiales vis-à-vis du pass ont été balayées par les annonces présidentielles et le déminage du gouvernement. Mais la question de l'isolement obligatoire pour les malades passe mal auprès de certains LREM et quelques frondeurs ont donné de la voix. Sur ce sujet, le gouvernement a promis des amendements pour éviter les pertes de revenus pour les travailleurs isolés en raison de leur contamination. reb-adc-grd-bja/cs/tes]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
