<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Avortement : Marisol Touraine dénonce un "climat" qui "tend à culpabiliser les femmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130074929.7a4p3y51.html</link>
   <description><![CDATA["Il y a un climat culturel qui tend à culpabiliser les femmes" voulant avorter, a affirmé mercredi Marisol Touraine, à la veille de l'examen d'une proposition de loi élargissant le délit d'entrave à l'IVG à des sites internet diffusant des informations "faussées". "Il s'agit d'empêcher que ces sites fassent de la désinformation", a dit sur France 2 la ministre de la Santé et des Affaires sociales, rappelant qu'"on a le droit en France d'être contre l'avortement" et "le droit de dire qu'on est contre l'avortement." "Le délit d'entrave, c'est de tromper intentionnellement des femmes" et "se servir de ces sites pour les dissuader d'avorter", a-t-elle précisé. La proposition de loi des socialistes et écologistes réformistes propose dans son article unique l'extension du délit d'entrave à la diffusion ou transmission "par tout moyen, notamment par des moyens de communication au public par voie électronique ou de communication au public en ligne, des allégations, indications ou présentations faussées et de nature à induire intentionnellement en erreur, dans un but dissuasif" sur l'IVG ou à "exercer des pressions psychologiques" sur les femmes s'informant sur une IVG, voire leur entourage. Le président de la Conférence des évêques de France, Mgr Georges Pontier, en a appelé directement lundi à François Hollande pour qu'il s'oppose à cette proposition de loi en dénonçant une atteinte "grave" aux libertés. Créé par une loi de 1993 et étendu en 2001, puis 2014, le délit d'entrave sanctionne le fait d'empêcher ou de tenter d'empêcher une IVG en perturbant l'accès aux établissements ou en exerçant des menaces sur le personnel ou les femmes concernées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 08:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une proposition de loi en faveur des sapeurs-pompiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130004948.7oko5cpw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi, à l'unanimité, une proposition de loi socialiste pour améliorer la condition des sapeurs-pompiers professionnels et volontaires, comme réclamé par les intéressés. A l'approche de la sainte Barbe (patronne des pompiers), le 4 décembre, l'ensemble des députés a rendu hommage à ces "héros qui sauvent des vies quotidiennement", "exemples de dévouement" et "remparts à tous les dangers". Quelque 1.400 professionnels ont défilé encore jeudi dernier à Paris pour exprimer leur "ras-le-bol", dénonçant la multiplication des interventions hors de leur champ de compétence ou la poursuite de la fermeture de casernes. Dans l'hémicycle, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a salué avec ce texte, qui sera au menu du Sénat le 20 décembre, la "concrétisation de plusieurs engagements forts pris par le président de la République et le gouvernement pour les sapeurs-pompiers de France". La proposition de loi du groupe socialiste prévoit, pour les sapeurs-pompiers volontaires, de transformer le cadre juridique de la prestation de fidélisation et de reconnaissance (PFR) instaurée en 2004 pour permettre l'acquisition de droits à pension selon un système par capitalisation, qui deviendra un système par répartition. François Hollande s'était engagé en 2013 à ce que les indemnités horaires versées à ces mêmes volontaires évoluent "pour garantir leur pouvoir d'achat". Le texte facilite cette indexation. Les députés ont ajouté que les sapeurs-pompiers volontaires pourront bénéficier du compte personnel d'activité créé par la loi Travail. En outre, concernant les sapeurs-pompiers professionnels, il est prévu pour leurs cadres supérieurs la création d'une catégorie A+ dans la fonction publique. Le système français se compose de sapeurs-pompiers professionnels (40.000 environ, fonctionnaires des collectivités territoriales) et de sapeurs-pompiers volontaires (plus de 193.000). Lors de leur Congrès national en 2013 à Chambéry, le chef de l'Etat avait fixé "l'objectif" de "retrouver 200.000 sapeurs-pompiers volontaires d'ici la fin du quinquennat, c'est-à-dire atteindre en 2017 le niveau qui était le nôtre une décennie plus tôt, en 2007". Jean-Paul Bacquet, président du Conseil national des sapeurs-pompiers volontaires et rapporteur (PS) de la proposition de loi, a estimé qu'"on n'y arrivera pas". "Je veux croire à la dynamique de redressement du nombre de sapeurs-pompiers volontaires amorcée en 2014 (+1.000), après 10 années de baisse continue", a déclaré pour sa part M. Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 01:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commune: l'Assemblée vote une réhabilitation des victimes de la répression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129234733.ipljmtz8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir, à l'initiative des socialistes et au grand dam de la droite, un texte proclamant la réhabilitation de toutes les victimes de la répression de la Commune de Paris de 1871. La Commune de Paris, dernière révolution du 19e siècle et première tentative d'un gouvernement de la classe ouvrière, fut la réaction à la défaite française lors de la guerre franco-allemande de 1870. L'insurrection des Parisiens contre le gouvernement provisoire dirigé par Adolphe Thiers, installé après la déchéance de Napoléon III, a duré 72 jours, du 18 mars au 28 mai 1871. Des exécutions lors de la Commune, notamment durant la Semaine sanglante, ont fait entre 10.000 et 20.000 morts, voire plus, selon les estimations. Et des milliers de condamnations à mort, à la déportation, aux travaux forcés ou à de la prison ont été prononcées postérieurement. En mars 1879, une amnistie partielle des communards avait été votée par l'Assemblée, puis, en juillet 1880, une loi d'amnistie générale concernant les condamnations prononcées après la défaite de la Commune. Evoquant un "acte solennel" par "devoir d'histoire" autant que "de justice", le président PS de la commission des Affaires culturelles et élu parisien Patrick Bloche a plaidé que "le temps est désormais venu pour la République" de rendre ainsi justice à tous les communards, "victimes d'une répression impitoyable". Secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et ancien député de Paris, Jean-Marie Le Guen a appuyé un texte qui "favorise la transmission de la mémoire" des communards, "patriotes" et "insurgés" aux valeurs ayant "inspiré la République". La proposition de résolution, signée notamment par le chef de file des députés socialistes et écologistes réformistes Bruno Le Roux et plusieurs élus parisiens, souhaite notamment que "la République rende honneur et dignité à ces femmes et ces hommes qui ont combattu pour la liberté au prix d'exécutions sommaires et de condamnations iniques". Le texte proclame "la réhabilitation des victimes de la répression de la Commune de Paris de 1871". En quête du meilleur "instrument", les députés ont choisi le vote d'une résolution au Parlement, en vertu de l'article 34-1 de la Constitution. Ils ont écarté une grâce, une nouvelle amnistie, une réhabilitation judiciaire, une révision, mais aussi une loi mémorielle. L'UDI Michel Piron a cependant appelé à "laisser l'histoire aux historiens", refusant par principe une "résolution inopportune et partisane" sur la Commune, d'autant que l'oeuvre "immense" de Victor Hugo "vaudra toujours mieux". "A cinq mois de l'élection présidentielle, alors que votre majorité fragmentée se déchire à sa tête (...) n'avez-vous pas d'autres priorités" face au terrorisme ou au chômage, s'est exclamé Yannick Moreau (LR). "La mémoire ne peut être l'objet d'une instrumentalisation abusive" en direction "de l'extrême gauche", a-t-il lancé, évoquant, lui, d'autres "exterminations" en Vendée sous la Terreur. Le FN Gilbert Collard a attaqué une gauche en quête de "transfusion d'héroïsme". Pour le Front de Gauche, Jean-Jacques Candelier a exprimé, lui, un satisfecit sur ce texte concernant "un des plus grands épisodes du mouvement ouvrier français", mais "dans une période où l'action sociale et syndicale tend à être criminalisée", comme dans les cas Goodyear ou Air France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée au "devoir de vigilance" des multinationales sur leurs sous-traitants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129183413.uyrvqos0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en nouvelle lecture la proposition de loi PS contraignant les multinationales à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement de leurs sous-traitants, un texte réclamé par les ONG après la catastrophe du Rana Plaza en 2013. Le texte, soutenu par toute la gauche, devrait être adopté définitivement par l'Assemblée d'ici la fin de la session en février après une dernière navette avec le Sénat. Le Sénat, à majorité de droite, l'a déjà rejeté à deux reprises, en reprenant l'opposition d'une partie du patronat à "une pénalisation des entreprises françaises". Selon la proposition de loi, les grandes entreprises auront l'obligation d'établir et de mettre en oeuvre un "plan de vigilance" destiné à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement chez leurs sous-traitants ou fournisseurs avec qui elles ont une relation commerciale durable. Cette obligation ne s'appliquera qu'aux sociétés employant (filiales comprises) au moins 5.000 salariés en France ou au moins 10.000 salariés en France et à l'international, soit les "150 à 200 plus grandes entreprises françaises", selon le rapporteur Dominique Potier (PS). Ce plan devra comprendre "une cartographie des risques", "des procédures d'évaluation de la situation des filiales et des sous-traitants et fournisseurs réguliers", "des actions adaptées d'atténuation des risques" et "un mécanisme de recueil des signalements", a expliqué ce député de Meurthe-et-Moselle. Si ce plan n'a pas été établi ou mis en oeuvre, un juge pourra, après une mise en demeure, prononcer une amende modulable jusqu'à dix millions d'euros. Dans le cas d'un accident impliquant un sous-traitant, la responsabilité de l'entreprise donneuse d'ordre pourra être engagée si le plaignant prouve que le préjudice causé a un lien avec l'absence de plan de vigilance ou l'ineffectivité de sa mise en oeuvre. Outre la réparation du préjudice, le juge pourra aussi prononcer une amende maximale de 30 millions d'euros Le ministre de l'Economie Michel Sapin a soutenu un "texte aujourd'hui sérieux juridiquement" après de profondes modifications depuis deux ans. "Responsabiliser ne signifie pas brider l'activité économique: responsabiliser veut dire prévoir et réfléchir aux conséquences avant d'agir", a-t-il défendu. "Ce texte a un immense mérite, celui de mettre le pied dans la porte", s'est félicité le Front de gauche André Chassaigne. Accusé de "vouloir tuer la filière textile en France" par Dominique Tian (LR), M. Potier a répondu "qu'un jean fabriqué dans des conditions dignes, c'est cinq euros en plus sur un prix moyen de 50 euros". L'effondrement en avril 2013 de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh avait rendu visible les conditions de sécurité et de travail déplorables dans ces ateliers textile travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales. Cette catastrophe avait tué plus d'un millier d'ouvriers et blessé plus de 2.000 autres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon choisi par le PCF: Chassaigne "regrette" et n'aura pas la même "implication" que d'autres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129175238.z53xl52c.html</link>
   <description><![CDATA[André Chassaigne a "regretté" mardi "à titre personnel" le choix des militants PCF de soutenir Jean-Luc Mélenchon pour la présidentielle, craignant que son parti ne devienne inaudible pour 2017 et "une candidature de rassemblement" de gauche anti-libérale inaccessible. "Je regrette la décision qui a été prise" à la majorité et avait suscité un "engagement très déterminé de Pierre Laurent et de hauts cadres du PCF", a lâché en conférence de presse ce député du Puy-de-Dôme, qui avait estimé mercredi qu'un ralliement à Jean-Luc Mélenchon serait "un coup fatal porté au PCF". Les militants communistes se sont prononcés samedi à 53,6% en faveur d'un soutien à Jean-Luc Mélenchon à l'élection présidentielle de 2017, contre 46,4% qui lui préféraient une candidature indépendante. S'il a estimé que "le PCF ne va pas se diviser, se cliver" et que "l'ensemble des communistes sont très attachés à rester unis, même si on peut avoir des appréciations différentes", André Chassaigne a glissé que son "degré d'implication ne sera pas le même" que celui des défenseurs du leader de La France Insoumise. Le PCF doit lancer mercredi un appel à ses élus pour qu'ils donnent leur parrainage à Jean-Luc Mélenchon pour la présidentielle. André Chassaigne a réaffirmé sa "crainte qu'on ne puisse pas avoir une parole autonome entendue dans cette campagne présidentielle, surtout quand on sait que tout l'éclairage est mis sur le candidat", souhaitant "mettre toute son énergie" pour que "le PCF puisse continuer à être visible dans le paysage politique et à porter sa conception du rassemblement". A titre personnel, non comme président des députés Front de Gauche, André Chassaigne s'est cependant dit "convaincu qu'il y a encore un avenir pour le PCF" et une "possibilité de nombreux candidats" aux législatives, à condition que les communistes s'appuient notamment sur leur "histoire et participation aux grandes conquêtes sociales". Avec le soutien à Jean-Luc Mélenchon, a aussi déploré cette figure communiste, "je ne vois pas comment on va pouvoir arriver à une candidature de rassemblement de toute la gauche antilibérale", laquelle "aurait eu une chance d'être au second tour" en 2017 vu "la sorte de contre-révolution libérale portée par François Fillon". Car, a insisté André Chassaigne, "l'urgence de l'urgence est de s'attaquer au libéralisme extrême et à l'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon rebat les cartes à la tête du parti Les Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129173456.9gvaz9g3.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a nommé mardi Bernard Accoyer, ancien président de l'Assemblée nationale, secrétaire général du parti Les Républicains, et Laurent Wauquiez vice-président, a-t-il indiqué lors d'un bureau politique du mouvement, selon plusieurs participants. M. Accoyer, député de Haute-Savoie, a soutenu M. Fillon pendant la primaire. M. Wauquiez était président par intérim de la formation depuis la démission de Nicolas Sarkozy de la présidence du parti pour cause de participation à la primaire. La députée filloniste Isabelle Le Callennec est elle aussi nommée vice-présidente. Jean-François Lamour, également député filloniste, devient président de la commission nationale d'investiture, remplaçant le sarkozyste Christian Estrosi. Un comité politique, dirigé par Gérard Larcher, président du Sénat et soutien de la première heure de M. Fillon, est également mis en place. Le parti n'a donc pas de président officiel, sa direction revenant de fait à M. Fillon, candidat de la droite à la présidentielle. Bernard Accoyer a deux adjoints, Annie Genevard (députée filloniste) et Gérald Darmanin (ancien directeur de la campagne de Nicolas Sarkozy). M. Larcher est également secondé par deux vice-présidents, Bruno Retailleau, président des sénateurs LR (filloniste) et Christian Jacob, président des députés LR (sarkozyste). Le comité politique dirigé par M. Larcher est composé de Thierry Solère (proche de Bruno Le Maire, ex-président de la Commission d'organisation de la primaire), de François Baroin, sénateur et président de l'Association des maires de France (sarkozyste), Nathalie Kosciusko-Morizet (qui avait rejoint Alain Juppé entre les deux tours de la primaire), Virginie Calmels (juppéiste), Jean-François Copé et Jean-Frédéric Poisson. NKM, Copé et Poisson avaient été candidats à la primaire. Sur une photo tweetée par un membre du BP, Geoffrey Carvalinho, M. Fillon fait ses annonces entouré, à sa droite, de Gérard Larcher, à sa gauche de Bernard Accoyer. Viennent suite, à la droite de Larcher, Wauquiez, à la gauche d'Accoyer, Le Callennec. npk/mat/cam BP TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: le cri du coeur d'une députée "lambda" lassée des déclarations "du haut du panier"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129173453.eevimhk2.html</link>
   <description><![CDATA[Lassée de voir son travail sur le terrain "flingué par les déclarations du haut du panier", une députée PS a exprimé mardi à la réunion du groupe le mécontentement des parlementaires "lambda", notamment après les derniers épisodes du week-end, selon des députés présents. Selon ces sources, cette députée d'Ille-et-Vilaine, Marie-Anne Chapdelaine, la seule à avoir abordé le sujet pendant la réunion des élus PS, a dit "qu'elle prenait rarement la parole mais que là comme députée lambda, elle n'en pouvait plus". "Ce week-end s'est très mal passé. Il y en a marre de s'impliquer sur le terrain, de défendre notre bilan pour être ensuite systématiquement flingué par les déclarations du haut du panier", a déploré cette députée légitimiste, qui vote toujours les textes de l'exécutif et a proposé en signe de protestation une grève des questions aux gouvernement, toujours selon des participants. En cause notamment les "sorties" du président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone samedi, appelant Manuel Valls à participer à une primaire PS avec (et donc contre) François Hollande, puis celle du Premier ministre disant dans le JDD "je me prépare". Jointe par l'AFP, Mme Chapdelaine n'a pas voulu répéter ces déclarations, soulignant "qu'elle les réservait à ses collègues de travail". D'autres députés se sont, eux, exprimés devant les journalistes. Pendant la période de la primaire de la droite, "on aura réussi l'exploit de faire davantage parler des divisions de la gauche", fulminait ainsi Olivier Faure, un des porte-parole du PS. Dans son collimateur, le comportement de Claude Bartolone: "C'est insupportable qu'il fasse passer ses règlements de compte avant l'intérêt général". "Quand on est président de l'Assemblée, on doit garder son sang-froid", a renchéri de son côté la députée de Paris Annick Lepetit, qui soutient une déclaration de candidature de François Hollande "le plus vite possible pour que ça s'arrête". Soutien d'Arnaud Montebourg, le député du Cher Yann Galut a jugé "le Premier ministre totalement irresponsable dans la séquence qui vient de se dérouler". "Manuel Valls met de l'huile sur le feu par ses déclarations intempestives", a-t-il estimé. Du côté des soutiens de Manuel Valls, Malek Boutih a relativisé la crise en évoquant un "débat tranquille qui doit aller jusqu'au bout". "Il n'y a qu'une question à laquelle la gauche doit répondre: qui est capable d'aller au second tour de l'élection présidentielle? On sait déjà qui n'est pas capable", a-t-il conclu, visant explicitement François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2017: les députés PS distribuent une brochure "Punitions, le programme de François Fillon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129165202.of69pf68.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes pourront diffuser à partir de mercredi dans leurs circonscriptions "Punitions, le programme de François Fillon", présenté comme "un livre-argumentaire sur la réalité du programme" du candidat de la droite à la présidentielle. "La retraite à 70 ans", "travailler jusqu'à 48 heures" par semaine, "payer pour les riches", ou encore "l'inégalité des droits" et "importer Poutine" figurent parmi les titres de chapitres de cette brochure de riposte PS, estampillée "Les Réactionnaires" via un détournement du logo du parti Les Républicains. Le projet du champion de la droite pour la société française est illustré par une photographie de Frigide Barjot, ex-égérie du mouvement "La Manif pour tous", opposé à la loi Taubira contre l'ouverture du mariage et de l'adoption aux couples de même sexe. Pour François Fillon, large vainqueur de la primaire de la droite pour 2017 face à Alain Juppé, "la fête est finie: il va falloir maintenant qu'il explique son programme devant tous les Français", a estimé mardi lors d'une conférence de presse Hugues Fourage, porte-parole des députés PS. Ce programme, "pour paraphraser Michel Audiard, c'est du brutal: notre modèle social, il le dynamite, il le disperse, il le ventile", a ajouté ce proche de Manuel Valls dans une référence à un célèbre extrait du dialogue des "Tontons Flingueurs", en présentant la brochure en couleur de 18 pages.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Girardin: "La fonction publique, c'est le patrimoine de ceux qui n'en ont pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129150156.fp6l06ck.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Fonction publique, Annick Girardin, a estimé mardi à l'Assemblée nationale que "la fonction publique, c'est le patrimoine de ceux qui n'en ont pas", fustigeant la "logique strictement comptable" de la droite. "Nous n'avons pas la même conception des choses à droite qu'à gauche; et la droite, comme son candidat à la présidentielle, n'a pas la même vision de la société future de la France", a déclaré la ministre, répondant à une question de la députée PS de Dordogne Colette Langlade. "Car quand nous, on rétablit des postes dans l'éducation, dans la police, dans la justice, on nous annonce côté droite 500.000 postes de moins", a-t-elle lancé, en référence à une proposition du candidat de droite à la présidentielle, François Fillon. "Quand nous, nous mettons fin au gel du point d'indice, ils proposent de passer à 39 heures payées 35 ou 37; quand nous revalorisons les carrières, on nous annonce la fin éventuelle du statut", a-t-elle énuméré. "La logique strictement comptable de la droite n'est pas la nôtre et j'en suis fière. Notre modèle social n'est pas qu'un coût", a-t-elle ajouté. "Je n'ai pas la fonction publique honteuse, au contraire, je suis fière de ces femmes, de ces hommes qui sont engagés sur le territoire, ceux qui travaillent plus les fins de semaine, la nuit. La fonction publique c'est le patrimoine de ceux qui n'en ont pas", a-t-elle conclu. Quatre syndicats de la fonction publique, CGT, FSU, Solidaires, FAFP, ont organisé mardi une journée pour défendre ses valeurs et dénoncer les attaques dont elle est l'objet. A Paris, quelque 500 personnes, selon les syndicats, se sont rassemblées à la mi-journée sur l'esplanade du musée d'Orsay.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 16:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls assure de son "engagement" et de sa "loyauté" après les tensions avec Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129143828.94xtohix.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a de nouveau assuré mardi, devant l'Assemblée nationale, de son "engagement" et de sa "loyauté" après les tensions nées avec François Hollande autour d'une possible candidature du Premier ministre à l'élection présidentielle. "Il n'y a pas de crise institutionnelle", a-t-il répété à plusieurs reprises. "Parce que de toutes façons ma conception des institutions, c'est l'engagement et la loyauté", a-t-il répondu au chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob, qui lui demandait s'il était candidat à la présidentielle. M. Valls a ensuite assuré, en réponse à une autre question, que ses rapports avec M. Hollande étaient empreints de "respect, confiance, loyauté, franchise". Après un mano à mano avec M. Hollande tout au long du week-end, M. Valls est rentré dans le rang lundi, excluant visiblement de démissionner au nom de son "sens de l'État" et d'affronter le président lors de la primaire organisée en janvier par le PS. "Je vous réponds parce que je suis là, je vous réponds parce qu'il n'y a pas de crise institutionnelle", a lancé M. Valls, fraîchement revenu d'un voyage officiel en Tunisie. "Je suis là comme je l'ai fait depuis que je suis Premier ministre pour défendre, assumer l'action gouvernementale qui est la nôtre. Pour critiquer et m'opposer désormais (...) en regardant de très près le projet de François Fillon qui dit vouloir pleinement l'appliquer", a-t-il dit, pour sa première expression publique depuis son déjeuner avec M. Hollande lundi. "Il n'y a pas de crise institutionnelle parce que de toute façon ma conception des institutions, c'est l'engagement et la loyauté", a-t-il poursuivi, semblant à nouveau exclure un départ de Matignon ou une candidature contre le président Hollande. "Il n'y a pas de crise institutionnelle (...) parce que je suis là aussi avec tous ceux aujourd'hui dans la majorité pour défendre un projet pour la France", a insisté M. Valls. Un peu plus tard, en réponse à l'UDI Philippe Vigier, il a assuré qu'il n'y avait pas de "crise de régime". "Le rapport entre le président de la République et le Premier ministre est à la fois un rapport de respect, de confiance, de franchise, comme cela existe à chaque fois. J'ai d'ailleurs lu tout ce que François Fillon avait pu dire sur ce sujet-là et on peut s'y retrouver", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave à l'IVG: "la loi pas dictée par des considérations spirituelles", rappellent les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129133855.6aj6kz5q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont fait mardi une "mise au point" sur l'"Etat laïc", après la contestation par le président de la Conférence des évêques de France du projet de création d'un délit d'entrave numérique à l'IVG. Une proposition de loi pour élargir le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse aux sites internet diffusant des informations "biaisées" sur l'avortement, soutenue par la ministre des Familles Laurence Rossignol, sera débattue jeudi à l'Assemblée. Ce texte suscite une vive opposition dans les milieux catholiques et dans les rangs d'une partie de la droite parlementaire. Et Mgr Georges Pontier, président de la Conférence des évêques de France, en a appelé directement lundi à François Hollande pour qu'il fasse échec à la création d'un délit d'entrave numérique à l'IVG, en dénonçant une atteinte "grave" aux libertés. En conférence de presse, un porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, a rappelé que "nous sommes dans un Etat laïc et nous refusons que la loi soit dictée par des considérations spirituelles, qui doivent rester du domaine du personnel et de l'intime". De plus, a-t-il déclaré à l'adresse du président de la Conférence des évêques de France, "il existe une séparation des pouvoirs". Or "cette proposition de loi émane de notre groupe, elle relève de la responsabilité du Parlement, pas du président de la République", donc "lui écrire ne correspond à rien". "L'IVG est un droit fondamental qui ne peut être remis en cause par des informations biaisées, tronquées ou mensongères", a appuyé M. Fourage, un proche de Manuel Valls. "Des groupes de militants intégristes utilisent aujourd'hui des sites pour désinformer des femmes sur ce qu'autorise la loi et sur ce qu'elle interdit, notamment les délais légaux" pour avorter, a-t-il souligné. "Cela relève du délit d'entrave, qui est déjà réprimé" et "nous ne faisons qu'élargir ce délit au numérique", a précisé le député de Vendée. "Cette mise au point nous semble fondamentale (...) y compris dans le débat politique actuel", a-t-il ajouté, alors que le sujet de l'IVG s'est invité dans les débats entre François Fillon et Alain Juppé lors de la primaire de la droite. En outre, toujours au sujet de cette proposition de loi, le cardinal André Vingt-Trois, archevêque de Paris, a évoqué vendredi "l'obsession qui pousse le gouvernement à choisir le point précis de l'avortement comme point d'intervention plutôt que les sites de radicalisation terroriste". Le Parlement n'est pas resté "inactif" quant aux sites de propagande jihadiste, a répondu le porte-parole des députés PS: "Nous avons légiféré pour pouvoir fermer les sites de propagande et même punir ceux qui les consultent."]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 14:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave sur l'IVG: les députés LR opposés au nom de "la liberté d'expression", l'UDI pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129132307.kvlf2duj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR s'opposeront à la proposition de loi PS sur le délit d'entrave à l'IVG au nom de "la liberté d'expression", a indiqué mardi leur chef de file, Christian Jacob, tandis que son homologue de l'UDI Philippe Vigier a annoncé un soutien "majoritaire". La proposition de loi, qui sera débattue jeudi dans l'hémicycle, vise à étendre le délit d'entrave à l'IVG aux sites internet diffusant de "fausses informations" sur l'avortement. Ce texte, qui provoque une vive opposition dans les milieux catholiques, a déjà nourri un clash entre députés LR et PS la semaine dernière en commission, au détour de l'évocation par un socialiste de la polémique sur l'IVG entre Alain Juppé et François Fillon. Dénonçant "la pensée unique et des tons moralisateurs" côté socialiste, M. Jacob a indiqué que son groupe y était "opposé" au nom de "la défense de la liberté d'expression", au cours d'une conférence de presse. "Il y a un problème constitutionnel très clair" car "on est clairement dans une entrave" à cette liberté, a-t-il ajouté. "A partir du moment où on n'est pas dans la ligne du gouvernement ni d'un site officiel, on serait condamnés", imaginez "que l'on élargisse cela, c'est juste invraisemblable", a-t-il poursuivi. Sur la question de l'avortement, "on a toujours été très au clair sur l'accès des femmes à l'IVG" et "nous n'avons aucune leçon à recevoir", a-t-il dit, rappelant que la loi Veil avait été adoptée sous un gouvernement de droite. Jugeant pour sa part que "la liberté d'expression s'arrête là où elle emmène sur le chemin dangereux de l'aliénation", Philippe Vigier a indiqué que les députés UDI voteraient de manière "très majoritaire" "pour la protection des femmes", rappelant que son groupe était "attaché à la liberté de conscience et de vote" mais ayant aussi eu "une pensée émue" pour Simone Veil "car elle ne va pas bien du tout". L'élu d'Eure-et-Loir, qui sera l'orateur de son groupe dans l'hémicycle, s'est cependant demandé s'il fallait "aller jusqu'à fermer ces sites" et s'il ne faudrait pas "une autorité scientifique garantissant que les propos tenus sur les sites soient justes". Sur l'IVG, il a aussi souligné que "c'est un droit", qu'il est "hors de question de revenir sur le remboursement", tout en "rappelant que l'avortement n'est pas un mode de contraception" et que "c'est un drame humain, avec des conséquences, a minima morales, parfois physiques et médicales".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit la possibilité de vaccinations anti-grippe par les pharmaciens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129002448.j0o3a56n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rétabli lundi soir la possibilité pour les pharmaciens de procéder à des vaccinations contre la grippe pour tous les adultes, à titre expérimental, mesure prévue dans le projet de budget de la Sécu qui avait été limitée par le Sénat. Lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget pour 2017, les députés ont prévu que la disposition, qui vise à améliorer la couverture vaccinale dans le pays, pourrait concerner "toute personne adulte". Elle avait été restreinte par la chambre haute aux seules personnes bénéficiant d'un bon de prise en charge par l'assurance maladie. Un amendement du gouvernement est aussi venu écrire noir sur blanc que les pharmaciens seraient rémunérés lors de cette expérimentation autorisée pour trois ans. Au cours des débats, les députés ont aussi réintroduit la taxation des fournisseurs de tabac qui doit rapporter 130 millions d'euros, et que le Sénat, à majorité de droite, avait supprimé. Après des discussions nourries, ils ont adopté un amendement du gouvernement pour garantir qu'une répercussion éventuelle de la taxe sur les producteurs soit "homogène", afin de ne pas pénaliser les plus petits d'entre eux. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a toutefois lui-même émis des doutes sur la constitutionnalité de la mesure. Les députés ont également adopté un amendement du gouvernement destiné à mieux recenser et prendre en charge l'ensemble des victimes de terrorisme et un autre pour mieux les suivre tout au long de leur parcours de soin et faciliter les démarches d'indemnisation. Après avoir poursuivi l'examen du texte, en rétablissant pour l'essentiel la version initiale de l'Assemblée et en supprimant des dispositions introduites par les sénateurs, les députés ont adopté l'ensemble du projet de budget par un vote à main levée. L'élu LR Jean-Pierre Door a réaffirmé l'opposition de son groupe à un texte jugé "tout à fait insincère", Michel Issindou (PS) saluant à l'inverse un "excellent budget" qui "retrouve ou en tout cas tend vers l'équilibre" des comptes de la Sécurité sociale. Le projet de budget doit désormais revenir devant le Sénat jeudi en nouvelle lecture. L'Assemblée aura ensuite le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 01:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave sur l'IVG: Mgr Pontier saisit Hollande contre une "grave" atteinte aux libertés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161128220020.16gyajdt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la Conférence des évêques de France, Mgr Georges Pontier, en a appelé directement à François Hollande pour qu'il fasse échec à la création d'un délit d'entrave numérique à l'IVG, en dénonçant une atteinte "grave" aux libertés, dans une lettre publiée lundi soir. La proposition de loi pour élargir le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse aux sites internet diffusant des informations "biaisées" sur l'avortement, soutenue par la ministre des Familles Laurence Rossignol, doit être débattue jeudi à l'Assemblée. Ce texte provoque une vive opposition dans les milieux catholiques et les rangs d'une partie de la droite parlementaire. Il a nourri un clash entre députés LR et PS la semaine dernière en commission, au détour de l'évocation par un socialiste de la polémique sur l'IVG entre Alain Juppé et François Fillon. Vent debout, le cardinal André Vingt-Trois, archevêque de Paris, a dit ne pas comprendre "l'obsession qui pousse le gouvernement à choisir le point précis de l'avortement comme point d'intervention plutôt que les sites de radicalisation terroriste". Dans un courrier adressé au président Hollande transmis à l'AFP, Mgr Pontier estime lui aussi que la proposition de loi "constituerait, malgré ce qu'affirment ses dépositaires, un précédent grave de limitation de la liberté d'expression sur internet", qui "ne peut être à plusieurs vitesses suivant les sujets". "Une limitation d'autant plus grave qu'elle touche à des questions de liberté de conscience. Cela me semble être une atteinte très grave aux principes de la démocratie", martèle l'archevêque de Marseille. Qui s'interroge: "Le moindre encouragement à garder son enfant peut-il être qualifié sans outrance de +pression psychologique et morale+?" "Ces questions mériteraient pour le moins, comme cela a été le cas sur la fin de vie, un vrai débat parlementaire et citoyen", conclut le président de la CEF, qui "ose espérer" que François Hollande ne laissera "pas une telle mesure arriver à son terme".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 23:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Airbnb...: les particuliers loueurs pourront choisir de relever du régime général</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161128195240.syxf2u3o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a retouché lundi l'article du projet de budget de la sécurité sociale sur l'économie collaborative, pour faire en sorte que les particuliers loueurs via des plateformes comme Airbnb n'aient pas l'obligation de s'inscrire comme autoentrepreneurs, mais puissent choisir de relever du régime général. Le texte, qui était examiné en nouvelle lecture par les députés, prévoit de faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives, comme Airbnb ou Drivy, au-delà d'un certain seuil de revenus (7.720 euros pour les biens meubles comme les voitures et 23.000 euros pour l'immobilier). A l'initiative du gouvernement, il ne sera finalement pas obligatoire pour les particuliers loueurs d'appartements, au-delà de 23.000 euros de revenus annuels, de s'affilier comme autoentrepreneur au Régime social des indépendants (RSI), ceux-ci ayant aussi l'option de verser les cotisations liées à leur activité au régime général. Cela permettra de "simplifier les démarches des personnes qui exercent ces activités professionnelles accessoires", selon le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. L'amendement adopté permettra également aux quelques 4.000 gîtes ruraux (moins de 10% de l'ensemble des gîtes ruraux) "qui auraient subi un effet de seuil trop important" de conserver un système d'abattement forfaitaire plutôt que de cotiser sur leurs revenus réels, selon le gouvernement. Les députés ont également décidé, avec l'aval de M. Eckert, et via un amendement socialiste, de supprimer la mention de zonages pour l'application de la mesure, afin qu'elle ait "une portée générale et permanente sur l'ensemble du territoire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 20:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
