<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour les députés FG, "on a refermé le caveau" sur le discours du Bourget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429104033.iflt3db0.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours du Bourget de François Hollande durant la campagne présidentielle "est dans le trou et on a refermé le caveau", a lancé mardi le député PCF Nicolas Sansu, en défendant le vote hostile des députés Front de gauche au programme de stabilité budgétaire. "Si le gouvernement continue dans cette voie, on risque d'inventer un nouveau courant +la gauche morte+", a ironisé devant la presse ce député du Cher, qui s'exprimera au nom de son groupe dans l'après-midi à la tribune de l'Assemblée. "Le virage libéral est acté", a-t-il regretté, en dénonçant le "sophisme selon lequel le redressement des comptes publics, c'est la réduction des dépenses publiques et sociales, alors qu'il y a des gisements de recettes, à commencer par 80 milliards d'euros de fraude et d'optimisation fiscales". Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a pour sa part considéré qu'augmenter les petites retraites au 1er octobre prochain, comme l'a annoncé le Premier ministre Manuel Valls, n'était "pas une grande victoire", car la réforme des retraites votée l'an dernier a déjà repoussé la revalorisation des pensions d'avril à octobre. "On doit vous couper deux mains et on vous annonce qu'on ne vous en coupe qu'une...", a-t-il résumé. Les dix députés du Front de gauche voteront contre le programme de stabilité, tandis que parmi les élus d'Outremer membres à leurs côtés du groupe GDR (Gauche démocrate et républicaine) deux voteront pour, et trois ne se sont pas encore prononcés, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis sur les députés rétifs: gare à une "sécession"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429104012.l5fyqut2.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, le premier secrétaire du PS, met en garde contre une démarche de "sécession" que constitueraient des votes négatifs à répétition de députés socialistes vis-à-vis de l'exécutif. "Je ne veux pas brandir de menace, mais j'insiste: personne n'a intérêt à s'enfermer dans une posture qui deviendrait une impasse", avertit le député, interrogé par Le Monde daté de mercredi sur des sanctions contre les élus récalcitrants face au plan d'économies de Manuel Valls. Les députés se prononcent mardi soir sur ce programme portant sur 50 milliards d'euros. "Si à chaque vote, des élus socialistes votent contre, on n'est plus dans une défiance plus ou moins organisée, mais dans une sécession", estime M. Cambadélis. "Or, personne n'avance d'arguments qui laisseraient présager l'envie d'un rapprochement avec Jean-Luc Mélenchon" et son Parti de Gauche, relève-t-il. "Donc calmons-nous". "Je suis persuadé que nous pouvons surmonter le trauma municipal et retrouver un certain plaisir d'être de gauche", dit M. Cambadélis. "Le rôle du PS n'est pas d'être la courroie du gouvernement mais de peser pour la sortie de crise", résume le numéro un socialiste. "Donc, à chaque étape, il faudra du dialogue, mais du dialogue pour converger, car nous sommes condamnés à réussir: si nous échouons, c'est le PS et la gauche qui seront remis en cause", selon le député.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: les députés PS entre "vote d'alerte" et souci d'éviter la défiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429103205.zlftxa5d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS balançaient mardi entre la volonté d'un "vote d'alerte", par une abstention sur le programme de stabilité, et le souci d'éviter "un geste de défiance" envers le gouvernement, au lendemain d'aménagements au plan d'économies de 50 milliards d'euros. Devant le groupe, Manuel Valls a présenté le scrutin à venir comme "un véritable vote de confiance...qui conditionnera la légitimité du gouvernement", a rapporté dans un tweet Yann Galut, ancien "frondeur" qui votera pour, avec le sentiment que les élus ont été "entendus". La "longue intervention" du Premier ministre, avec "de la conviction", a suscité de "longs applaudissements nourris", selon un autre député socialiste. Il a "convaincu", a renchéri François Loncle, glissant que "ça n'empêchera pas quelques abstentionnistes façon PSU". Déterminé à s'abstenir comme "quelques dizaines" d'autres députés PS car "les mesures de justice ne vont pas assez vite ni loin", Christian Paul a martelé avant la réunion que "ce n'était pas un vote de défiance mais un vote d'alerte pour une réorientation de la politique, mûri, parce que l'on sait que la majorité doit se ressouder très vite". Après avoir relevé qu'"on a pu avancer notamment sur les petites retraites", Jean-Marc Germain a glissé: "Il faut savoir dire non. Savoir construire, c'est notre devoir. On fait honneur à la démocratie". Autre élu en route vers l'abstention, Jean-Patrick Gille a expliqué à la presse que les annonces de lundi "ne remettent pas en cause l'ensemble du dispositif, sur lequel on peut avoir des interrogations et notamment le transfert des ménages vers les entreprises". Evoquant "l'hésitation qu'on peut avoir entre des convictions que l'on s'est forgées et le risque que cela représente", il a affirmé que "c'est cela prendre ses responsabilités". Membre de l'aile gauche du PS, Jérôme Guedj, s'est félicité que soit devenue "possible une démarche de proposition, d'amendement, de peser et de sortir de la malédiction de la Ve République qui fait que le groupe majoritaire doit être caporalisé". Pour Malek Boutih, "une grande partie de la majorité a été trop silencieuse jusqu'à maintenant" et désormais "beaucoup de députés font du zèle car les électeurs leur ont envoyé un message terrible". Notant que "le vrai débat parlementaire avec le gouvernement sera au moment du budget" sur "une rigueur douce ou dure", ce député a prédit qu'"on est plutôt dans une période d'affolement et qu'à la fin, tout le monde va rentrer dans le rang tranquillement", hormis "quelques abstentionnistes". Alexis Bachelay a ainsi dit aux journalistes que ce ne serait "pas un bon signal d'envoyer un geste de défiance à un nouveau gouvernement sans lui laisser du temps".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) dénonce la "privatisation qui ne dit pas son nom" des concessions hydroélectriques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429102258.tekufk0d.html</link>
   <description><![CDATA[Delphine Batho, députée PS, dénonce, dans une tribune publiée mardi par Les Echos, la mise en concurrence des concessions hydroélectriques, une "privatisation qui ne dit pas son nom" et qu'elle juge "contraire aux intérêts de la France." "Cela figure discrètement page 16 du programme national de réforme qui accompagne le programme de stabilité 2014-2017 sur lequel le Parlement sera amené" à se prononcer ce mardi 29 avril: "la mise en concurrence des concessions hydroélectriques est décidée et définitivement actée", écrit Mme Batho. Dans le programme national de réforme daté du 23 avril et mis en ligne sur le site de Bercy, on peut lire qu'"un renouvellement par mise en concurrence des concessions d'exploitation des installations hydroélectriques sera privilégié." "Sans débat public, contre l'avis unanime de la représentation nationale, qui s'est déjà exprimée avec force par la voie des commissions compétentes à l'Assemblée nationale ou au Sénat, on s'apprête non seulement à vendre un bijou de famille, mais à dilapider un trésor national fondamental pour réussir la transition énergétique. Je m'y suis opposée comme ministre, je m'y oppose comme députée", dénonce Mme Batho, évincée du gouvernement Ayrault en 2013 pour avoir critiqué le budget. "Depuis des mois, des années, de très grandes entreprises guettent l'ouverture à la concurrence des concessions hydroélectriques françaises avec appétit et ne lésinent pas sur le lobbying. Sont-elles subitement devenues philanthropes? Évidemment pas", poursuit la députée des Deux-Sèvres, qui affirme que "l'excédent brut d'exploitation des concessions est de 2,5 milliards par an" et que "ce qu'on appelle la +rente hydroélectrique+ est d'au moins 1,25 milliard par an." S'appuyant sur un rapport parlementaire, elle prédit que "la mise en concurrence des barrages se traduira obligatoirement par une hausse des tarifs de l'électricité pour le consommateur final, c'est-à-dire pour tous les Français." "A l'Assemblée nationale, fait rare, la commission des Affaires économiques a été unanime pour refuser la mise en concurrence. Gauche, droite, tous les députés considèrent qu'il en va de l'intérêt fondamental de la Nation. Je n'accepte pas qu'un enjeu aussi considérable ne soit regardé aujourd'hui que comme une contrepartie à faire valoir auprès de Bruxelles au regard de la situation des finances publiques", poursuit Mme Batho. Pour elle, "cette privatisation qui ne dit pas son nom est contraire aux intérêts de la France. Elle est contraire à toute logique économique, mais aussi à l'ambition de bâtir un nouveau modèle de développement"]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marion Maréchal-Le Pen: "concessions ridicules" sur le plan Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429101713.mwn4cxue.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN Marion Maréchal-Le Pen a vu mardi des "concessions ridicules" dans les aménagements au plan d'économies de 50 milliards débattu à l'Assemblée. "Ce sont des concessions ridicules à côté des souffrance et difficultés qui vont toucher une fois de plus les Français", a assuré l'élue du Vaucluse sur Sud-Radio. Pour elle, ce plan est "la simple application de la feuille de route de Bruxelles", avec "de mauvaises économies d'austérité", avec "une fois de plus les familles et les retraités sacrifiés". "Je regrette que parmi les économies structurelles, le budget sur l'immigration et de l'intégration ne soit pas touché, pour des raisons idéologiques, alors que cette politique coûte des milliards d'euros", a poursuivi la benjamine de l'Assemblée et petite-fille du fondateur du FN. Elle ne conteste pas la nécessité "de faire des économies", mais "les pistes" du Premier ministre lui semblent "injustes et inefficaces". M. Valls a notamment annoncé que le gel indiciaire épargnerait les retraites inférieures à 1.200 euros par mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: réactions de MM. Amirshahi et Guedj</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429100133.k5tv39t0.html</link>
   <description><![CDATA[Déclarations de députés socialistes avant le vote consultatif de l'Assemblée nationale sur le plan d'économies de Manuel Valls mardi après-midi: - Pouria Amirshahi, député PS des Français de l'étranger et coauteur d'une contre-proposition au sein du groupe socialiste limitant à 35 milliards d'euros le plan: "Je ne le voterai pas même si c'est par notre mobilisation qu'on a empêché que les plus fragiles soient ponctionnés une fois de plus pour payer une crise dont ils sont déjà largement victimes. Mais l'essentiel est de maintenir des économies qui sont à mon avis trop lourdes, trop brutales, trop rapides et ne permettent pas à l'économie française de redémarrer. Avec ce genre de vision budgétaire, très comptable, finalement assez triste, on n'inscrit pas le pays dans une mise en mouvement et on aura des Alstom par paquets (...) Ce qu'on avait proposé avec de nombreux députés socialistes, c'est d'en faire un peu moins, des économies, et d'investir un peu plus, ce qui me paraît quand même sensé, dans des filières stratégiques, pour préparer la France à des enjeux importants, énergétiques, écologiques, de modernisation et de stratégie (...) Je m'abstiens. (...) Il faut dire aussi aux Européens la chose suivante: la France prend sur son budget les interventions dans quelques pays en Afrique, au Mali, en Centrafrique. A aucun moment l'UE ne tient compte de cet engagement financier qui coûte cher dans les délais qu'elle demande. Ce n'est pas possible." (sur RFI) - Jérôme Guedj, député PS de l'Essonne: "je ne le voterai pas (...) Les vrais rendez-vous contraignants viendront plus tard à travers les votes de la loi de finances rectificative et du projet de loi de financement de la Sécurité sociale. On penche pour une démarche la plus rassembleuse à l'intérieur du groupe parlementaire (l'abstention, ndlr), pour être dans une démarche constructive avec l'exécutif. Parce que dans cette satanée Ve république, c'est bien le drame, jusqu'à présent les parlementaires de la majorité, de tout temps, n'ont d'autre choix que le baroud d'honneur, de temps en temps un effet de tribune, un amendement, ou bien le conflit majeur. Le conflit majeur, on n'en veut pas parce que bien sûr, ça débouche sur une dissolution et on sait trop ce que serait le retour éventuel d'une droite qui, elle, irait beaucoup plus loin dans la purge, dans la baisse des dépenses publiques, dans la remise en cause du modèle social français. On essaie de proposer une voie médiane, on a proposé un nouveau contrat de majorité à l'exécutif. Ce n'est pas simple." (sur France Inter)]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote sur le plan d'économies: "ne pas ajouter de la crise à la crise" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429100012.7qsxasoe.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a appelé mardi à "ne pas ajouter de la crise à la crise", à quelques heures d'un vote sensible des députés sur le plan de 50 milliards d'économies du gouvernement. "Je fais le pari de l'intelligence. Qui aurait intérêt à ajouter de la crise à la crise et pour quelle politique alternative?", a déclaré M. Bartolone aux journalistes, massés aux abords de l'Assemblée avant le début de la réunion du groupe socialiste. S'il a assuré être "favorable à l'expression des députés, à leur travail", l'élu de Seine-Saint-Denis a considéré qu'"à un moment donné, il faut qu'on soit au côté du gouvernement pour poursuivre les réformes". Le président de l'Assemblée s'était félicité lundi qu'il y ait eu "ces échanges et ce compromis" entre les députés PS et le gouvernement, après l'annonce par Manuel Valls d'aménagements à son plan d'économies. "On ne peut pas passer à côté du fait qu'il faut reconstruire les marges des entreprises, mais aussi qu'il faut nous réformer sans rien lâcher sur la solidarité, et là les parlementaires ont été entendus", avait-il déclaré à l'AFP. Les efforts budgétaires décidés par le gouvernement doivent "permettre à la France de parler plus fort au niveau européen", avait ajouté M. Bartolone, qui a aussi espéré que le Parlement puisse "faire des propositions" sur les réformes de structures de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: les trois chevènementistes voteront contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429095724.916zxtki.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes, qui sont apparentés au groupe PS, ont annoncé qu'ils voteraient contre le programme de stabilité mardi à l'Assemblée nationale. "La motivation décisive de ce vote est notre choix de la souveraineté budgétaire contre toutes les procédures disciplinaires européennes", explique dans un communiqué le président du Mouvement républicain et citoyen (MRC), Jean-Luc Laurent. "La règle des 3% et le contrôle opéré par la Commission sur notre budget sont les symboles d'une Europe disciplinaire qui a vécu: il est du devoir du Premier Ministre de s'en affranchir et de faire entendre une autre voix à Bruxelles. En s'engageant dans cette voie, la France, assurément, trouverait des soutiens", ajoute le député du Val-de-Marne. "Le programme de stabilité risque de ruiner les efforts pour rendre à la France sa compétitivité. La priorité doit impérativement être à la croissance et non aux expédients budgétaires visant à améliorer le déficit nominal", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 11:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Placé (EELV): "probable abstention" des députés écologistes sur le plan Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429081534.teepyeup.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste à l'Assemblée nationale s'achemine vers une "probable abstention" lors du vote du plan d'économie de Manuel Valls, a déclaré mardi sur i>TELE Jean-Vincent Placé, le président du groupe écologiste au Sénat. Alors que les députés EELV vont "délibérer dans quelques heures" mardi, M. Placé a déclaré qu'il n'y aura "personne qui votera contre" et évoqué une "probable abstention." "Les députés écologistes comme les sénateurs, depuis l'annonce de ce pacte par le président de la République le 14 janvier, sont très réservés. La politique de l'offre, le socialisme de l'offre comme on l'appelle aujourd'hui, c'est pas notre tasse de thé", a cependant rappelé M. Placé. "Au Sénat, on ne vote pas. A titre personnel j'aurais été dans une abstention plus positive parce que Manuel Valls a décidé d'avoir une vraie discussion avec le Parlement (...)", a-t-il précisé. A propos des allègements de charges consentie aux entreprises, M. Placé a estimé qu'"on aurait pu faire des choix industriels dans ces aides; mais ces aides sont plutôt indifférenciées", a-t-il déploré. Par ailleurs, "faire en plus payer les plus modestes, ça correspondait à quelque chose d'inadéquat. Le groupe socialiste est intervenu, c'est une bonne chose", a-t-il affirmé. "Nous ne sommes plus dans la majorité gouvernementale" mais "nous sommes dans la majorité présidentielle et nous sommes dans la majorité parlementaire", a souligné M. Placé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 10:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "le devoir de la majorité, c'est d'être la majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429075355.6rps5g6f.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, le chef de file des députés PS, a martelé mardi que "le premier devoir de la majorité", c'était "d'être la majorité", sans vouloir chiffrer ceux qui, dans son groupe, ne voteraient pas le plan Valls. Sur i>télé, l'élu de Seine-Saint-Denis a assuré que le dialogue avec les élus PS qui a abouti à modifier le plan gouvernemental de 50 milliards d'économies soumis dans la soirée au vote des députés, "a rajeuni la Ve République, remis le parlement au centre du débat". "Le premier devoir de la majorité, c'est d'être la majorité", a averti le proche du président François Hollande. "C'est d'être forte". "Je ne cherche aucune majorité de rechange", a-t-il répondu comme on lui demandait si le plan allait être adopté grâce à l'appoint de voix centristes. Interrogé sur le nombre des défections socialistes possibles lors du scrutin, il a refusé tout pronostic. "Les Français nous attendent sur des actes et nous avons eu des actes forts. Ils nous attendent aussi sur des comportements et quelques fois, nos comportements ne rassurent pas", selon M. Le Roux. "Ceux qui nous regardent se disent : comment sont-ils capables de se diviser alors que la situation est celle que l'on connaît?" "Si d'autres parlementaires veulent être dans des jeux pour préparer je ne sais quoi en aval, quelque chose qui va venir, un congrès ou des choses comme ça, un congrès en aval, je dis que c'est trop tôt, que ce n'est pas le moment", a-t-il insisté. "Quand on est en désaccord une fois, deux fois, trois fois, la question n'est plus simplement posée au président de groupe, elle est posée à ceux qui sont députés", a averti le responsable. "Quand on arrive plus à vivre ensemble, on en tire généralement des conclusions", a-t-il glissé alors que plusieurs députés ont déjà annoncé qu'ils ne voteraient pas le plan du Premier ministre. "J'ai donné cette semaine des preuves de compréhension - certains appelleraient ça des preuves d'amour - à tous les parlementaires", a insisté M. Le Roux. "J'attends maintenant que chacun sache se rassembler".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propositions Valls: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428183658.b4werrpl.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques aux aménagements du plan d'économies de 50 milliards d'euros, annoncés lundi par Manuel Valls: - Yann Galut, député PS, l'un des animateurs de la Gauche Forte: "Nous avons été entendus, le gouvernement a pris conscience qu'il ne pouvait pas passer en force face aux parlementaires socialistes (...) Oui je ferai partie des parlementaires socialistes qui voteront ce texte demain". "Si cela ne passait pas demain, cela stopperait tout et il y aurait une crise politique importante (...) Je pense que le risque a été complètement atténué depuis les annonces de Manuel Valls ce matin, qui ont décidé certains députés qui étaient pour s'abstenir ou voter contre à mesurer leur vote". "Mais l'affaire n'est pas terminée. Je fais partie des députés socialistes qui comptent rester vigilants et exigeants sur l'application des mesures annoncées" (sur BFM TV) - Jean-Marc Germain, député PS, proche de Martine Aubry: "Même s'il faut saluer les avancées importantes annoncées et la méthode, on a fait le tiers du chemin et il reste les deux tiers (...) Je vais m'abstenir sur le programme de stabilité -ce sera la première fois et j'espère la dernière- pour pouvoir continuer à faire avancer le débat (...) Je pense qu'une cinquantaine de parlementaires socialistes vont s'abstenir sur ce vote indicatif (...) Les efforts demandés aux Français sont trop rapides et l'on risque de casser une croissance en train de naître. On essaye de revenir à marche forcée vers les 3% parce que cela nous est imposé par Bruxelles (...) Il y a des solutions meilleures que celles proposées (...) Le Premier secrétaire a dit +Il faut savoir terminer une fronde+ (...) il faut surtout savoir terminer une crise économique..." (sur BFM TV) - Razzy Hammadi, député PS: "La réunion de groupe demain avec le Premier ministre sera décisive". "Ses dernières déclarations révèlent une prise en compte des exigences parlementaires, l'urgence du nécessaire dialogue avec ces derniers et l'intégration des mesures de justice et de solidarité que nous avons proposées (...) Ces éléments sont encourageants et demandent à être précisés au travers des lois de finances. Demeurent deux axes fondamentaux de ce que doit être le redressement dans la justice: la conditionnalité, le ciblage et l'évaluation des aides aux entreprises (...) et engager dans les plus brefs délais les réformes de structures qui, faute d'être sans cesse repoussées, nourrissent injustice et inégalité, endettement et inefficacité" (communiqué) - Christophe Borgel et sept autres députés PS de Haute-Garonne, dont Catherine Lemorton et Gérard Bapt: "En annonçant des mesures en faveur des retraités et des salariés modestes, le maintien du calendrier de mise en oeuvre du plan pauvreté, le Premier ministre a non seulement écouté mais entendu les parlementaires. En affirmant le rôle des parlementaires dans l'évaluation des aides fiscales et sociales aux entreprises pour atteindre les objectifs en matière d'investissement et d'emploi, il donne corps à la relation de confiance qu'il entend bâtir avec la majorité parlementaire" (communiqué). - François Brottes, président PS de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale: "La justice sociale sort confortée par les dispositions annoncées par le Premier ministre en faveur des petites retraites, des minima sociaux, du revenu de solidarité active et du plan pauvreté, ainsi que par l'amélioration des rémunérations des fonctionnaires les plus modestes. Pour autant, le cap du désendettement et de la réduction des déficits publics est maintenu, car lui seul redonnera des marges de redistribution. L'amélioration de la compétitivité des entreprises, qui doit générer croissance d'activité et donc création d'emplois, s'accompagnera d'engagements concrets et de moyens en termes de formation, d'investissements, d'innovations et d'accès plus large à l'emploi". (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 20:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone démissionne du conseil général de Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428181818.ak77ijj8.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, député PS et président de l'Assemblée nationale, a démissionné de son mandat de conseiller général de la Seine-Saint-Denis, après son élection en mars au conseil municipal du Pré-Saint-Gervais, a-t-on appris lundi dans son entourage, confirmant une information du Parisien.fr. Dans une lettre adressée le 14 avril au président du conseil général Stéphane Troussel (PS), dont l'AFP a obtenu copie, M. Bartolone informe "de son souhait de démissionner de son mandat de conseiller général" suite à son "élection en qualité de conseiller municipal" et "conformément au code électoral". Le député de la Seine-Saint-Denis ne "pouvait cumuler plus de deux mandats", a-t-on relevé dans l'entourage de M. Bartolone, précisant qu'il avait un délai d'un mois pour démissionner après son élection au conseil municipal du Pré-Saint-Gervais dès le premier tour des municipales, le 23 mars, sur la liste du socialiste Gérard Cosme. Est incompatible avec l'exercice d'un mandat parlementaire l'exercice de plus d'un mandat local parmi les mandats de conseiller régional, conseiller à l'assemblée de Corse, conseiller général, conseiller de Paris, conseiller municipal d'une commune d'au moins de 3.500 habitants. Un parlementaire qui acquiert un mandat le plaçant en situation d'incompatibilité dispose d'un délai de trente jours à compter de la date de l'élection qui l'a placé dans cette situation ou, en cas de contestation, de la date à laquelle le jugement confirmant cette élection est devenu définitif, pour démissionner du mandat de son choix. A défaut d'option, son mandat acquis le plus récemment prend fin de plein droit. L'homme fort de la Seine-Saint-Denis a siégé au conseil général de 1979 à 1985 avant d'en assurer la vice-présidence jusqu'en 1992. Ravissant le département aux communistes en 2008, il en a cédé son siège à son vice-président Stéphane Troussel à l'été 2012, après sa nomination à la présidence de l'Assemblée nationale. Il était resté conseiller général. L'ancien ministre de la Ville, auquel on prête l'ambition de viser la tête du futur Grand Paris, a choisi de conserver son mandat d'élu local "pour tenir ses engagements auprès des habitants du Pré-Saint-Gervais" et "accompagner localement l'évolution institutionnelle du Grand Paris, malgré les passages à droite", selon la même source. A Paris et dans les trois départements de la petite couronne, soit 124 communes et leur 6,7 millions d'habitants qui feront la future Métropole en 2016, le rapport de force s'est inversé après la vague bleue des municipales avec 78 communes à droite et 45 à gauche (et 1 sans étiquette).]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) satisfait "des échanges et du compromis" entre députés PS et gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428151650.leh0o8nf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) s'est félicité lundi qu'il y ait eu "ces échanges et ce compromis" entre les députés socialistes et le gouvernement, après l'annonce par Manuel Valls d'aménagements à son plan d'économies. Les efforts budgétaires décidés par le gouvernement doivent "permettre à la France de parler plus fort au niveau européen", a déclaré à l'AFP Claude Bartolone, qui a aussi espéré que le Parlement puisse "faire des propositions" sur les réformes de structures de l'Etat. "Qu'il y ait ces échanges et ce compromis, après que le Premier ministre a réussi à entendre sa majorité, c'est un bon équilibre dans les relations entre le gouvernement et le Parlement", a estimé le député de Seine-Saint-Denis. Selon lui, "on ne peut pas passer à côté du fait qu'il faut reconstruire les marges des entreprises, mais aussi qu'il faut nous réformer sans rien lâcher sur la solidarité, et là les parlementaires ont été entendus". "Les efforts budgétaires doivent nous permettre de parler plus fort au niveau européen, car nous ne pourrons pas continuer à avoir un euro cher sans risque de déflation. Revenir à 2% d'inflation d'ici deux à trois ans, comme le disent les responsables de la Banque centrale européenne, c'est un délai trop long", a jugé M. Bartolone. "Il faut aussi qu'après les élections européennes, on ait une Commission qui s'intéresse plus à la lutte contre le chômage qu'au critère des 3%" de déficit budgétaire par rapport au PIB, a souhaité celui qui s'était illustré par le passé en remettant en cause l'objectif de retour en 2013 à 3% du déficit public. Notant aussi que "dans sa lettre, le Premier ministre a parlé des réformes de structures", le locataire de l'hôtel de Lassay a espéré que "le Parlement pourra faire des propositions, sur le périmètre ou le mode de fonctionnement de l'Etat, en maniant un autre outil que le rabot: logement, formation professionnelle, secteur de la santé".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen "confiant dans la majorité et la nature de la majorité" mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428140128.qco06yor.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, s'est dit lundi "confiant dans la majorité et dans la nature de la majorité" qui sera obtenue mardi à l'Assemblée nationale, après les annonces de mesures de compromis par Manuel Valls. "Le message est fort, il est le résultat d'un travail intense entre le Premier ministre et sa majorité", une illustration d'une "nouvelle façon de travailler", a déclaré M. Le Guen à l'AFP. Les annonces notamment d'un geste en faveur des petites retraites "répondent à beaucoup d'aspirations légitimes", a-t-il jugé, face aux critiques de députés PS hostiles à ces coupes de 50 milliards d'euros dans les dépenses publiques. "Je suis confiant dans la majorité et dans la nature de la majorité" qui sera obtenue mardi à l'Assemblée lors d'un vote consultatif sur le plan d'économies du gouvernement, a ajouté le secrétaire d'Etat, alors qu'il va être difficile pour le gouvernement de faire le plein de voix à gauche et que des centristes et des députés UMP pourraient s'abstenir au lieu de voter contre. Au sujet des abstentionnistes annoncés dans les rangs PS, M. Le Guen a estimé que "toute voix absente du groupe socialiste a toujours posé problème, même si on a l'habitude depuis deux ans d'avoir une partie (des députés PS) absente sur des votes importants voire très importants". "Toute voix manquante nous étonne et nous interpelle", a-t-il ajouté, en soulignant que "c'est un problème qui concerne le parti et le groupe".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propositions Valls : réactions au PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428113308.4180rzcs.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions des députés socialistes aux aménagements du plan d'économies de 50 milliards d'euros, annoncés lundi par Manuel Valls: - Le député de la Nièvre Christian Paul, qui a annoncé la semaine dernière qu'il s'abstiendrait lors du vote mardi: "Dans la lettre de Manuel Valls, il y a quelques avancées que nous avons le devoir d'entendre. Mais pour autant, nous ne pouvons pas nous satisfaire de gestes de compensation, ni du rétablissement d'un plan pauvreté déjà prévu (...) Il n'y a rien sur les allocations familiales et les allocations logement. Les contre-parties aux aides massives pour les entreprises, que nous réclamons, ne sont pas évoquées.(...) Si le Premier ministre au lendemain de cette lettre ne va pas au-delà, il n'y a pas de raison suffisante pour changer de position". (à l'AFP) - Thierry Mandon, député de l'Essonne, porte-parole du groupe: "je salue le fait que le Premier ministre a trouvé une ligne de crête entre son projet inchangé d'économies et d'aides supplémentaires aux entreprises et la soutenabilité sociale du plan qu'il propose. C'était essentiel, autant pour des raisons sociales évidentes, qu'économiques, car derrière, se joue la question du pouvoir d'achat, donc de la consommation, donc de la consolidation de la croissance. Je me réjouis aussi qu'on réentende parler du suivi des contreparties des entreprises face aux allègements et aides sans précédent qui leur sont consentis. Satisfaction aussi que le travail des parlementaires sur la fraude, l'évasion et l'optimisation fiscales soit repris, le Premier ministre donnant ainsi son feu vert à ce travail important. Je ne doute pas que les aménagements et évolutions sans révolutions du plan satisferont les membres de notre groupe, avec un vote massif demain" (à l'AFP)]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
