<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 12:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Destitution de Hollande: la proposition LR rejetée par le bureau de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123111658.88dxo6cr.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition LR de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes a été rejetée mercredi dès son examen par le bureau de l'Assemblée nationale, officialisée par un communiqué du président de l'Assemblée. A la majorité, par treize voix contre huit, et à main levée, la plus haute instance collégiale de l'Assemblée a jugé non recevable, après une heure de réunion, la proposition de résolution visant à réunir le Parlement en Haute Cour en vue d'une destitution, en application de l'article 68 de la Constitution. Signée par 79 députés LR, dont leur chef de file Christian Jacob ou François Fillon, elle ne sera examinée ni en commission ni dans l'hémicycle. Son initiateur, Pierre Lellouche, a critiqué dans un communiqué une décision "prévisible" mais "pas moins scandaleuse", qui "empêchera de faire la lumière sur le détail des informations transmises par François Hollande aux journalistes" auteurs d'"Un président ne devrait pas dire ça". Les discussions du bureau ont été essentiellement "politiques", ont jugé des élus LR. "Il y avait un malaise de l'ensemble de la majorité", selon Catherine Vautrin (LR), ex-soutien de Nicolas Sarkozy, ralliée à François Fillon. François de Rugy, écologiste candidat à la primaire organisée par le PS, a évoqué de la "légèreté" dans l'attitude de François Hollande, mais jugé "disproportionnée" une telle procédure, a-t-il relaté à l'AFP. La proposition de résolution était motivée par le "manquement (de François Hollande) manifestement incompatible avec l'exercice de ses fonctions que constituent ses confidences concernant la défense nationale", selon son exposé. Le texte pointait "la divulgation d'opérations aériennes, celle de l'exécution décidée par le chef de l'État lui-même de chefs djihadistes", ainsi que la révélation "que la France payait pour la libération de ses otages". En réunion mercredi, M. Bartolone a glissé que, "quoi qu'on pense à titre personnel de ce livre", les propos rapportés de François Hollande ne relèvent pas de la procédure de destitution, selon un participant. Interpellé mardi par l'opposition lors des questions au gouvernement à l'Assemblée, Manuel Valls avait pris la défense de François Hollande, dénonçant une "mise en cause délibérée et systématique du chef de l'Etat, de sa personne et donc des institutions". En outre, saisi par le député LR Eric Ciotti, le parquet de Paris a ouvert récemment une enquête préliminaire pour compromission de la défense nationale, après la publication d'un document "confidentiel défense" sur un projet de frappes françaises en Syrie en 2013, obtenu par les deux journalistes du Monde. Mais "le président bénéficiera de l'immunité présidentielle face à la justice ordinaire", avait déploré mardi dans l'hémicycle Georges Fenech (LR), justifiant la proposition de destitution au nom de sa "responsabilité politique". Chef de file des députés socialistes et fidèle de François Hollande, Bruno Le Roux avait, lui, dénoncé dans les couloirs une procédure "totalement politicienne" et "inique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: clash sur l'IVG entre LR et PS en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123110834.8rajouon.html</link>
   <description><![CDATA[Le sujet de l'interruption volontaire de grossesse a provoqué un clash entre députés LR et PS mercredi en commission, après l'évocation par un socialiste de la polémique entre les finalistes de la primaire de la droite, Alain Juppé et François Fillon. Ce très vif incident s'est produit lors d'une réunion de la commission des Affaires sociales, prévue de longue date, pour examiner une proposition de loi PS visant à étendre le délit d'entrave à l'IVG aux sites internet diffusant de "fausses informations" sur l'avortement. Après une présentation du texte par son initiatrice Catherine Coutelle, présidente PS de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, des propos du chef de file socialiste sur cette proposition ont mis le feu aux poudres. Le député de Corrèze Alain Ballay (successeur de Sophie Dessus, décédée en mars) a glissé, en référence notamment aux débats "de primaire", qu'il était "presque inquiétant de voir (...) une remise en cause de l'IVG qui puisse revenir", que "certains hommes politiques puissent revenir sur ce droit". Son intervention a été interrompue par des protestations LR, notamment de Dominique Tian (ex-soutien de Bruno Le Maire, rallié à Fillon) et Bérengère Poletti (Filloniste), poussant la présidente PS de la commission Catherine Lemorton à suspendre la séance brièvement. Après ce moment "assez violent" où "il a dit grosso modo que les candidats des primaires étaient contre l'IVG", le député PS a repris la parole dans des termes "un peu plus modérés", "on a tous rouspété et demandé la parole, mais on ne nous l'a pas donnée", a déclaré le LR Denis Jacquat à l'AFP. Ce député de Moselle, soutien de François Fillon, s'est alors écrié au sujet de l'orateur socialiste: "Mais qui c'est ce con?". A l'AFP, il a assuré ensuite l'avoir dit "avec un sourire", "pas méchamment", et ne rien "regretter", car il n'admet "pas le mensonge". Face à l'agitation générale provoquée par cette invective, la présidente a aussitôt suspendu une seconde fois la séance, jusqu'à 12h15. A la reprise, les députés LR devaient, par la voix de Jean-Pierre Door, dire qu'il est impossible de travailler dans ces conditions, selon M. Jacquat, qui déplore une commission transformée en "tribune politicienne". Au nom des socialistes de cette commission, Michel Issindou a déploré auprès de l'AFP la "violence verbale de la droite et sa sur-réactivité", même chez certains députés LR d'ordinaire "calmes", y voyant un lien avec la vive tension à droite avant le second tour de la primaire dimanche. "Nous n'avons pas l'intention de soutenir Alain Juppé contre François Fillon", a lancé ce député PS, en ayant par ailleurs "l'impression que la campagne de la primaire a ravivé sur le sujet de l'IVG des relents de 1974", avant l'adoption de la loi Veil. Alain Juppé a appelé mardi François Fillon à "clarifier" sa position sur l'avortement. "Jamais je n'aurais pu penser que mon ami Alain Juppé tombe aussi bas!", lui a rétorqué son adversaire, soulignant qu'il n'avait jamais remis en cause le droit à l'avortement, même si sa foi le conduit à être personnellement opposé à l'IVG. "Est-ce qu'une seule fois j'ai pris une position contraire à l'avortement"?, a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 12:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent le contrôle de l'instruction à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123001634.s2jdwkxa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi le renforcement du contrôle de l'instruction à domicile, en dépit des protestations de la droite y voyant une liberté d'atteinte à l'enseignement à l'occasion du débat en nouvelle lecture du projet de loi Egalité et citoyenneté. Alors qu'actuellement des parents refusent fréquemment un contrôle en dehors du domicile, il reviendra à l'autorité académique de déterminer les modalités et le lieu du contrôle de l'enseignement. Et les parents refusant deux fois de suite, sans motif légitime, de soumettre leur enfant à la vérification annuelle seront mis en demeure d'inscrire l'enfant dans un établissement d'enseignement public ou privé. Le député LR Dominique Tiana a dénoncé "une atteinte constitutionnelle à la liberté d'enseignement". Selon lui "le nombre des enfants instruits en famille par rapport au nombre total des enfants relevant de l'instruction obligatoire est de 0,09% en 2014-2015, soit 7.314 enfants". Les deux tiers des enfants instruits en famille ont été contrôlés. "Pour le tiers restant, les absences de contrôles sont très majoritairement le fait de l'administration qui programme tardivement les contrôles ou ne les programme pas du tout par manque de moyens humains", a assuré le député. Faux procès, a répondu le ministre de la ville Patrick Kanner. "Ce choix (de l'instruction à domicile) n'est pas remis en cause mais la législation actuelle est inefficace, elle permet à des familles d'empêcher le contrôle", a-t-il plaidé. "L'objectif c'est de s'assurer que les enseignements ne sont pas contraires aux valeurs de la République", qu'ils respectent "un socle commun de connaissances", et "de protéger les enfants d'influences néfastes", a-t-il assuré. A l'ouverture des débats, Patrick Kanner, s'est dit "rassuré" par l'échec d'un accord entre députés et sénateurs fin octobre en Commission mixte paritaire (CMP) car les sénateurs "s'étaient attelés à vider ce projet d'une partie substantielle du texte initial". Le texte, dans sa version de l'Assemblée, déjà rétablie pour l'essentiel en commission, est "un texte de progrès, vecteur de changements dans la vie concrète de nos concitoyens", a-t-il dit, réfutant les accusations de la droite d'un projet "vide-grenier" ou "fourre-tout"]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 01:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en première lecture la totalité du budget 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122170435.rz71q477.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi en première lecture l'ensemble du projet de budget 2017, dernier du quinquennat, par une nette majorité de 287 voix contre 243, similaire à celle pour le seul volet recettes il y a un mois. L'opposition, qui a contesté la "sincérité" de l'objectif d'un retour du déficit dans les clous européens, et le Front de gauche, qui a fustigé "une doxa libérale", ont voté contre. Le texte, qui prévoit des baisses d'impôt pour les ménages et les entreprises, l'instauration du prélèvement de l'impôt à la source en 2018 ou une hausse des crédits pour l'emploi, la sécurité, la défense ou l'éducation et la culture, part au Sénat, où la majorité de droite le rejettera sans en débattre en détail. La majorité à l'Assemblée a profité de ce vote pour attaquer les programmes des deux finalistes de la primaire de la droite, notamment celui du favori François Fillon. "Qui, à part François Fillon et la droite, nous dira que deux milliards en plus pour l'emploi, c'est beaucoup?" s'est exclamé l'orateur PS Dominique Lefebvre, opposant "le redressement dans la justice" fait par "la gauche de gouvernement" à une droite "libérale et punitive". Pour LR, Hervé Mariton a promis que l'opposition reviendrait sur "la mauvaise réforme du prélèvement à la source" en cas d'alternance en 2017, l'UDI Charles de Courson disant chercher "en vain les 50 milliards d'économies annoncés" lors du pacte de responsabilité en 2014. Le budget 2017 a été l'un des plus largement votés depuis 2014 et le tournant de la politique fiscale pro-entreprises, à l'origine de la naissance des "frondeurs" au PS. Seulement une dizaine d'entre eux, dont le candidat à la primaire Benoît Hamon ou Christian Paul, se sont abstenus, contre 39 il y a deux ans. Si Laurent Baumel s'est abstenu pour "traduire le désaccord global sur la politique budgétaire et fiscale de ce quinquennat", Yann Galut, autre soutien désormais d'Arnaud Montebourg, a voté pour ce projet de budget, "plus social, avec quelques avancées de gauche". La majorité a gagné notamment quelques bras de fer contre le gouvernement sur toutes les dispositions concernant "l'attractivité", mise en avant pour attirer à Paris des entreprises de la City après le Brexit, comme l'alourdissement de la fiscalité sur les actions gratuites ou le durcissement de la taxe sur les transactions financières. Elle a aussi fait voter une "Google tax" à la française. Le gouvernement pourrait cependant revenir sur les actions gratuites en nouvelle lecture. far/ic/mat/er GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sur la violation du secret-défense, Valls prend la défense de Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122162631.fb2vh3kk.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a pris la défense mardi du président François Hollande, accusé une nouvelle fois par l'opposition d'avoir violé le secret-défense en révélant selon elle à des journalistes un projet d'attaque abandonné en Syrie en 2013. "Je n'admets pas (...) que l'on se prête une nouvelle fois, ici dans vos rangs, à la mise en cause délibérée et systématique du chef de l'Etat, de sa personne et donc des institutions", a déclaré le Premier ministre à l'Assemblée nationale en réponse à une question du député LR Georges Fenech. "Le président de la République est le chef de l'Etat, élu par les Français, par le suffrage universel et cela, que vous le vouliez ou non", a-t-il dit. "Dans la période complexe que nous traversons", tant à l'international que dans l'Hexagone, "les Français attendent de leurs responsables politiques une certaine hauteur de vue et un plus grand respect des institutions", a-t-il ajouté. François Hollande "a toujours pris ses responsabilités pour combattre la menace terroriste à travers des opérations militaires menées par la France, que ce soit en Irak et en Syrie ou dans la bande sahélo-saharienne, en particulier au nord Mali", a poursuivi le chef du gouvernement. Pour lui, les interventions de l'armée française "répondent à une ligne politique, une ligne stratégique claire qui n'a pas varié depuis 2012: il s'agit d'éradiquer la menace terroriste, de protéger les populations, de protéger les Français ici comme à l'extérieur, de défendre les valeurs qui sont celles de la France". Le président est mis en cause par l'opposition pour "violation du secret-défense" après la publication en août dans Le Monde d'un article sur un projet d'attaque abandonné en Syrie en 2013. La justice a lancé une enquête préliminaire. François Hollande a aussi été accusé, notamment par Nicolas Sarkozy, d'avoir révélé dans le livre "Un Président ne devrait pas dire ça" quatre assassinats ciblés visant notamment des auteurs d'attentats. Dans sa question au Premier ministre, Georges Fenech a souligné que "le président bénéficiera de l'immunité présidentielle face à la justice ordinaire". C'est pourquoi, au nom de la "responsabilité politique" de François Hollande selon lui, des députés LR ont déposé une proposition de destitution du président, dont la recevabilité sera examinée mercredi par le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale. Repousser cette proposition dès mercredi serait "un comble", a jugé en conférence de presse le chef de file des députés LR Christian Jacob, qui "n'imagine pas un seul instant que l'Assemblée soit en deçà de la justice". Il a aussi demandé mardi au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) "un vote sur cette recevabilité à bulletins secrets", dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Les décisions du bureau de l'Assemblée sont généralement prises à l'unanimité, sans vote formel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: le vainqueur devra ensuite "trouver les mots qui rassemblent" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122135832.9ljl7zv1.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon doit "rester sur sa ligne" dans l'entre-deux-tours de la primaire, a estimé mardi le chef de file des députés LR, Christian Jacob, qui le soutient désormais, en soulignant que le vainqueur du second tour devra "trouver les mots qui rassemblent". Après avoir exprimé "déception" et "tristesse" après l'élimination de Nicolas Sarkozy mais aussi sa "très grande fierté" de la campagne menée, il a confirmé lors d'une conférence de presse qu'il "soutient et votera au second tour pour François Fillon", dont "le programme répond le plus aux attentes des Français et est le plus proche de l'analyse de Nicolas Sarkozy". Pour la campagne d'ici au second tour dimanche, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a jugé que "François Fillon doit rester sur la ligne qui est la sienne". "Après la victoire, il conviendra que celui qui aura été élu sache trouver les mots qui rassemblent parce que dans cette élection interne à notre famille politique, il n'y a que des concurrents, pas d'adversaires, les adversaires, c'est la gauche et le FN", a aussi glissé le président du groupe LR, alors que les attaques se multiplient entre les deux qualifiés depuis dimanche. Le résultat du second tour est-il écrit vu la large avance de François Fillon au premier tour? "Le premier tour nous engage à être prudents sur le résultat et appelle à beaucoup de modestie", a lâché Christian Jacob, invitant à "un mea culpa des éditorialistes et spécialistes de sondages". Interrogé sur l'impact du vote d'électeurs de gauche, vu les données du premier tour, celui qui s'est toujours montré très réservé sur l'exercice des primaires a considéré que "cela posera, dans un autre temps, la question de l'organisation de primaires avec des gens qui viennent pour tromper le jeu". Mais le chef de file des députés LR a salué "la forte mobilisation" et "l'absence de contestation des résultats", dans une allusion aux craintes qu'avait soulevé le précédent de la bataille Copé-Fillon pour la présidence de l'UMP en 2012.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Fillon, "un vrai débat de fond" et moins de "polémiques inutiles" (Lepetit, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122135200.vwvgteks.html</link>
   <description><![CDATA[Le programme de François Fillon est identique voire "pire" que celui de Nicolas Sarkozy, mais il y aura avec lui "un vrai débat de fond" et moins de "polémiques inutiles", a estimé mardi Annick Lepetit, porte-parole des députés PS. "François Fillon, c'est l'anti-Sarkozy dans le style, plus posé, moins bling bling, plus intègre aussi, mais sur le fond c'est quand même la même politique", voire "pire", a déclaré Mme Lepetit lors d'un point de presse, voyant dans le candidat en tête de la primaire de la droite pour 2017 le tenant d'un "conservatisme réactionnaire". Avec lui, toutefois, "nous aurons un vrai de débat de fond", c'est "plutôt positif", a-t-elle ajouté, au sujet député de Paris, largement en tête du premier tour de la primaire, devant Alain Juppé. "Les coups de menton, les polémiques sur +pain au chocolat+, +karcher+, +burkini+, j'en passe et des meilleures, qui troublaient totalement le débat de fond politique, c'est peut être un peu derrière nous", a-t-elle poursuivi, regrettant aussi la déclaration sur "la double portion de frites" de Nicolas Sarkozy sur les menus de substitution à la cantine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à une droite "ultra-libérale", Chassaigne (FG) prône "une gauche décomplexée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122125845.w7ui2tm6.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a jugé mardi que face au "programme ultra-libéral" de François Fillon, il fallait "une gauche décomplexée, qui assume son identité". Le député du Puy-de-Dôme a estimé, lors d'un point presse, que le candidat de la primaire de la droite, favori pour le second tour, portait un programme très "éloigné du gaullisme social", "extrêmement dur et qui prépare des lendemains douloureux". Aux yeux de ce communiste, la proposition de M. Fillon de supprimer 500.000 postes en cinq ans dans la fonction publique est "une forme d'aveu d'apesanteur par rapport aux réalités du peuple", qui connaît notamment "la dégradation du service dans les hôpitaux" et "une présence scolaire dans les territoires défavorisés" en recul. François Fillon, "c'est le bulldozer, la grosse Bertha" avec la perspective de la TVA sociale, la retraite à 65 ans, la suppression de l'ISF, des 35 heures, retient M. Chassaigne en citant Cocteau: "pour que les Dieux s'amusent beaucoup, il importe que leurs victimes tombent de haut". Selon le patron des députés du Front de gauche, "quand une porte a été entrouverte (vers le libéralisme), comme elle l'a été par les socialistes, certains mettent de grands coups de pied dedans". Ainsi la "dérive" du gouvernement "pousse encore davantage la droite vers des mesures conservatrices". Face à cela, "il faut une gauche décomplexée, qui assume son identité", préconise-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le prélèvement à la source? Un "gâchis" et une "erreur" selon FO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161122103852.5qccud69.html</link>
   <description><![CDATA[Le prélèvement à la source, mesure phare du projet de budget 2017, est un "gâchis" et une "erreur" qui fait peser "des risques importants sur les recettes fiscales", estime mardi Force ouvrière dans un communiqué. Cette réforme "est non seulement un gâchis au vu de la qualité du système existant mais c'est aussi une erreur qui fait peser des risques importants sur les recettes fiscales et au-delà sur le consentement à l'impôt". Son objectif, selon FO: "La fusion de la CSG et de l'impôt sur le revenu va fragiliser ainsi encore un peu plus le financement de la protection sociale collective". Le syndicat de Jean-Claude Mailly rappelle avoir "toujours été opposé à cette réforme qui complexifie le recouvrement de l'impôt sur le revenu ainsi que la relation du contribuable à l'administration fiscale et à l'impôt". "Les bénéfices réels" de cette mesure sont "nuls" quand "les risques sont à la fois multiples et importants, qu'il s'agisse des risques de perte de recettes fiscales ou encore des conséquences dans la relation salariale et la confidentialité de données personnelles du salarié". Il y voit aussi "une forme de privatisation, de la mission de recouvrement de l'administration fiscale vers les entreprises" et attend de "nouvelles suppressions d'emplois au sein de la direction générale des finances publiques". L'ensemble du dernier budget du quinquennat, avec le prélèvement à la source, doit être voté mardi à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 11:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude: l'Assemblée autorise la rémunération des informateurs du fisc</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118170749.q8muhvik.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé vendredi d'autoriser l'administration fiscale à "rémunérer des informations adressées par des personnes étrangères aux administrations publiques afin de révéler un comportement frauduleux", à titre expérimental pendant deux ans. Le gouvernement, qui y est favorable, a toutefois fait voter une limitation de l'expérimentation à la fraude fiscale internationale. "Jusqu'en 2003, les personnes communiquant ce type d'informations à l'administration fiscale étaient susceptibles d'être rémunérées. En l'absence de base juridique, ce dispositif a été supprimé", précise l'exposé des motifs de l'amendement porté par une trentaine de députés socialistes, qui avait déjà été adopté en commission, dans le cadre du projet de budget 2017. "Aujourd'hui, la sophistication de la fraude fiscale, notamment dans sa dimension internationale, nécessite de permettre à l'administration fiscale de pouvoir recueillir de telles informations lorsque la personne subordonne leur communication au versement d'une indemnisation, eu égard aux risques qu'elle estime prendre", ajoutent les auteurs. Ils relèvent que "de nombreux pays européens rémunèrent ces personnes" et "de même, en France, les services de police et de gendarmerie et ceux de la direction générale des douanes et droits indirects disposent d'un cadre juridique de rétribution". Une estimation du montant des indemnités pour l'année 2017 serait de 2,7 millions d'euros, selon ces députés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée veut lutter contre la fraude à la TVA, mais pas comme le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118164918.29rmf0nn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi une mesure de lutte contre la fraude à la TVA dite "carrousel" imposant des obligations aux grandes entreprises, contre l'avis du gouvernement qui "fera tout" pour que la mesure "ne puisse entrer en vigueur". L'amendement de René Dosière (PS) au projet de loi de finances 2017, qui avait déjà été validé en commission, "introduit beaucoup de complexité" pour les entreprises, qui "ont réagi immédiatement au vote", a déclaré le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert. Pour lutter contre la fraude à la TVA dite "carrousel", il a renvoyé à un autre dispositif, jugé plus efficace, prévu par le projet de loi de finances rectificative de 2016, présenté vendredi en Conseil des ministres. Selon lui, "la plupart des fraudes" sont le fait de "petites entreprises". Par conséquent, lors de la prochaine lecture du projet de budget 2017, "le gouvernement proposera de revenir sur ces dispositions" votées. La fraude "carrousel" est une fraude à la TVA, impliquant plusieurs entreprises établies dans au moins deux États membres de l'Union européenne. La fraude, dont la Commission européenne évalue à 10 milliards d'euros par an le coût pour les recettes fiscales dans l'UE, consiste à obtenir la déduction ou le remboursement de la TVA afférente à une livraison intracommunautaire de biens alors que cette TVA n'a pas été reversée, de façon abusive, au Trésor. L'amendement de M. Dosière oblige les grandes entreprises à télédéclarer au fisc leurs plus gros achats en temps réel (plus de 783.000 euros). Ainsi, s'ils repèrent le profil d'une société "taxi", chaînon d'un carrousel de TVA, les agents pourraient effectuer un contrôle et éventuellement prendre des mesures conservatoires en consignant les 20% de TVA. Les socialistes se sont divisés sur cet amendement: leur porte-parole Dominique Lefebvre s'est prononcé contre, voulant "des effets pratiques" et non "des effets d'annonce".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immobilier: l'Assemblée rend possible une hausse de surtaxe pour résidences secondaires en zones tendues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118161344.o2h40oji.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné la possibilité aux communes en zones immobilières tendues de moduler la surtaxe pour résidences secondaires, dont la hausse est souhaitée par Paris, via un amendement socialiste voté vendredi dans le projet de budget 2017. L'objectif est "d'adapter" une taxe existante face aux difficultés d'accès au logement mais aussi de permettre des recettes supplémentaires pour les communes, a expliqué le député PS parisien Pascal Cherki, qui, dans ses trois amendements initiaux, proposait une option allant jusqu'à 80%. Favorable au principe que la collectivité décide du montant, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a appelé à "faire attention à ce que le niveau ne soit pas trop élevé", privilégiant l'option de 60%, comme la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). A l'incitation de Sandrine Mazetier, M. Cherki a retiré deux amendements et conservé celui rendant possible une taxe jusqu'à 60%. Face notamment à la baisse des dotations, la mairie de Paris avait obtenu de Bercy d'introduire dans le projet de loi de finances rectificatif 2014 la possibilité pour les communes en zones tendues de majorer la taxe d'habitation de 20% pour les logements occupés à titre de résidence secondaire. Dans ces territoires marqués par une pénurie de logements, notamment pour les personnes y exerçant une activité et contraintes à des déplacements de plus en plus longs, les logements devraient être consacrés en priorité à l'habitation principale, selon l'exposé de l'amendement. Mais "un taux uniforme de 20% pour toutes les communes n'est, dans certains cas, pas adapté pour conférer à la mesure un caractère réellement incitatif, alors que, dans d'autres cas, il s'est avéré élevé pour qu'il puisse être mis en oeuvre", selon les sept députés PS signataires. Ce taux de majoration pourra être remplacé par une fourchette, entre 5% et 60%, prévoit notamment la mesure adoptée. Sur proposition du groupe communiste, la majorité de gauche de la ville de Paris a voté le 7 novembre lors des débats d'orientation budgétaire pour 2017 le souhait d'augmenter la taxe additionnelle à la taxe d'habitation sur les résidences secondaires, estimées à 92.000 dans la capitale. Satisfait du vote de l'Assemblée car "nous nous battons depuis deux ans" en ce sens, l'élu parisien et spécialiste du logement Jacques Baudrier (PCF-FG) a déclaré à l'AFP qu'"il y a urgence à ce que des milliers de résidences secondaires, très peu utilisées, puissent être louées, pour offrir de nouveaux logements, et aider à réduire la pénurie". "La mesure sera rapidement proposée en Conseil de Paris, à partir de janvier", selon ce conseiller de Paris.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron "anti-système", un "vêtement qui n'est pas le sien", selon un député LR et ancien condisciple</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118151318.6mduiby1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Julien Aubert, récent auteur de "Salaud d'élu", voit dans Emmanuel Macron, ancien condisciple à l'ENA, un candidat endossant "un vêtement qui n'est pas le sien" d'"anti-système pour capter la colère populaire", avec certains "mécanismes communs" au FN. L'ancien ministre de l'Économie désormais candidat à la présidentielle, resté "un bon copain de promo", est "issu des élites", rappelle à l'AFP M. Aubert, 38 ans. "C'est pareil pour Bruno Le Maire", a glissé ce non-aligné pour la primaire de la droite. "Vous retrouvez chez Emmanuel Macron le travers de la classe politique actuelle, avec la logique que +le terrain sait le mieux+", a estimé cet élu LR du Vaucluse, critiquant notamment la proposition de l'ancien ministre d'un compte-rendu de mandat annuel du président de la République devant une commission de citoyens. Avec ces idées, "le citoyen tiré au sort est plus légitime que l'élu: c'est la négation de la démocratie représentative", a déploré ce député élu en 2012. Auteur du livre "Salaud d'élu" (éd. Cent Mille Milliards) paru la semaine dernière, M. Aubert fait valoir que M. Macron et le FN ont "le même diagnostic". "Le FN constate qu'il n'y a plus de confiance dans le vote. Il présente n'importe quel inconnu à une élection, qui réalise des scores à faire rêver", a estimé M. Aubert. "Emmanuel Macron cherche à redonner envie de voter, il a un positionnement marketing", a lancé le député, auparavant magistrat à la Cour des Comptes, épinglant "des idées collectées à droite et à gauche, et une seule cohérence, lui-même". "C'est aussi la manière dont fonctionne le Front national", a-t-il considéré, alors qu'il pointe dans son ouvrage "l'hétérogénéité croissante" du "socle d'idées" du parti d'extrême droite. S'il reconnaît au fondateur d'En Marche! une réelle "envie de faire bouger les choses", cet élu LR met en garde contre une récupération des "vieilles lunes de la politique, par exemple sur le non-clivage droite-gauche". Ce gaulliste revendiqué plaide dans "Salaud d'élu" pour "repenser la démocratie" avec un "choc constitutionnel" en 2017: mandat présidentiel de dix ans non renouvelable, renouvellement par moitié de l'Assemblée tous les deux ans, ou vote obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: l'Assemblée revalorise de 0,4% les valeurs locatives, une clef des impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118140710.uxprd4d8.html</link>
   <description><![CDATA[Les valeurs locatives seront revalorisées en 2017 sur la base de l'inflation constatée, soit 0,4%, a voté vendredi l'Assemblée nationale lors de l'examen du projet de budget de l'Etat. Les députés ont opté pour ce que les socialistes ont présenté comme un "compromis", tenant compte à la fois "du pouvoir d'achat des ménages" et de "la situation des collectivités locales", selon leur orateur Dominique Lefebvre. Les impôts locaux sont fonction d'une part des taux, votés par les collectivités territoriales, d'autre part des bases, revalorisées chaque année par le Parlement via le budget de l'Etat. Mais ces bases de la fiscalité locale ont été revalorisées ces dernières années en se calquant sur le niveau d'inflation prévu, supérieur depuis 2005 à l'inflation effectivement constatée. Pour y remédier, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), avait fait voter en commission un amendement prévoyant qu'il n'y ait pas revalorisation du tout en 2017, notamment pour "modérer la hausse des impôts locaux". Mais, dans l'hémicycle, plusieurs de ses collègues socialistes sont montés au créneau pour demander une revalorisation de 0,8% (inflation prévisionnelle pour 2017) ou 0,4% (inflation constatée sur un an). D'autres, tel René Dosière, ont "résolument" soutenu la proposition de Mme Rabault pour mettre fin à un "système pervers" où "le contribuable n'y comprend rien". Et de relever: "Combien on entend de maires dire +nous n'augmentons pas les impôts+" puisqu'ils n'augmentent pas les taux, mais les valeurs locatives elles-mêmes augmentent. Alors que le gouvernement, dans un avis de "sagesse", s'en est remis à l'Assemblée, la majorité s'est accordée sur 0,4% en 2017, et, pour les années suivantes, une revalorisation "au dernier taux constaté d'inflation annuelle totale". Les débats nourris par les interventions de députés-maires de tous bords ont donné l'occasion notamment à la socialiste Karine Berger de lancer que le non-cumul des mandats après les prochaines élections législatives "fera du bien".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote le crédit d'impôt pour les associations, "un geste" salué à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118115112.h183lxlb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi la création début 2017 d'un crédit d'impôt pour les associations, sur le modèle du CICE dont elles ne bénéficient pas, un "geste" salué à gauche et par les acteurs du secteur. Contrairement aux entreprises commerciales, les associations ne bénéficient pas du CICE, créé au 1er janvier 2013, car elles ne paient pas l'impôt sur les sociétés. Le nouveau crédit d'impôt, objet d'un amendement socialiste déjà adopté en commission, doit permettre d'alléger la taxe sur les salaires dont s'acquittent les associations. Il sera calculé sur les salaires inférieurs à 2,5 Smic, et son taux sera de 4% de la masse salariale éligible, contre 7% en 2017 pour le CICE. Sont concernées les associations, fondations d'utilité publique, centres de lutte contre le cancer, syndicats professionnels et mutuelles. Le secteur bénéficie déjà d'un abattement de taxe sur les salaires, porté en 2014 de 6.000 à 20.000 euros, qui va subsister. Le Premier ministre, Manuel Valls, avait annoncé début octobre ce crédit d'impôt "pour permettre aux associations d'embaucher", en réponse à une forte demande des acteurs du secteur. Le coût de la mesure est estimé à 600 millions d'euros. "Particulièrement content", le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a salué dans l'hémicycle "un geste significatif" pour "rétablir une forme de compétitivité qui va dynamiser le secteur". Rarement du même avis que son président de groupe, le "frondeur" Pascal Cherki a, cette fois, apprécié "un geste substantiel du gouvernement", même s'il l'aurait souhaité plus important. Cela "met fin à une injustice", a lâché la radicale de gauche Jeanine Dubié. Glissant avoir, comme député, souligné dès 2012 des "trous dans la raquette ou effets d'aubaine" du Crédit d'impôt compétitivité emploi, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert a affirmé qu'ils ont été "progressivement corrigés dans le temps". Pour les associations, il aurait "préféré le faire plus tôt", expliquant que c'était impossible vu la "situation dégradée des finances publiques trouvée en 2012". Le président LR de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), a remercié ironiquement "le gouvernement de préparer de façon aussi lourde le budget pour 2018" après un possible changement de majorité. Sept associations, dont la Fédération des établissements hospitaliers privés non lucratifs (Fehap), Unicancer, la Croix Rouge, la Fnars ou encore l'Uniopss, ...) ont salué vendredi "un signe fort" donné au secteur. Il "permet de réduire les handicaps fiscaux et sociaux subis par le secteur privé non lucratif (...) vis-à-vis du secteur public ou du secteur privé de statut commercial", ont-elles estimé dans un communiqué. L'Union des employeurs de l'économie sociale et solidaire (Udes) s'est également réjouie, soulignant que le gouvernement a repris "in extenso" ses propositions sur cette question d'"équité fiscale". La France compte 1,3 million d'associations qui emploient 1,8 million de salariés, soit 10% des salariés du privé. Le nombre de bénévoles est estimé à 16 millions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 12:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
