<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'exécution du budget 2014 approuvée par les députés "dans l'indifférence générale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706172942.ivjp2386.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé lundi l'exécution du budget 2014 "dans l'indifférence générale", selon l'expression de l'un d'entre eux, lors d'un débat sur lequel planait la victoire du "non" au référendum grec. Le projet de loi de règlement du budget 2014, présenté fin mai par le gouvernement, constate un déficit des administrations publiques (État, sécurité sociale, collectivités locales) l'an dernier égal à 4% du PIB, contre 4,1% en 2013. Socialistes, écologistes et radicaux de gauche l'ont approuvé, tandis que Les Républicains, l'UDI et le Front de gauche se sont prononcés contre. Le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, et la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS) ont mis en avant la réduction du déficit de l'ensemble des administrations publiques, ainsi qu'une baisse de 1,9 milliard des dépenses nettes de l'État (d'un montant total de 288,6 milliards d'euros). "Les efforts payent, et le budget 2014 a fait la preuve que nous pouvons réduire les déficits sans augmenter les impôts", s'est exclamé M. Eckert. A l'inverse, le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), ainsi que la plupart des orateurs de l'opposition, ont souligné l'augmentation de déficit de l'État, de 10,7 milliards d'euros (ou de 5,5 milliards en retirant des dépenses exceptionnelles comme les programmes d'investissement d'avenir) à 85,6 milliards d'euros. Pour M. Carrez, "l'anesthésiant" des faibles taux d'intérêts "conduit à un manque total de lucidité sur la réalité de nos comptes, dans une période troublée", car, a-t-il ajouté en allusion à la crise grecque, "nous ne savons pas où nous allons aujourd'hui dans la zone euro". En en tirant des conclusions opposées, l'orateur du Front de gauche, Nicolas Sansu, a lui aussi fait référence à la Grèce, en se félicitant "d'un formidable élan démocratique" contre l'austérité, et a réclamé que le Parlement "puisse débattre dans les prochains jours de l'avenir de l'Europe à la lumière du vote grec de dimanche". Présentant, au nom du groupe Les Républicains, une motion de renvoi en commission - rejetée sans surprise-, François Cornut-Gentille a constaté, dans un discours volontairement décalé et devant la petite quinzaine de parlementaires présents, que le projet de loi de règlement était adopté "dans l'indifférence générale". Appelant le Parlement à délaisser "l'hyper-activité législative" au profit d'un réel travail de contrôle du gouvernement et des administrations, ce député de Haute-Marne, critique tant à l'égard de la gauche que de la droite, s'est écrié : "nous ne supportons plus le rôle ingrat de godillots auquel nous sommes réduits", ajoutant qu'il y avait "des godillots dans l'opposition comme dans la majorité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les maires ruraux dénoncent une vision "ultra urbaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706153448.fi3bkd6e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires ruraux a dénoncé lundi une vision "ultra urbaine et ultra technocratique" de la réforme territoriale, après le vote en deuxième lecture par les députés du projet de loi NOTRe, qui, selon elle, menace désormais "l'ossature de la République". "Les députés ont préféré majoritairement marquer leur défiance contre la commune et ses élus, cellule de base de notre démocratie", regrette l'Association des maires ruraux de France (AMRF) dans un communiqué. Les élus ruraux dénoncent notamment le rétablissement en deuxième lecture du principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux -communautés de communes, d'agglomérations...- à l'horizon 2020. Une disposition dont les sénateurs ne veulent pas. Leurs inquiétudes "ne reposent pas tant sur la commune nouvelle en tant que telle, que sur les principes d'élection, d'organisation et de fonctionnement des intercommunalités, qui cessent d'être des outils de coopération pour devenir une nouvelle entité de collectivité territoriale", note l'association. Les maires ruraux demandent à la Commission mixte paritaire (CMP), composée de députés et de sénateurs, qui doit à présent tenter de trouver un compromis sur le texte, "de rectifier le fond et la forme" de cette nouvelle version de la loi, "afin de ne pas couper à la racine ce qui fait l'ossature de la République". Le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation du territoire de la République), qui fixe la répartition des compétences entre communes, intercommunalités, départements et régions, constitue le troisième volet de la réforme des territoires voulue par le chef de l'État, après la loi d'affirmation des métropoles et le nouveau découpage régional. L'AMRF fédère les élus des communes de moins de 3.500 habitants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicapés: une pétition avec 232.000 signatures pour une France accessible remise aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706143839.e73b4klb.html</link>
   <description><![CDATA[Des représentants du "Collectif pour une France accessible" se sont rassemblés lundi en début d'après-midi près de l'Assemblée nationale, pour remettre aux députés plusieurs sacs postaux contenant les noms des 232.000 signataires d'une pétition pour l'accessibilité. Quand les participants - dont une dizaine de personnes en fauteuil roulant - ont voulu se diriger vers l'entrée de l'Assemblée nationale pour remettre les sacs, ils ont été bloqués par des barrières déployées par des policiers, comme le montre une vidéo mise en ligne sur la page facebook de l'Association des paralysés de France (APF). Une délégation accompagnée de deux députés Les Républicains a finalement pu passer pour amener les sacs au Palais Bourbon, a indiqué à l'AFP Patrice Tripoteau, directeur général adjoint de l'APF, l'une des associations membres du collectif. Le projet de loi ratifiant l'ordonnance accordant de nouveaux délais pour la mise en accessibilité des lieux ouverts au public et des transports, devait être examiné en séance publique dans la soirée. Le sportif Philippe Croizon, amputé des quatre membres en 1994 après un grave accident, et qui a depuis traversé la Manche et quatre détroits à la nage, était présent. Selon lui, le succès remporté par cette pétition diffusée sur le site change.org montre que "même les citoyens lambda ont compris que l'accessibilité, ça n'était pas seulement pour les personnes handicapées". "Porter aux députés les 232.000 signatures de la pétition, un des plus gros scores sur change.org", est un "geste symbolique" visant à montrer que "les personnes âgées, les usagers des transports, les mamans ou les papas avec des poussettes" se sentent aussi concernés, a déclaré Alain Rochon, président de l'APF. Ce rassemblement vise à "montrer qu'on existe, et qu'on est là, et qu'il ne faut pas qu'on nous oublie", a ajouté Philippe Croizon. Dix ans après la loi de 2005, qui avait prévu de rendre les lieux publics et les transports accessibles aux handicapés d'ici 2015, "c'est pas de la colère (qu'on ressent), c'est plutôt de la tristesse". Il a jugé inacceptables les nouveaux délais prévus (de trois à neuf ans) et les possibilités de dérogation, alors que la première loi sur l'accessibilité date de 1975, soit il y a 40 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercités: le gouvernement présente mardi sa feuille de route</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150706132945.f7y7c0f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présente mardi sa feuille de route sur l'avenir des trains d'équilibre du territoire (TET), autrement dit les trains Intercités, qui devrait se traduire par des fermetures de lignes. Ces premiers arbitrages du gouvernement font suite à un rapport du député PS Philippe Duron, publié fin mai, qui soulignait le déficit de 400 millions d'euros de ce réseau en 2015. Il préconisait notamment de mettre fin aux doublons avec les trains régionaux moyennant cinq fermetures de ligne, de remplacer les vieux Corail et d'expérimenter l'ouverture à la concurrence. A la mi-juin, le ministre des transports Alain Vidalies avait précisé que sa feuille de route répondrait à trois objectifs: maîtriser le déficit, pas obligatoirement "en ne conservant que les lignes rentables", "tenir compte du droit à la mobilité pour l'ensemble des territoires et des personnes" et "de l'aménagement du territoire". Le rapport préconisait également de remplacer certaines lignes Intercités par des TER (Trains Express Régionaux) ou des autocars. Les cinq lignes sur lesquelles il existe des dessertes TGV ou TER et que le rapport suggérait de supprimer sont: Toulouse-Cerbère, Quimper-Nantes, Bordeaux-Toulouse, Marseille-Nice et Saint-Quentin-Cambrai. La commission Duron estimait également que les lignes Toulouse-Hendaye et Clermont-Ferrand-Béziers pouvaient être transférées sur des autocars. Elle recommandait également de ne conserver que quatre lignes de trains Intercités de nuit - au départ de Paris et à destination de Briançon, Rodez, Toulouse et Latour-de-Carol - soulignant que ces liaisons sont coûteuses et peuvent être substituées par des offres alternatives et parfois plus rapides (train ou avion le jour, autocar la nuit). Les décisions définitives devraient être prises à la mi-2016.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les maires dénoncent un acharnement contre la commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703164601.sr43pcrw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires de France (AMF) a dénoncé vendredi un "entêtement à faire disparaître la commune", après le vote en 2e lecture du projet de réforme territoriale par les députés, et appelé les Français à se mobiliser pour défendre leurs communes. Jeudi soir, les députés ont rétabli le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers des métropoles, communautés d'agglomérations ou de communes, à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas. "En créant une nouvelle collectivité de plein exercice, c'est la disparition des communes auxquelles nos compatriotes sont pourtant très attachés, qui est clairement engagée", écrit l'AMF dans un communiqué. Dénonçant plusieurs mesures votées par les députés - rétablissement d'un seuil de 20.000 habitants pour l'ensemble des intercommunalités, calendrier... - l'association affirme que "l'accumulation de mesures technocratiques et de schémas tentaculaires traduit un mépris de la proximité considérée comme la source de tous les maux de notre société". Si le texte qui doit être adopté définitivement avant fin juillet, après examen en Commission mixte paritaire (CMP, rassemblant députés et sénateurs) "confirmait ces orientations", l'AMF se dit "déterminée à amplifier sa mobilisation". Elle donne déjà "rendez-vous aux Français le 19 septembre pour manifester leur soutien à ce patrimoine commun qu'est la commune".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour prévenir la radicalisation des jeunes, Boutih (PS) propose des échanges de familles musulmanes et juives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703144200.muhdtc2z.html</link>
   <description><![CDATA[Pour prévenir la radicalisation de jeunes sensibles au discours djihadiste, le député PS Malek Boutih propose notamment de procéder à "des échanges de familles" de culture musulmane et juive parmi de multiples autres mesures dans un rapport au Premier ministre. "Un des signes positifs de la vivacité républicaine est le nombre important de mariages mixtes chez les enfants des immigrés installés dans notre pays. Cela pourrait inspirer un dispositif d'échange de familles pour resserrer les liens entre cultures différentes", écrit le député de l'Essonne. "La première expérience, sur la base du volontariat, devrait solliciter les familles de culture musulmane et juive. La montée de l'antisémitisme, les agressions, ont entraîné une séparation physique de ces familles françaises, sous la pression de la violence. Elles ne se côtoient plus ni dans les quartiers, ni au supermarché et même plus à l'école. Comment alors lutter contre les préjugés?" s'interroge-t-il. Dans ce rapport intitulé "Génération radicale" où il constate que près de 65% des individus impliqués dans les filières djihadistes ont moins de 25 ans, M. Boutih fait de nombreuses propositions sur les familles, la culture ou l'école, avec à chaque fois la République en crédo. Pour ne pas laisser le discours religieux seul sur ce terrain, il préconise de développer l'éducation sexuelle chez les filles et les garçons et de favoriser la mixité dans le sport, à l'école et dans les loisirs (boîtes de nuit..) "Plus on rencontre de jeunes de son âge, plus on flirte, plus on échange, plus on s'éloigne intimement de logiques radicales", juge-t-il. Parmi les autres priorités, celle "de recoudre le territoire républicain" en s'attaquant d'une part aux "zones rurales paupérisées", où "la propagande radicale peut devenir tentante pour celles et ceux qui pensent que toute aventure serait une meilleure issue que ce qui les attend" et d'autre part aux "quartiers urbains les plus ghettoisées" où le radicalisme "a pour objectif d'y imposer ses normes". Dans son rapport, M. Boutih "fait le constat qu'une grande partie de la jeunesse se détourne de notre modèle de société", considérée comme "totalement verrouillée". "Les aspirations des jeunes sont relativement simples : exercer un métier et fonder une famille, or pour les plus défavorisés ces objectifs semblent inatteignables, ce qui nourrit frustration et défiance à l'égard de la société démocratique, mine leur sentiment d'appartenance et peut éventuellement les conduire à des comportements de rupture", écrit-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports scolaires: les départements dénoncent l'approche "sectaire" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703120759.71mw8r17.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée des départements de France (ADF) a dénoncé vendredi l'approche "sectaire" du gouvernement, après que la gestion des transports scolaires a été réattribuée aux régions, lors de l'examen du projet de réforme territoriale, en 2e lecture à l'Assemblée nationale. Au-delà des méthodes gouvernementales, qu'il juge "provocatrices et sournoises tant sur le fond que sur la forme", Dominique Bussereau (Les Républicains), président de l'ADF, dénonce dans un communiqué "une approche technocratique et sectaire du dossier des transports scolaires" par la ministre de la Décentralisation et de la Réforme de l'État, Marylise Lebranchu. À l'initiative du gouvernement, les députés ont voté une nouvelle fois jeudi soir pour redonner la gestion des transports scolaires aux régions, alors qu'ils l'avaient confiée la veille aux départements, comme le souhaitait le Sénat, mais contre l'avis du gouvernement. "Comment peut-on justifier que les départements gardent les collèges et perdent les transports scolaires?" s'interroge M. Bussereau. "Favoriser une recentralisation rampante au niveau régional, c'est méconnaître l'efficacité des départements, seuls capables d'apporter une réponse immédiate à une organisation pointue des transports scolaires", écrit-il. Approuvé jeudi soir en deuxième lecture par les députés, le projet de réforme territoriale (NOTRe), qui fixe la répartition des compétences entre communes, départements et régions, doit à présent être examiné en Commission mixte paritaire (CMP), réunissant députés et sénateurs. Selon le président de l'ADF, "à force d'être soumis aux pressions d'intérêts catégoriels, le projet de loi NOTRe est une entorse au bon sens".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les députés approuvent le projet de loi sur les compétences en deuxième lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703001139.esezsz87.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi soir en deuxième lecture le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) qui fixe la répartition des compétences entre communes, intercommunalités, départements et régions. Ils doivent maintenant trouver un compromis avec les sénateurs en commission mixte paritaire. A l'initiative du gouvernement qui a demandé une seconde délibération, les députés ont voté une nouvelle fois pour redonner la gestion des transports scolaires aux régions alors que mercredi ils l'avaient confié aux départements, comme le souhaitait le Sénat mais contre l'avis du gouvernement. Outre le transport scolaire, les deux chambres divergent notamment sur les intercommunalités. Les députés ont de nouveau voté en faveur d'un seuil de l'intercommunalité à 20.000 habitants là où le Sénat l'avait abaissé à 5.000. Ils ont également rétabli le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas entendre parler. En cas d'échec de la commission mixte paritaire, les deux chambres procéderont chacune à une nouvelle lecture avant l'adoption du texte par l'Assemblée attendue avant le début de la coupure estivale prévue le 24 juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 02:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent le projet de loi Notre en seconde lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150703000526.bwiyerld.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi soir en deuxième lecture le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) qui fixe la répartition des compétences entre communes, intercommunalités, départements et régions. Ils doivent maintenant trouver un compromis avec les sénateurs en commission mixte paritaire. A l'initiative du gouvernement qui a demandé une seconde délibération, les députés ont voté une nouvelle fois pour redonner la gestion des transports scolaires aux régions alors que mercredi ils l'avaient confié aux départements, comme le souhaitait le Sénat mais contre l'avis du gouvernement. Outre le transport scolaire, les deux chambres divergent notamment sur les intercommunalités. Les députés ont de nouveau voté en faveur d'un seuil de l'intercommunalité à 20.000 habitants là où le Sénat l'avait abaissé à 5.000. Ils ont également rétabli le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas entendre parler. En cas d'échec de la commission mixte paritaire, les deux chambres procéderont chacune à une nouvelle lecture avant l'adoption du texte par l'Assemblée attendue avant le début de la coupure estivale prévue le 24 juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 02:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercommunalités: les députés rétablissent l'élection au suffrage universel direct</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702162905.ol9urltg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli jeudi le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas entendre parler. En vertu d'un amendement PS voté en deuxième lecture du projet de nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe), les intercommunalités seront "administrées par un organe délibérant élu au suffrage universel direct, suivant des modalités fixées par la loi avant le 1er janvier 2017", comme l'Assemblée l'avait déjà décidé en première lecture avant que ce ne soit supprimé par le Sénat. "Une montée en échelle et en puissance des intercommunalités appelle un mode de désignation plus démocratique. La taille de ces groupements, leurs ressources budgétaires et le rôle stratégique de leurs compétences appellent une intervention directe des citoyens dans la désignation des élus", explique le groupe socialiste dans son amendement. Le rapporteur Olivier Dussopt, pourtant socialiste, avait donné un avis défavorable à cet amendement car c'est un "casus belli pour le Sénat" avec lequel il espère un accord en commission mixte paritaire après cette deuxième lecture. La droite y était également opposée: pour Frédéric Reiss (Les Républicains), c'est une "étape vers la transformation des communes en coquilles vides, vers la disparition des maires et des conseillers communaux" En 2010, le législateur avait déjà introduit "la désignation par fléchage" des conseillers intercommunautaires à l'occasion des élections municipales. Mais pour les élus socialistes, cette réforme était "un ersatz peu satisfaisant". "Les enquêtes menées lors des municipales de 2014 ont montré que l'intercommunalité est encore trop rarement construite comme un enjeu politique saillant. Globalement, la compétition électorale a une nouvelle fois abouti à produire une vision de l'intercommunalité centrée sur des enjeux et des intérêts de la commune", soulignent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Big Data" agricole: les parlementaires s'inquiètent pour la souveraineté française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702160520.t69bgjm7.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires se sont inquiétés jeudi des risques pour la souveraineté agricole de la France liée au développement du traitement des données de masse ("big data"), secteur pour l'instant dominé par des grandes multinationales américaines. "L'agriculture de précision est pleine de promesses", mais "la souveraineté de la France pourrait être menacée si sa filière agricole devenait tributaire de services conçus par de grandes sociétés étrangères", a souligné le député PS Jean-Yves Le Déaut, lors d'une audition organisée par l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST). Le terme de "big data" agricole fait référence à l'utilisation de la masse croissante de données informatiques récoltées par le biais de drones, satellites, ou capteurs placés sur les tracteurs. L'idée est de permettre aux agriculteurs de tirer le meilleur parti de ces informations sur la météo, les sols, ou l'état des cultures, par exemple en appliquant la juste dose d'engrais. Les sociétés les plus avancées dans ce domaine actuellement sont américaines, comme le fabricant de matériel agricole John Deere, ou la start-up The Climate Corporation, rachetée par le géant de l'agrochimie Monsanto. Si cette agriculture dite de précision pourrait permettre d'augmenter nettement les rendements tout en respectant l'environnement, "il ne faut pas être naïf et veiller à pas abandonner ces éléments de compétitivité à quelques majors américaines", a affirmé Pierrick Givone, directeur général délégué à la recherche de l'Irstea (Institut de recherches en sciences et technologies pour l'environnement et l'agriculture). "On peut craindre que certains tracteurs construits dans d'autres pays n'envoient les données prises par leurs capteurs à l'insu de l'utilisateur", a par exemple fait valoir M. Déaut, qui dit avoir été alerté sur le problème par plusieurs interlocuteurs lors du dernier salon de l'Agriculture. emi/fka/bir MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des sources: proposition de loi transpartisane pour faire bouger le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702135757.8o7w6nup.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de différents groupes politiques ont déposé une proposition de loi pour renforcer la protection du secret des sources des journalistes, afin de faire pression sur le gouvernement, a indiqué jeudi la communiste Marie-George Buffet. "Malgré la promesse du président de la République lorsqu'il était candidat, malgré les interventions répétées des syndicats de journalistes", un texte gouvernemental sur le sujet "est en sommeil depuis 19 mois", tardant à "à être mis à l'ordre du jour des débats" dans l'hémicycle, a pointé l'ancienne ministre dans un communiqué. François Hollande s'était engagé le 19 janvier à ce qu'un projet de loi renforçant "la protection du secret des sources" soit examiné au Parlement "cette année", notant qu'il était "attendu depuis trop longtemps". La proposition de loi de la députée de Seine-Saint-Denis a été cosignée par le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne, mais aussi par des élus des groupes écologiste (Noël Mamère et Isabelle Attard), Les Républicains (Christian Kert, Franck Riester), UDI (Rudy Salles) et un radical de gauche (Jean-Noël Carpentier). Mme Buffet s'est interrogée "sur les raisons ayant conduit le gouvernement à ne pas aller au bout du travail sur lequel il nous avait engagé". "Serait-ce parce que le travail parlementaire a amélioré le projet initial pour en faire une véritable protection démocratique de la liberté de la presse? Ou parce que ce contenu vient buter sur la logique de la loi dite sur le +renseignement+?" a-t-elle demandé. En décembre, la ministre de la Culture Fleur Pellerin avait assuré que le gouvernement n'avait "pas renoncé à légiférer sur la protection du secret des sources". Elle avait précisé qu'un travail de réécriture avait été engagé afin de "concilier notre ambition de mieux protéger les sources et en même temps conserver un certain nombre de sécurités et garanties du point de vue de la sécurité intérieure et des agents y concourant". La commission des Lois de l'Assemblée avait adopté en janvier 2014 le projet de loi sur le secret des sources des journalistes mais en précisant sensiblement les atteintes possibles à cette protection, au-delà de ce que souhaitait le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Signalements pédophiles: sénateurs et députés échouent à trouver un accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702135509.mtl4wtzi.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés n'ont pas réussi à se mettre d'accord jeudi sur les informations à donner à l'employeur concernant une enquête visant des personnes exerçant des activités auprès de mineurs, une disposition voulue par le gouvernement après de récents scandales de pédophilie à l'école. D'accord sur le fond, les parlementaires, réunis en commission mixte paritaire, ont échoué à trouver la bonne formulation d'un point sensible: l'information par le parquet des organismes administratifs ou des employeurs sur l'existence d'une enquête concernant une personne placée sous leur autorité. Les parlementaires craignent que cette information n'aille à l'encontre des principes de la présomption d'innocence et du secret de l'instruction. "Le texte n'est pas complètement mûr. On n'a pas encore trouvé la rédaction satisfaisante", a expliqué Dominique Raimbourg (PS), rapporteur à l'Assemblée du projet de loi "adaptation de la procédure pénale au droit de l'Union européenne" dans lequel figure cette disposition. Les travaux reprendront à l'Assemblée en commission le 15 juillet et en nouvelle lecture en séance probablement à l'automne, a-t-il précisé. Ces dispositions sont la conséquence de l'affaire de Villefontaine (Isère) dans laquelle un directeur d'école, soupçonné de viols de 11 élèves, a été mis en examen, puis révoqué en mars. En dépit de sa condamnation en 2008 pour recel d'images pédopornographiques, il avait continué à exercer, l'Éducation nationale n'en ayant pas été informée. Elles avaient été introduites le 25 juin par le gouvernement lors du passage du projet de loi, déjà voté au Sénat, à l'Assemblée en première lecture. Selon ce texte, les autorités judiciaires pourront ou devront informer les autorités compétentes (l'Education nationale en premier lieu mais aussi des associations et des institutions privées) des procédures mettant en cause ces personnes lorsqu'il s'agit d'infractions graves, commises contre des mineurs ou de nature sexuelle. Pour ces infractions graves (viols, agressions et atteintes sexuelles, violences commises sur les mineurs de moins de 15 ans, proxénétisme de mineurs, harcèlement sexuel, exhibition, cession de stupéfiants à un mineur, etc), l'information sera obligatoire en cas de renvoi devant une juridiction, de mise en examen ou de condamnation. Elle sera laissée pendant la période de l'enquête à l'appréciation du parquet. C'est cette information dès le stade de l'enquête qui pose problème au regard de la présomption d'innocence et du secret de l'instruction. Pour les infractions moins graves, le procureur ne pourra pas transmettre l'information à l'autorité administrative pendant l'enquête mais il en aura la possibilité au stade des poursuites ou après la condamnation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée reporte le transfert de l'eau aux communautés de communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702125944.g3r5l0cz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi, via un amendement du gouvernement, l'entrée en vigueur du transfert obligatoire de la gestion de l'eau et de l'assainissement des communes aux communautés de communes, vivement combattu par des députés. Les compétences sur l'assainissement ne seront obligatoires pour les communautés de communes qu'à partir de 2018. Pour l'eau, elles seront optionnelles à compter de 2018 et obligatoires à partir de 2020, en vertu d'un amendement voté en deuxième lecture du projet de nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe), qui réforme la répartition des compétences entre collectivités territoriales. "Pour répondre aux difficultés que, les uns et les autres, vous aviez posées, nous proposons un délai de réflexion" avant la mise en oeuvre obligatoire, a justifié la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu, précisant que cela donnerait "aussi le temps de protéger les régies". Le calendrier issu de la deuxième lecture du Sénat et repris par la commission des Lois de l'Assemblée prévoyait que les compétences sur l'eau et l'assainissement pourraient être transférées au plus tard le 1er janvier 2018 aux établissements publics de coopération intercommunale à fiscalité propre. Le gouvernement avait en première lecture défendu ce transfert au plus tard le 1er juillet 2017. Malgré le soutien de la ministre, l'Assemblée nationale a rejeté à l'inverse un amendement de députés socialistes défendu par Estelle Grelier pour inscrire l'action sociale d'intérêt communautaire dans les compétences obligatoires des intercommunalités. Outre des députés LR, une élue PS s'y est opposée. L'élargissement du champ des compétences des communautés de communes, à la place des communes, a suscité de vifs débats où la droite, LR en tête, a dénoncé la "mort des communes" et une volonté de "mettre tout le monde sous la toise" au détriment de "la réalité territoriale". "On va sur-administrer et sous-gouverner", selon Michel Piron (UDI). Le groupe Les Républicains, ainsi que quelques députés PS, ont tenté de rendre optionnel et non plus obligatoire le transfert aux intercommunalités d'un certain nombre de compétences, sur l'eau, l'assainissement ou encore le développement économique et la promotion touristique. "Arrêtez de parler de la mort des communes, c'est leur seule chance de rester actives", a plaidé Mme Lebranchu, Germinal Peiro (PS) critiquant "un combat d'arrière-garde". "Le Parlement n'a pas vocation à laisser les élus locaux décider tout seuls, à leur rythme, de ce qui serait bon", a lancé Carlos Da Silva (PS), fâchant l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: De Rugy (EELV) voit un risque d'"auto-élimination" de la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702094253.urk0ovbb.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a mis en garde jeudi contre un rique d'"auto-élimination" de la gauche aux régionales, souhaitant en particulier une alliance gauche-Verts en Nord-Pas-de-Calais/Picardie où Marine Le Pen est candidate. "Je le souhaite", a répondu M. De Rugy, interrogé sur Sud Radio sur la question d'une alliance gauche-Verts en Nord-Pas-de-Calais/Picardie. "Le risque aujourd'hui dans les régions Nord-Pas-de-Calais/Picardie, Provence, peut-être aussi Grand Est, c'est que non seulement le Front national puisse gagner ces régions, mais qu'il puisse y avoir aussi une élimination pure et simple de la gauche, une auto-élimination. C'est un comble", a-t-il développé. "C'est-à-dire que si on n'a pas une bonne stratégie au premier tour", a-t-il poursuivi, au second tour on va "avoir un débat qui ne sera polarisé que sur la droite et l'extrême droite". "Il n'y aura plus de place pour l'écologie dans un débat qui serait entre M. (Christian) Estrosi et Mme (Marion) Maréchal-Le Pen en Provence-Alpes-Côte d'Azur, par exemple", a-t-il ajouté. En Nord-Pas-de-Calais/Picardie, "ça aurait eu de la gueule d'avoir Martine Aubry" comme candidate, a encore estimé M. De Rugy. "Mais en même temps elle est maire de Lille, elle a toujours dit qu'elle n'était pas candidate", a-t-il poursuivi. "Moi, je ne veux pas trop rentrer dans une logique de personnalisation", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
