<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rugy reçoit le chef du Parlement vénézuélien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904130414.3xexzth8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy va recevoir lundi Julio Borges, président du Parlement vénézuélien et opposant au président Nicolas Maduro, dans le cadre de sa tournée européenne, selon un communiqué. M. de Rugy (REM issu des écologistes) doit recevoir à 17H30 une délégation vénézuélienne dirigée par M. Borges ainsi que Freddy Guevara, vice-président. Ils représentent la "seule assemblée dépositaire de la légitimité démocratique au Venezuela", précise ce communiqué de M. de Rugy. "Cet entretien aura pour objet la grave crise politique et sociale que traverse ce pays, et ses issues possibles", ajoute-t-il, indiquant que "la délégation vénézuélienne quittera Paris lundi soir pour poursuivre une tournée européenne qui la mènera en Espagne, en Allemagne et au Royaume Uni". M. Borges se trouve en Europe pour des rencontres avec quatre chefs d'Etat et de gouvernement, dont le président français, ont annoncé ses services dimanche. Dans la matinée, il a rencontré le président du Sénat Gérard Larcher (LR), a indiqué la Haute assemblée. Le Venezuela vit une grave crise économique, politique et institutionnelle. Le président socialiste Nicolas Maduro, très impopulaire selon les sondages, vient d'être confronté pendant quatre mois à des manifestations en faveur de sa démission au cours desquelles au moins 125 personnes ont été tuées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte: "la région la plus pauvre d'Europe ne peut attendre", selon le député Kamardine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904110930.f9rb22ma.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR de Mayotte Mansour Kamardine appelle le gouvernement à agir "au plus vite" sur l'île, estimant que les prochaines assises des Outre-mer ne doivent pas être "prétexte à différer l'action de l'Etat" pour "la région la plus pauvre d'Europe". Saluant lundi dans un communiqué, la récente visite de la ministre des Outre-mer Annick Girardin, il dit avoir eu "le sentiment d'une prise de conscience" des "graves difficultés de Mayotte et de la nécessité d'une action urgente". Pour lui, l'annonce du "versement de la moitié des arriérés de l'Etat en matière de protection maternelle et infantile (120 millions d'euros sur les 253 millions d'arriérés)" est "un premier pas dans le bon sens". Le député juge cependant qu'il faut "hiérarchiser les priorités", notamment en ce qui concerne la proposition de la ministre d'un visa outre-mer pour les étudiants des pays voisins. Cette question "pourra être examinée sereinement si l'immigration illégale et massive que subit Mayotte est endiguée", dit-il. Il insiste aussi sur la sécurité. "La mise en place de politiques de rattrapage dans le plus grand désert médical de France et le plus grand désert éducatif de France ne sera efficace que si les personnels de santé et de l'éducation nationale vivent à Mayotte dans des conditions matérielles et sécuritaires décentes", affirme-t-il. M. Kamardine appelle le gouvernement "à examiner au plus vite" "le renforcement des moyens humains et matériels de lutte contre l'immigration clandestine et contre l'insécurité", "la création d'une Zone de Sécurité Prioritaire", "la création d'une Agence Régionale de Santé" et "d'un rectorat en lieu et place du vice-rectorat", et "l'amélioration du traitement indemnitaire des agents publics" pour améliorer l'attractivité du territoire. Enfin, il invite à examiner "les éventuels abus d'acteurs économiques en position dominante (transport aérien, distribution d'essence, etc) qui obèrent les conditions de vie et le pouvoir d'achat des Mahorais".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail: Rugy estime que les manifestations ne feront pas reculer la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170902113208.5wz0yk8q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a estimé que les manifestations ne pourraient pas faire reculer le gouvernement sur les réformes engagées à la rentrée, notamment celle du Code du Travail. "Les réformes créent toujours des inquiétudes et donc aussi des mécontentements. Tout changement est insécurisant, surtout dans un monde qui est déjà insécurisant. Mais nous avons été élus pour tenir la barre, quel que soit le temps, qu'il soit bon ou mauvais", a déclaré le président de l'Assemblée (REM issu des écologistes) dans un entretien à Var-Matin. A la question: "La rue peut-elle faire reculer la majorité ?", le député de Loire-Atlantique a répondu: "Je ne pense pas. Les manifestions sont un mode d'expression, de contestation en général, pour ceux qui sont contre, même lorsqu'ils ont été minoritaires aux élections - y compris dans les élections syndicales". "On ne fait pas la loi dans la rue", a également déclaré M. Rugy selon le quotidien. "La loi, elle, se fait entre le gouvernement, les partenaires sociaux par la concertation, et le Parlement", a-t-il ajouté. "Les Français, à la fin, ce qu'ils jugeront, ce sont les résultats, qui mettent 18 à 24 mois avant de produire des effets. À la fin du mandat, on fait les comptes", a-t-il lancé, défendant notamment le plafonnement des indemnités prud'homales. "En cas de différend entre patron et salarié, vous savez désormais à quoi vous vous exposez en tant qu'employeur, ce à quoi vous pouvez prétendre en tant que salarié. Y compris si vous contestez devant le tribunal. Je suis prêt à en faire la pédagogie", a-t-il justifié. Deux journées de manifestations contre la réforme du Code du travail sont pour l'instant prévues: le 12 septembre à l'appel de la CGT, avec Solidaires et la FSU, et le 23 septembre à l'appel de La France insoumise.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Personne n'imagine qu'El Guerrab puisse encore incarner la République" (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170901174919.3qikky39.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, le président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, a déclaré vendredi que "personne n'imagine qu'El Guerrab puisse encore incarner la République" après sa violente altercation avec un cadre du PS, Boris Faure. "Personne n'imagine aujourd'hui que M'jid El Guerrab puisse encore incarner la République dans sa circonscription, et être un exemple pour celles et ceux qu'il aura face à lui", a déclaré Olivier Faure lors d'une conférence de presse à Solférino. "Mais la décision n'appartient qu'à lui" pour ce qui est d'une éventuelle démission de l'Assemblée nationale, ajouté le député de Seine-et-Marne. "Comment il pourra traiter la question de la violence, des incivilités? comment est-ce qu'il trouvera une crédibilité alors même qu'il peut joindre le geste à la parole?", a demandé M. Faure. "On attend que la République en marche soit plus prompte, ils étaient souvent là à donner des leçons à l'ancien monde. Dans l'ancien monde, et je pense à notre parti politique, si c'était arrivé, je pense qu'on l'aurait démis tout de suite", a affirmé le député PS. Rachid Temal, membre de la direction collégiale provisoire du PS, a adressé "son soutien" à Boris Faure. "Nous demandons à ce que l'enquête aille jusqu'au bout", et "nous attendons maintenant la prise de décision de la République en Marche, il faut que le parti dise des choses", a-t-il ajouté. M. El Guerrab, sous le coup d'une enquête pour "violences aggravées" ouverte mercredi par le parquet de Paris, est accusé d'avoir commis le même jour des actes de violences contre Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger. Il a été placé vendredi en garde à vue dans le cadre de la procédure. Il s'est mis en congé vendredi de la République en marche et de son groupe parlementaire, "afin de permettre à l'enquête de se dérouler de la manière la plus sereine possible et de faire toute la lumière sur ce qui s'est passé". Il a été convoqué pour un entretien au siège de la REM "en début de semaine".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: le PS "ne sera pas présent" ni le 12 ni le 23 septembre (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170901172258.evj1q2yf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale Olivier Faure a annoncé vendredi que le Parti socialiste "ne sera pas présent le 12 et le 23 septembre" lors des manifestations contre les ordonnances réformant le code du travail. "Le Parti socialiste n'appellera pas à manifester le 12 et le 23 septembre prochain car ce sont des organisations syndicales et un mouvement politique qui sont à l'initiative", a expliqué Olivier Faure lors d'une conférence de presse au siège du PS. "Chaque adhérent prendra sa décision à titre personnel", a poursuivi Rachid Temal, le numéro deux du parti. "Je préfère le cadre collectif" et souhaite mener des "discussions informelles" avec les syndicats et les autres partis de gauche, a-t-il ajouté. Sur le fond, a-t-il précisé, le PS "refuse cette loi travail" car "c'est un recul du dialogue social qui crée de l'insécurité sociale". "C'est un texte inutile et une mesure uniquement de droite", a quant à elle déclaré Rita Maalouf, chargée du pôle Production et répartition des richesses. Le syndicat Force ouvrière, qui avait été un des fers de lance de l'opposition à la loi travail en 2016, a annoncé mercredi qu'il ne manifesterait pas le 12 septembre avec la CGT et Solidaires. La CFDT s'abstiendra également de défiler, son secrétaire général Laurent Berger estimant que "le combat syndical ne se résume pas à la rue, il est tous les jours dans les entreprises". Pour sa part La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon appelle à manifester le 23 septembre contre "le coup d'état social" que constituent selon lui les ordonnances. Lundi, le conseiller régional François Kalfon, membre de la direction collégiale provisoire du parti, avait affirmé que le PS serait "aux côtés des salariés" le 12 septembre. "Le 12 septembre nous participerons à la manifestation", avait aussi dit le même jour le député socialiste Luc Carvounas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 19:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du travail: Rugy rencontrera syndicats et organisations patronales d'ici fin septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170831145910.n69bq2vy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM, ex-écologiste) rencontrera syndicats de salariés et organisations patronales d'ici fin septembre au sujet du travail d'évaluation des ordonnances destinées à réformer le Code du travail, a annoncé jeudi son cabinet dans un communiqué. "Les ordonnances présentées aujourd'hui par le Premier ministre et la ministre du Travail concrétisent une réforme du Droit du travail annoncée dans son contenu et sa méthode pendant la campagne présidentielle", indique le communiqué. "Le rôle de l'Assemblée nationale sera de se prononcer sur la ratification des ordonnances présentées par le gouvernement, et d'engager une évaluation de leurs effets et de leur efficacité au fil du temps", ajoute-t-il. Selon le communiqué, "cette réforme a été menée en concertation étroite avec les partenaires sociaux" et "est légitimée démocratiquement par le vote du Parlement qui, à une large majorité, a autorisé le gouvernement à procéder par ordonnances".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"entrée difficile dans l'atmosphère pour Jupiter" (Faure,PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170826090237.m99y1afc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale Olivier Faure (PS) a dit samedi sur France Inter "on a une entrée difficile dans l'atmosphère pour Jupiter", prêtant au président Macron de la fébrilité face à "une rentrée compliquée". "Je vois qu'on a une entrée difficile dans l'atmosphère pour Jupiter... Il apparait très fébrile dans cette rentrée, c'est apparu assez clairement dans ses déclarations sur la Pologne, mais aussi dans la façon dont il a qualifié la France de pays irréformable, avec un peuple français dont il a montré qu'il le considérait comme un peuple difficile, un peuple qui l'a pourtant élu", a déclaré le député de Seine-et-Marne. "On voit bien qu'il a une rentrée compliquée, et que visiblement ça le rend extrêmement nerveux", a-t-il ajouté. Alors que le Parti socialiste se réunit samedi et dimanche à Paris en séminaire pour réfléchir à son avenir, Olivier Faure souhaite "avoir un parti plus ouvert car nous avons des formes d'organisations qui sont datées". "Il faut certainement tout revoir (...), il faut quelque chose de plus horizontal", "en finir avec les formes un peu claniques", mais aussi "faire en sorte de dissocier les fonctions, être premier secrétaire ça ne veut pas dire être candidat à l'élection présidentielle", a-t-il affirmé. Il a également suggéré de "procéder par tirage au sort pour une partie de la direction du parti socialiste". Olivier Faure a estimé qu'un changement de nom du parti socialiste était "une possibilité". "Ce n'est pas le sujet essentiel", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Personne "ne doit pas préempter la renaissance" du PS (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170824084323.f1sguizk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale Olivier Faure a mis en garde jeudi contre quiconque chercherait à "préempter" la renaissance du Parti socialiste, au lendemain d'une interview de l'ancien président de la République François Hollande. "Je souhaite que toutes celles et ceux qui ont envie de participer au renouveau de la gauche puissent y participer (...) mais il ne faut pas que quiconque cherche à préempter cette renaissance", a déclaré Olivier Faure au micro de franceinfo. "J'apprécie les rappels utiles que fait le président de la République sortant mais en même temps il ne faut pas considérer qu'il occupe à lui seul l'espace politique qui est celui de la gauche aujourd'hui", a ajouté le député de Seine-et-Marne, également membre de la direction collégiale du PS. Mercredi, François Hollande a affirmé lors d'un entretien à TV5 Monde qu'il n'abandonnait pas la vie politique et qu'il ne s'empêcherait pas de dire ce qu'il a "à dire" "à un certain moment". "Je pense qu'il y a évidemment une frustration de sa part à ne pas avoir pu défendre, revendiquer cette part de son bilan qui aujourd'hui s'avère positive, donc il n'est pas illogique que l'ancien président participe à cet exercice d'inventaire critique ou positif, et cet exercice ne va pas non plus nous interdire un vrai devoir d'invention", a également déclaré Olivier Faure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: Rugy prône "la rapidité" des procédures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170823192010.4s2nms6q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy dit avoir été convaincu par les "expériences étrangères" de l'importance de la "rapidité" dans le processus d'adoption des lois, dans une interview au Télégramme de Brest. Répondant aux reproches qui lui ont été adressés notamment de compter au perchoir le temps de parole des députés, M. de Rugy se félicite du travail accompli par une assemblée largement constituée de nouveaux venus, même si c'était "une période de rodage": "18 textes ont été votés dont 11 définitivement adoptés. On en parle moins. C'est le syndrome des trains qui arrivent à l'heure". Dans l'interview à paraître jeudi dans le quotidien breton, le député de Loire-Atlantique fustige ceux qui "considèrent que leur rôle est (...) de faire de l'obstruction". "C'est une impuissance déguisée en contre-pouvoir". L'ancien écologiste rallié à Emmanuel Macron prône "des procédures parlementaires plus rapides". "Certains textes mettent presque deux ans à être présentés, votés et appliqués. Il faut faire ce travail d'enrichissement des lois, sans s'enliser", argumente-t-il. "L'Assemblée nationale doit être plus efficace. Je me suis aperçu, au regard des expériences étrangères, que la rapidité est une dimension importante du dynamisme d'un pays". Concernant la réforme du Code du travail, l'Assemblée doit "se préparer à un travail de suivi et d'évaluation", observe-t-il. "Ce qui est sûr c'est qu'il faut le faire en début de mandat. La loi El Khomri est arrivée à la fin du précédent mandat et n'avait pas été annoncée durant la campagne présidentielle de François Hollande". "J'ai moi-même été salarié et employeur. Il y a des choses trop complexes et trop rigides qui freinent l'embauche. On peut préférer le statu quo mais Emmanuel Macron a le courage de dire les choses et c'est une des raisons de son élection", juge-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll (PS): les "sacrifices" financiers mis sur le compte de l'héritage, "ça ne tient plus"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170823082305.0srcdg37.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Stéphane Le Foll a jugé mercredi que les "sacrifices" financiers demandés par le gouvernement actuel ne pouvaient plus être mis sur le compte du quinquennat de François Hollande, qui a vivement mis en garde son successeur mardi. "On s'aperçoit que la croissance et la reprise sont là. La France va mieux", a salué le député socialiste sur BFMTV et RMC. "J'avais dénoncé dès le mois de juillet la manière dont étaient présentées les questions budgétaires en disant +c'est la faute du gouvernement précédent+", a-t-il dénoncé, déclarant vouloir "rétablir des vérités et être objectif". "Dire +on est obligé de faire des sacrifices parce qu'il y a une situation qui est complètement dégradée+, ne tient plus. S'il y a des sacrifices qui sont demandés c'est parce qu'il y a d'autres raisons, politiques", a lancé à l'adresse de l'exécutif l'ancien porte-parole du gouvernement sous François Hollande. L'ancien président a lui fermement mis en garde Emmanuel Macron depuis Angoulême mardi après-midi, l'exhortant à ne pas "demander aux Français des sacrifices qui ne sont pas utiles" et à ne pas "flexibiliser le marché du travail au-delà de ce que nous avons déjà fait". "La loi El Khomri (...) il y avait la négociation au sein de l'entreprise d'un certain nombre de choses, pas de tout. Et puis il y avait d'autres points très importants, la pénibilité (...) le compte personnel d'activité", a défendu M. Le Foll, dénonçant ceux qui "crachent dans la soupe", citant en exemple le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner et le président du groupe la République en marche au Sénat François Patriat, issus du PS. Pour Olivier Faure, chef de file des députés socialistes interrogé sur franceinfo, "François Hollande dit son fait à un président en exercice et rappelle que les résultats qui sont aujourd'hui prometteurs ne sont pas simplement liés au hasard mais à une action qu'il a conduite pendant cinq ans, et il n'est pas illégitime de sa part de le revendiquer à un moment ou d'autres cherchent à se créditer de résultats qui ne sont pas les leurs". Il a toutefois estimé que "la réhabilitation du bilan d'une part, (et) "la critique du bilan actuel du président ne suffiront pas à (la) renaissance" du parti socialiste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure: pas de "retrait" de la réforme du travail mais des "lignes rouges" pour le PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170823081452.r86vfs7j.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure (PS), président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée, ne prône pas un "retrait" du projet de réforme du droit du travail mais rappelle les "lignes rouges" dont le franchissement "justifierait [l'] opposition totale" des socialistes. Interrogé sur La France insoumise, qui a appelé à des manifestations contre la réforme du Code du travail lancée par le gouvernement, M. Faure, chef de file des députés socialistes, a assuré ne pas être "pour un retrait" du projet. "Je considère que le code du travail doit évoluer et qu'il est plutôt sain de vouloir tenir compte d'un certain nombre d'évolutions. En même temps il y a un certain nombre de lignes rouges que nous ne voulons pas voir franchies", a-t-il expliqué sur franceinfo. Le député de Seine-et-Marne a cité "le plafonnement des indemnités prudhommales pour licenciement abusif", "le périmètre qui permet d'apprécier les licenciements pour les entreprises multinationales" mais aussi "le compte pénibilité" sur lequel, a-t-il dit, "il y a beaucoup de renoncements opérés par le gouvernement". Ces sujets "ont été effectivement imaginés par le même Emmanuel Macron pour la loi dite El Khomri mais avaient été repoussés par la majorité de l'époque, qui avait refusé d'emboîter le pas d'Emmanuel Macron", a rappelé M. Faure. Sur le périmètre de référence pour les licenciements, "aujourd'hui on observe la situation de l'entreprise au niveau international pour les grands groupes. Demain, avec la loi qu'on imagine être celle d'Emmanuelle Macron, ce sera uniquement une caractérisation qui se fera sur le plan national. Ce qui permettra à un grand groupe qui a largement les moyens de payer les licenciements économiques de ne pas le faire, en s'appuyant uniquement sur des résultats nationaux qui au passage peuvent être totalement maquillés", a-t-il dénoncé. "Voilà des lignes que je n'aimerais pas voir franchies, ce qui justifierait notre opposition totale", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: le groupe LR saisit le Conseil constitutionnel sur les emplois familiaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170810153423.g2ew5pvd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ont saisi le Conseil constitutionnel de la loi sur la moralisation de la vie politique, dont ils contestent notamment les dispositions sur l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les élus. Celles-ci introduisent une "discrimination à l'embauche", selon les élus LR qui mettent également en cause l'imprécision du projet de création d'"une banque de la démocratie" destinée à financer des campagnes électorales. "Il y a la saisine politique, assumée,(travail) et la saisine honteuse -en catimini-(confiance)", a tweeté jeudi le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner, en référence au recours déposé la semaine dernière par l'opposition de gauche sur le projet de loi habilitant le gouvernement à réformer le Code du travail par ordonnances. Dans un communiqué, le Conseil constitutionnel a indiqué pour sa part jeudi qu'il avait été saisi mercredi "par plus de 60 députés" de la loi de moralisation. Il a également été saisi par le Premier ministre, Edouard Philippe, de la loi organique pour la confiance dans la vie politique adoptée mercredi par le Parlement, une procédure automatique en matière de lois organiques. Le Conseil doit rendre sa décision sur la constitutionnalité des trois textes en question dans "la semaine du 4 septembre". Dans leur saisine, dont ils publient le texte sur leur page internet, les députés LR dénoncent notamment la "totale confusion" dans laquelle les opérations de vote sur des articles du projet de moralisation ont eu lieu le 25 juillet à l'Assemblée. L'interdiction générale des emplois familiaux pour des collaborateurs de ministres, parlementaires et exécutifs locaux, introduit, selon eux, "une discrimination à l'embauche et une obligation de licenciement qui n'est pas proportionnée au but recherché, lequel est de s'assurer de la réalité du travail du collaborateur". Selon eux, en effet, "ce n'est pas en raison de la personne employée, mais de la réalité d'un emploi que celui-ci peut être contesté". "La suspicion généralisée, pour être un argument démagogique, n'est cependant pas une justification juridique", font-ils valoir. Les élus LR dénoncent par ailleurs l'"imprécision" qui entoure selon eux le projet de création d'une "banque de la démocratie" et soulignent les réserves émises par le Conseil d'Etat sur l'utilité d'une telle structure, "alors que le présent projet de loi crée déjà directement, aux mêmes fins, un médiateur du crédit aux candidats et aux partis politiques". Le texte interdisant les emplois familiaux de collaborateurs pour les élus a été adopté définitivement lors d'un vote massif le 3 août à l'Assemblée. Il avait notamment été mis en chantier après l'affaire de possibles emplois fictifs de membres de la famille de François Fillon, candidat LR à l'élection présidentielle. Entre temps, le sénateur MoDem Michel Mercier, mis en cause pour avoir fait travailler ses filles comme collaboratrices parlementaires, a renoncé mardi à siéger au Conseil constitutionnel où il avait été nommé en remplacement de Nicole Belloubet, devenue ministre de la Justice.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: "manifestations" à la rentrée, prévoit Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170810071645.j2ybijts.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a appelé jeudi le gouvernement et la majorité à maintenir une "détermination très forte" pour mener à bien les réformes, prévoyant la tenue de "manifestations" à la rentrée, notamment contre celle du code du travail. "Nous avons fait adopter la loi d'habilitation à réformer le code du travail par ordonnances. On nous avait dit avant que c'était quasiment mission impossible", a rappelé le président de l'Assemblée nationale (REM, issu des écologistes) sur RFI, au lendemain de la clôture de la première session extraordinaire de l'Assemblée. "Il y aura, c'est sûr, des manifestations" à la rentrée, "il vaut mieux en être conscient. D'abord parce que c'est une tradition dans notre pays et puis c'est aussi un droit, une liberté", a-t-il ajouté. Citant notamment le chef de file des députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, il a dit à son propos qu'il participait "un peu (à) une course avec les syndicats pour organiser la contestation". "La détermination du président de la République, du gouvernement et de la majorité parlementaire est totale. La détermination à agir, à conduire des réformes, doit rester forte, malgré les oppositions qui sont par ailleurs légitimes", a dit M. de Rugy. Il est revenu sur la session parlementaire achevée mercredi soir avec la large adoption du volet organique de la loi de moralisation de la vie publique. Pour lui, l'impression qui va "rester" après cette session "est que l'Assemblée nationale a décidé". "Je suis attaché à cela. Si on débattait sans décider, ça veut dire qu'on se condamnerait à un Parlement impuissant, un Parlement qui se contenterait de parler", a-t-il dit. Il a écarté toute accusation de condescendance ou de manque de respect de la majorité envers l'opposition à l'Assemblée. "L'opposition vous dira toujours qu'elle n'est pas assez entendue, pas assez écoutée, pas assez respectée", a-t-il déclaré. "2/3 du temps de parole a été utilisé par les oppositions" dans l'hémicycle, a-t-il déclaré à l'appui. "Il y a 5 groupes d'opposition, ça n'était jamais arrivé (...) donc il y a aussi une forme de surenchère entre les groupes", a-t-il estimé. "Même au sein des oppositions de gauche on voit bien qu'il y a un peu une course à l'échalote entre M. Mélenchon et d'autres groupes. Voilà pourquoi on a peut-être ce schéma un peu particulier cette année", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 09:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: le Parlement vote définitivement le second projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170809194401.6b22zthi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi le second projet de loi pour la moralisation de la vie politique par un ultime vote de l'Assemblée, qui a mis un point final à une intense session extraordinaire. Par 412 voix contre 74 et 62 abstentions, les députés ont adopté le projet de loi organique, qui comprend notamment la suppression controversée de la réserve parlementaire, à l'issue d'un scrutin organisé dans les salons attenants à l'hémicycle. Une délégation de vote était possible pour chaque élu, permettant à la quasi totalité d'entre eux d'exprimer un vote même si certains avaient anticipé les vacances. Une salve d'applaudissements a accueilli l'annonce du résultat par le président de l'Assemblée François de Rugy, qui a lui-même salué une "mission accomplie" sur son compte Twitter. "Merci aux députés mobilisés pour l'adoption définitive du PdL Confiance. La transparence devient la règle", s'est réjoui le secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement Christophe Castaner, également sur Twitter. Dans le groupe REM majoritaire, 308 députés ont voté pour, un s'est abstenu. 46 députés du groupe MoDem, son principal allié, ont voté pour. Les Républicains, premier groupe d'opposition, ont exprimé 73 voix contre, 2 voix pour, et 20 abstentions. Les LR-UDI-Constructifs ont exprimé 23 voix pour, 1 contre et 5 abstentions. Les députés Nouvelle Gauche ont largement voté pour avec 30 voix et une abstention. Les députés de La France insoumise et les communistes se sont tous abstenus, tout comme les députés FN. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a tenu à "remercier (...) l'ensemble des parlementaires qui ont bien voulu accompagner le gouvernement et qui ont, avec une majorité puissante, voté ce texte". C'est dans une Assemblée plus remplie qu'attendu que se sont déroulés les derniers débats avant le vote. - "soupçon du clientélisme" - "C'est une belle loi", a défendu Yaël Braun-Pivet (REM), rapporteure, saluant la suppression de la réserve parlementaire, un "vieux système" qui entretenait "le soupçon du clientélisme". La supression de cette enveloppe, que les parlementaires distribuent aux communes et associations de leur choix, et qui s'est élevé en 2016 à 146 millions d'euros, aura divisé l'hémicycle jusqu'au dernier moment. "Vous avez berné nos concitoyens en leur faisant croire que la fin de la réserve signifierait la fin du clientélisme", a fustigé le communiste Jean-Paul Lecoq, demandant sans succès un renvoi en commission du texte. "L'ensemble du monde associatif va être pénalisé par cette suppression", a enchaîné le LR Philippe Gosselin, dont le groupe a multiplié les amendements pour remplacer la réserve par une dotation de solidarité locale, en vain. "Le grand absent de cette loi c'est le peuple", a déploré le député LFI Bastien Lachaud, quand son homologue communiste Elsa Faucillon a dénoncé un texte qui ne s'attaque pas "véritablement aux puissances de l'argent". La députée LR Annie Genevard a elle aussi déploré la fin de la réserve, prédisant à la majorité qu'elle allait "beaucoup en entendre parler" au moment des élections sénatoriales du 24 septembre. "Cette loi ne réglera pas l'ensemble des problèmes", a concédé le président du groupe MoDem Marc Fesenau, saluant cependant "un cadre nécessaire". Philippe Vigier (UDI-LR-Constructifs) a au contraire fustigé des "abandons" de la majorité, lui reprochant des reculs sur le casier judiciaire vierge des élus, ou le verrou de Bercy, qui réserve au ministère des Finances le déclenchement de poursuites pénales en matière fiscale. La socialiste Cécile Untermaier a confié son "regret" de l'absence d'une définition satisfaisante d'une activité de conseil, strictement encadrée pour les parlementaires. Après le vote, quelques députés ont tiré un premier bilan des premières semaines de la nouvelle législature. "C'est intéressant de voir une Assemblée nationale largement renouvelée. Quand on est nouveau parlementaire on a beaucoup d'énergie, ça va dans le bon sens", s'est réjoui Thierry Solère (LR-UDI-Constructifs). La députée socialiste Delphine Batho a en revanche regretté "un contournement du Parlement" par l'exécutif, et une logique de "parti unique" qui a selon elle prévalu pendant la session.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 21:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le "Pass Culture" devrait voir le jour "dès l'année prochaine" (Nyssen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170809143135.1n0zw1cw.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut mettre en place "dès l'année prochaine" le Pass Culture, une aide de 500 euros aux jeunes de 18 ans qui figurait dans le programme électoral d'Emmanuel Macron, a déclaré mercredi la ministre de la Culture Françoise Nyssen. Permettre "à toutes et à tous d'accéder à la culture est là ma priorité, et le Pass Culture en sera un des effets. Evidemment nous commençons à en faire très sérieusement l'étude, pour que ce soit effectif dès l'année prochaine", a expliqué la ministre devant l'Assemblée nationale, répondant au député REM du Vaucluse Jean-François Césarini. Emmanuel Macron avait annoncé pendant la campagne présidentielle qu'il souhaitait mettre en place, s'il était élu, un "pass culture" de 500 euros, qui serait versé aux jeunes à leurs 18 ans pour régler des dépenses culturelles (livres, théâtre, cinéma...), et serait cofinancé par les plateformes numériques. Fin juillet, lors d'un déplacement en Italie, où un dispositif similaire (le "bonus culture") a été lancé l'an dernier, Françoise Nyssen et son homologue transalpin, Dario Franceschini, avaient en outre évoqué l'idée d'un "pass culture européen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
