<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 17:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Grand débat: Ferrand choisit l'ancien "Sage" Guy Canivet comme "garant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117163417.298kdrdg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a annoncé jeudi avoir choisi l'ancien membre du Conseil constitutionnel Guy Canivet, pour être son "garant", chargé de veiller au bon déroulement du grand débat national. Âgé de 75 ans, M. Canivet, qui a rencontré M. Ferrand dans la matinée, "a accepté cette mission qu'il entend mener avec engagement, en toute indépendance", selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée. Un collège de cinq "garants" doit être désigné d'ici vendredi pour "garantir l'indépendance" du grand débat lancé mardi pour répondre à la crise des "gilets jaunes" et qui sera animé par deux ministres. Deux de ces cinq personnes sont désignées par le gouvernement, tandis que les trois autres sont nommées respectivement par les présidents de l'Assemblée nationale, du Sénat et du Conseil économique, social et environnemental. Le président de la chambre haute Gérard Larcher (LR) a choisi pour sa part le politologue et spécialiste de sociologie électorale Pascal Perrineau. M. Canivet a siégé rue de Montpensier de 2007 à 2016. Il avait été nommé parmi les "Sages" par l'ancien président de l'Assemblée nationale Jean-Louis Debré. Ancien magistrat, M. Canivet a aussi été premier président de la Cour de cassation, la plus haute fonction de l'ordre judiciaire, de 1999 à 2007. M. Ferrand "se félicite de confier cette responsabilité à ce grand serviteur de l'intérêt général, dont les qualités connues de tous lui permettront de veiller au bon déroulement du Grand débat national, à son indépendance, son impartialité et sa transparence", ajoute le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom-GE: le député Marleix (LR) saisit le parquet de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117150517.0i236txn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Olivier Marleix (LR) a saisi la justice afin d'enquêter sur les circonstances de la vente du pôle énergie d'Alstom à l'américain General Electric en 2014, s'interrogeant sur le rôle joué par Emmanuel Macron, alors ministre de l'Economie. Dans une lettre au procureur de la République de Paris, l'ex-président de la commission d'enquête à l'Assemblée sur la politique industrielle de la France s'étonne que les autorités judiciaires françaises n'aient "jamais ouvert d'enquête" sur Alstom alors que l'entreprise a notamment versé une amende à la justice américaine en 2014 pour des faits de corruption. Dans cette lettre datée de lundi, révélée par Le Monde et que l'AFP a pu consulter, l'élu d'Eure-et-Loir s'appuie sur les travaux de la commission d'enquête qui "ont mis en évidence" la façon dont la procédure de contrôle des investissements étrangers en France "a été détournée". M. Marleix note qu'Emmanuel Macron, alors ministre de l'Economie a "formellement donné l'autorisation" de la vente d'Alstom énergie et a "également autorisé" d'autres cessions d'actifs "d'entreprises stratégiques françaises", citant celles d'Alcatel-Lucent au groupe finlandais Nokia ou de Technip à l'entreprise américaine FMC Technologies. Il note que le candidat Macron a bénéficié d'un "montant de dons records pour sa campagne" et estime que "le fait que l'on puisse retrouver dans la liste des donateurs ou des organisateurs de diners de levée de fonds des personnes qui auraient été intéressées aux ventes précitées ne peut qu'interroger". M. Marleix émet l'hypothèse que le "système" mis en place dans le cadre de ces cessions aurait pu bénéficier à l'actuel président de la République pendant sa campagne. "S'il était vérifié, un tel système pourrait être interprété comme un pacte de corruption", affirme le document. "Puisqu'une enquête préliminaire a été ouverte en novembre dernier sur les dons reçus par le parti En Marche pendant la campagne (présidentielle) il m'a paru nécessaire de vous signaler ces éléments", ajoute le député. Le signalement de M. Marleix auprès du parquet de Paris intervient alors qu'un ex-dirigeant d'Alstom a livré un témoignage sur les dessous du rachat d'Alstom par General Electric dans un ouvrage ("Le piège américain, JC Lattès) paru mercredi. ll/chl/caz/ide NOKIA GENERAL ELECTRIC ALSTOM TECHNIP FMC TECHNOLOGIES ALCATEL-LUCENT]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime vote de l'Assemblée sur le projet de loi préparant la France au "Brexit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116182536.iv7411jo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement mercredi, avant le Sénat jeudi, le projet de loi préparant la France à toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'Union Européenne, notamment un Brexit sans accord. Au lendemain du rejet massif de l'accord sur le Brexit par les députés britanniques, l'Assemblée a voté le texte de compromis trouvé entre députés et sénateurs français, par soixante-trois voix contre une et quatre abstentions au Palais Bourbon. Ce projet de loi habilite le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures de préparation au Brexit dans les domaines relevant de la compétence française et non de l'UE. Il s'agit notamment de protéger les intérêts des Français résidant au Royaume-Uni, de garantir un statut pour les citoyens britanniques en France et encore de prévoir les mesures en vue du rétablissement des contrôles de marchandises aux frontières. "Il est indispensable que notre pays puisse faire face à toutes les situations, y compris une absence d'accord", a rappelé la ministre des Affaires européennes, Nathalie Loiseau, en évoquant "le vote sévère" subi par la Première ministre britannique, Theresa May, à la Chambre des communes. En désapprouvant le projet d'accord de divorce négocié durant 17 mois par Mme May avec les représentants de l'UE (par 432 voix contre 202), "le Royaume désuni nous envoie (...) un message de détresse", a estimé le président de la commission spéciale de l'Assemblée, Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Le chef de file des Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, a défendu en vain une motion de rejet préalable du texte, soutenue par le groupe communiste, en fustigeant l'organisation de l'UE. "Les Anglais ont parfaitement compris, comme les Français et comme un tas d'autres gens (...) que l'UE est entrée dans une impasse en raison même des principes qui l'organisent (...) notamment des traités budgétaires", a-t-il affirmé. "Agir à travers des ordonnances n'est pas sérieux", a grincé le communiste Jean-Paul Lecoq. Pierre-Henri Dumont (LR) a pour sa part critiqué "un manque d'anticipation" du gouvernement, notamment sur la question des douanes. "Nous ne serons pas prêts" à la date prévue pour le Brexit, le 29 mars, pense cet élu du Pas-de-Calais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand déplore le regain d'antiparlementarisme et un "rejet anti-tout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116174902.4en29cqy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a déploré mercredi un regain d'antiparlementarisme et un "rejet anti-tout", dans le contexte de la crise des "gilets jaunes". A l'occasion de ses voeux à la presse, M. Ferrand a vivement critiqué une étude publiée mercredi par le site Projet Arcadie, selon laquelle une minorité de députés seraient en règle dans leurs déclarations d'intérêts. "Les députés ont satisfait aux exigences de leurs obligations de transparence, quoi qu'en disent les organisations dont on reproduit le fiel antiparlementariste", a-t-il lancé, précisant que le président de la Haute autorité pour la transparence (HATVP) lui a "attesté de la conformité à la loi des déclarations". "Les parlementaires ont toujours fait les frais des convulsions sociales, malgré toute l'intensité de leur travail", a souligné le locataire de l'Hôtel de Lassay. "Et voilà que le vieil antiparlementarisme hérité du XIXe siècle se fond dans un vaste rejet anti-tout, qui dénigre d'un même mouvement l'exécutif, les fonctionnaires d'autorité, les collectivités locales, les partis, les syndicats, toutes les formes de médiation, y compris celle de l'information", a-t-il développé. M. Ferrand a dénoncé le fait que la presse soit "attaquée verbalement et désormais physiquement". Selon lui, "attaquer la vie démocratique ou la presse procède de la même logique". "Je m'inquiète de voir - pensant peut-être profiter de je ne sais quelle aubaine - une partie qui se réclame de la Révolution française et de Jaurès crier avec les loups, légitimant de ce fait des moyens d'action aussi peu républicains que possible à l'encontre de votre profession", a-t-il déclaré devant les journalistes, en référence notamment aux Insoumis. "D'autres se font menaçants à travers le slogan très ambigu +On arrive+", a ajouté le président de l'Assemblée au sujet du RN.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: l'Assemblée n'est pas mise "en congés", selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116174559.nmgvhe9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a affirmé mercredi que le grand débat "ne met pas l'Assemblée en congés", le calendrier parlementaire des mois à venir n'étant "pas du tourisme". Interrogé lors de ses voeux à la presse sur un possible ralentissement législatif pendant la concertation nationale, pointé par certains élus d'opposition, M. Ferrand a affirmé: "l'activité législative sera intense". Le président de l'Assemblée, qui a recensé "1.465 heures de débats dans l'hémicycle" en 2018, quelque 150 textes (dont 83 adoptés définitivement) et 25.000 amendements examinés, a aussi récusé l'idée d'une accumulation de textes après le débat, assurant qu'il ne voit "pas d'avalanche à l'horizon". Comme d'autres groupes politiques, Les Républicains avaient relevé mardi que l'ordre du jour de l'Assemblée était lié à la consultation, qui doit durer jusqu'au 15 mars, leur chef de file Christian Jacob craignant qu'à l'été les textes ne s'empilent "les uns après les autres". Interrogé sur les modalités que pourrait prendre le débat à l'Assemblée, alors que certains groupes d'opposition se sont émus de la place allouée au Parlement, M. Ferrand a estimé qu'"à tout le moins il faudra se saisir des conclusions du débat". Il a demandé mardi aux présidents des groupes "de réfléchir précisément aux modalités qu'ils souhaitent que ce débat prenne" dans l'hémicycle. Selon lui, "si (les présidents de groupes) veulent que ce soit en cours (de débat), on verra bien". Il serait paradoxal que la France entière débatte et pas l'Assemblée", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 17:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert à la reconduction du président du Comité d'éthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116174414.osfn9qdv.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions des affaires sociales de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné leur feu vert à la reconduction du professeur Jean-François Delfraissy à la tête du Comité d'éthique (CCNE), ont-elles annoncé mercredi. Le président du Conseil consultatif national d'éthique (CCNE) est nommé par le président de la République pour une période de deux ans renouvelable. Spécialiste du sida et des maladies infectieuses, Jean-François Delfraissy, 70 ans, a été nommé à la tête du CCNE en décembre 2016. Sous son égide, l'institution a organisé l'an passé les Etats généraux de la bioéthique, série de consultations publiques destinées à nourrir la révision de la loi de bioéthique, qui doit avoir lieu dans les prochains mois. Le volet le plus polémique est l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée) aux couples de femmes et aux femmes seules, comme Emmanuel Macron s'y était engagé pendant sa campagne. Le CCNE s'est déclaré favorable à cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand retire sa candidate au CSM, mise en cause pour ses rémunérations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116110923.hy8npx0j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a retiré sa proposition de nomination de Mireille Faugère au Conseil supérieur de la magistrature (CSM) après des révélations du Canard enchaîné mercredi sur ses rémunérations passées, a-t-on appris auprès de la présidence de l'Assemblée. Mireille Faugère, ancienne dirigeante à la SNCF puis à l'Assistance Publique-Hôpitaux de Paris (AP-HP), aurait "indûment" cumulé des rémunérations publiques et privées, selon la justice administrative en juillet dernier, a révélé l'hebdomadaire satirique. Le président de l'Assemblée a reçu un courrier de Mme Faugère "l'informant du retrait de sa candidature". Et M. Ferrand, qui "regrette de ne pas avoir été informé par Mme Faugère de sa situation" en amont, a retiré sa proposition de nomination, selon un communiqué. Elle devait être auditionnée mercredi par la commission des Lois de l'Assemblée en vue de son entrée au CSM. reb/chl/nm CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 11:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La nomination au CSA de Michèle Léridon (AFP) validée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190116105347.b9uml23w.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale a approuvé mercredi la nomination de la journaliste Michèle Léridon, directrice de l'information de l'AFP, comme membre du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA). Après l'avoir auditionnée, la commission a validé sa désignation, proposée par le président de l'Assemblée Richard Ferrand, conformément aux statuts du CSA, par 36 voix pour et 3 contre. Le collège du CSA compte sept membres nommés pour 6 ans, renouvelés par tiers tous les deux ans. Les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat nomment chacun trois membres, le président du CSA étant quant à lui désigné par le chef de l'Etat. Dans ce cadre, deux autres membres du CSA doivent être désignés d'ici la fin du mois, dont le président du régulateur, le mandat d'Olivier Schrameck arrivant à son terme la semaine prochaine. Durant son audition, Michèle Léridon, qui avait annoncé la semaine dernière son départ de la direction de l'information de l'Agence France-Presse, après quatre ans et demi à ce poste, s'est notamment engagée à poursuivre ses actions en matière de respect de la déontologie, de lutte contre la désinformation, ou encore d'une meilleure représentation de la diversité de la société sur les écrans et de la parité femmes-hommes dans les médias. "Cette instance (le CSA, ndlr) représente un rempart indispensable face aux informations données sans vérification ou manipulées, et au déferlement d'images diffusées parfois sans le recul nécessaire", a-t-elle affirmé. Michèle Léridon a en outre évoqué la nécessité d'adapter la régulation du secteur aux nouveaux usages numériques, comme prévoit de le faire le gouvernement, appelant à "rééquilibrer les choses", pour mieux "responsabiliser" les plateformes et aboutir à un meilleur partage de leurs revenus. A ce propos, elle a notamment souligné l'"incongruité" de la régulation actuelle selon laquelle les acteurs traditionnels sont soumis à un contrôle très étroit et à certaines règles "obsolètes" telle que l'interdiction de diffusion des films certains jours à la télévision, contrairement aux plateformes en ligne. Elle a également dit vouloir "privilégier le recours au droit souple", cher à l'actuel président du CSA Olivier Schrameck, c'est-à-dire à des procédures de médiation et de conciliation. La journaliste, âgée de 60 ans, qui a occupé différents postes en France et à l'étranger depuis son entrée à l'AFP en 1981, s'est enfin dite, "à titre personnel", favorable à la création d'un conseil de déontologie de la presse, à l'image des instances déjà en place dans la plupart des pays européens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 10:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet Montagne d'or en Guyane: un député dénonce un débat public pour rien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115172458.pz8rqxw2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Guyane Gabriel Serville (GDR) a critiqué mardi le gouvernement qui ne tient pas compte, selon lui, du résultat défavorable du débat public sur le projet aurifère Montagne d'or, estimant qu'il s'agit d'un mauvais signe pour l'avenir du grand débat national. "Comment croire en la volonté du gouvernement d'écouter les Français quand on voit le sort réservé... au débat public sur le projet Montagne d'or en Guyane qui a récolté une écrasante majorité d'avis défavorables sans que ni le porteur du projet, ni le gouvernement n'en tienne réellement compte", a-t-il dénoncé. Rappelant que le comité onusien pour l'élimination de la discrimination raciale "vient de sommer la France de reprendre son processus de consultation afin d'écouter les peuples autochtones sur ce sujet", le député a aussi pointé "le problème de l'utilisation du cyanure, véritable poison". Il est à l'origine d'une proposition de résolution visant l'interdiction de l'utilisation du cyanure par l'industrie minière. Brune Poirson, secrétaire d'État auprès du ministre de la transition écologique et solidaire, lui a répondu qu'à ce stade, "le gouvernement n'a pas pris de décision". Le projet sera examiné selon "trois critères essentiels : être exemplaire au plan environnemental, acceptable démocratiquement et bénéfique pour le territoire au plan socio-économique", a-t-elle ajouté. Elle a également assuré que "la parole des populations autochtones avait été recueillie dans le cadre du débat public", et via le grand conseil coutumier mis en place en juin 2018. Le projet "Montagne d'or", soutenu par le patronat local et une partie des élus, est conduit par un consortium réunissant le Russe Nordgold et le Canadien Columbus Gold et doit se développer à proximité de Saint-Laurent-du-Maroni. Il est combattu par les associations de défense de l'environnement et les organisations amérindiennes de Guyane.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vercamer (UDI-Agir) succède à Leroy comme vice-président de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115172238.q5n1vq4n.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI-Agir Francis Vercamer a été élu mardi vice-président de l'Assemblée nationale, en remplacement de l'UDI Maurice Leroy, qui s'était retiré en décembre de la vie politique nationale. M. Vercamer, élu du Nord depuis 2002, et ingénieur de profession, a été élu avec 269 voix, contre 91 pour le socialiste David Habib et 12 pour l'Insoumise Mathilde Panot, a annoncé depuis le perchoir le vice-président Hugues Renson (LREM). L'élu de 60 ans, membre de la Commission des Affaires sociales, rejoint, outre M. Renson, les quatre autres vice-présidents amenés à conduire les débats dans l'hémicycle en alternance avec le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) : Annie Genevard (LR), Marc Le Fur (LR), Sylvain Waserman (MoDem) et Carole Bureau-Bonnard (LREM). L'ex-ministre de la Ville (2010-2012), Maurice Leroy, élu du Loir-et-Cher, a fait ses adieux à l'Assemblée en décembre. Il y siégeait depuis 1997 et en avait été à trois reprises vice-président.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: réserves des députés d'opposition, le gouvernement rassure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115163728.5qv0mo4y.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux réserves des députés d'opposition sur le grand débat, et notamment la place allouée au Parlement, le gouvernement s'est voulu rassurant mardi, évoquant un possible temps de discussion à l'Assemblée également. Les élus UDI-Agir ont exprimé leur "agacement" face au lancement du grand débat par Emmanuel Macron le jour de la rentrée du Parlement. Leur président Jean-Christophe Lagarde y a vu un signe de "mépris", jugeant lors d'une conférence de presse qu'"il serait tout de même paradoxal que tout le monde puisse débattre dans notre pays sauf ceux qui sont élus pour cela". Comment les députés peuvent "être écartés de la préparation des mesures qui devraient sortir après le grand débat?", s'est aussi interrogé Philippe Vigier (Libertés et Territoires). Son groupe, qui répondra aux questions "formulées par Emmanuel Macron" dans sa lettre aux Français, plaide pour placer le Parlement "au coeur du dispositif". Les députés socialistes ont eux dit "chiche" à ce débat, destiné à sortir de la crise des "gilets jaunes", mais ont réclamé "des garanties sur la neutralité", selon un porte-parole, Boris Vallaud. Les communistes ont aussi fait part, via Sébastien Jumel, d'"une extrême lucidité qui repose sur le sentiment que l'exécutif, coupé du peuple, va tenter de piper, de confisquer le débat". Comme d'autres groupes, Les Républicains ont relevé que l'ordre du jour de l'Assemblée était lié à la consultation, qui doit durer deux mois, leur chef de file Christian Jacob craignant qu'à l'été les textes ne s'empilent "les uns après les autres". En réponse, lors des questions au gouvernement, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a assuré aux députés qu'ils avaient "légitimement" toute leur place dans le débat pour en être "les facilitateurs" et "les témoins". Il y a "lieu d'articuler la démocratie représentative et la démocratie participative", et non de les opposer, selon lui. Dans la foulée, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a indiqué avoir demandé aux présidents de groupe "de réfléchir précisément aux modalités qu'ils souhaitent que ce débat prenne dans notre hémicycle". Et le Premier ministre a jugé "légitime" que le sujet puisse être débattu dans l'hémicycle. Édouard Philippe a aussi rappelé que toutes "les formations politiques représentées" au Parlement pourront participer à un "comité de suivi" du débat, "une mission importante". parl-chl/jk/jlp]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte de loi "anticasseurs" devant l'Assemblée le 29 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115161018.ip6w2ikc.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte de loi durcissant les sanctions contre les casseurs et les manifestations non déclarées, promis par le Premier ministre après des débordements de "gilets jaunes", sera soumis à l'Assemblée nationale le 29 janvier, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette date a été fixée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Concrètement, les députés examineront la proposition de loi des sénateurs LR contre les violences dans les manifestations, adoptée en première lecture par la Haute assemblée en octobre. Au Palais Bourbon, ce texte fera l'objet d'amendements pour le compléter ou le corriger dans le sens voulu par le gouvernement. Ce "véhicule" issu du Sénat "permet de gagner du temps" et "il y a des choses intéressantes" dans ce texte, a expliqué devant la presse le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre. "Nous serons extrêmement attentifs sur le respect des libertés publiques et du droit constitutionnel de manifester", a-t-il prévenu. Son examen devrait démarrer en commission la semaine prochaine, et dans l'hémicycle à la fin de la journée du mardi 29 janvier, en se poursuivant le lendemain après-midi et soir. Alice Thourot (LREM), députée de la Drôme et avocate de profession, en sera la rapporteure, et Jean-François Eliaou le chef de file pour le groupe majoritaire. Edouard Philippe a annoncé le 7 janvier une nouvelle loi "anticasseurs", qui prévoira notamment un fichier à l'image de celui antihooligans réclamé par des syndicats de policiers. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a défendu l'annonce de cette future loi en affirmant qu'il fallait "protéger le droit de manifester" tout en l'encadrant. Les "gilets jaunes", dont la contestation dure depuis deux mois, dénoncent eux régulièrement un amalgame entre leur mouvement et les "casseurs". Interrogée par la presse sur l'usage par les forces de l'ordre des lanceurs de balles de défense et des grenades de désencerclement, Amélie de Montchalin, numéro deux du groupe LREM, a répondu qu'"un certain nombre d'entre nous attendent du ministère de l'Intérieur a minima des clarifications, et qu'on réexpose la doctrine des cas d'usage et qu'on puisse suivre les potentielles conséquences".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde défend l'arrivée d'un député ex-LREM controversé dans le groupe UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115155829.xnyomxcx.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a défendu mardi l'arrivée dans le groupe parlementaire qu'il préside à l'Assemblée nationale du controversé député ex-LREM Joachim Son-Forget, en se défendant d'être "un flic de la pensée". "Nous avons accepté de l'accueillir en pleine conscience, du fait qu'un certain nombre de ses provocations passées pouvaient heurter", a dit devant la presse M. Lagarde. "Il nous a dit que ce n'était pas un mode de communication qu'il souhaitait perpétuer et qu'à l'époque", il l'avait utilisé "car c'était un peu difficile de débattre dans son groupe (LREM), ce qui est possible chez nous", a-t-il ajouté. "Moi, je ne préjuge pas des gens, je ne suis pas le flic de la pensée de cette assemblée", a poursuivi le leader centriste, se refusant à "clouer au pilori, à ostraciser un homme intelligent qui a fait des propositions adoptées par l'Assemblée". M. Son-Forget, représentant à l'Assemblée nationale des Français de Suisse et du Liechtenstein, avait démissionné le 29 décembre du groupe parlementaire LREM à la suite d'une polémique née de tweets sexistes contre la sénatrice EELV Esther Benbassa, qui lui avaient valu une lettre d'avertissement de son parti. Il avait par la suite signé de nombreux tweets assez éloignés de la réserve attendue d'un député. Depuis son départ de LREM, M. Son-Forget a décidé de lancer son parti politique, nommé "Je suis Français et européen", dont le sigle (JSFee) reprend les initiales de son nom, à l'image, en son temps, d'Emmanuel Macron et En Marche!. Le député d'origine sud-coréenne, qui vit en Suisse et estime défendre "plutôt des idées de droite", s'est depuis également prononcé en faveur du référendum d'initiative citoyenne, réclamé par de nombreux "gilets jaunes", et de la baisse des dépenses publiques et des impôts. Selon des sources concordantes, M. Son-Forget pourra continuer la construction de son parti en tant qu'apparenté UDI à l'Assemblée. Son arrivée dans le groupe parlementaire UDI-Agir, dans lequel les troupes de M. Lagarde côtoient celles du parti de centre droit Agir, des ex-LR pro-Macron, a suscité des interrogations. Si la députée Frédérique Dumas, elle-aussi ex-LREM passée à l'UDI en septembre, a salué auprès de l'AFP quelqu'un de "très brillant", une autre députée du groupe s'est en revanche montrée dubitative, mardi lors d'une réunion de groupe, à l'endroit de cette personnalité "ingérable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: le Premier ministre défend un "texte équilibré"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115125701.zsvhwspr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe défend la réforme de la justice comme un texte "profondément équilibré", alors qu'avocats, magistrats et greffiers hostiles au projet manifestent à Paris pour demander la suspension du processus parlementaire. "J'ai la conviction que la loi de programmation pour la justice que le Parlement s'apprête à examiner en seconde lecture est un texte profondément équilibré", dont "l'unique objectif" est d'"améliorer le service rendu au justiciable", écrit le Premier ministre dans une lettre adressée lundi à des élus locaux, dont l'AFP a pris connaissance. Adopté en première lecture le 12 décembre, le projet de réforme de la justice est à nouveau examiné à partir de mardi par l'Assemblée nationale avec un vote solennel prévu le 23 janvier. Le texte sera ensuite transmis au Sénat pour un nouvel examen à partir du 12 février, en vue d'une adoption définitive le même mois. Des avocats, magistrats et greffiers hostiles au projet de loi manifestent ce mardi à Paris et demandent à être reçus par le Premier ministre. Dans sa lettre, Edouard Philippe tente de rassurer des élus locaux inquiets sur d'éventuelles fermetures de sites judiciaires, l'éloignement ou la "déshumanisation" des services rendus aux justiciables. "La fusion des tribunaux d'instance et des tribunaux de grande instance en +tribunaux judiciaires+ n'est qu'une réorganisation interne sans incidence sur la carte des juridictions dont aucune ne sera fermée", assure ainsi le Premier ministre, contestant la menace de "déserts judiciaires" brandie par les opposants. "Les actuels tribunaux d'instance (rebaptisés tribunaux de proximité) continueront de juger les mêmes affaires qu'aujourd'hui: celles du quotidien. Il n'y aura aucun recul de la justice de proximité", insiste-t-il. Le chef du gouvernement rejette également la critique de "déshumanisation" de la justice liée à la numérisation des procédures. "Compte tenu du retard accumulé par l'institution judiciaire (...) il m'apparaît que l'ambition numérique affichée par la loi n'est pas une option mais une question de survie pour l'institution et le service rendu aux usagers", défend-il. "Comment accepter que les demandes en justice comptent parmi les dernières démarches qu'un citoyen peut effectuer en ligne et qu'il faut, à chaque fois que l'on souhaite saisir la justice, se déplacer au tribunal?", interroge le Premier ministre, rappelant que "les publics éloignés du numérique" pourront aussi trouver un accueil "performant, humain et personnalisé (...) au sein de chaque lieu de justice".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau traité franco-allemand: les députés français ne siègeront pas mardi 22 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115125430.x18aziry.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de texte de loi, pas de questions au gouvernement: fait rare, il n'y aura pas de séance mardi 22 janvier à l'Assemblée nationale, alors que la signature prévue ce jour-là d'un accord parlementaire franco-allemand a été repoussée, a-t-on appris mardi de source parlementaire. C'est la signature ce 22 janvier par Angela Merkel et Emmanuel Macron, à Aix-la-Chapelle (Rhénanie du Nord-Westphalie), d'un nouveau traité d'amitié entre les deux pays qui a provoqué ce chamboulement. Le choix de cette date, annoncé début janvier, a irrité les députés allemands et poussé le président du Bundestag, Wolfgang Schaüble, à reporter l'adoption de l'accord entre parlementaires. M. Schaüble ne viendra pas, comme prévu initialement, au Palais Bourbon, et son homologue français Richard Ferrand (LREM) ne se rendra pas non plus à Berlin. Le président de l'Assemblée nationale conduira une délégation de députés à Aix-la-Chapelle. Le projet d'accord de coopération, qui sera scellé à une date ultérieure, prévoit notamment une "assemblée parlementaire commune", qui sera composée "de 50 membres de l'Assemblée" française et autant du Bundestag.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
