<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les collaborateurs des députés disent à leur tour leur "ras-le-bol"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206172910.a4npqufy.html</link>
   <description><![CDATA[Les collaborateurs des députés ont dit jeudi à leur tour, au travers de leurs syndicats, leur "ras-le-bol" des conditions de travail, et réclamé "justice et équité". "Nous alertons depuis des mois les représentants des députés-employeurs sur le profond malaise qui touche nos collègues, on ne compte plus les fins de contrats anticipées, les burn-out ou les cas de harcèlement moral", souligne une intersyndicale CGT, CFDT, CFE-CGC, CFTC, SNCP-FO, Solidaires et Unsa dans un communiqué. En outre, "le bureau de l'Assemblée nationale et le collège des questeurs [députés chargés de la gestion de l'institution] ont décidé unilatéralement, sans même une concertation avec les députés-employeurs, une série de mesures nous concernant et qui mettent le feu aux poudres". Les questeurs ont décidé de permettre aux députés de rémunérer leurs stagiaires et apprentis avec l'enveloppe dédiée à la rémunération de leurs collaborateurs professionnels. De plus, il est désormais possible pour les députés de reporter d'une année à l'autre le reliquat d'enveloppe non utilisé, au détriment des collaborateurs, selon leurs représentants. Par ailleurs, le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a autorisé récemment la prise en charge des frais de transport, de repas et d'hébergement des "collaborateurs bénévoles", sur l'avance mensuelle pour frais de mandat des députés. Les syndicats s'inquiètent de ces "collaborateurs bénévoles", catégorie qui n'existait pas jusqu'alors. "A l'exact opposé des efforts de transparence entrepris pour clarifier le métier de collaborateur parlementaire et lui donner un statut juridique, l'Assemblée replonge dans les travers de +l'ancien monde+", critique l'intersyndicale, pointant le "retour des tours de passe-passe et des arrangements, pourtant dénoncés il y a encore quelques mois". En pleine crise des "gilets jaunes", "l'urgence" est selon les syndicats à "un vrai dialogue social et à la concertation (...) comme demandé depuis des mois, pour régler les nombreux sujets en suspens tels que les milliers d'heures supplémentaires qui ne sont ni déclarées, ni payées, ni compensées".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démarchage téléphonique: feu vert de l'Assemblée à un texte UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206155038.g8rthis8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à une proposition de loi UDI-Agir visant à mieux encadrer le démarchage téléphonique et lutter contre les appels frauduleux, en première lecture dans le cadre d'une "niche" réservée à ce groupe politique. Ce texte porté par Christophe Naegelen prévoit que l'appelant se présente de manière complète au téléphone lors d'une campagne de démarchage, et qu'il rappelle au consommateur l'existence du service Bloctel, qui permet depuis mi-2016, dans une démarche volontaire, d'inscrire son numéro pour ne plus être dérangé. Quelque 3,7 millions de consommateurs et 700 entreprises avaient souscrit au dispositif Bloctel en 2018. Les sanctions à l'égard des entreprises qui ne respecteraient pas leurs obligations doivent aussi être renforcées, et la lutte contre la fraude aux numéros surtaxés améliorée. La gouvernement, par la voix de la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher, a apporté son soutien à plusieurs mesures mais s'est dite opposée à l'idée, poussée sur plusieurs bancs y compris centristes, de "présumer que le consommateur est par principe opposé à tout démarchage, et (de) rendre illégal le démarchage s'il ne l'a pas explicitement demandé". Car cela "pénaliserait le démarchage respectueux de la réglementation et menacerait de nombreux emplois". Les associations de consommateurs plaident aussi ardemment "pour un consentement exprès des consommateurs pour pouvoir être démarchés" (système de "l'opt-in"). L'examen de la proposition de loi a été assez laborieux, après notamment le rejet d'un amendement du gouvernement, en raison du trop faible nombre de députés de la majorité présents. L'amendement visait à supprimer l'obligation, faite par le texte aux professionnels ayant recours au démarchage téléphonique, de respecter une charte de bonnes pratiques. En juin, l'Assemblée avait approuvé en première lecture une proposition de loi LR sur le même thème du démarchage téléphonique. Ces deux textes doivent maintenant être examinés par le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": les députés PS souhaitent des manifestations "sans heurt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206154322.k4tlljyz.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste de l'Assemblée nationale a lancé jeudi "un appel à la responsabilité" pour que les manifestations des "gilets jaunes" de samedi se déroulent "sans heurt" et que leurs revendications ne soient ainsi "pas entachées de débordements". "Depuis trois semaines, les Françaises et les Français expriment leur colère (...) Si nous comprenons cette colère, nous condamnons en revanche fermement les dégradations et les violences qui depuis trois semaines abîment notre pays", ont affirmé les députés socialistes dans un communiqué, alors que l'exécutif multiplie les appels au calme. "Nous formulons un appel à la responsabilité pour que les manifestations de ce samedi 8 décembre puissent se dérouler sans heurt, afin que les revendications, légitimes, ne soient pas entachées de débordements, de violences et de blessés", ont-ils ajouté en apportant leur "soutien" aux forces de l'ordre contre les violences. Le président du groupe LR à l'Assemblée Christian Jacob a aussi appelé "à ce qu'aucun acte de violence sur les personnes et sur les biens ne puisse être commis", au lendemain de la demande d'Emmanuel Macron aux partis politiques, mais aussi aux partenaires sociaux, de "lancer un appel clair et explicite au calme". Les sept principaux syndicats - CFDT, CGT, FO, CFE-CGC, CFTC, l'Unsa et la FSU - ont en outre dénoncé "toutes formes de violences dans l'expression de revendications" des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: Giraud (LREM) suggère une "contribution" des très grandes entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206125322.yon2r8sd.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du budget à l'Assemblée, Joël Giraud (LREM), a estimé jeudi que les "très grandes entreprises" pouvaient être "mises à contribution" pour de nouvelles recettes qui compenseraient l'annulation des hausses de taxes sur les carburants pour 2019. "Il appartient au gouvernement de trouver 4 milliards de recettes (ou d'économies) afin de ne pas dévier de la trajectoire prévue de la dette", a affirmé dans un communiqué le député des Hautes-Alpes. Il a ajouté que "les très grandes entreprises dont il ne perçoit pas, au contraire des PME et ETI (entreprise de taille intermédiaire), le rôle dans la reprise de l'économie, peuvent être à son avis personnel mises à contribution". Le rapporteur du budget, qui avait évoqué mardi une possible suspension "définitive" de certaines mesures fiscales, s'est en outre félicité de la décision de l'exécutif qui a renoncé mercredi aux augmentations de taxes sur les carburants pour l'année 2019. "Le terme de suspension utilisé par le Premier ministre imposait cette réponse au scepticisme ambiant afin d'éviter toute confusion avec un simple moratoire", a souligné M. Giraud.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": pas de divergence Macron-Philippe, assure Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206095219.95f7z01m.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y a pas de divergence dans la gestion de la crise des "gilets jaunes" entre Emmanuel Macron et Edouard Philippe, a assuré jeudi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand après l'annonce de l'annulation des hausses de taxe sur les carburants pour 2019. Interrogé sur Radio Classique à propos d'une possible divergence de vue sur ce sujet entre le Premier ministre et le président de la République, M. Ferrand a dit "ne pas le croire une demie seconde". "Je sais que c'est faux pour avoir eu l'occasion encore très récemment d'échanger" avec eux, a-t-il ajouté. Après avoir annoncé mardi la suspension des hausses de cette taxe pour six mois, Edouard Philippe avait défendu mercredi après-midi à l'Assemblée sa décision d'un abandon dans le budget 2019. En soirée, le ministre de la Transition écologique François de Rugy a indiqué que ces hausses étaient "annulées pour l'année 2019". "Le président (Emmanuel Macron) je l'ai eu au téléphone il y a quelques minutes", a assuré le ministre sur BFMTV. "Il m'a dit: +Les gens ont eu l'impression qu'il y avait une entourloupe, qu'on leur disait c'est une suspension mais hop, ça reviendra après+". Selon M. Ferrand, "l'Elysée a voulu dire de manière simple ce que le Premier ministre avait dit de manière plus élaborée. Quand on prend une décision de suspension, de moratoire, on sait que ça ne revient jamais donc autant dire les choses clairement : annulation. C'est l'équivalent". "Ca n'était pas un cafouillage", a a dit sur LCI le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, assurant en outre qu'Edouard Philippe n'est "pas du tout" un Premier ministre en sursis. Edouard Philippe a rassemblé mercredi à l'Assemblée "une majorité large qui soutient aujourd'hui le gouvernement, y compris dans le fait qu'il a renoncé" à cette hausse de la taxe carbone sur les carburants, a expliqué Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": "La raison doit revenir" (Ferrand, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206090856.rtthm65k.html</link>
   <description><![CDATA["La raison doit revenir", a estimé jeudi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand à deux jours d'une mobilisation à hauts risques à Paris, tout en critiquant les responsables politiques faisant preuve d'"irresponsabilité" en appelant à manifester. Mais "quand je lis dans Le Parisien que le patron du Medef dit +quelle bonne idée d'augmenter le Smic à condition que l'État le paie+, et que les mêmes disent +il faut moins de dépenses publiques+, je me dis que les irresponsables ne sont pas que politiques", a-t-il ajouté sur Radio Classique, en jugeant qu'"il va falloir que les entreprises prennent aussi leurs responsabilités" face à "la question salariale". S'exprimant à propos des violences redoutées lors de la mobilisation de samedi, M. Ferrand a appelé à ce que "collectivement chacun mesure qu'il faut prendre ses responsabilités et ne pas céder à cette tentation" du "chaos, de la violence". Il s'est inquiété d'un mouvement "anti-taxes, anti-impôts, anti-État, anti-élites, anti-Macron", qui ne porte "pas de projet". Si la France est certes "confrontée à des difficultés" et "sans doute ici ou là (à) des injustices", "rien ne justifie des scènes de haine, de violence, des appels à venir à Paris avec des armes, à fragiliser les fondements mêmes de notre République. Par conséquent, je crois que la raison doit revenir", a plaidé M. Ferrand. À propos du discours des responsables des principaux partis d'opposition, il a estimé qu'"il y a des responsables politiques et des irresponsables politiques". Il a remarqué que la secrétaire générale des Républicains (LR) Annie Genevard a "clairement appelé au calme" mercredi lors du débat à l'Assemblée nationale. Mais concernant le patron de LR Laurent Wauquiez, "ce n'est pas tout à fait un hasard si la préfecture du Puy-en-Velay a été incendiée. Quand on passe son temps à attiser la détestation de l'État, alors à un moment donné on s'en prend aux symboles de l'État et ça c'est de l'irresponsabilité politique", a-t-il lancé. Il a aussi critiqué "Jean-Luc Mélenchon qui, hier, a clairement appelé à aller manifester". Quant à Marine Le Pen, "la semaine dernière elle a soufflé tantôt le chaud, tantôt le froid", a-t-il noté. Le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a regretté que M. Mélenchon n'ait "pas (eu) un mot pour les forces de l'ordre et pas un mot pour regretter ou dénoncer les violences". "Quand on ne fait pas ça, on prend une responsabilité très lourde dans ce qui pourrait se passer dans les jours qui viennent", a-t-il critiqué sur LCI.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée vote la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206003159.xwygweg0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi la fusion controversée des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI) au grand dam des oppositions qui ont dénoncé une "disparition de la justice de proximité". Cette mesure, examinée en première lecture dans le cadre de la réforme de la justice, a été adoptée par 58 voix contre 34 et 1 abstention, lors de débats tendus. Les oppositions ont notamment dénoncé les conditions d'examen du projet de loi, qui n'a pas pu être bouclé et doit donc faire l'objet d'une nouvelle date d'inscription à l'ordre du jour des travaux en séance des députés. A la reprise des débats à 21h30, des députés de gauche comme de droite ont multiplié les rappels au règlement pendant une heure, en déplorant un examen du texte "tronçonné" par le retard accumulé. A l'origine, d'autres textes devaient être examinés, notamment sur le logement en outre-mer. Mais la conférence des présidents - qui fixe l'ordre du jour de l'Assemblée - a décidé de remplacer l'examen de ces textes par celui portant sur la justice pour tenter d'en achever la lecture. En vain. Mesure emblématique du projet de loi, la fusion entre les TI et TGI suscite depuis des mois des critiques, grèves et manifestations d'avocats et de magistrats, qui redoutent une refonte de la carte judiciaire où certains tribunaux, vidés de leurs substance, finiraient par fermer. "Nous ne pouvons pas voter cet article", a affirmé Philippe Gosselin (LR) en dénonçant "une disparition de la justice de proximité". Pour Thierry Benoit (UDI-Agir), cette mesure "est la suite de la réforme ratée de Rachida Dati", ancienne garde des Sceaux (2007-2009), sur la carte judiciaire. A gauche, le communiste Stéphane Peu a déploré "une perte de proximité" de la justice. "Vous allez éloignez la justice du justiciable", a considéré pour sa part l'insoumis Ugo Bernalicis. "Le sentiment général, c'est que réforme après réforme, vous êtes en train de désarticuler l'organisation de nos services publics", a affirmé quant à lui le socialiste David Habib. "Je vais vous faire une confidence", avait lancé la veille la garde des Sceaux Nicole Belloubet en brandissant dans l'hémicycle la carte de l'implantation actuelle des tribunaux. "Cette carte vivra demain et après demain et dans les années à venir car s'est l'engagement que j'ai pris", avait-elle expliqué en plaidant pour "plus de lisibilité et de simplicité" dans l'organisation judiciaire. Le tribunal d'instance (304 sites) représente la justice des petits litiges du quotidien et le tribunal de grande instance (164 sites) la juridiction de droit commun. Avec cette réforme, le gouvernement souhaite mutualiser les effectifs de magistrats et de greffes, et unifier la gestion budgétaire pour la rationaliser, la simplifier. Le texte prévoit également la possibilité de spécialiser certains TGI actuels en matière civile et pénale au sein d'un même département. Des procureurs chefs de file au niveau départemental seront désignés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les oppositions dénoncent des "contradictions" de l'exécutif sur les taxes carburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205231313.ak6qk5vy.html</link>
   <description><![CDATA[Les annonces de l'exécutif sur l'annulation des hausses de taxes sur les carburants ont donné lieu à des débats tendus mercredi soir à l'Assemblée, les oppositions dénonçant des "contradictions" entre le Premier ministre et l'Élysée, alors que reprenait l'examen du projet de réforme de la justice. "Le Premier ministre quitte à peine l'hémicycle qu'il est contredit par le président de la République et un ministre qui s'appelle François de Rugy", a estimé Philippe Gosselin (LR) en évoquant les déclarations du ministre de la Transition écologique sur BFMTV. Les hausses de ces taxes prévues pour le 1er janvier sont "annulées pour l'année 2019", a affirmé plus tôt ce dernier en évoquant un échange téléphonique avec Emmanuel Macron. "La hausse de cette taxe (carbone) est désormais abandonnée dans le PLF 2019 (projet de loi de finances). Elle ne sera pas dans le PLF 2019 et toute solution devra être issue du débat", avait expliqué pour sa part Édouard Philippe, qui n'avait pas exclu dans l'après-midi que la hausse soit inscrite dans un budget rectificatif "au printemps", à l'issue des débats conduits en région. "Votre gouvernement a été désavoué par M. Macron et M. de Rugy", a estimé Fabien Di Filippo (LR), ajoutant que les débats sur la fiscalité écologique ayant eu lieu plus tôt dans l'hémicycle "ont été bafoués". "J'ai réellement le sentiment que le Parlement est devenu un paillasson sur lequel la majorité s'essuie allègrement les pieds", a renchéri M. Gosselin. "C'est un manque de respect immense", a abondé le communiste Stéphane Peu. "Il n'y a pas de contradiction", a répondu la garde des Sceaux Nicole Belloubet, épaulée par le ministre chargé des relations avec le Parlement Marc Fesneau. Celui-ci a reproché aux oppositions de "chercher des polémiques sur le sujet" alors que plusieurs députés ont multiplié les rappels au règlement pour dénoncer les conditions d'examen du texte sur la justice. "Je n'ai jamais vu un bazar comme celui que nous connaissons actuellement", a déploré le socialiste David Habib en soulignant, comme d'autres députés que l'examen du texte, qui a pris du retard, ne pourrait être achevé dans la nuit de mercredi à jeudi. A l'origine, d'autres textes devaient être examinés, notamment sur le logement en outre-mer. Mais la conférence des présidents - qui fixe l'ordre du jour de l'Assemblée - a décidé de remplacer l'examen de ces textes par celui portant sur la justice, du fait du retard accumulé. "Quand organise-t-on la fin du débat?" a demandé le président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde en réclamant en vain la tenue d'une nouvelle conférence des présidents. M. Fesneau a expliqué que l'examen du texte pourrait se poursuivre lundi prochain à l'issue de l'examen d'un autre projet de loi relatif au Brexit. "Vous méprisez ce Parlement", a lancé l'Insoumis Ugo Bernalicis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": l'exécutif appelle au calme à trois jours d'une mobilisation à haut risque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205201448.h3rpsjaq.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron et son gouvernement ont multiplié les efforts mercredi pour tenter d'apaiser la crise des "gilets jaunes", sortant la taxe carbone du projet de budget 2019, à trois jours d'une mobilisation à haut risque. Le président demande "aux forces politiques et syndicales, au patronat de lancer un appel clair et explicite au calme", a rapporté le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, à l'issue du Conseil des ministres. "Ce qui est en jeu, c'est la sécurité des Français et nos institutions. Je lance ici un appel à la responsabilité", a dit pour sa part le Premier ministre Édouard Philippe lors d'un discours devant l'Assemblée. "Tous les acteurs du débat public, responsables politiques, responsables syndicaux, éditorialistes et citoyens, seront comptables de leurs déclarations dans les jours qui viennent", a-t-il ajouté. Édouard Philippe a soumis aux députés dans l'après-midi une déclaration défendant ses annonces d'un abandon dans le budget 2019 de la hausse de la taxe carbone, d'un gel des tarifs du gaz et de l'électricité cet hiver, et du renoncement à durcir le contrôle technique automobile avant l'été, toutes mesures répondant à des demandes des "gilets jaunes", dont il a reconnu que la "colère est demeurée insaisissable et incontrôlable". "La hausse de cette taxe est désormais abandonnée dans le PLF 2019. Elle ne sera pas dans le PLF 2019 et toute solution devra être issue du débat", a dit en conclusion des débats M. Philippe, qui n'avait pas exclu dans l'après-midi que la hausse soit inscrite dans un budget rectificatif "au printemps", à l'issue des débats conduits en région. Il a enfin jugé "nécessaire" un débat sur la réforme de l'Impôt sur la fortune (ISF). Edouard Philippe a exclu en revanche que le vaste débat citoyen sur les impôts et les dépenses publiques débouche sur "la création de nouvelles taxes" ou "une augmentation des déficits". La déclaration a été approuvée par 358 voix contre 194. Invité, comme tous les groupes de l'Assemblée, à répondre au chef du gouvernement, le dirigeant Insoumis Jean-Luc Mélenchon a balayé les mesures de l'exécutif, et jugé que la France était "en état d'insoumission générale". Le communiste Fabien Roussel a mis en cause à sa suite "le président des riches", tandis que Valérie Rabault, cheffe de file des députés PS, réclamait le retour de l'ISF et des "états généraux du pouvoir d'achat". A droite, Christian Jacob, président des députés Les Républicains, a fustigé "le vrai responsable", qui "est à l'Elysée". "En étant incapable de répondre au bon moment aux cris de détresse, venus de tous les milieux, de toutes les classes sociales et de tous les territoires, vous avez semé la discorde et la violence", a-t-il accusé. L'exécutif redoute avant tout une nouvelle explosion de violences ce week-end, après les scènes d'émeutes samedi 1er décembre notamment à Paris. Il craint une extension de la colère à d'autres secteurs, au moment où la FNSEA annonce que les agriculteurs vont eux aussi se mobiliser. Les fédérations CGT et FO du secteur du transport routier ont appelé pour leur part à la grève à partir de dimanche soir pour une durée indéterminée. La situation est également tendue dans les lycées. Pas moins de neuf ministres étaient en mission d'explication en début de journée sur les radios et télévisions. La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, a notamment mis en garde contre "le chaos", qui ne va pas "résoudre les problèmes des fins de mois". - Trois semaines de blocage - Les premières mesures prises, parmi les plus demandées par les "gilets jaunes" constituent un recul pour l'exécutif, qui insistait jusqu'à ces derniers jours sur sa détermination à "garder le cap" fiscal de la transition écologique. Le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume a lui aussi tenté de temporiser en annonçant le report des ordonnances attachées à la loi Alimentation. Mais pour Jean-François Amadieu, sociologue à l'université Paris I, l'exécutif a trop tardé à lâcher du lest. "Quand on laisse s'enliser trop longtemps, cela coûte plus cher", a-t-il déclaré à l'AFP, et les concessions à faire sont d'autant plus fortes. Les "gilets jaunes" ont poursuivi mercredi leurs actions, ciblant toujours des dépôts pétroliers, routes et zones commerciales, mais les stations-service en pénurie de carburants ces derniers jours sont en cours de réapprovisionnement. Le ministère de l'Intérieur a comptabilisé à 14 heures 6.740 "gilets jaunes" mobilisés à travers la France contre 5.150 mardi. A Beauvau, on considère que ces "gilets jaunes" toujours sur les blocages ou les barrages, "constituent la frange la plus déterminée et la plus mobilisée." Partout en France, les appels à se mobiliser une nouvelle fois samedi se multiplient et le ministère de l'Intérieur fait état d'une "mobilisation de la part de l'ultradroite et de l'ultragauche". De même source, "on constate une vraie radicalisation de certains +gilets jaunes+, comme on a pu le voir dans les comparutions immédiates depuis lundi mais aussi dans leurs propos. Ils se radicalisent par la violence et politiquement." Edouard Philippe a réitéré mercredi l'appel à ne pas manifester à Paris samedi, et prévenu que le gouvernement serait "intraitable" face aux "factieux" et aux "casseurs". Fait rare, tous les grands syndicats de salariés nationaux ont décidé de se réunir jeudi. De leurs côté, le syndicat SUD-Rail et la CGT du groupe Lafarge-Holcim ciment ont appelé mercredi à manifester samedi aux côtés des "gilets jaunes" dans toute la France, le syndicat ferroviaire appelant aussi les cheminots à laisser ces derniers voyager "gratuitement" en train.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": l'Assemblée approuve les annonces d'Edouard Philippe par 358 voix contre 194</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205200900.zdffxt9e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi par 358 voix contre 194 les mesures annoncées par Edouard Philippe en réponse à la crise des "gilets jaunes", à l'issue d'un débat de près de cinq heures dans l'hémicycle. Le gouvernement avait souhaité ce scrutin, sans engager sa responsabilité, en vertu de l'article 50-1 de la Constitution. Lors de sa déclaration sur "la fiscalité écologique et ses conséquences sur le pouvoir d'achat", objet du vote, le Premier ministre a défendu mercredi notamment l'abandon dans le budget 2019 de la hausse de la taxe carbone et le gel des tarifs du gaz et de l'électricité cet hiver. "La hausse de cette taxe (carbone) est désormais abandonnée dans le PLF 2019 (projet de loi de finances). Elle ne sera pas dans le PLF 2019 et toute solution devra être issue du débat", a affirmé Edouard Philippe, qui n'avait pas exclu dans l'après-midi que la hausse soit inscrite dans un budget rectificatif "au printemps", à l'issue des débats conduits en région. Les députés LREM et MoDem se sont prononcés pour la déclaration du gouvernement, les autres groupes (LR, PS, LFI, PCF, Libertés et territoires) presque unanimement contre, de même que les élus RN. Il y a eu en outre quatre abstentions, dont Yves Daniel (LREM, issu des rangs socialistes) et deux apparentés MoDem élus de Guadeloupe. Une majorité des UDI-Agir n'a pas pris part à ce vote qui "ne sert à rien", selon leur président Jean-Christophe Lagarde. "Il n'y a pas de vote de confiance, il n'y a pas de conséquence", a-t-il souligné devant la presse. "On a fait le plein au sein de la majorité, c'est un vote sans appel", s'est félicité le patron des députés macronistes Gilles Le Gendre. Pour leur part, les présidents des trois groupes de gauche doivent se retrouver jeudi matin pour travailler une éventuelle motion de censure commune, a-t-on appris de source parlementaire. "La majorité de notre assemblée doit prendre ses responsabilités et porter, par la censure, la voix de la majorité populaire", plaident les communistes. "Apaisement, débat, calme et détermination: c'est le sens de ce que j'ai voulu évoquer devant la représentation nationale", avait résumé le chef du gouvernement à l'issue des prises de parole des groupes politiques. Il a remercié "ceux qui dans cet hémicycle appellent au calme, ceux qui à l'extérieur appellent au calme", avant la journée de mobilisation de samedi à haut risque. "J'ai entendu le président Jean-Luc Mélenchon se réjouir d'une forme presque insurrectionnelle du débat. Je l'ai vu ne pas saluer l'engagement des forces de l'ordre. Je le déplore", a critiqué Edouard Philippe, alors que certains Insoumis n'ont pas applaudi ce passage de son discours. "Vous proposerez probablement en 2022 (vos solutions) et à cette occasion le débat sera tranché démocratiquement", a dit le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des "gilets jaunes" au Sénat, mais sans gilet jaune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205180643.3g5p9stn.html</link>
   <description><![CDATA[Une dizaine de "gilets jaunes" ont participé mercredi après-midi au Sénat à une "table-ronde" à l'invitation de deux sénateurs écologistes, au moment même où le Premier ministre s'exprimait devant l'Assemblée nationale. Un étudiant de 20 ans, un historien septuagénaire, un trentenaire au chômage, une infirmière... le panel réuni par la sénatrice CRCE (à majorité communiste) de Paris Esther Benbassa et son collègue de l'Isère Guillaume Gontard était varié. Tous ont dû abandonner leur gilet jaune pour pénétrer au Sénat. "On ne peut pas entrer au Sénat avec des gilets jaunes, alors que c'est notre maison", lance Christophe. "Vous n'êtes pas nos dirigeants, vous êtes nos représentants", attaque-t-il, décrivant "un océan de frustration lié à une dérive de la République depuis 40 ans". Ni porte-parole, ni même "représentant", chacun s'est exprimé sur son implication dans le mouvement, souvent avec émotion, parfois avec colère, en présence de plusieurs sénateurs de gauche et d'une élue centriste, Sophie Joissains. Fabien 20 ans, à Sciences Po, a "une pensée pour Amandine", camarade de lycée brillante, qui n'a pas pu faire "médecine", faute de moyens. "A Sciences Po, les gens sont contaminés par ce mépris qui émane de la bouche de Macron", dit-il. "Le peuple souhaite retrouver sa souveraineté et décider par lui-même", tranche-t-il. "Je m'inquiète beaucoup pour l'avenir de mes enfants", confie Sophie, infirmière en région parisienne. "Je peux faire mes courses, mais plus de vacances et la peur de l'imprévu". "Que le peuple arrive dans la rue, pour moi ce n'est pas normal", estime Tiphaine, Bretonne venue manifester à Paris samedi dernier. "Le premier des casseurs, c'est celui qui nous gouverne, il nous casse nous", accuse Eric, maraîcher au chômage, qui vit chez ses parents. Pour Bernard, septuagénaire, cette table ronde "doit prouver à toute la France que le mouvement des +gilets jaunes+ reste ouvert au dialogue". Mais quand Tiphaine interroge "qu'est-ce que vous allez faire de tout ça?", Marie-Pierre de la Gontrie (PS) renvoie une question : "Ce que vous exprimez, c'est l'échec de ce qu'on a fait. Maintenant, comment fait-on pour que vous puissiez reprendre votre vie?" "Venir ici c'est un peu graver dans le marbre ce que vous voulez dire", souligne Mme Benbassa. Puis de reconnaître: "Je me sens dans l'incapacité de changer les choses". Cette rencontre entre des "gilets jaunes" et des élus au sein du Parlement était une première.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la crise des "gilets jaunes": principales interventions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205165604.fq6n5muw.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales prises de parole mercredi à l'Assemblée, lors du débat avec Edouard Philippe sur la crise des "gilets jaunes". - Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés LFI: "J'ai écouté avec attention votre discours, et je l'ai entendu, comme beaucoup je crois ici, comme une sorte de bilan d'adieu. Allez dire au monarque présidentiel que les gens raisonnables sont sur les ronds-points et dans les rues et qu'ils n'en partiront pas avant que vous ayez cédé pour de vrai ou que vous soyez parti. Cédez ou partez. Et comme vous partez, cédez avant." - Christian Jacob, président des députés Les Républicains "Le vrai responsable, il est à l'Elysée. Puisse cette crise lui ouvrir les yeux. En pariant sur la stigmatisation et d'une certaine manière sur le pourrissement, en étant incapable de répondre au bon moment aux cris de détresse, venus de tous les milieux, de toutes les classes sociales et de tous les territoires, vous avez semé la discorde et la violence." - Fabien Roussel, secrétaire national du Parti communiste: "Cela fait des mois que nous dénonçons le Président des Riches, vos choix politiques en faveur du capital, de la finance. Aujourd'hui, la colère monte: +gilets jaunes+, blouses blanches, cols bleus ou robes noires, c'est une révolte arc-en-ciel, une révolte pour la dignité. Ne les humiliez pas en refusant de répondre à leurs demandes. Nous vous demandons d'ouvrir des négociations avec les partenaires sociaux pour une augmentation générale des salaires. Nous vous proposons de réserver les aides publiques aux entreprises qui s'engagent à augmenter les salaires ou qui investissent dans la transition écologique". - Valérie Rabault, présidente des députés PS: "Vous avez laissé germer les graines de la colère. Aujourd'hui, les +gilets jaunes+ sont rejoints par les agriculteurs, les lycéens, les étudiants, les ambulanciers, les transporteurs, les infirmiers, les retraités, tous les Français qui n'en peuvent plus des injustices que vous ne combattez pas ou que vous avez aggravées (...) Avec le temps qui passe, votre marge de manoeuvre s'amenuise, et il est d'ailleurs peut-être déjà trop tard. Donnez un acte concret en revenant sur votre suppression de l'ISF et ouvrez ces états généraux du pouvoir d'achat, maintenant". - Jean-Christophe Lagarde, président des députés UDI-Agir: "Il est de la responsabilité du président de la République de s'adresser aux Français le plus rapidement possible. En tant que garant de l'unité de la Nation, il doit ramener le calme et redonner de l'espoir. Nous regrettons son invraisemblable silence et son entêtement à ne rien écouter, ni céder... jusqu'à hier (...) Le stade de la démagogie et de la politique politicienne est largement dépassé, il nous revient désormais de faire vite et en même temps de penser loin". - Bertrand Pancher (Libertés et territoires): "Quel est le message de ces +gilets jaunes+? Une soif de justice sociale et de capacité à vivre décemment. Or, votre politique économique et sociale est déséquilibrée et a jusqu'ici laissé de côté les plus fragiles. Nous avions réclamé ces moratoires qui sont annoncés. Il faut aller plus loin car ces seules mesures ne suffiront jamais à répondre aux incompréhensions et au sentiment d'injustice". - Gilles Le Gendre, président des députés LREM: "Rien ne nous fera renoncer à notre ardeur transformatrice. Non par entêtement, mais tout simplement parce qu'elle est la condition indispensable de la résolution des problèmes qui rendent infernale la vie de trop nombreux de nos concitoyens". Mais "il ne suffit pas de transformer notre pays pour les Français, ce que nous faisons plutôt bien, mais il faut aussi transformer le pays avec les Français". - Patrick Mignola, président des députés MoDem: Il y a une "malédiction fiscale dans notre pays depuis trop longtemps" et "il faut tout remettre sur la table fiscale". "Nous souhaitons qu'aujourd'hui soit le premier jour du reste de nos mandats" que "nous assumerons pour le peuple".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon à l'exécutif : "Cédez ou partez"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205162913.vw7iuptm.html</link>
   <description><![CDATA["Cédez ou partez": le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a balayé mercredi les réponses de l'exécutif aux "gilets jaunes" et jugé que la France était "en état d'insoumission générale", lors du débat avec le Premier ministre à l'Assemblée. "Monsieur le Premier ministre, j'ai écouté avec attention votre discours, et je l'ai entendu, comme beaucoup je crois ici, comme une sorte de bilan d'adieu", a entamé le député des Bouches-du-Rhône. Le "gilet jaune" est "devenu en quelque sorte le nouveau bonnet phrygien" et "c'est l'histoire de France qui est en train de se passer, c'est pas juste un emmerdement dans votre mandat de parlementaire", a lancé M. Mélenchon, quelques minutes après que M. Philippe eut appelé "tous les acteurs du débats publics" à la responsabilité. "On ne peut être en même temps l'ami des riches et celui du genre humain", a-t-il ajouté, suscitant un tollé sur les bancs de la majorité. "Vous comptez apaiser l'incendie que vous avez allumé en reportant la mise en oeuvre de vos décisions au lendemain des élections européennes. Vous frappez et vous rêvez de reporter la douleur de six mois", a estimé le député des Bouches-du-Rhône. Mais, a-til poursuivi, "personne ne croit à votre conversion au peuple en six mois. On peut plutôt penser que vous ne serez peut-être plus à ce banc dès la semaine prochaine". "Car même si vous embastillez des lycéens aujourd'hui vous n'empêcherez pas qu'ils soient des dizaines de milliers vendredi dans les rues", suivis par "les routiers et les pompiers et les agents du service public". "Il paraît que vous demandez aux gens raisonnables de rester chez eux samedi" mais "ils iront quand même dans la rue", a assuré le leader des Insoumis. Il a été accusé de "pyromane" par des députés LREM, qui ont aussi lancé: "vous n'êtes pas leur porte-parole". Et M. Mélenchon de demander à Edouard Philippe: "Allez dire au monarque présidentiel que les gens raisonnables sont sur les ronds-points et dans les rues et qu'ils n'en partiront pas avant que vous ayez cédé pour de vrai ou que vous soyez parti. Cédez ou partez. Et comme vous partez, cédez avant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les taxes carburants, la réforme de l'ISF à son tour sur la sellette?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205161637.wg61b24o.html</link>
   <description><![CDATA[ISF, le retour? Ciblée par les "gilets jaunes", la suppression de l'impôt sur la fortune embarrasse le gouvernement qui n'exclut pas de revenir sur cette réforme emblématique du quinquennat Macron si le nouveau dispositif était jugé inefficace. Faut-il rétablir l'impôt sur la fortune, transformé début 2018 en impôt sur la fortune immobilière (IFI)? "Ce sujet-là n'est pas sur la table", a assuré mercredi le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, demandant "18 à 24 mois pour que la mesure fasse son plein effet". Mais "si quelque chose ne marche pas, on n'est pas idiot, on va le changer", a ajouté sur RTL ce proche d'Emmanuel Macron, rappelant que la mesure fiscale phare du premier budget Macron devait être évaluée par le Parlement, vraisemblablement à partir de "l'automne 2019". "Nous allons évaluer la transformation de l'ISF en IFI", a affirmé de son côté Marlène Schiappa, secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, prenant position via un communiqué sur un sujet a priori éloigné de son champ d'action. "Si l'évaluation montre que des capitaux ne sont pas suffisamment injectés dans l'économie française, je proposerai de rétablir l'ISF", a insisté la secrétaire d'Etat, disant "défendre une position personnelle". De quoi semer le doute sur les intentions de l'exécutif, qui s'était montré jusqu'à présent inflexible sur le bien-fondé de sa réforme, malgré les critiques de l'opposition de gauche qui y voit le "péché originel" du quinquennat Macron. L'exécutif va-t-il faire marche arrière afin de calmer la colère des "gilets jaunes"? Lors d'un débat à l'Assemblée nationale, Edouard Philippe a dit ne rien exclure, tout en s'en remettant à l'analyse du comité d'évaluation. "Nous ne craignons pas ce débat. Il est nécessaire, il aura lieu", a-t-il promis. Du côté de l'Elysée, la prudence reste cependant de mise. "On l'a dit depuis le premier jour de la campagne: on n'a pas besoin d'appauvrir les riches pour sortir de la pauvreté les moins riches", a assuré à l'AFP l'entourage d'Emmanuel Macron. "L'ISF, ça tue la prospérité parce que ça fait fuir les entrepreneurs. On peut avoir tous les jugements moraux mais un pays moderne a besoin aussi de prospérité", a-t-on ajouté. - "Épouvantail" - Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la réforme de l'ISF, entrée en vigueur au 1er janvier 2018, a entraîné un recentrage sur les seuls biens immobiliers de l'impôt sur la fortune, appliqué aux foyers dont le patrimoine dépasse 1,3 million d'euros. Cette mesure, censée stimuler l'activité en encourageant les contribuables les plus aisés à investir dans les entreprises françaises, devrait entraîner selon Bercy un manque à gagner de près de trois milliards d'euros pour les finances publiques. Une ardoise jugée colossale par la gauche. "Le gouvernement est mal à l'aise vis-à-vis de cette mesure" qui fait figure "d'épouvantail", observe Alain Trannoy, directeur de recherches à l'EHESS (Ecole des Hautes études en sciences sociales). "Il n'a pas réussi à faire entendre les arguments qui motivaient la réforme, notamment en termes d'emploi." Dès le projet de loi de finances 2018, voté voilà un an, le Parlement avait prévu la mise en place d'une "mission d'évaluation", chargée de mesurer les effets de la réforme "en termes d'investissement dans les entreprises" et de "répartition des richesses". Cette mission devrait être mise en place dans les prochaines semaines. Composée de parlementaires et de membres de la Cour des comptes, elle devrait rendre ses premières conclusions au début 2020. Un calendrier délicat à gérer pour la majorité, désireuse de corriger rapidement l'image de "présidence des riches" qui colle à l'exécutif, mais également de maintenir le "cap" fixé lors de l'élection présidentielle, a fortiori en l'absence d'évaluation invalidant le choix de l'exécutif. Une telle évaluation "ne peut pas se faire à moins de deux ans. 18-24 mois, c'est le cycle économique pertinent pour évaluer ces mesures", a insisté auprès de l'AFP Laurent Saint-Martin, vice-président LREM de la commission des finances de l'Assemblée nationale. Un message relayé par la rapporteure spéciale du budget à l'Assemblée, Amélie de Montchalin (LREM): "L'évaluation est un combat essentiel et permanent. C'est plus qu'un principe. On ne vote pas des lois éternelles". bur-jmt-vab/soe/swi RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": "le vrai responsable est à l'Elysée" selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205152059.q56zsmsj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés Les Républicains Christian Jacob a tiré mercredi à boulets rouges sur Emmanuel Macron, "vrai responsable" selon lui de la crise des "gilets jaunes", lors du débat à l'Assemblée avec Edouard Philippe. "Le vrai responsable, il est à l'Elysée" et "puisse cette crise lui ouvrir les yeux", a lancé le député de Seine-et Marne, sous les huées de la majorité. "En mai 2017, les Français ont élu un jeune Président" qui "devait moderniser le pays à marche forcée", qui "nous disait (avoir) compris ce qui était bon pour les Français" mais "18 mois plus tard, le voilà pétrifié, dos au mur, confronté à une immense colère du peuple de France", a résumé le patron de la droite parlementaire en qualifiant de "fusible institutionnel", le Premier ministre envoyé "au front" à sa place. Mais, "c'est lui qui, le moment venu, devra rendre des comptes aux Français", a-t-il prévenu. "En pariant sur la stigmatisation et d'une certaine manière sur le pourrissement, en étant incapable de répondre au bon moment aux cris de détresse, venus de tous les milieux, de toutes les classes sociales et de tous les territoires, vous avez semé la discorde et la violence", a accusé le président du groupe LR. "Il ne suffit plus de dire stop à la violence. Il faut commencer par ne pas l'attiser", a dénoncé le député pour qui "les scènes de guérilla urbaine sous l'Arc de Triomphe et de pillage en plein Paris" notamment samedi dernier, resteront comme "une tache de ce quinquennat". Et M. Jacob de lancer: "Viendra inévitablement le temps de la démocratie. Nous pensons sincèrement qu'il faudra, d'une manière ou d'une autre, donner la parole aux Français pour qu'ils puissent dire souverainement ce qu'ils pensent du président de la République, de votre gouvernement et de votre politique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
