<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Terrasse nommé inspecteur général de l'administration du développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170315132422.ly93rzhp.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS de l'Ardèche Pascal Terrasse a été nommé mercredi inspecteur général de l'administration du développement durable, au tour extérieur, selon le compte-rendu du Conseil des ministres. M. Terrasse, nommé sur proposition du Premier ministre Bernard Cazeneuve, avait déjà indiqué qu'il ne se présenterait pas aux élections législatives de juin, après quatre mandats de député. Il avait été chargé en 2015 d'une mission sur l'économie collaborative par le prédécesseur de M. Cazeneuve à Matignon, Manuel Valls, qu'il a soutenu lors de la primaire initiée par le PS. "J'arrête définitivement la politique et pour l'élection présidentielle, je ne prend pas part au débat politique", avait-il indiqué début mars à l'AFP, après avoir soutenu publiquement Emmanuel Macron en 2016. Sa déclaration d'intérêts et d'activités auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique mentionne la profession d'"ancien directeur de maison de retraite".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député PS Dosière, pro-Valls, parraine Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170314170307.542d00uy.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière, scrutateur des dépenses de l'État et ex-soutien de Manuel Valls à la primaire socialiste, a parrainé le candidat d'En Marche! Emmanuel Macron pour la présidentielle, selon la liste des parrainages publiée mardi par le Conseil constitutionnel. Au lendemain de la victoire de Benoît Hamon à la primaire PS élargie, le député de l'Aisne avait déjà annoncé qu'il ne voterait pas pour le candidat socialiste à la présidentielle, jugeant que son programme "n'est pas celui de la gauche responsable". "Avec ses amis, il n'a cessé de démolir la politique du gouvernement, refusant même d'approuver le budget. Avec la très grande majorité du groupe parlementaire socialiste, j'ai soutenu les gouvernements de François Hollande, en respectant la solidarité majoritaire, en surmontant les désaccords ponctuels", avait-il fait valoir dans un communiqué. Aux yeux de M. Dosière, élu député pour la première fois en 1988 (réélu depuis, à l'exception de la législature 1993-1997), "le programme de (Benoît) Hamon n'est pas celui de la gauche responsable, celle de François Mitterrand, Pierre Mauroy, Michel Rocard, Lionel Jospin, mais celui d'une gauche qui se complaît dans l'opposition protestataire en compagnie de l'extrême gauche". "Dans la cohérence de mes convictions de gauche, je ne soutiendrai pas la candidature de B. Hamon", avait-il conclu, sans préciser alors vers qui se porterait son choix à l'élection présidentielle. Début mars, le député de l'Aisne avait laissé entendre sur France Inter qu'il pourrait donner son parrainage à Emmanuel Macron, tout en soulignant que "parrainage ne veut pas dire nécessairement le vote".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit d'auteur : les éditeurs de presse européens inquiets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170314124443.jkrahaed.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations représentant les éditeurs et agences de presse en Europe se sont inquiétées de l'abandon, dans un rapport parlementaire sur la réforme du droit d'auteur, du projet de "droit voisin" qui leur permettrait d'être rémunérées par les moteurs de recherche et agrégateurs qui exploitent leurs contenus, tel Google. "Les conclusions du rapport du Parlement européen sur ce projet de directive ne retiennent plus la création de ce droit, ce que regrette vivement le conseil d'administration de l'Alliance européenne des agences de presse (EANA)", a indiqué mardi dans un communiqué l'AFP, adhérente de l'EANA. "Les moteurs de recherche sont devenus des banques de données, tirant un profit à partir d'un contenu qu'ils n'ont ni créé ni financé. Il est donc crucial que des droits voisins (...) soient créés pour mieux protéger les contenus des agences de presse et des éditeurs de contenu", poursuit ce texte. "L'utilisation non autorisée de contenus médiatiques par les moteurs de recherche et les agrégateurs menace l'accès des citoyens à une information de qualité et est préoccupante à l'heure où les +fake news+ et la désinformation peuvent fausser des élections", a de son côté regretté l'EANA dans un communiqué distinct. Les éditeurs de presse se sont également émus de la disparition de ce droit soutenu par la Commission européenne, et appellent les députés à le rétablir. "Le +droit voisin+ permettrait de répondre aux défis majeurs auxquels sont confrontés les éditeurs qui cherchent à financer une presse indépendante et un journalisme professionnel face au vol généralisé de leurs contenus digitaux et au détournement de revenus potentiels", estiment dans un communiqué quatre organisations représentant les éditeurs (European Publishers Council, European Newspaper Publishers Association, European Magazine Media Association et News Media Europe). Selon eux, le rapport préconise de remplacer le "droit voisin" par un "droit à défendre les auteurs en leur nom", qui "encouragerait les procédures judiciaires au lieu d'inciter à utiliser des licences de contenus". La réforme du droit d'auteur, présentée en septembre par la Commission européenne, sera débattue au Parlement européen, en commission des Affaires juridiques, les 22 et 23 mars. sr/alu/sm/cb GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon devrait donner le nom de son "ami" mécène au déontologue de l'Assemblée (Lagarde, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170314093200.vc638pb5.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon devrait révéler au déontologue de l'Assemblée nationale l'identité de l'"ami" qui lui a offert ses costumes de luxe, a estimé mardi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, allié du candidat des Républicains (LR). "Je pense qu'il serait normal qu'il le donne au déontologue puisqu'il est là pour ça", a déclaré M. Lagarde sur franceinfo. "Le déontologue de l'Assemblée s'en est saisi, ce qui est une chose normale", même si "la campagne présidentielle dans la garde robe de M. Fillon, c'est limite", a également déclaré le président de l'UDI. Le déontologue de l'Assemblée a indiqué lundi à l'AFP s'être saisi de la question des costumes de luxe offerts au candidat François Fillon, pour rechercher s'il y a eu un manquement ou pas au code de déontologie des députés. Ces derniers doivent déclarer au déontologue "tout don ou avantage d'une valeur supérieure à 150 euros dont ils ont bénéficié", "en lien avec leur mandat". François Fillon a protesté lundi sur Europe 1 avoir "parfaitement le droit de (se) faire offrir un costume par un ami, ce n'est pas interdit". Et les costumes évoqués dans le JDD n'ont "rien à voir" avec la politique, a aussi affirmé l'ancien Premier ministre. Le candidat de la droite à la présidentielle est convoqué mercredi chez les juges d'instruction, saisis des emplois présumés fictifs de son épouse et de deux de ses enfants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 10:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Costumes offerts à Fillon: le déontologue de l'Assemblée s'est saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170313192039.vuhk4we0.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale s'est saisi lundi de la question des costumes de luxe offerts au candidat François Fillon, pour rechercher s'il y a eu un manquement ou pas au code de déontologie des députés, a-t-il indiqué à l'AFP. "J'ai appris par la presse que François Fillon aurait reçu pour plus de 13.000 euros de dons de vêtements de la part d'un donateur non identifié en février. Cela suscite des questionnements et j'ai réagi", a déclaré Ferdinand Mélin-Soucramanien, précisant qu'il entendait "recueillir le maximum d'éléments d'information" à ce sujet. Le règlement de l'Assemblée l'autorise à interroger les députés. Et le déontologue a jugé que "compte tenu des contraintes du calendrier électoral, il est souhaitable que la question soit réglée rapidement du point de vue du contrôle interne de l'Assemblée". "La question qui se pose est la suivante: ces cadeaux ont-ils été faits exclusivement à titre privé, auquel cas ils échappent à ma compétence, ou bien sont-ils en lien avec le mandat?", a expliqué le déontologue, personnalité indépendante. Les députés doivent déclarer au déontologue "tout don ou avantage d'une valeur supérieure à 150 euros dont ils ont bénéficié", "en lien avec leur mandat". Toujours dans cette hypothèse d'un lien avec le mandat, "la déclaration peut éventuellement être encore faite, mais son absence jusqu'alors pourrait s'apparenter à un manquement au code de déontologie", a précisé M. Mélin-Soucramanien. C'est le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, qui peut être amené à statuer et à prononcer une peine disciplinaire le cas échéant. Ces déclarations des dons et avantages ont un objectif dissuasif: elles visent à prévenir d'éventuels conflits d'intérêts. En vertu du même code de déontologie, les députés ont l'obligation d'agir au service de l'intérêt général et en toute indépendance. François Fillon a assuré lundi sur Europe1 avoir "parfaitement le droit de (se) faire offrir un costume par un ami, ce n'est pas interdit". Et les costumes évoqués par la presse n'ont "rien à voir" avec la politique, a aussi affirmé ce député LR et ancien Premier ministre. Par ailleurs, le candidat de la droite à la présidentielle est attendu mercredi chez les juges d'instruction, saisis des emplois présumés fictifs de son épouse et de deux de ses enfants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 20:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: "un ami m'a offert des costumes, et alors?"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170312174157.n056vbvn.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a confirmé dimanche qu'il s'était fait offrir récemment des costumes, comme l'a affirmé le Journal du Dimanche, tandis que des élus socialistes se sont demandé si ces dons avaient été déclarés au déontologue de l'Assemblée nationale. "Un ami m'a offert des costumes en février. Et alors?", a déclaré M. Fillon, dans un entretien aux Echos à paraître lundi. "J'observe que ma vie privée fait l'objet d'enquêtes en tous sens et que ce traitement m'est réservé", a-t-il ajouté. "Qui cherche à me nuire, je ne le sais pas." Selon le journal, un mécène a signé le 20 février un chèque de 13.000 euros pour le règlement de deux costumes achetés chez Arnys, un tailleur parisien des quartiers chics. "J'ai payé à la demande de François Fillon", a affirmé cet "ami généreux" au JDD. A cela s'ajouteraient selon l'hebdomadaire près de 35.500 euros "réglés en liquide" chez ce tailleur, pour un montant de près de 48.500 euros au total depuis 2012. Sur ce point, l'entourage de François Fillon sollicité par le JDD a jugé "totalement extravagant" d'affirmer "que certains costumes auraient été payés en espèces". "Aucune maison sérieuse n'accepte des paiements en espèces pour de tels montants", selon ses propos rapportés par l'hebdomadaire. "Que pense le déontologue d'un député qui se fait offrir 50.000 euros de costumes quand la règle est de refuser les cadeaux de plus de 150 euros?", a demandé de son côté le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Olivier Faure, sur Twitter. "Fillon a-t-il déclaré ces dons au déontologue de l'Assemblée? C'est obligatoire. Sinon Claude Bartolone doit agir", a tweeté de son côté le député PS Christophe Castaner, soutien d'Emmanuel Macron. Une décision du bureau de l'Assemblée remontant à 2011 "rend obligatoire la déclaration de tout don ou avantage d'une valeur supérieure à 150 euros". "En cas de manquement, le déontologue peut, après en avoir informé le député, saisir le Bureau de l'Assemblée nationale. Si le Bureau conclut à l'existence d'un manquement, il rend publiques ses conclusions; il peut également, depuis la réforme du Règlement adoptée le 28 novembre 2014, assortir ses conclusions de sanctions disciplinaires à l'encontre du député", spécifie le règlement de l'Assemblée. Cependant, selon les rapports d'activité du déontologue, les députés n'ont pas de délai fixe pour déclarer les dons reçus. En tout état de cause, peu de dons sont généralement déclarés: seulement 19 entre juin 2015 et novembre 2016, dont 12 invitations à des événements sportifs. chr-reb/dch/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone votera Macron "dès le 1er tour" si "la démocratie est en danger"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170309150623.2loxrp0g.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone votera pour Emmanuel Macron "dès le premier tour" s'il "estime que la démocratie est en danger et que c'est la seule alternative", affirme-t-il dans une interview à Paris Match parue jeudi. "Si j'estime que la démocratie est en danger et que c'est la seule alternative, je voterai Emmanuel Macron dès le premier tour. Ce sera un vote de protection et non d'adhésion", explique M. Bartolone, qui ne veut pas avoir à choisir entre "un candidat qui attaque les institutions républicaines (François Fillon, NDLR) et l'extrême droite". Interrogé sur le candidat socialiste Benoît Hamon, M. Bartolone se dit réservé "quant à sa ligne politique et au début de sa campagne", estimant qu'il a "perdu trop de temps dans les discussions avec les Verts". "Nous avons besoin de voir Manuel Valls et Benoît Hamon ensemble durant cette campagne. Rassembler les siens, puis la gauche, puis la France, c'était le triptyque de François Mitterrand", estime-t-il. Le président de l'Assemblée précise qu'il ne "parraine personne" pour le moment. "Je me laisse jusqu'au dernier jour (le 17 mars, NDLR) pour me prononcer."]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 16:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement d'un simulateur en ligne pour calculer ses droits aux prestations sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170309145845.dbwx2iv9.html</link>
   <description><![CDATA[Le simulateur national pour calculer de façon simple et anonyme le montant des prestations sociales auxquelles on peut prétendre a été lancé dans une version modernisée jeudi pour permettre à chacun de connaître ses droits et lutter contre le non-recours. Revenu de solidarité active (RSA), prime d'activité, couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C), allocation logement, allocation de solidarité aux personnes âgées... Il est parfois difficile de savoir à quoi on a droit. Le simulateur , disponible en version test depuis novembre 2014 mais aujourd'hui amélioré, propose une estimation du montant des prestations auxquelles chacun est éligible, nationales ou locales (versées par exemple par les villes ou les départements), selon sa situation, et facilite les démarches administratives auprès des administrations. "Simplement et anonymement, on peut simuler pour soi, pour quelqu'un d'autre, et évaluer l'impact d'un changement de vie, comme une perte d'emploi ou un divorce, sur ses droits", a expliqué la secrétaire d'État chargée de la lutte contre l'exclusion, Ségolène Neuville, dans un centre d'action sociale parisien. "C'est un outil, il ne va pas régler le problème de ceux qui n'ont pas d'accès à internet chez eux, mais il doit permettre d'apporter une réponse adaptée au plus grand nombre, incluant tous les bénévoles et travailleurs sociaux qui n'ont pas forcément une vue d'ensemble de toutes les aides", a-t-elle ajouté. Pour le faire connaître, le gouvernement a lancé une campagne d'information nationale et son logo apparaîtra désormais sur les sites des organismes de protection sociale, des collectivités et des associations de solidarité. L'objectif est de lutter contre le non-recours aux droits. Par exemple, près de 35% des personnes éligibles au RSA socle n'y ont pas recours, d'après le ministère des Affaires sociales. Selon un rapport parlementaire sur l'accès aux droits sociaux publié en octobre, l'Allocation de solidarité pour les personnes âgées (Aspa, ex-minimum vieillesse) est l'une des prestations les plus touchées par le non-recours, et moins de la moitié (de 30% à 43% selon la Drees) des personnes qui auraient droit à l'aide pour une complémentaire santé (ACS) la demandent. Le simulateur attire déjà environ 12.000 personnes par jour, a souligné Matti Schneider, son responsable. Cet outil permet aussi de s'approprier "la langue française", a-t-il relevé: la Croix-Rouge l'utilise notamment pour ses cours de français, appuyant ainsi les personnes qu'elle suit dans leurs demandes d'aides.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dray (PS) plaide pour augmenter les députés à 9.000 euros nets par mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170309103634.mcempzpc.html</link>
   <description><![CDATA[Le conseiller régional PS Julien Dray, proche de François Hollande, estime qu'il faut augmenter la rémunération des députés à 9.000 euros nets par mois "si on veut régler le problème de la corruption", dans un entretien publié jeudi sur le site du Point. "Soyons sérieux, si on veut régler le problème de la corruption, un député a besoin de 9.000 euros nets par mois", affirme M. Dray qui propose d'abord selon l'hebdomadaire d'autres mesures comme d'interdire l'emploi de collaborateurs familiaux ou d'exercer une autre activité. Actuellement un député touche des indemnités d'environ 5.500 euros nets. Il perçoit une indemnité de base mensuelle brute de 5.581,05 euros, selon le site de l'Assemblée. S'y ajoutent une indemnité de résidence (167,43 euros) et une indemnité de fonction (1.437,12). Soit 7.185,60 euros bruts mensuels. "La première chose à faire, c'est d'interdire aux parlementaires toute autre fonction que la leur", affirme M. Dray. "Donc impossible pour un député ou un sénateur d'exercer une profession, de diriger une boîte de conseil, sauf à travailler à titre gratuit. Je pense, par exemple, aux médecins qui pourraient continuer à opérer pour ne pas perdre la main. Mais, dans ce cas, ils ne seraient pas payés", précise l'ancien député de l'Essonne de 1988 à 2012. Il juge aussi qu'il faut revenir sur la possibilité d'employer des membres de la famille, comme c'est le cas au Parlement européen, afin d'éviter les soupçons d'emplois fictifs, tels que ceux qui pèsent sur le candidat de la droite François Fillon au sujet de ses proches. "Quand on aura fait ça, alors on pourra proposer d'allouer une rémunération de 9.000 euros net aux parlementaires et une enveloppe de 3.000 euros mensuel de frais divers. C'est le montant que nous avions estimé il y a quelques années quand on s'était penché sur la question", ajoute M. Dray. L'ancien député propose également, selon Le Point, que les collaborateurs soient rémunérés directement par les administrations des assemblées et qu'il n'y ait plus d'enveloppes à leur disposition (9.561 euros pour employer jusqu'à 5 collaborateurs à l'Assemblée). "Mais il faut laisser aux parlementaires le soin de définir eux-mêmes les tâches qu'ils assignent à leurs assistants", plaide-t-il. Mardi, Hervé Mariton, député LR de la Drôme avait lui aussi plaidé pour une hausse de la rémunération des parlementaires français, qui, selon lui, sont parmi "les moins bien payés en Europe". L'élu LR n'avait cependant pas souhaité chiffrer la hausse de salaire qu'il conviendrait d'accorder selon lui aux parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: l'UDI obtient 96 circonscriptions, présente un tiers de femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170308121111.6vkqdw6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'alliance électorale conclue entre l'UDI et LR pour les législatives réserve au parti centriste 96 circonscriptions, dans lesquelles environ un tiers des candidats seront des femmes, selon le document de l'accord obtenu mercredi par l'AFP. L'accord, validé mardi soir par le bureau exécutif de l'UDI, acte aussi 42 primaires avec des candidats LR. Ainsi, l'UDI ne respectera pas la loi sur la parité et subira des pénalités financières. Le parti est toutefois en progrès, puisque le groupe sortant ne compte que deux femmes, élues ultramarines, sur 28 députés, ratio le plus faible des groupes de l'Assemblée. "Ce n'est pas de la mauvaise volonté mais c'est difficile de trouver suffisamment de femmes. Et on ne peut pas écarter les députés sortants parce qu'ils sont des hommes. C'est plus facile de respecter la parité pour un nouveau parti qui part de zéro, comme celui d'Emmanuel Macron", a-t-on souligné de source proche du groupe centriste. Les centristes gardent la main sur les circonscriptions de leurs députés sortants. La plupart d'entre eux se représentent, à l'instar du président du groupe actuel Philippe Vigier dans l'Eure-et-Loir (4e circonscription), Charles de Courson dans la Marne (5e circonscription) ou encore Yves Jégo dans la Seine-et-Marne (3e circonscription). Mais le président du parti, Jean-Christophe Lagarde, n'a pas encore fait son choix entre un nouveau mandat de député de Seine-Saint-Denis et sa mairie de Drancy, alors que va s'appliquer la loi non cumul. Tout comme le député-maire de Valenciennes Laurent Degallaix, ou André Santini, député-maire d'Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine). Pour ce dernier, âgé de 76 ans, le ton de son intervention dans l'avant-dernière séance de questions au gouvernement de la législature donnait cependant le sentiment qu'il ne se représenterait pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UDI: "attendre encore" pour soutenir Fillon "n'apportera rien", selon Vigier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170308094702.uk6zet2q.html</link>
   <description><![CDATA["Attendre encore" pour soutenir François Fillon "n'apportera rien" aux centristes, a estimé mercredi le patron des députés UDI Philippe Vigier, mettant en garde certains dans son parti sur le risque de "nouvelles tergiversations". "Je considère qu'attendre encore n'apportera rien. Il serait incompréhensible que nous défendions l'accord législatif avec Les Républicains, le projet de François Fillon, mais que nous n'affirmions pas sans ambiguïté que nous le soutenons et que nous ferons tout pour le faire gagner", a plaidé M. Vigier dans un communiqué. Après avoir demandé le retrait de François Fillon, les centristes de l'UDI ont déclaré mardi soir après un bureau exécutif attendre des "initiatives" du candidat de la droite finalement confirmé par son camp, tout en se disant attachés à leur alliance avec LR aux législatives. Mais, pour le président du groupe UDI à l'Assemblée, "de nouvelles tergiversations feraient peser un risque sur notre capacité à réussir l'alternance souhaitée par l'immense majorité des Françaises et des Français" mais aussi sur la capacité à faire entendre la "voix" centriste pendant l'élection présidentielle et dans la future majorité. Affichant son "soutien plein et entier à François Fillon", fort à ses yeux de la légitimité "incontestable" de la primaire et porteur du "seul" projet permettant "le redressement de la France", l'élu d'Eure-et-Loir assure que sa décision "sera également celle de la majorité des députés du groupe, ainsi que celle d'un nombre immense d'élus, de cadres et de militants centristes". Alors que certains ténors du parti semblent plus réticents, à commencer par le patron de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, M. Vigier juge, lui, "totalement inutile de faire durer le suspense". "Il reste 7 semaines de campagne et la victoire est possible si la droite et le centre avancent ensemble. Toute notre énergie doit par conséquent être mobilisée pour combattre les deux facettes d'un seul et même projet de déclin national porté par Marine Le Pen et Emmanuel Macron et faire gagner François Fillon et son projet pour redresser le pays", exhorte-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 10:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enveloppe collaborateurs parlementaires: pas de versement au député, répond l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307150753.i2c72s9x.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'a jamais été possible de verser sur le compte personnel d'un député tout ou partie de l'enveloppe dédiée à la rémunération de ses collaborateurs, a indiqué mardi la présidence de l'Assemblée après des déclarations de l'ex-directeur de campagne de François Fillon. Patrick Stefanini avait affirmé lundi que le candidat de la droite était "victime" d'un "système" consistant à accorder aux parlementaires des "compléments de rémunération" via leurs collaborateurs. Interrogée par l'AFP, la présidence a indiqué qu'"il n'y a jamais eu à l'Assemblée nationale de possibilité, et encore moins, la faculté de transférer les montants de l'enveloppe +crédit collaborateur+ vers le compte personnel du député". Cette enveloppe, qui s'élève à 9.618 euros mensuels, est gérée par l'Assemblée, qui la verse directement aux collaborateurs, en fonction de leurs salaires fixés en amont par le député. En outre, a précisé la présidence de l'Assemblée, "depuis le 1er janvier 2013 a été supprimée la possibilité pour un député de procéder à un transfert de son crédit collaborateur vers son compte dédié à l'indemnité représentative de frais de mandats (IRFM)". "Auparavant cela était possible dans la limite de 5.958 euros par an", a-t-il été précisé. Ainsi, dans la limite de ce montant, la part du crédit collaborateurs non consommée pouvait servir à régler diverses dépenses, sans contrôle. Sur France Inter mardi, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait déclaré qu'il "laisse à Stefanini le soin du terme (de +système+)" mais "il y a été mis fin à l'Assemblée nationale" en 2013. Interrogé en conférence de presse, le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a récusé l'existence d'un "système". Il a plutôt vu dans l'expression de l'ex-directeur de campagne de M. Fillon une allusion à l'emploi de collaborateurs familiaux. "Pourquoi ce sujet sort aujourd'hui?" Une centaine de parlementaires emploient un ou des membres de leur famille, ce qui "n'a jamais posé de problème", d'après M. Jacob. D'après une source parlementaire, "les comptes joints sont quelque chose de courant pour les couples", dont l'un peut être député et l'autre collaborateur. Mais en dehors de cela, "il n'existe pas de tuyau pour un +complément de rémunération+ du député" via le crédit collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariton (LR) plaide pour une hausse de la rémunération des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307132110.3jjfxkje.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Mariton, député LR de la Drôme, a plaidé mardi pour une hausse de la rémunération des parlementaires français, qui, selon lui, sont parmi "les moins bien payés en Europe". "Est-ce qu'il y a une question de niveau de rémunération des parlementaires en France? La réponse est oui. Je le pense (...) ce n'est pas politiquement correct, mais je le dis", a déclaré M. Mariton sur franceinfo. Expliquant gagner "5.000" euros nets par mois, M. Mariton a reconnu qu'il percevait "un salaire confortable, mais (...) qui fait des Français parmi les parlementaires les moins bien payés en Europe". L'élu LR n'a cependant pas souhaité chiffrer la hausse de salaire qu'il conviendrait d'accorder selon lui aux parlementaires. "C'est compliqué, mais on s'en est éloigné, (...) c'était calculé à un moment, en référence à la rémunération des hauts fonctionnaires, ça a, pour un certain nombre de raisons, décroché, donc on n'y est pas", a-t-il justifié. "A un moment, on trouvera pour être parlementaire en France des retraités, des riches ou des nuls", a-t-il dit. M. Mariton a par ailleurs critiqué la loi sur le cumul des mandats. "Si on va au bout de la législation que les socialistes ont fait passer avec une interdiction très dure du cumul des mandats (...) vous aurez encore davantage de parlementaires qui travailleront dans le privé en même temps que leur mandat", a-t-il mis en garde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone a "du mal à (se) reconnaître" dans la campagne Hamon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307104150.ezik85vl.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a déclaré mardi qu''il avait "du mal à (se) reconnaître" dans la campagne de Benoît Hamon et a dit réfléchir à un vote en faveur d'Emmanuel Macron pour contrer le FN. "Dans l'état actuel des choses, j'ai du mal à m'y reconnaître. J'ai des divergences de fond avec lui, notamment sur la question de la fin du travail", a affirmé M. Bartolone à propos de la campagne du candidat socialiste à la présidentielle, dans une interview au Monde. Il a appelé à "entendre" ceux qui jugent "qu'une part des électeurs sociaux-démocrates qui votent traditionnellement pour le PS, ne se sentent pas pleinement représentés". Appelé à réagir en marge d'un déplacement à Fos-sur-Mer (Bouches-du-Rhône), Benoît Hamon a rétorqué que "les primaires ont eu lieu". Le vainqueur du scrutin face à Manuel Valls n'a cependant pas souhaité s'étendre davantage sur les déclarations du Président de l'Assemblée. Egalement interrogé sur Emmanuel Macron, M. Bartolone a jugé qu'il avait été "le premier à affirmer qu'un parti n'aura pas à lui tout seul la majorité à l'Assemblée nationale", mais que ses "propositions actuelles (...) ne suffiront pas", l'invitant à "préciser son projet, sur la reconstruction de l'appareil de production", "la révolution numérique", ou encore "la réorganisation des services publics". Le président de l'Assemblée, qui a soutenu Manuel Valls à la primaire, a également déclaré que la question d'un vote utile en faveur d'Emmanuel Macron contre le FN au premier tour de la présidentielle le "préoccupe tous les jours". "Parce je suis militant socialiste engagé à gauche, je ne peux pas être attiré par une aventure personnelle. Mais dans le même temps, (...) on ne peut pas laisser le FN caracoler en tête du premier tour, avec un écart qui pourrait la mettre dans une position dangereuse en vue du second", a-t-il dit. Il se donne "une quinzaine de jours" pour faire son choix. La présidentielle va "nous faire entrer dans un scénario que nous n'avons jamais connu", a affirmé M. Bartolone, évoquant l'hypothèse d'un second tour dont pourraient être absents le PS et Les Républicains. "Le PS et LR retrouveront, sans doute, aux élections législatives, un score supérieur à celui des présidentielles, mais je vois mal comment un des groupes pourrait être majoritaire à lui tout seul", a-t-il dit. "Nous avons épuisé le système originel de la Ve République", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 11:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone suggère un contrôle de tous les emplois de collaborateurs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307101520.tacwvq0f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, qui rappelle les avancées pour la transparence depuis 2012, évoque mardi comme possible "piste" de réforme après l'affaire Fillon un "mécanisme de contrôle sur l'ensemble des emplois" de collaborateurs parlementaires. Après avoir souligné dans Le Monde "qu'il n'y a jamais eu autant de réformes que sous cette législature" pour améliorer la transparence, "plus de douze" à l'Assemblée, M. Bartolone juge que "malheureusement, à chaque fois, il y a des questions qui renvoient au Parlement alors qu'il n'est pas directement en cause". "L'affaire de M. Fillon nous renvoie aux emplois familiaux des parlementaires, alors que le problème est de savoir si c'est un emploi fictif ou pas", ajoute cet élu socialiste dans sa première réaction depuis le début de l'affaire. Faut-il interdire néanmoins les emplois familiaux? Le président de l'Assemblée, qui a créé un groupe de travail "pour avoir des éléments d'appréciation et de comparaison internationale, afin de prendre des bonnes décisions", pointe les limites à ses yeux d'une telle option. Celui qui rappelle avoir "eu à subir les conséquences d'avoir épousé une de (s)es anciennes collaboratrices et cela alors que (il) avai(t) volontairement rendu publique sa nomination", demande: "Que fera-t-on des couples qui ne sont pas mariés? Et des emplois croisés (embauche d'un proche par un autre député), pratique en vigueur dans certains parlements étrangers, qui ont justement interdit les emplois familiaux?" "Surtout, je ne vois pas en quoi un emploi fictif non familial serait moins grave!". "Je crois davantage en la mise en place d'un véritable mécanisme de contrôle sur l'ensemble des emplois", plaide M. Bartolone. "Dans certains parlements, une commission se prononce sur la rémunération et le niveau de qualification qui justifie ou non l'embauche de telle ou telle personne. C'est une piste à explorer". Dire comme une des porte-parole de François Fillon, Florence Portelli, qu'un collaborateur parlementaire "peut même être payé à tricoter", lui paraît "la négation totale de ce qu'est le travail d'un collaborateur parlementaire", lance M. Bartolone, trouvant "pas acceptable" de "dire que ce sont des privilégiés, dénigrer leur travail". Et de glisser: "Il est tellement facile de démontrer quel est le travail réel d'un assistant parlementaire". Quant aux arguments des avocats de François Fillon sur une remise en cause de la séparation des pouvoirs, notamment à cause des perquisitions à l'Assemblée, M. Bartolone précise que, pour les demandes de réquisition et de perquisition, "il y a une jurisprudence parlementaire". "Pour des collaborateurs, la première décision a été prise par l'un de mes prédécesseurs, Jean-Louis Debré, dans le cadre d'une enquête sur un éventuel emploi fictif concernant un député qui employait sa fille", et "il y a eu sept demandes de perquisition judiciaire dans les locaux de l'Assemblée nationale sous la Ve République", "toutes autorisées par le président alors en fonction, que cela soit Philippe Séguin ou Bernard Accoyer". Et "il est très difficile de soutenir que la justice ne peut pas connaître des relations entre un assistant parlementaire et le député employeur, dès lors qu'à plusieurs reprises, les prud'hommes et la branche sociale de la Cour de cassation ont eu à intervenir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
