<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 18:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi climat: contre-projet de députés écolos se réclamant de la Convention citoyenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210323170703.anh9qbgc.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés écologistes ont présenté mardi une "vraie loi climat", contre-projet au texte du gouvernement accusé d'avoir trahi les objectifs de la Convention citoyenne dont il est censé être le fruit. Avec le dépôt de cette proposition de loi, "nous disons clairement que le travail de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) ne prend pas fin avec le projet de loi du gouvernement", a déclaré devant la presse Delphine Batho, ex-ministre de l'Environnement. "Aux 150 de la CCC, nous disons que le chapitre n'est pas clos (...) Il y a des élus qui sont déterminés à transformer (leur travail) en décision de politique publique", a ajouté la députée des Deux-Sèvres. "Après quatre ans, le gouvernement n'est pas capable de sortir une loi ambitieuse sur le climat", a appuyé son collègue Matthieu Orphelin. Pour cet ex-"marcheur", cette proposition de loi co-signée avec six collègues "pourrait être votée pour le prochain quinquennat" et "envoie un message d'espoir aux militants du climat" qui manifesteront dimanche dans toute la France. Le texte piloté par Mme Batho et M. Orphelin ambitionne de passer la vitesse supérieure en termes de réduction des émissions carbone par rapport au projet gouvernemental, en promettant "de faire au moins cinq à huit fois plus en évitant plus de 50 millions de tonnes de CO2 par an d'ici 2030". Parmi les mesures destinées à accélérer sur la transition écologique, la généralisation dès 2024 de la rénovation thermique "performante" des logements au moment de leur vente et achat, couplée à une garantie de l'Etat d'un reste à charge inférieur à 10% pour les ménages les plus modestes. Figure également l'accompagnement des "ménages les plus modestes pour acheter une voiture plus propre via un prêt à taux zéro" et l'accélération de la fin de vente des voitures à moteur thermique dont l'horizon est jusqu'ici prévu pour 2040. Mme Batho et M. Orphelin, comme tous les députés non-inscrits (n'appartenant à aucun groupe), auront au cours du débat dans l'hémicycle un temps de parole réduit à la portion congrue en raison de la procédure du temps législatif programmé. Ils ont tiré à boulets rouges sur le texte du gouvernement dès mardi. "C'est du Canada Dry", a ironisé M. Orphelin, raillant les 19 demandes de rapport contenues dans le projet de loi perçus comme autant de "reculs". Le projet de loi "climat et résilience" sera examiné dans l'hémicycle à partir du 29 mars.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination des enseignants: les syndicats satisfaits, veulent que "ça aille vite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210323144825.x43u5rtg.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats enseignants se sont dits mardi "satisfaits" de la priorité qui leur sera donnée dès le milieu ou la fin du mois d'avril pour se faire vacciner contre le Covid-19 mais demandent à ce que le gouvernement "s'engage à le faire dans les temps". En déplacement à Valenciennes (Nord) mardi, le président Emmanuel Macron a annoncé que les enseignants pourront se faire vacciner à partir du milieu ou de la fin du mois d'avril lorsque le nombre de vaccins disponibles aura augmenté. "A partir de mi-fin avril, nous allons avoir de plus en plus de vaccins qui vont arriver, cela va nous permettre d'envisager d'avoir des campagnes ciblées sur des professions qui sont exposées, à qui on demande des efforts. Les enseignants en font légitimement partie", a déclaré le chef de l'Etat. En parallèle de cette annonce, plusieurs syndicats (Sgen-CFDT, Snalc et UNSA Éducation) ont envoyé dès mardi matin une lettre ouverte au Premier ministre Jean Castex pour demander l'accès prioritaire du personnel de l'Education nationale à la vaccination. Le Snes-FSU a lui lancé une pétition en ligne pour "exiger l'accès au vaccin pour tous les personnels de l'Education nationale". "Oui on est forcément satisfaits de voir que, enfin, les enseignants sont pris en compte dans la priorité à la vaccination mais ça a été long avant que le gouvernement ne le comprenne", explique Guislaine David, secrétaire générale du Snuipp-FSU, premier syndicat du primaire. Selon elle, "face à l'augmentation parfois forte du nombre de cas Covid dans les écoles, le gouvernement voit qu'il y a urgence à renforcer la protection des élèves et des personnels, seule façon de laisser les écoles ouvertes". "En revanche, mi-fin avril c'est déjà tard donc il faut que le gouvernement s'engage à nous vacciner dans les temps, il faut que ça aille vite", a martelé Guislaine David. Même sentiment pour le Snalc (secondaire): "On accueille très positivement cette annonce" mais "on espère qu'elle sera suivie d'effet". Selon lui, "une majorité d'enseignants souhaitent être vaccinés". Cette annonce "va rassurer beaucoup de personnels, notamment ceux qui vivent avec une personne à risques, les enseignants en maternelle, AESH.... Et puisqu'on est des catégories au contact d'un public nombreux, ça peut avoir un vrai effet sur la pandémie", a-t-il espéré. "C'est le signal qu'il y a un début de prise de conscience du risque qui est pris au quotidien par les enseignants. On est content mais il nous faut un calendrier précis pour ne pas que cette vaccination s'étale jusqu'en juin", a réagi Sophie Vénétitay, du Snes-FSU. Interrogé à l'Assemblée par le député PS Jean-Louis Bricout, notamment sur la vaccination, le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a expliqué qu'"il était normal d'aller des personnes les plus vulnérables au moins vulnérables. Fort heureusement jusqu'à présent, les professeurs sont dans les catégories les moins contaminées, il est normal maintenant que leur tour arrive". "Le président de la République l'a dit et l'a bien dit, c'est naturel, exprimons notre gratitude aux enseignants et exprimons aussi notre certitude que ce qui est important pour nos enfants, c'est d'aller à l'école", a-t-il martelé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Application "StopCovid" : Anticor porte plainte à la CJR contre Véran pour "favoritisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210322155919.klv605s5.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Anticor a porté plainte en janvier devant la Cour de la justice de la République (CJR) contre le ministre de la Santé Olivier Véran pour "favoritisme" dans la gestion de l'application critiquée "Stop Covid" devenue TousAntiCovid, a appris l'AFP lundi. Selon une source judiciaire à l'AFP, cette plainte datant du 11 janvier est parvenue le 17 mars à la CJR, seul organe habilité à enquêter sur des ministres dans l'exercice de leurs fonctions. Elle doit désormais être examinée par la commission des requêtes de l'institution. Annoncé le 8 avril, le développement de l'application a été présenté comme fait à titre gratuit par différentes entreprises privées, parmi lesquelles Dassault Systèmes, Capgemini, Orange ou Withings, mais l'Obs avait révélé en juin qu'une fois l'application lancée, son exploitation et sa maintenance feraient l'objet d'une facturation. Dans sa plainte dont l'AFP a pu prendre connaissance, l'association anti-corruption rappelle l'évaluation d'un rapport parlementaire de novembre selon lequel le coût global de cette application destinée à lutter contre l'épidémie de coronavirus a été estimé à 6,5 millions d'euros de début juin à fin octobre. Anticor considère que la gestion de cette application aurait dû faire l'objet d'un marché public passé via un appel d'offres, et qu'en ne le faisant pas, l'Etat a contrevenu au code de la commande publique qui rend une telle procédure impérative pour les marchés de fourniture et de services supérieurs à 139.000 euros hors taxes. L'association estime aussi que la liste des entreprises du secteur privé ayant développé l'application au côté d'acteurs publics tels que Santé publique France ou l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information (Anssi) n'est pas précisément connue. L'association, par ses avocats Me Jean-Baptiste Soufron et Patrick Rizzo, devance par ailleurs l'argument potentiel de l'urgence liée à la crise sanitaire qui aurait conduit à remiser ces appels d'offres. Elle estime qu'entre le lancement du projet et son aboutissement début juin, le gouvernement avait deux mois pour faire ces procédures jugées nécessaires. L'association avait déjà alerté, dans un courrier dévoilé en juin, le parquet national financier (PNF) sur de tels soupçons de "favoritisme". Il n'était pas possible dans l'immédiat de savoir si le PNF avait donné suite à ce signalement. Boudée pendant de longs mois par les Français qui s'inquiétaient pour leur vie privée, et même désinstallée plusieurs centaines de milliers de fois, l'application StopCovid est devenue TousAntiCovid mi-octobre et a connu un plus grand nombre de téléchargements. gd/tib/ide DASSAULT SYSTEMES Capgemini]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conditions indignes en prison : consensus des députés pour un dispositif de recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210319131804.bwwlm8d9.html</link>
   <description><![CDATA[Pouvoir contester ses conditions de détention quand elles sont jugées indignes : l'Assemblée nationale a largement validé vendredi une proposition de loi issue du Sénat afin d'ouvrir une voie de recours aux détenus. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a salué dans l'hémicycle un "dispositif clair, lisible et efficace" à même de "répondre aux exigences constitutionnelles" ainsi que "d'humanité et dignité", les oppositions doutant toutefois qu'il soit aisé à appliquer. Le texte approuvé en première lecture étant cependant légèrement différent de celui de la chambre haute, députés et sénateurs vont tenter de se mettre d'accord en vue d'une adoption rapide. Le Conseil constitutionnel avait censuré le 2 octobre 2020 un article du code de procédure pénale qui freinait les recours de personnes placées en détention provisoire dans des conditions dégradantes. Il avait exigé qu'une nouvelle loi soit votée avant le 1er mars 2021, échéance déjà dépassée. Cette décision faisait suite à un arrêt du 30 janvier 2020 de la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) condamnant la France et à un arrêt de la chambre criminelle de la Cour de cassation. La proposition de loi du président de la commission des Lois du Sénat François-Noël Buffet (LR) prévoit dans quelles conditions et selon quelles modalités un détenu peut saisir le juge judiciaire lorsqu'il estime subir des conditions indignes de détention, afin qu'il y soit mis fin. C'est seulement si le problème n'est pas résolu par l'administration pénitentiaire dans le délai imparti que le juge pourra ordonner le transfèrement de la personne détenue, ou sa mise en liberté si elle est placée en détention provisoire, ou encore un aménagement de peine sous conditions si elle est définitivement condamnée. Droite et gauche ont estimé qu'il était "difficile de s'opposer" à cette proposition de loi, tout en soulignant qu'elle n'allait pas à elle seule offrir de "solution" à l'indignité en détention, du fait de la surpopulation carcérale. "Le dispositif repose en grande partie sur les épaules" de l'administration pénitentiaire, a aussi relevé Pascal Brindeau (UDI). Elle se retrouve "juge et partie", a renchéri Ugo Bernalicis (LFI), qui s'est livré à "une partie de catch" avec le garde des Sceaux, selon les mots de la présidente de séance Laetitia Saint-Paul (LREM). "Vous n'avez pas fait grand-chose" jusqu'alors à la Chancellerie, l'a attaqué l'élu insoumis. Et M. Dupond-Moretti de l'accuser d'être dans l'opposition "nihiliste" et de faire "de la mousse avec (sa) bouche en permanence".]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 13:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sport: les ligues professionnelles autorisées à créer une société commerciale (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210319131404.fglpwa9z.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté vendredi la possibilité pour les ligues professionnelles de créer une société commerciale pour la commercialisation et la gestion des droits d'exploitation audiovisuelle, comme le souhaite fortement la Ligue professionnelle de football (LFP), dans le cadre de la proposition de loi LREM sur le sport. Le député LREM Cédric Roussel avait déjà présenté cet amendement en commission mais l'avait retiré. "Il faut faire en sorte que le sport professionnel continue à vivre" et "donner les moyens d'accompagner les évolutions", a-t-il plaidé alors que le foot français a été secoué par le fiasco des droits télé Mediapro. "Il faut relancer une filière en crise financière profonde", a-t-il plaidé, se réclamant des modèles anglais, allemand et italien. Le gouvernement, par la voix de la ministre des Sports, Roxana Maracinenu, s'est dite favorable à cette mesure, à condition "que cela soit discuté prioritairement avec les fédérations". Le député Génération.s Régis Juanico a rappelé que "la seule fédération qui a légué ses droits à sa ligue, c'est le football, toutes les autres ont été consultées et sont contre". "Cela veut dire que des fonds d'investissement vont rentrer", a-t-il aussi souligné. Il a fait voter un amendement, à laquelle s'est montrée favorable la ministre, pour qu'une telle création de société commerciale se fasse "sous réserve d'un accord de la fédération sportive délégataire". "J'ai un gros doute sur cet amendement", a critiqué de son côté Perrine Goulet (MoDem) car "'il n'y a pas d'étude d'impact (...) Personne n'est capable de me dire quel est l'impact sur le modèle de financement entre les amateurs et les pro, et sur les autres ligues". "Le projet n'est pas abouti, vous n'empêcherez pas les dérives", a renchéri Michel Larrive (LFI). La LFP a déjà modifié ses statuts en décembre afin d'y intégrer cette possibilité de créer une société commerciale, avec l'objectif de développer ses revenus, notamment télévisuels. Cette modification des statuts a ensuite été adoptée par la Fédération française de football. Mais, une modification législative était nécessaire. L'amendement prévoit que "la Ligue ne peut détenir moins de 80% du capital et des droits de vote de la société", et un décret pour les détails, et fixer notamment "les catégories de personnes physiques et morales ne pouvant pas détenir une participation au capital de la société".]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 13:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'"écocide", une tête de gondole disputée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210319093950.73h9y9ht.html</link>
   <description><![CDATA[Muscler l'arsenal répressif contre les atteintes à l'environnement: les députés ont approuvé la création des délits de mise en danger ou "écocide", bouclant en commission le projet de loi climat. Le gouvernement loue des "avancées", sans convaincre les sceptiques de tous bords. C'est une des mesures phares du vaste projet de loi "climat et résilience", au menu dans l'hémicycle fin mars: après avoir créé des juridictions spécialisées en matière d'environnement via la récente loi sur le parquet européen, l'exécutif ajoute un nouvel étage à sa réforme de la justice environnementale en dégainant deux délits inédits pour dissuader les pollueurs. Calqué sur le délit de mise en danger de la vie d'autrui, le nouveau délit "général" de mise en danger de l'environnement sera passible de trois ans de prison et de 300.000 euros d'amende. Il vise à punir les comportements illicites qui exposent la faune, la flore ou la qualité de l'eau à un risque immédiat de dégradation "grave et durable", susceptible en l'occurrence de durer au moins dix ans. Le délit d'"écocide" est présenté comme la tête de gondole du nouvel arsenal. La notion d'"intentionnalité" du pollueur est ici centrale, et le nouveau délit veut taper dur en prévoyant des peines allant jusqu'à 10 ans de prison et 4,5 millions d'euros d'amende. Il s'appuie sur un renforcement des sanctions pénales applicables en cas de pollution des eaux, de l'air et des sols. "Les délits d'écocide s'appliquent aux atteintes les plus graves à l'environnement au niveau national", explique la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Ce nouveau délit a toutefois été jugé comme largement insuffisant par les membres de la Convention citoyenne pour le climat (CCC). Eux, qui avaient réclamé la création d'un "crime" d'écocide, lui ont attribué la note de "2,7/10" au moment d'évaluer la traduction de leurs propositions. - "Village Potemkine" - Tout aussi ennuyeux est l'avis des juristes du Conseil d'Etat qui ont tordu le nez à la lecture de l'article 68 et ont brandi le risque d'inconstitutionnalité. Malgré la tentative du co-rapporteur Modem Erwan Balanant dans la nuit de jeudi à vendredi, le gouvernement n'a pas laissé réécrire son projet en commission spéciale, Mme Pompili défendant une "novation juridique". "J'entends la position du gouvernement d'assumer ce risque", a répondu M. Balanant. Visiblement pressés d'en finir après quelque 105 heures au total de débats sur le projet de loi, les députés ont toutefois eu de longs échanges sur la pertinence du terme "écocide". Celui-ci fait écho au concept de crime d'écocide discuté depuis des décennies au niveau de la justice internationale. Celui-ci est brandi au sujet de l'asséchement de la mer d'Aral ou de l'utilisation de l'agent orange par l'armée américaine au Vietnam. "Vous prenez la devanture mais c'est le village Potemkine. Il n'y a rien derrière", a moqué Julien Aubert (LR), accusant le gouvernement de coup de com'. Le député fait écho aux critiques de l'avocate et ancienne ministre de l'Environnement Corinne Lepage, qui a également pointé "un abus de langage" dans la revue spécialisée Dalloz. Le délit de mise en danger de l'environnement est également loin de faire l'unanimité. "On n'est pas dans l'écologie punitive", a défendu M. Balanant. "On est sur un point d'équilibre entre la préservation de l'environnement et la sécurité juridique", a exposé Mme Pompili alors que le monde économique et Bercy se sont inquiétés des risques que faisaient peser cette disposition sur les entreprises. A contrario, deux juristes de Greenpeace ont estimé dans une tribune au Monde que les atteintes environnementales étaient définies "avec des conditions si drastiques que les délits proposés ne trouveront aucune application pratique". Dans le viseur, la durée de 10 ans pour mesurer la gravité du danger environnemental. Là aussi, le co-rapporteur a souhaité gommer cette précision. Mais il s'est fait rappeler la ligne édictée par la ministre et le rapporteur général du texte Jean-René Cazeneuve (LREM), qui s'est alarmé du "risque juridique important pour les entreprises". Manière aussi de ne pas crisper davantage une partie des "marcheurs" pro-business.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Climat: les députés votent le nouveau délit d'"écocide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210319005712.oobejrvs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont voté dans la nuit de jeudi à vendredi la création d'un nouveau délit controversé d'"écocide", parmi une batterie de mesures destinées à renforcer l'arsenal judiciaire contre les atteintes à l'environnement. La création de ce nouveau délit, l'une des mesures phares du projet de loi "Climat et résilience" examiné en commission spéciale, avait été jugée sévèrement tant par les membres de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) que par les juristes du Conseil d'Etat. Les premiers, qui avaient réclamé la création d'un "crime" d'écocide, lui avaient attribué la note de "2,7/10" au moment d'évaluer la transposition des propositions de la CCC dans le texte de loi. Les seconds avaient pointé le risque d'inconstitutionnalité de cette mesure jugée confuse et mal ficelée. En commission spéciale, les députés n'ont toutefois retouché qu'à la marge la rédaction du projet gouvernemental, malgré une tentative de réécriture du co-rapporteur, le Modem Erwan Balanant, soucieux d'éviter les fourches caudines du Conseil Constitutionnel qui sera à coup sûr saisi du texte, une fois adopté par le Parlement. La ministre de la Transition énergétique, Barbara Pompili, lui a opposé une fin de non-recevoir en faisant le pari de la "novation juridique" qui préside à la mesure. "Les délits d'écocide s'appliquent aux atteintes les plus graves à l'environnement au niveau national", a-t-elle expliqué. Ils prévoient des peines allant jusqu'à 10 ans de prison et 4,5 millions d'euros d'amende. Le délit d'"écocide" s'appuie sur un renforcement des sanctions pénales applicables en cas de pollution des eaux, de l'air et des sols mais est caractérisé par l'"intentionnalité" de la pollution. Pour des raisons diamétralement opposées, Mathilde Panot a dénoncé "une régression" estimant que "Bercy", soucieux de préserver les entreprises face à de nouveaux risques juridiques, avait "gagné les arbitrages", tandis le LR Julien Aubert a raillé une nouvelle mesure qu'il a comparée au "village Potemkine" au regard du concept de crime d'écocide débattu depuis des décennies au niveau de la justice internationale. Celui-ci a été brandi au sujet de l'asséchement de la mer d'Aral ou de l'utilisation de l'agent orange par l'armée américaine au Vietnam. "Vous prenez la devanture (...) mais il n'y a rien derrière", a moqué M. Aubert. Au cours de cette dernière soirée d'examen du texte en commission avant son passage dans l'hémicycle à partir du 29 mars, les députés ont également créé un délit "général" de mise en danger de l'environnement, puni de 3 ans de prison et de 300.000 euros d'amende. Ils ont gonflé le montant de toute une série d'amendes prévues par des articles du code de l'environnement qui peuvent désormais aller jusqu'à 100.000 euros. Avec en toile de fond la catastrophe de Lubrizol de Rouen, le gouvernement a en outre fait adopter un amendement créant un bureau d'enquêtes et d'analyses sur les risques industriels qui mènera des enquêtes sur les causes et conséquences des accidents les plus importants. Au bout d'un peu moins de deux semaines de discussions, les députés ont achevé l'examen de l'ensemble du texte peu avant une heure du matin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés prêts à se faire vacciner avec AstraZeneca pour rétablir "la confiance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318191537.6na3y4t9.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés ont demandé jeudi au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand de prendre une "initiative" pour que tous les députés volontaires puissent être vaccinés "dès que possible" avec le vaccin AstraZeneca, réautorisé après quelques jours de suspension. Son "mauvais démarrage" et sa suspension risquent de "renforcer la défiance des Français envers ce vaccin, pourtant fiable et indispensable à notre stratégie vaccinale", souligne un courrier adressé à M. Ferrand rédigé à l'initiative de la députée LREM de Paris Anne-Christine Lang. Pour faire revenir la confiance, "nous vous proposons de lancer une initiative à l'Assemblée afin que tous les députés volontaires puissent se faire vacciner dès que possible" avec ce vaccin, poursuit la lettre, initialement rendue publique par l'Express et obtenue par l'AFP. "Cela rassurerait les Français de voir que les élus se font vacciner avec. Nous sommes prêts à apporter notre pierre au rétablissement de la confiance", a ajouté Mme Lang à l'AFP. Cette initiative ne se concrétisera toutefois que "s'il y a assez de vaccins" pour la population, car "il n'est pas question de bénéficier d'un quelconque passe-droit", a-t-elle insisté. Le Premier ministre Jean Castex a lui-même confirmé jeudi qu'il se ferait vacciner vendredi avec l'AstraZenecace. Une quinzaine de pays ont suspendu ces derniers jours par précaution l'utilisation de ce vaccin, après le signalement d'effets secondaires possibles, tels que des troubles de la coagulation et la formation de caillots. L'Agence européenne des médicaments (EMA) a jugé jeudi qu'il restait "sûr et efficace". cr/cg/swi ASTRAZENECA]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Climat: les engrais azotés minéraux sous la menace d'une redevance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318190039.gnyrjhcx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en commission le principe d'une redevance sur les engrais azotés minéraux considérés comme d'importants générateurs de gaz à effets de serre, dès lors que leur trajectoire de réduction ne serait pas respectée pendant deux années par les agriculteurs. La mesure, votée par la commission spéciale qui passe en revue le projet de loi climat, vise à "atteindre l'objectif de réduction de 13% des émissions d'ammoniac en 2030 par rapport à 2005 et l'objectif de réduction de 15% des émissions de protoxyde d'azote en 2030 par rapport à 2015". Le gouvernement n'a pas encore tranché sur la trajectoire de baisse et l'assiette de l'hypothétique taxe. Elles feront l'objet de textes réglementaires après la promulgation de la loi. L'exécutif espère en outre que de telles mesures seront d'abord adoptées au niveau européen. Les tenants des articles 62 et 63 du projet de loi qui encadrent la mesure ont dû faire face aux tirs croisés des députés désireux d'aller plus loin et plus rapidement dans la taxation de ces engrais et ceux qui estiment que cela "n'est pas une solution efficace". Aux premiers, tels Mathilde Panot (LFI) qui a dénoncé "un renoncement inacceptable par rapport à ce que demandait la convention citoyenne" ou Cédric Villani (ex-LREM), la corapporteure Célia de Lavergne a dit son refus de mettre en place "une redevance pour que nous les punissions tout de suite". "Je crois dans leur capacité de changement", a-t-elle déclaré à propos des agriculteurs. La discussion a été parfois plus tendue avec les défenseurs du secteur agricole, notamment entre le Modem Nicolas Turquois et la présidente de la commission Laurence Maillart-Méhaignerie. "Arrêtons de diaboliser les agriculteurs et leurs pratiques", a déploré le député de la Vienne, par ailleurs lui-même exploitant agricole. "Une fois de plus, une taxation franco-française sur les engrais minéraux n'est pas une solution efficace", a regretté le député LREM et ex-ministre de l'Agriculture Stéphane Travert. Les opposants à la mesure ont donné rendez-vous au gouvernement lors de l'examen du texte en plénière dans l'hémicycle à partir du 29 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Menaces de mort envoyées à 42 députés: un homme incarcéré dans l'attente de son procès en avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318180420.um8q3xp1.html</link>
   <description><![CDATA[Un homme soupçonné d'avoir envoyé, début mars par mail, des menaces de mort à 42 députés de tous partis a été placé en détention provisoire jeudi par le tribunal correctionnel de Paris en attendant son procès prévu le 15 avril. Le suspect âgé de 34 ans, qui devait être jugé en comparution immédiate à l'issue de sa garde à vue et qui conteste les faits, avait demandé un délai pour préparer sa défense. Le tribunal a ordonné son placement en détention provisoire avant son procès "au regard du risque de réitération des faits et de l'insuffisance des garanties de représentation", conformément aux réquisitions du parquet. Condamné en 2018 pour "menaces de mort réitérées", le prévenu, livreur de repas pour des applications mobiles, devra en outre se soumettre à une expertise psychiatrique. Diplômé d'un master en management, il avait été interpellé mardi dans un hôtel social à Vincennes (Val-de-Marne) où il vit depuis plus d'un an. Son avocat, Me Charles Ohlgusser, avait plaidé le placement sous contrôle judiciaire de son client, expulsé de son logement en 2018, deux ans après un burn out alors qu'il avait un bon poste dans une société de commerce. L'homme, né au Cameroun et arrivé en France à l'âge de 5 ans, est soupçonné d'avoir envoyé entre le 5 et le 6 mars des menaces par mail à 42 députés de tous bords, dont André Chassaigne (PCF), Eric Ciotti (LR) ou Alexis Corbière (LFI). "Vous allez payer (...), les Français on va vous faire votre fête bande d'arrogants" était-il notamment écrit dans ces mails. Seuls des élus dont les noms commencent par les lettres C ou M ont reçu ces courriels, avait indiqué à l'AFP une source parlementaire, évoquant l'acte "d'un déséquilibré manifestement". Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, qui n'a pas été destinataire de ces menaces, avait signalé les faits au parquet de Paris en application de l'article 40 du code de procédure pénale, imposant à toute autorité ayant connaissance d'un crime ou d'un délit de le signaler à la justice. Une enquête pour "menaces de mort ou d'atteinte aux biens dangereuse pour les personnes à l'encontre d'élus", confiée à la brigade de répression de la délinquance aux personnes (BRDP), avait été ouverte le 9 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: feu vert du Sénat aux policiers armés hors service</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318172740.6tesgl5q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté jeudi, sans modification par rapport au texte de l'Assemblée nationale, la disposition du texte "sécurité globale" visant à autoriser le port d'armes par les policiers hors service dans les lieux accueillant du public, malgré l'opposition d'élus de tous bords. L'article prévoit que les policiers et gendarmes qui portent leurs armes en dehors de leurs heures de service ne peuvent se voir refuser l'accès aux établissements recevant du public (musées, théâtres, cinéma, centres commerciaux...). Adopté "conforme" par les deux chambres en première lecture, il ne pourra plus être modifié dans la suite de la navette. Cet article de la proposition de loi "Sécurité globale" a été voté par 214 voix pour et 121 contre. Une série d'amendements visant à sa suppression a été défendue sans succès par les groupes PS, CRCE à majorité communiste, et écologiste, des sénateurs du groupe RDSE à majorité radicale, ainsi que par le président centriste de la commission de la Culture Laurent Lafon et plus d'une vingtaine de cosignataires centristes, Les Républicains et Indépendants. "Décider de porter une arme n'est pas anodin", a souligné M. Lafon. "Quel sentiment éprouvons-nous si dans une salle de spectacle nous voyons à côté de nous une personne en civil qui porte une arme ? est-ce que vous vous sentez rassuré, ou est-ce que vous vous sentez inquiet?" "La dernière chose dont nous avons besoin aujourd'hui, c'est la présence d'hommes armés, sans qu'on le sache, dans les festivals, les bars, les clubs ou tous les établissements recevant du public", a affirmé Thomas Dossus (groupe écologiste). Cette disposition "soulève beaucoup de questions et pourrait même représenter un danger", a renchéri Sylvie Robert (PS) évoquant la possibilité d'un "accident", si une arme tombe ou est subtilisée. "Un policier restera toujours un policier, mais j'ose imaginer que lorsqu'il est dans une salle de spectacle et qu'il est là hors service, c'est aussi pour se détendre et apprécier l'art", a déclaré Laure Darcos (LR). Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a vigoureusement défendu la mesure, affirmant que si elle "existe, c'est aussi pour protéger les lieux de culture, les lieux de fête, qui sont des lieux visés par les terroristes". "Il y a aujourd'hui plus de 30.000 policiers au moins qui rentrent chez eux ou qui vivent en dehors de leur service avec leurs armes", avec l'autorisation de leur hiérarchie, a-t-il ajouté, soulignant qu'"il n'y a pas aujourd'hui de cadre légal": "le gouvernement souhaite légaliser une pratique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 17:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés prêts à se faire vacciner avec AstraZeneca s'il est à nouveau autorisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318160942.qx0b30nu.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés se disent prêts à se faire vacciner avec le vaccin AstraZeneca, si l'avis des autorités européennes permet de lever sa suspension, dans un courrier au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, a-t-on appris jeudi auprès de l'élue à l'origine de cette initiative. "Cela rassurerait les Français de voir que les élus se font vacciner avec AstraZeneca. Nous sommes prêts à apporter notre pierre au rétablissement de la confiance", a déclaré à l'AFP la députée LREM de Paris Anne-Christine Lang, confirmant une information de l'Express. Cette initiative a été prise après que le Premier ministre Jean Castex a lui-même déclaré être disposé à se faire immuniser contre le Covid-19 avec AstraZeneca, a-t-elle ajouté. Pour aider à ramener la confiance dans un vaccin qui, selon un sondage Elabe, n'est jugé fiable que par 22% des Français, M. Castex s'est dit prêt mardi à se le faire injecter "très rapidement" dès qu'il y sera réautorisé. Mme Lang a elle aussi souligné que cette vaccination de parlementaires ne serait envisageable que si l'Agence européenne du médicament (EMA) rendait un avis -attendu jeudi l'après-midi- permettant de "lever les doutes sur l'inocuité de ce vaccin". Cette initiative ne se concrétiserait également que "s'il y a assez de vaccins" pour la population, car "il n'est pas question de bénéficier d'un quelconque passe-droit", a-t-elle insisté. Une quinzaine de pays, dont l'Allemagne, la France et l'Italie, ont suspendu par précaution l'utilisation de ce vaccin, après le signalement d'effets secondaires possibles, tels que des troubles de la coagulation et la formation de caillots. cr/adc/jk/nm ASTRAZENECA]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salariés de particuliers, assistantes maternelles: l'Assemblée consolide leur protection sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318112246.f5xty26b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un texte visant à mieux garantir les droits à protection sociale de plus d'un million d'assistantes maternelles, "nounous" ou aides aux personnes âgées, certains élus regrettant toutefois l'absence de réforme plus ambitieuse pour ces métiers. La proposition de loi "visant à sécuriser les droits à protection sociale des assistants maternels et des salariés des particuliers employeurs", portée par la députée LREM Annie Vidal, a été adoptée en première lecture par 65 voix contre dix. Ce texte très technique vise à garantir les droits à la protection sociale de ces personnes souvent précaires dans un contexte de rapprochement de la branche des salariés des particuliers employeurs avec celle des assistantes maternelles, en cours de négociation entre partenaires sociaux. Il prévoit ainsi un circuit unique de gestion des cotisations de protection sociale complémentaire, qualifié par Mme Vidal de "gage de simplicité" pour les 3,4 millions d'employeurs et 1,2 million de salariés. Les assistantes maternelles -qui gardent des enfants chez elles- sont au nombre d'environ 300.000 et leur profession est soumise à agrément. Les 900.000 "salariés des particuliers employeurs" travaillent au domicile de personnes privées pour toutes sortes de tâches à caractère familial ou ménager (garde d'enfants ou soutien scolaire, assistance à une personne dépendante, petits travaux de jardinage etc.) souvent payées via un dispositif simplifié comme le CESU. La députée de Seine-Maritime s'est félicitée d'une "réelle avancée pour ces secteurs porteurs d'emploi, et un signal fort de la reconnaissance que nous leur témoignons". Tout en soutenant cette réforme et en relevant l'appui des partenaires sociaux du secteur, plusieurs orateurs ont déploré que le seul texte législatif du quinquennat sur ces métiers reste avant tout technique. Ces professions peu valorisées et mal rémunérées "ont démontré leur rôle essentiel durant la crise sanitaire, en particulier auprès des personnes âgées", a souligné la députée Valérie Six (UDI). Les assistantes maternelles en particulier attendaient avec la crise du Covid-19 "une reconnaissance qu'elles n'ont pas eue", a déploré Marc Le Fur (LR). François Ruffin (LFI) a jugé le texte "étriqué", y voyant le signe d'un "mépris" du gouvernement pour ces professions à plus de 90% féminines. Christine Cloarec-Le Nabour (LREM) a convenu que "ce texte ne vise pas directement une amélioration des conditions de travail", mais constitue toutefois "une belle opportunité de marquer notre engagement et notre soutien pour ces secteurs d'activité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il est plus que temps" d'avoir un musée sur l'histoire de la colonisation, estime l'historien Pascal Blanchard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318080018.o9u1d9c9.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'un musée de l'histoire de la colonisation, préconisée dans un récent rapport parlementaire, "est une bonne première étape" qu'il faut désormais concrétiser pour briser définitivement "le dernier grand tabou du XXe siècle", estime l'historien Pascal Blanchard dans un entretien à l'AFP. QUESTION : Cette proposition de musée, que vous appeliez de vos voeux, est-ce une bonne chose ? REPONSE : C'est une très bonne première étape. Il est plus que temps d'avoir un musée de l'histoire de la colonisation, ça devient indéfendable d'être le dernier pays européen qui ne regarde pas son histoire coloniale en face. Mais si c'est pour faire seulement un musée itinérant ou bien un petit musée au fin fond d'une impasse pour dire +on l'a fait+, les députés peuvent passer à autre chose. Ce qu'il faut, c'est un équivalent du Quai Branly, d'Orsay: si on veut vraiment tourner une page, il faut vraiment créer une page, ça ne peut pas être du bricolage parce que sinon vous laisserez les gens dans la frustration, voire dans une forme de ressentiment et ça produira exactement l'inverse de ce que l'on attend. Il n'y a aucune raison que ce ne soit pas un véritable musée, on est en train de parler de 20 à 22 millions de Français ou d'étrangers sur le sol de France qui sont concernés par cette question. Q : En quoi cette proposition des députés, que vous qualifiez d'inédite, peut aider à apaiser les débats sur ce sujet toujours très sensible soixante ans après la décolonisation ? R : Quand l'histoire rentre au musée, quelque part elle arrête d'être dans la société civile, où les gens s'emparent sur le web de polémiques, et devient un sujet de savoir. C'est maintenant qu'il faut le faire et si ça n'est pas fait ça va devenir un vrai schisme des mémoires, parce que les enfants, des deux côtés, vont chercher leur histoire sur le web et font du bricolage mémoriel et c'est une bombe à retardement. - "Responsabilité" - C'est compliqué d'expliquer pourquoi la République a colonisé et c'est parce que c'est complexe que ça nécessite d'être posé, d'avoir un lieu de savoir et de connaissance, d'essayer d'expliquer pour éviter les anachronismes mais surtout de sortir des fantasmes, des nostalgies et des radicalismes. L'idée du musée me paraît symboliquement forte, culturellement importante, en termes éducatifs on en a besoin et ça obligera à appréhender toutes les questions. C'est un musée pour tous qui répond à une demande: les parents et grand-parents qui ont immigré en France n'ont pas beaucoup raconté cette histoire, elle était douloureuse, compliquée, mais la troisième génération veut comprendre, elle gratte le passé. C'est de la responsabilité de la République que de prendre en charge cette question et d'être capable d'apporter une réponse pertinente. Ce n'est pas un musée pour se culpabiliser, ni pour se flageller, ni pour glorifier. Ce musée doit être celui de l'apaisement, de la reconnaissance, de la connaissance. Q : Pourquoi cette question continue-t-elle de fracturer la société française? C'est le dernier grand tabou de l'histoire du XXe siècle. C'est très compliqué d'arriver à raconter cette histoire parce que dans ce même pays aujourd'hui vous avez des citoyens qui viennent des deux côtés du miroir colonial. Le +comment faire+ va être difficile mais notre génération n'a pas le choix sauf à accepter l'idée que ce doit être une guerre des mémoires permanente. On voit d'un côté des islamistes radicaux qui arrivent à mobiliser des gamins en leur disant que la France les a humiliés comme leurs pères et leurs grand-pères et de l'autre côté les nostalgiques, le Front national notamment, avec un sujet encore très présent dans le sud de la France. L'histoire douloureuse des pieds-noirs n'est également pas digérée. Mais on a digéré plein d'histoires qui étaient très douloureuses. Qui aurait imaginé en 1945 que la France et l'Allemagne arriveraient à pacifier leur mémoire ? Personne."]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le sport par ordonnance élargi aux maladies chroniques (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210317213552.ynyo6997.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi aux maladies chroniques les pathologies qui peuvent faire l'objet d'une prescription de sport, comme cela existe depuis 2016, dans le cadre du vote de la proposition de loi LREM sur le sport. Depuis 2016, les personnes qui souffrent d'une affection de longue durée (ALD) peuvent bénéficier d'une ordonnance prescrivant du sport, ce qui représente environ 10 millions de personnes, et une trentaine de pathologies (AVC invalidant, diabète de type 1 et 2, sclérose en plaques..) Actuellement, ils font d'ailleurs partie des exceptions, ainsi que les sportifs de haut niveau et des étudiant en sport, à pouvoir pratiquer et à accéder aux équipement lorsque ceux-ci sont ouverts et accessibles. Cet amendement présenté par le groupe MoDem a reçu un avis favorable du gouvernement. A cet égard, la ministre des Sports, Roxana Maracinenu a "salué l'engagement des différents groupes sur le sujet, qui a permis de donner un avis favorable co-construit avec Olivier Véran (ministre de la Santé, ndlr)", a-t-elle dit. L'amendement ajoute le terme de "maladie chronique et présentant des facteurs de risques". Le sport par ordonnance pourra donc désormais concerner l'hypertension, l'obésité mais aussi la santé mentale notamment pour les personnes souffrant de dépression. D'après plusieurs députés, cela concernera environ 20 millions de Français. En revanche, le sport prescrit par ordonnance n'est pas remboursé. Mais il pourra aussi, prévoit cet amendement, être prescrit par un spécialiste et pas uniquement par le médecin traitant. "C'est louable d'élargir le dispositif mais il faut que le dispositif marche sur le terrian", a fait savoir Régis Juanico (Génération.s) qui avait proposé de l'élargir encore plus, et plaide aussi pour que les mutuelles puissent assurer une prise en charge.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 21:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
