<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 13:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée ouvre la voie à la délivrance de médicaments à l'unité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191213122629.53hwkb91.html</link>
   <description><![CDATA[Chaque année, un Français jette 1,5 kg de médicaments: pour mettre fin au gaspillage, l'Assemblée nationale a voté vendredi le principe d'une possible vente à l'unité, engagement de campagne du président Macron, qui fera l'objet d'une "concertation". Les députés ont donné leur aval en première lecture à un amendement du gouvernement au projet de loi anti-gaspillage, qui prévoit que "lorsque leur forme pharmaceutique le permet, la délivrance de certains médicaments en officine peut se faire à l'unité". La disposition a vocation à entrer en vigueur "au plus tard le 1er janvier 2022". La secrétaire d'Etat à la Transition écologique Brune Poirson a défendu "une des mesures emblématiques de la lutte contre le gaspillage" tout en disant entendre "les préoccupations des pharmaciens", montés au créneau ces derniers jours. Elle a souligné que les décrets d'application feront l'objet d'une "concertation avec les différentes parties prenantes", ajoutant que "nous ne partons pas d'une page blanche" car une expérimentation sur les antibiotiques a déjà été menée sur ce système déjà "très commun", dans certains autres pays. "Les médicaments concernés par cette possibilité seront, dans un premier temps, limités à quelques antibiotiques, pour lesquels l'intérêt d'une dispensation à l'unité est le plus évident", précise l'exposé des motifs de l'amendement du gouvernement. L'idée de la vente de médicaments à l'unité avait été introduite en commission à l'initiative de députés LREM. Plusieurs d'entre eux ont vanté "une très belle avancée", soulignant aussi l'enjeu environnemental car les médicaments finissent parfois dans les rivières. La rapporteure, Véronique Riotton (LREM), a admis que la mesure soulevait "des défis", dont le "temps supplémentaire pour préparation en officine" ou la nécessité de "bien informer les patients". Elle a salué le "compromis" trouvé avec l'amendement du gouvernement qui "ouvre la possibilité et plus l'obligation", y voyant une "méthode souple". La disposition a été globalement bien accueillie, Clémentine Autain (LFI) soutenant notamment cette "réponse au gaspillage terrifiant des médicaments", tandis que Bruno Millienne (MoDem) y a vu un "moyen utile de lutter à la fois contre le gaspillage et l'automédication". Valérie Beauvais (LR) s'est montrée toutefois réticente, s'étonnant d'une mesure votée "sans étude d'impact". Elle a appelé à la vigilance sur la "traçabilité" des médicaments, notant que dans les pays où le mécanisme est en vigueur comme aux Etats-Unis, "on a vu des trafics de médicaments sous le manteau".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antigaspi: l'Assemblée vote l'interdiction de la destruction des invendus non alimentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191213112506.0bxldeaa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à l'unanimité vendredi l'interdiction de la destruction des invendus non alimentaires, comme les produits d'hygiène et le textile, qui devront être donnés ou recyclés à partir de 2022, une des mesures clé du projet de loi antigaspillage. Pour les produits d'hygiène de première nécessité (savon, dentifrice, protections hygiéniques...), le don aux associations et aux autres structures de l'économie solidaire sera même obligatoire et le recyclage interdit. "C'est une avancée majeure" contre le "tout jetable", s'est félicité le député LREM de l'Isère Jean-Charles Colas-Roy, en décrivant les modalités de cette interdiction: au plus tard en 2022 pour les produits relevant de filières pollueurs-payeurs existantes (filières REP) et en 2024 pour tous les autres produits. Le dispositif, voté en première lecture, rejoint les mesures déjà en vigueur contre la destruction des produits alimentaires. Selon le ministère de la Transition écologique, chaque année, 630 millions d'euros de produits non alimentaires sont détruits, la plus grande part dans le domaine de l'hygiène et des cosmétiques. Cette interdiction, "c'est un signal très fort que nous envoyons aux professionnels, y compris aux plateformes" comme Amazon, souligne la rapporteure Véronique Riotton (LREM) auprès de l'AFP. Consensuelle dans l'hémicycle, la mesure a été saluée par des députés de tous bords. Pour son application, il faudra surveiller les éventuels "effets de bords", dans les zones frontalières, avec la possibilité d'aller détruire ses invendus dans les pays voisins. "Les effets de bords resteront limités. Ca fait toujours peur, mais dans chaque mesure il peut y en avoir. Là, je pense qu'ils seront minimes", estime la députée LREM Célia de Lavergne. Un amendement LREM qui aligne le régime fiscal du don sur celui de la destruction a également été adopté à l'unanimité. Actuellement, la destruction de produits invendus bénéficie d'un avantage fiscal puisque les entreprises ne sont pas tenues de reverser la TVA dans le premier cas alors qu'elle doivent le faire en cas de don. La ministre Brune Poirson y a donné un avis "tout à fait favorable", notant que des entreprises comme Amazon laissent entendre qu'elles sont "obligées de détruire leurs invendus à cause de la TVA". L'Assemblée a par ailleurs voté la création d'un "label national anti-gaspillage alimentaire", que portait le socialiste Guillaume Garot. Il vise à encourager des pratiques comme le glanage dans les champs, la transformation des fruits et légumes "moches" et à valoriser entreprises ou restaurants "vertueux". adc-chl/cs/or AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition PS pour créer un crime d'"écocide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212211454.wiglt40y.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de crime d'"écocide" dans le code pénal français: l'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi socialiste visant à sa reconnaissance, le Sénat ayant refusé au printemps un texte dans la même veine. L'"écocide" est défini dans la proposition de loi comme "toute action concertée et délibérée tendant à causer directement des dommages étendus, irréversibles et irréparables à un écosystème, commise en connaissance des conséquences". "Une des grandes causes du XXIe siècle", pour le rapporteur PS de la loi Christophe Bouillon. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a pointé un manque de précision dans la définition du crime d'écocide, ou les notions "trop floues" de "dommages étendus, irréversibles et irréparables". Elle a également affirmé que l'arsenal législatif existant punissait déjà les "atteintes d'ampleur". Ce manque de précision a également été reproché par la députée UDI-Agir Agnès Firmin Le Bodo ou par le LR Jean-Pierre Vigier. Christophe Bouillon a regretté la position du gouvernement, défavorable au texte. "Sur l'écocide, vous souhaitez rester immobile", a-t-il dénoncé. Le MoDem Erwan Balanant, en saluant l'initiative du rapporteur, a appelé à "changer de paradigme" sur le droit de l'environnement, et à aller plus loin que le texte proposé, qui n'est que "symbolique dans l'état". La plupart des orateurs ont souligné que le cadre d'action devait être "transnational". Le député LREM Guillaume Vuilletet s'est aligné sur la position de la Garde des Sceaux en rappelant que "l'arsenal législatif existant permet déjà de sanctionner", et que l'auteur d'un dommage envers l'environnement pouvait déjà être condamné à verser des dommages et intérêts élevés. "Le problème est fondamental, c'est la façon de l'approcher qui n'est pas la bonne" a-t-il résumé. Examiné dans le cadre d'une "niche parlementaire" du groupe socialiste, le texte prévoyait des peines allant jusqu'à "vingt ans de réclusion criminelle" et 10 millions d'euros d'amende. L'Assemblée a également rejeté une autre proposition de loi PS portée par Boris Vallaud qui visait à lutter contre la précarité énergétique, et précisément contre les logements passoires thermiques. Même sort pour deux autres textes, l'un qui encadrait le passage de l'épreuve théorique du code de la route dans les lycées, et un autre qui visait à créer un label public pour mieux évaluer la responsabilité sociale et environnementale (RSE), des entreprises, une forme de "Nutri-Score". Les députés ont en revanche adopté une proposition de loi du député Guillaume Garot, destinée à lutter contre la désertification médicale. Mais les mesures de "conventionnement territorial" qui auraient dû encadrer l'installation des médecins libéraux ont été supprimées en commission, vidant le texte de sa substance. Dernière mesure de la "niche" PS, une proposition de résolution pour la création d'une commission d'enquête sur la propagation du "moustique tigre" a été adoptée, portée par la députée de La Réunion Ericka Bareigts. L'objectif est notamment l'évaluation des politiques publiques en matière de lutte contre la propagation de ce moustique et des maladies qui lui sont liées, comme la dengue, le chikungunya ou zika.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 21:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée propose des pistes pour lutter contre l'"âgisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212192040.c0igh8x0.html</link>
   <description><![CDATA[Des "seniors" plus visibles à la télévision, davantage présents dans l'emploi, mieux défendus contre les discriminations en matière de consommation: un rapport parlementaire publié jeudi propose des pistes pour lutter contre l'"âgisme", le rejet des plus âgés. "En France, comme en Europe, les discriminations âgistes sont constatées et avérées", affirme dans ce rapport commandé par le Premier ministre la députée LREM Audrey Dufeu-Schubert, qui dénonce un "fléau" comparable au "sexisme et au racisme". Pour ne "plus stigmatiser les personnes par leur âge" et "revoir les comportements et représentations péjoratives", l'élue formule au total 86 propositions. Les services de l'Etat doivent lancer un "plan d'action" contre les discriminations liées à l'âge en matière de consommation, selon la députée, qui dit avoir reçu de nombreux témoignages, portant sur des refus de crédit à la consommation, d'un logement à louer ou d'une location de voiture. Des discriminations "particulièrement violentes pour les personnes concernées", selon elle. Elle préconise par ailleurs de "mettre fin aux barrières d'âge législatives ou réglementaires" qui empêchent les seniors de siéger au sein de certains conseils d'administration ou instances de concertation. A l'inverse, il faudrait même, selon elle, des mécanismes de "discrimination positive" pour assurer la présence de personnes âgées dans des instances où sont prises des décisions "qui les concernent directement", comme les offices HLM ou les conseils d'administration des hôpitaux. Il faut également agir pour accroître l'employabilité des plus de 55 ans dans les entreprises, où "l'adage populaire +place aux jeunes!+ a la vie dure". Pour cela, Mme Dufeu-Schubert suggère de "réfléchir à la suppression de l'âge sur les CV", et d'améliorer la formation des seniors, notamment. - "diversité" dans les médias - Pour renforcer les liens entre les personnes âgées et le reste de la société, la députée propose d'installer des bureaux de vote dans les maisons de retraite publiques, "au même titre que (dans) les écoles et les mairies": "cela permettra d'ouvrir le regard sur les Ehpad qui souhaiteraient davantage s'inscrire dans la vie de la cité". Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA), qui publie chaque année un baromètre pour évaluer la représentation de la "diversité" dans les médias, devrait élargir ses critères en examinant également la place des plus de 60 ans. Les personnes âgées qui louent une chambre de leur domicile à un étudiant - pour un loyer modique, inférieur aux APL touchées par le jeune - devraient par ailleurs bénéficier, selon l'auteure du rapport, d'une exonération fiscale sur ce revenu locatif. Cela faciliterait une cohabitation qui aiderait à lutter contre le "sentiment d'isolement social des aînés". Pour l'association AD-PA, qui regroupe des directeurs de maisons de retraites et de services d'aide à domicile, ce "rapport de qualité" doit désormais être "suivi d'effets", notamment en ce qui concerne ses préconisations pour favoriser le maintien à domicile des seniors, et pour sortir des politiques centrées sur une approche sanitaire de la vieillesse. Pour l'AD-PA, qui "porte le combat de la lutte contre l'âgisme depuis des années", "le retard français en matière d'aide aux personnes âgées est clairement l'un des symptômes de cette discrimination" dénoncée par le rapport.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée octroie le statut de pupille de la Nation aux enfants de sauveteurs en mer décédés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212120149.cqnpbnyt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité jeudi une proposition de loi socialiste qui étend aux enfants des sauveteurs en mer décédés dans le cadre de leur mission le statut de pupilles de la Nation. La mesure a été votée en première lecture par 33 voix dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions PS ("niche parlementaire") en procédure simplifiée, c'est-à-dire sans débat dans l'hémicycle, à l'exception des amendements. La secrétaire d'Etat auprès de la ministre de la Transition Ecologique, Emmanuelle Wargon, a rappelé le drame de la mort en mission de trois sauveteurs en mer de la Société Nationale des Sauveteurs en Mer (SNSM) aux Sables-d'Olonne, au mois de juin. Un amendement du gouvernement a été introduit dans le texte pour que la qualité de pupille de la Nation soit rétroactive, et que les cinq enfants de ces sauveteurs puissent en bénéficier, Valérie Rabault qui défendait un amendement similaire s'en félicitant. Le député communiste Sébastien Jumel a toutefois regretté que la proposition de la présidente du groupe socialiste ait été "dénaturée" en commission. Elle contenait initialement une mesure visant à abonder les fonds de la SNSM. Le président de la République Emmanuel Macron avait présidé en juin une cérémonie d'hommage aux trois sauveteurs, et les avait fait chevalier de la Légion d'honneur à titre posthume. Le statut de pupille de la Nation offre aux enfants concernés une protection matérielle et morale particulière exercée par l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre (ONACVG). Cette protection s'ajoute à celle exercée par les familles et peut se traduire par la prise en charge partielle ou totale de leur entretien et de leur éducation en cas de besoin ou d'insuffisance des ressources de la famille.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 12:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Ferrand tend la main à Berger, l'homme de "la démocratie sociale à la française"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212074545.wyu59j48.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a tendu la main jeudi au secrétaire général de la CFDT Laurent Berger, "un homme qui incarne un peu la démocratie sociale à la française", qui a basculé la veille dans l'opposition à la réforme des retraites. M. Berger, pourtant partisan d'une réforme universelle par points, a appelé mercredi soir le gouvernement à faire marche arrière sur la mise en place d'un âge d'équilibre dès 2022, qu'il considère comme "un gros problème". "J'ai toute confiance dans Laurent Berger, qui est un homme qui incarne un peu la démocratie sociale à la française, qui sait prendre ses responsabilités", a souligné M. Ferrand sur RTL. Selon lui, M. Berger "ne manquera donc pas de faire des propositions qui pourront être alternatives, éventuellement, à ce que le gouvernement a mis sur la table" avec l'âge d'équilibre ou âge pivot. Le Premier ministre Edouard Philippe a dit que "le dialogue devait continuer" et que "pour financer, il faut cet âge pivot, sauf si les partenaires sociaux proposent une autre solution de financement, donc la balle est dans leur camp et ils doivent faire des propositions", a insisté M. Ferrand. Pour le président de l'Assemblée, avec l'âge d'équilibre, "il faut savoir choisir la moins mauvaise des solutions, c'est bien pour ça que le Premier ministre a mis celle-là sur la table, mais à charge pour d'autres de nous dire s'ils ont d'autres trouvailles". "Un certain nombre de collègues ont été surpris de la vivacité de la réaction de Monsieur Berger mais le dialogue continue et nous allons-y arriver ensemble", a-t-il ajouté. M. Ferrand est "convaincu que cette réforme est fondamentalement une réforme de gauche parce qu'elle crée véritablement une solidarité, parce qu'elle est plus redistributive" et qu'elle apporte des "avancées sociales qui sont majeures". el/cg/rhl RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 07:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi dédié aux maires: accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191211200520.1107f47t.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mercredi soir à un accord sur le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, avec notamment un compromis sur le renforcement de la parité dans les conseils municipaux, a-t-on appris de sources parlementaires. "Un compromis est trouvé entre députés et sénateurs sur le projet de loi (...) largement inspiré de nombreux travaux du Sénat. Beaucoup reste à faire cependant et nous allons y travailler pour aller plus loin", a affirmé le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR) sur Twitter. "Il y a eu un enrichissement commun, et le souci d'aboutir dans l'intérêt des maires", a indiqué de son côté le rapporteur du texte à l'Assemblée Bruno Questel (LREM) à l'AFP. Les conclusions de la commission mixte paritaire (CMP) doivent encore être approuvées par les deux assemblées pour que ce texte sur "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" soit définitivement adopté. Le vote au Sénat est prévu le 18 décembre, avant l'Assemblée le lendemain. L'accord n'était pas garanti, le président du Sénat Gérard Larcher ayant notamment mis en garde mi-novembre sur plusieurs "points durs". Parmi les sujets de divergences entre les deux Chambres figurait l'instauration voulue par l'Assemblée de scrutins de listes paritaire à partir de 2026 dans les communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. Députés et sénateurs sont finalement "convenus d'une rédaction conjointe sur l'engagement d'une mesure législative avant le 31 décembre 2020 sur l'égal accès des femmes et des hommes aux fonctions électives", selon M. Questel. Autre sujet clivant: la compétence eau et assainissement. L'Assemblée nationale avait validé un transfert aménagé de ces compétences des communes vers les intercommunalités, le Sénat ne voulant pas de ce transfert obligatoire. "Les sénateurs ont fait un pas et ce sera bien une compétence intercommunale, les députés ont fait un pas et il y aura une convention entre la commune et l'intercommunalité pour apporter des garanties", a indiqué M. Questel. Sur la revalorisation des indemnités des élus, c'est la rédaction du Sénat prévoyant une augmentation automatique avec un dispositif gradué qui a finalement été retenue. La version de l'Assemblée prévoyait une part fixe, qui pouvait être augmentée par un vote du conseil municipal. Le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu s'est félicité sur Twitter de cette "CMP conclusive". "Traduction des 96 heures d'échanges entre Emmanuel Macron et les maires lors du Grand Débat, (le texte) répond aux attentes des élus locaux et confirme la volonté d'Edouard Philippe de mettre les territoires au coeur de l'acte 2 du quinquennat", a-t-il ajouté. reb-chl/are/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 20:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas d'accord députés-sénateurs sur le projet de budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191211174427.p3xrvw0u.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mercredi à trouver un accord sur le projet de budget de l'Etat pour 2020, ce qui fait que l'Assemblée nationale aura le dernier mot la semaine prochaine, a-t-on appris de source parlementaire. Sans surprise, la commission mixte paritaire (7 députés-7 sénateurs) n'a pas trouvé de texte de compromis. Le projet de loi de finances reviendra lundi en nouvelle lecture à l'Assemblée, mercredi au Sénat puis jeudi à l'Assemblée pour son adoption définitive. En première lecture, le Sénat avait approuvé sa mesure phare, la baisse de l'impôt sur le revenu de 5 milliards pour 17 millions de Français, mais rejeté les crédits de cinq "missions" budgétaires importantes, "pas à la hauteur des enjeux" selon LR: agriculture, sécurité, justice, immigration et écologie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: ultime feu vert de l'Assemblée à la proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191211165847.shthsmxp.html</link>
   <description><![CDATA[A la quasi unanimité, l'Assemblée nationale a donné son ultime feu vert mercredi à la proposition de loi LR sur les violences conjugales, mettant notamment en place le bracelet anti-rapprochement pour les conjoints et ex-conjoints violents. Le Sénat doit encore la voter mercredi prochain pour qu'elle soit adoptée définitivement par le Parlement. A l'Assemblée, 92 des 95 députés présents dans l'hémicycle ont voté pour, sauf les trois insoumis qui ont préféré s'abstenir en jugeant le texte pas à la hauteur de ces violences "systémiques", a expliqué Clémentine Autain. Avec ce texte, "nous généralisons le bracelet anti-rapprochement après une trop longue hésitation. (...) C'est une solide avancée, il sauvera des vies", a souligné Aurélien Pradié (LR), qui le défendait. Ce bracelet existe notamment en Espagne où les féminicides ont baissé de manière significative. Il permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints ou ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal. Sous réserve du consentement du conjoint violent, il pourra être mis en place "à titre de peine ou avant tout jugement pénal dans le cadre d'un contrôle judiciaire, ou en dehors de toute plainte, dans le cadre civil d'une ordonnance de protection", a expliqué la garde des Sceaux Nicole Belloubet à l'Assemblée. Le lancement des 1.000 premiers bracelets est chiffré entre 5 et 6 millions d'euros. "Le financement a été anticipé, nous avons provisionné six millions d'euros. (...) C'est un coût estimatif car le marché n'a pas encore été passé", a indiqué Mme Belloubet, alors qu'Aurélien Pradié avait jugé "injustifiable" l'absence de garanties financières. Le texte veut aussi rendre plus efficaces les ordonnances de protection et donner un nouveau souffle au téléphone "grave danger". Députés et sénateurs l'ont complété en ajoutant la suspension de plein droit de l'exercice de l'autorité parentale en cas de crime ou de poursuites pour crime d'un parent sur son conjoint. En défendant ce texte dès octobre, LR aura réussi un coup politique et pris de vitesse la majorité, mobilisée sur le Grenelle des violences conjugales, achevé le 25 novembre. Aurélien Pradié n'a d'ailleurs pas manqué d'égratigner la secrétaire d'Etat à l'Égalité femmes-hommes Marlène Schiappa avec laquelle "il n'a pas eu le moindre contact". Les élus LREM ont déposé fin novembre leur propre proposition de loi pour "aller plus loin encore" et "reprendre les propositions du Grenelle". En 2018, 121 femmes ont été tuées par leurs conjoints ou leurs ex-conjoints selon le ministère de l'Intérieur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Le Gendre souhaite que la loi soit votée avant les municipales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191211074122.e5bha589.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, patron des députés LREM, souhaite que la majorité aille vite après la présentation du projet de réforme des retraites mercredi par Edouard Philippe et que le texte soit voté à l'Assemblée nationale "en première lecture avant les municipales". "Ce qui est essentiel, c'est que nous démarrions vite", a affirmé sur France Inter le député de Paris, qui a assisté mardi soir au dîner de calage de la réforme à l'Elysée. "Ça veut dire un projet de loi qui vienne rapidement au Parlement, en début d'année, et je souhaite, c'est le gouvernement qui a la maîtrise de l'ordre du jour, que ce texte soit voté à l'Assemblée nationale en première lecture avant les municipales" en mars 2020, a-t-il précisé. "Nous souhaitons que la réforme se mette en place très vite sur les aspects qui sont des protections pour les Français", a-t-il insisté, notamment "pas de retraite inférieure à 85% du SMIC", ce qui veut dire "pas de pension inférieure à 1000 euros à partir de 2022". Après deux années de concertations et six jours de grève et de manifestations, le Premier ministre dévoile mercredi sa réforme des retraites et les compromis, voire les concessions, que l'exécutif est prêt à accorder pour tenter de calmer la colère. Sans dévoiler les arbitrages calés au dîner de l'Elysée, M. Le Gendre a confirmé que l'objectif demeure "un régime unique universel qui est une garantie formidable d'équité entre tous les Français". Mais la convergence des 42 régimes vers ce régime unique se fera en "tenant compte des spécificités, avec des calendriers différents et des mesures d'accompagnement différentes pour que, précisément, personne ne soit lésé dans cette réforme", a-t-il précisé. Déjà évoquée dans la matinée par M. Philippe lors du petit-déjeuner de la majorité, l'idée de mettre en oeuvre la réforme à partir de la génération 1975, au lieu de 1963 comme envisagé au départ, s'est précisée à l'issue du dîner de mardi soir à l'Elysée, a-t-on appris auprès d'un participant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 07:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antigaspi: quasi-unanimité de l'Assemblée pour un indice de "réparabilité" de produits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191210230635.jt277b3g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée mardi soir à la quasi-unanimité en faveur de l'obligation à partir de 2021 d'un indice de "réparabilité" des produits électriques et électroniques, sur le modèle de l'étiquette énergie. Les députés ont adopté par 101 voix contre 1 cette mesure clé inscrite à l'article 2 du projet de loi anti-gaspillage. L'insoumis Alexis Corbière, dont la voix a fait défaut, a ensuite indiqué s'être trompé et avoir en réalité voulu voter pour. Selon la secrétaire d'Etat à la Transition écologique Brune Poirson, cet indice de réparabilité "doit permettre aux consommateurs de faire des choix plus éclairés au moment de l'achat", en sachant si le produit est facilement ou non réparable. Parmi les critères de ce futur indice, la rapporteure Véronique Riotton (LREM) a cité la "démontabilité" du produit, le rapport entre le prix de la pièce détachée la plus chère et le prix du produit, et encore la disponibilité de la documentation technique. "Chaque fois que cela est pertinent, la présence d'un compteur d'usage visible par le consommateur" sera prise en compte, précise le texte. Un compteur d'usage est un dispositif qui enregistre le temps d'utilisation du produit (lave-linge, téléviseur, smartphone...) tout au long de sa vie. Le Sénat en première lecture avait voulu rendre un tel compteur obligatoire pour les gros appareils. L'indice de réparabilité sera "harmonisé et reconnaissable par tous", a en outre assuré la rapporteure, alors que ses détails sont renvoyés à un décret. Les députés PCF et LFI ont cherché à permettre d'interdire de mise sur le marché les produits sous un certain indice de réparabilité, mais Brune Poirson leur a opposé que ce n'était pas l'objectif du projet de loi. Le gouvernement entend par le biais de cet indice réduire la production de déchets, allonger la durée de vie et d'utilisation des produits, et encore lutter contre l'obsolescence programmée. Alors que seules 40% des pannes des produits électriques et électroniques donnent lieu à une réparation en France, selon une étude de l'Ademe, le gouvernement a pour objectif de faire passer ce taux à 60% d'ici cinq ans. Le projet de loi prévoit en outre à compter du 1er janvier 2024 un indice de "durabilité", qui inclura de nouveaux critères tels que la fiabilité et la robustesse du produit. Des députés LFI, PS et LR ont souhaité en vain en avancer la date. Les producteurs, distributeurs ou vendeurs ne respectant pas ces obligations d'indices s'exposeront à une amende administrative de 15.000 euros pour une personne morale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 23:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perturbateurs endocriniens: l'Assemblée favorable à un pictogramme "déconseillé aux femmes enceintes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191210192834.smbj8hss.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée mardi pour que les fabricants apposent un pictogramme "déconseillé aux femmes enceintes" si leurs produits contiennent des perturbateurs endocriniens présentant des risques pour le développement du bébé. Approuvé en première lecture lors de l'examen du projet de loi antigaspillage, cet amendement LR n'était pas soutenu par le gouvernement et son sort dépendra de la navette parlementaire. Portée par Michel Vialay (LR), la mesure concerne les perturbateurs endocriniens pour lesquels l'Anses (Agence nationale de sécurité sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail) émettrait une recommandation "spécifique" concernant les femmes enceintes. "Un pictogramme, ça ne coûte rien et c'est très visuel pour les personnes qui font les courses de manière très rapide", a souligné la LR Valérie Beauvais. Plus tôt, l'Assemblée avait voté à l'unanimité, et avec l'aval du gouvernement cette fois, un amendement LREM en faveur d'une plus grande "transparence" sur les perturbateurs endocriniens. Il demande aux fabricants de mettre en ligne et en "open data" (des données en accès public et exploitables sur internet) des informations sur la présence de ces substances dans leurs produits. La secrétaire d'Etat Brune Poirson a jugé cet amendement LREM moins "réducteur" que celui sur les femmes enceintes, et a demandé d'attendre le travail réalisé au niveau européen en matière de pictogrammes. "Il faut d'abord qu'on avance sur un pictogramme européen pour éviter qu'il y ait une superposition et que finalement le consommateur n'y comprenne plus rien", a-t-elle souligné. Faire de l'open data un "contre-argument", "c'est de la parole de gosse de riches", lui a lancé le communiste Hubert Wulfranc: "Moi il m'a fallu cinq ans pour comprendre ce qu'est une data. On vous demande un pictogramme... Vous dites oui ou non". "Vous pensez sérieusement qu'une femme enceinte a le temps d'aller regarder en open data. On a besoin que ce soit clair", a abondé Michel Vialay (LR), alors que la rapporteure Véronique Riotton (LREM), défavorable au pictogramme, défendait un "pas important" avec l'open data. Dans un rapport parlementaire récent, Laurianne Rossi (LREM), Claire Pitollat (LREM) et Michel Vialay (LR) recommandent de renforcer la règlementation européenne, de mieux informer le public et d'accentuer les recherches sur ces substances. Encore mal connus, ces composés chimiques, d'origine naturelle ou artificielle, sont présents dans de nombreux produits de consommation courante - jouets, tickets de caisse, plastiques, peintures, vêtements, produits phytosanitaires... - et sont capables d'interférer sur le système hormonal.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Textile: l'Assemblée nationale entend imposer un "affichage environnemental et social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191210192405.20xjq4xz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en faveur de l'obligation d'un "affichage environnemental et social" pour les industriels de l'habillement, par exemple via l'étiquette, contre l'avis du gouvernement. Les députés ont adopté par 34 voix contre 32 un amendement socialiste en ce sens, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi antigaspillage. Cet affichage sera obligatoire pour les industriels de l'habillement mettant sur le marché plus de 100.000 unités de produits textiles d'habillement par an. En commission, les députés avaient voté en faveur de l'expérimentation d'un simple "affichage environnemental" sur la base du volontariat des secteurs ou entreprises. L'auteur de l'amendement, Dominique Potier, a souhaité aller plus loin pour "prévenir, et produire autrement". Le textile est "la deuxième industrie la plus polluante, et contribue, au bout de la chaîne de valeur, au travail des enfants", selon les socialistes. M. Potier, ancien rapporteur de la loi dite du "Rana Plaza" sur la vigilance des entreprises donneuses d'ordre, a reçu un large soutien dans l'hémicycle, y compris de LR et de certains "marcheurs". La rapporteure Véronique Riotton (LREM) a plaidé en vain que la mesure "paraît être trop contraignante", et la secrétaire d'Etat Brune Poirson qu'il faut s'appuyer plutôt sur le "volontariat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 19:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indépendance du pouvoir judiciaire: LFI veut mettre le gouvernement sur le gril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191210175121.mysqr5u6.html</link>
   <description><![CDATA[Nicole Belloubet, Christophe Castaner, Gérard Collomb voire Edouard Philippe: le député insoumis Ugo Bernalicis, probable futur président d'une commission d'enquête sur "l'indépendance du pouvoir judiciaire", veut auditionner plusieurs membres ou ex-membres du gouvernement, s'interrogeant sur leur influence. Cette commission d'enquête, pour laquelle le groupe LFI a usé de son droit de tirage (une commission par groupe et par session), devrait démarrer ses travaux en janvier et pour six mois. La création de cette commission n'est pas "totalement étrangère" aux affaires judiciaires concernant La France Insoumise, a reconnu Ugo Bernalicis devant la presse, selon qui elles ont "pu mettre en lumière un certain nombre de dysfonctionnements et d'instrumentalisation de la justice". Mais "ce n'est pas un fait isolé". L'élu du Nord cite les procès des "décrocheurs" de portraits d'Emmanuel Macron, des "gilets jaunes", les affaires Benalla ou de l'ex-garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, ou encore le cas de Jean-Michel Prêtre, ex-procureur de Nice muté d'office pour sa gestion du dossier d'une militante blessée lors d'une manifestation de "gilets jaunes". M. Bernalicis pointe aussi des fuites "à des moments opportuns" dans les médias, ou les tentatives de perquisition dans la rédaction de Mediapart. La question de l'indépendance de la justice par rapport "au pouvoir exécutif" sera au coeur de cette commission d'enquête, alors que selon ce député il y a tantôt "trop d'indépendance, tantôt pas assez". Il estime en outre que le Conseil supérieur de la magistrature ne remplit "pas son rôle de contre-pouvoir". Le président des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a été condamné lundi à trois mois de prison avec sursis pour rébellion et provocation lors de la perquisition agitée au siège de son mouvement en octobre 2018. Le procès a été dénoncé comme une "tactique du lawfare" par la France Insoumise, "l'instrumentalisation de la justice pour éliminer les concurrents politiques." Alors que M. Mélenchon a décidé de ne pas faire appel, Ugo Bernalicis considère qu'il vaut mieux "en terminer là-dessus et se concentrer sur quelque chose qui soit plus au fond du sujet", comme la commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des emballages plastiques à usage unique en 2040: irréaliste pour les industriels, trop tardif pour le WWF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191210171026.w4l8j0o6.html</link>
   <description><![CDATA[Les industriels de l'emballage plastique ont dénoncé mardi le vote la veille de l'Assemblée nationale, visant à une interdiction de mise sur le marché des emballages plastiques à usage unique d'ici 2040. De son côté, l'association WWF France a jugé l'échéance "trop tardive" en réclamant des "objectifs ambitieux et à court terme". Cette mesure figure dans un amendement au projet de loi contre le gaspillage et pour l'économie circulaire, actuellement examiné à l'Assemblée. Françoise Andres, présidente d'Elipso, la fédération professionnelle des fabricants d'emballages plastiques rigides et souples en France, s'élève dans un communiqué contre une "interdiction irréaliste (qui) néglige les conséquences pour les 38.000 collaborateurs du secteur". Cet amendement est "une mauvaise nouvelle pour les consommateurs" et "une mauvaise nouvelle pour le climat", ajoute la fédération. "Un tel bouleversement ne peut être pris à la va-vite, sans études d'impact environnemental ni économiques", affirme Mme Andres. Mais pour le WWF France, "l'urgence de la crise de la pollution plastique impose des mesures immédiates". "On ne peut pas attendre 2040 pour interdire les sacs, les petites bouteilles ou les plastiques jetables dans les administrations publiques et lors des événements", affirme l'association dans un communiqué. Le dispositif - s'il est définitivement adopté par le Parlement - prévoit la fixation tous les cinq ans d'objectifs successifs de réduction, de réutilisation ou de recyclage des emballages plastique à usage unique, jusqu'à mettre fin à leur mise sur le marché en 2040. La secrétaire d'Etat Brune Poirson y a vu un "signal puissant" envoyé à l'industrie et un message adressé "aux partenaires européens" de la France. "L'avenir à long terme du plastique ne peut pas être celui de l'usage unique", a-t-elle déclaré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
