<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 18:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Violences sexuelles à l'école: deux propositions de députés UMP pour une interdiction d'exercer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401155359.sdw2y2gb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP Pierre Lellouche et Claude de Ganay ont chacun déposé mercredi des propositions de loi pour interdire l'exercice de toute profession au contact de mineurs en cas de condamnation pour violences pédophiles, en réaction à de récentes affaires. Pierre Lellouche a indiqué, lors d'une conférence de presse, vouloir "rendre obligatoire la peine complémentaire d'interdiction d'exercer", alors qu'elle n'est actuellement que facultative, et que cette interdiction soit définitive et immédiatement communiquée à l'employeur. Cependant, le juge conserverait la possibilité de ne pas condamner à une interdiction d'exercer, une décision qu'il devrait motiver, a précisé l'élu de Paris et ancien ministre. Sa proposition de loi vise à modifier le Code pénal en ce sens, tandis que la proposition de loi de son collègue Claude de Ganay, qui avait été annoncée la semaine dernière, prévoit de modifier le Code de l'action sociale et des familles. Le texte de ce député du Loiret a été signé par une cinquantaine de membres de son groupe, dont Nathalie Kosciusko-Morizet, Bruno Le Maire et Eric Ciotti. Une semaine après l'interpellation d'un directeur d'école près de Lyon, écroué pour viols sur plusieurs élèves, l'Éducation nationale a reçu de nouveaux signalements et a suspendu un autre enseignant près de Rennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Français sévères à l'égard des corridas avec mise à mort, favorables à l'interdiction aux mineurs (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401155309.doq00luj.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 7 Français sur 10 (73%) sont favorables à la suppression des corridas avec mise à mort de taureaux, selon une étude Ifop pour l'Alliance Anti-Corrida, alors qu'une proposition de loi visant à interdire ces spectacles aux moins de 14 ans est présentée par une députée EELV. Réalisée en ligne auprès de 2.001 individus de 18 ans et plus selon la méthode des quotas, l'étude de l'Ifop dévoilée mercredi fait apparaître que femmes (81%) et hommes (61%), quels que soient la tranche d'âge, la localisation géographique et le niveau d'éducation, adhèrent majoritairement à la suppression des mises à mort de taureaux pendant des corridas. Selon une autre étude Ifop auprès de 1.000 individus selon la méthode des quotas, 83% des personnes interrogées sont tout autant favorables à l'interdiction pour les mineurs de moins de 14 ans d'assister à des corridas avec mise à mort des taureaux. Mercredi, la députée du Val-de-Marne Laurence Abeille (Europe Écologie-Les Verts) a présenté à la presse une proposition de loi pour interdire l'accès des mineurs aux corridas avec mise à mort des taureaux. "On recommande aux parents de ne pas laisser les enfants regarder les programmes violents à la TV mais on laisse les familles assister à la violence inouïe d'une mise à mort de taureau. C'est aberrant!" a dit à l'AFP Mme Abeille. "Il faut protéger les enfants de cette barbarie. Les mises à mort de taureaux dans les corridas ont été introduites à la fin du XIXe siècle. Ce qu'on fait passer pour une tradition millénaire français, n'existe pas", a ajouté la députée verte, favorable toutefois aux spectacles taurins de tradition camarguaise sans blessures ni mises à mort des taureaux. "La prochaine étape est de convaincre suffisamment de députés avec les arguments des psychiatres et pédopsychiatres. Le gouvernement peut accélérer les choses en s'emparant de cette proposition. Je suis très déterminée", a-t-elle assuré. La députée a reçu le soutien de l'Alliance Anti-Corrida, de la Fondation Brigitte Bardot et de célébrités dont la romancière Irène Frain, la comédienne Mylène Demongeot, l'organisatrice de concours Geneviève de Fontenay, le journaliste Henry-Jean Servat, le cinéaste Jean-Pierre Jeunet et le compositeur Eric Serra.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hervé Morin (UDI) "extrêmement réservé" sur le projet de loi Renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401145042.sdhyrw3g.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre de la Défense, Hervé Morin (UDI), s'est dit mercredi "très réservé" pour l'instant à l'égard du texte de loi Renseignement actuellement en débat à l'Assemblée nationale, a-t-il dit à l'occasion d'une conférence de presse. "Pour l'instant ma position est extrêmement réservée sur le texte s'il n'y a pas très clairement des améliorations substantielles", a expliqué l'ancien ministre, porte-parole UDI sur ce projet de loi. Après une matinée de débat en commission, M. Morin a fait état de ses "inquiétudes". Il a indiqué en préalable que cette loi était "nécessaire" et qu'il ne "prêterait pas au gouvernement des intentions liberticides" mais qu'elle devait "être extrêmement bien calibrée". Il a rappelé sa fibre "libérale" et mentionné au passage qu'il était monté au créneau en 2008, alors au gouvernement, contre le fichier controversé Edvige destiné à remplacer l'ancien fichier des RG. Il a listé "trois sujets d'inquiétudes". D'abord, le champ dans lequel le renseignement peut intervenir est "extrêmement large". "A travers la protection des intérêts économiques, on peut grosso modo toucher à tout", a-t-il cité par exemple. Deuxième sujet d'inquiétude: les conditions de la mise en oeuvre des moyens d'interceptions. Il s'est dit "hostile" à ce qu'il y ait des "interventions sans avis de la commission" et ce "même s'il y a urgence". "Je proposerai des amendements sur le sujet", a-t-il dit. Il s'est enfin dit inquiet "des moyens de contrôles" de la nouvelle commission et "des fichiers qui sont constitués après". Mercredi, les députés ont élargi en commission les finalités que pourront invoquer les services de renseignement pour recourir aux techniques de surveillance (micros, balises...) prévues dans le projet de loi. Le rapporteur Jean-Jacques Urvoas (PS) a fait adopter plusieurs amendements pour élargir la liste d'intérêts nationaux pour lesquels les services seront autorisés à utiliser ces techniques. Le projet a suscité des inquiétudes, notamment de la Cnil et de certaines associations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Véran salue l'Assemblée avant de rendre son siège à Fioraso</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401144218.dq3ja39c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Olivier Véran a commencé mardi à dire au revoir à l'Assemblée nationale, alors que Geneviève Fioraso, dont il était le suppléant, va retrouver sa place la semaine prochaine dans l'hémicycle après sa démission du gouvernement. Alors qu'il s'adressait à la ministre des Affaires sociales et de la Santé, Marisol Touraine, lors de la séance des questions au gouvernement, M. Véran, 34 ans, en a profité pour dire "la fierté et le plaisir" qu'il a eu "de pouvoir travailler" à l'Assemblée. Qu'il "soit donné sur les bancs de la majorité, comme de l'opposition, de montrer aux Français que leur message de défiance vis-à-vis de l'action publique, renouvelé à chaque échéance électorale à travers l'abstention et pour une part à travers le vote extrême a été entendu", a ajouté ce candidat malheureux aux départementales en Isère, qui a dit son engagement au service de "l'intérêt général". Ses collègues socialistes se sont levés pour l'applaudir, tandis que le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, le remerciait pour son travail. Médecin neurologue hospitalier au CHU de Grenoble, M. Véran, qui siégeait dans l'hémicycle depuis juillet 2012, a été l'un des rapporteurs du dernier budget de la Sécurité sociale. Il est actuellement le rapporteur pour la partie prévention du projet de loi sur la Santé, qu'il va pouvoir défendre jusqu'à la fin de semaine seulement. La ministre de la Santé a salué son travail "au service de la santé publique". Le député a rejoint depuis peu le pôle des "réformateurs" du PS (aile droite). "Il a de la fraîcheur, de la pugnacité", considérait il y a une semaine un de ses collègues, poids lourd du groupe socialiste, quand un frondeur ironisait il y a quelques mois sur ce "jeune premier". Pour la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), il est "un ami", qui s'est "révélé" dans l'hémicycle lors du dernier budget de la Sécu. Mme Fioraso, 60 ans, a démissionné le 5 mars de sa fonction de secrétaire d'État à l'Enseignement supérieur et à la Recherche pour "raisons de santé". Comme prévu par la loi, elle retrouvera son siège de député de la 1ère circonscription de l'Isère un mois après.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Filippetti: "bonne analyse" de Duflot, "aveuglement idéologique" de l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401140646.bjbt8g3e.html</link>
   <description><![CDATA[Aurélie Filippetti a considéré mercredi que "Cécile Duflot a eu une bonne analyse" sur la nécessité, confirmée par la claque des élections départementales, de changer de ligne économique, ajoutant que l'exécutif faisait preuve jusqu'alors d'"aveuglement idéologique". Interrogée sur un éventuel retour d'écologistes au gouvernement, la députée PS de Moselle a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires que "Cécile Duflot a eu une bonne analyse hier (mardi) dans Le Monde en disant qu'il faut tirer les leçons du scrutin, et donc changer de ligne économique". "Certains écologistes semblent avoir envie d'aller au gouvernement. S'il y a des débauchages individuels, cela ne changera ni la face du monde ni la politique de l'ensemble du gouvernement. Le parti écologiste me semble uni pour dire qu'il veut une inflexion dans la politique économique avant de pouvoir envisager un retour", a observé l'ancienne ministre PS, qui fut membre des Verts par le passé. Sur un remaniement intégrant au gouvernement des écologistes mais aussi des socialistes "frondeurs", "il faut que le casting soit le symbole d'une inflexion de la ligne", aux yeux de celle qui a quitté le gouvernement fin août 2014, comme Arnaud Montebourg et Benoît Hamon. Or, a regretté l'élue mosellane, "aussi bien le président de la République que le Premier ministre ont dit qu'ils ne changeraient rien" à la ligne après les départementales, risquant de "démobiliser encore plus notre électorat" à quelques mois de régionales encore plus périlleuses pour le PS vu le mode de scrutin et à deux ans de la présidentielle. Défendant les propositions du collectif Vive la Gauche (réforme fiscale, fusion CICE-CIR...) et "un vrai volontarisme industriel" car les mesures actuelles "ne marchent pas", elle a assuré que "beaucoup d'économistes sérieux disent la même chose depuis un certain temps", que "jamais une politique de rigueur n'a permis de baisser la dette ou les déficits". Mais l'ex-ministre a déploré "un aveuglement idéologique et un manque de pragmatisme très répandu dans les sphères de pouvoir, les grands corps d'Etat et certains dirigeants européens". Elle a refusé toute atteinte aux contrats de travail, convaincue que "flexibiliser davantage ne répondrait à rien" alors que "le problème de l'emploi, c'est la précarité, notamment pour les jeunes". Quant à la remise en cause de l'information préalable des salariés en cas de cession de leur entreprise prévue au Sénat et réclamée par le patronat, la députée a prévenu que "c'est une ligne jaune" car c'est "une grande avancée de la loi Hamon qui ne pénalise pas les dirigeants des entreprises mais amène plus de soutien des salariés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés élargissent en commission les missions des services</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401125545.kek0kqaj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi en commission les finalités que pourront invoquer les services de renseignement pour recourir aux techniques de surveillance (micros, balises...) prévues dans le projet de loi sur le sujet. Le rapporteur Jean-Jacques Urvoas (PS) a fait adopter plusieurs amendements pour élargir la liste d'intérêts nationaux pour lesquels les services seront autorisés à utiliser ces techniques. Le texte comprend désormais les "intérêts économiques, scientifiques et industriels majeurs" de la France, "la prévention de la prolifération des armes de destruction massive" et les "intérêts majeurs de la politique étrangère" plutôt que les "intérêts essentiels", jugés trop restrictifs. La défense de la "sécurité nationale" a été remplacée par celle de "l'indépendance nationale, l'intégrité du territoire et la défense nationale". Un amendement PS a substitué à la notion, jugée trop large, de "prévention des violences collectives de nature à porter gravement atteinte à la paix publique" celle de "prévention des atteintes à la forme républicaine des institutions et des violences collectives de nature à porter atteinte à la sécurité nationale". Un autre amendement du groupe socialiste précise que la politique publique du renseignement "relève de la compétence exclusive de l'Etat" et ne saurait donc faire l'objet de sous-traitance à des sociétés privées. Après un long débat, la commission a en outre adopté un amendement écologiste permettant au gouvernement, par décret, d'autoriser des services dépendant du ministère de la Justice (comme le renseignement pénitentiaire) à recourir aux techniques de recueil du renseignement prévues par le projet de loi. Cet amendement a été adopté contre l'avis des ministres de la Justice Christiane Taubira et de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. Mme Taubira a notamment expliqué son opposition par le fait que "le recueil de renseignements est un métier de professionnels". "Ce n'est pas celui des surveillants pénitentiaires, dont on déstabiliserait ainsi la mission", a-t-elle insisté. Le projet de loi veut doter les services de renseignement de moyens techniques modernes qu'ils utilisaient parfois déjà officieusement et sans être encadrés. Ils pourront effectuer en toute légalité des "interceptions de sécurité" portant sur les contenus des courriels et des conversations téléphoniques, uniquement s'ils sont en lien direct avec l'enquête. Le texte prévoit aussi le recours à de nouvelles technologies permettant aux agents de poser micros, balises, caméras espions, partout où ils l'estiment nécessaire. Ils pourront également capter en direct ce qui est tapé sur un clavier en temps réel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radio France: "Il faut rétablir le dialogue social" (Filippetti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401124545.2871iaiq.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de la Culture Aurélie Filippetti a jugé mercredi qu'il fallait "rétablir le dialogue social à Radio France", qui en est à son 14e jour de grève, et a trouvé "normale" la convocation du PDG Mathieu Gallet par Fleur Pellerin. "Il faut rétablir le dialogue social à Radio France et c'est le rôle d'un dirigeant d'un établissement public aussi important que Radio France. On ne peut pas rejeter la faute sur les efforts budgétaires, qui ont été extrêmement raisonnables et très contenus dans ce qui a été demandé depuis 2012 à Radio France", a déclaré la députée de Moselle, devant l'Association des journalistes parlementaires. Elle a jugé "tout à fait normal" qu'un ministre qui a "une tutelle budgétaire mais aussi stratégique sur les établissements publics qui relèvent de lui, convoque un président d'établissement quand il y a un problème tel qu'une grève qui dure depuis quinze jours". "C'est le rôle de la ministre de la Culture de lui demander des comptes sur la manière dont il va gérer ce problème social et sur le projet qu'il veut défendre pour Radio France", a-t-elle estimé. "Cela n'a rien à voir avec l'ingérence avec les programmes, les contenus des différentes antennes, des pressions sur des journalistes, des demandes de recruter ou de limoger tel ou tel, comme à l'époque de Nicolas Sarkozy", a affirmé l'ancienne ministre. Face à certaines critiques à droite sur les nominations de présidents de l'audiovisuel public, Mme Filippetti a répondu que "ce serait drôle, si ce n'était pas à pleurer, que la droite donne des leçons sur l'opacité des nominations, quand on sait que Nicolas Sarkozy choisissait lui-même les présidents de l'audioviduel public". "Nous avons fait voter en novembre 2013 une loi -que j'ai portée- pour redonner l'indépendance dans les nominations: c'est désormais le CSA (ndlr: le Conseil supérieur de l'audiovisuel) qui choisit les présidents de l'audiovisuel public", une "responsabilité immense mais formidable", a-t-elle rappelé. "D'ailleurs, en la personne de Mathieu Gallet, le CSA a choisi quelqu'un passé par des cabinets de ministres de droite, donc on ne peut pas dire qu'il ait fait un choix en faveur du gouvernement", a-t-elle glissé. Alors que le CSA a annoncé ce mercredi avoir reçu 33 candidatures pour la présidence de France Télévisions, l'ex-ministre a considéré que le conseil devra "trouver la perle rare" pour ce poste "difficile mais crucial", consistant à "piloter une entreprise aussi essentielle à la société française, aussi viscéralement indispensable à la vitalité démocratique de notre pays, donc sensible".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Germain (PS): pour les Français, "réforme" signifie "régression"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401122416.efcic8i5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député "frondeur" aubryste Jean-Marc Germain a estimé mercredi sur LCI qu'un "message" des départementales était que, pour les Français, "réforme" est devenu "synonyme de régression". Au lendemain de la réunion des partisans de la maire de Lille et après un second tour cuisant pour son camp dimanche, l'élu des Hauts-de-Seine n'a pas dévoilé s'il y aurait une motion de sa sensibilité au congrès du PS, en juin, mais a évoqué des discussions avec l'exécutif. "On se réunit souvent, mais hier (mardi), c'était très important parce que, quand il y a eu une élection, un message, un échec, il faut savoir entendre ce que disent les Français et ce n'est pas simple", a expliqué le député. "On a retenu deux messages, d'abord que, chez les Français, il y a une attente de résultats sur les questions de vie quotidienne", a-t-il dit. "Le deuxième sujet qu'on a vraiment ressenti, à la fois dans l'abstention, peut-être aussi dans une partie du vote FN" est qu'ils "ont perdu confiance dans le mot réforme, parce qu'ils ont le sentiment que c'est synonyme de régression et qu'au fond, on passerait le XXIe siècle à détricoter ce qu'on a bâti au XXe siècle", a poursuivi M. Germain. "Il faut renouer avec des réformes synonymes de progrès", a insisté l'époux d'Anne Hidalgo, maire PS de Paris. Par exemple, "créer une sécurité sociale professionnelle". "Pour y parvenir, on considère qu'il faut se mettre d'accord avec le président de la République, avec le gouvernement, sur ce qu'on fait dans les deux ans qui viennent", a-t-il dit. "Le sujet, ce n'est pas pour dans dix ans, ce ne sont pas des grands principes, c'est ce qu'on fait concrètement, et comment on fait pour le refaire tous ensemble: les socialistes -c'est la moindre des choses- et aussi avec les écologistes", a-t-il souhaité. "On défend l'idée d'un contrat de majorité, il faut écrire ce qu'on veut faire, arrêter d'agir au coup par coup", a-t-il jugé. "Comment le faire? Le congrès du PS est un moment parmi d'autres pour parvenir à cet objectif-là." "On se prononcera avant le 12 avril" sur une motion, puisque c'est la date-butoir. Une courte semaine pour conclure ce contrat de majorité? "Le texte, on l'a déjà écrit, c'est notre contribution aux États généraux" du socialisme", a-t-il expliqué. "On est en train d'en discuter avec tout le monde: le Premier secrétaire, le Premier ministre, le président de la République", a ajouté M. Germain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement ne prévoit pas de projet de loi Macron II (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401112800.3io72980.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif ne prévoit pas pour l'heure de projet de loi "Macron II", pourtant évoqué publiquement par le ministre de l'Economie, a affirmé mercredi le porte-parole du gouvernement, Stéphane Le Foll, à l'issue du Conseil des ministres. "Il n'y a pas aujourd'hui, le Premier ministre (Manuel Valls) l'a dit devant le groupe socialiste (mardi), de décision d'une nouvelle loi et, si elle devait arriver, c'est le Premier ministre qui l'annoncera", a déclaré le ministre lors de sa conférence de presse hebdomadaire, précisant que le gouvernement avait l'intention d'utiliser les "véhicules législatifs" déjà annoncés (projet de loi Macron sur la croissance, projet de loi Rebsamen sur la modernisation du dialogue social, etc.) Le calendrier parlementaire est "de toute façon extrêmement chargé", a souligné M. Le Foll. "Ce matin (...) tout a été dit, et le Président de la République l'a rappelé comme le Premier ministre, pour faire en sorte qu'on utilise, quand on en a besoin, sur des sujets où il y a des choses nouvelles à faire, les véhicules législatifs, c'est à dire ce qui a été inscrit dans le calendrier parlementaire", a déclaré le porte-parole de l'exécutif. Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron, qui porte déjà un projet de loi sur la croissance qui divise la majorité, avait annoncé lundi une nouvelle loi pour l'été afin "d'accélérer la reprise qui est en cours" en apportant des mesures de simplification pour les PME et le numérique, tout en relançant les investissements privés. Mais cette piste d'un nouveau texte, alors que le projet de loi Macron sur la croissance a déjà contraint le gouvernement à recourir à l'adoption sans vote via l'article 49.3, n'est donc finalement pas retenue. Des mesures de soutien à l'investissement et à la "valorisation du travail" doivent être présentées mercredi prochain par Manuel Valls à l'issue d'un Conseil des ministres extraordinaire, a annoncé M. Le Foll.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi santé: les anti-tabac dénoncent le lobby des cigarettiers à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401102322.tj9fym3v.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs associations de lutte contre le tabagisme ont dénoncé mercredi les agissements du lobby des cigarettiers notamment pour contrer le paquet neutre à l'occasion de la discussion du projet de loi santé à l'Assemblée. "Les stratégies sont multiples mais l'objectif reste le même : empêcher par tous les moyens l'adoption du paquet neutre pour les produits du tabac", soulignent le Comité national contre le tabagisme (CNCT), l'Alliance contre le tabac et Droits des non Fumeurs (DNF). Les trois associations notent dans un communiqué qu'une trentaine d'amendements ont été déposés "pour supprimer, restreindre ou reporter le paquet neutre" qui est l'une des mesures phare du programme de lutte contre le tabagisme dévoilé l'an dernier par le gouvernement. "Sous couvert d'amendements +santé+ afin d'induire les parlementaires en confusion, le lobby du tabac est à l'oeuvre" ajoutent-elles avant d'appeler les parlementaires à "la plus grande vigilance afin de contrer ces amendements téléguidés par l'industrie du tabac et ses relais". Dans un communiqué séparé, l'ancien député UMP Yves Bur qui préside l'Alliance contre le tabac s'en prend pour sa part à ses anciens collègues de l'UMP. "Pas un amendement déposé en faveur de la lutte contre le tabagisme", dit-il. Il affirme que son ancien groupe "ne porte que des amendements rédigés par la Confédération des buralistes, repris en copiés/collés sans aucun discernement". "Quelle tristesse de voir des députés qui affirment défendre la santé, se renier à ce point ... par électoralisme ou par manque de courage?", demande-t-il. Il rappelle enfin que le tabagisme fait plus de 73.000 morts "évitables" tous les ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réunion d'une centaine de parlementaires et d'élus locaux autour de Martine Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331201424.muquwqqc.html</link>
   <description><![CDATA[La maire de Lille, Martine Aubry, a réuni mardi soir à l'Assemblée nationale ses soutiens parlementaires, ainsi que des élus locaux, pour faire le point après les départementales et avant le dépôt des motions en vue du congrès du PS, en juin à Poitiers, a-t-on appris de sources concordantes. La réunion, où étaient présentes une centaine de personnes, a duré deux heures environ et s'est achevée aux alentours de 20H30. "Personne ne s'exprimera à l'issue de la réunion. C'est un moment important et cela nécessite de garder pour nous nos débats internes", a déclaré dans la soirée à l'AFP François Lamy, député PS et ancien ministre de la Ville. Il s'agissait lors de cette réunion de "tirer les conséquences politiques des élections départementales qui modifient fortement le paysage politique français et qui donnent une responsabilité à tous les socialistes pour chercher des solutions", avait expliqué un peu plus tôt dans la journée un député PS. "Les différents scénarios seront évoqués", avait ajouté cette source sans autres précisions, alors qu'on l'interrogeait sur l'éventualité du dépôt d'une motion des "aubrystes" en prévision du congrès du PS, du 5 au 7 juin à Poitiers. Ces motions, textes programmatiques des différents courants du PS, devront être déposées le 11 avril au plus tard, où elles seront entérinées par le Conseil national, le "parlement" du Parti Socialiste. "Il y a des exigences dans notre contribution (texte préparatoire aux "motions") et (nous voulons) peser les signaux et les réponses, pas que de Jean-Christophe Cambadélis. Mais les signaux aujourd'hui, on les veut à la fois du président de la République et évidemment du Premier ministre", avait indiqué l'ancien maire PS de Toulouse, Pierre Cohen, à des journalistes, en arrivant à l'Assemblée nationale. "Si on n'a pas les réponses, on est déterminés pour avoir une motion", a-t-il assuré. Pierre Cohen a rappelé "quelques lignes fortes" développées dans la contribution de Martine Aubry, intitulée "Pour réussir", comme sur la différentiation des aides aux entreprises. "Nous avons une dizaine de propositions", a-t-il rappelé. Cette réunion à l'Assemblée nationale aura "deux temps", la prochaine étant programmée pour mardi prochain, de façon à "pouvoir décider définitivement" au sujet de l'éventualité du dépôt d'une motion (distincte de celle de M. Cambadélis, qui se veut majoritaire), a indiqué aussi l'ancien maire de Toulouse. Martine Aubry, ancienne première secrétaire du PS, ne cache pas ses réserves vis-à-vis de plusieurs aspects de la politique du gouvernement. Son positionnement en prévision du congrès du PS est attendu avec intérêt aussi bien au siège du PS, qu'au gouvernement et à l'Elysée. Martine Aubry a été reçue la semaine dernière, avec l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, à déjeuner par François Hollande. Presqu'au même moment se tenait la réunion du courant de Benoît Hamon, "Un monde d'avance" (aile gauche). "Il a été dit que les résultats des départementales marquaient un désaveu clair et net de la politique gouvernementale", a affirmé à l'AFP l'un des animateurs, l'eurodéputé Guillaume Balas. Pour le congrès, l'objectif du courant est de "construire une grosse motion" en face de celle de M.Cambadélis, "rassemblant l'autre courant de l'aile gauche ("Maintenant la gauche"), les frondeurs, les amis d'Arnaud Montebourg", a-t-il dit. Et Martine Aubry ? "on pense qu'elle doit prendre ses responsabilités", a-t-il estimé. Quand au Bureau national du PS, qui a porté sur l'analyse des départementales, il y a eu "une ambiance de débats, sans outrance", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 22:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réunion de parlementaires et d'élus locaux autour de Martine Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331173822.9kwhmbqi.html</link>
   <description><![CDATA[La maire de Lille, Martine Aubry, a réuni mardi soir à l'Assemblée nationale ses soutiens parlementaires, ainsi que des élus locaux pour faire le point après les départementales et avant le dépôt des motions en vue du congrès du PS, en juin à Poitiers. La réunion a débuté aux environs de 18H30 à l'Assemblée nationale, a constaté l'AFP. Il s'agit de "tirer les conséquences politiques des élections départementales qui modifient fortement le paysage politique français et qui donnent une responsabilité à tous les socialistes pour chercher des solutions", explique un député PS devant participer à la réunion. "Les différents scénarios seront évoqués", a ajouté cette source sans autres précisions, alors qu'on l'interrogeait sur l'éventualité du dépôt d'une motion des "aubrystes" en prévision du congrès du PS, du 5 au 7 juin à Poitiers. Ces motions, textes programmatiques des différents courants du PS, devront être déposées le 11 avril au plus tard, où elles seront entérinées par le Conseil national, le "parlement" du parti. "Il y a des exigences dans notre contribution et (nous voulons) peser les signaux et les réponses, pas que de Jean-Christophe Cambadélis. Mais les signaux aujourd'hui, on les veut à la fois du président de la République et évidemment du Premier ministre", a déclaré l'ancien maire PS de Toulouse, Pierre Cohen, à des journalistes. "Si on n'a pas les réponses, on est déterminés pour avoir une motion", a-t-il assuré. Pierre Cohen a rappelé "quelques lignes fortes" développées dans la contribution de Martine Aubry "Pour réussir" (les contributions sont les textes préparatoires aux "motions"), comme sur la différentiation des aides aux entreprises. "Nous avons une dizaine de propositions", a-t-il rappelé. Cette réunion aura lieu "en deux temps", la prochaine étant programmée pour mardi prochain, "pour pouvoir décider définitivement", a indiqué aussi l'ancien maire de Toulouse. Martine Aubry, ancienne première secrétaire du PS, ne cache pas ses vives réserves vis-à-vis de plusieurs aspects de la politique du gouvernement. Son positionnement en prévision du congrès du PS est attendu avec le plus vif intérêt aussi bien rue de Solférino, le siège du PS, qu'au gouvernement et à l'Elysée. L'inconnue majeure réside dans le fait de savoir si la maire de Lille déposera avec ses fidèles une motion pour le congrès, ce qui signifierait son retour à plein sur la scène politique nationale. Martine Aubry a été reçue la semaine dernière, avec l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, à déjeuner par le président François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Salle de shoot": un député UMP réclame "le sevrage et l'abstinence", Touraine défend le "pragmatisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331172311.o5sam8yv.html</link>
   <description><![CDATA[Un député UMP a demandé mardi de privilégier l'accompagnement thérapeutique des toxicomanes "sur le chemin du sevrage et de l'abstinence", plutôt que les "salles de shoot", Marisol Touraine défendant une "action pragmatique" pour aider ceux "qui sont en dehors de tout". Avant de présenter son projet de loi Santé dans l'hémicycle de l'Assemblée, la ministre a répondu, lors des questions au gouvernement, à une interpellation du député UMP Yannick Moreau, farouche opposant des "salles de shoot", dont l'expérimentation est intégrée dans le projet de loi. "La priorité devrait porter sur la prévention, et l'accompagnement thérapeutique des toxicomanes sur le difficile chemin du sevrage et de l'abstinence", a estimé le député, qui était en octobre 2014 à l'origine d'une proposition de résolution signée par 101 députés contre ces salles. "Non seulement vous vous trompez, mais vous trompez les Français et en premier lieu la jeunesse de notre pays à qui vous adressez un message irresponsable de banalisation de la drogue", a-t-il ajouté. "Vous trompez les toxicomanes (...) à qui vous ne dites pas qu'il est possible de sortir de l'enfer de l'addiction", a-t-il notamment soutenu. "Il y a des hommes et des femmes qui sont en dehors de tout, qui sont privés de tout soutien, qui quoi que vous fassiez se droguent, dans les escaliers des gares, les jardins publics, au coin des rue. Ce que nous voulons c'est faire en sorte que ces hommes et ces femmes, qui parfois n'ont pas de domicile, puissent être soutenus et accompagnés", a répondu la ministre. "Ça n'est pas en faisant semblant de ne pas voir des réalités qui dérangent qu'on les règle. Ça n'est pas en faisant de l'idéologie que vous ferez reculer la drogue dans notre pays", a-t-elle dit. "Nous agissons avec pragmatisme, avec l'exigence et le volontarisme de la sécurité publique, pour que chacune et chacun, même dans les situations les plus difficiles, puisse être accompagné et bénéficier du soutien de professionnels de santé." Le projet de loi prévoit l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque (SCMR) pendant une durée de six ans. Ces salles sont destinées aux toxicomanes précarisés, qui se droguent dans la rue dans des conditions d'hygiène précaires. Elles ont aussi pour objectif de réduire les nuisances dans l'espace public. Lors d'une conférence de presse, le député Moreau a insisté sur le travail de l'association EDVO (Espoir du Val-d'Oise), basé sur le sevrage et l'abstinence et qui s'appuie sur la thérapie de groupe et "le travail sur les émotions", a expliqué son président fondateur, Jean-Paul Bruneau. L'association, basée dans le Val-d'Oise, affirme réinsérer "une cinquantaine de personnes chaque année". "Certains découvrent notre structure après une multitude de cures qui n'ont rien donné", explique M. Bruneau, pour qui les salles de shoot seront "un gachis monstre d'argent". Zoé, résidente du centre et "toxicomane pendant 15 ans" a fréquenté la salle de shoot de Genève. "Autour, c'est un marché de la drogue", a-t-elle affirmé, soulignant aussi qu'un toxicomane dépendant "se drogue tout de suite" et choisit plutôt "les toilettes publiques", qu'une salle où il faut "donner des informations" sur soi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 19:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EELV: la crise s'aggrave au groupe à l'Assemblée, la légitimité des coprésidents questionnée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331161359.vkltcm4x.html</link>
   <description><![CDATA[La crise s'est aggravée mardi au sein du groupe écologiste à l'Assemblée, où des partisans de la ligne Cécile Duflot ont remis en question "la légitimité" des coprésidents François de Rugy et Barbara Pompili, favorables à un retour au gouvernement, selon plusieurs députés. Jean-Louis Roumégas, proche de Cécile Duflot, et Sergio Coronado ont "voulu discuter de la légitimité de la présidence du groupe", a rapporté à l'AFP Christophe Cavard, assimilant cela à une "tentative de putsch". "Cécile Duflot n'a pas protesté, on s'est violemment engueulés, la réunion était très tendue", selon le député du Gard. Noël Mamère, resté membre du groupe écologiste après son départ du parti EELV et sur la ligne de Mme Duflot ("c'est plutôt elle qui m'a rejoint"), a confirmé ces "débats fermes". "Au bout de deux ans et demi, cela me semble normal de remettre en cause la composition du bureau du groupe. Vu les différences entre nous, c'est normal qu'on les règle", a déclaré le député de Gironde. M. de Rugy a précisé à l'AFP qu'il y aurait "à la demande de certains un débat la semaine prochaine sur l'organisation du groupe". "Les positions des uns et des autres sont bien connues", a répété ce député de Loire-Atlantique, entre ceux, comme lui, favorables à un "parti écologiste autonome", qui pèse à l'intérieur de la majorité et au gouvernement, et ceux qui, comme Mme Duflot, militent pour créer une "force nouvelle avec la gauche de la gauche". Aux départementales, "42% des binômes EELV/PS ont obtenu la majorité au deuxième tour contre 2% des binômes EELV/Front de gauche", a-t-il souligné. M. de Rugy s'est dit déterminé à "préserver un groupe politique écologiste durable" à l'Assemblée, "quelles que soient les options des uns et des autres et les débats internes au parti". Selon M. Cavard, le groupe est divisé en "trois tiers": ceux, comme M. de Rugy, qui "pensent que la situation est tellement grave qu'il faut reconstruire coûte que coûte la majorité en n'étant pas trop gourmand sur nos demandes"; ceux qui, comme Mme Duflot, "rendent cela impossible en plaçant la barre très haut"; et, dans une position intermédiaire, ceux proches de la position de la secrétaire générale d'Emmanuelle Cosse, "qui veulent reconstruire ce socle sur des critères précis (enjeux de transport et énergétiques, loi Macron retouchée...) en ne se contentant pas d'une non-réponse de Valls". Manuel Valls n'a pas exclu mardi matin un remaniement "s'il y a un pacte" entre le PS et EELV, dont les dirigeants se sont rencontrés lundi. La place des écologistes est "pleinement au gouvernement", a déclaré le Premier ministre, en réponse à Mme Pompili lors des questions d'actualité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de mille buralistes défilent à Paris contre le paquet de cigarettes "neutre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331154935.obuzh07v.html</link>
   <description><![CDATA[Entre 1.500 et 2.000 buralistes, selon les organisateurs, ont défilé mardi à Paris pour protester contre le projet de paquet de cigarettes "neutre", redoutant une "explosion des marchés parallèles". Les buralistes venus de la France entière sont partis du ministère de la Santé pour se rendre, à grand renfort de rafales de pétards et de hurlements de sirènes, jusqu'à proximité de l'Assemblée nationale où les députés devaient commencer à examiner en séance dans l'après-midi le projet de loi anti-tabac de la ministre de la Santé Marisol Touraine. "Inefficace, stigmatisant, dégradant, non au paquet neutre", proclamait une banderole portée à la tête du défilé, d'où fusaient des slogans hostiles à la ministre. "Non aux paquets génériques" ou "Oui à la prévention", affichaient des manifestants portant un masque blanc sur des pancartes. Les députés ont validé le 18 mars le principe à partir de mai 2016 de paquets de cigarettes neutres -instaurés pour la première fois dans le monde en Australie fin 2012- ayant tous la même forme, la même taille, la même couleur et la même typographie, sans aucun logo. En France, le nom de la marque continuera toutefois d'apparaître en petit sur les paquets. "Le projet de Marisol Touraine, le paquet neutre, nous n'en voulons pas parce que les autres pays qui nous entourent -l'Italie, l'Espagne, l'Allemagne, la Belgique- ne vont pas l'appliquer. On est en train de nous mettre une concurrence que nous avons déjà avec le prix. Si en plus, il y a le visuel on va faire disparaître notre réseau de proximité", a expliqué le président de la confédération des buralistes Pascal Montredon. "Nous réclamons l'application de la directive européenne" qui prévoit déjà d'accroître la taille des avertissements sanitaires sur les paquets, avec des images choc et des slogans couvrant 65% "mais pas plus", a-t-il ajouté. Selon lui, en 2014, 1.100 buralistes ont mis la clé sous la porte et 2.500 emplois ont été supprimés, sous l'effet de l'augmentation des prix du tabac et des trafics parallèles qui alimentent 25% de la consommation de tabac. Pour Gérard Vidal président des buralistes de Haute-Garonne, chargé des buralistes frontaliers, on peut s'attendre à une "explosion des marchés parallèles" en cas d'application. "Au problème des prix du tabac plus élevés de 30 à 40% (par rapport aux pays voisins, ndlr) s'ajoute celui du visuel. On se refuse à travailler avec les linéaires funéraires", renchérit Patrick Raynal, président des buralistes du Pays Basque soulignant que sa région voisine de l'Espagne -où le prix du paquet est inférieur- ne compte plus qu'une centaine de bureaux de tabac contre 170 il y 10 ans. "Le paquet neutre est un cadeau fait aux marchés illicites, c'est une mèche qui peut provoquer une guerre économique avec les pays extra-communautaires", a estimé pour sa part Giovanni Rosso, président de la confédération italienne et de la confédération européenne des buralistes, venu avec son homologue espagnol Mario Espejo, soutenir ses collègues français. Dans un communiqué, la Fédération nationale des revendeurs de journaux (NFRN) du Royaume-Uni et d'Irlande- où la législation sur le conditionnement neutre a été adoptée- ont affirmé leur soutien aux manifestants dénonçant "une politique bien intentionnée mais mal avisée posant une menace considérable pour les emplois". Selon la NFRN, "depuis l'introduction de la politique en Australie (...), 77% des buralistes constatent un impact négatif sur leur activité, la consommation de cigarettes de marque illégales a augmenté de 154%, plus d'un milliard de dollars australiens de recettes fiscales a été perdu au profit du marché noir et le tabagisme chez les jeunes a augmenté de 2,5 à 3,7%".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
