<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Asile-immigration: le député Jean-Michel Clément quitte le groupe LREM après avoir voté contre le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422224455.wdt9z6k5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député La République en marche Jean-Michel Clément a annoncé dimanche soir qu'il quittait le groupe LREM après avoir voté contre le projet de loi asile-immigration, adopté en première lecture à l'Assemblée nationale. "Afin d'éviter que mon vote nourrisse quelques interprétations ambiguës ou farfelues, d'où qu'elles viennent, j'ai décidé de me mettre en congé du groupe parlementaire La République en Marche à compter de ce jour", a déclaré M. Clément (ex-PS) anticipant ainsi sa probable exclusion par le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Sur ce sujet, comme pour d'autres à venir, lois bioéthiques ou fin de vie, je pense n'avoir fait ici qu'en appeler à ma conscience pour fonder mon vote", a fait valoir l'élu de la Vienne. "Mon engagement politique s'est toujours inscrit dans un collectif. Acceptant les compromis, sans pour autant renoncer à ma liberté. Une liberté encore plus précieuse quand elle touche à ma conscience", a souligné M. Clément. S'agissant de ce projet de loi, "je ne suis pas sûr que nous envoyions aux citoyens du monde le message universaliste qui a toujours été le nôtre", a-t-il ajouté. M. Clément "pensait sincèrement que la complexité de ce sujet impliquait que chaque parlementaire de notre groupe soit libre dans son expression et dans son vote. Cela n'a pu être le cas, et je le regrette". Richard Ferrand avait menacé tout député LREM votant contre ce texte important du gouvernement d'exclusion du groupe. "Abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel", avait-il fait valoir. 14 députés LREM se sont pour leur part abstenus sur ce projet de loi. Dans une lettre de réponse à M. Clément, Richard Ferrand le remercie pour son courrier qui "constate qu'il enfreint nos règles et en tire les conséquences". "J'accepte votre mise en congé du groupe La République en marche à compter de ce jour, conscient par ailleurs que votre soutien aux choix de la majorité n'avait jusqu'à ce jour jamais fait défaut", souligne M. Ferrand, qui "ne doute pas" que le député de la Vienne "continuera à porter l'essentiel des orientations du président de la République". Un autre ancien député PS frondeur a aussitôt félicité Jean-Michel Clément pour son vote. "Ma reconnaissance et ma sympathie à @jmclement86 qui m'accompagna sur ma première responsabilité de parlementaire à l'été 2012 (harcèlement sexuel). Son vote contre la loi #AsileImmigration l'honore. Il a annoncé dans la foulée qu'il quittait le groupe @enmarchefr", a tweeté Gérard Sebaoun. Sur Facebook, les Jeunes socialistes de la Vienne ont eux appelé M. Clément à rejoindre son ancien parti: "il est encore temps pour toi de retrouver ta famille. Ton mandat de député peut encore s'exercer aux côtés de tes camarades socialistes afin de peser de ton expérience contre cette politique qui est une honte pour notre République".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immmigration: le texte voté à l'issue d'un marathon enflammé de sept jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422224134.fxn0li2n.html</link>
   <description><![CDATA[Au septième jour, les débats passionnels sur le projet de loi "asile-immigration" se sont achevés dimanche soir à l'Assemblée nationale par le vote du texte en première lecture avec, au final, un seul opposant LREM, qui a aussitôt annoncé son départ du groupe majoritaire. Après 61 heures de joutes enflammées et un millier d'amendements examinés -mais très peu adoptés- le projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" a finalement été voté vers 23H00 en première lecture par 228 voix contre 139 et 24 abstentions. Les Républicains et toute la gauche -socialistes, communistes et "Insoumis"- ont voté contre, tout comme les députés FN. Au sein du groupe LREM, seul l'ex-socialiste Jean-Michel Clément a voté contre et aussitôt annoncé son départ du groupe, conscient d'avoir "enfreint les règles" du groupe majoritaire. Quatorze autres LREM ont cependant exprimé leur désaccord avec le texte en s'abstenant. Une députée MoDem, Nadia Essayan, a également voté contre, et huit autres centristes se sont abstenus. Au Sénat maintenant de prendre la suite en juin, où la majorité de droite a déjà promis de "l'amender considérablement". Ce "week-end un peu particulier à Paris", selon le président du groupe MoDem Marc Fesneau, est inédit (hors budgets) depuis l'homérique bataille du "mariage pour tous" de 2013. Présent quasiment de bout en bout et défendant avec vigueur son texte "face à des hommes et des femmes de convictions", le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a salué l'adoption d'un "texte juste". Dès lundi soir, il avait plaidé "l'urgence à réagir" pour limiter "une immigration massive" et "en même temps" garantir le droit d'asile, "sacré". Le texte vise à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. La rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a souvent insisté sur une "ligne de crête", entre "exigence de pragmatisme" et "humanité". - Des oppositions combatives - Extrêmement combatives, les oppositions (LR, FN et gauche) ont fait prolonger des débats enflammés. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte, avec 323 amendements, tous rejetés par une majorité "sectaire", dans le sillage des propositions très droitières de Laurent Wauquiez cette semaine. Et LR de demander, plusieurs dizaines de fois, s'il y avait "un plan caché pour régulariser 40.000 étrangers en situation irrégulière". La présidente du FN Marine Le Pen a, elle, fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire" et raillé le patron de LR Laurent Wauquiez, "mis sous (s)on aile, en quelque sorte" avec les propositions de son parti. Droite et extrême droite ont été omniprésentes dans l'hémicycle jusqu'au dernier jour où le FN proposait de supprimer le droit du sol et LR de le restreindre. "LR et FN tristes alliés d'une droite dure et extrême. Mêmes mots, mêmes arguments, même opposition à tous droits des migrants", a commenté Matthieu Orphelin (LREM). Vent debout contre une loi "inhumaine", la gauche a combattu des "régressions", comme le doublement de la durée maximale de rétention, portée à 90 jours, avec la possibilité maintenue "d'enfants derrière les barbelés". "Une loi qui fait de l'étranger un suspect", selon la communiste Elsa Faucillon. La gauche a régulièrement accusé LR de "jouer à l'idiot utile du macronisme et faire passer une loi extrême pour une loi équilibrée". L'une des mesures phare - réduction de moitié du délai d'appel à 15 jours après rejet d'une demande d'asile - a été votée par le FN (inhabituellement presque au complet dans l'hémicycle), un "tournant" historique selon Olivier Faure (PS). Ces critiques de la gauche contre la réduction des droits des demandeurs d'asile ont été reprises par quelques députés de la majorité qui avaient déjà depuis plusieurs mois tenté, le plus souvent en vain, de convaincre le ministre de l'Intérieur d'amender son texte. Au long des débats, cette frange contestataire LREM, avec quelques MoDem, jouait, sous pressions, les équilibristes pour faire entendre sa défense des "vulnérables" sans paraître "fronder". Dans les dernières heures, encore émaillées d'invectives, l'Assemblée a voté, au grand dam de LR y voyant une concession du gouvernement "à son aile gauche",l'assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. Et le délai pour accéder au marché du travail pour les demandeurs d'asile a été ramené de neuf à six mois.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile-immigration: ces "marcheurs" sortis du rang</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422221150.j0e1wclp.html</link>
   <description><![CDATA[Un contre et des abstentionnistes: 15 députés de La République en marche n'ont pas voté le projet de loi asile et immigration en première lecture, comme 9 de leurs alliés du MoDem. Avant le vote, un pilier de la majorité récusait d'avance toute "fronde" parce que, contrairement à l'ère socialiste, "ce n'est pas construit comme une posture politique" opposée au gouvernement, mais ce sont "des gens dans l'émotion". Un nombre restreint aussi sans doute par la "pression" exercée par le groupe, rapportée par certains, et le rappel à l'ordre du chef de file Richard Ferrand, prêt à "casser des oeufs". Mercredi, il a réaffirmé à un petit groupe de sept contestataires qu'il "prendrait ses dispositions". La règle était clairement affichée: "abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel". Le profil de ces "rebelles"? Un passé politique à gauche, au PS ou dans les rangs écologistes, des professions liées à la santé (médecins, infirmières...), des avocats ou encore des élus engagés dans le milieu associatif. - Un LREM et une MoDem ont voté contre - Il était le seul à avoir annoncé d'emblée qu'il voterait contre un texte à "la logique répressive": l'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), avocat spécialiste du droit des étrangers, a tenu parole et a annoncé dans la foulée son départ du groupe. Au MoDem, Nadia Essayan (Cher) engagée de longue date dans le milieu associatif, est "née réfugiée" et a "une expérience de l'accompagnement des migrants actuels". - 14 LREM et 8 MoDem se sont abstenus - Chez les LREM notamment: - Martine Wonner (Bas-Rhin), médecin psychiatre, ancienne du Samu social de Paris. De "petites avancées" lui ont permis de s'abstenir "en toute quiétude". Au cours des débats, elle a exhorté ses collègues à garder "en mémoire le parcours traumatique" des migrants. Récusant des pressions du groupe, elle a admis "des échanges un peu vifs". - Sonia Krimi, qui avait interpellé dans l'hémicycle en décembre Gérard Collomb par une question particulièrement incisive, a noté "quelques avancées". Cette "migrante économique" tunisienne naturalisée en 2012, professeur de gestion et consultante, hésitait entre abstention et vote contre. - Sandrine Mörch (Haute-Garonne), journaliste et ex-conseillère municipale de plusieurs mairies de gauche, a vu dans l'abstention le "compromis nécessaire" entre son "envie de faire groupe" et ses réticences. Elle s'est félicitée globalement que les débats aient permis de "désincarcérer ce côté +on vote tous comme un seul homme+", un temps reproché aux LREM. - Après s'être beaucoup investi pendant deux mois dans la recherche de compromis, Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, a fini par faire savoir avant même le début des débats qu'il ne "pourrait pas voter pour". Il a travaillé en tandem avec Stella Dupont, également du Maine-et-Loire, ex-PS, comptable de formation, qui s'est également abstenue - François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône, issu des rangs écologistes) qui avait dénoncé "une loi qui créé de la stigmatisation". - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence), "médecin de campagne" et ex-PS. Elle a notamment invité les députés à "honorer dignement notre devoir d'accueil et d'intégration" et s'est opposée à plusieurs articles pour ne pas "diminuer les droits de personnes fragiles et vulénrables" Au MoDem, notamment: - Brahim Hammouche (Moselle), chef de service en psychiatrie. "La bienveillance était au coeur de notre campagne", a-t-il glissé lors des débats. - Surnommé "l'Insoumis du MoDem" Erwan Balanant, photographe et réalisateur, s'est notamment opposé au placement de mineurs en rétention, disant avoir "du mal à supporter" des enfants "derrière les grillages".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile et immigration : un "texte dangereux", selon Amnesty International</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422220540.9wkl1w72.html</link>
   <description><![CDATA[Amnesty International France a qualifié de "dangereux" le projet de loi asile-immigration adopté dimanche soir en première lecture à l'Assemblée nationale, dont le "délit de solidarité" constitue "une épée de Damoclès au-dessus des militants, citoyens et organisations". Il s'agit d'"un texte qui reste dangereux pour les migrants et les demandeurs d'asile", a indiqué l'ONG dans un communiqué diffusé quelques minutes à peine après le vote. Ce projet de loi n'a "pas permis de répondre aux difficultés auxquelles sont confrontés les migrants et les demandeurs d'asile en France, au premier titre desquelles le respect scrupuleux de leurs droits", estime Cécile Coudriou, présidente d'Amnesty International France. Elle dénonce les "occasions ratées (..) de mettre enfin un terme à la rétention des enfants ou encore d'assurer une protection digne" aux réfugiés. Cécile Coudriou n'a pas jugé satisfaisant l'assouplissement du "délit de solidarité" qui permet selon elle de "poursuivre à tort des personnes apportant une aide, sans but lucratif, à des personnes étrangères". Ce délit sanctionne les personnes venant en aide aux migrants nécessitant des secours. L'article prévoit dorénavant des "exemptions", notamment lorsqu'il s'agit de donner soins, hébergement ou nourriture. "La rédaction retenue par l'Assemblée nationale n'est toujours pas alignée sur le droit international", juge Cécile Coudriou. "La nouvelle liste des immunités et les conditions requises pour ne pas être poursuivi laisseront tout de même une épée de Damoclès au-dessus des militants, citoyens et organisations qui agissent pour le respect des droits humains", développe-t-elle. Défendu vigoureusement par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" vise à réduire à six mois, recours compris, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Dans les dernières heures des débats, émaillées d'invectives, l'Assemblée a voté, à une très large majorité, l'assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales dispositions du projet de loi "asile et immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422220059.0t1egwr7.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "asile et immigration" adopté dimanche soir en première lecture à l'Assemblée nationale, à l'issue de sept jours de débat. Le texte porté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb veut réduire les délais des procédures d'asile, "renforcer" la lutte contre l'immigration irrégulière et "sécuriser le droit au séjour" des étrangers en situation régulière. Asile, accueil La ligne directrice est de réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande, recours compris. Pour cela: - réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France: au-delà, le dossier sera traité, mais pourra l'être "en procédure accélérée" - notification de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) "par tout moyen" (notamment électronique) et pas seulement par courrier. Toutefois, l'administration devra s'assurer de la réception des courriers. La confidentialité de la convocation est garantie, ainsi que la réception personnelle par le demandeur - réduction d'un mois à 15 jours du délai de recours à la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) et développement des audiences par vidéo (à distance). Une exigence de "qualité" de la liaison et la présence d'un traducteur si nécessaire sont prévues. Les demandeurs d'asile pourront faire une "saisine sommaire" de la CNDA, puis compléter plus tard leur demande de recours - éloignement facilité pour certaines catégories de déboutés (ressortissants de pays d'origine sûre, réexamens...). L'éloignement peut avoir lieu avant le recours, sauf si le demandeur saisit le tribunal administratif - échange d'informations entre l'hébergement d'urgence et l'Ofii (Office français d'immigration et d'intégration) pour les demandeurs d'asile et les réfugiés - titre de séjour de quatre ans, au lieu d'un an, pour les réfugiés "subsidiaires" (une extension du statut de réfugié) et apatrides - renforcement de la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle, étendue aux jeunes hommes - un pays persécutant les homosexuels ne peut être considéré comme "sûr" - pour les mineurs, extension de la réunification familiale aux frères et soeurs - possibilité de mise à l'abri pour les étrangers "n'ayant pas encore pu enregistrer" leur demande d'asile (inscription dans la loi du dispositif qui se met en place depuis quelques mois) - assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants - les demandeurs d'asile qui n'ont pas obtenu de réponse de l'OFPRA, pourront accéder au marché du travail dans un délai de 6 mois à compter de l'introduction de la demande, et non plus de 9 mois Lutte contre l'immigration irrégulière - augmentation de la durée maximale de la rétention administrative, portée de 45 à 90 jours (et non 135 jours, comme le voulait initialement le gouvernement): 30 + 30 + 2 fois 15 jours en cas d'obstruction à l'éloignement - augmentation de 16 à 24 heures de la durée de la retenue administrative pour vérifier le droit au séjour, et renforcement des pouvoirs d'investigation - renforcement du régime de l'assignation à résidence pendant trois heures de suite en cas de menace à l'ordre public - possibilité d'accorder l'aide au retour volontaire à un étranger placé en rétention - extension de la vidéo-audience pour le juge des libertés et le tribunal administratif - les députés avaient raboté en commission une loi facilitant le placement en rétention des "dublinés" (déjà enregistrés dans un autre pays européen), pour ramener à 15 jours (au lieu de 7) le délai de recours et encadrer les motifs de rétention Séjour - extension du "passeport talent" à de nouvelles catégories - installation facilitée des étudiants chercheurs - dispositions protectrices sur le droit au séjour des victimes de violences conjugales - un amendement "Emmaüs" a été adopté pour que ses membres puissent bénéficier du titre de séjour temporaire pour motif exceptionnel qui existe pour des personnes rendant service à la société ou en étant actif dans une association. cg-parl/frd/bw]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi asile-immigration voté à l'Assemblée par 228 voix contre 139</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422213031.0isvb4i3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dimanche soir en première lecture le projet de loi "asile-immigration" par 228 voix contre 139 et 24 abstentions, au terme d'une semaine entière de débats enflammés et l'examen d'un millier d'amendements. Après 61 heures de débats dans l'hémicycle, le texte a été voté vers 23H00 par la majorité LREM-MoDem et le groupe UDI-Agir-Indépendants. Les Républicains et toute la gauche -socialistes, communistes et "Insoumis"- ont voté contre, tout comme les députés FN, lors de ce scrutin organisé avec une délégation de vote. Au sein du groupe LREM, l'ex-socialiste Jean-Michel Clément a été le seul à finalement voter contre et il a aussitôt annoncé son départ du groupe. Quatorze autres LREM ont cependant exprimé leur désaccord avec le texte en s'abstenant. Une députée MoDem, Nadia Essayan, a également voté contre, et huit Modem se sont abstenus. Défendu vigoureusement par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" vise à réduire à six mois, recours compris, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. La droite a dénoncé une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" alors qu'à l'inverse, la gauche et la frange contestataire de la majorité fustigeaient les deux mesures phare du texte: l'allongement de la durée maximale de rétention pour les immigrés en attente d'expulsion et la réduction du délai d'appel pour les déboutés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 21:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dispute politico-historique à l'Assemblée sur le droit du sol</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422173842.7dmrs542.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition du FN de supprimer le droit du sol et celle de LR de le restreindre ont déclenché dimanche à l'Assemblée une passe d'armes politique avec la majorité et surtout les Insoumis, Jean-Luc Mélenchon en tête, mêlée d'une dispute historique. Dans la dernière ligne droite de l'examen du projet de loi immigration-asile, Marine Le Pen a défendu un amendement pour supprimer "tous les articles de notre législation qui consacrent dans le droit positif le droit du sol ou le double droit du sol". L'ancienne finaliste de la présidentielle a aussi ironisé sur le président de LR, Laurent Wauquiez qui, "de manière nouvelle, souhaite supprimer le droit du sol". La rapporteure du texte Elise Fajgeles (LREM) a plaidé que "c'est l'honneur de notre pays d'offrir la nationalité aux enfants nés et élevés en France". Et le chef de file de La France Insoumise Jean-Luc Mélenchon s'est exclamé: "Madame Le Pen, vous n'y pensez pas, c'est l'Histoire de France que vous voulez défaire", "le droit du sol a été promulgué par François 1er" et est "consubstantiel à l'identité de la France". "Ne mêlez pas l'Histoire de France à tout ça", a notamment riposté Claude Goasguen (LR). Et, a-t-il lancé plus tard, "jamais la France n'a été plus répressive envers les étrangers qu'en 1793, alors arrêtez vos affabulations historiques". Par 133 voix contre 7, l'amendement FN a été rejeté, LR ne l'a pas voté. Peu après, Guillaume Larrivé a exposé que "le groupe LR n'est pas favorable à la suppression du droit du sol, mais veut que la loi réaffirme l'exigence d'assimilation à la communauté française" et souhaite "modifier les conditions du droit du sol", notamment sur la "régularité du séjour des parents" ou l'absence de condamnation pour crime. "Vous instrumentalisez le droit du sol pour faire une sorte de tribune et vous éloigner des objectifs de notre texte", a répondu aux FN et LR la rapporteure, jugeant que "le droit du sol n'a pas besoin d'être rétabli, il existe, ni limité, c'est l'honneur de la France la manière dont il fonctionne". Jacques Marilossian (LREM) a appelé à ne pas voter ces changements, soulignant être un "député de la Nation" descendant de "grands-parents apatrides" et invitant les élus ayant des grands-parents d'origine étrangère, comme "au moins un tiers des Français", à se lever, ce que certains ont fait sur divers bancs. A l'inverse, Mansour Kamardine, appuyé par ses collègues LR, a défendu des modifications du droit du sol pour Mayotte, où "nous sommes submergés". Pour la présidente du FN, qui a soutenu cet amendement "mieux que rien", "Mayotte et la Guyane" sont des "témoignages" des échecs des gouvernements de droite et de gauche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte asile-immigration pas écrit "pour séduire le FN" dit Belloubet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422155040.trdu8554.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi controversé sur l'asile et l'immigration, actuellement examiné à l'Assemblée nationale, n'a pas été écrit pour "séduire le Front national" mais pour trouver un "équilibre" dans l'accueil des réfugiés, a affirmé dimanche la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. Les élus du Front national ont voté en faveur de mesures prévues par ce texte défendu par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, comme la réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France. "C'est un texte qui essaie d'être équilibré, en insérant les conditions dans lesquelles le traitement de la demande d'asile est effectué. (...) Il y a toute une démarche en faveur de l'intégration des personnes qui pourront rester sur le territoire de la République. C'est pour cela que ce texte a été écrit et non pour faire du racolage politique", a déclaré Mme Belloubet sur France Inter. "Ce texte n'a pas été écrit pour séduire le Front national", a-t-elle dit. "Nous ne recherchons pas le vote du FN. Nous sommes même en désaccord profond avec les thèses défendues par le Front national", a ajouté la ministre. A ses yeux, "le Front national adopte des tactiques pour précisément déstabiliser l'ensemble de notre système républicain". Depuis l'hémicycle de l'Assemblée nationale, la présidente du FN, Marine Le Pen, a riposté un peu plus tard: "Vous ne cessez mes chers collègues de défendre les droits fondamentaux des demandeurs d'asile. Est-ce que nous avons le droit de voter librement pour ou contre? Ou peut-être y aura-t-il des poursuites de la part de Mme Belloubet? (...) Est-ce que nous allons devoir demander le droit d'asile, peut-être politique dans un autre pays?" "Ne sommes-nous plus libres de voter (...) sans que la ministre de la Justice nous traite de factieux?", a-t-elle encore demandé au septième jour de débats sur le projet de loi. Vendredi, le Parti socialiste a dénoncé un "tournant" historique en voyant un "alignement" entre la majorité parlementaire, le Front national et l'aile droite des Républicains, après le vote de l'article de loi réduisant le délai de première demande d'asile. "Pour la première fois dans notre histoire, le Front national vient, sur un texte qui concerne l'asile et l'immigration, apporter sa caution à un gouvernement", a déclaré le Premier secrétaire du parti, Olivier Faure, dans les couloirs de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 200 parlementaires de différents bords politiques pour "un plan vélo ambitieux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422151055.m9cpo0uo.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 200 parlementaires de différentes sensibilités politiques, dont les députés de la majorité Matthieu Orphelin et Barbara Pompili, signent dans le Journal du Dimanche une tribune appelant le gouvernement "à mener un grand plan vélo". "Nous avons vingt ans de retard par rapport à d'autres pays européens", déplorent les signataires qui appellent "le gouvernement à mener un grand plan vélo dans le cadre de la future loi d'orientation des mobilités". "Les collectivités locales prennent aujourd'hui une large part, mais ne peuvent pas porter à elles seules cet enjeu national", estiment-ils, soulignant qu'en France, "plus des deux-tiers des déplacements domicile-travail de moins de 5 kilomètres sont encore faits en voiture". "Le tout-voiture est aujourd'hui dans une impasse", affirment-ils, jugeant qu''une volonté des pouvoirs publics d'investir dans des infrastructures est essentielle afin de développer l'usage du vélo". Les signataires réclament en particulier "le développement de liaisons dites +autoroutes vélo+ entre différents pôles de vie sur un même territoire". Rappelant que le Conseil d'orientation des infrastructures a préconisé la mise en place d'un plan vélo de 350 millions sur 4 ans, ils estiment que cette enveloppe financière serait "un engagement fort à retranscrire dans la future loi d'orientation des mobilités". Les signataires plaident en faveur de l'encouragement du vélo à assistance électrique ainsi que de la généralisation de l'indemnité kilométrique vélo "pour tous les employeurs privés et publics". "Ce plan vélo doit être complet et s'accompagner de mesures de sécurité routière", soulignent-ils encore, rappelant que l'Assemblée nationale vient d'être endeuillée par l'accident mortel d'une collaboratrice, renversée à vélo. Les députés constituent le gros du bataillon des signataires, parmi lesquels Amélie de Montchalin (LREM), Gilles Le Gendre (LREM) Sébastien Leclerc (LR), Marc Fesneau (MoDem), Delphine Batho (PS), Jean-Christophe Lagarde (UDI), Adrien Quattenens (LFI). On compte aussi quelques sénateurs, dont Françoise Cartron (PS) et Ronan Dantec (RDSE).]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernière ligne droite du marathon sur l'asile-immigration à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422145726.ct5rq71q.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats passionnels sur l'asile-immigration à l'Assemblée nationale semblent dimanche dans la dernière ligne droite et le vote à l'horizon, un assouplissement du "délit de solidarité" faisant espérer aux ténors LREM un minimum de voix contestataires dans leurs rangs. Après plus de 50 heures de débat, restaient en discussion en milieu d'après-midi une dizaine d'articles et près de 200 amendements sur le millier déposés sur ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie". Dans l'hémicycle siégeaient toujours plus d'une centaine de députés, chaque camp vantant sa "mobilisation". Ce travail dominical est inédit, hors période budgétaire, depuis l'homérique bataille du "mariage pour tous" de 2013. Extrêmement combatives, quasiment un an après l'élection d'Emmanuel Macron, les oppositions -LR et FN d'un côté, Insoumis, communistes et socialistes de l'autre- ont fait prolonger les débats. Tous ont régulièrement dénoncé un vote "en catimini" et réclamé, en vain, un scrutin solennel le 9 mai, après les vacances parlementaires. Mais "on ira jusqu'au bout et on votera tôt ou tard", a prévenu samedi le chef de file LREM Richard Ferrand. Dès le coup d'envoi des débats, lundi soir, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait plaidé "l'urgence à réagir", sur fond de "crise migratoire" en Europe, pour limiter "une immigration massive" et "en même temps" garantir le droit d'asile, "sacré". La rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a souvent insisté sur une "ligne de crête", entre "exigence de pragmatisme" et "humanité", martelant l'"équilibre" du texte. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte. Le groupe votera contre: "sur ces sujets, Macron, c'est du Hollande en pire, il aggrave la législation actuelle", accuse Christian Jacob. Les LR n'ont aussi cessé de demander au gouvernement s'il y avait "un plan dissimulé pour régulariser 40.000 étrangers en situation irrégulière". - Mort du petit cheval - La présidente du FN Marine Le Pen a, elle, fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire" et raillé le patron de LR Laurent Wauquiez, "mis sous (s)on aile, en quelque sorte" avec les propositions de son parti. Vent debout contre une loi "inhumaine", la gauche a combattu des "régressions", comme le doublement de la durée maximale de rétention, portée à 90 jours, et dénoncé aussi la possibilité maintenue "d'enfants derrière les barbelés". La gauche a régulièrement accusé la majorité de faire "le bonheur de la droite et de l'extrême droite" et LR de "jouer à l'idiot utile du macronisme et faire passer une loi extrême pour une loi équilibrée". L'une des mesures phare -réduction de moitié du délai d'appel à 15 jours après rejet d'une demande d'asile- a été votée par le FN, inhabituellement présent en nombre dans l'hémicycle, Marine Le Pen comprise, un "tournant" historique selon Olivier Faure (PS). Si le gouvernement affiche le double objectif d'entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés et de faciliter la reconduite à la frontière des déboutés, la gauche, mais aussi certains députés LREM-MoDem, dénoncent une atteinte aux droits de la défense. Au long des débats, la frange contestataire LREM, avec quelques MoDem, jouait les équilibristes pour faire entendre sa défense des "vulnérables" sans paraître "fronder". Plusieurs LREM ont confirmé qu'ils s'abstiendraient, malgré "des avancées" dans l'hémicycle. Seul Jean-Michel Clément a réaffirmé qu'il voterait contre. Il pourrait devoir quitter le groupe, selon la règle fixée par Richard Ferrand ("abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel"), qui rompt selon Sonia Krimi avec la "bienveillance" macroniste. Une dizaine, voire moins, de suffrages "marcheurs" discordants, "ce ne sera pas la mort du petit cheval", a minimisé Gilles Le Gendre, vice-président LREM. Dans les dernières heures, encore émaillées d'invectives, un point sensible y compris pour ces élus a été modifié. A une très large majorité, l'Assemblée a voté l'assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. Cela "permet à des gens nombreux qui, de toute façon, s'apprêtaient à voter pour, de respirer beaucoup mieux", selon M. Le Gendre, LR épinglant "un recul du gouvernement devant la pression de l'aile gauche". Un autre amendement LREM ramène à six mois le délai pour accéder au marché du travail pour les demandeurs d'asile.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: le gouvernement "cède devant les voyous", accuse Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422131801.u5exep9e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, Christian Jacob, a accusé dimanche le gouvernement de capituler "en rase campagne" à Notre-Dame-des-Landes et de céder "devant les voyous et les casseurs". "Le gouvernement a décidé de lâcher en rase campagne, devant les voyous, les voyous et les casseurs, on ne parle pas de gentils écolos, on parle de voyous et de casseurs", a affirmé M. Jacob sur BFMTV. "On capitule en rase campagne", a insisté le député de Seine-et-Marne. "Vous savez ce qu'on est en train de faire ? Eh bien on les régularise, on leur dit +faites-nous une déclaration sur l'honneur pour nous dire qu'en gros vous avez envie d'être agriculteur, vous allez l'être et vous pourrez rester là+". "Un jeune aujourd'hui, qui veut s'installer agriculteur, il a une exigence de diplômes, il a une exigence d'un stage de 6 mois, il a obligation d'être affilié à l'Amexa (assurance maladie des exploitants agricoles, ndlr), il a une déclaration à faire à la chambre d'agriculture", a énuméré M. Jacob, rappelant qu'il est lui-même un ancien agriculteur. "Et là, peu importe". "On lâche en rase campagne, on cède devant les voyous", a-t-il conclu, s'en prenant au chef de l'Etat. "M. Macron, beaucoup dans le verbe, rien dans l'action. Dans l'action c'est un faible, il lâche, on le voit là". L'État avait demandé aux occupants de la ZAD de Notre-Dame-des-Landes de remplir d'ici lundi soir des formulaires individuels, comportant leur nom et les grandes lignes de leur projet agricole ou para-agricole, sous peine d'être évacués. Ils ont présenté vendredi quarante dossiers, agricoles ou artisanaux, identifiant nommément des porteurs de projets. Depuis le 9 avril et le lancement des opérations de gendarmerie à Notre-Dame-des-Landes, les violents affrontements ont fait 75 blessés chez les forces de l'ordre et plus de 270 du côté des opposants.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: malgré des "avancées", plusieurs "contestataires" LREM confirment leur abstention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422124728.egbic9ss.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés LREM ont confirmé dimanche qu'ils s'abstiendraient sur l'ensemble du projet de loi asile-immigration, tout en reconnaissant "des avancées" à l'approche du vote, l'ex-PS Jean-Michel Clément réaffirmant qu'il voterait contre, même si cela entraîne son départ du groupe. Devant la presse, M. Clément a salué une "avancée sociétale importante" avec l'assouplissement du "délit de solidarité" d'aide aux migrants, intervenu au septième jour des débats. Mais, a ajouté cet ancien avocat spécialiste du droit des étrangers, "pour moi ça ne change rien", le texte "est toujours sur le même équilibre". Interrogé sur la règle fixée par le patron du groupe Richard Ferrand ("abstention péché véniel, vote contre péché mortel"), qui devrait aboutir à son exclusion, il a répondu: "chaque chose en son temps". Martine Wonner (Bas-Rhin) s'est dite pour sa part "tout à fait sûre" de son vote. "Il y a eu de nombreuses petites avancées, donc ça va me permettre de pouvoir m'abstenir en toute quiétude", a affirmé cette psychiatre, ancienne du Samu social de Paris, qui n'excluait pas un vote contre. Parmi les avancées, elle a cité notamment la prise en compte de l'amélioration des conditions matérielles en centre de rétention (CRA), "même si le délai (maximal de rétention) de 90 jours est toujours trop long". L'absence de modification sur le délit de solidarité aurait été "le point de non retour". Sandrine Mörch, qui s'est présentée comme "abstentionniste", y a vu le "compromis nécessaire" entre son "envie de faire groupe" et ses réticences. Elle s'est félicitée globalement que les débats aient permis de "désincarcérer ce côté +on vote tous comme un seul homme+", un temps reproché aux LREM. A ses yeux, les rappels à l'ordre de Richard Ferrand ont "peut-être empêché des votes contre", mais "libéré la parole" et fait "réfléchir". L'élu issu des rangs écologistes François-Michel Lambert a aussi confirmé son abstention, pronostiquant qu'une dizaine d'élus seraient dans ce cas, auxquels s'ajouteront selon lui quelques MoDem. Mais, selon lui, "un quart du groupe est mal à l'aise". Sonia Krimi a fait savoir que son vote se précisait après "quelques avancées", sans changer d'avis "sur l'existence même de cette loi", laissant entendre qu'elle s'abstiendrait. Elle a estimé que les débats avaient "renforcé" le groupe en favorisant les échanges, mais aussi "fragilisé", vu "la pression exercée sur Jean-Michel Clément", à l'encontre selon elle de la "bienveillance" macroniste. Estimant qu'outre le vote contre de M. Clément, il pourrait y avoir moins d'une dizaine d'abstentionnistes, le vice-président du groupe, Gilles Le Gendre, a glissé pour sa part que "ce ne sera pas la mort du petit cheval".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assouplissement du "délit de solidarité": "pour rassurer l'aile gauche" de la majorité (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422124146.e7yaqtbi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Républicains Christian Jacob a affirmé dimanche que l'amendement du gouvernement visant à assouplir le "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants, un des points sensibles du projet de loi Collomb, visait à "rassurer l'aile gauche" de la majorité. "On voit que c'est en train de déraper totalement", a déclaré M. Jacob sur BFMTV, alors que les débats se poursuivaient dimanche à l'Assemblée nationale sur le texte asile et immigration. Les députés ont adopté dimanche matin par 133 voix contre 21 (et deux abstentions) un amendement du gouvernement, similaire à des amendement MoDem et LREM, qui prévoit des "exemptions" élargies à ce délit. Seuls les élus LR et FN ont voté contre (avec une abstention côté LR). "Le ministre (Gérard Collomb, ndlr), se faisant piéger là-dessus, dit +vous allez voir, on va refaire une circulaire qui va encadrer les choses+. Mais pourquoi assouplir la loi de cette manière ? C'est extrêmement grave", a-t-il poursuivi. A la question de savoir s'il s'agissait d'une dérive à gauche du gouvernement, M. Jacob a acquiescé. "Ah ben complètement, il y a une vraie inquiétude au groupe En Marche que le texte ne soit pas voté, sur la menace au début d'un député, qui s'élargit de plus en plus". Selon lui l'amendement du gouvernement a été déposé "pour rassurer l'aile gauche". Pour M. Jacob, le projet de loi asile et immigration ne répond "absolument pas" à la situation actuelle. "Et surtout il aggrave le droit actuel", a-t-il affirmé, précisant que le groupe LR allait "voter contre". "Sur ces sujets, Macron c'est du Hollande en pire, il aggrave la législation actuelle", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte asile-immigration pas écrit "pour séduire le FN" (Belloubet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422115611.hb3ksn0o.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi controversé sur l'asile et l'immigration, actuellement examiné à l'Assemblée nationale, n'a pas été écrit pour "séduire le Front national" mais pour trouver un "équilibre" dans l'accueil des réfugiés, a affirmé dimanche la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. Les élus du Front national ont voté en faveur de mesures prévues par ce texte défendu par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, comme la réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France. "C'est un texte qui essaie d'être équilibré, en insérant les conditions dans lesquelles le traitement de la demande d'asile est effectué. (...) Il y a toute une démarche en faveur de l'intégration des personnes qui pourront rester sur le territoire de la République. C'est pour cela que ce texte a été écrit et non pour faire du racolage politique", a déclaré Mme Belloubet sur France Inter. "Ce texte n'a pas été écrit pour séduire le Front national", a-t-elle dit. "Nous ne recherchons pas le vote du FN. Nous sommes même en désaccord profond avec les thèses défendues par le Front national", a ajouté la ministre. Vendredi, le Parti socialiste a dénoncé un "tournant" historique en voyant un "alignement" entre la majorité parlementaire, le Front national et l'aile droite des Républicains, après le vote de l'article de loi réduisant le délai de première demande d'asile. "Pour la première fois dans notre histoire, le Front national vient, sur un texte qui concerne l'asile et l'immigration, apporter sa caution à un gouvernement", a déclaré le Premier secrétaire du parti, Olivier Faure, dans les couloirs de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide aux migrants: l'Assemblée assouplit les règles du "délit de solidarité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422101756.zx3bugy7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a assoupli dimanche, à une très large majorité, le "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants, un des points sensibles du projet de loi Collomb, y compris pour certains élus de la majorité. Au septième jour des débats sur le texte asile et immigration, les députés ont adopté par 133 voix contre 21 (et deux abstentions) un amendement du gouvernement, similaire à des amendement MoDem et LREM, qui prévoit des "exemptions" élargies à ce délit. Seuls les élus LR et FN ont voté contre (avec une abstention côté LR). Ce sera notamment "lorsque l'acte reproché a consisté à fournir des conseils et de l'accompagnement, notamment juridiques, linguistiques ou sociaux, ou des prestations de restauration, d'hébergement ou de soins médicaux destinées à assurer des conditions de vie dignes et décentes à l'étranger". L'exemption visera aussi "toute autre aide visant à préserver la dignité ou l'intégrité physique de celui-ci, ou bien tout transport directement lié à l'une de ces exceptions, sauf si l'acte a donné lieu à une contrepartie directe ou indirecte ou a été accompli dans un but lucratif". Défendant une "ligne juste mais responsable", le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a expliqué qu'il s'agissait de définir "plus strictement" ce délit, tout en sanctionnant toujours "toutes celles et tous ceux qui voudraient détourner la volonté de l'Etat de contrôler ses frontières". Lors de son interview télévisée dimanche dernier, Emmanuel Macron s'était dit favorable à ce que "le délit de solidarité" soit "adapté mais pas supprimé". "Nous ne sommes ni des salauds ni des idiots, nous cherchons (..) des solutions en prenant en compte la réalité de situations complexes", a plaidé la rapporteure Elise Fajgeles (LREM), jugeant avoir "placé le curseur au bon endroit" entre "la lutte contre les passeurs et la nécessaire solidarité". Le chef de file des MoDem Marc Fesneau a aussi défendu un "point d'équilibre". "Pour ne plus sanctionner ceux qui apportent leur aide dans un geste humaniste. Une circulaire incitera à ne plus engager de poursuites", a tweeté Naïma Moutchou (LREM). Certains "marcheurs" critiques, pour lesquels ce sujet était important, ont salué une "avancée", comme Sandrine Mörch, Stella Dupont, ou Matthieu Orphelin, pour lequel l'amendement va "régler beaucoup de situations" mais "pas toutes". Des députés de gauche, mais aussi LREM, MoDem, et UDI-Agir, ont tenté en vain d'aller plus loin et de supprimer totalement ou réécrire davantage ce délit, apparu dans le droit en 1938. "La solidarité (...) ne doit plus être punie, mais au contraire encouragée", a ainsi défendu le communiste Jean-Paul Lecoq. Plusieurs ont rappelé le cas de Cédric Herrou, agriculteur devenu un symbole après sa condamnation en août à quatre mois avec sursis pour avoir aidé des migrants à passer la frontière franco-italienne. La droite a, elle, jugé l'amendement du gouvernement "extrêmement dangereux", estimant qu'il revient à "transformer de simples citoyens en idiots utiles des passeurs", selon Pierre-Henri Dumont, élu LR du Calaisis. C'est "un recul du gouvernement devant la pression de l'aile gauche de la majorité qui vient du parti socialiste", a dénoncé Eric Ciotti (LR). Interrogé sur ce vote au Grand Rendez-vous Europe1/CNews/Les Echos, l'ex-ministre de l'Intérieur de Nicolas Sarkozy Brice Hortefeux a lancé: "la règle doit être simple: quand on vient de manière illégale, c'est-à-dire sans nous avoir demandé notre accord, on n'a pas vocation à rester, et donc si on aide on est responsable". Louis Aliot (FN) a dénoncé "un délit d'incitation" à l'immigration clandestine, voyant dans la réécriture du délit un "signal" aux réseaux de passeurs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
