<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 18:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Régionales: "gueule de bois" pour certains députés PS après le retrait dans 3 régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208170944.7rkl4ckw.html</link>
   <description><![CDATA[La plupart des députés socialistes ont jugé mardi nécessaire le retrait des listes PS dans trois régions pour faire barrage au Front national, malgré "la gueule de bois" pour certains, mais des voix se sont élevées pour appeler le gouvernement à "changer de politique" après le second tour. Le Premier ministre Manuel Valls est venu soutenir devant le groupe socialiste la position du PS, qui a "parfaitement joué son rôle", en décidant de retirer ses listes en PACA, Nord-Pas-de-Calais-Picardie et grand Est. Face à ce choix, "nombre de députés socialistes ont la gueule de bois, mais on n'a pas le choix" au vu de "la montée en puissance du Front national", a déclaré Yann Galut, rappelant que "la décision a été prise a l'unanimité du bureau national (du PS)". Même si la perspective d'une absence d'élus dans la région PACA pendant près de six ans lui fait "plus que mal au coeur", Karine Berger, élue des Hautes-Alpes, votera pour Christian Estrosi (LR), plaidant pour que le "sacrifice immense" du PS n'ait pas été vain. A l'inverse, son collègue du Pas-de-Calais Guy Delcourt a indiqué sur Twitter qu'il ne voterait pas pour Xavier Bertrand (LR) en NPDCP, comme l'a appelé à le faire Manuel Valls, préférant glisser un bulletin blanc dans l'urne. La veille, le député PS du Val-d'Oise Jean-Pierre Blazy avait lui critiqué la décision de la direction du PS quant aux retraits, appelant à "ne pas confondre résistance et capitulation". - Un 'crève-coeur' - Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et tête de liste de la gauche en Ile-de-France, a jugé de son côté qu'il était "facile" de se retirer "quand on a une idée précise de ce que l'on veut envoyer comme message à tous les amoureux de la République". Le député des Hauts-de-Seine Jean-Marc Germain a dit "assumer totalement" ce choix, bien que "très dur". Hugues Fourage, l'un des porte-parole des députés PS, a répondu à Marine Le Pen qui a évoqué un "suicide collectif du PS" : "le vrai suicide" serait de "laisser nos régions à un parti corrompu", de "renier nos valeurs en renonçant à lui faire barrage". Sous couvert d'anonymat, un député PS légitimiste estimait toutefois que Manuel Valls aurait pu se contenter de donner la consigne de "faire barrage" au FN, notant qu'"il y a une différence" avec le fait d'appeler explicitement à voter pour la droite. "Il faut faire barrage à l'extrême droite, mais sans donner des leçons de morale depuis Paris à nos amis en province", a aussi jugé le "frondeur" Pascal Cherki, pour qui "il n'y a pas de bon choix" entre se maintenir ou se retirer, un "crève-coeur". Pour l'élu de Paris, ce n'est pas le moment de changer la ligne entre deux tours, mais "si on veut éviter le pire, il faut qu'on se ressaisisse" après, une idée partagée par le chef de file des frondeurs, Christian Paul, qui plaide pour un "nouvel agenda politique". Quant à Benoît Hamon, porte-voix de l'aile gauche du PS, il a déjà affirmé qu'il "faudra changer de politique", estimant que la majorité actuelle "a failli manifestement" dans plusieurs domaines. L'ancienne ministre Aurélie Filippetti a invité les politiques à se pencher sur leurs "propres responsabilités" face à la montée du FN. En 2012, l'élection présidentielle "a été gagnée sur un programme de gauche réaliste mais ambitieux". "Pourquoi le nier et le renier?", s'est interrogée cette députée frondeuse. parl-chl/reb/ff/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat vote l'accord trouvé avec l'Assemblée nationale sur la fin de la version papier du Journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208170500.mf84lizb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mardi le texte trouvé avec l'Assemblée nationale, mettant fin à l'édition papier du Journal officiel (JO) pour ne conserver que sa version électronique à partir du 1er janvier prochain. Les sénateurs ont voté par 324 voix les conclusions de la commission mixte paritaire (CMP), 7 députés et 7 sénateurs, sur la proposition de loi du sénateur Vincent Eblé (PS). Elle sera examinée une dernière fois mercredi par l'Assemblée nationale, pour une adoption définitive. Selon M. Eblé, le nombre d'abonnés à la version papier a ainsi chuté de 33.500 en 2004 à 2.291 en 2015, dont 90% sont des administrations et 10% des particuliers, soit environ 200 personnes. Ce changement n'entraînera aucune suppression d'emploi et aura un impact écologiste positif, a relevé de son côté le rapporteur Alain Anziani (PS, Gironde). Il devrait en revanche permettre une économie de 400.000 euros par an. En première lecture, la commission des Lois du Sénat avait adopté un amendement prévoyant que l'administration communique sur papier tout extrait du JO à la demande d'un administré. Les députés avaient aussi ajouté des précisions en commission, notamment que l'administration ne sera pas tenue de répondre aux "demandes abusives" d'extraits papier. La CMP a maintenu cette disposition.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte, en première lecture, le budget rectificatif 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208162640.7jyclsqk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi, en première lecture, par 296 voix contre 246, le projet de budget rectificatif pour 2015, texte hétéroclite porteur notamment de mesures sur la fiscalité écologique, sur fond de COP21, mais aussi pour l'agriculture. Une large majorité des socialistes et radicaux de gauche ainsi que la moitié des écologistes ont apporté leurs suffrages à ce texte, qui fait aussi office de "voiture-balai" budgétaire. 11 "frondeurs" PS, tels Christian Paul ou l'ancienne ministre Aurélie Filippetti, se sont abstenus, comme 6 écologistes. Les Républicains et l'UDI, qui ont reconnu quelques "avancées" sur l'agriculture ou les emplois à domicile, ont voté contre en raison notamment d'une poursuite des hausses d'impôts. Contre aussi, le Front de Gauche a jugé ce budget "pas à la hauteur" des défis sociaux et écologiques et dans la logique d'austérité des précédents. Comme l'écologiste Eva Sas, qui a parlé d'"avancée majeure", le communiste Gaby Charroux a salué l'ajout, dans les dernières heures du débat, d'une mesure pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale, l'obligation de rendre public le "reporting" pays par pays pour les grandes entreprises. Outre le volet phare de la fiscalité écologique et énergétique, le texte comporte une série de mesures en faveur de l'agriculture, des particuliers-employeurs, ou des PME. Mais il prévoit également des mesures en faveur des victimes ou proches des attentats de l'année 2015, dont un fonds pour aider les salles de spectacles. Ce budget rectificatif prévoit 6,3 milliards d'euros d'économies supplémentaires, dont trois milliards sur les crédits des ministères, pour financer autant de dépenses, en partie militaires. Ce projet de loi de finances rectificative sera dans les mains des sénateurs à partir de jeudi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elevage: 40.000 dossiers d'agriculteurs remis aux cellules d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208152952.5pp7t80f.html</link>
   <description><![CDATA[Les cellules d'urgence mises en place dans les préfectures ont reçu 40.000 dossiers d'agriculteurs en difficulté, et 10.000 d'entre eux recevront des aides avant la fin de l'année, a indiqué le ministre de l'Agriculture, Stéphane Le Foll, mardi devant l'Assemblée nationale. "Le soutien à l'élevage a été décidé en juin et en septembre, et 40.000 dossiers" ont été déposés dans les cellules d'urgence depuis le début de l'année, "dont 23.000 sont d'ores et déjà traités", a assuré le ministre, interrogé sur la crise de l'élevage par le député UDI Yannick Favennec (Mayenne). Lors de la crise du lait en 2008, "il a fallu un an pour que les premières aides soient versées. Cette année alors que le plan a été décidé au mois de septembre, les premières aides seront versées pour 10.000 éleveurs d'ici la fin de l'année, et en particulier les éleveurs porcins", a-t-il ajouté. "C'est 180 millions d'euros d'allégements de charge sur la MSA (Mutualité sociale agricole, ndlr) et 155 millions d'allégements de charges tout court qui seront versés", a rappelé le ministre. Ces 155 millions comprennent notamment les 100 millions d'euros du Fonds d'allégement de charges (FAC), les 30 millions du Plan pour la compétitivité et l'adaptation des exploitations et 15 millions pour les mesures agro-environnementales. L'élevage français (lait, porc et bovin) traverse une profonde crise qui a poussé le gouvernement à annoncer un plan de soutien de 600 millions d'euros dont 100 millions d'annulations de charges et de cotisations et 500 millions de reports. Les aides sont débloquées au travers des cellules d'urgence regroupant l'administration, les organisations professionnelles agricoles, les chambres d'agriculture et les centres de gestion, qui traitent les dossiers des agriculteurs en difficulté, majoritairement des éleveurs, pour restructurer leurs prêts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusillade de San Bernardino: minute de silence à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208143309.25bftz69.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mardi une minute de silence, avant les questions au gouvernement, en hommage aux 14 victimes de la fusillade meurtrière de San Bernardino, en Californie, "attentat le plus sanglant depuis le 11 septembre". "Mercredi dernier à San Bernardino en Californie, les Etats-Unis ont été frappés par la folie meurtrière jihadiste. Il s'agit de l'attentat le plus sanglant que ce pays ait connu depuis le 11 septembre 2001", a déclaré, debout au "perchoir", la socialiste Laurence Dumont, qui officiait comme présidente de séance. Après avoir rappelé que la fusillade avait fait 14 morts et 21 blessés, cette députée du Calvados a souligné que, "dans ces circonstances tragiques, le peuple américain, si présent à nos côtés après les attentats de janvier et du 13 novembre, peut être assuré de l'entière solidarité et de la compassion de la France et de notre assemblée". Dans un hémicycle pas complètement garni, sur fond de campagne pour les élections régionales, l'ensemble des députés et des membres du gouvernement présents ont alors observé une minute de silence. Tashfeen Malik et son mari Syed Farook, 28 ans, ont été tués après avoir perpétré mercredi dernier à San Bernardino, en Californie, une tuerie saluée par l'EI, qui a qualifié le couple de "soldats du califat". L'Assemblée nationale avait fait de même la semaine dernière, après les attentats en Tunisie et au Mali.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Filippetti critique le "déni de défaite" à droite et à gauche face au FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208140726.l35y7dqp.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre PS Aurélie Filippetti a critiqué le "déni de défaite" à gauche et à droite face au FN, invitant à se pencher sur les "propres responsabilités" des politiques, en particulier depuis 2012, dans une tribune au Monde datée de mercredi. La députée de Moselle estime en outre, dans ce texte, que le retrait des listes PS est "pour dimanche la seule issue, dans nos régions meurtries, notamment dans le Grand Est". Après le premier tour des élections régionales, "en écoutant les réactions des responsables des partis républicains, un constat s'impose: la stratégie du déni fonctionne à plein", juge l'actuelle députée de Moselle. Selon elle, "la moitié du pays" est ignorée, "où le chômage de masse, où le sentiment d'abandon du monde ouvrier et du monde rural et des jeunes vient à renforcer la cohorte des électeurs du Front national". "Comment expliquer à ceux qui auront comme présidente de région une Le Pen que finalement les scores de telle ou telle formation n'étaient pas si mal ?", accuse celle qui a quitté le gouvernement en août 2014 et s'exprime peu depuis. "Il y a treize ans et demi, nous en étions déjà là. Au soir du 21 avril, nous manifestions pour la République, déjà" et "tout devait changer, la politique n'aurait plus le même visage", rappelle cette élue socialiste. Mais "la +politique+ a bien vite repris ses droits" et "une petite musique s'instilla même : le meilleur moyen de gagner finalement une élection serait de se retrouver en duel ou en triangulaire contre le FN", déplore l'ancienne ministre de la Culture. "Il y a urgence désormais. Sonnons l'alarme", lance-t-elle. "La jurisprudence Chirac (être élu au second tour avec 80% des voix, ndlr) ne fonctionnera plus longtemps", selon Mme Filippetti. "Le retrait de nos listes est pour dimanche la seule issue dans nos régions meurtries, notamment dans le Grand Est. Mais ces retraits sont la conséquence d'un échec collectif que nous devons analyser avec lucidité", plaide la députée. "En rejeter la responsabilité sur l'éparpillement des forces de gauche, comme si cet émiettement n'avait pas une explication, et alors même que les scores des autres partis de gauche sont faibles, est par trop facile", à ses yeux. En 2012, l'élection "a été gagnée sur un programme de gauche réaliste mais ambitieux". "Pourquoi le nier et le renier, alors que c'est celui qui a été validé par les urnes?", interroge encore cette députée frondeuse. A ses yeux, "il faut nous attaquer aux racines. Aux motivations du vote. Et donc à nos propres responsabilités, en particulier depuis 2012. Gauche, droite : refusons le déni de défaite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Modification de règles pour la présidentielle: "un peu combine électorale" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208130005.4hw6nemu.html</link>
   <description><![CDATA[La modification de certaines règles pour la présidentielle contenue dans deux propositions de loi socialistes "fait un peu combine électorale" à 18 mois du scrutin, a jugé mardi le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob. "Si la volonté était de trouver un accord consensuel sur un tel texte, ils l'auraient fait au lendemain de la présidentielle" de 2012, a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse. "Modifier les règles environ un an avant cette élection, cela fait quand même un peu combine électorale", a-t-il estimé, se disant "très réservé" sur les propositions de loi. Aux yeux du président du groupe LR et député-maire de Provins (Seine-et-Marne), les textes préparés par le président socialiste de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, comportent certaines mesures "qui vont compliquer les règles". Il a évoqué uniquement la disposition visant à réduire d'un an à six mois la période de comptabilisation des dépenses électorales, considérant que cela "créait un avantage uniquement pour aider François Hollande". De son côté, le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a réaffirmé mardi son hostilité à ces propositions de loi, dans lesquelles il a vu "un risque pour les familles politiques qui veulent participer à la primaire ou à la présidentielle". "Nous ne laisserons pas passer cela, surtout à un moment où la vie politique a besoin d'oxygène", a affirmé ce député d'Eure-et-Loir et tête de liste de la droite et du centre dans sa région, critiquant les nouvelles règles prévues sur le décompte du temps de parole des candidats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 14:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG) voterait Bertrand ou Estrosi "sans hésiter" face au FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208124629.p6z461l0.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne voterait "pour les Républicains sans hésiter" s'il était électeur dans le Nord ou en Paca dimanche prochain, a-t-il déclaré mardi, tout en regrettant le choix "unilatéral" du PS de retirer ses listes. "Si je devais choisir entre une liste FN et une liste Les Républicains, avec Bertrand ou quelqu'un d'autre, je voterais les Républicains sans hésiter", a déclaré le député du Puy-de-Dôme lors d'un point presse. Toutefois il a déploré le choix "unilatéral" du PS de se retirer, "sans débat avec les autres forces de gauche". En Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne, il voterait ainsi pour "la liste socialiste". M. Chassaigne ne pense pas que "le retrait soit la bonne solution" mais "le dilemme est terrible entre laisser le FN au pouvoir avec les conséquences notamment sur le financement des associations qui font frissonner et avoir des conseils régionaux sans élus progressistes portant d'autres valeurs", a-t-il reconnu. "Des deux côtés, mon mal est infini", a-t-il dit, citant Don Rodrigue dans Le Cid. Le résultat des régionales est un "choc terrible" qui nous "interpelle tous", a-t-il estimé. "Au Front de gauche, nous avons eu un manque de lisibilité, il n'y avait pas deux régions où nous avions les mêmes alliances ni le même discours. C'était un méli-mélo incroyable", a-t-il admis. Pour autant, même dans les régions où la gauche sera absente au second tour, M. Chassaigne continue de penser qu'il était bien que "chacun puisse présenter ses propositions au premier tour" et qu'une liste d'union de la gauche n'aurait "pas changé beaucoup de choses".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 13:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (PS): Valls ne doit pas "abuser de son expression" qui "fait monter le FN"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151208113905.m0jmyuwb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés frondeurs socialistes, Christian Paul, a estimé mardi que Manuel Valls ne devait pas cette semaine "abuser de son expression" qui "souvent divise la gauche" et "fait monter le FN". "Les Français qui font encore confiance à la gauche, et il y en a, ils souhaitent qu'un gouvernement de gauche fasse une politique de gauche", a-t-il explicité devant la presse. "Si l'agenda politique après les élections régionales, c'est la régression du droit du travail et la déchéance de nationalité dans la Constitution, ça ne va pas réunir la gauche pour 2017", a prévenu cet élu de la Nièvre. "Dans cette semaine, le Premier ministre ne doit pas abuser de son expression, parce que souvent elle divise la gauche, et elle fait monter le FN", a répondu M. Paul à une question sur l'appel de Manuel Valls à voter pour la droite en Nord-Pas-de-Calais-Picardie, en Paca et dans le Grand-Est pour faire barrage au Front national. Sous couvert d'anonymat, un député PS légitimiste estimait que le chef du gouvernement aurait pu se contenter de donner la consigne de "faire barrage" au FN. "Il y a une différence" avec le fait d'appeler explicitement à voter pour la droite, soulignait-il. Interrogé sur les résultats du 1er tour, Christian Paul a jugé par ailleurs qu'"il faut être cynique ou inconscient pour considérer que c'est une victoire du PS", compte tenu des résultats du FN et "par rapport au fait qu'aujourd'hui le PS est le troisième parti et qu'il a besoin de toute la gauche". Au Premier ministre qui s'est rendu mardi matin devant les députés socialistes, Christian Paul comptait demander "un nouvel agenda politique". D'après lui, "le pays est en état d'urgence social et à ne rien changer, élection après élection, ce sont des défaites qui s'accumulent". "Je souhaite ardemment qu'on puisse conserver à gauche cinq-six régions, ce serait extraordinaire" mais "il ne faudra pas pour autant s'en tenir aux vieilles recettes", a-t-il prévenu: "le PS, s'il ne réunit pas toute la gauche, est le troisième parti de France et à l'élection présidentielle le troisième n'existe pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Résister" face au FN, mais pas en retirant ses listes, selon un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151207183938.h9py9zqs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire socialiste de Gonesse (Val-d'Oise), Jean-Pierre Blazy, a critiqué lundi la stratégie de Jean-Christophe Cambadélis face au FN, en appelant à "ne pas confondre résistance et capitulation" et en soutenant Jean-Pierre Masseret dans l'Est. "Si la méthode de la diabolisation et du +tout sauf le FN+ fonctionnait, celui-ci ne serait pas devenu le premier parti de France au premier tour des élections régionales", déclare dans un communiqué M. Blazy, parfois classé parmi les frondeurs PS. "Le 21 avril 2002, la cote d'alerte était pourtant déjà atteinte. Aujourd'hui la résistance doit prendre une autre forme que celle du retrait des listes", juge-t-il, en apportant son soutien au candidat PS en Alsace-Lorraine-Champagne-Ardennes Jean-Pierre Masseret, qui a décidé de se maintenir contre les consignes du parti. "Manuel Valls déclarait: +oui, la gauche peut mourir+. Hier Jean-Christophe Cambadèlis a signé l'acte de décès des socialistes dans les régions Nord-Pas-de-Calais et Provence-Alpes-Côte d'Azur", selon l'élu du Val-d'Oise, pour qui "Jean-Pierre Masseret sauve l'honneur des socialistes en ne capitulant pas dans le Grand Est". "Pour faire barrage au FN, il faut opposer une résistance de gauche perceptible par les électeurs dans les actes", préconise-t-il, appelant notamment à "résister" en tenant "les engagements de campagne de 2012 du candidat François Hollande" et en obtenant "un arrêt des politiques d'austérité en Europe qui fabriquent du chômage".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier tour des régionales: "La Bretagne est une île" (Urvoas, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151207152130.bagr3x2t.html</link>
   <description><![CDATA[Les résultats du premier tour des élections régionales montrent que "la Bretagne est une île", a jugé lundi le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée et député du Finistère, Jean-Jacques Urvoas, pointant l'important "contraste" avec le reste du pays. "L'image s'impose d'elle-même: la Bretagne est une île! Jamais au lendemain d'un scrutin national, le contraste entre les résultats dans la région et dans le reste du pays n'auront été aussi différents qu'aujourd'hui", a écrit sur son blog M. Urvoas, lui-même candidat dans le Finistère, en position non éligible. Parmi les facteurs expliquant ce "formidable score qui place la Bretagne au premier rang des scores réalisés par les socialistes" en France, M. Urvoas a d'abord évoqué "l'image et la fonction de Jean-Yves Le Drian", la tête de liste, assurée de rester ministre. "La période dramatique que nous traversons et le sans-faute réalisé par le ministre de la Défense dans l'exercice de sa fonction depuis le début de la législature se sont conjugués, permettant ainsi aux Bretons de manifester leur aspiration au rassemblement et leur souci d'efficacité", a estimé ce proche de Manuel Valls. A l'inverse, le député PS du Finistère a épinglé la tête de liste Les Républicains en Bretagne, Marc Le Fur. Le député LR des Côtes-d'Armor, qui a été "incapable de fédérer la droite et le centre en raison d'un sectarisme avéré et dont le programme est aux antipodes des préoccupations sociales, ne correspondait définitivement pas au tempérament historique de la droite bretonne", selon M. Urvoas. Ce parlementaire a salué la "pratique politique" des socialistes bretons ("la constitution apaisée de nos listes, leur ouverture maîtrisée, le choix du renouvellement"...), qui doivent cependant se garder d'une "double tentation: nous absorber dans la gestion des collectivités qui finit par transformer les élus en aimables administrateurs sans grande imagination réformatrice, celle de considérer que nos mandats nous sont dus". Et de souligner également que "la Bretagne est - encore - un peu épargnée par l'angoisse de la descente sociale et le sentiment de déclassement qui structurent le vote extrémiste dans d'autres régions". "S'en souvenir et conduire des politiques marquées par la justice sociale évitera de cruels réveils demain", a averti M. Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Score du FN: "c'est très grave", menace pour 2017 "pas illusoire" (Glavany, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151207124439.uzn86t9a.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean Glavany, pour lequel le "choc" de la montée du FN remonte à 2002 et a connu une série de répliques, a jugé que "cette fois-ci, c'est très grave" et que "la menace" en vue de 2017 "n'est pas illusoire", lundi sur son blog. Après avoir exprimé une "admiration teintée d'exaspération à l'égard de ceux qui se précipitent le dimanche soir, les bureaux de vote à peine fermés pour dire des choses définitives avant même d'avoir pris le temps d'étudier minutieusement les résultats et, surtout, de réfléchir", l'élu des Hautes-Pyrénées a épinglé ceux qui parlent de "choc" après le premier tour des régionales. "Ils n'ont pas vu que le choc a eu lieu il y a bientôt 14 ans, le 21 avril 2002? Ils n'ont pas vu les répliques régulières de ce séisme? Ils ont oublié toutes les élections intervenues depuis et qui disaient toutes la même chose? Vont-ils comprendre, enfin, cette fois-ci, que c'est très sérieux, très grave, et que la menace, à moins de deux ans de l'élection présidentielle, n'est pas illusoire?", a lancé cet ancien ministre de Lionel Jospin. A l'adresse de ceux qui disent "+Marine Le Pen présidente, je n'y crois pas, les Français ne feront pas ça", il a riposté: "Tu parles!" Face à cette situation, "on continue à se refiler le mistigri ? A droite, comme Sarko, qui se dit républicain mais ferait bien d'en faire la preuve quand il refuse de distinguer entre un parti républicain et un autre qui ne l'est pas, et s'enfonce dans une stratégie suiviste à l'égard du FN qui apparaît chaque élection un peu plus comme une impasse. Ou à gauche aussi bien sûr, où nous avons tous notre part de responsabilité", a-t-il poursuivi. Cet élu socialiste s'est aussi demandé "pourquoi donc Le Drian fait-il 35% en Bretagne quand d'autres font 17 ou 18%, c'est-à-dire deux fois moins? Et même 25% seulement dans nos terres du sud-ouest qui sont théoriquement les points forts de la gauche?" "Est-ce parce qu'il est plus jeune et qu'il a un beau sourire? Est-il un obsédé de la communication médiatique ? A-t-il fait des promesses inconsidérées aux Bretons ? Non, non et non. J'ose une explication: là où il est, il incarne parfaitement la République, unie, forte, protectrice. Ça n'est pas suffisant, mais ça ouvre une voie", selon M. Glavany.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée vote la publication du "reporting" pays par pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204180609.ogqpxhbz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, contre l'avis du gouvernement, l'obligation de rendre publics les activités et impôts payés pays par pays pour les grandes entreprises, en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales. Dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015, les députés ont adopté des amendements sur la publicité de ce "reporting", portés par la commission des Finances, les écologistes ainsi que des socialistes, qui étaient aussi soutenus par le Front de gauche. La publicité est un élément essentiel dans la "bataille pour la transparence", a lancé un des tenants de la mesure, le socialiste Pascal Cherki. Cela permet le "name and shame" (technique anglo-saxonne qui consiste à "nommer et blâmer"), a renchéri son collègue Benoît Hamon (PS), autre membre de l'aile gauche du PS. Pour les écologistes, Eva Sas a salué une "avancée", tandis que Patrice Carvalho (FG) soulignait le soutien des ONG et de la société civile. "Enfin un vrai pas vers la transparence des multinationales!", s'est félicitée l'ONG One France, évoquant aussi "une victoire extrêmement importante pour les pays en développement" victimes de "l'évasion fiscale d'entreprises implantées sur leur territoire". Dans un communiqué commun avec Réactive, CCFD-Terre Solidaire, Oxfam France et Peuples Solidaires ActionAid France, ces ONG se réjouissent d'une "mesure historique" qui permettra de "révéler les montages fiscaux artificiels". "Ce vote est d'autant plus important que cette question est discutée en ce moment même au niveau européen", soulignent-elles. Les sociétés concernées sont celles cotées et celles qui remplissent deux parmi trois critères: bilan supérieur à 20 millions d'euros, chiffre d'affaires net supérieur à 40 millions d'euros et plus de 250 salariés. Ces informations sur les activités et les impôts payées par ces entreprises dans chaque Etat ou territoire d'implantation seront publiées en ligne, en format de données ouvertes, centralisées et accessibles au public, prévoient les amendements adoptés. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait opposé que cette publicité pourrait "nuire à la compétitivité de nos entreprises". "Nous devons avancer au même rythme que nos partenaires européens", avait-il aussi fait valoir. "Les informations qui peuvent être divulguées ont un caractère stratégique", a abondé le socialiste Christophe Caresche, l"un des rares opposants à la publicité à être présent, dans un hémicycle particulièrement clairsemé en ce vendredi après-midi. Le Medef a dénoncé dans un communiqué une mesure "particulièrement dangereuse", qui risque de "mettre nos entreprises en situation de véritable distorsion de concurrence et créerait pour elles de réelles difficultés". Le Medef demande au gouvernement de maintenir son opposition à cette mesure. La France a introduit une exigence de "reporting" pays par pays pour les banques dans la réforme bancaire adoptée en juillet 2013, par souci notamment de dissuader les entreprises faisant de l'optimisation fiscale et de donner des outils au fisc pour identifier des risques d'évasion fiscale. L'Assemblée nationale a intégré le 12 novembre au projet de budget 2016 l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre à l'administration un "reporting" pays par pays, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entendait traduire dans la législation française l'une des 15 actions de l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, avant la validation de ce plan par le G20 mi-novembre. A ainsi été prévu le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des groupes ainsi que la localisation et l'activité des entités. La proposition des écologistes de rendre publiques ces informations avait alors été rejetée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la création du fonds d'aide aux salles de spectacle, après les attentats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204152816.k1dr17xs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi la création du fonds destiné à aider les salles de spectacle face aux annulations dues aux attentats et aux dépenses de sécurité. Les députés ont voté un amendement du gouvernement au projet de budget rectificatif 2015, précisant le fonctionnement de ce "fonds d'intervention pour la sécurité et le risque économique" pour les entreprises du spectacle vivant. En comptant une aide de 0,5 million d'euros de l'Adami, principal gestionnaire des droits des artistes et musiciens interprètes, le fonds est doté à ce stade de 4,5 millions d'euros. Ce fonds de solidarité avait été annoncé dès le 16 novembre par la ministre de la Culture Fleur Pellerin, trois jours après les attentats ayant touché particulièrement la salle du Bataclan à Paris. Dans un communiqué, Mme Pellerin a salué son adoption à "une large majorité". Les auteurs des attentats du 13 novembre "rêvaient de salles désertes. Tout devait être entrepris dès les premiers jours pour que la musique continue de se faire entendre et que les Français se sentent pleinement en confiance en retournant dans les salles de concert", a-t-elle fait valoir. Créé pour une durée de trois ans, le fonds va être financé pour partie via la taxe sur les spectacles de variété, et pourra être également alimenté par des contributions versées par des organismes publics ou privés. A ce stade il est prévu que 2,5 millions d'euros proviennent du fonds de roulement du Centre national de la chanson, des variétés et du jazz (CNV), qu'1 million d'euros soit versé à titre exceptionnel sur les dépenses du ministère au titre de la création, et que la Société des auteurs, compositeurs et éditeurs de musique (Sacem) contribue à hauteur de 0,5 million d'euros. S'y ajoutent 0,5 million versés par l'Adami. D'autres contributions du secteur privé sont attendues, précise l'exposé des motifs de l'amendement. Le fonds sera géré par le CNV. "Les premiers dossiers seront examinés la semaine prochaine pour répondre sans plus attendre aux besoins des acteurs en difficulté", a précisé le ministère. Les députés ont aussi adopté vendredi un amendement de Razzy Hammadi (PS) visant à étendre la TVA réduite à l'ensemble des lieux de représentation et de production, pour ce qui concerne leur billetterie, afin de couvrir notamment certains festivals jusqu'alors écartés. Les établissements devront être affiliés au CNV.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse, avant de rétropédaler</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204151625.5fnkdm3z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi dans un premier temps l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse sur celle en vigueur en France continentale, avant de faire machine arrière à la demande du gouvernement. A la toute fin des débats sur le projet de budget rectificatif 2015 en première lecture, les députés ont ainsi adopté des amendements du gouvernement pour revenir sur le propre vote intervenu quelques heures plus tôt. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a justifié cette nouvelle délibération par la volonté du gouvernement de ne "pas agir à ce stade sur ce levier" de la fiscalité dans sa lutte contre le tabagisme. Le tabac en Corse est 25% moins cher, ce qui place la France sous la menace d'une condamnation de la Cour européenne de justice. Selon la rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), "nous allons sans doute perdre", et donc "il faudra que nous avancions sur cette question". "Qui va payer l'amende ?", a-t-elle interrogé, alors qu'en Corse, ce qui est une exception, "la fiscalité du tabac est versée aux collectivités locales". L'amendement de la députée socialiste Michèle Delaunay avait été de même rejeté il y a quelques semaines dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale 2016 sous l'effet de la mobilisation des députés corses, qui avaient défendu cette dérogation insulaire. Ces députés insulaires n'étaient pas présents vendredi dans un hémicycle quasiment déserté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
