<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés PS demandent un référendum sur la convention climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617140840.ww8cgfhn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS et apparentés ont réclamé mercredi à l'exécutif d'organiser un référendum sur "une ou plusieurs propositions de la Convention citoyenne pour le climat", qui doit rendre ses conclusions dimanche au gouvernement, afin de lutter contre le réchauffement de la planète. Dès janvier, lors d'une rencontre avec les 150 citoyens de cette Convention climat, le président Emmanuel Macron s'était montré ouvert à "un référendum sur quelques mesures, car c'est ce qui permettra de partager avec tout le monde la préoccupation sur le sujet". Pour les socialistes, "les propositions des 150 membres de la Convention citoyenne doivent être examinées le plus rapidement possible afin que la sortie de la crise actuelle ne se fasse pas au détriment du climat et de la biodiversité". Le groupe PS annonce le dépôt d'une proposition de résolution à l'Assemblée pour réclamer ce référendum et "une réponse ambitieuse aux aspirations des citoyens". Dans ce texte, les socialistes mettent en avant leurs propres propositions, "qui font largement écho à celles formulées par la Convention citoyenne" dont une "prime climat" pour un investissement de 510 milliards d'euros en 30 ans dans la rénovation thermique des logements. Les 150 citoyens tirés au sort pour former cette Convention doivent se réunir lors d'une ultime session de vendredi à dimanche. Ils devaient initialement rendre leurs propositions en avril, mais leurs travaux ont été perturbés par l'épidémie du Covid-19. En janvier, Emmanuel Macron avait évoqué devant eux deux types de référendum éventuels: l'un portant sur un texte de loi, à valeur décisionnaire, et l'autre sur une ou plusieurs propositions, avec une simple valeur indicative. La majorité affirme aussi régulièrement vouloir faire de l'écologie l'un de ses piliers de l'après-coronavirus et tenir compte des conclusions de cette Convention citoyenne dans son plan de relance, qui sera préparé pendant l'été.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence sanitaire: débat sensible à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617140418.py8jxk91.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a entamé mercredi l'examen d'un projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire le 10 juillet, avec une période de "vigilance" durant laquelle des restrictions resteront possibles, ce qui alarme les oppositions quant à un état d'urgence "qui ne dit pas son nom". "L'état d'urgence sanitaire va prendre fin mais notre vigilance, elle, doit demeurer intacte", a plaidé le ministre de la Santé Olivier Véran à l'ouverture des débats, récusant toute "frilosité" ou "attachement à un état d'exception". Cette sortie doit donc "être organisée", a-t-il ajouté, estimant que "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas", alors que la situation de rebond à Pékin "montre bien que personne n'est à l'abri". Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire qui permet de restreindre certaines libertés publiques avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, mais proposera par amendement deux exceptions: la Guyane et Mayotte où il souhaite prolonger l'état d'urgence "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement. Pour le reste du pays, "une sortie sèche risquerait de mettre la situation sanitaire en péril", selon la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), qui souligne la nécessité de pouvoir "réagir très rapidement" face aux "clusters". Le texte, examiné en première lecture, permet donc des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements, et ce jusqu'au 30 octobre. Mais l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", selon M. Véran, citant "le confinement", le fait de ne pas pouvoir se marier, de se rendre "aux funérailles en famille" ou encore d'aller au restaurant... Il répondait au socialiste Hervé Saulignac qui défendait une motion de rejet, dénonçant comme les autres groupes d'opposition un texte "attentatoire aux libertés". S'il fallait décider un nouveau confinement, tel que celui mis en place à partir du 17 mars afin de freiner l'épidémie, le gouvernement devrait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. - "Faux nez" - En commission, Philippe Gosselin (LR) avait fait état d'"une forme de colère" à l'égard de ce texte jugé "liberticide", qui "revient en réalité à l'état d'urgence qui ne dit pas son nom". "C'est un faux nez, une forme de prolongation déguisée (...). Ce n'est pas acceptable", a renchéri mardi le patron des élus LR Damien Abad devant la presse. Même sentiment pour Jean-Christophe Lagarde (UDI) qui voit "un paradoxe et une dérive" dans le fait de prolonger "les mesures de l'état d'urgence sans l'état d'urgence", et craint que cela se poursuive au-delà de l'automne. "C'est trop si nous considérons l'épidémie maîtrisée", a renchéri Hubert Wulfranc (PCF) tandis que Danièle Obono (LFI) fustigeait un "état de dérogation permanente". Des associations comme la Ligue des droits de l'Homme ou le Syndicat de la magistrature ont dénoncé une "sortie de l'état d'urgence en trompe-l'oeil" et la "reconduction de mesures d'exception attentatoires aux libertés". Pour tenter de "répondre aux inquiétudes", et à l'initiative de la rapporteure, les députés ont encadré davantage les restrictions aux rassemblements en commission. Les manifestations feront notamment l'objet d'un régime d'autorisation "au regard de la mise en oeuvre des mesures barrières". Autre volet de ce texte qui a soulevé la "vive inquiétude" de l'Ordre des médecins ainsi que des interrogations jusqu'au MoDem: la possibilité de prolonger la conservation de certaines données sanitaires collectées par les systèmes d'information de santé. A l'unisson de certains élus, l'Ordre a pointé un "double langage" du gouvernement qui s'était engagé en mai à limiter à trois mois la conservation de ces données. Sans supprimer la mesure, les députés ont limité en commission la possibilité de prolongation à la seule finalité de surveillance épidémiologique et de recherche sur le virus. M. Véran a défendu un "allongement cohérent" pour "mieux comprendre le virus".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés encadrent le suivi renforcé des condamnés pour terrorisme après leur peine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617134637.s0tu9fjp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont mieux encadré mercredi, en commission, les mesures de suivi renforcé pour les auteurs d'infractions terroristes à l'issue de leur peine, prévues par une proposition de loi LREM qui sera examinée lundi par l'Assemblée. "Tous ceux que nous avons auditionnés nous l'ont dit: les terroristes sortant de prison sont la menace prioritaire aujourd'hui", rappelle sa co-auteure Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des Lois de l'Assemblée. Or "les textes adoptés avant 2017 ont un effet pervers: ils entraînent des sorties sèches (sans suivi, ndlr) pour les terroristes". La proposition de loi coécrite avec Raphaël Gauvain vise ainsi à "combler un +trou dans la raquette+ en permettant au juge de prononcer un suivi à l'issue de leur peine", fait valoir Mme Braun-Pivet. Quelque 150 personnes condamnées pour des faits de terrorisme et devant être libérées dans les trois prochaines années pourraient être concernées. Des obligations strictes seront possibles: répondre aux convocations du juge d'application des peines, établir sa résidence en un lieu déterminé, obligation de présentation périodique... mais pas de placement sous surveillance électronique, ont décidé les députés en commission à la suite d'amendements MoDem et EDS, pour éviter toute confusion avec une peine restrictive de liberté. Les députés LR, qui souhaitaient eux aller plus loin, ont jugé du fait de cette suppression du bracelet électronique que le texte était "vidé de sa substance". Ils se sont abstenus sur l'ensemble. La commission des Lois a aussi revu à la baisse la durée totale possible pour ces "mesures de sûreté": de 10 à 5 ans, ou de 20 à 10 ans, en fonction des faits commis. Les députés ont en outre tenu compte de l'avis du Conseil d'Etat, sollicité sur cette proposition de loi, en prévoyant que les juridictions pourront mettre fin aux mesures de sûreté dès lors qu'elles l'estimeront nécessaires, ou en qualifiant de manière plus précise la notion de dangerosité. Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, avait adopté le 12 juin en assemblée générale une motion contre "la peine après la peine", dénonçant un texte remettant en cause les garanties de l'Etat de droit et contraire à la déclaration des droits de l'Homme. Le CNB dénonce une proposition de loi LREM instaurant ainsi "une nouvelle peine ordonnée par la juridiction de l'application des peines et après que celle prononcée par la juridiction de jugement a été purgée". Des députés, notamment à gauche, ont fait des critiques similaires en commission. L'Insoumis Ugo Bernalicis a accusé la majorité de faire de la "communication" pour "satisfaire aux exigences de la droite extrême ou l'extrême droite" alors "qu'il y a des tas de dispositifs qui existent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Jérôme Salomon défend son bilan devant la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616192656.csg5r0ij.html</link>
   <description><![CDATA[Masques, tests, préparation du pays aux crises sanitaires... Le directeur général de la Santé Jérôme Salomon a défendu mardi pied à pied la stratégie des autorités devant la commission d'enquête parlementaire destinée à "tirer les leçons" de la crise du coronavirus. "Le monde entier a été surpris par cette crise inédite, massive, brutale, mondiale", a-t-il souligné à l'Assemblée nationale, assurant qu'aucun pays ne pouvait "se targuer d'avoir été prêt et d'avoir parfaitement géré cette pandémie". Il a néanmoins dit vouloir "tirer toutes les leçons en toute humilité", pour se préparer à une éventuelle "deuxième vague". Avec près de 30.000 décès provoqués par le Covid-19, la France accuse le 5e bilan le plus lourd au monde. Le spécialiste des maladies infectieuses, un des visages de la crise sanitaire avec ses points presse quotidiens, ouvrait le bal des auditions d'une commission qui ne sera "ni un tribunal populaire ni un feuilleton télévisé", a répété en ouverture sa présidente Brigitte Bourguignon (LREM), également présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Beaucoup de questions ont tourné autour des masques, "au coeur des interrogations de nos concitoyens et des soignants", selon Eric Ciotti, député (LR) des Alpes maritimes et rapporteur de la commission. Jérôme Salomon a retracé la chronologie des stocks stratégiques d'Etat de ces équipements de protection, commandés massivement au moment de la menace de grippe H1N1 puis détruits en partie après un audit de 2017 ayant conclu au mauvais état d'une majorité d'entre eux. Une commande de 100 millions de masques est alors passée fin 2018, avec décision d'évoluer "vers un stock dynamique, tournant", plutôt qu'un stock massif "dormant". - "Nous avons suivi les recommandations" - Mais avec l'irruption de la pandémie en France, les besoins pour les soignants sont passés brutalement de 3 à 5 millions par semaine à 30 voire 40 millions, alors que tous les pays voyaient aussi leurs besoins augmenter et que le principal pays producteur, la Chine, voyait son économie paralysée, a-t-il souligné. Quant aux masques pour le grand public, "nous avons toujours suivi les recommandations internationales", notamment de l'OMS, a assuré le directeur général de la Santé, accusé par Jean-Christophe Lagarde (UDI) de "mensonge d Etat" pour avoir assuré le 18 mars qu'il n'y avait "pas de sens à porter ce masque" dans la rue "pour les personnes non contaminées". Concernant les tests de dépistage, il a défendu l'arrêt du dépistage systématique le 14 mars au profit d'une "surveillance syndromique" et d'un diagnostic basé sur les symptômes, expliquant que cela ne changeait rien à la prise en charge des patients. Selon lui, l'invitation de l'OMS le 16 mars à "teste(r) chaque cas suspect de Covid" visait plutôt les pays "qui n'avaient pas accès aux tests" à ce moment-là. Jérôme Salomon a par ailleurs assuré qu'"aucune décision nationale" n'avait été prise concernant l'hospitalisation des résidents d'Ehpad atteints de coronavirus, mais qu'il s'était toujours agi d'une "démarche individuelle des équipes médicales". Il a aussi affirmé avoir promu une "culture de la prévention, de l'anticipation et de la gestion des risques" depuis son arrivée au ministère. La commission entendra mercredi l'ancien patron de Santé publique France François Bourdillon et Geneviève Chêne, qui lui a succédé en novembre. Suivra, jeudi, Jean-François Delfraissy, le président du conseil scientifique, dont les avis ont incité le gouvernement à décréter le confinement puis guidé sa fin progressive. Viendra ensuite le tour de deux anciens directeurs généraux, des scientifiques, dont le controversé professeur marseillais Didier Raoult, et des politiques, après le second tour des élections municipales, avec Agnès Buzyn, ex-ministre de la Santé, et plusieurs de ses prédécesseurs. Installée pour six mois, cette commission entend "faire en sorte que notre pays soit mieux armé pour faire face à une crise sanitaire de cette ampleur" à l'avenir, selon Brigitte Bourguignon. Il s'agit d'examiner "tous les éléments qui ont amené à ce retard à l'allumage" en "janvier, février, mars", a estimé Alexis Corbière (LFI), jugeant toutefois que la commission d'enquête "est entre les mains de ceux qui en raison de leur proximité politique ne créeront pas toutes les conditions pour que la lumière soit faite". Les 32 députés devraient également aborder le manque de production en Europe de médicaments et d'équipements de protection, alors qu'Emmanuel Macron a lui-même évoqué mardi lors d'une visite sur un site de Sanofi, la dépendance de la France pour certains produits". Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, à la fin du mois. Ces investigations politiques cohabiteront avec la vaste enquête préliminaire ouverte mardi par le parquet de Paris, visant notamment les chefs d'"homicides involontaires" ou "mise en danger de la vie d'autrui". abb-parl/ial/pb]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi grand âge présenté "avant la fin de l'année" (Taquet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616173230.peg9kqoa.html</link>
   <description><![CDATA[Un projet de loi "grand âge", portant une réforme de la prise en charge du vieillissement promise par Emmanuel Macron, sera présenté "d'ici la fin de l'année", a déclaré mardi à l'Assemblée nationale le secrétaire d'Etat Adrien Taquet. Très attendue, la présentation de cette réforme annoncée en 2018 - et depuis plusieurs fois repoussée - était prévue, avant l'irruption du coronavirus, pour avant l'été. Le projet de loi sera désormais présenté en Conseil des ministres "d'ici la fin de l'année", a dit lors de la séance des questions au gouvernement M. Taquet, secrétaire d'Etat auprès du ministre des Solidarités et de la Santé. L'épidémie, qui a particulièrement affecté les personnes âgées, a remis en lumière les difficultés du secteur, les professionnels des maisons de retraite et de l'aide à domicile rappelant au chef de l'État son engagement et réclamant des investissements massifs. Première pierre à ce chantier, l'Assemblée nationale a voté lundi soir le principe de la création d'une cinquième branche de la Sécurité sociale qui serait dédiée à la perte d'autonomie. Toutefois, ses modalités et la question cruciale de son financement ont été renvoyées à un rapport mi-septembre. Une "conférence de financement" va être organisée et devra rendre ses conclusions "d'ici septembre" pour que ce chantier puisse être inscrit dans le projet de loi de financement de la sécurité sociale 2021 (PLFSS), a détaillé dans l'hémicycle M. Taquet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: dernier feu vert de l'Assemblée à des procurations élargies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616172719.or21cu0b.html</link>
   <description><![CDATA[Par un vote unanime, l'Assemblée nationale a adopté définitivement mardi, avant le Sénat mercredi, le projet de loi visant à "sécuriser l'organisation du second tour des municipales" le 28 juin, qui facilite notamment les procurations. Pour favoriser la participation, un même mandataire pourra disposer de deux procurations au lieu d'une. Il devra toutefois être inscrit dans la même commune que l'électeur donnant sa procuration, contrairement au souhait de certains dans l'opposition. Les personnes qui, en raison de l'épidémie du coronavirus, ne pourraient pas se déplacer afin d'établir une procuration, pourront envoyer une tierce personne, dispose le texte sur lequel députés et sénateurs se sont accordés lundi en commission mixte paritaire. Il faut "marteler qu'il y a une élection le 28 juin", selon le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui a rappelé devant les députés que le masque de protection sera obligatoire dans les bureaux de vote: "Nous fournirons ce matériel". Avec ce projet de loi, le gouvernement entendait initialement se prémunir contre une éventuelle dégradation de la situation sanitaire en permettant le cas échéant le report du second tour, l'annulation du premier tour dans les 5.000 communes concernées et l'organisation d'"un nouveau scrutin à deux tours (...) au plus tard au mois de janvier 2021". Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie. Emmanuel Macron a confirmé dans son allocution dimanche soir sa tenue le 28 juin. Mais en raison des "dynamiques épidémiques", le second tour est reporté en Guyane. Le projet de loi prévoit justement des possibilités d'annuler localement le scrutin en cas de foyers de contamination ("clusters") par décret en Conseil d'Etat. Le projet de loi prévoit en outre le report en mai 2021 des élections consulaires qui devaient se tenir en mai de cette année pour les Français établis hors de France. Le LR Raphaël Schellenberger a profité de l'examen de ce texte pour souligner parfois "la tentation de décaler les dates de scrutin", s'indignant que "le président de la République essaie de monnayer avec les présidents de région un report de la date" des régionales. Emmanuel Macron a "ouvert le débat" lundi d'un possible report des élections régionales prévues en mars prochain, "un moment où nous devons tous être mobilisés pour la relance du pays", après la présidentielle de 2022, a indiqué l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Tirer les leçons" du coronavirus: la commission d'enquête commence ses travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616165240.6malkscv.html</link>
   <description><![CDATA[Que s'est-il passé avec les masques? Aurait-on pu sauver des vies dans les Ehpad? Le confinement a-t-il été trop tardif? La commission d'enquête qui commence ses auditions mardi devant l'Assemblée nationale entend disséquer les "défaillances" dans la gestion de la crise du coronavirus. Ministres, dirigeants d'agences sanitaires et d'administrations aux manettes ces derniers mois, mais aussi ces dernières années, se succèderont à partir de mardi après-midi devant les députés pour "établir la généalogie et la chronologie de cette crise", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM), à la tête de cette commission d'enquête qui ne sera "ni un tribunal, ni un feuilleton télévisé". Tout le personnel politique, du président de la République aux membres de l'opposition, s'accordent à dire qu'il faut "tirer les leçons" de cet épisode inédit, qui a conduit à un confinement généralisé de huit semaines et plongé le pays dans une profonde crise économique et sociale. Mais le satisfecit d'Emmanuel Macron, qui a fait l'éloge dimanche de la gestion de la crise sanitaire, a fait bondir l'opposition. Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête, a fustigé "un déni surréaliste sur le bilan sanitaire dramatique de la France", où l'épidémie a fait plus de 29.000 morts, le 5e bilan le plus lourd dans le monde. A l'Assemblée nationale, il s'agit d'examiner "tous les éléments qui ont amené à ce retard à l'allumage" en "janvier, février, mars", a estimé Alexis Corbière (LFI), jugeant toutefois que la commission d'enquête "est entre les mains de ceux qui en raison de leur proximité politique ne créeront pas toutes les conditions pour que la lumière soit faite". - "Comptes à rendre" - Vice-président de la commission, le socialiste Boris Vallaud estime qu'"on doit aux Françaises et aux Français des explications" et que "tout le monde a des comptes à rendre". Les 32 députés de la commission évoqueront "la gestion des stocks de masques", la stratégie "en matière de tests", la "prise en charge des résidents des Ehpad", où ont eu lieu plus du tiers des décès du Covid-19, la "question des frontières", la "tenue des événements culturels et sportifs" ou "la liberté de prescription médicale", selon Eric Ciotti. Ils devraient également aborder le manque de production en Europe de médicaments et d'équipements de protection, alors qu'Emmanuel Macron a lui-même évoqué lundi encore, lors d'une visite sur un site de Sanofi, la dépendance de la France pour certains produits". Le directeur général de la Santé Jérôme Salomon sera le premier sur le grill mardi à 17h. Jean-Christophe Lagarde (UDI) accuse déjà: "Il y a eu un mensonge d État sur les masques quand il a dit que ce n'était pas nécessaire". La commission entendra mercredi l'ancien patron de Santé publique France François Bourdillon, puis Geneviève Chêne, qui lui a succédé en novembre. Jeudi aura lieu l'audition de Jean-François Delfraissy, le président du conseil scientifique dont les avis ont incité le gouvernement à décréter le confinement puis guidé sa fin progressive. Suivront deux anciens directeurs généraux de la santé. Puis viendra le tour des scientifiques, dont le controversé professeur marseillais Didier Raoult, et des politiques, après le second tour des élections municipales, avec Agnès Buzyn, ex-ministre de la Santé, et plusieurs de ses prédécesseurs. A la différence de la mission d'information parlementaire qui a rendu son rapport le 3 juin, la commission d'enquête a des pouvoirs d'investigation élargis: ses convocations sont obligatoires sous peine de sanctions pénales, les auditions se déroulent sous serment et ses membres peuvent réaliser des contrôles sur pièces et organiser des déplacements, par exemple dans un hôpital ou un Ehpad durement touché par l'épidémie. Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, à la fin du mois. Ces investigations politiques cohabiteront avec la recherche d'éventuelles responsabilités judiciaires, puisque le parquet de Paris a ouvert mardi une vaste enquête préliminaire sur la gestion de la crise, visant notamment les chefs d'"homicides involontaires" ou "mise en danger de la vie d'autrui". abb-parl/jk/eb]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don de chèques-vacances aux soignants: le Sénat vote sans conviction un dispositif corrigé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616160838.tq0cfi2q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a voté mardi sans grande conviction une proposition de loi LREM pour offrir des chèques-vacances aux soignants en reconnaissance de leur action lors de l'épidémie de covid-19, après avoir réécrit le dispositif adopté par l'Assemblée nationale. Au moment où plusieurs milliers de manifestants étaient rassemblés devant le ministère de la Santé pour réclamer davantage de moyens en faveur de l'hôpital public et du système de santé, les critiques les plus virulentes sont venues de la gauche, qui a voté contre. Le texte a été adopté par 169 voix pour (LR, RDSE à majorité radicale, Indépendants), 89 contre et 82 abstentions (centristes et LREM). Cathy Apourceau-Poly (CRCE à majorité communiste) s'est dite "scandalisée par cette proposition de loi décalée, injuste, indécente au vu de ce que vivent actuellement les salariés". Pour elle, "c'est à l'Etat d'embaucher plus de soignants et à l'Etat de revaloriser leurs salaires, c'est cette revendication que nous entendons dans la rue". "Ce texte génère un profond malaise", a déclaré Bernard Jomier pour le PS, estimant qu'il "démonétise un principe auquel les Français sont attachés, celui de la solidarité nationale". La ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré que "cette proposition de loi n'a nullement vocation à se substituer aux politiques publiques qui doivent répondre dans la durée aux difficultés structurelles" du secteur. Le texte doit permettre aux salariés qui le souhaitent d'exprimer leur solidarité envers les soignants engagés contre le coronavirus. Le dispositif voté en première lecture par les députés reposait sur une monétisation des jours de repos des salariés sous forme de chèques-vacances pour les soignants. Les sénateurs lui ont substitué un autre mécanisme permettant aux salariés de reverser le montant correspondant à la rémunération d'une ou plusieurs journées de travail. En pratique, les sommes seraient retenues par l'employeur et versées à l'Agence nationale pour les chèques-vacances. Mme Pénicaud a indiqué qu'elle préférait conjuguer les deux systèmes, pour un "maximum de souplesse". Députés et sénateurs tenteront de se mettre d'accord en commission mixte paritaire, faute de quoi l'Assemblée aura le dernier mot. Les sénateurs ont également "borné dans le temps" le dispositif, a précisé la rapporteure Frédérique Puissat (LR), avec un recueil de dons jusqu'au 31 août. La droite a voté le texte mais s'est interrogée "sur son opportunité", a indiqué le président de la commission des Affaires sociales Alain Milon (LR), soulignant que "ce n'est pas une demande des soignants, car ceux-ci ont d'autres attentes". Mais il a jugé "difficile de se prononcer contre un texte solidaire", car ce "pourrait être mal interprété".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé environnementale: vers une commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616135341.zizlebrj.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe politique Libertés et territoires veut lancer une commission d'enquête parlementaire afin de favoriser une politique de santé environnementale "ambitieuse", a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce groupe composite entend user de son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session) pour lancer cette commission "sur l'évaluation des politiques publiques de santé environnementale", afin d'"agir sur les facteurs environnementaux dans l'objectif de protéger notre santé". "Aujourd'hui, plus que jamais, la crise sanitaire provoquée par l'épidémie de Covid-19 doit nous inciter à mieux prendre en compte les effets de la dégradation de l'environnement sur notre santé", souligne dans sa proposition la députée de Loire-Atlantique Sandrine Josso, qui porte la demande de son groupe. Et selon elle, "malgré la promesse inscrite dans le programme du candidat Emmanuel Macron à l'élection présidentielle de 2017 de +protéger la santé et l'environnement des Français+, force est de constater que la santé environnementale n'est pas encore devenue une priorité de ce quinquennat". L'Organisation mondiale de la Santé (OMS) estime que 23% des décès dans le monde et près du quart des pathologies chroniques peuvent être imputés à des facteurs environnementaux. "L'objectif vers lequel nous devons tendre est celui d'une réelle politique de santé environnementale, de long terme et ambitieuse", plaident les députés du groupe de Philippe Vigier. Leur commission d'enquête, qui doit encore être avalisée à l'Assemblée et serait composée de députés de tous bords, aurait durant six mois des pouvoirs d'investigation: convocations obligatoires, auditions sous serment, contrôles sur pièces notamment.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Tirer les leçons" du coronavirus: la commission d'enquête démarre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200616020153.nlc9639q.html</link>
   <description><![CDATA[Que s'est-il passé avec les masques? Aurait-on pu sauver des vies dans les Ehpad? Le confinement a-t-il été trop tardif? La commission d'enquête qui s'ouvre mardi devant l'Assemblée nationale entend disséquer les "défaillances" dans la gestion de la crise du coronavirus. Ministres, dirigeants d'agences sanitaires et d'administrations aux manettes ces derniers mois, mais aussi ces dernières années, se succèderont à partir de mardi après-midi devant les députés pour "établir la généalogie et la chronologie de cette crise", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM), qui préside cette commission d'enquête. Tout le personnel politique, du président de la République aux membres de l'opposition, s'accordent à dire qu'il faut "tirer les leçons" de cet épisode inédit, qui a conduit à un confinement généralisé de huit semaines et plongé le pays dans une profonde crise économique et sociale. Mais alors qu'Emmanuel Macron a fait l'éloge dimanche de la gestion de la crise sanitaire, dont selon lui "nous pouvons être fiers", ce satisfecit a fait bondir l'opposition. Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête, a fustigé sur Twitter "un déni surréaliste sur le bilan sanitaire dramatique de la France", où l'épidémie a fait plus de 29.000 morts, le 5e bilan le plus lourd dans le monde. L'élu des Alpes-Maritimes assurait il y a une semaine ne pas vouloir "faire le procès de quiconque", mais identifier "les fautes, les failles et les dysfonctionnements majeurs" pour faire en sorte "que ça ne se reproduise pas". Il s'agit d'examiner "tous les éléments qui ont amené à ce retard à l'allumage" en "janvier, février, mars", a estimé vendredi le député LFI Alexis Corbière, jugeant toutefois que la commission d'enquête "est entre les mains de ceux qui en raison de leur proximité politique ne créeront pas toutes les conditions pour que la lumière soit faite". - Auditions sous serment - Les 32 députés de la commission évoqueront "la gestion des stocks de masques", la stratégie "en matière de tests", la "prise en charge des résidents des Ehpad", où ont eu lieu plus du tiers des décès du Covid-19, la "question des frontières", la "tenue des événements culturels et sportifs" ou "la liberté de prescription médicale", selon Eric Ciotti. Ils devraient également aborder le manque de production en Europe de médicaments et d'équipements de protection, alors qu'Emmanuel Macron a lui-même évoqué dimanche "notre dépendance à d'autres continents pour nous procurer certains produits". Après le directeur général de la Santé Jérôme Salomon, mardi à 17h, la commission entendra mercredi l'ancien patron de Santé publique France François Bourdillon, puis Geneviève Chêne, qui lui a succédé en novembre. Le périmètre de cette agence sanitaire née en 2016 fait partie des sujets de débat, car elle a absorbé l'Etablissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (Eprus), affectant selon certains la capacité à anticiper une crise telle que le coronavirus. Jeudi aura lieu l'audition de Jean-François Delfraissy, le président du conseil scientifique dont les avis ont incité le gouvernement à décréter le confinement puis guidé sa fin progressive. Suivront deux anciens directeurs généraux de la santé. Puis, selon des sources parlementaires, viendra le tour des scientifiques, dont le controversé professeur marseillais Didier Raoult, et des politiques, après le second tour des élections municipales, avec Agnès Buzyn, ex-ministre de la Santé, et plusieurs de ses prédécesseurs. A la différence de la mission d'information parlementaire qui a rendu son rapport le 3 juin, la commission d'enquête a des pouvoirs d'investigation élargis: ses convocations sont obligatoires sous peine de sanctions pénales, les auditions se déroulent sous serment et ses membres peuvent réaliser des contrôles sur pièces et organiser des déplacements, par exemple dans un hôpital ou un Ehpad durement touché par l'épidémie. Le Sénat a aussi prévu sa commission d'enquête, qui sera mise en place à la fin du mois. Ces investigations politiques cohabiteront avec la recherche d'éventuelles responsabilités judiciaire, puisque le parquet de Paris a ouvert mardi un vaste enquête préliminaire sur la gestion de la crise, visant notamment les chefs d'"homicides involontaires" ou "mise en danger de la vie d'autrui".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence sanitaire: les députés encadrent les restrictions aux rassemblements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200615174402.nrd61gxm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encadré lundi les restrictions aux rassemblements autorisées par le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, tenant ainsi compte lors de l'examen du texte en commission de la décision récente du Conseil d'État. La plus haute juridiction administrative a levé samedi l'interdiction des rassemblements de plus de dix personnes, imposée dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire, rétablissant la liberté de manifester, dans le respect des "mesures barrières". Le texte, examiné en Commission des Lois, prévoit une période transitoire après la fin de l'état d'urgence le 10 juillet durant laquelle des restrictions resteront possibles sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements sur la voie publique face au covid-19. Via un amendement LREM, les députés ont avancé la fin de cette période transitoire à fin octobre et non au 10 novembre. Ils ont aussi retouché la disposition qui visait à autoriser le Premier ministre à "limiter ou interdire les rassemblements sur la voie publique ainsi que les réunions de toute nature" par décret, une mesure dénoncée comme "liberticide" par les oppositions. Un amendement de la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), destiné, selon elle, à "répondre aux inquiétudes" permet au Premier ministre de "réglementer" les rassemblements et non plus de les limiter ou interdire, avec un dispositif à "deux niveaux", a-t-elle expliqué. Les rassemblements spontanés ne pourront pas être interdits mais pourront faire l'objet d'un "encadrement du nombre de participants" pour s'assurer du respect des gestes barrières, a indiqué l'élue de l'Essonne. Pour les manifestations déclarées, elles feront l'objet d'un "régime d'autorisation adapté, circonstancié et transitoire au regard de la mise en oeuvre des mesures barrières". Le préfet "aura à apprécier la capacité des organisateurs de la manifestation" à faire respecter ces mesures barrière. D'autres amendements de la rapporteure ont précisé que les mesures transitoires devront être prises "aux seules fins de lutter contre l'épidémie de covid-19" ou prévu le maintien du Conseil scientifique jusqu'à la fin de la période transitoire. Le projet de loi, adopté dans la foulée par les députés en commission, permet aussi de prolonger la conservation de certaines données sanitaires collectées par les systèmes d'information de santé. Ce texte, qui aux yeux des oppositions de droite comme de gauche, constitue un état d'urgence "édulcoré", sera examiné mercredi dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs s'accordent sur le texte pour "sécuriser" les municipales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200615114224.z4vk9p02.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un accord lundi sur le projet de loi visant à "sécuriser l'organisation du second tour des municipales", a-t-on appris de sources parlementaires, au lendemain de l'intervention d'Emmanuel Macron confirmant la tenue du scrutin le 28 juin. La réunion de la Commission mixte paritaire (CMP) a été "conclusive", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Lois de l'Assemblée Yaël Braun-Pivet. Ses conclusions doivent encore être approuvées par les deux chambres pour que ce texte soit définitivement adopté. Le vote à l'Assemblée aura lieu mardi, avant le Sénat jeudi. Dans sa version de compromis, le texte prévoit notamment de faciliter les procurations en prévoyant la possibilité pour un même mandataire de disposer de deux procurations au lieu d'une, a indiqué à l'AFP le député Sacha Houlié (LREM), qui participait à la réunion de la CMP. Il ne prévoit plus le report éventuel du second tour, "dès lors que l'annonce" de sa tenue le 28 a été faite par le chef de l'Etat, a poursuivi le député. Le Sénat, à majorité de droite, avait supprimé cet éventuel report la semaine dernière, se refusant à légiférer "en fonction de circonstances hypothétiques". En revanche, le texte prévoit des possibilités de l'annuler localement en cas de foyers de contamination ("clusters") par décret en Conseil d'Etat, a ajouté le député. Avec ce projet de loi, le gouvernement entendait initialement se prémunir contre une éventuelle dégradation de la situation sanitaire en permettant le cas échéant le report du second tour, l'annulation du premier tour dans ces 5.000 communes et l'organisation d'"un nouveau scrutin à deux tours (...) au plus tard au mois de janvier 2021". Initialement prévu le 22 mars, le second tour des municipales avait été reporté in extremis pour cause d'épidémie. Fin mai, le gouvernement a fixé la date du 28 juin pour les quelque 5.000 communes concernées, représentant 16,5 millions d'électeurs. Le projet de loi prévoit en outre le report en mai 2021 des élections consulaires qui devaient se tenir en mai de cette année pour les Français établis hors de France.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amorce de la réforme de la dépendance et "trou de la Sécu" post-Covid au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200615020150.7hq54tn2.html</link>
   <description><![CDATA[Une douloureuse et une "première pierre" pour la réforme de la dépendance: l'Assemblée nationale examine lundi un projet de loi qui creuse fortement le "trou de la Sécu" après le coronavirus, et prévoit une nouvelle branche consacrée à la perte d'autonomie. Les deux textes (organique et ordinaire) sur la dette sociale et l'autonomie ont été adoptés en quelques heures en début de semaine en commission. Un débat express pour des enjeux colossaux, à commencer par l'ajout de 136 milliards d'euros de dettes au "trou de la Sécu", que les Français rembourseront ainsi jusqu'en 2033, soit neuf années de plus que prévu. Cette somme englobe les déficits passés (31 milliards), mais aussi ceux attendus pour l'année en cours (52 milliards) et les trois suivantes (40 milliards), ainsi qu'un tiers du passif des hôpitaux (13 milliards), dont la reprise avait été annoncée en novembre. A l'instar des communistes ou Insoumis, plusieurs groupes d'opposition jugent "injustifié" et "absurde" de transférer les dettes du Covid-19 sur les comptes sociaux, estimant que c'est à l'État de porter ce "fardeau". Une position partagée par des syndicats comme Force ouvrière ou l'Unsa, ou encore par la Fédération hospitalière de France (FHF). Mais "il faut agir vite", a rétorqué le ministre de la Santé Olivier Véran, soulignant que le chômage partiel, les exonérations de cotisations et les dépenses nouvelles pour faire face au coronavirus avaient provoqué de "très fortes tensions" de trésorerie pour la Sécu. Il a insisté pour défendre le "cantonnement de la dette créée par la crise du Covid" dans une caisse dédiée (Cades): "Il y a urgence à pouvoir garantir [que la Sécu] puisse payer les prestations sociales en temps et en heure". Une décision qui viendra "justifier des mesures d'austérité futures", a prédit l'insoumise Caroline Fiat. - "Grand plouf" - Pourtant, l'exécutif prépare de nouvelles dépenses, pour la prise en charge de la perte d'autonomie des personnes handicapées et âgées. Une manne annuelle de 2,3 milliards d'euros sera récupérée à cette fin sur les recettes destinées à combler le "trou de la Sécu" à partir de 2024. M. Véran y a vu "la consécration de l'engagement du président de la République", qui avait promis il y a tout juste deux ans, comme d'autres avant lui, une loi sur le financement de la dépendance. Mais le socialiste Boris Vallaud a jugé l'effort "bien insuffisant et bien tardif", rappelant que les besoins sont évalués à plus de 9 milliards supplémentaires d'ici 2030. Assumant "de ne pas augmenter les impôts", le ministre a dit s'en remettre "à une conférence des financeurs" pour trouver d'autres moyens d'ici "cet automne". Sans attendre ses conclusions, il a vanté une réforme "historique" face au "mur démographique" du "papy-boom" qui arrive, avec une nouvelle branche de la Sécu ou un nouveau risque pris en charge par une des quatre branches existantes (maladie, vieillesse, famille, accidents du travail). En commission, les députés de la majorité (LREM, Modem, Agir ensemble) ont déjà tranché entre ces deux options en actant la création d'une cinquième branche "autonomie". Les "marcheurs" veulent confier via un amendement son pilotage à la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie (CNSA). Modalités et financement sont renvoyés à un rapport mi-septembre. Une décision jugée "précipitée" pour ces raisons par l'ex-LREM Delphine Bagarry (groupe EDS). Des élus d'opposition ont aussi invité la majorité à "la modestie", à l'instar de Pierre Dharréville (PCF) pour qui elle se "projette un film". Xavier Breton (LR) a prédit que quand les Français verront que "pas un euro" ne sera mis avant 2024 ça fera "un grand plouf".]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taché demande à Macron de protéger la jeunesse de la crise qui vient</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200614084307.qevorb5f.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien marcheur Aurélien Taché, député du nouveau groupe "Ecologie Démocratie Solidarité", a réclamé dimanche à Emmanuel Macron "des mesures fortes pour protéger les jeunes qui risquent d'être les premiers sacrifiés" de la crise économique. "Il ne faut pas laisser la jeunesse souffrir sur le plan social, elle va être durement touchée par la crise qui arrive", a averti sur France Inter M. Taché. "Il faut par exemple étendre le RSA à 18 ans, payer les stages dès le premier jour et avoir des demandes fortes aux entreprises pour qu'elles embauchent ces jeunes", a-t-il précisé. "La chose la plus importante que j'attends du président de la République ce soir, c'est de faire droit aux aspirations de cette jeunesse qui se mobilise" pour la défense du climat et contre le racisme, a ajouté le député du Val d'Oise à quelques heures de l'allocution d'Emmanuel Macron, prévue à 20h. "C'est la jeunesse qui a mis le combat climatique tout en haut de l'agenda politique, donc la première réponse forte qu'on pourrait apporter, c'est de suivre ce que la convention pour le climat, qui rendra ses conclusions dans quelques jours, dira", a-t-il décliné, en se disant favorable à un référendum pour entériner ses conclusions. "C'est aussi la jeunesse qui est aujourd'hui dans la rue et pour pour l'égalité pour la justice et on ne doit certainement pas faire la sourde oreille à ces revendications-là, il y a aujourd'hui un fléau avec les discriminations et il faut pouvoir y apporter des réponses fortes", a-t-il poursuivi. Des milliers de personnes ont manifesté samedi en France contre le racisme et les violences policières, sur fond de colère chez les forces de l'ordre. Pour "retrouver l'esprit de confiance qui animait ceux qui ont soutenu Emmanuel Macron en 2017", ce dernier doit "changer de posture" et se mettre "dans une logique véritablement d'écoute", selon M. Taché.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mémoire: Ayrault veut rebaptiser salles ou bâtiments Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200613155811.0ufxo572.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marc Ayrault a demandé samedi de rebaptiser une salle Colbert à l'Assemblée nationale ainsi qu'un bâtiment de Bercy portant le nom du ministre à l'initiative en 1685 du Code noir, l'ancien Premier ministre s'attirant les foudres de la majorité. "J'en appelle au président de l'Assemblée nationale et au ministre de l'Economie et des Finances: le moment est venu de trouver un autre nom pour ces lieux", écrit M. Ayrault, actuel président de la Fondation pour la mémoire de l'esclavage, dans une tribune au Monde, daté de dimanche et lundi. "J'en appelle aussi au président de la République et au gouvernement, car cette pédagogie de la diversité concerne toutes les institutions. La France est depuis des siècles un pays d'ouverture et de fraternité. N'ayons pas peur de l'affirmer, de l'incarner, de le célébrer", plaide l'ancien chef du gouvernement socialiste. Dans le sillage des manifestations américaines antiracistes, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière se retrouvent à nouveau au centre d'une polémique mémorielle. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand a répondu sur Twitter à M. Ayrault que "lutter contre le racisme exige de garder mémoire et raison". "23 ans Maire, 5 ans président de groupe à l'Assemblée, réuni en salle Colbert, Jean-Marc Ayrault n'a pas jugé utile de débaptiser ni la rue Colbert à Nantes ni cette salle", a ajouté ce "marcheur" issu des rangs socialistes. L'ancien locataire de Matignon a répliqué sur le même réseau social que "le travail de mémoire prend du temps, pour ma part je l'ai engagé dès 1989 avec la ville de Nantes et en 2001 avec la loi Taubira". Comme d'autres parlementaires, la porte-parole de La République En Marche Aurore Bergé s'est dite "fière d'être une députée qui occupe un lieu dont l'histoire nous dépasse et nous rappelle chaque jour ce pour quoi nous avons été élus". "Je ne veux pas d'un pays à l'histoire trafiquée, aux statues abattues, à la complexité des hommes abolie. Le révisionnisme agit dans les deux sens quand on parle des bienfaits de la colonisation et quand on veut déboulonner les statues de Churchill ou de Colbert", a-t-elle ajouté à L'Express. Pour sa part, le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau a répondu à l'ancien Premier ministre de François Hollande que Colbert, ministre de Louis XIV, "a servi la France et a contribué à sa grandeur". La Ligue de défense noire a lancé un appel il y a une semaine à déboulonner une statue de Colbert devant le Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
