<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 09:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Air France: Le Roux (PS) "très inquiet" d'un risque de "disparition du pavillon français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002070006.zxo0s28p.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, s'est dit vendredi "très inquiet" pour l'avenir d'Air France et du risque de "disparition du pavillon français", appelant les pilotes à "un effort de productivité" déjà accompli par "toutes les autres catégories de personnel". Le conseil d'administration d'Air France-KLM a tranché jeudi en faveur d'un plan de restructuration d'Air France qui pourrait s'avérer douloureux sur le plan social pour la compagnie en perte de compétitivité face à ses concurrents, après "l'échec des négociations" avec les syndicats représentatifs de ses pilotes sur son plan de développement "Perform". "Je suis très, très inquiet de la situation de la compagnie Air France et surtout du manque de lucidité dans ce moment pour faire les réformes qui sont essentielles à la survie de l'entreprise", a déclaré M. Le Roux sur France Info. "Il y a un risque de disparition du pavillon français. La compagnie Air France existera certainement toujours. Est-ce qu'elle sera française ou est-ce qu'elle ne sera pas? On voit aujourd'hui qu'il y a des compagnies, notamment des compagnies du Golfe, qui regardent de notre côté", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis, qui a "peur pour les salariés demain". "Je demande à chacun beaucoup de responsabilité, et surtout de ne pas s'asseoir à une table de discussion sans vouloir véritablement aboutir. Le sentiment que j'ai eu ces dernières heures, c'est que les pilotes qui se sont assis à la table des discussions n'ont pas pris ces discussions au sérieux", a développé M. Le Roux. "On demande qu'il y ait un effort de productivité qui a été fait par toutes les autres catégories de personnel dans la compagnie". "En fin de compte de pouvoir aller exercer ce qui est souvent une passion deux heures de plus", ce qui serait "encore inférieur au standard de beaucoup d'autres compagnies", mais permettrait de "récupérer un écart de compétitivité que nous avons avec les autres compagnies", a dit M. Le Roux, auteur en 2014 d'un rapport sur la perte de compétitivité du pavillon français. La direction demanderait aux pilotes et aux hôtesses et stewards de voler "une centaine d'heures" supplémentaires par an, selon un élu du Comité central d'entreprise (CCE) de la compagnie. "C'est le risque d'une incompréhension majeure à l'intérieur de la compagnie vis-à-vis des autres catégories de personnel, et à plus long terme ou moyen terme, c'est le risque de mettre à mal la compagnie", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 09:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) dénonce une "Poutine mania" française dans les médias et l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002062247.dq0fybwb.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, a dénoncé une "Poutine mania", cette "faiblesse d'esprit" qui se serait emparée en France des "commentateurs", d'une partie de la droite et de l'extrême droite, alors que le président russe est reçu vendredi à Paris. "Je pense qu'il y a une espèce de Poutine mania aujourd'hui", de la part des "commentateurs" et d'"un certain nombre à droite et à l'extrême droite", a déclaré M. Le Roux vendredi sur France Info. Or "c'est une faiblesse d'esprit que de penser qu'il y a quelque chose de magique à l'autoritarisme", a estimé le député de Seine-Saint-Denis, qui figure sur une liste de personnalités européennes ne pouvant plus entrer sur le territoire russe en riposte aux sanctions de l'UE suite au conflit en Ukraine. "Pour autant, je crois que la France doit discuter avec la Russie d'égal à égal pour clarifier notre action commune. Ce qui m'intéresse, c'est qu'il y ait des progrès sur les fronts ukrainien et russe pour que la paix soit préservée, et que nous fixions ensemble des objectifs communs sur le fait de faire reculer Daech (l'organisation Etat islamique, ndlr). Là, il y a quelques explications à demander à M. Poutine dont je ne suis pas sûr que la première raison d'intervention en Syrie soit de combattre Daech", a développé M. Le Roux. En Syrie, il faut "mener conjointement la guerre à Daech et trouver une solution politique qui ne peut pas passer par Assad". "Il ne peut y avoir de perspective de paix si ces deux objectifs ne sont pas menés conjointement", a insisté M. Le Roux, réaffirmant la position défendue par François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 08:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: l'Assemblée vote en faveur de nouvelles "cités historiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001230602.qot5ydcf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir en faveur d'une simplification des dispositifs de protection du patrimoine, qui seront regroupés sous l'appellation de "cités historiques", malgré la vive opposition de la droite. Les députés ont ensuite achevé la discussion du projet de loi sur la création et le patrimoine, avant son vote solennel mardi. La ministre de la Culture Fleur Pellerin a défendu cette mesure sur le patrimoine pour "un droit plus clair, plus lisible" comme "indispensable" et "utile", en assurant que "l'Etat continuera d'être présent", via une "assistance technique et financière" notamment. Les secteurs sauvegardés (instaurés par la loi Malraux de 1962), les zones de protection du patrimoine architectural, urbain et paysager (ZPPAUP, mises en place par Jack Lang), et les Aires de valorisation de l'architecture et du patrimoine (AVAP), qui devaient remplacer les précédentes, doivent être fusionnés dans les nouvelles "cités historiques". L'ancien ministre de la Culture de François Mitterrand s'est récemment inquiété de la disparition de ces "institutions qui ont fait leur preuve". Selon le porte-parole des Républicains, François de Mazières, le gouvernement "fragilise une oeuvre de plusieurs décennies" et les maires ne seront plus armés pour défendre le patrimoine. Rappelant que la réforme "suscite beaucoup d'inquiétudes" chez certains élus locaux, soumis aux pressions, notamment pour la construction de logements, son collègue LR Michel Herbillon a aussi estimé que "l'Etat (les) laisse en première ligne". Mme Pellerin a au contraire évoqué une "responsabilisation des collectivités" et assuré que les financements de l'Etat ne baisseraient pas. Pour l'UDI, Thierry Benoit a jugé le dispositif des "cités historiques" plutôt "intéressant". Tout en défendant cette "simplification" de la protection du patrimoine, un député PS, Marcel Rogemont, s'est demandé si les intercommunalités n'allaient pas "affaiblir la volonté de tel ou tel maire". Il a dit aussi son souhait de "+désurbaniser+ le terme" de "cité historique", alors que les paysages et espaces ruraux pourront en être. A ce stade, "je n'ai pas trouvé mieux comme terme", a admis le rapporteur Patrick Bloche (PS). Les parlementaires ont terminé l'examen, entamé lundi, des 46 articles multifacettes du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 01:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: les règles de validation des accords modifiées par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001173311.7i9au9lk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié jeudi les règles de validation des accords dans la fonction publique, après l'échec des négociations sur la rémunération des agents, lors de l'examen en commission du projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires. Un amendement déposé par le gouvernement "vise à faciliter la signature d'accords majoritaires". Il prévoit, pour le décompte des voix, de ne prendre en compte que "les suffrages exprimés en faveur des organisations habilitées à négocier". Après l'échec cette semaine de l'accord sur la refonte des grilles de rémunération des agents, la ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu a fait valoir qu'en ne tenant pas compte des syndicats non représentatifs, le projet d'accord, que le gouvernement a décidé d'appliquer unilatéralement, aurait été proche d'avoir les signatures requises. Au total, la commission des Lois a examiné plus de 200 amendements avant d'adopter le texte porté par Mme Lebranchu, et qui vise à renforcer les droits et obligations des quelque 5 millions de fonctionnaires, protégeant notamment les "lanceurs d'alerte" et luttant contre les conflits d'intérêts. L'un des amendements, déposé par Cécile Untermaier (PS), a été adopté contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure Françoise Descamps-Crosnier (PS). Il donne compétence à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique pour apprécier la déclaration d'intérêts des agents en lieu et place de la commission de déontologie de la fonction publique. Un autre amendement généralise la possibilité pour les administrations d'Etat de recruter directement en CDI pour des postes où il n'existe pas de corps de fonctionnaires, ce que la loi Sauvadet de 2012 autorisait à titre expérimental. Le plan de titularisation mis en place dans le cadre de cette loi est également prolongé. Le projet de loi avait été déposé en juillet 2013, mais était resté dans les tiroirs, victime selon la ministre de l'encombrement législatif. Une version rectifiée a été présentée en juin, resserrée avec 25 articles au lieu de 59, l'idée étant que le texte puisse être examiné "rapidement", dans le cadre d'une procédure d'urgence (un seul examen par chambre). Le texte sera examiné dans l'hémicycle en première lecture à partir de mercredi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote définitivement la fin des frais de roaming pour l'outremer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001153836.udc4fjlc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par deux derniers votes à l'unanimité à l'Assemblée et au Sénat, le projet de loi sur la modernisation du droit en outre-mer, qui prévoit notamment la fin des frais de roaming pour les appels sur téléphones mobiles passés avec la métropole. Dès 2016, tous les surcoûts liés aux appels vocaux et aux SMS entre les outre-mer et la métropole disparaîtront. "L'ensemble des citoyens français, ultramarins comme hexagonaux, téléphoneront ainsi au même coût sur l'ensemble du territoire national", s'est félicité le président de la région Guadeloupe, Victorin Lurel. Ce projet de loi additionne des mesures spécifiques à certaines collectivités et d'autres plus générales, dans des domaines aussi différents que le développement économique et social, les transports, la sécurité aérienne, l'aménagement du territoire, la fonction publique et les collectivités territoriales. Il prévoit aussi des mesures en matière de sécurité intérieure et de sûreté aérienne et des mises à jour pour tenir compte des évolutions statutaires de plusieurs collectivités d'outre-mer. "Il y avait urgence à actualiser ce droit de l'outre-mer", a souligné la ministre George Pau-Langevin. Parmi les dispositions sur l'économie, le projet de loi prévoit notamment de donner une base légale à la création d'un observatoire des marges, des prix et des revenus (OPMR) à Saint-Barthélemy et à Saint-Martin et d'expliciter l'application du code de la sécurité sociale à Saint-Martin et à Saint-Barthélemy. En ce qui concerne la maîtrise foncière et l'aménagement, il prolonge la mission des Agences des 50 pas géométriques de Guadeloupe et de Martinique jusqu'au 31 décembre 2018, dont le rôle est de mettre en valeur le littoral. Le texte modifie par ailleurs le code de la sécurité intérieure, notamment pour limiter, en Nouvelle-Calédonie, le nombre d'armes, relevant de la catégorie C et de la catégorie D, susceptibles d'être acquises ou détenues et utilisées dans le cadre de la pratique de la chasse. Il étend aux îles Wallis-et-Futuna la possibilité pour le ministre de l'Intérieur d'autoriser l'exploitation de jeux de hasard dans des casinos à bord des navires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote à l'Assemblée de Corse d'un plan de développement et d'aménagement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001124519.s3395y80.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée de Corse a entamé jeudi un ultime débat avant de voter sur un Plan d'aménagement et de développement durable (PADDUC), qui entend remédier à la spéculation foncière et immobilière et à l'urbanisation anarchique dans l'île de Beauté. Selon ses promoteurs, ce plan doit assurer pour trente ans l'équilibre entre la protection de la nature et du patrimoine et le développement socio-économique de l'île. C'est "un projet de société que nous avons élaboré collectivement et votre vote marquera un moment important de notre histoire que les Corses attendent depuis plus de trente ans", a déclaré la conseillère exécutive Maria Giudicelli à l'ouverture des débats. Cheville ouvrière du plan élaboré depuis quatre ans, Mme Giudicelli, qui appartient à la majorité de gauche au pouvoir en Corse, a souligné qu'il était "vital aujourd'hui de mettre un coup d'arrêt à une situation qui ne cesse de se dégrader" et qu'"il est temps que des digues soient posées (...) pour arrêter l'hémorragie foncière". Ce plan, qualifié de "tromperie" par les organisations de défense de l'environnement, prévoit notamment de préserver 106.000 hectares d'espaces stratégiques agricoles pour limiter la spéculation foncière. Il souligne aussi l'importance de l'économie productive pour dégager la Corse des seules industries du tourisme et du BTP. Insistant sur le caractère politique du document, l'élu nationaliste Jean-Christophe Angelini, de la coalition Femu a Corsica (Faisons la Corse, 11 élus sur 51) a évoqué les "craintes et les menaces" pesant sur le plan et annoncé que son groupe présenterait une dizaine d'amendements. Ce PADDUC est le premier document de ce type élaboré par les élus insulaires depuis l'adoption d'un schéma d'aménagement préparé par l'Etat et adopté en 1992 et après l'abandon d'un précédent PADDUC en 2009. Présenté par la droite, alors majoritaire à l'assemblée territoriale, il axait le développement de la Corse sur l'économie résidentielle et la construction à outrance de résidences secondaires. Sous la pression des défenseurs de l'environnement et des nationalistes, notamment, ce PADDUC avait été abandonné, ce qui n'a pas empêché le BTP de connaître un fort développement sur fond d'"urbanisation anarchique", aujourd'hui dénoncée par Mme Giudicelli, et de spéculation foncière et immobilière, parallèlement à une forte montée de la pauvreté dans l'île.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers la proposition de 17 pistes pour réformer les institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001111223.wj6csv6m.html</link>
   <description><![CDATA[Septennat non renouvelable, moins de parlementaires, pas plus de trois mandats parlementaires successifs, proportionnelle pour les législatives, ces pistes de réformes devraient figurer dans les 17 préconisations du rapport de la mission sur l'avenir des institutions remis vendredi, selon des sources concordantes. Le groupe de travail, lancé fin 2014 et co-présidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone et l'historien Michel Winock, doit adopter son rapport vendredi. Il comprend des élus de toutes tendances ainsi que des personnalités, comme l'ancien numéro un de la CGT Bernard Thibault ou le professeur de droit constitutionnel Alain-Gérard Slama. Le projet de rapport a été présenté par le groupe de travail à François Hollande le 25 septembre. Dans cette version, le texte propose de limiter à trois consécutifs le nombre de mandats des députés, le retour au septennat (mais non renouvelable) ou encore la réduction du nombre de députés à 400 (au lieu de 577) et de sénateurs à 200 (au lieu de 348), selon des sources parlementaires. Il suggère aussi de fusionner le Sénat et le Conseil économique, social et environnemental (CESE), même si cela ne fait pas l'unanimité au sein du groupe, Bernard Thibault y étant opposé. Selon ces sources, François Hollande a dit aux membres du groupe être défavorable à l'introduction d'une dose de proportionnelle et est resté "prudent" sur le reste. Il a juste voulu "marquer de la considération à l'égard de la mission, ça n'était pas conclusif", a dit à l'AFP la député socialiste Cécile Untermaier pour qui les propositions retenues, qu'elle n'a pas voulu confirmer, sont celles qui correspondent "à la plus forte adhésion". Sans attendre, les députés Les Républicains ont annoncé, par la voix de leur chef de file Christian Jacob mardi, qu'ils voteraient contre des propositions leur apparaissant comme "un non sens" et "à l'encontre des institutions de la Vème République". Ils ont prévu de diffuser leur propre contribution, qui sera rédigée par l'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer. Fin juillet, Claude Bartolone avait dit souhaiter "un accord entre l'opposition et la majorité sur ce sujet d'intérêt général", qui suppose "une révision constitutionnelle". "Pour la première fois sous la Ve République, l'avenir de nos institutions n'est pas pensé dans le cadre d'une commission ou d'un comité créés par l'exécutif", avait souligné le président de l'Assemblée lors de la première des quatorze réunions de la mission, en novembre 2014. parl-far/mat/DS]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clefs de l'Assemblée: seul changement, une femme présidera la commission des Affaires économiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001104140.8cc2x3qn.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection de la socialiste Frédérique Massat comme présidente de la commission des Affaires économiques a été le seul changement parmi les titulaires des postes clefs de l'Assemblée nationale, comme ceux de vice-présidents, questeurs ou présidents de commissions, jeudi à l'ouverture de la session ordinaire 2015-16. Première femme à cette fonction, la députée PS de l'Ariège a pris la succession de François Brottes (PS), parti présider le réseau de lignes électriques à haute tension (RTE). Seule candidate jeudi, cette élue de montagne a été désignée sans difficulté, après un hommage rendu par des députés de tous les groupes à son prédécesseur, selon une source parlementaire. Mme Massat avait été choisie mi-septembre par les membres socialistes de la commission, l'emportant par 23 voix contre 12 à Yves Blein. Avec son élection, l'Assemblée nationale compte désormais autant de femmes que d'hommes à la tête de commissions permanentes. La session ordinaire s'ouvre jeudi après-midi avec un nouveau passage du projet de loi sur la modernisation du droit de l'outre-mer, avant la première lecture de la proposition de loi sur la surveillance des communications internationales et la fin de la première lecture du projet de loi sur la création et le patrimoine. Le marathon budgétaire, qui va durer jusqu'à la trêve de Noël, débutera le 13 octobre. Si le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), a été élu par ses pairs, en juillet 2012, pour cinq ans, les autres députés désignés en même temps que lui à des fonctions de responsabilités au Palais Bourbon ne l'ont été que pour un an, aux termes du règlement de l'Assemblée. Leurs mandats, répartis à la proportionnelle en fonction de l'importance numérique de chaque groupe politique, étaient donc soumis à renouvellement. Voici les titulaires à compter de jeudi: - Président: Claude Bartolone (PS, Seine-Saint-Denis). - Six vice-présidents qui président les séances en l'absence du président: Laurence Dumont (PS, Nord), David Habib (PS, Pyrénées-Atlantiques), Denis Baupin (EELV, Paris), Sandrine Mazetier (PS, Paris), Catherine Vautrin (Les Républicains, Marne) et Marc Le Fur (LR, Côtes d'Armor). - Trois questeurs qui tiennent les cordons de la bourse: Bernard Roman (PS, Nord), Marie-Françoise Clergeau (PS, Loire-Atlantique) et Philippe Briand (LR, Indre-et-Loire). - Les présidents des huit commissions permanentes: Affaires étrangères: Elisabeth Guigou (PS, Seine-Saint-Denis), Affaires culturelles et éducation: Patrick Bloche (PS, Paris), Affaires économiques: Frédérique Massat (PS, Ariège), Affaires sociales: Catherine Lemorton (PS, Haute-Garonne), Finances: Gilles Carrez (LR, Val-de-Marne), président, et Valérie Rabault (PS, Tarn-et-Garonne) rapporteure générale du Budget, Lois: Jean-Jacques Urvoas (PS, Finistère), Défense: Patricia Adam (PS, Finistère), Développement durable: Jean-Paul Chanteguet (PS, Indre). Par ailleurs, l'écologiste Danielle Auroi a été élue en juillet 2012, pour cinq ans, présidente de la commission des Affaires européennes, qui n'est pas une commission de plein exercice, ses membres siégeant aussi dans une autre commission. Les députés UDI, radicaux de gauche et Front de gauche ne disposent que de postes de secrétaires au sein du bureau de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) sur Morano: "à force de courir après le FN, c'est la plus stupide qui s'est fait prendre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001071948.wfxy955n.html</link>
   <description><![CDATA["A force de courir après le Front national, c'est la plus stupide", Nadine Morano, "qui s'est fait prendre", a lancé jeudi Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, tandis que sa rivale (Les Républicains) Valérie Pécresse n'entend pas "participer à la curée". L'eurodéputée Nadine Morano devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle aux élections régionales après qu'elle a réitéré mercredi ses propos polémiques sur la France, "pays judéo-chrétien (...) de race blanche qui accueille des personnes étrangères". "Ce ne sont pas des propos comme ça, qui viennent de nulle part. Lorsque depuis le retour de M. Sarkozy, le parti de la droite tient réunion sur réunion sur l'islam; lorsque M. Sarkozy, devant le think tank Choiseul, tient des propos sur le thème +On va arrêter de se faire culpabiliser sur les banlieues+, lorsqu'un certain nombre de députés de droite disent +On va accueillir des réfugiés, mais des Syriens+; lorsqu'un élu de droite dit +Je vais accueillir des réfugiés chrétiens mais pas d'autres parce qu'eux au moins ils ne coupent pas la tête de leur patron+, il y a une dérive. A force de courir après le Front national, c'est la plus stupide qui s'est fait prendre", a déclaré M. Bartolone, tête de liste pour les régionales en Ile-de-France, sur RTL. Le président de l'Assemblée nationale a également porté cette accusation contre sa rivale en Ile-de-France Valérie Pécresse, qui s'est pourtant démarquée des propos de Mme Morano: "J'aurais préféré qu'elle démontre sa volonté de répondre à la misère du monde en votant le budget proposé par Jean-Paul Huchon de 5,5 millions pour aider les municipalités qui vont accueillir des réfugiés. Pour courir elle aussi après le Front national, elle a voté contre alors que l'UDI a voté pour parce qu'ils se sont rendus compte qu'à un moment donné, trop c'est trop". Invitée de France Inter, Mme Pécresse a rappelé qu'elle avait été "une des premières à prendre (ses) distances" avec Mme Morano. Mais "au regard de tout son parcours politique, je ne veux pas participer à la curée". Elle a ensuite mis en garde face aux "tensions communautaires". "Ce qui doit cimenter la France, c'est le respect de la loi et de l'autorité", a-t-elle dit, dénonçant la présence de burkas en Ile-de-France. "J'ai saisi Manuel Valls sur la question, je lui ai dit +Que comptez-vous faire? Qu'est-ce que vous allez faire des personnes qui paient les amendes à la place des femmes verbalisées? Est-ce que vous tolérez que sur le sol français la loi française qui interdit le voile intégral ne soit pas appliquée? Est-ce que vous acceptez que des Français voient tous les jours passer devant chez eux des femmes intégralement voilées+? Il m'a répondu +Mme Pécresse, vous êtes en campagne, circulez il n'y a rien à voir+. C'est intolérable", a-t-elle poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 09:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juges des tribunaux de commerce: un diplôme pour répondre aux critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001060029.y5f23xwd.html</link>
   <description><![CDATA[Les juges consulaires des tribunaux de commerce pourront désormais bénéficier d'une formation universitaire diplômante, ont annoncé jeudi leurs représentants, qui souhaitent répondre ainsi aux critiques régulières sur les lacunes juridiques de ces magistrats non professionnels issus du monde économique. Une première promotion de vingt juges va se lancer vendredi dans ce cursus facultatif de 120 heures de cours consacrés au droit des entreprises en difficultés et dispensés par des professeurs de l'Université Paris 1 Panthéon Sorbonne. Ce dispositif est soutenu par la Conférence générale des juges consulaires de France (CGJC). Issus du monde de l'entreprise et élus par leurs pairs, les 3.200 juges consulaires français pouvaient jusqu'ici suivre une formation initiale de dix jours à l'Ecole nationale de la magistrature, puis des modules de formation continue sur la base du volontariat. "Cette nouvelle offre est une bonne nouvelle", estime auprès de l'AFP Maitre Emmanuel Raskin, avocat spécialiste du droit des contrats. "Mais nous demandons une formation obligatoire et la réalisation d'un stage dans les cours d'appel auprès de magistrats professionnels. Il y a d'immenses disparités selon les juges et les tribunaux de commerce, avec des lacunes considérables sur les questions de procédure notamment", déplore-t-il. Un rapport parlementaire avait recensé en avril 2013 les limites de cette justice commerciale de proximité, ciblant notamment les risques de conflits d'intérêt liés au mode d'élection des juges consulaires. La rapporteure, la députée socialiste Cécile Untermaier, considère que "la formation proposée aujourd'hui ne répond pas à la question majeure de la déontologie. Dans les petits tribunaux de commerce, souvent les juges connaissent personnellement les chefs d'entreprises en litige, et il y a aussitôt des suspicions". La Conférence générale des juges consulaires de France assure justement vouloir faire de la lutte contre les conflits d'intérêt la priorité de son prochain congrès national organisé au mois de novembre à Paris, mais réclame des moyens pour mener de front ce chantier et celui de la formation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Télévisions doit plus produire en interne et exporter, recommande un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930184530.o7vl56b4.html</link>
   <description><![CDATA[Pour diversifier ses ressources et vendre ses productions notamment à l'international, France Télévisons doit produire davantage en interne et exporter ses productions, comme le fait la BBC, recommande un rapport de l'Assemblée nationale remis mardi. Ce rapport de la Commission des finances suggère notamment de réduire à 70%, au lieu de 95% actuellement, la part de production externe de France Télévisions, et de l'obliger à 15% de production interne et à 15% de mise en concurrence entre production interne et externe. Ce qui permettrait de développer l'exportation de ses productions. Ce rapport intervient alors que la BBC est pourtant critiquée pour une production interne jugée insuffisamment créative face aux producteurs indépendants. Le rapport recommande aussi que les chaînes qui financent une oeuvre à plus de 50% puissent détenir des droits sur sa vente à des tiers, au lieu du seuil de 70% fixé par le gouvernement. Ces recommandations prennent pour modèle la BBC britannique et ses recettes à l'export. En 2014/2015, sa filiale de vente BBC Worldwide a généré des profits de l'ordre de 190 millions d'euros et des ventes de programmes de près de 1,4 milliard d'euros, dont 311 millions d'euros reversés à la BBC, souligne le rapport. Ces retours ont augmenté cette année de 30,3% et représenté un quart des recettes de la BBC. "Comble de l'ironie, la BBC souligne dans son rapport annuel que la vente de programmes à l'étranger a notamment été portée par les ventes de contenu en France (+Le Maillon faible+, +Danse avec les stars+,...)". En comparaison, France Télévisions Distribution, filiale de France Télévisions chargée de l'export, a réalisé un chiffre d'affaires de 42,4 millions en 2014, en baisse de 32% sur 2009. "Cette situation a été vertement pointée par la Cour des comptes dans un rapport non publié de décembre 2014 qui considère que la quasi-totalité des activités sont déficitaires, notamment les ventes de DVD et de licences", ajoute le rapport. Concernant les retours à la maison-mère, en 2012, France Télévisions Distributions aurait reversé 5 millions d'euros auxquels s'ajoutent 1,7 million d'euros de recettes publicitaires. "Cette diversification des ressources via une valorisation du catalogue doit être aujourd'hui recherchée chez France Télévisions. De même, le développement du numérique passant notamment par une augmentation des activités de vidéo à la demande - particulièrement mis en valeur par la BBC à travers son service de mise en ligne des contenus BBC Online - apparaît comme un axe de croissance important des recettes", ajoute le rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réunion de "hollandais" se voulant "l'ossature" du soutien à la politique gouvernementale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930183434.wkix5dem.html</link>
   <description><![CDATA[Parlementaires, ministres et anciens ministres socialistes, militants, tous "hollandais", se sont réunis mercredi soir à l'Assemblée nationale, se voulant "l'ossature", "les porteurs", "les dynamiseurs" de l'action gouvernementale à moins de deux ans de la présidentielle. Il s'agit d'être "les porteurs, les dynamiseurs, celles et ceux qui, sans relâche et sans faille, accompagnent et promeuvent l'action du président de la République", a souligné Didier Guillaume, le chef des sénateurs socialistes, à l'ouverture de cette réunion de "Répondre à gauche", qui rassemble les fidèles de François Hollande depuis la primaire socialiste de 2011. Didier Guillaume a exprimé "la conviction que par l'action de François Hollande, président de la République depuis 2012, nous changeons la France, nous améliorons la condition des Français mais plus que tout, nous garantissons un modèle républicain et social qui est de plus en plus mis à mal et dont François Hollande est le meilleur garant". "Nous devons être l'ossature" du soutien à la politique gouvernementale alors que 2017 approche et expliquer cette politique, a souligné le sénateur. Quelque 200 personnes assistaient à la réunion, parmi lesquelles plusieurs ministres proches du président de la République, dont Stéphane Le Foll (Agriculture), Jean-Yves Le Drian (Défense) et Michel Sapin (Finances). "C'est la poursuite de ce qui avait été engagé au moment de la primaire (de 2011) et on a gardé une forme d'organisation très souple qui nous permet de nous réunir de temps en temps", a déclaré M. Le Foll à l'AFP, balayant toute considération pré-électorale. François Rebsamen s'est inquiété pour sa part de "la droitisation de la société". Elle "mérite qu'on s'y arrête. Et +Répondre à gauche+ peut le faire. C'est très important parce que cette radicalisation pourrait emporter la démocratie", a-t-il mis en garde. "Le PS a bien des progrès à faire. Il passe son temps à parler de lui-même, ça serait bien qu'il passe son temps à parler des autres", a-t-il lâché au passage, suscitant quelques rires dans la salle. Le sénateur François de Rugy avait été invité à s'exprimer à une table ronde consacrée à la "gauche sociale-écologique". Le parlementaire a vu dans cette invitation une "réunion" répondant à une "logique de rassemblement". "Je suis heureux de voir qu'il n'y a pas de murs infranchissables entre les partis politiques (...) et que les uns et les autres ont conscience qu'il faut aujourd'hui s'ouvrir et se rassembler", a-t-il déclaré à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 20:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chansons francophones à la radio: l'Assemblée vote les règles pour plus de diversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930180253.2c1hq2mi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mercredi en séance les nouvelles règles de diffusion des chansons francophones à la radio, qui visent à éviter que les mêmes tubes ne tournent en boucle sur les ondes et ainsi à favoriser la diversité musicale. Fruit d'un amendement PS adopté en commission, cet article du projet de loi création et patrimoine est critiqué par les radios privées mais soutenu par la filière musicale. Il prévoit que si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions supplémentaires de ces titres ne seront pas prises en compte dans les quotas imposés aux radios. Selon des données fournies par le ministère, 74% de la programmation francophone est faite avec 10 titres sur NRJ, 67% sur Skyrock ou encore 54% sur Fun Radio. Pour se conformer aux nouvelles dispositions, ces radios devraient respectivement diffuser entre deux et cinq titres supplémentaires par mois. Les syndicats de producteurs et d'artistes jugent cette mesure nécessaire "pour la diversité", notamment en ce qui concerne les réseaux de radio s'adressant "à un public jeune". Mais les radios privées ont jugé la mesure "liberticide". En réaction, elles sont allées jusqu'à suspendre mardi leur application des quotas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés FG et sénateurs CRC réclament l'adoption du texte pour supprimer le mot "race" de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930171438.wxquriog.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche et les sénateurs du groupe Communiste républicain et citoyen (CRC) ont réclamé mercredi, en pleine polémique autour des propos de Nadine Morano sur la "race blanche", que le gouvernement inscrive à l'ordre du jour du Sénat la proposition de loi supprimant le mot "race" de la législation. L'eurodéputée devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle en vue des élections régionales de décembre après avoir réitéré mercredi ses propos polémiques de samedi sur la "race blanche". Après avoir jugé que "le silence de l'ancien président de la République" Nicolas Sarkozy était devenu "honteusement assourdissant", le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus des ultramarins) a considéré que "ses propos écoeurants établissant un lien intrinsèque entre une prétendue +race blanche+ et la définition de la population française devraient être sévèrement sanctionnés par sa famille politique". A la différence des responsables politiques de tous bords, qui "s'en tiennent aux postures et autres incantations" à leurs yeux, ces députés ont fait valoir dans un communiqué qu'ils avaient entrepris de "s'attaquer au fond du problème en mettant en cause la persistance de la notion de race dans notre législation". "L'adoption par le Sénat dans les meilleurs délais d'un tel texte serait la meilleure réponse aux propos odieux de Mme Nadine Morano sur +la France, pays de la race blanche+", écrivent de leur côté les sénateurs CRC dans un autre communiqué. Ils citent le généticien Albert Jacquard pour appuyer leur démarche: "compte tenu des implications biologiques que tant d'écrits, de doctrines et de politiques ont accrochées, de façon indélébile, au mot +race+, ne serait-il pas prudent de l'éliminer, comme on le fait d'un outil inutile et dangereux". Co-écrite par les députés Front de Gauche et les députés martiniquais, réunionnais et guyanais composant le groupe GDR, cette proposition de loi supprimant le mot "race" du code pénal, du code de procédure pénale et de la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse avait été adoptée à l'Assemblée en mai 2013. La majorité socialiste s'était ralliée à ce texte, soulignant qu'il s'agissait d'"une première étape". François Hollande s'était en effet engagé pendant sa campagne présidentielle à supprimer le mot "race" de la Constitution. Mais le texte n'est jamais passé devant le Sénat, ont déploré jeudi les députés du groupe GDR et les sénateurs CRC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit en commission l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930165513.5snw4ion.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en commission une proposition de loi du groupe Les Républicains visant à rétablir pour les mineurs l'autorisation parentale de sortie du territoire, supprimée en 2013. Dans son article unique, qui n'a fait l'objet d'aucun amendement, le texte de Marc Le Fur stipule que "l'enfant ne peut quitter le territoire national sans une autorisation de sortie du territoire signée des titulaires de l'autorité parentale". La proposition de loi sera débattue dans l'hémicycle le 8 octobre, dans le cadre d'une journée consacrée à des textes du groupe Les Républicains (niche parlementaire). Le rétablissement de cette autorisation figurait parmi les propositions du rapport du socialiste Patrick Mennucci, à l'issue de la commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus jihadistes créée en décembre 2014 à l'initiative du député Eric Ciotti (LR). Face au "nombre important de jeunes mineurs de nationalité française (qui) ont rejoint ou rejoignent les zones de combat en Syrie et en Irak, aux côtés des forces de l'organisation dite de +l'État islamique+", les signataires de cette proposition de loi pointent "le caractère inadapté de notre droit au contexte actuel" pour justifier leur initiative. Malgré le plan de prévention et de lutte contre les filières djihadistes, les circulations de mineurs demeurent soumises à un contrôle trop limité, considèrent ces députés LR, pour lesquels le gouvernement n'a pas donné aux parents les moyens de prévenir les départs et de s'y opposer. Actuellement, un mineur peut se rendre dans de nombreux pays sous seule réserve de disposer de la carte nationale d'identité, selon l'exposé des motifs du texte. Les députés LR rappellent notamment que le tribunal administratif de Paris a rejeté en juin la requête d'une mère lui demandant de condamner l'État pour ne pas avoir empêché son fils de partir combattre auprès des jihadistes en Syrie alors qu'il était mineur. Le rapporteur public avait fait valoir que depuis la suppression de l'autorisation de sortie de territoire pour les mineurs, les parents avaient la possibilité, en substitution, de déposer une demande d'interdiction de quitter la France, ce que la mère n'avait pas fait. En commission, Patrick Mennucci, favorable à la mesure, a néanmoins appelé mercredi à "ne pas sacraliser l'autorisation de sortie du territoire" et invité à prendre en compte les critiques faites dans le passé, par exemple sur la possibilité de falsifier ce document. Au nom du groupe PS, Dominique Raimbourg a précisé qu'un "certain nombre d'entre nous vont voter pour (en commission), un certain nombre s'abstenir de façon que le débat s'ouvre avec le ministère pour vérifier l'utilité de l'autorisation de sortie du territoire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
