<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 22:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les 11 vaccins obligatoires agitent encore l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129214646.yktcb6hm.html</link>
   <description><![CDATA[L'extension de trois à onze du nombre de vaccins obligatoires pour les enfants qui naîtront à partir du 1er janvier 2018, défendue par la grande majorité des groupes, a encore agité mercredi soir l'Assemblée, où les Insoumis ont soulevé plusieurs interrogations. Ces onze vaccins - coqueluche, rougeole-oreillons-rubéole, hépatite B, bactérie Haemophilus influenzae (source de méningites), pneumocoque, méningocoque C, en plus de la diphtérie, du tétanos et la poliomyélite - seront obligatoires pour les enfants de moins de deux ans, et indispensables pour l'admission en collectivité (crèche, école...), prévoit un article du projet de budget de la Sécu, voté sans changement lors de cette nouvelle lecture. Les parents récalcitrants ne seront pas sanctionnés pour défaut de vaccination. Au nom des Insoumis, Caroline Fiat a affirmé en préambule que son "groupe connaît l'importance des vaccins", mais "ne souhaite pas que la défiance grandisse avec une obligation et l'absence de réponse aux questions". Le LR Jean-Pierre Dord a souhaité "qu'on ne rentre dans des débats catastrophiques qui ont laissé des traces dans la population". Il a aussi évoqué notamment la pétition de plus d'une centaine de membres des Académies de sciences et de médecine condamnant les propos du professeur Luc Montagnier sur des risques supposés des vaccins. "En tant que parlementaire et que père j'aimerais bien être intimement convaincu", a lancé François Ruffin (LFI), critiquant un "débat escamoté" et réduit selon lui à "une ligne dans un budget". Le rapporteur Olivier Véran (LREM, ex-PS), médecin, a jugé "pas digne" d'affirmer que c'est "à la sauvette", vu les "débats intenses" en commission, avec des auditions, anti-vaccins compris, et "600 pages" de documents, puis dans l'hémicycle, également "émouvants", en première lecture. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn a contesté l'absence de débats au Parlement et au-delà, "l'ensemble des journaux en ont parlé". "J'assume parfaitement cette décision de santé publique", car la France est "l'avant-dernier pays de l'OCDE pour la couverture vaccinale", et des enfants "meurent d'infections évitables", a ajouté cette femme médecin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 22:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe soda: l'Assemblée vote une formule encore modifiée, barème revu en baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129205019.w2qa976o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir une formule encore modifiée de la taxe soda devant mieux lutter contre l'obésité, avec un barème en fonction du taux de sucre revu en baisse, via un amendement voté en nouvelle lecture du projet de budget de la Sécu. Le Sénat avait voté la taxe issue de la première lecture à l'Assemblée, où six des sept groupes l'avaient soutenue. Le nouveau barème, applicable début juillet prochain, entend éviter que la taxe ne produise un rendement fiscal supplémentaire. "Le pari est que les industriels vont reformuler les boissons pour moduler le taux de sucre, ce qui aura un effet sur la fiscalité", a souligné le rapporteur Olivier Véran, qui a évoqué "un vrai travail d'échange" avec les industriels et ministères pour aboutir à cette "dernière mouture". Le produit de la taxe contribue à financer la branche maladie de la Mutualité sociale agricole (MSA). Dans le barème tel qu'adopté, la taxation commence au seuil de trois euros par hectolitres, au lieu de 3,50 euros. Et la modulation apparaît plus progressive. Pour une boisson contenant 11 kg de sucres ajoutés par hectolitre, la taxe s'élèvera à 23,5 euros, contre 17,5 euros dans la version précédente. Au-delà de quinze kilogrammes de sucres ajoutés par hectolitre de boisson, le tarif par kilogramme supplémentaire sera de 2 euros par hectolitre. Pour justifier ce nouveau remodelage, le député de l'Isère (LREM, ex-PS) a plaidé que "le travail du législateur fiscal est difficile car nous connaissons pas bien l'assiette que nous taxons". Des députés UDI-Agir et LR notamment se sont alarmés pour les boissons à base de lait de soja, taxées car comportant du sucre, alors qu'elles étaient exemptées de la taxe soda existant depuis 2013. "La filière soja se structure, sans OGM, avec peu de sucre" et ces laits constituent "une alternative nutritionnelle notamment pour les enfants allergiques aux protéine de lait animale", a ainsi plaidé Thierry Benoît. Face à diverses remarques en ce sens, le rapporteur a exclu ces laits de soja dans la taxe, votée à main levée, avec quelques applaudissements. L'Insoumis Loïc Prud'homme avait suggéré en vain d'exclure aussi les laits de riz, d'arachide, d'amande, d'avoine, de coco. Le centriste Charles de Courson (UDI) a plaidé pour taxer davantage les boissons avec édulcorants, pronostiquant qu'"il va y avoir des optimisations, on va baisser le sucre et y substituer des édulcorants de synthèse". La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, lui a répondu que la taxe soda a été "légèrement baissée pour se rapprocher de la taxe sur le sucre" et que "les édulcorants favorisent l'addiction au sucre mais ne sont pas responsables en eux-mêmes de toxicité ou diabète". Depuis l'instauration de la "taxe soda" sous le quinquennat Sarkozy, des parlementaires avaient tenté à plusieurs reprises de la rehausser. Face à une telle proposition en 2016, le syndicat des boissons rafraîchissantes (Coca-Cola, Orangina Suntory, Pepsico...) s'était dit "scandalisé", dénonçant une motivation "exclusivement fiscale". Ce syndicat se disait désormais favorable à l'idée de "retravailler la fiscalité pour lui redonner du sens", sous réserve que ce soit "à budget égal", alors que selon ses calculs, la mesure initiale entraînerait "une hausse importante". ic/cam COCA-COLA SUNTORY BEVERAGE & FOOD PEPSICO]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Locations de meublés: les députés alourdissent en commission la taxe de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129203101.93rxcbl8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission un amendement qui donne la possibilité aux communes d'alourdir la taxe de séjour sur les hébergements "non classés", du type Airbnb jusqu'à 5% du prix de la location. Cet amendement au projet de loi de finances rectificative, qui devra être revoté en séance la semaine prochaine, s'applique aux meublés non classés, notamment ceux qui sont mis en location par les plateformes de réservation en ligne. Il "prévoit un tarif plus conforme à la qualité d'hébergement et de service de nombre d'entre eux, aujourd'hui sous-taxés par rapport aux autres catégories d'hébergement", selon le rapporteur général au budget, Joël Giraud, auteur de l'amendement qui, fait inhabituel, est co-signé par des représentants de tous les groupes politiques, sauf les Insoumis. Le taux doit être compris entre 1% et 5% du coût hors taxe de la nuitée par personne, sans dépasser le tarif le plus élevé pratiqué par la collectivité. Les mineurs restent exonérés. "Ainsi, pour une famille de quatre personnes, deux adultes et deux enfants mineurs louant une nuit un meublé à 100 euros, le montant total de taxe serait compris entre 50 centimes et 2,5 euros, selon le taux appliqué dans la commune", selon M. Giraud. Un autre amendement du rapporteur général généralise à compter du 1er janvier 2019 la collecte de la taxe de séjour "par les professionnels qui assurent par voie électronique un service de réservation ou de location ou de mise en relation en vue de la location d'hébergements (pour le compte des logeurs, des hôteliers, des propriétaires ou d'intermédiaires)". Dans le cadre des amendements adoptés mercredi, les députés ont supprimé un article du projet de loi qui prévoit de créer "une taxe sur l'exploration des gîtes géothermiques de haute température". "La géothermie fait partie des énergies renouvelables mises en avant dans le cadre de la transition énergétique. Aussi, taxer les opérateurs qui explorent des gîtes géothermiques est un non-sens", justifie l'amendement UDI voté. Ils ont aussi adopté un amendement du président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) demandant au gouvernement un rapport dans les trois mois "sur la mise en oeuvre des moyens budgétaires des grands projets d'infrastructures de transport" après la pause annoncée par le gouvernement. "Face au silence du gouvernement, cette remise à plat de la politique des transports suscite de fortes inquiétudes quant au devenir de certains grands projets (ligne Roissy Picardie, Canal Seine Nord, construction du tronçon autoroutier entre Lyon et Saint-Étienne, liaison ferroviaire transalpine Lyon-Turin, projet de ligne à grande vitesse Poitiers Limoges, etc.)", souligne M. Woerth.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 21:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le don de jours de congé aux aidants de personnes âgées voté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129191548.fyb7qd1n.html</link>
   <description><![CDATA[La possibilité pour les salariés de donner des jours de congé à des collègues accompagnant sur leur temps libre des personnes âgées et en perte d'autonomie, des "aidants", a été votée mercredi en commission, via une proposition de loi UDI-Agir. Cette disposition permettra de pallier au "coût" d'être aidant : "le coût de donner du temps pris souvent sur les congés, le temps libre, le temps familial", a exposé le rapporteur Paul Christophe, du groupe UDI-Agir et Indépendants (les anciens Constructifs). "La difficulté d'être aidant aujourd'hui aura des conséquences sur le nombre d'aidants demain, et donc indirectement sur le coût et la qualité de la prise en charge de la perte d'autonomie dans notre pays", a-t-il estimé. Selon les chiffres officiels, la France compte 8,3 millions d'aidants, les associations donnant une fourchette de 11 à 13 millions. "Les aidants constituent la solution privilégiée par les personnes âgées et les personnes en situation de handicap parce qu'ils permettent le maintien à domicile auprès de personnes de confiance, mais ils constituent aussi une solution peu coûteuse pour les finances publiques par rapport à l'embauche de professionnels ou a fortiori de placements dans un établissement", a-t-il aussi plaidé. Le groupe s'est inspiré d'un "modèle développé dans de nombreuses entreprises", qui permet "de donner des jours de congé à (des) collègues qui s'occupent d'un enfant gravement malade." "Transposer cette disposition aura plusieurs avantages: donner un cadre juridique clair à ces pratiques et (sera) un puissant moyen d'ouvrir la discussion au sein de la direction des ressources humaines de ces entreprises, qui ne sont pas encore assez conscientes de l'importance de ces thématiques", selon Paul Christophe. De droite à gauche, les députés ont tous salué la proposition de loi. Pierre Dharréville, député communiste, a émis des réserves quant à "sa logique" de "faire reposer sur les salariés eux-mêmes la réponse" au problème. "Ce sera d'abord insuffisant et je crains les dégâts que cela pourrait provoquer, avec une sorte de culpabilisation rampante qui pourrait en résulter, même si vous avez pris le soin de demander que ce don soit anonyme". La proposition a été votée par la commission sans amendement et sera débattue en séance publique le 7 décembre. Saluant un "beau consensus", la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon a souligné qu'"il revient aussi à la solidarité nationale et aux politiques publiques de fournir l'effort nécessaire" pour "régler ce problème des aidants familiaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 20:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sport: la "taxe Neymar" sur les transferts rejetée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129175217.hnx4c7se.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi UDI-Agir-Indépendants visant à instaurer une taxe de 5% sur les transferts de sportifs professionnels afin de financer le sport amateur a été rejetée mercredi en commission, laissant augurer d'un échec similaire dans l'hémicycle le 7 décembre. Le texte n'a été soutenu que par les groupes "UDI, Agir et Indépendants" (ex-Constructifs) et La France insoumise, dont un des membres, François Ruffin, avait, de manière inhabituelle, cosigné la démarche. Le rapporteur Michel Zumkeller a justifié sa proposition à la lumière des difficultés du sport amateur au regard du montant des transferts record réalisés cet été par le Paris Saint-Germain avec la venue de la star brésilienne du foot Neymar et de l'attaquant monégasque Kylian Mbappé. "Les petits clubs sont soumis à des normes et des contraintes de plus en plus fortes... Vous vous sentez abandonné et un matin vous ouvrez le journal et le PSG a acheté Neymar 222 millions euros... Et si on n'a pas les petits clubs, on n'a pas Mbappé", a expliqué M. Zumkeller à l'AFP. "Quand on peut donner 15% à un agent qui va le placer je ne sais où, on peut donner 5% pour le foot amateur", a insisté ce député centriste du Territoire-de-Belfort. La taxe s'appliquerait au club acheteur, forcément français, et à partir d'un certain montant de transfert. Les sommes récoltées alimenteraient le Centre National pour le Développement du Sport (CNDS) avec obligation de le répartir aux clubs sportifs amateurs. La majorité, mais aussi les Républicains et les socialistes de Nouvelle gauche, se sont toutefois montrés sceptiques en commission des Affaires culturelles et de l'Education, qui suit aussi les Sports, pointant des risques pour la compétitivité des clubs français. "Si nous avons tous été choqués par le montant du transfert de Neymar, votre proposition comprend plus d'inconvénients que d'avantages. Cela pénaliserait les clubs français alors que l'économie du sport est européenne, voire mondiale", a résumé l'orateur de la République en Marche Cédric Roussel, rappelant qu'un petit pourcentage de ces transferts est déjà redistribué vers les clubs formateurs. Interrogé par l'AFP, Bruno Belgodère, directeur des affaires économiques du syndicat de clubs Première Ligue (qui regroupe les principaux clubs de Ligue 1) a indiqué "ne pas comprendre l'objet de cette taxe". "Elle servirait à financer le CNDS alors que nous en sommes déjà premiers contributeurs via les droits TV, à hauteur de 39,3 millions d'euros. Au total, chaque année notre contribution pour le sport amateur est de 100 millions, soit 5% de notre chiffre d'affaires", a-t-il estimé. "On voudrait être considéré comme une activité comme une autre. Quand les clubs achètent des joueurs, on peut aussi considérer que c'est de l'investissement", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La fédération nationale du bois souhaite un chêne davantage transformé en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129171111.nsw7v1z5.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération nationale du bois, qui représente de nombreux exploitants forestiers et scieurs français, a appelé mercredi à l'aide les parlementaires de l'Assemblée nationale, pour que le chêne français soit davantage transformé sur le territoire national, au lieu d'être exporté brut. Alors qu'un label "Transformation UE" accorde déjà aux acheteurs qui s'engagent à transformer leur bois dans l'Union européenne un accès privilégié aux chênes lors des ventes de l'ONF (Office national des forêts), gestionnaire des forêts publiques, les professionnels souhaitent notamment que ce label soit étendu à la forêt privée, qui représente 50% de la forêt française. Nicolas Douzain-Didier, délégué général de la FNB, a souhaité que le label soit étendu "à la forêt privée sous toutes ses formes, à commencer par les grands opérateurs et les grandes entreprises françaises, en particulier celles qui dépendent de l'Etat". Il a cité notamment la Caisse des dépôts, qui gère près de 300.000 hectares de forêts, mais aussi les grandes banques et les assureurs. Pour Philippe Siat, président de la Fédération, cette richesse doit "bénéficier à la France plutôt qu'à des pays comme la Chine", l'Empire du milieu étant souvent pointé du doigt pour son appétit pour les chênes français. Outre une incidence fâcheuse sur le solde du commerce extérieur français, la FNB craint pour la survie des scieries de chênes, dont le nombre diminue d'année en année. "On ne peut considérer que l'espace rural français soit un supermarché pour une mondialisation sans foi ni loi", a déclaré Dominique Potier, député de Meurthe-et-Moselle (PS), spécialiste des questions agricoles. Co-organisateur de cette rencontre entre élus et forestiers, il compte adresser avant Noël un "plaidoyer" en ce sens au Premier ministre, Edouard Philippe. La filière bois représente environ 440.000 emplois, dont 50.000 emplois directs dans les scieries.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: Rugy vante "un arsenal de règles qui n'avaient jamais existé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129163425.n1awpagp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée, François de Rugy, a vanté mercredi "un arsenal de règles qui n'avaient jamais existé" sur les frais de mandat, jugeant la réforme susceptible de "recréer de la confiance" entre les Français et les députés, "pas des délinquants en puissance". Jugeant que "les citoyens se demandaient légitimement à quoi servent les moyens alloués par l'Assemblée pour travailler", a été entériné "un arsenal de règles qui n'avaient jamais existé, de nature à recréer de la confiance entre les députés et les citoyens", a déclaré M. Rugy (LREM) devant la presse. "Cela fait plusieurs dizaines d'années que l'on parle de mettre des règles, et cela n'avait jamais été fait", "on met des "règles, réalistes, noir sur blanc sur ce qu'il est possible et interdit de faire avec les moyens alloués par l'Assemblée nationale pour travailler", et "lors des contrôles, les députés devront fournir des justificatifs, ce qui les conduira à tenir une comptabilité précise", a ajouté cet élu de Loire-Atlantique, dans son troisième mandat. Et, a assuré le président de l'Assemblée, "si un député ne respecte pas les règles ni le caractère raisonnable des dépenses, des sanctions pourront être prises soit directement par le bureau de l'Assemblée, ou pénales s'il est nécessaire de transmettre à la justice". Mais M. Rugy a clamé que "les députés ne sont pas des délinquants en puissance, il n'est pas possible de continuer à considérer que tout député cherche à s'enrichir sur le dos des frais des mandats, que la quasi totalité utilise pour travailler. Les députés ne comptent pas leurs heures, vont sur le terrain, etc, ce qui compte, c'est le contrôle". "Les nouveaux députés étaient demandeurs de règles claires, cela n'avait pas été fait auparavant", a-t-il martelé, évoquant "des refus de la droite et de la gauche" sous les législatures précédentes. Face à "la petite musique de ceux qui disent que ça ne change rien", le président de l'Assemblée a appelé à "regarder comment ça se passait avant: aucun contrôle et des règles floues", par exemple "jusqu'à il y a deux ans, un député pouvait utiliser légalement les frais de mandat pour acheter une permanence et la revendre à son profit". Aux critiques, il a aussi objecté que "la loi votée cet été n'avait pas retenu l'idée de frais remboursés au fur et à mesure sur justificatifs, cela n'a jamais empêché les problèmes, comme le prouve l'exemple britannique, et il aurait fallu notamment "une armada de fonctionnaires". Après un bilan dans un an, "si nécessaire, nous ajusterons les règles", a confirmé M. Rugy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tribune de 11 associations féministes contre la "garde alternée automatisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129160445.22pqsp07.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations féministes signent une tribune contre la "garde alternée automatisée", publiée dans le Monde à la veille de l'examen jeudi soir à l'Assemblée, d'une proposition de loi MoDem sur "la résidence de l'enfant en cas de séparation des parents". Signée par les représentantes de 11 associations (Fédération nationale solidarité femmes, Planning familial, Les Effronté-e-s, SOS les mamans et les enfants, Osez le Féminisme ...), cette tribune affirme notamment que la proposition de loi "crée un droit d'ingérence dans la vie des couples" et "relègue l'intérêt supérieur de l'enfant au second plan". Réécrite en commission la semaine dernière, la proposition de loi MoDem, dont l'examen doit commencer jeudi soir en séance, prévoit que "la résidence de l'enfant est fixée au domicile de chacun des parents, selon les modalités de fréquence et de durée déterminées par accord entre les parents ou par le juge". Le juge pourra y déroger "à titre exceptionnel". Selon les orateurs des groupes MoDem et LREM, cela signifie que la résidence "administrative" serait fixée chez les deux parents, sans que cela implique nécessairement une répartition égale du temps passé chez chacun. Etant donné le programme chargé de jeudi, la proposition de loi, qui ne s'appliquerait qu'à compter de 2019, pourrait ne pas être soumise au vote avant plusieurs mois. Pour les associations féministes, la réforme envisagée "aboutira à une paupérisation des femmes à la tête de familles monoparentales", car s'il n'est "pas prévu que la résidence alternée soit répartie à temps égal, sera établie en revanche une égalité fiscale et de distribution des allocations familiales". "Beaucoup plus grave, on sait que de nombreuses violences ont lieu par l'emprise que certains hommes continuent d'avoir sur leur ex-conjointe au travers de leurs enfants", ajoutent-elles. Elles estiment que "la seule urgence valable serait de garantir le versement des pensions alimentaires et de durcir les sanctions en cas de non versement". Cette proposition de loi ne satisfait pas non plus les partisans de la résidence alternée. Pour le président de SOS Papa, Jean Latizeau, sa réécriture constitue "un pas en arrière de plus" avec notamment le changement de titre, "seul élément de la proposition de loi qui évoquait la garde alternée". Ce texte prévoit une double résidence "purement administrative", c'est donc "un artifice et même un recul" puisque s'il était voté, il "ferait disparaître du Code civil la notion de résidence alternée", a-t-il estimé auprès de l'AFP. "L'établissement d'une double domiciliation rendrait même encore plus difficile l'établissement de statistiques donnant le pourcentage de garde alternée", a-t-il souligné. Dans un communiqué, l'Union nationale des associations familiales (Unaf) a en revanche apporté son soutien au texte. Il "place l'intérêt de l'enfant et l'organisation pratique de sa vie au coeur des enjeux, plutôt que d'imposer un modèle de répartition particulière qui cristallise trop souvent l'opposition des parents", a estimé l'Unaf. Des améliorations sont selon elle "encore nécessaires", comme une modification du terme "droit de visite" qui lui apparaît "peu adapté à l'exercice de l'autorité parentale". Pour la Société française de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent, il sera "parfois souhaitable" que la résidence alternée puisse être "différée, par exemple dans les situations trop conflictuelles", "en cas de très jeune âge de l'enfant, dans les situations d'éloignement ou en fonction des conditions d'accueil de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Musique: les députés prolongent en commission pour trois ans un crédit d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129152122.b4gcse7g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prolongé mercredi en commission de trois ans, soit jusqu'au 31 décembre 2021, "le crédit d'impôt phonographique" qui a pour objectif de soutenir la création et la diversité musicale. Ce crédit apporte "un soutien à un secteur dont le marché a chuté de plus de 60% depuis 2002 et qui est l'un des premiers à avoir fait face à la transition numérique", justifie le rapporteur général au Budget Joël Giraud dans son amendement au projet de loi de finance rectificative 2017. "Le dispositif arrive à échéance au 31 décembre 2018. Néanmoins, une prorogation anticipée du crédit d'impôt permettrait de donner aux acteurs une visibilité de moyen terme, favorable aux investissements des producteurs phonographiques et à l'emploi. En effet, dans cette période de transition numérique, un producteur s'engage en général avec un artiste pour produire deux albums", explique-t-il. Le coût de l'amendement est estimé à 8 millions d'euros en 2020, 2021 et 2022. Parmi les autres amendements adoptés mercredi, l'un du député communiste du Nord Fabien Roussel précise que le dispositif fiscal institué pour redynamiser le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais sera réservé aux entreprises dont au moins la moitié des salariés réside dans le bassin minier. En effet, "le taux moyen de chômage sur le territoire s'élève aujourd'hui à 19,7%, 4 points au-dessus de la moyenne régionale et 10 points au-dessus de la moyenne nationale", souligne le député dans son amendement. Les députés ont également adopté plusieurs amendements techniques sur la mise en place du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu qui entrera en vigueur en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi PS pour "redéfinir l'entreprise au XXIe siècle", plus de salariés dans les C.A.</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129143121.a7xewogj.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi socialiste visant à "redéfinir l'entreprise au XXIe siècle", en y faisant notamment entrer davantage de salariés au conseil d'administration, sera débattue le 18 janvier à l'Assemblée lors d'une journée réservée à des textes du groupe Nouvelle gauche. L'objet de ce texte, baptisé "Entreprise nouvelle, nouvelles gouvernances", est "de donner notre vision de l'entreprise moderne", pas "de refaire le match" des ordonnances sur le code de travail, ont déclaré lors d'un point presse les deux rédacteurs, Dominique Potier et Boris Vallaud. Les socialistes proposent une nouvelle définition des sociétés dans le code civil, qui actuellement "ne rend compte ni de la réalité de l'entreprise, ni de la recherche d'objectifs autres que le profit" "La société est gérée conformément à l'intérêt de l'entreprise, en tenant compte des conséquences économiques, sociales et environnementales de son activité", proposent-ils d'écrire. Sur le modèle de l'Allemagne ou du Danemark, ils proposent que les salariés soient "considérés comme des parties constituantes de l'entreprise". Ils veulent ainsi "renforcer la présence des salariés dans les conseils d'administration et les conseils de surveillance" dans le prolongement de deux lois adoptées en 2013 et 2015 qui prévoient la présence d'un ou deux salariés dans les grandes entreprises privées. Le texte propose deux administrateurs salariés dans les entreprises de plus de 500 salariés, un tiers dans celles de plus de 1.000 et une moitié dans celles de plus de 5.000. Les autres articles du texte prévoient une extension de la participation financière dans les PME de 20 à 50 salariés, un contrôle a priori de la sincérité des transactions entre les filiales d'un même groupe pour éviter de présenter artificiellement des pertes sur les filiales françaises ou encore un label public sur la responsabilité sociale des entreprises. Les députés demandent également au gouvernement un rapport d'information sur le principe d'un écart maximal de rémunération.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll: au PS, "il faut changer beaucoup de choses" pour "ne pas tourner en rond"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129140913.a61obiob.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, qui pourrait être candidat au poste de Premier secrétaire du PS lors du congrès des 7 et 8 avril, estime "qu'il faut changer beaucoup de choses" au parti pour ne pas "qu'on tourne en rond entre nous". "Le problème au PS, c'est qu'on tourne en rond entre nous. A côté des adhérents cotisants qui prennent des initiatives et participent à la gestion du parti, il faut avoir des débats ouverts à des sympathisants", a jugé M. Le Foll, invité de l'Association des journalistes parlementaires (AJP). L'ancien ministre n'a pas voulu répondre aux questions sur les candidatures pour le poste de Premier secrétaire. Le but du congrès, "c'est de redéfinir notre identité, de dire ce qui nous lie ensemble. Si on part dans des bagarres de personnes, c'est un risque colossal", a-t-il jugé. Sur le fond, M. Le Foll estime que le PS doit être un "parti internationaliste" qui peut "discuter des politiques européennes mais pas du projet européen". "C'est parce qu'on est internationaliste qu'on est européen, et qu'on sera capable de répondre au changement climatique ou de lutter contre les inégalités de la mondialisation", a-t-il insisté . Pour ce fidèle de François Hollande, la victoire d'Emmanuel Macron est notamment liée au fait "qu'au moment du Brexit et de Trump, il a incarné l'idée que la France ne (devait) pas se replier sur elle-même."]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: large feu vert du bureau de l'Assemblée à de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129133324.qxmtg9we.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée a donné mercredi un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat, fixés dans une liste et soumis à justificatifs sur la quasi-totalité, avec un contrôle aléatoire de 120 députés par an. Les 22 membres du bureau ont adopté à une très large majorité, les trois questeurs s'abstenant, la liste des frais autorisés et interdits, ainsi que les modalités de contrôle par la déontologue, et de sanction par le bureau. L'Assemblée nationale se dote "du dispositif le plus complet à ce jour, qui encadre le périmètre des frais de mandat des députés et organise leur contrôle", a salué la présidence dans un communiqué. Le montant mensuel de l'avance sur frais de mandat reste fixé à 5.373 euros. Sur cette enveloppe, les députés disposeront d'une somme de 600 euros par mois pour des dépenses sans justificatifs. L'objectif est d'avoir une "souplesse", par exemple lorsqu'ils font des dépenses en liquide lors d'une fête de village dans leur circonscription, selon des membres du bureau. En application des lois de moralisation, l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), enveloppe jusqu'alors quasi libre dans son usage, doit être remplacée au 1er janvier par ce nouveau dispositif. Dans les dépenses autorisées, figurent notamment "les frais liées à l'exercice du mandat: permanences, communication, transport...", selon un membre du bureau. Parmi les dépenses interdites figurent "tout financement, direct ou indirect, d'un parti politique; l'achat d'un bien immobilier ou la location d'un bien immobilier dont le député, son conjoint, ses ascendants ou descendants sont propriétaires; toute dépense déduite du revenu imposable, par ailleurs déclarée au titre de l'impôt sur le revenu", a indiqué la présidence dans un communiqué. Ont aussi été exclus notamment les frais de garde, selon un élu. Le bureau a prévu "une clause de rendez-vous" pour revoir la liste des frais concernés, "au plus tard dans un an". Marie Guévenoux (LREM) a défendu devant la presse des "décisions extrêmement importantes", comme les dépenses désormais accompagnées de justificatifs, et "un contrôle qui porterait sur 120 députés par an, de façon à ce que quasiment l'ensemble des députés puissent être contrôlés sur la législature". Auparavant, "il y avait très peu de contrôles, peu de justificatifs, une simple déclaration sur l'honneur", a-t-elle souligné, saluant une "clarification". Le MoDem Sylvain Waserman a vanté une décision "volontariste, et en rupture par rapport à des années de pratiques antérieures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: la hausse de la CSG rétablie par les députés en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129000316.31efvaju.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mardi soir la hausse de la CSG destinée à compenser la suppression des cotisations sociales pour les salariés du secteur privé, principale pomme de discorde avec le Sénat sur le budget de la Sécurité sociale. En nouvelle lecture, les députés ont rétabli, par 66 voix contre 16, l'article 7 du projet de loi qui prévoit de supprimer en deux temps en 2018 les cotisations maladie et chômage pour les salariés du privé, représentant 3,15% du salaire, ce qui doit se traduire sur les feuilles de paie de 20 millions de personnes fin janvier. Pour compenser à l'assurance maladie et l'assurance chômage ces 17,7 milliards d'euros de ressources perdues, la CSG, qui pèse sur toutes les catégories de revenus (salaires, retraites, revenus du capital), verra son taux augmenter de 1,7 point (de 6,6 à 8,3%), ce qui va rapporter 22,5 milliards. Près de 60% de retraités, soit 8 millions de personnes, devraient être concernés l'an prochain, les plus modestes étant exonérés ou soumis à la CSG à taux réduit. Sont visés les revenus supérieurs à 1.394 euros net par mois pour une personne seule de plus de 65 ans. Comme en première lecture, cette hausse a été vivement critiquée, à gauche comme à droite. "Cette mesure est une arnaque du point de vue de la hausse du pouvoir d'achat", a dénoncé le communiste Pierre Dharréville. Pour Boris Vallaud (PS), elle est "la source d'incroyables injustices". L'UDI Charles de Courson y a vu "une rupture d'égalité". "Quand une mesure est injuste, elles est injuste", a renchéri le LR Fabien Di Filippo. Le députés LREM Frédéric Barbier a proposé un amendement pour relever le seuil d'exonération de la hausse pour les retraités à 1.600 euros net mais "cette mesure coûterait 500 millions d'euros", selon l'orateur LREM Thomas Mesnier. Les députés ont adopté un amendement LREM pour modifier le dédommagement perçu par les aidants familiaux au titre de la prestation de compensation du handicap (PCH) qui ne serait plus considéré comme un revenu du patrimoine mais un revenu d'activité. Le taux de CSG sur les revenus du capital étant plus élevé que sur les revenus d'activité (8,2% contre 7,5%), la CSG passera donc dans ce cas à 9,2%, et non pas à 9,9%. Les députés ont également adopté un amendement du gouvernement pour compenser l'impact de la hausse de CSG pour les artistes auteurs. Ce mécanisme de compensation "prendra la forme d'une aide visant à garantir le maintien du pouvoir d'achat des artistes auteurs", selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Cette aide sera mise en oeuvre par les organismes gérant le régime de sécurité sociale des artistes auteurs et financée sur le budget du ministère de la Culture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 01:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résidence alternée: la proposition de loi probablement pas soumise au vote jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128183923.dggzd7cx.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi controversée sur la résidence alternée risque de ne pas être votée jeudi, et pas avant plusieurs mois, a-t-on appris mardi auprès du président du groupe MoDem et de députés LREM, invoquant un programme trop chargé pour traiter complètement ce sujet délicat. Le texte, qui pose la résidence alternée comme principe de base en cas de séparation des parents, est en effet le troisième à l'ordre du jour de cette journée réservée au MoDem, deuxième groupe de la majorité. Le groupe a programmé d'abord une résolution sur la reconnaissance de l'engagement associatif et une proposition de loi sur les "compétences des collectivités territoriales dans la gestion des milieux aquatiques et la prévention des inondations" (Gemapi), sur laquelle plus de 80 amendements ont été déposés. Du coup, l'examen du troisième texte pourrait ne débuter que tard dans la soirée, ce qui "interroge le groupe Modem sur la manière de conduire la proposition de loi", a expliqué à l'AFP son chef de file, Marc Fesneau. "C'est un sujet délicat et complexe, lancinant mais pas d'actualité chaude, qui nécessite des conditions sérieuses et acceptables" de débat, a-t-il ajouté. Et "parler du droit de la famille à minuit, ce n'est pas très raisonnable", a aussi estimé l'oratrice du groupe LREM sur le sujet, Caroline Abadie. Sur le fond, la République en marche "est favorable au texte qui marque une évolution très symbolique du droit de la famille", a-t-elle assuré, alors que la proposition de loi avait rencontré en commission de fortes réserves à droite comme à gauche, et montré des divisions au sein même du MoDem. Si les députés commençaient néanmoins l'examen du texte sans l'achever jeudi, il pourrait être repris dans la prochaine niche MoDem, prévue le 17 mai. "Soit on peut tout passer, ce qui semble difficile, soit on fait quand même la discussion générale, soit on reporte à la niche suivante", a résumé M. Fesneau. LREM aurait pu le reprendre à son compte ensuite, mais "nous réfléchissons à une démarche plus globale sur le droit de la famille, avec d'autres points comme le statut du beau-parent, etc...", selon Mme Abadie. La proposition de loi avait été substantiellement réécrite par la majorité en commission, sur fond de vif débat suscité dans l'opinion. La nouvelle rédaction précise que "la résidence de l'enfant est fixée au domicile de chacun des parents selon des modalités de fréquence et de durée déterminées par accord entre les parents ou par le juge".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôle des frais de mandat: des députés mettent en garde contre un "jusqu'au boutisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128172739.n8i794b6.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de droite et de gauche ont mis en garde mardi contre une forme de "jusqu'au-boutisme" dans le contrôle de leurs frais de mandat, dont les modalités doivent être décidées mercredi, en application des lois de moralisation. L'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), enveloppe jusqu'alors quasi libre dans son usage, doit être remplacée au 1er janvier par un nouveau dispositif. Le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, doit arrêter mercredi la liste des frais autorisés et interdits, ainsi que les modalités de contrôle par la déontologue, et de sanction par le bureau lui-même. Les échanges ont été nombreux entre les questeurs - députés chargés des finances du Palais-Bourbon -, les présidents des groupes politiques, la déontologue et le président de l'Assemblée. Selon une source proche du dossier, trois principes pourraient être fixés mercredi: les dépenses devront avoir un "lien direct" avec le mandat, ainsi qu'un caractère "raisonnable", et ne devront pas servir à un enrichissement personnel. Les députés percevront principalement une "avance forfaitaire" mensuelle, du même montant que l'IRFM. L'option offerte par la loi de remboursements sur justificatifs devrait être écartée car trop lourde à mettre en oeuvre pour 577 députés. Mais la déontologue pratiquera bien un contrôle aléatoire, les députés devant se tenir prêts à tout instant à fournir justificatifs et comptabilité. Elle pourra demander des explications, des justificatifs complémentaires, et pour les dossiers lui paraissant problématiques, saisir le bureau de l'Assemblée, doté du pouvoir de sanction (non-remboursement, rappel à l'ordre etc). La liste des dépenses autorisées ne comprendra pas la possibilité de location d'un "pied-à-terre" en circonscription, assimilée à un parachutage. Comme le souhaitait notamment LR, l'achat d'un véhicule sera autorisé pour les déplacements en circonscription, mais pas la dernière année du mandat, de sorte qu'il aura le temps d'être amorti. La prise en charge des frais de garde des enfants fait encore débat, alors que les députés touchent actuellement une allocation pour les moins de trois ans (308 euros mensuels). En alternative, son montant pourrait être revu à la hausse, ou la limite d'âge relevée. Avant l'annonce de ces arbitrages, une porte-parole des députés socialistes, Ericka Bareigts, a jugé que "la transparence est une bonne chose, mais attention à ne pas être (...) jusqu'au boutiste", craignant un dispositif "technocratique, qui empêcherait les députés d'être concentrés sur leurs tâches" en leur faisant "faire de la comptabilité à bouts de ficelle". Boris Vallaud, autre porte-parole du groupe, ne voit "aucune espèce de difficulté pour justifier les dépenses de nos missions", mais demande de "faire attention à ce que ce qu'on croit être de la vertu ne soit pas un moyen de réduire les moyens d'action". Pour Claude Goasguen (LR), qui "crain(t) des fuites", "la liberté même du député est en cause" avec le contrôle, "qui peut être un contrôle politique". "Rencontrer quelqu'un dans un certain cadre, préparer des négociations, ça reste de la souveraineté du député", selon ce député réélu constamment depuis 1997. Sur les décisions, l'Insoumise Clémentine Autain, membre du bureau et plutôt optimiste, a jugé "important un consensus". Les contrôles, "avec quels moyens?", s'est interrogé Olivier Falorni (non-inscrit), qui aurait préféré fusionner IRFM et rémunération du parlementaire, argument déjà entendu cet été autour des lois de moralisation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
