<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La députée Agnès Thill exclue d'en Marche pour des propos "pernicieux" sur la PMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626141740.eshyu3pp.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de l'Oise Agnès Thill a été exclue de La République en marche en raison de "propos polémiques" et "pernicieux" concernant "le projet du gouvernement d'ouvrir la PMA à toutes les femmes", a annoncé mercredi le parti présidentiel. "Ces propos sont préjudiciables à la cohésion du mouvement et nuisent à son image alors que l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée, ndlr) va faire l'objet dans les semaines qui viennent de débats à l'Assemblée nationale", relève la Commission des conflits de LREM dans un communiqué, en déplorant "la fréquence et le caractère pernicieux des propos" tenus par Mme Thill. "S'il est nécessaire d'avoir une liberté de vote et d'opinion sur l'ouverture de la PMA aux couples de femmes et aux femmes célibataires, il est impératif que nous puissions avoir un débat apaisé, ce que ne permettaient pas les propos et prises de position d'Agnès Thill", a pour sa part commenté dans un communiqué le délégué général du parti, Stanislas Guerini. Mme Thill, qui avait déjà reçu une mise en garde en février de LREM, a plusieurs fois nourri la controverse, notamment en comparant la souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA à celle de "drogués". Une interview publiée le 5 juin dans le magazine L'Incorrect, fondé par des personnalités entre droite et extrême droite, a remis le feu aux poudres et lui a valu une nouvelle convocation mardi devant la Commission des conflits. L'ex-directrice d'école y affirmait que la révision des lois de bioéthique, qui prévoit l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, "restera dans l'histoire comme celle qui aura évincé les pères de la naissance et de l'éducation des enfants". Mme Thill, âgée de 55 ans, a également évoqué ces derniers mois l'existence d'un "puissant lobby LGBT" au Palais Bourbon et déploré l'"absence de genre dans le mot parent" qui "favorise(rait) l'éclosion d'écoles coraniques"... Des associations comme Urgence Homophobie et Stop Homophobie avaient demandé "expressément" son expulsion de LREM via une lettre ouverte cosignée par des parlementaires et des personnalités dont l'humoriste Muriel Robin. L'élue de l'Oise, interrogée mardi après son audition, avait estimé subir "un procès d'intention" et avait affirme ne pas comprendre ce qui lui était reproché. Son avocat Me Richard Sebban avait aussi indiqué qu'il comptait engager "une saisine du tribunal de grande instance pour demander sa réintégration" en cas d'exclusion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La radicalisation dans les services publics: marginale mais des "trous" à combler</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626135903.0i1h4xjr.html</link>
   <description><![CDATA[Les services publics, notamment les secteurs cruciaux de la sécurité et de l'éducation, sont peu touchés par la radicalisation mais la menace persiste et des progrès restent à faire dans les prisons, la santé ou les transports, selon un rapport parlementaire publié mercredi. Dans un pays marqué par les attentats et le départ de plus de 1.500 personnes en Irak et en Syrie, les députés rapporteurs du texte, Eric Poulliat (LREM, Gironde) et Eric Diard (LR, Bouches-du-Rhône), se veulent globalement rassurants tout en appelant à la vigilance. "La radicalisation est loin d'être un problème majeur au sein des services publics, l'Etat a pris des mesures ces dernières années, donc certaines fonctionnent bien. Mais il suffit d'un cas, et il existe encore des trous dans la raquette", explique à l'AFP M. Poulliat. Constat partagé par le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui a assuré que le phénomène est "extrêmement circonscrit" mais qu'il faut "rester vigilant" notamment dans le milieu du "sport", de "l'accompagnement scolaire" et des "prisons", a-t-il précisé à l'Assemblée nationale. Selon M. Poulliat, la radicalisation suppose de considérer que "l'action violente contre l'Etat" est "légitime" mais "ne doit pas être confondue avec une pratique rigoriste de la religion, le fondamentalisme ou les atteintes à la laïcité". Le rapport, fruit d'entretiens menés depuis l'automne avec des responsables de services publics, conclut que l'armée, la police, la gendarmerie et l'Education nationale "ne sont touchées par la radicalisation que de façon marginale". Les cas soupçonnés - et pas nécessairement avérés - concernent 0,05% des effectifs dans l'armée de terre, 0,03% dans la marine et une trentaine de situations dans la police et la gendarmerie (sur un total de 130.000 gendarmes et 150.000 policiers). Le rapport s'inquiète toutefois de "zones d'ombre" persistantes dans la santé, l'université, les transports, la détention carcérale et le sport, faute de prévention, de détection ou d'une "prise de conscience" suffisantes. Il souligne particulièrement le niveau de radicalisation chez les détenus, inquiétant dans un contexte de "surpopulation carcérale". - Contacts avec la jeunesse - Côté transports, à l'aéroport Roissy-Charles de Gaulle, sur 80.000 personnes titulaires d'un badge d'accès aux zones "réservés", 80 personnes font l'objet d'un suivi régulier pour radicalisation et 29 d'un suivi ponctuel, note le rapport. La RATP a indiqué aux auteurs du rapport avoir reçu plus d'une centaine d'avis négatifs sur des candidatures d'agents de la part du Service national des enquêtes administratives de sécurité (SNEAS), créé en 2017 et chargé de détecter les profils suspects au sein de l'administration. L'un des kamikazes des attentats de novembre 2015 au Bataclan, Samy Amimour, avait été chauffeur de bus RATP. Plus globalement, les deux députés ont "constaté une montée du communautarisme dans certains métiers liés aux transports". "Même si ça ne veut pas dire radicalisation, c'est parfois une étape vers la radicalisation", a souligné Eric Poulliat. Dans le sport, ils ont remarqué "une montée des clubs communautaires, dans le football par exemple" et "une infiltration radicale dans les sports de combat". Leur rapport plaide pour un renforcement des formations de détection de la radicalisation et une meilleure communication entre administrations. Ils insistent sur la nécessité d'élargir les moyens et le champ de compétences du SNEAS, afin notamment de pouvoir mieux contrôler "les agents de service public en contact avec la jeunesse", souligne Eric Diard. Avec des moyens encore limités (23 agents et 5 réservistes), le SNEAS a réalisé 318.464 enquêtes en 2018, dont 485 ont donné lieu à des avis défavorables, dont 116 dans les transports publics et 5 dans la police. Le rapport souligne également la difficulté de se séparer d'un agent identifié comme radicalisé. Si celui-ci conteste son licenciement en justice, le tribunal n'a en général pas accès aux informations prouvant sa culpabilité, que les services de renseignements rechignent à partager. Le rapport évoque l'idée d'autoriser les services à ne donner leurs informations qu'au juge, et pas aux autres parties. "On est conscient que ces mesures peuvent apparaître comme liberticides", affirme Eric Poulliat. "Mais dans des métiers qui concernent notre jeunesse, on peut mettre le sujet sur la table", estime-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une "bonne vingtaine" de députés LREM "envisagent" de devenir maire (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626130247.99xxnig5.html</link>
   <description><![CDATA["Une bonne vingtaine" de députés LREM "envisagent" de se présenter aux élections municipales par "envie" de devenir maire et non par lassitude de leurs fonctions actuelles, a affirmé mercredi le président du groupe majoritaire à l'Assemblée Gilles Le Gendre. "Ce chiffre-là me paraît raisonnable mais il n'a pas de valeur scientifique", a toutefois tenu à préciser l'élu de Paris devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Interrogé pour savoir s'il fallait y voir un signe de lassitude de leur mandat parlementaire, le député a répondu "non". "Simplement il y a des histoires, il y a des personnes qui sont très ancrées dans une logique municipale et qu'on est allé solliciter au moment des législatives en leur disant +Ce serait bien que tu y ailles+", a-t-il affirmé. "Ils l'ont fait (...) Et puis, le mal du pays ou l'envie d'être sur une fonction de maire, qui n'a rien à voir avec celle de député, l'emportent aujourd'hui", a ajouté le patron des "marcheurs" au Palais Bourbon. M. Le Gendre voit par ailleurs d'un bon oeil que, pour soutenir leur candidat aux municipales de 2020, des députés se présentent sur des listes, en position non éligible ou "tout à fait en bas de liste". Il n'exclut pas lui-même de le faire, mais n'a "aucune vocation" à avoir un rôle au sein d'un "exécutif municipal", a-t-il souligné. Concernant la campagne parisienne, M. Le Gendre a adopté "très vite" la ligne selon laquelle il ne soutiendrait aucun des candidats LREM à l'investiture. "Ils l'ont tous parfaitement compris", a-t-il assuré. L'élu de Paris a en outre été interrogé sur le contexte des municipales à Marseille où le maire sortant Jean-Claude Gaudin (LR), qui ne se représente pas, plaide pour une alliance entre la droite et le parti présidentiel, une hypothèse rejetée au niveau local. "J'en ai bien assez sur mon assiette pour faire fonctionner ce groupe (...) pour ne pas me mêler de choses qui ne me regardent pas directement", a répondu M. Le Gendre en souhaitant toutefois que "les choses se passent bien".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'interdiction de la fessée en passe d'être définitivement adoptée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626125553.vrkwlnwr.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont donné mercredi en commission leur feu vert à la proposition de loi déjà adoptée par l'Assemblée nationale visant à interdire les "violences éducatives ordinaires", ouvrant la voie à une adoption définitive dès la semaine prochaine. Le texte du MoDem, à la portée largement symbolique, avait été adopté en première lecture à l'Assemblée fin novembre. La proposition entend inscrire dans le Code civil, à l'article lu lors des mariages, que "l'autorité parentale s'exerce sans violences physiques ou psychologiques". La commission des Lois du Sénat a adopté le texte sans modifications, la rapporteure Marie-Pierre de la Gontrie (PS) se réjouissant sur Twitter d'une approbation "à l'unanimité". Le Sénat doit encore se prononcer en séance publique, mardi prochain, pour que la proposition de loi soit définitivement adoptée par le Parlement. Un vote qui ne devrait être qu'une formalité, puisque le Sénat avait déjà adopté en mars en première lecture une proposition de loi allant dans le même sens, portée par l'ex-ministre socialiste des Familles Laurence Rossignol. L'interdiction formelle, si elle est actée au terme du parcours législatif, permettrait à la France d'être en conformité avec les traités internationaux, alors que le pays a été épinglé à plusieurs reprises par les instances internationales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sous-traitance industrielle: face "aux mauvaises pratiques", plus de coopération, préconise un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626121711.u9pqbi54.html</link>
   <description><![CDATA[Les "mauvaises pratiques" persistent dans les relations entre grands groupes industriels et sous-traitants, estime un rapport parlementaire qui préconise un renforcement du cadre juridique et appelle à des relations plus coopératives. "De meilleures relations de sous-traitance sont indispensables au renouveau industriel de la France", a souligné mercredi le député Daniel Fasquelle (LR, Pas-de-Calais), qui a présidé la mission d'information de l'Assemblée nationale sur les relations entre grands donneurs d'ordre et sous-traitants dans l'industrie. "Malgré (un) cadre légal très protecteur des sous-traitants, de nombreuses mauvaises pratiques demeurent", a-t-il ajouté, devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Se référant aux auditions menées par la mission, M. Fasquelle a cité le non respect des commandes, l'assujettissement de commandes à un transfert de tout ou partie des activités du sous-traitant à l'étranger, une pression de plus en plus forte sur les marges, le non-respect du délai de paiement ou le vol de propriété intellectuelle. L'ambition de la mission sur les relations de sous-traitance industrielle "est de faciliter la croissance de nos PME", a déclaré de son côté le rapporteur Denis Sommer (LREM, Doubs). "Nous ne réussirons que si de nouvelles relations inter-entreprises se construisent en France", a-t-il dit. "Nous avons besoin de beaucoup plus (...) de coopération, d'attention, dans les relations inter-entreprises", a-t-il poursuivi. Le rapport propose de "préciser la responsabilité du donneur d'ordre, du maître d'oeuvre, par rapport au sous-traitant", a dit M. Sommer. Il a aussi défendu des "principes d'achat responsable", avec l'instauration d'un "label d'Etat", inspiré de celui qui est utilisé par le médiateur, mais qui a "une portée limitée". Pour mieux organiser le dialogue entre sous-traitant et donneurs d'ordre, le rapport préconise de "créer une obligation pour les donneurs d'ordre d'informer les Comités sociaux et économiques (CSE) des sous-traitants sur les stratégies et les évolutions de marché", a expliqué M. Sommer. Il faut aussi "engager une réflexion de fond sur l'opportunité de redéfinir la notion d'abus de dépendance économique", qui figure dans le code du commerce, mais est difficile à mettre en oeuvre, a complété M. Fasquelle. "Au-delà du renforcement nécessaire du cadre juridique actuel, l'impulsion d'une nouvelle dynamique entre partenaires semble indispensable", a ajouté le président de la mission. "Nous sommes persuadés que seuls les professionnels et les filières ont les moyens de changer durablement les pratiques", a dit Daniel Fasquelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La radicalisation dans les services publics: marginale mais des "trous" à combler (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626020127.h0985rtd.html</link>
   <description><![CDATA[Les services publics, notamment les secteurs cruciaux de la sécurité et de l'éducation, sont peu touchés par la radicalisation mais la menace persiste et des progrès restent à faire dans les prisons, la santé ou les transports, selon un rapport parlementaire publié mercredi. Dans un pays marqué par les attentats et le départ de plus de 1.500 personnes en Irak et en Syrie ces dernières années, les deux députés rapporteurs de ce texte, Eric Poulliat (LREM, Gironde) et Eric Diard (LR, Bouches-du-Rhône) se veulent globalement rassurants tout en appelant à la vigilance. "La radicalisation est loin d'être un problème majeur au sein des services publics, et l'Etat a pris des mesures ces dernières années, donc certaines fonctionnent bien. Mais il suffit d'un cas, et il existe encore des trous dans la raquette qu'il faut boucher", explique à l'AFP. M. Poulliat. Le député rappelle au passage que la radicalisation suppose de considérer que "l'action violente contre l'Etat" est "légitime". "Elle ne doit pas être confondue avec une pratique rigoriste de la religion, le fondamentalisme ou les atteintes à la laïcité". Le rapport, fruit d'entretiens menés depuis l'automne dernier avec des responsables de services publics, conclut que l'armée, la police, la gendarmerie et l'Education nationale "ne sont touchées par la radicalisation que de façon marginale". Il cite des proportions de cas soupçonnés (donc pas forcément avérés) "très faibles": 0,05% dans l'armée de terre, 0,03% dans la marine et une trentaine de situations de suivies dans la police et la gendarmerie (sur un total de 130.000 gendarmes et 150.000 policiers). Cette semaine à Paris, un ancien policier est jugé pour association de malfaiteurs à visée terroriste. Interpellé en juin 2017 alors qu'il était gardien de la paix dans le Val-de-Marne, Mamadou N., 47 ans, est accusé d'avoir relayé l'idéologie de l'Etat islamique. Le rapport s'inquiète particulièrement des "zones d'ombre" persistantes dans la santé, l'université, les transports, la détention carcérale et le sport, faute de prévention, de détection ou d'une "prise de conscience" suffisantes. - "Zones d'ombre"- Le texte souligne tout particulièrement le niveau de radicalisation chez les détenus (plus de 500 incarcérés pour faits de terrorisme, plus de 1.100 signalés pour radicalisation), y compris chez les femmes, inquiétant dans un contexte de "surpopulation carcérale". Côté transports, à l'aéroport Roissy-Charles de Gaulle, sur 80.000 personnes titulaires d'un badge d'accès aux zones "réservés", 80 personnes font l'objet d'un suivi régulier pour radicalisation et 29 d'un suivi ponctuel, note le rapport. La RATP a indiqué aux auteurs du rapport avoir reçu plus d'une centaine d'avis négatifs sur des candidatures d'agents de la part du Service national des enquêtes administratives de sécurité (SNEAS), créé en 2017 et chargé de détecter les profils suspects au sein de l'administration. L'un des kamikazes des attentats de novembre 2015 au Bataclan, Samy Amimour, avait été chauffeur d'autobus à la RATP. Le rapport plaide pour un large renforcement des formations de détection de la radicalisation et une meilleure communication entre administrations, notamment sur les profils suspects. Il insiste sur la nécessité d'élargir largement les moyens du SNEAS et le champ de ses compétences, notamment dans les secteurs "zones d'ombres". Avec des moyens encore limités (23 agents et 5 réservistes), le SNEAS a réalisé en 2018 318.464 enquêtes, dont 485 ont donné lieu à des avis défavorables (116 dans le transport public, 266 sur l'autorisation d'acquisition d'armes, 5 dans la police, 7 dans la gendarmerie et 91 pour les grands événements). Il souligne par ailleurs la difficulté de se séparer d'un agent identifié comme radicalisé. Si celui-ci conteste son licenciement devant un tribunal, ce dernier n'a en général pas accès aux informations prouvant sa culpabilité, que les services de renseignement rechignent à partager pour protéger une enquête en cours ou leurs sources. Il évoque l'idée d'autoriser les renseignements à ne donner leurs informations qu'au juge, et pas aux autres parties.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La radicalisation dans les services publics reste marginale mais doit être mieux surveillée (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625210954.fc0ed3wk.html</link>
   <description><![CDATA[Les services publics français sont peu touchés par la radicalisation, à commencer par les secteurs cruciaux de la sécurité et de l'éducation, mais des progrès restent à faire pour la détecter dans les prisons, la santé, l'université ou les transports, selon un rapport parlementaire qui sera publié mercredi. Dans un pays marqué par les attentats et le départ de plus de 1.500 personnes en Irak et en Syrie ces dernières années, les deux députés rapporteurs de ce texte, Eric Poulliat (LREM, Gironde) et Eric Diard (LR, Bouches-du-Rhône) se veulent globalement rassurants, tout en appelant à la vigilance. "La radicalisation est loin d'être un problème majeur au sein des services publics. Mais il suffit d'un cas (pour perpétrer une attaque ou influencer d'autres agents), et il existe encore des trous dans la raquette qu'il faut boucher", explique à l'AFP M. Poulliat. Le député rappelle au passage que la radicalisation suppose de considérer que "l'action violente contre l'Etat" est "légitime", et ne doit pas être confondue avec une pratique rigoriste de la religion ou avec le fondamentalisme ou les atteintes à la laïcité. Le rapport, fruit de dizaines d'entretiens menés depuis l'automne dernier, conclut que les forces de sécurité (gendarmerie, police, armée), la justice et l'Education nationale "ne sont touchées par la radicalisation que de façon marginale et que celle-ci y est sous contrôle grâce à la mise en place ces dernières années de divers outils de prévention et de détection". Le rapport cite des proportions de cas soupçonnés (et non avérés) "très faibles": 0,05% dans l'armée de terre, 0,03% dans la marine et "une trentaine de situations de suivi dans la police et la gendarmerie (sur un total de 130.000 gendarmes et 150.000 policiers). Plus préoccupant, il souligne en revanche que "des zones d'ombre persistent" dans "la santé, l'université, les transports ou la détention carcérale", ainsi que dans le sport faute de prévention et de détection ou d'une "prise de conscience" suffisantes de la radicalisation. Le texte s'inquiète notamment du niveau de radicalisation chez les détenus (plus de 500 incarcérés pour faits de terrorisme, plus de 1.100 signalés pour radicalisation), y compris chez les femmes, et du fort potentiel de dissémination de ces idées dans un contexte de "surpopulation carcérale". Il souligne la difficulté de se séparer d'un agent identifié comme radicalisé dans l'état actuel des procédures, et plaide pour le renforcement des formations à la détection de la radicalisation et pour une meilleure communication des informations entre administrations. Il propose notamment d'élargir largement les moyens du Service national des enquêtes administratives de sécurité (SNEAS) créé en 2017, et le champ de ses compétences, notamment dans les secteurs où persistent les "zones d'ombres".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 21:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Notre-Dame: accident de vote en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625165803.or5j3dtu.html</link>
   <description><![CDATA[Fait rare à l'Assemblée: faute de majorité, un article clé du projet de loi encadrant la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris a été supprimé mardi en commission, en nouvelle lecture. Ce vote sera toutefois certainement sans conséquence in fine, puisque les députés pourront rétablir dans l'hémicycle cet article qui prévoit une majoration de la réduction d'impôt applicable aux dons des particuliers (portée à 75% dans la limite de 1.000 euros). C'est un amendement de suppression de Charles de Courson (Libertés et territoires) qui a été adopté par la commission des Finances, avec le soutien de la gauche et du MoDem et contre l'avis de la rapporteure LREM. "Pourquoi on ne reste pas dans le droit commun?", a demandé l'élu de la Marne, précisant qu'il n'était pas "contre les dons". Comme d'autres, il souhaite maintenir le régime fiscal actuel au sujet des donations faites aux associations (66% de déduction). Seuls les dons aux associations du type Restos du coeur bénéficient d'un taux de 75%, mais pour un plafond de 536 euros, a-t-il souligné. "Est-ce qu'il n'y a pas un sujet de priorité qui peut interpeller?", a renchéri la présidente des députés PS Valérie Rabault. "Qu'est-ce que vous faites du patrimoine de nos territoires?", a aussi demandé Jean-Louis Bricout (PS), évoquant une "inégalité". Eric Coquerel (LFI) a relevé "le problème de ce genre de loi qui réagit au coup par coup". "C'est maladroit de faire une différence" sur la défiscalisation des dons, a aussi jugé Jean-Paul Mattei (MoDem). Le vote de l'amendement a engendré un certain émoi, avant la poursuite des travaux de la commission. Le texte reviendra en nouvelle lecture dans l'hémicycle le 2 juillet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Thill (LREM) estime subir un "procès d'intention" sur la PMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625145511.cmgvqpmj.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill a estimé mardi subir un "procès d'intention" pour ses propos à l'encontre de l'extension de la PMA à toutes les femmes et a indiqué qu'elle porterait le dossier en justice si elle était exclue de LREM dans les jours qui viennent. "Dans le dossier de griefs, il n'y a rien d'injurieux ni d'insultant. Ce qui est sûr, c'est que je suis déterminée parce que je ne comprends pas ce qui m'est reproché", a affirmé l'élue de l'Oise, 55 ans, à sa sortie d'une audition de près de deux heures devant la commission des conflits du mouvement. Son avocat Me Richard Sebban a indiqué qu'il comptait engager "une saisine du tribunal de grande instance pour demander sa réintégration" en cas d'exclusion. Lors de cette audition, "nous avons pu échanger de manière sereine même si nous ne sommes pas toujours d'accord", a affirmé Mme Thill, précisant que la décision devrait lui être notifiée "d'ici quelques jours". Déjà entendue en février par cette commission pour des déclarations contre la PMA, la députée de Beauvais n'avait reçu qu'une simple "mise en garde" après s'être engagée "à faire attention à ses propos". Mais d'autres propos ont depuis provoqué l'exaspération de certains de ses collègues députés qui ont menacé de quitter LREM si elle n'était pas exclue. En avril, reprenant un article du journal Tétu qui faisait part du "coming out médiatique" du secrétaire d'Etat Gabriel Attal sur son homosexualité et son désir de paternité, Mme Thill avait tweeté: "Au moins la couleur est annoncée. #bioéthique en juin". Le 5 juin, dans une interview publiée dans le magazine L'Incorrect, fondé par des personnalités entre droite et extrême droite, l'ex-directrice d'école a en outre affirmé que la future révision des lois de bioéthique, qui prévoit l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, "restera dans l'histoire comme celle qui aura évincé les pères de la naissance et de l'éducation des enfants". Ce texte issu d'une promesse présidentielle doit être présenté en Conseil des ministres en juillet puis soumis au Parlement fin septembre. Le délégué général de LREM Stanislas Guerini a promis une "liberté de vote" des "marcheurs". "Dès le début, le mouvement a vrillé et mal pris la chose (...) Il aurait fallu se servir de moi comme gage et dire: +Regardez, on a une vraie pluralité dans le groupe. On a même le droit d'être contre. Mais la vérité, c'est que quoi que je dise sur ce sujet, je suis traitée d'homophobe", estime Mme Thill.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur la création de l'Office français de la biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625114042.k9he9n41.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mardi en commission mixte paritaire à un accord sur une version commune du projet de loi créant l'Office français de la biodiversité, dans lequel fusionneront à compter de 2020 l'Agence française pour la biodiversité et l'Office national de la chasse et de la faune sauvage. L'Assemblée nationale se prononcera sur les conclusions de la CMP le 9 juillet et le Sénat le 16. Idée ancienne, longtemps combattue par les chasseurs, cette fusion des deux organismes doit permettre de mutualiser leurs ressources de police de l'environnement, notamment pour la lutte contre le braconnage. Députés et sénateurs sont parvenus à "un très large accord", au prix de longues discussions, a déclaré à l'AFP le président de la commission de l'Aménagement du territoire du Sénat, Hervé Maurey (centriste). Le principal "point de blocage" identifié était le "délit d'entrave" créé par le Sénat pour sanctionner plus sévèrement l'action d'empêcher de chasser. Cette disposition a été enlevée du texte adopté en CMP. "En échange", a indiqué M. Maurey, le gouvernement s'est engagé à ce qu'une proposition de loi sénatoriale sur le délit d'entrave, au champ d'application plus large que la chasse, puisse être examinée par le Parlement. Le député LR du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle a voté "contre le texte de la CMP", estimant qu'il "porte de mauvais coups à la chasse française". L'élu LREM de Gironde Benoit Simian a de son côté salué sur Twitter "un compromis équilibré entre chasse et biodiversité", tandis que le sénateur de l'Isère Guillaume Gontard (CRCE à majorité communiste) se félicitait d'"un texte beaucoup plus raisonnable qu'à la sortie du Sénat". "Dommage que les propositions pour une meilleure gestion des dégâts forestiers aient fait les frais de cette négociation", a-t-il cependant déploré. vm/reb/jk/sp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord CETA: le projet de ratification à l'Assemblée le 17 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625094633.tv4axtvi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera mercredi 17 juillet le controversé projet de loi de ratification de l'accord de libre échange entre l'Union européenne et le Canada (CETA), a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette date a été fixée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem). Le chef de l'Etat Emmanuel Macron avait annoncé début juin ce prochain examen, en présence du Premier ministre canadien Justin Trudeau. Il avait alors jugé "positif" le bilan de la mise en oeuvre provisoire de cet accord commercial. Le CETA, signé en octobre 2016 entre l'UE et le Canada et approuvé en février 2017 par le Parlement européen, doit être ratifié par chaque Parlement des 28 pays de l'UE pour être valide. Ce traité suscite de vives polémiques dans plusieurs pays de l'UE où ses adversaires mettent notamment en garde contre des risques sanitaires et environnementaux. Les députés socialistes, opposés à cet accord, ont fait savoir la semaine dernière qu'ils comptaient suggérer au gouvernement un référendum sur le CETA, via une "motion référendaire" non contraignante. Cette procédure rarement utilisée nécessite le soutien de 10% des députés, soit 58 élus. Si la motion est votée à l'Assemblée, le Sénat a 30 jours pour se prononcer et si les deux chambres se prononcent dans les mêmes termes, le gouvernement se voit suggérer un tel référendum. Le Sénat devra aussi examiner le projet de loi de ratification du CETA, à une date non encore fixée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prochaine mission d'information à l'Assemblée sur la politique familiale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625091802.bhc7qmth.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem ont choisi de créer une mission d'information sur la politique familiale, considérant que le gouvernement manque d'"ambition" jusqu'alors sur ce sujet cher au parti de François Bayrou, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le groupe centriste allié de la majorité a annoncé en conférence des présidents de l'Assemblée qu'il utilisait son "droit de tirage" sur ce sujet de "l'adaptation de la politique familiale française aux défis de la société du XXIe siècle". Cette mission d'information a vocation à accueillir des représentants des différents groupes politiques et à être "transversale", en s'intéressant aussi bien à la fiscalité qu'au grand âge notamment, a indiqué à l'AFP Nathalie Elimas, qui en est à l'origine. Mi-juin, la députée du Val d'Oise avait publié une tribune dans le Journal du Dimanche intitulée "Pour l'acte II, n'oublions pas la famille". Elle y jugeait que la déclaration de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe manquait "de vision et d'ambition sur la politique familiale". "C'est un marqueur au MoDem" et son groupe a cherché ces deux dernières années, en vain, à rehausser le quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles, ou à rétablir l'universalité des allocations familiales, a-t-elle rappelé à l'AFP, appelant de ses voeux une "vision" de l'exécutif sur le sujet. "La première question que l'on pose est: qu'est-ce que c'est que la famille aujourd'hui", a-t-elle précisé, à l'approche de l'examen fin septembre à l'Assemblée du projet de loi sur la bioéthique, qui comprend l'ouverture de la Procréation médicalement assistée (PMA) aux femmes célibataires et aux couples de femmes. Au début de la législature, l'idée d'une suppression des allocations familiales pour les plus hauts revenus, évoquée par des membres de la majorité, puis celle de Guillaume Chiche (LREM) de remplacer le quotient par le versement d'allocations à toutes les familles dès le premier enfant, dans le cadre d'une mission d'information, avaient suscité de l'émoi sur tous les bancs de l'Assemblée. En novembre 2017 aussi, une proposition de loi Modem sur la résidence alternée, finalement pas soumise au vote, avait déclenché des débats passionnés. La précédente majorité socialiste avait aussi connu divers épisodes agités sur ce sujet ultra-sensible de la famille: mariage pour tous, projet de loi sur la famille reporté sine die, proposition de loi sur l'autorité parentale abandonnée...]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relevés de présence, agenda public: pistes pour mesurer l'activité des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190625091141.5uvyw9ec.html</link>
   <description><![CDATA[Relevés de présence, agenda public pour chaque député et encore nouveaux indicateurs: deux chercheurs vont présenter 23 pistes mercredi pour mieux mesurer l'activité des députés et contrer notamment le site nosdeputes.fr, dans un rapport consulté par l'AFP. Les classements de députés, publiés par certains médias et souvent établis à partir des données de nosdeputes.fr, sont critiqués par l'institution et nombre d'élus comme ne reflétant pas la réalité du travail parlementaire. Les questeurs de l'Assemblée (trois députés chargés de sa gestion) ont chargé la société Rectech, choisie sur appel d'offres, de plancher sur un nouvel outil. Réalisé par deux chercheurs, Abel François et Olivier Rozenberg, le rapport d'étude va être présenté mercredi au bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale. Actuellement, l'Assemblée "produit des informations (sur les propositions de loi, questions au gouvernement, votes... de chaque député) qu'elle laisse le soin à d'autres d'exploiter, de contextualiser, d'expliciter, de traiter". En particulier, le site nosdeputes.fr, créé en 2009 par le collectif Regards citoyens, a "une position de quasi-monopole sur la production d'indicateurs d'activité", constatent-ils. Et "les députés peuvent être incités à agir de manière opportuniste au travers de leur activité dans le but d'améliorer leurs mesures et leur classement", notamment via le dépôt d'un grand nombre d'amendements ou des interventions courtes, en commission ou dans l'hémicycle. "Il apparaît à tout connaisseur de l'activité parlementaire que les données quantitatives utilisées" laissent "de côté des pans importants", au Palais Bourbon comme en circonscription, relèvent ces enseignants-chercheurs. Pour y remédier, ils suggèrent un relevé de présence au Palais lorsque l'Assemblée siège, une rationalisation du relevé de présence existant pour les commissions, ainsi qu'un relevé systématique lors des déplacements officiels. Abel François et Olivier Rozenberg recommandent aussi la mise en place d'un "agenda public co-produit, individuel et rétrospectif". Il serait rempli "de façon obligatoire et automatique par les services de l'Assemblée nationale s'agissant de la présence accréditée par les agents (de l'Assemblée), et de façon facultative par le député s'agissant des autres activités, en circonscription notamment". La présence dans l'hémicycle serait également renseignée. Afin de quantifier et comparer l'activité des parlementaires, la fiche de chaque député devrait "comporter une rubrique statistique". Les données seraient "contextualisées", notamment par une comparaison avec la moyenne de son groupe politique et avec la moyenne de sa commission d'appartenance. En outre, serait créé un "indice d'intervention en séance", selon le nombre de caractères des mots prononcés. Les deux auteurs du rapport préconisent enfin "une meilleure pédagogie de l'activité parlementaire", et à plus long terme des "rencontres de la donnée parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La renaissance de l'Alsace fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190624184520.ohov95jj.html</link>
   <description><![CDATA[La fusion de deux départements, un nouveau nom, de nouvelles compétences: le projet de loi sur la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace a relancé lundi à l'Assemblée le débat sur la prise en compte politique des identités locales. Pour la ministre des territoires et des collectivités, Jacqueline Gourault, qui cite l'historien Fernand Braudel: "la France se nomme diversité". "Et pourtant, dit-elle, elle n'a malgré tout qu'un seul visage, celui de la République". Le projet de loi sur les compétences de la future collectivité alsacienne qui regroupera à partir du 1er janvier 2021 les départements du Haut-Rhin et du Bas-Rhin, entend trouver "un point d'équilibre" entre "l'unité de la République et l'attention portée aux spécificités des territoires", selon la ministre. Un point de vue qui a fait débat lundi dans l'hémicycle entre des députés LR, pour qui le texte ne va pas assez loin, et les insoumis ou au PCF qui au contraire ont dénoncé "une atteinte à l'unité ou à l'indivisibilité de la nation". Un député LREM du bas-Rhin, Thierry Michels, a lui cru bon d'entonner une ritournelle alsacienne à la tribune pour illustrer son point de vue, avant d'être repris par la présidente. Le texte, déjà adopté par le Sénat, doit être soumis mercredi à un vote solennel des députés. Ce projet de loi est né de la volonté des élus locaux de retrouver une incarnation politique de l'Alsace qui avait disparu au sein de la région Grand Est où elle a fusionné avec la Lorraine et à la Champagne-Ardenne. Il concrétise un engagement pris par l'Etat, la région Grand Est et les deux départements le 29 octobre 2018 à Matignon. Parmi les prérogatives accordées au nouvel ensemble, le texte prévoit des compétences en matière de coopération transfrontalière avec l'Allemagne et la Suisse, de développement du bilinguisme et du tourisme. Il acte aussi le transfert de gestion et d'exploitation de routes nationales ou d'autoroutes non-concédées sur lesquelles la future collectivité pourra lever des ressources spécifiques. Mais, a rappelé Jacqueline Gourault, tout cela, "sans sortir de la région Grand Est et sans statut particulier, comme pour la Corse. "Ce projet de loi s'attache à donner des compétences suffisamment justifiée par des spécificités alsaciennes pour que le cadre constitutionnel actuel permette de les attribuer de façon pérenne et circonscrite à ce territoire", a-t-elle justifié. Pour Mme Gourault, ce débat préfigure celui sur le droit à "la différenciation" des territoires inscrit dans le projet de réforme constitutionnelle qui a été reporté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Thill, la dissonance anti-PMA chez les macronistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190624055937.qyivbvbc.html</link>
   <description><![CDATA[Farouchement opposée à l'extension de la PMA pour toutes les femmes, la députée Agnès Thill revendique d'être une "voix dissonante" de la majorité, mais ses provocations à répétition risquent de lui coûter l'exclusion de La République en Marche. Déjà mise en garde, l'élue de l'Oise, 55 ans, est de nouveau convoquée mardi devant la commission des conflits du parti présidentiel, après les protestations de membres du gouvernement, de la majorité parlementaire et d'associations LGBT depuis des mois. Une interview publiée le 5 juin dans le magazine L'Incorrect, fondé par des personnalités entre droite et extrême droite, a remis le feu aux poudres. L'ex-directrice d'école y affirme que la future révision des lois de bioéthique, qui prévoit l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, "restera dans l'histoire comme celle qui aura évincé les pères de la naissance et de l'éducation des enfants". Ce texte issu d'une promesse présidentielle doit être présenté en conseil des ministres en juillet puis soumis au Parlement fin septembre. Les propos d'Agnès Thill sont "insupportables" pour le député de Charente-Maritime Raphaël Gérard (LREM) qui, avec Laurence Vanceunebrock-Mialon (LREM, Allier), menace de quitter le parti si elle n'était pas exclue. Auparavant, un tweet de Mme Thill le 24 avril, visant le secrétaire d'Etat à l'éducation Gabriel Attal, avait déjà été considéré comme un "nouveau dérapage" par des marcheurs. Reprenant un article du magazine Tétu qui faisait part du "coming out médiatique" de ce dernier sur son homosexualité et de "son désir d'enfant", elle avait écrit: "Au moins la couleur est annoncée. #bioéthique en juin". "Chacun de tes tweets t'éloigne de ce que nous sommes", lui avait répondu le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Les associations Urgence Homophobie et Stop Homophobie avaient demandé "expressément" son expulsion de LREM via une lettre ouverte cosignée par des parlementaires et des personnalités dont l'humoriste Muriel Robin. Le patron de LREM, Stanislas Guerini, avait alors annoncé son intention de saisir à nouveau la commission des conflits de son mouvement, estimant que "par ses propos, (Agnès Thill) ne permet pas de débat apaisé" sur la PMA. Mais le parti présidentiel avait préféré la reconvoquer après les élections européennes, suscitant impatience et tension chez les marcheurs. L'élu de l'Isère Olivier Veran la surnomme "Agnès Tilt". "On dépasse les limites de ce qui est acceptable dans un grand parti humaniste, progressiste", renchérit le député du Val-d'Oise Aurélien Taché, en rappelant les précédentes sorties de cette fervente croyante, auteure d'un ouvrage intitulé "Mots de Dieu pour les maux de la vie" (Vie chrétienne, 2015). - Comparaison avec Zidane - Souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA comparée à celle de "drogués", existence d'un "puissant lobby LGBT" au Palais Bourbon et "absence de genre dans le mot parent" qui "favorise(rait) l'éclosion d'écoles coraniques"... cette femme menue à lunettes, qui a élevé seule sa fille, avait déjà nourri la controverse. S'estimant discréditée par la majorité, elle s'est comparée plusieurs fois à Zinédine Zidane devant les caméras. "Lorsqu'il a donné son coup de tête (en finale du Mondial 2006), il a eu tort, mais cela faisait une heure et demie qu'on insultait sa famille... Mais cela n'excuse pas son geste". A l'Assemblée, rares sont ceux à ne pas accabler cette ancienne militante du PS dans les années 80. "Ce n'est pas quelqu'un d'homophobe. Elle est plutôt maladroite et un peu bornée", estime un élu qui la côtoie. "En quoi suis-je dangereuse sinon à éveiller les esprits et à susciter la réflexion?", disait Agnès Thill dans les couloirs du Palais Bourbon le jour du discours de politique générale d'Edouard Philippe, qu'elle a salué. "Je vais constater si mes collègues sont en cohérence avec leur Premier ministre concernant le respect de la pensée de l'autre". ll/cs/ao/shu FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
