<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 10:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Présidentielle 2017: Bartolone souhaite que Hollande et Valls participent à la primaire du PS (déclaration à la presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161126092815.pudlj5to.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a dit souhaiter, samedi à Bondy (Seine-Saint-Denis), que François Hollande et Manuel Valls participent à la primaire initiée par le PS des 22 et 29 janvier, avant de se rassembler au second tour, de même qu'Emmanuel Macron et Jean-Luc Mélenchon. "Je ne sais pas" pour qui je vais voter, "mais je sais une chose c'est que ce n'est pas une petite primaire qui peut nous sauver (...) Je souhaite qu'(Emmanuel) Macron participe à la primaire, je souhaite que (Manuel) Valls participe à la primaire, je souhaite que (François) Hollande participe à la primaire, je souhaite que (Jean-Luc) Mélenchon vienne exprimer au sein de la primaire sa différence", a déclaré M. Bartolone en arrivant au "Carrefour des gauches" organisé par Martine Aubry et ses proches. Les deux têtes de l'exécutif doivent-elles participer en même temps à la primaire, lui a-t-il été demandé? "Je préfèrerais qu'ils participent tous les deux à la primaire, plutôt que l'un puisse se dire: +Voilà je suis éliminé sur le tapis vert, donc je m'éloigne de la campagne, je m'éloigne des socialistes, je m'éloigne de l'action gouvernementale+. S'ils se sentent et l'un et l'autre porteurs d'un projet pour la France, s'ils sentent qu'ils ont des choses à dire aux Français, autant qu'ils aillent à la primaire, et que l'on puisse les voir se rassembler au second tour de cette primaire", a répondu M. Bartolone. Martine Aubry avait auparavant affirmé ne pas savoir pour qui elle voterait à la primaire, prévue les 22 et 29 janvier. "Chacun me connaît, j'ai toujours pris des positions en fonction de mes convictions. Aujourd'hui, je ne sais rien, j'attends les programmes, les projets. Pour certains, je sais que je ne pourrai jamais être avec eux: M. Macron par exemple, lui, c'est le seul que je citerai aujourd'hui car il n'est pas à gauche. (...) Aujourd'hui, je ne sais pas pour qui je voterai".]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 10:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG, affiches sur le sida: le cardinal Vingt-Trois vent debout contre le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161125110905.0w78eab5.html</link>
   <description><![CDATA[Le cardinal André Vingt-Trois, archevêque de Paris, a vivement critiqué vendredi le gouvernement dans sa volonté de faire la chasse aux "fausses informations" à propos de l'IVG et pour sa campagne d'affichage de prévention du sida. La proposition de loi pour élargir le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse aux sites internet diffusant de "fausses informations" sur l'avortement, soutenue par la ministre des Familles Laurence Rossignol, sera débattue le 1er décembre à l'Assemblée. Dans son entretien hebdomadaire à Radio Notre-Dame, le cardinal Vingt-Trois a critiqué un projet "très grave" dont l'objectif, selon lui, est "de faire la promotion de l'avortement comme l'issue normale d'une grossesse". "Si la loi se met à faire la police sur les sites, il va falloir embaucher plus de 10.000 fonctionnaires, parce que s'il y a un terrain où règne l'anarchie la plus complète, c'est bien celui-là", a ironisé l'archevêque. "Quelle est l'obsession qui pousse le gouvernement à choisir le point précis de l'avortement comme point d'intervention plutôt que les sites de radicalisation terroriste, ça, je ne sais pas", a-t-il poursuivi. Interrogé également à propos des affiches d'une campagne de prévention du sida mettant en scène des homosexuels, que des municipalités de droite ont fait retirer, le cardinal a dénoncé "un mauvais coup supplémentaire porté à l'éducation affective des jeunes". "Je pense que ce n'est pas éducatif de montrer que la sexualité humaine est un vagabondage permanent", a-t-il dit, tout en assurant que ce qui le "choque, ce n'est pas que ce soit des homosexuels qui soient mis en scène". L'archevêque de Paris s'est aussi étonné de l'irruption de l'enjeu catholique avant le second tour de la primaire de la droite entre François Fillon et Alain Juppé, "un calcul électoral (...) peut-être pas très avisé" selon lui. "Que les candidats eux-mêmes souhaitent racoler une frange +catho+ ou les adhérents de +Chasse, pêche, nature+, c'est leur problème", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Poursuivant son virage numérique, l'Assemblée héberge un "data camp" samedi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161125080008.wrv5isa2.html</link>
   <description><![CDATA[Sur les rails du numérique et de la participation citoyenne, l'Assemblée nationale est l'hôte samedi pour la première fois d'un "data camp" pour imaginer de nouveaux usages des données parlementaires. Une centaine de participants, dont l'association Regards Citoyens, sont inscrits à cette journée initiée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), en coopération avec Etalab, la mission gouvernementale chargée de l'ouverture des données publiques. Installés dans la galerie des Fêtes et constitués en équipes, ces développeurs, "data-scientists" (experts en gestion de données) ou simples citoyens, pourront notamment travailler sur la participation aux consultations publiques organisées par l'Assemblée nationale ainsi que sur la fabrique de la loi. "Après avoir ouvert son portail +open data+ en juin 2015, l'Assemblée poursuit ainsi son engagement en faveur de l'ouverture des données" et prépare le 4e sommet mondial du Partenariat pour un gouvernement ouvert (PGO), dont l'une des thématiques sera l'ouverture des Parlements à travers le monde, et qui se tiendra à Paris du 7 au 9 décembre, selon un communiqué de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire de la gauche: Laurence Dumont rallie Benoît Hamon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124184450.ej4fzp3n.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Dumont, vice-présidente de l'Assemblée nationale et députée du Calvados, a annoncé jeudi qu'elle soutiendrait Benoît Hamon, candidat à la primaire de la gauche organisée par le Parti socialiste. Mme Dumont est une proche de Martine Aubry dont elle avait appuyé la motion lors du congrès de Reims en 2008. Elle avait signé, comme Benoît Hamon, la motion B des frondeurs au dernier congrès du PS à Poitiers en 2015. Benoît Hamon avait publié la semaine dernière une première liste de soutiens parlementaires qui comptait, outre lui-même, 18 frondeurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 19:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs parlementaires: un premier accord collectif signé, en vue de 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124182515.htdp6cm1.html</link>
   <description><![CDATA[Un accord collectif sur le statut des collaborateurs parlementaires, premier du genre, a été signé jeudi entre les syndicats CFDT-CFTC-SNCP-FO et l'association représentant les députés, dans la perspective de 2017, a-t-on appris de sources parlementaires. Cet accord, qui doit entrer en vigueur au 1er mars 2017, prévoit une prime de précarité en fin de mandat, l'application du forfait jours aux collaborateurs disposant d'une autonomie dans leur travail, et sanctuarise un certain nombre d'acquis depuis 2012, comme la prise en charge des salaires en cas d'arrêt maladie. "Tous les sujets n'ont pas pu être traités dans cet accord" afin notamment de "conserver le soutien de tous les groupes politiques présents au sein de l'association des députés-employeurs", a rappelé dans un communiqué Marie-Françoise Clergeau (PS), première questeure de l'Assemblée, qui avait été déléguée par l'association pour négocier. L'accord est "une étape" et les discussions doivent se poursuivre sur de nouveaux sujets. Dans un communiqué commun, les signataires mais aussi la CFE-CGC, la CGT, ainsi que l'Association française des collaborateurs parlementaires et le Cercle des collaborateurs et attachés parlementaires ont considéré que "si cet accord inédit constitue un précédent historique, il s'agit d'un texte a minima qui laisse la plupart des sujets en suspens". "Les négociations devront inévitablement être rouvertes par les députés, ne serait-ce que pour tenir compte de l'impact qu'aura la loi sur le non-cumul des mandats (en 2017) sur le fonctionnement du Parlement et sur la profession de collaborateur", ajoutent-ils. Dans un autre communiqué, le SNCP-FO a précisé que sa signature n'était "ni un quitus, ni une approbation sans réserve". "S'il instaure des droits nouveaux pour les collaborateurs, l'accord ne présente aucun gage sérieux de pérennité et occulte une question majeure, celle de l'exercice du dialogue social", estime le syndicat. Il annonce notamment saisir "les inspections du travail, partout sur le territoire, pour les inviter à conduire des inspections dans les permanences parlementaires", et également la ministre aux Droits des Femmes sur les écarts de salaire hommes-femmes, d'environ 11% chez les collaborateurs d'après le SNCP-FO. L'association côté employeurs compte actuellement 336 députés membres (sur 577), et l'accord ne va à ce stade concerner que leurs collaborateurs. Chaque député emploie un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. Au 1er janvier 2016, on comptait 2.018 assistants de députés, 69% travaillant en circonscription et les autres au Palais-Bourbon. Ils ne bénéficiaient jusqu'alors d'aucun statut et le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) voulait améliorer leur situation. Du fait des élections législatives en juin 2017, un millier d'entre eux pourraient être licenciés, avec une hypothèse d'un renouvellement de moitié des députés. Le coût global de ces licenciements, pris en charge par l'Assemblée, atteindrait ainsi 27 millions d'euros (charges sociales comprises), d'après les derniers chiffres d'un rapport annexé au projet de budget de l'État.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réaffirme la souveraineté de la France sur Clipperton, sans lui donner le statut de collectivité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124175436.dkneil3e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a réaffirmé jeudi la souveraineté de la France sur la petite île de Clipperton, territoire "oublié" du Pacifique Nord, en adoptant une proposition de loi UDI, mais sans lui accorder le statut de collectivité, au nom de la "simplicité", selon le gouvernement. Le texte, adopté en première lecture, crée un poste d'administrateur de cet atoll non habité de 7 km2, assisté d'un conseil consultatif, mais maintient le régime législatif applicable au territoire. L'île pourra également être appelée "La Passion-Clipperton". Le centriste Philippe Folliot, qui avait été le premier député à avoir posé le pied sur l'île en 2015, souhaitait faire du territoire une collectivité à statut particulier, alors qu'il n'avait jusqu'à présent "aucun statut juridique précis", sa proposition de loi "transpartisane" ne devant "rien" coûter à l'Etat. Avec une passion saluée notamment par l'ancienne ministre des Outre-mer George Pau-Langevin (PS), l'élu du Tarn a évoqué "un événement quelque peu historique" puisque c'était "la première fois dans l'Histoire du Parlement" qu'autant de temps était consacré au territoire, "le plus oublié et le plus reculé de la République". La secrétaire d'Etat à la Biodiversité, l'écologiste Barbara Pompili, a évoqué une île "stratégique" et indiqué que le gouvernement voulait "affirmer avec force que Clipperton fait pleinement partie du territoire français", la proposition de loi participant "au rappel le plus solennel de la pleine souveraineté de la France". "Nous partageons tous le même objectif: consacrer un statut de Clipperton et donner les moyens à l'Etat d'exercer pleinement sa souveraineté sur l'île", mais créer une nouvelle collectivité "induirait des lourdeurs administratives et des surcoûts", a-t-elle ajouté. "Il nous paraît donc plus simple de s'en tenir au droit existant, qui prévoit que les textes adoptés sur le territoire de la République sont applicables de plein droit à Clipperton", a poursuivi la secrétaire d'Etat. Le député UDI, qui avait réalisé en juin un rapport préconisant de valoriser l'île, a estimé que le gouvernement vidait ainsi "un peu" son texte de sa substance, estimant que "le statu quo sur le plan juridique" n'était pas une bonne chose. "Comment appliquer la loi à Clipperton" où il n'y a pas de communes, s'est-il notamment interrogé. Situé à 12.000 km de la France métropolitaine, 6.000 de Tahiti et 1.300 des côtes mexicaines, l'île, découverte le 3 avril 1711 par le navigateur français Michel Dubocage, est l'une des plus isolées du monde, mais elle dispose d'une zone économique exclusive (ZEE) de 435.000 km2, plus importante que celle de la métropole.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée retoque une proposition de loi UDI sur le travail dominical dans les centres commerciaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124160237.2w8n63zh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a retoqué jeudi une proposition de loi UDI destinée à empêcher que les petits commerces ne soient obligés d'ouvrir le dimanche dans des centres commerciaux, le gouvernement arguant "de difficultés" même si le texte aborde un "vrai problème". La proposition de loi a été renvoyée en commission par 20 voix contre 6, à l'initiative des socialistes avec l'appui des radicaux de gauche, tandis que les élus LR et Front de gauche lui avaient apporté leur soutien. Le président du parti centriste, Jean-Christophe Lagarde, voulait "corriger" un effet de la loi Macron qui a étendu à 12 le nombre de dimanches dits "du maire", contre 5 auparavant. Selon le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis), l'idée était de faire en sorte que les petits commerçants "disposent d'un verrou pour s'opposer au bon vouloir des grandes enseignes" lorsqu'ils exercent dans un centre commercial, au nombre de 800 en France. Les centres commerciaux rassemblent à la fois des grandes enseignes et des commerçants indépendants, se regroupant dans des groupements d'intérêt économique et commercial (GIE). Dans ce cadre, ils s'engagent à respecter des jours et horaires d'ouvertures communs. Or depuis la loi Macron, "de nombreux petits commerçants" se retrouvent "contraints" par leur GIE, signé avant, à ouvrir des dimanches et jours fériés supplémentaires, sous peine de pénalités financières, a indiqué l'élu centriste. Il a rappelé "le cas le plus emblématique" d'un centre commercial du Grand Var où des commerçants s'étaient vus infliger des pénalités allant jusqu'à 186.000 euros pour avoir refusé d'ouvrir, pénalité finalement revue en baisse. Le texte entendait donc interdire dans les GIE des clauses contraignant à ces ouvertures lors des "dimanches du maire" ou les jours fériés. Tout en estimant que la proposition de loi traitait "un vrai problème", le secrétaire d'État à l'Enseignement supérieur et à la Recherche, Thierry Mandon, a notamment pointé "des difficultés" en ce qui concerne son articulation avec le Code du travail, et un risque d'"entorse à la liberté des contrats", jugeant "nécessaire" un "réexamen approfondi" en commission. La "dynamique enclenchée" par la loi Macron "est toute récente et bien évidemment, il serait malvenu d'en briser la cohérence", a-t-il aussi affirmé. Allusion à la primaire en cours, M. Lagarde, soutien d'Alain Juppé, a jugé "assez paradoxal" qu'en ces temps où certains évoquent "le caractère très libéral, voire ultra-libéral" des débats au sein de l'opposition, de voir que "finalement" c'est la droite "qui souhaiterait préserver les salariés et les petits commerçants le dimanche".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte une proposition de loi sur les communes et les élections en Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124151602.37e16qtx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi, par un vote de l'Assemblée, une proposition de loi adaptant les règles d'élection et de fonctionnement des collectivités et de leurs groupements aux particularités géographiques et institutionnelles de la Polynésie française. Le texte de la sénatrice Lana Tetuani (UDI-UC), déjà voté par la Haute assemblée en juin et examiné à l'Assemblée dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe centriste, modifie le mode de scrutin des communes composées de communes associées et le mode d'élection des maires délégués. En ce qui concerne le fonctionnement des collectivités, il permet la tenue de conseils municipaux par téléconférence au vu de l'éloignement des communes et étend la possibilité de créer des sociétés publiques locales. La Polynésie française est composée de 118 îles réparties en 5 archipels, sur "une superficie maritime de la taille de l'Europe", a rappelé la rapporteure à l'Assemblée, Maina Sage (UDI). Les communes sont "un relais essentiel de confiance auprès de nos quelque 270.000 habitants", a-t-elle souligné. Le texte élargit aussi la délégation du conseil municipal au maire en matière de marchés publics et modifie certaines dispositions relatives aux cimetières et opérations funéraires. Enfin, il permet aux élus des EPCI (collectivités) percevant des indemnités de fonction de pouvoir bénéficier de la prise en charge de leurs frais de déplacement. La proposition de loi a été préparée avec les élus communaux, le gouvernement de Polynésie française et le Haut-Commissariat de la République. La ministre des Outre-mer Ericka Bareigts a salué cette "co-construction" et une "avancée pour la démocratie locale" avec ce texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déserts médicaux: l'Assemblée rejette une proposition de loi UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124123700.p9l0782g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a une nouvelle fois rejeté jeudi une proposition de loi UDI visant à lutter contre les déserts médicaux, notamment par des mesures contraignantes sur l'installation des médecins. Défendu par le patron des députés centristes, Philippe Vigier (Eure-et-Loir), ce texte proposait que les médecins libéraux soient tenus, à compter de 2020, de s'installer au moins trois ans dans des zones sous-dotées. Quasi similaire à de précédents texte UDI, repoussés aussi sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, il préconisait des stages obligatoires en territoire manquant de médecin pour les étudiants en troisième année d'internat ou encore un numerus clausus en fonction des besoins par régions. Après deux heures et demie d'un débat souvent passionné, l'Assemblée a voté, à l'initiative des socialistes, une motion de rejet préalable (42 contre 14). Un procédé critiqué par les centristes et des élus Front de Gauche ou écologistes contestataires. La ministre de la Santé Marisol Touraine a dénoncé "l'inefficacité" des "mesures coercitives" prévues par le texte UDI. Vantant la politique du gouvernement en faveur de l'installation de jeunes médecins en zones sous-dotées (maisons de santé pluridisciplinaires, contrats d'engagement de service public, etc), elle a annoncé un relèvement généralisé de 11% du nombre de médecins à former. Cela s'ajoute à la hausse ciblée sur certaines régions décidée il y a un an. Si gauche et droite se sont accordées sur le constat inquiet de l'extension des déserts médicaux, des divergences sont apparues sur les "remèdes à administrer", selon la formule du socialiste Michel Issindou, critique d'une option UDI "à la limite de la nationalisation de la médecine". Pour le Front de Gauche, Jacqueline Fraysse, médecin de profession, a jugé les résultats des politiques engagées "encore insuffisants". Au nom du groupe LR, dans sa "large majorité" contre, Jean-Pierre Door (Loiret) a assuré que "l'arme de la coercition n'a jamais fait ses preuves". Des dissonances sont cependant apparues dans chaque camp. Député de Lozère, "où il y a non-assistance à personne en danger" parfois, le LR Pierre Morel-à-L'Huissier, a appuyé l'UDI et réclamé du "courage" vu "l'échec des incitations" et leur "gabegie financière". Côté socialiste, la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton, a lancé une mise en garde "grave": "l'opinion publique se retournera, un jour", car "elle finance ce système" et "dira aux politiques de droite et gauche +je veux un médecin+".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déserts médicaux: Touraine annonce une hausse de 11% du nombre de médecins formés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124112945.xow5n8i2.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a annoncé jeudi à l'Assemblée un relèvement généralisé du nombre de médecins à former, avec 478 places supplémentaires, soit une augmentation de 11% s'ajoutant à la hausse décidée il y a un an pour certaines régions. Lors du débat sur une proposition de loi UDI pour un "accès aux soins égal sur l'ensemble du territoire", Mme Touraine a défendu la "politique forte, volontariste, innovante" depuis 2012 en faveur de l'installation de jeunes médecins en zones sous-dotées (maisons de santé pluridisciplinaires, contrats d'engagement de service public, etc). Si cette politique "commence à porter ses fruits", elle doit être "poursuivie et amplifiée", a ajouté la ministre, en refusant l'option de "coercition à l'installation" préconisée notamment dans le texte du chef de file des députés centristes, Philippe Vigier. "Je vous annonce que le numerus clausus sera augmenté de 478 places supplémentaires dans 22 facultés, soit une augmentation de 11%", a déclaré la ministre dans l'hémicycle. Elle a rappelé l'augmentation ciblée de 131 places, pour 10 régions en manque de médecins, soit une hausse de 6,4%, décidée mi-novembre 2015. Le "numerus clausus" détermine le nombre d'étudiants accédant à une deuxième année des études médicales. Pour "mieux prendre en compte les choix géographiques d'installation", Mme Touraine a indiqué également que "de nouvelles règles de zonage vont se mettre en place" afin de "répondre à la situation des zones aujourd'hui sous-dotées, mais aussi de mieux anticiper celles qui peuvent le devenir". Entre autres mesures, elle a aussi affirmé qu'elle allait "proposer des dispositions -nécessairement législatives-, qui permettront de traiter la situation des médecins qui n'ont pas soutenu leur thèse dans les temps et souhaitent exercer la médecine". Parallèlement au bilan, "dans les prochaines semaines", de la politique menée depuis le début du quinquennat de François Hollande, une mission parlementaire sur la démographie médicale "permettra de faire un point, et le cas échéant d'aller plus loin", a encore dit la ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité femmes-hommes: la loi de 2014 mal connue, selon une "consultation citoyenne" de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124103011.yx1c4d4z.html</link>
   <description><![CDATA[Une "consultation citoyenne" lancée par l'Assemblée pour évaluer la loi du 4 août 2014 sur l'égalité réelle entre les femmes et les hommes montre que ses dispositions sont assez mal connues, selon ses résultats rendus publics jeudi. Première du genre pour évaluer une politique publique, cette consultation en ligne s'est déroulée du 4 au 17 octobre 2016. 967 personnes y ont participé, dont les trois quarts étaient des femmes. Les rapporteurs de cette consultation, Sébastien Denaja (PS) et Guy Geoffroy (LR), reconnaissent que ses résultats n'ont pas "valeur scientifique" mais jugent néanmoins possible d'en tirer des enseignements "intéressants". Les internautes étaient invités à répondre à des questions portant sur cinq thématiques de la loi de 2014: "la définition des objectifs de la politique en faveur de l'égalité entre les femmes et les hommes", "la place et l'image des femmes dans les médias audiovisuels et sur internet", "le partage des responsabilités parentales", "la lutte contre les impayés de pensions alimentaires" et "la protection contre les violences conjugales". Il en ressort notamment que, "selon les internautes ayant répondu, la loi n'est pas toujours connue, faute d'information suffisante" et que, sur l'adaptation des dispositifs à leurs objectifs, l'appréciation "peut être globalement qualifiée de mitigée". Ils sont par exemple 61% à dire ne pas savoir que le conjoint d'une femme enceinte peut depuis 2014 bénéficier d'une autorisation d'absence de son lieu de travail pour assister à trois examens médicaux dans le cadre de la surveillance médicale de la grossesse et des suites de l'accouchement. Les internautes consultés ont aussi eu la possibilité de faire des propositions. Certains ont suggéré de "prélever à la source les pensions alimentaires", de "remplacer le paiement de la pension par le paiement de factures de cantine ou d'habillement", ou encore de "développer la géolocalisation des auteurs de violences conjugales et le suivi thérapeutique de ces derniers". A l'initiative du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), de précédentes consultations du même type avaient été lancées par le passé, mais pas sur des lois déjà en vigueur. Une consultation sur la proposition de loi créant de nouveaux droits en faveur des personnes en fin de vie, avait réuni début 2015 11.932 contributions. Depuis, le texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR) a été voté définitivement en janvier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité et citoyenneté: quelques retouches à l'Assemblée au volet logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124003250.fvdjq0uq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché mercredi soir le volet logement du projet de loi Egalité et citoyenneté, avant d'adopter en nouvelle lecture le texte gouvernemental dans son ensemble. Dernier texte d'envergure du quinquennat avec une série de mesures pour la jeunesse, la mixité sociale ou contre les discriminations, le projet de loi doit désormais repasser devant le Sénat, puis l'Assemblée aura le dernier mot. Plus de 300 amendements ont été examinés dans la soirée au pas de charge, sur le volet logement dont la mesure phare prévoit d'octroyer au moins 25% de l'habitat social aux plus modestes dans les quartiers non prioritaires. Des députés LR et UDI ont notamment défendu le rôle des maires dans l'attribution des logements sociaux alors qu'ils sont cloués "au pilori" par le texte, d'après Sylvain Berrios, député-maire LR de Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne), qui s'est prononcé contre l'ensemble du projet de loi. Parmi les modifications apportées, les députés ont rendu automatique la résiliation des conventions de délégation du contingent préfectoral de logements sociaux aux maires dont les communes sont carencées. Contre l'avis de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse et du rapporteur Philippe Bies (PS), les députés ont adopté un amendement socialiste prévoyant que les bailleurs puissent faire valoir la condamnation pour trafic de produits stupéfiants des auteurs de troubles de voisinage comme motif de résiliation du contrat de location. Sur proposition du gouvernement et d'élus de l'opposition, ils ont supprimé l'article autorisant de façon explicite les associations de locataires de logements sociaux de faire des actions de groupe, du fait que le Code de la consommation les permet déjà. Par ailleurs, via un amendement gouvernemental, les gestionnaires de résidences universitaires qui ne seraient pas occupées totalement seront autorisés, à titre expérimental pour quatre ans, à louer des logements pour des séjours d'une durée inférieure à trois mois, en particulier à des publics reconnus prioritaires par l'État. En début de soirée, une petite centaine de mal-logés s'étaient rassemblés à quelques pas du Palais Bourbon pour dénoncer certains articles du projet de loi Egalité et citoyenneté, en particulier sur le relogement et la modulation des loyers.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 01:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code de la route sur le temps scolaire: les députés reviennent sur leur vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161124001852.evbnw09i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a revoté dans la nuit de mercredi à jeudi pour supprimer une disposition adoptée dans la soirée, qui autorisait la préparation et le passage du Code de la route pendant le temps scolaire. L'amendement du socialiste Jean-Louis Bricout et du radical de gauche Jean-Noël Carpentier au projet de loi Egalité et citoyenneté était passé initialement contre l'avis du gouvernement et de la raporteure Valérie Corre (PS). La mesure consistait en une expérimentation de la préparation et du passage de l'épreuve théorique du permis de conduire pendant trois ans maximum. Le ministre de la Ville Patrick Kanner avait justifié son opposition par le coût de la mesure et par le fait que le projet de loi a déjà intégré que le compte personnel de formation (CPF) pourra être utilisé pour financer tout ou partie du passage du permis de conduire. En fin de séance, comme il en a le droit, le gouvernement a demandé une nouvelle délibération notamment sur cette expérimentation. Elle a ainsi été supprimée. Les députés avaient également adopté dans la soirée un amendement porté par le socialiste Gilles Savary, ancien rapporteur du volet transports de la loi Macron, créant un livret d'épargne "Permis de conduire", là aussi malgré un avis défavorable du gouvernement. M. Kanner a jugé "bien superflu" de "créer un nouveau livret d'épargne sans avantages fiscaux", alors qu'existe déjà le livret A. Mais il n'y a pas eu de nouvelle délibération sur cette disposition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 01:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: feu vert à l'action extérieure des Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123202904.d2ig6907.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une proposition de loi qui facilite les actions extérieures des Outre-mer, en particulier en matière économique, le Sénat ayant voté dans les mêmes termes que l'Assemblée une proposition de loi en ce sens. Les députés avaient adopté, également à l'unanimité, le 24 mars cette proposition de loi du député de Martinique Serge Letchimy (DVG). "Ce texte concrétise un changement d'approche majeur et une avancée essentielle pour les Outre-mer", s'est félicitée la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts. "Grâce à ses collectivités d'outre-mer, la France a la chance de pouvoir rayonner dans toutes les régions du monde", a-t-elle poursuivi. "Ces territoires démultiplient son influence et la coopération régionale rompt avec une logique contre-productive". Elle a aussi estimé qu'"une nouvelle génération de jeunes Ultramarins, ouverts sur leur environnement proche, pourra émerger". "Ce texte est une étape importante pour les Outre-mer qui vont pouvoir plus directement organiser et réguler leur coopération avec les territoires avoisinants", a jugé Félix Desplan (PS, Guadeloupe). "Chacune des collectivités de la Caraïbe, du plateau guyanais ou de l'océan Indien pourra désormais coopérer avec un bassin élargi de voisinage, sa grande frontière", a-t-il lancé. "Vitrines avancées de la France, les outre-mer doivent être encore plus acteurs de leur développement, sortir de leur dépendance envers la métropole et l'Union européenne pour accéder de plain-pied au marché de 300 millions d'habitants de la grande Caraïbe", a plaidé Guillaume Arnell (RDSE, à majorité PRG, Saint-Martin). Avec ce texte, "les outre-mer couperont le cordon économique avec la métropole, en achetant plus près, au bénéfice du pouvoir d'achat des habitants et du bilan carbone", a lancé Gélita Hoarau (Communiste, républicain et citoyen, La Réunion) qui vient de remplacer Paul Vergès disparu ce mois-ci. Corinne Bouchoux (Écologiste, Maine-et-Loire) a souligné que "les collectivités d'outre-mer sont de fait aux avant-postes de la diplomatie française dans leur zone géographique". "Certains dirigeants de ces collectivités ont parfois rempli ce rôle avec panache", a-t-elle ajouté en saluant la mémoire de Paul Vergès qui, "président du Conseil régional de la Réunion, était reçu par les pays africains voisins". "Notre vaste espace maritime nécessite l'élaboration de coopérations spécifiques et les collectivités locales sur place sont territorialement les mieux placées pour identifier et accompagner ces coopérations régionales", a soutenu pour sa part Jean-Marie Bockel (UDI-UC, Haut-Rhin). Le rapporteur Matthieu Darnaud (LR, Ardèche) a soutenu un texte qui "confirme le caractère inéluctable de la décentralisation" et "préserve l'unité diplomatique de notre pays en ouvrant" de belles perspectives aux collectivités d'outre-mer". La proposition de loi autorise toute collectivité territoriale à conclure une convention pour les besoins d'une coopération territoriale ou régionale avec un État étranger. Elle étend le champ géographique de la coopération régionale que peuvent mener les collectivités d'outre-mer. Elle permet aux régions de Guadeloupe et de La Réunion, au département de Mayotte ainsi qu'aux collectivités territoriales de Guyane et de Martinique, d'adhérer à une banque régionale de développement ou à une institution de financement dont la France est membre. Elle ouvre aussi la possibilité aux présidents de conseil départemental ou régional d'outre-mer, ou à celui de l'assemblée de Guyane ou du conseil exécutif de Martinique de présenter un programme-cadre définissant la politique de coopération régionale qu'il entendrait mener au cours de son mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: feu vert définitif aux actions extérieures des Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161123193603.xblso016.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une proposition de loi qui facilite les actions extérieures des Outre-mer, en particulier en matière économique, le Sénat ayant voté dans les mêmes termes que l'Assemblée une proposition de loi en ce sens. Les députés avaient adopté, également à l'unanimité, le 24 mars cette proposition de loi du député de Martinique Serge Letchimy (DVG). "Ce texte concrétise un changement d'approche majeur et une avancée essentielle pour les Outre-mer", s'est félicitée la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts. "Il permet d'élargir le sens des échanges, jusqu'ici pensés uniquement entre les Outre-mer et l'hexagone, afin de créer de nouvelles opportunités d'échanges et de développement au coeur de l'environnement régional des territoires d'Outre-mer", a-t-elle poursuivi. Elle a aussi estimé qu'"une nouvelle génération de jeunes Ultramarins, ouverts sur leur environnement proche, pourra émerger". La proposition de loi autorise toute collectivité territoriale à conclure une convention pour les besoins d'une coopération territoriale ou régionale avec un État étranger. Elle étend le champ géographique de la coopération régionale que peuvent mener les collectivités d'outre-mer. Elle permet aux régions de Guadeloupe et de La Réunion, au département de Mayotte ainsi qu'aux collectivités territoriales de Guyane et de Martinique, à adhérer à une banque régionale de développement ou à une institution de financement dont la France est membre. Elle ouvre aussi la possibilité aux présidents de conseil départemental ou régional d'outre-mer, ou à celui de l'assemblée de Guyane ou du conseil exécutif de Martinique de présenter un programme-cadre de coopération régionale définissant la politique de coopération régionale qu'il entendrait mener au cours de son mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
