<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 18:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cumul des mandats: il n'y a plus de député-maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718162440.08uz7vot.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction du cumul d'un mandat parlementaire avec une fonction exécutive locale est entrée en application mardi à l'Assemblée nationale, mettant fin à la figure du député-maire. Il n'est désormais plus possible pour un député d'exercer la fonction de maire (ou adjoint), ainsi que celles de président (ou vice-président) de conseils régionaux, départementaux ou intercommunaux, en vertu d'une loi votée en 2014 sous le quinquennat de François Hollande. Les députés "cumulards" élus le 18 juin avaient 30 jours pour démissionner du mandat de leur choix. A défaut, ils conservent le mandat le plus récemment acquis (député) et sont démissionnaires d'office du mandat le plus ancien. La plupart ont pris les devants et organisé leur succession, même les plus farouches opposants à la loi anti-cumul. Ainsi, le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a lâché sa mairie de Provins (Seine-et-Marne) la semaine dernière au profit de son quatrième adjoint et toujours conseiller à l'Assemblée nationale, Olivier Lavenka. L'ancien ministre reste conseiller municipal. Dans son courrier de démission envoyé au préfet, Philippe Gosselin (LR) a précisé qu'il rendait son mandat de maire de Remilly-sur-Lozon (Manche) "la mort dans l'âme". "Cela faisait 22 ans, comme beaucoup de collègues je ressens un vide affectif", a-t-il témoigné à l'AFP, regrettant que la loi n'ait pas fixé par exemple un seuil, en nombre d'habitants, en dessous duquel le cumul serait resté autorisé. M. Gosselin reste conseiller municipal. La loi sur le non-cumul s'appliquera aux sénateurs à compter du renouvellement de leur assemblée, en septembre prochain. Autre changement à attendre dans les prochains jours au Palais-Bourbon: les membres du gouvernement également parlementaires seront remplacés par leurs suppléants, le délai légal d'un mois à compter de leur nomination étant écoulé. Sont concernés Christophe Castaner, Bruno Le Maire, Benjamin Griveaux ou encore Mounir Mahjoubi. Et l'Elysée a demandé que les membres du gouvernement quittent le cas échéant les exécutifs locaux qu'ils dirigent. Certains tardent à se plier à cette règle, tel Gérald Darmanin (Action et Comptes publics), actuellement maire LR de Tourcoing (Nord).]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nyssen: "pas tolérable" que Canal+ ne verse plus de droit d'auteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718161031.dxpslxoh.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Françoise Nyssen a estimé mardi à l'Assemblée qu'il n'était "pas tolérable" que Canal+ ne verse plus de droit d'auteurs. "Quand il existe un contrat, on ne peut pas s'exonérer des obligations qui découlent de ce contrat", a-t-elle affirmé, lors d'une audition devant la commission des Affaires culturelles. "Il n'est pas du tout normal que Canal+ ne verse pas les droits. Les auteurs ne sont pas une variable d'ajustement, aucune stratégie de réduction des coûts ne peut justifier un tel comportement", a déclaré la ministre, qui a reçu au début du mois les dirigeants de Canal+. "Il n'est pas tolérable que ces renégociations se fassent sous une telle pression financière". Elle a dit aux députés que la "juste rémunération des auteurs" était "au coeur de (s)es priorités", y compris au niveau européen avec la réforme du droit d'auteur. Le groupe audiovisuel, qui souhaite renégocier ses contrats avec les sociétés d'auteur, ne verse plus de droits depuis décembre 2016. La chaîne Canal+ et le bouquet Canalsat ont été assignés en justice par trois de ces sociétés : la SACD, la Sacem et la Scam, qui réclament les arriérés (50 millions d'euros) et "une véritable négociation". Les organisations professionnelles du cinéma (l'ARP, BLOC et le BLIC) ont salué l'intervention de la ministre et rappelé leur "vive préoccupation quant au litige" avec Canal +. Lors de son audition, Françoise Nyssen a par ailleurs rappelé que le soutien aux médias faisait partie des priorités de son ministère afin de "servir la diversité culturelle". "Nous soutiendrons le secteur de la presse et l'audiovisuel public, pour les aider à s'adapter au numérique", a-t-elle précisé. may-sr/alu/DS SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: les Insoumis veulent réorienter le débat vers "le rôle corrupteur de l'argent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718155127.lonwxlhc.html</link>
   <description><![CDATA[En finir avec le "pantouflage", limiter les écarts de salaires de 1 à 20 ou "aller chercher l'argent des exilés fiscaux": les Insoumis entendent réorienter les débats à l'Assemblée sur les projets de loi de moralisation pour cibler la "finance reine". "Bien sûr, tout ce qui concourra à exercer les contrôles indispensables pour que le statut de l'élu ne donne pas lieu à de la prévarication ou à quelque autre forme de turpitude sera le bienvenu", a déclaré mardi le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon lors d'un point de presse. Mais, a-t-il aussitôt ajouté, "nous ne nous laisserons pas attraper" dans un débat consistant à "nous auto-flageller", car "les problèmes de la démocratie en France ne sont pas causés par le mauvais fonctionnement de ceux qui sont élus", mais "par le rôle corrupteur de l'argent, la toute-puissance de la finance". "Puisque l'occasion nous est donnée, nous allons donc intervenir très fort dans cette direction", a dit ce député des Bouches-du-Rhône, soulignant "la difficulté de changer l'axe d'un débat en plein été sans appui populaire". Observant que le projet avait été amené "sur les genoux de M. Macron" à "un moment de grand trouble en raison des costumes de M. Fillon et des emplois de sa famille", cet ancien candidat à la présidentielle a estimé qu'il tombait désormais "en pleine crise d'autoritarisme" du chef de l'Etat "qui veut réduire le nombre de parlementaires, d'élus locaux", "une ambiance où on dirait que les élus sont coupables de tous les maux de la terre". "L'objectif, c'est de cibler cette finance reine, cette finance qui, à coût de millions, (..) détruit la confiance dans notre pays", a affirmé à ses côtés Bastien Lachaud. Ce député de Seine-Saint-Denis a détaillé les mesures que défendront les Insoumis: "en finir avec le pantouflage" (passage d'un fonctionnaire dans le privé), contraindre "les membres des conseils d'administration des sociétés commerciales à présenter un casier judiciaire vierge", "limiter les écarts de salaires de 1 à 20", "aller chercher l'argent des exilés fiscaux" ou "renforcer la liberté de la presse" en luttant contre la concentration des médias. Pour restaurer la confiance, il a aussi mis en avant le renforcement du rôle des citoyens avec notamment des élus "révocables" et davantage de référendums d'initiative populaire. Les deux textes du gouvernement (ordinaire et organique), votés jeudi au Sénat, seront examinés par les députés à partir de mercredi en commission et du 24 juillet dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Culture: les économies annoncées ne vont pas toucher la création, assure la ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718154440.lggauv0w.html</link>
   <description><![CDATA[La création ne sera pas affectée par les 50 millions d'économies annoncées par le gouvernement et portant sur la gestion du ministère de la Culture, a assuré mardi la ministre, Françoise Nyssen, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Il n'y aura "rien qui sera touché en termes d'engagement. Il s'agit seulement de lignes budgétaires non utilisées ou de reports des années antérieures", a affirmé la ministre, insistant sur le fait que "ces 50 millions (d'économies, ndlr) ne touchent en rien la création". "Ca n'affecte pas le soutien au spectacle, ni les politiques culturelles", a-t-elle répondu aux questions des parlementaires de la commission des Affaires culturelles. Le gouvernement veut réaliser 4,5 milliards d'euros d'économies en 2017, afin de contenir le déficit public sous les 3% du PIB, sans diminuer les effectifs de fonctionnaires ou les minima sociaux. La culture sera mise à contribution avec 50 millions d'euros d'économies sur la gestion du ministère. Cette annonce a suscité des inquiétudes dans le monde de la culture, notamment dans les milieux du théâtre présents à Avignon et auprès des directeurs de centres d'art dramatique. En plus des économies annoncées, ils craignent que les efforts demandés aux collectivités territoriales (qui vont devoir réaliser 13 milliards d'euros d'économies d'ici à 2022) aient des retombées négatives sur le financement de la culture. "On va essayer de travailler pour que le budget de l'année prochaine soit tout à fait cohérent avec les engagements pris, il y a une vraie réflexion (sur) comment le maintenir ou même, on l'espère, l'améliorer", a ajouté la ministre. Interrogée sur le régime des intermittents, elle s'est voulue rassurante, répondant qu'il "est indispensable de préserver le régime spécifique d'assurance chômage", "un système vertueux et solidaire". Dans son discours d'introduction, la ministre a souligné ses priorités, en particulier la diversité culturelle, l'éducation artistique et l'accès à la culture. "Nous ferons de la France une terre d'accueil, pour les artistes du monde entier, menacés parce qu'ils créent", a-t-elle également affirmé sans toutefois donner davantage de précisions sur les initiatives qui pourrait prendre la France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: les députés PS veulent aller "plus loin" sur certains volets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718151751.ypllo1kx.html</link>
   <description><![CDATA[Conflits d'intérêts ou inéligibilité, les députés socialistes veulent aller "plus loin" sur certains volets des projets de loi de moralisation de la vie publique, a affirmé mardi l'une des porte-parole du groupe Nouvelle Gauche, Ericka Bareigts. "Nous ne partons pas de l'an zéro sur cette problématique", a souligné cette députée de la Réunion et ancienne ministre lors d'une conférence de presse. "Les vraies mesures, le débat démocratique, les vraies nouveautés ont eu lieu au début du quinquennat précédent, avec la transparence, la création de la HATVP, la création du Parquet national financier, ou des mesures pour les lanceurs d'alerte et le non cumul", a fait valoir Mme Bareigts. Sur les projets de loi pour rétablir la confiance dans l'action publique, examinés mercredi en commission, le groupe NG compte tenter d'"enrichir ces textes allant dans le sens du progrès que nous avons porté", a-t-elle précisé. Elle a regretté des "reculs du gouvernement, par exemple sur la compatibilité d'un mandat parlementaire avec une activité de conseil, ou l'exigence de casier judiciaire". Les députés PS veulent "renforcer la prévention des conflits d'intérêt autour du sujet de la compatibilité du mandat parlementaire et d'activités professionnelles", selon cette porte-parole. Ils vont aussi déposer des amendements pour étendre l'inéligibilité des élus à certains délits (violences, injures à caractère racial et homophobe) ou renforcer le contrôle de l'usage de l'IRFM, l'indemnité représentative des frais de mandats des parlementaires. Sur la réserve parlementaire, "nous avons fait la transparence et l'équité" lors du quinquennat précédent, a affirmé Mme Bareigts, évoquant notamment la possibilité de "voir à qui chaque député donne sa réserve". Cette élue ultramarine a cependant insisté sur "l'utilité et la dimension humaine" de la réserve parlementaire, qui "permet aussi d'aider des associations", se disant "très fière" d'avoir utilisé dans le passé ces fonds pour "aider des causes comme la lutte contre les discriminations, l'homophobie, les grossesses précoces, la toxicomanie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: un "effort considérable" qui "inquiète" les députés PS (Bareigts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718141409.s8usjkcm.html</link>
   <description><![CDATA[Les 13 milliards d'euros d'économies demandées aux collectivités territoriales par l'exécutif représentent "un effort considérable" qui "inquiète" les députés socialistes, a affirmé mardi l'une de leurs porte-parole, Ericka Bareigts, dénonçant un "resserrement du carcan jacobin". Au lendemain de la première conférence des territoires, cette députée de la Réunion et ex-ministre des Outre-Mer a d'abord évoqué, lors d'une conférence de presse, quelques "points d'accord": la couverture en haut débit de la France entière d'ici à 2020, "continuité d'un grand plan que nous avions lancé", et la simplification de la carte administrative, "mouvement nécessaire que nous avons initié". Quant à la réduction des déficits, "elle est utile", mais "13 milliards, c'est un effort considérable et qui nous inquiète", a lancé Mme Bareigts, selon laquelle "la répartition n'est pas très claire", notamment pour les "territoires les plus fragiles, dont l'Outremer". Concernant la suppression quasi totale de la taxe d'habitation, "il faut tenir l'engagement du président et cette taxe est injuste et archaïque", mais "le pacte" proposé par l'exécutif aux collectivités en échange de cette "perte de ressources propres" est "girondin" et marque "un resserrement du carcan jacobin", a critiqué cette porte-parole. "Deuxième risque" de cette réforme selon elle, certaines collectivités pourraient augmenter la taxe d'habitation pour les 20% de Français qui y resteront assujettis, en en faisant "une taxe assommoir". Au nom du groupe Nouvelle Gauche, Mme Bareigts a aussi critiqué la réduction annoncée du nombre d'élus locaux. Au-delà, cette ex-ministre a déploré "une mauvaise nouvelle supplémentaire" sur le budget "toutes les semaines", à commencer par "des contradictions" sur la Défense, entre l'objectif d'une hausse des dépenses, jusqu'à 2% du PIB, et les économies au centre des tensions extrêmes entre le chef d'état major et le chef de l'État. Mme Bareigts a aussi demandé si les économies demandées au ministère de l'Intérieur laissaient intacts les 9.000 postes créés pendant du quinquennat Hollande et les 10.000 promis par le candidat Macron, et si elles allaient affecter l'équipement ou la qualité du service public. Au sujet de l'enseignement supérieur et de la recherche, les coupes dans le budget représentent "5.000 postes de chercheurs" et la chute de fonds pour l'aide publique au développement est "un renoncement" qui "pose question sur la solidarité française avec les pays du Sud", a-t-elle jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les Insoumis veulent saisir le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718140911.9h0mbydp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La France insoumise veulent déposer un recours devant le Conseil constitutionnel contre la réforme du code du travail par ordonnances avec les élus communistes, espérant aussi y associer les socialistes, a annoncé mardi Jean-Luc Mélenchon. "Nous voulons déposer un recours devant le Conseil constitutionnel sur les ordonnances", a déclaré le leader de La France insoumise lors d'un point de presse, aux côtés d'une dizaine des 17 députés LFI. Ce recours sur la loi d'habilitation, qui "vaut la peine d'être tenté", reposerait sur "plusieurs aspects", selon M. Mélenchon. Outre un texte "trop vague", il a évoqué le plafonnement des indemnités prud'homales, qui selon lui "n'a aucune chance de passer devant le Conseil constitutionnel, puisque ça a limité la capacité du juge à évaluer le dommage causé". Le député des Bouches-du-Rhône a précisé que les Insoumis avaient échangé avec les 16 élus du groupe GDR (communistes et ultramarins), espérant pouvoir faire ce recours "conjointement" avec eux. Mais sachant qu'un recours au Conseil constitutionnel requiert un minimum de 60 signatures, il a indiqué que les Insoumis interpelleraient aussi les députés socialistes et les "non-inscrits autonomistes corses". "Tout va dépendre de la façon dont le groupe socialiste va régler le problème qui lui est posé depuis le début" sur sa position vis-à-vis de la majorité, a estimé M. Mélenchon, avant de juger que "s'il n'y a pas de recours, ce sera de la faute des autres" et qu'"il va falloir qu'ils choisissent: majorité ou opposition". Outre cette démarche juridique, les Insoumis prendront part à la mobilisation à l'appel de la CGT et SUD du 12 septembre, M. Mélenchon estimant qu'une forte mobilisation sera "un encouragement à l'action". Il a défendu l'appel à un rassemblement le 23 septembre à Paris qu'il a lancé lundi comme "un élargissement du champ de la mobilisation dans des secteurs qui ne sont pas directement concernés par l'activité syndicale", notamment les étudiants ou retraités.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités territoriales: les Constructifs jugent "impossible" 13 milliards d'économies supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718133728.lq2u6gui.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe Les Constructifs, Franck Riester, a jugé mardi "impossible" l'effort de 13 milliards d'économies demandé aux collectivités locales d'ici à la fin du quinquennat et s'en est pris au non-respect par l'Etat de ses engagements, en citant l'exemple du canal Seine-Nord. Sur les 13 milliards, "c'est un montant impossible à digérer pour les collectivités locales", a estimé ce député de Seine-et-Marne lors d'un point presse. Tout en jugeant "légitime" de baisser les dépenses publiques, cet ancien maire de Coulommiers a jugé que "les collectivités ont déjà fait beaucoup d'efforts". Sur la fiscalité locale, M. Riester s'est dit favorable "au maintien d'un lien entre l'impôt et le territoire", car "sinon, on sera sous tutelle de l'Etat" et "la dynamique locale ne sera plus récompensée". Le député a également mis en cause "la non-capacité de l'Etat à tenir ses engagements qui est insupportable, c'est ce qui fait que les Français n'ont plus confiance dans la politique". A ses côtés, l'autre co-président Stéphane Demilly (UDI) a cité notamment les inquiétudes sur un énième report du chantier du canal Seine-Nord après les annonces de l'exécutif sur une "pause" des grands projets d'infrastructure. "On revient sans arrêt sur la parole donnée", a dénoncé ce député de la Somme et ancien maire d'Albert. M. Demilly posera mercredi une nouvelle question au gouvernement sur le canal Seine-Nord après une réponse embarrassée du Premier ministre (issu de LR) sur le sujet la semaine dernière. Le gouvernement compte établir une "trajectoire de financement crédible" pour les grands projets d'infrastructure "dont on ne sait pas comment ils sont financés", avait répondu alors Édouard Philippe. Comme maire du Havre, il était opposé au projet, jugeant qu'il avantagerait la concurrence par rapport au port normand. Un accord de financement répartissant l'effort entre l'UE (1,8 milliard), l'Etat (1 md), les collectivités (1 md) et un emprunt public (0,7 md), avait pourtant été conclu en novembre 2016. M. Demilly a annoncé que le président de la région des Hauts-de-France Xavier Bertrand venait de proposer à Edouard Philippe que les collectivités avancent la part revenant à l'Etat pour les deux-trois premières années du projet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: les députés LR pour de la "souplesse" sur la réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718131306.1wycfnco.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR plaident pour le maintien d'une réserve parlementaire avec "de la souplesse" et refusent toute "usine à gaz" pour l'indemnité de frais de mandat, deux chantiers au menu du projet de loi de moralisation, a affirmé mardi Christian Jacob. Sur la réserve parlementaire, les députés Les Républicains sont "très attachés à l'ancrage territorial et parlementaire et à un système permettant d'accompagner l'investissement des collectivités territoriales mais aussi des associations", a déclaré ce député de Seine-et-Marne lors d'une conférence de presse. "Il est important de laisser cette souplesse d'utilisation, avec tout le système de contrôle existant aujourd'hui", a jugé M. Jacob. "Si on veut le transférer au préfet dans un cadre administratif, je ne suis pas sûr qu'on y gagne beaucoup en efficacité et réactivité. Et l'on perdra la nécessité de coller au terrain et aux demandes par exemple de communes rurales et d'associations", selon lui. Le Sénat a voté jeudi l'emblématique chantier de moralisation de la vie publique, dont la fin de la réserve parlementaire qui permettait aux élus de donner un coup de pouce à des projets locaux. Lors de l'examen des textes, les sénateurs ont proposé de remplacer la réserve parlementaire par une dotation transparente de soutien à l'investissement des communes. Le montant de l'aide de l'État ne pourrait dépasser 20.000 euros par projet d'équipement et ne concernerait que les communes rurales. Les associations seraient exclues. La version du Sénat, à majorité de droite, est "une bonne formule, mais n'intègre pas les associations", a considéré le chef de file des députés LR. Quant à l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), dont la suppression figure aussi dans le projet de loi pour rétablir la confiance dans l'action publique, "il faut veiller à ne pas créer une usine à gaz", a mis en garde M. Jacob, s'inquiétant d'une éventuelle création de "60, 70 ou 100 postes de fonctionnaires pour le contrôle". Assurant que les députés LR ont "toujours été favorables à de la transparence", leur chef de file a appelé à faire "attention aux usines à gaz". L'IRFM, objet de polémiques sur son éventuel usage à des fins personnelles, permet aux parlementaires de couvrir leurs frais de mandat, de la location d'un local dans leur circonscription en passant par de l'habillement ou des frais d'invitation. Il leur est interdit de l'utiliser pour acquérir un bien immobilier qui resterait leur propriété après le mandat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: "numéro d'enfumage" de Macron, selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718122910.arnxrd41.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a dénoncé mardi un "numéro d'enfumage" d'Emmanuel Macron sur les finances des collectivités et un "marché de dupes", alors que ces collectivités sont "à l'os" selon lui. "C'est un véritable numéro d'enfumage, c'est se moquer du monde. Les collectivités viennent de supporter une baisse de 11 milliards d'euros (sous le quinquennat de François Hollande, ndlr), elles sont à l'os et on leur demande encore 13 milliards supplémentaires" d'ici 2022, a-t-il jugé lors d'une conférence de presse au lendemain de la première Conférence des territoires en présence du chef de l'État. Pour cet élu de Seine-et-Marne, le pacte proposé par l'exécutif aux collectivités est "un marché de dupes". "Si le président de la République avait eu du courage, il fallait qu'il y aille jusqu'au bout, qu'il explique combien de places de crèche, combien de relais d'assistantes maternelles, combien de polices municipales on supprime, combien de kilomètres de voirie on arrête d'entretenir", s'est-il exclamé. L'exécutif a choisi de "continuer sur la lancée des cinq dernières années, tout cela parce que le président n'a pas le courage de porter une véritable réforme sur le millefeuille territorial", selon le chef de file des députés LR. Et de lancer: "Le président se grise de ses discours, à chaque fois qu'il fait un discours, il a l'impression qu'il fait une réforme. Mais la réforme, c'est plus compliqué, monsieur le président, que de faire des discours."]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le président REM de la commission de la Défense "n'envisage pas le départ" du chef d'état-major</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718121826.pcmcb9cd.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Jacques Bridey, président (La République en marche) de la commission de la défense de l'Assemblée et conseiller défense d'Emmanuel Macron pendant la campagne présidentielle, "n'envisage pas le départ" du chef d'état-major des armées, malgré son désaccord sur les économies. "Je n'envisage pas le départ du général Pierre de Villiers. Son départ n'est pas d'actualité. Il y a plein de choses a faire, il y a la revue stratégique, la loi de programmation militaire avec un effort assez important qu'a reconfirmé le président de la République jeudi soir", a déclaré M. Bridey devant la presse. Le général Pierre de Villiers, sèchement recadré après ses réserves sur les économies demandées à la défense, sera reçu vendredi par Emmanuel Macron. M. Bridey, ex-socialiste, a répété qu'il "regrett(ait)" le choix d'imposer 850 millions d'euros d'économies au ministère de la Défense en 2017. Mais M. Macron "est le chef des armées" et "tout le monde l'a entendu, y compris nos collègues de Bercy", selon lui. "J'ai conseillé Emmanuel Macron sur la trajectoire des 2%" du PIB consacrés à la défense, a rappelé le député du Val-de-Marne. "On savait que le budget 2017 était délicat puisqu'il n y a pas eu d'actualisation de la loi de programmation (militaire) en 2016. Il aurait fallu en faire une après la décision de François Hollande de l'arrêt de la déflation des effectifs et les quelques primes indemnitaires" au personnel, a-t-il souligné. "On savait qu'en milieu d'exécution, de trajectoire, il y aurait des soucis. Les soucis sont arrivés, il faut faire avec", a lancé M. Bridey.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: les députés communistes dénoncent "une saignée sans précédent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718114547.wktpp40h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mardi "une saignée sans précédent" des collectivités locales et "une attaque en règle" contre les élus locaux, au lendemain de la première Conférence des territoires en présence d'Emmanuel Macron. "Le président de la République nous annonce une saignée sans précédent en direction des collectivités locales", qui vont devoir faire 13 milliards d'euros d'économies d'ici à 2022, a affirmé l'un de leurs porte-parole Sébastien Jumel lors d'un point de presse. Le député de Seine-Maritime, qui était encore maire de Dieppe "il y a quelques jours", y a vu "une première inquiétude majeure, parce que ça s'additionne à la saignée que nous venons de vivre sous le quinquennat Hollande". M. Jumel a aussi formulé notamment des craintes sur "la capacité à incarner un Etat qui protège", avec "l'invitation à fusionner des départements, des communes, à transférer aux régions l'entièreté de la compétence économique". Cet élu PCF a aussi estimé que la volonté du chef de l'Etat de réduire le nombre d'élus locaux constituait "une attaque en règle contre les 500.000 élus locaux", qui "sont souvent bénévoles" et sont "des ambassadeurs de la proximité et du quotidien dans les territoires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les députés communistes estiment que la "bataille n'est pas finie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718110515.wp1s1cey.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont estimé mardi que la bataille contre la réforme du Code du travail n'était "pas finie", s'engageant à participer aux mobilisations en septembre, dont celle initiée par Jean-Luc Mélenchon, tout en jugeant que les syndicats "ont leur mot à dire". "Pour nous, cette bataille n'est pas finie, le vote qui s'est déroulé en catimini le 13 juillet à 21 heures ne met pas le point final au débat sur le sujet", a affirmé Pierre Dharréville lors d'un point de presse. "On va mettre l'été à profit pour faire de l'explication de texte", "vulgariser les dangers" de la réforme, a renchéri Sébastien Jumel. M. Dharréville a noté notamment que la ratification des ordonnances permettant de réformer le Code du travail interviendrait à l'automne et que d'ores et déjà des mobilisations sont annoncées. Pour Elsa Faucillon, l'appel à la mobilisation de la CGT et de Sud pour le 12 septembre doit être "réussi". "Après, qu'il y ait de nouvelles dates, c'est bien", mais "les organisations syndicales ont vraiment leur mot à dire", a-t-elle ajouté, alors que Jean-Luc Mélenchon a annoncé l'organisation d'un "rassemblement populaire" à Paris le 23 septembre. "Le rôle d'un élu ce n'est pas de se substituer aux organisations syndicales", a aussi estimé Sébastien Jumel, tout en assurant que les élus communistes participeraient à "toutes les initiatives de nature à faire grandir la mobilisation contre ce mauvais projet". L'Assemblée a donné jeudi son feu vert à l'exécutif pour légiférer par ordonnances sur cette réforme controversée du Code du travail. Le texte va être transmis au Sénat pour être voté définitivement d'ici la fin de la session extraordinaire début août. Alors que la concertation se poursuit avec syndicats et patronat, le contenu des ordonnances sera connu fin août pour une ratification soumise à l'automne au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Villiers: Carvounas (PS) rappelle Macron à son rôle de "garant" des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718065527.p5d45kl7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Luc Carvounas s'est dit mardi "extrêmement inquiet" après le recadrage du chef d'état-major Pierre de Villiers par Emmanuel Macron, qui "en dit long" selon lui sur "le fonctionnement des institutions" vu par le président, censé en être "le garant". "Qu'est-ce que c'est que cette histoire inventée pour les enfants ?", a lancé M. Carvounas sur Sud Radio et Public Sénat, qui lui demandaient si M. de Villiers avait manqué de respect au chef de l'Etat. "Je voudrais porter le débat sur l'aspect institutionnel". "On a le chef d'état-major des Armées qui se rend où ? A la commission de Défense de l'Assemblée nationale, qui est une des commissions permanentes. Dans un huis-clos avec qui ? Les représentants de la Nation. Encore heureux: le Parlement est censé contrôler l'exécutif. C'est notre rôle. J'ai bien compris que le président de la République souhaiterait être aujourd'hui seul sur tous les leviers de commandement mais en France il y a une Ve République, des institutions", a poursuivi le député du Val-de-Marne. En pleines festivités du 14 Juillet, le chef de l'Etat a reproché sans le nommer au général, qu'il vient pourtant de prolonger pour un an, d'avoir mis de façon "indigne" une polémique budgétaire "sur la place publique". Le général avait, devant la commission de la Défense à l'Assemblée, émis de sérieuses réserves au sujet des 850 millions d'euros d'économies réclamées cette année aux armées. "Déjà, je trouve le contexte totalement inapproprié". Et "ça envoie quoi comme message pour tous les autres futurs auditionnés à huis-clos de la commission Défense ? Que si le ton de l'échange avec les parlementaires censés contrôler l'exécutif ne convient pas au président, c'est peut-être, on va le savoir dans quelques jours, une sorte de limogeage habillé ?", a accusé M. Carvounas. "Dans ce cas là je vais demander à ce que les futures auditions devant la commission défense se fassent publiquement", a-t-il ajouté. "Ca en dit long sur la verticalité, et ça en dit long aussi sur le fonctionnement des institutions vécu par celui qui est censé en être le garant. Et on n'est qu'au début du mandat", a conclu M. Carvounas. M. de Villiers sera reçu vendredi par M. Macron. Il déjeunera auparavant avec Edouard Philippe en compagnie des chefs d'état-major de l'Armée de terre, de la Marine et de l'Armée de l'air, selon l'agenda de Matignon. Un Conseil de défense est par ailleurs programmé mercredi matin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 08:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon raille "l'ivresse des sommets" de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170717153153.tncefdun.html</link>
   <description><![CDATA[Le leader de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a ironisé lundi sur "l'ivresse des sommets" qui a selon lui saisi Emmanuel Macron, illustrée notamment par la "mise en garde" adressée au chef d'état-major des armées. Dans un texte intitulé "Jupiter déraille" publié sur son blog, le député des Bouches-du-Rhône a jugé "préoccupants" les "signaux" envoyés par M. Macron et sa "méthode". Le président du groupe LFI à l'Assemblée s'est notamment attardé sur le "recadrage" de M. Macron au chef d'état-major Pierre de Villiers, dont la "violence" et le "caractère inutilement humiliant font réfléchir". "Le général devait dire ce qu'il pense vraiment et sincèrement dans les mots qui lui paraissaient les plus adaptés pour décrire son état d'esprit", a estimé M. Mélenchon, ajoutant, à propos des coupes budgétaires, que "la préoccupation qu'il exprime est trop délicate pour être seulement réglée par un rappel à l'ordre". Soulignant que les militaires français étaient engagés sur "quatre fronts", M. Mélenchon a ainsi qualifié de "très grave faute politique" de ne pas les "assumer" financièrement. M. Mélenchon a également fustigé l'annonce d'un "improbable plan de rapprochement militaire avec l'Allemagne". "On a déjà vendu la moitié de l'entreprise qui produit les chars Leclerc à une famille de milliardaires allemands", a-t-il dit. "On pensait que l'air du bradage généralisé qui a été la caractéristique de la présidence de M. Hollande en matière de défense était enfin terminé. Apparemment il n'en est rien", a-t-il ajouté en déplorant le manque de concertation du chef de l'Etat sur le sujet. "L'autoritarisme combiné à l'exercice solitaire du pouvoir sur les questions essentielles touchant à l'indépendance du pays nous mettent en très grande fragilité militaire", a-t-il déclaré. Raillant l'accueil "insupportablement carnavalesque" réservé à Donald Trump à l'occasion du 14 juillet, M. Mélenchon s'en est aussi pris à "l'invitation du chef du gouvernement d'extrême droite en Israël" Benjamin Netanyahu qui a, selon lui, "suscité des haut-le-coeur de tous côtés pour les raisons politiques que l'on comprend sans difficulté quand on n'est pas d'extrême droite". Dans ce cadre, M. Mélenchon a vivement regretté que M. Macron ait déclaré que "la France est responsable de la rafle du Vel d'Hiv" en 1942. "Dire que la France, en tant que peuple, en tant que nation est responsable de ce crime c'est admettre une définition essentialiste de notre pays totalement inacceptable", a affirmé M. Mélenchon en jugeant qu'il n'est pas du "pouvoir de M. Macron d'assigner tous les Français à une identité de bourreau".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
