<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 11:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Décès de l'ex-président de l'Assemblée et figure de l'aile gauche du PS Henri Emmanuelli (famille à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321095424.6s1rfel4.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre et président PS de l'Assemblée nationale Henri Emmanuelli, figure de l'aile gauche du Parti socialiste, est décédé mardi matin à l'âge de 71 ans des suites d'une longue maladie, a annoncé à l'AFP sa famille. Né le 31 mai 1945 à Eaux-Bonnes (Pyrénées-Atlantiques), Henri Emmanuelli, qui était malade depuis plusieurs années, était député socialiste et président du Conseil départemental des Landes. Il avait également été le premier secrétaire du PS entre 1994 et 1995. "Henri Emmanuelli incarnait le département depuis 35 ans, c'est un grand vide qui se présente devant nous", a déclaré Xavier Fortinon, vice-président du Conseil départemental, lors d'une séance consacrée au budget, avant une minute de silence très émouvante avec des élus en larmes. M. Emmanuelli ne s'était pas rendu à cette réunion lundi, étant hospitalisé depuis trois jours pour une double bronchite à Bayonne. Henri Emmanuelli avait débuté sa carrière en 1974 comme fondé de pouvoir, sous-directeur puis directeur adjoint à la Compagnie financière de Banque d'Edmond de Rothschild. Elu pour la première fois député des Landes en 1978, cet homme aux sourcils épais et à la voix rocailleuse, doté d'une très forte personnalité, avait été, entre 1981 et 1986, secrétaire d'Etat aux DOM-TOM puis au Budget du président François Mitterrand. Trésorier du PS en 1987, il avait présidé l'Assemblée nationale de 1992 à 1993 avant d'être brièvement premier secrétaire du PS entre 1994-1995. Il avait alors été battu par Lionel Jospin pour porter les couleurs socialistes à l'élection présidentielle de 1995. Rattrapé par les affaires, Henri Emmanuelli avait été condamné en 1997 à deux ans de privation de ses droits civiques dans l'affaire Urba de financement illégal du PS en tant que trésorier du parti avant de retrouver en 2000 ses mandats de député et président du Conseil général des Landes. Militant en 2005 pour le non au référendum sur le Traité constitutionnel européen, il était le père spirituel de Benoît Hamon, actuel candidat du PS à l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: il faut "le même traitement" pour tous - Accoyer, LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321081525.81nk6z7s.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, secrétaire général des Républicains, ancien président de l'Assemblée nationale, sur la rencontre entre Bruno Le Roux et le Premier ministre Bernard Cazeneuve mardi, et une éventuelle démission du ministre de l'Intérieur: "C'est à eux d'en parler et de décider, s'il y a des faits qui le justifient, la réponse est oui mais n'instrumentalisons pas le problème avant même qu'il ait été évoqué. Il faut qu'il y ait le même traitement pour tout le monde". "Attendons les précisions". "Si les éléments sont avérés, s'il y a un problème d'authenticité des missions, il faut des investigations qui aillent plus loin et si le Parquet national financier s'en émeut, ça me paraît être le même traitement que pour d'autres". "Le nombre de parlementaires qui ont pour collaborateurs des membres de leur famille n'est pas si important qu'on veut bien le dire. Pour beaucoup d'entre eux, l'entrée dans la vie politique, c'est quelque chose qui vous dévore et ce cheminement se fait avec l'aide de la famille."]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 09:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux rencontrera Cazeneuve mardi après les révélations sur ses filles employées à l'Assemblée (Matignon à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321004155.dqu3zamt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Bernard Cazeneuve va rencontrer mardi le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux à la suite des révélations de l'émission Quotidien (TMC) sur les CDD de ses deux filles comme collaboratrices parlementaires à l'Assemblée nationale, a-t-on appris auprès de Matignon. Les deux hommes "se verront dans la journée", a indiqué à l'AFP l'entourage de M. Cazeneuve, sans donner d'heure ni de lieu, confirmant une information de RTL. Selon un évènement programmé avant les révélations de Quotidien, MM. Cazeneuve et Le Roux doivent inaugurer vers 10H30 l'Institut National des Hautes Etudes de la Sécurité et de la Justice (INHESJ), à l'Ecole militaire, à Paris. Selon l'émission de TMC, Bruno Le Roux a employé ses filles en CDD comme collaboratrices parlementaires à l'Assemblée nationale lorsqu'elles étaient lycéennes puis étudiantes. Cité dans l'enquête de Quotidien, le ministre reconnaît l'embauche ponctuelle, en contrat à durée déterminée, de ses filles, "sur des étés, notamment, ou des périodes de vacances scolaires, mais jamais en permanence" alors qu'il était député de Seine-Saint-Denis. Selon Quotidien, ses filles ont commencé à travailler pour leur père vers l'âge de 15-16 ans et ont cumulé respectivement 14 et 10 CDD entre 2009 et 2016, pour des revenus atteignant au total quelque 55.000 euros. "Pas d'amalgame" avec l'affaire Fillon, "on parle d'un boulot d'été auprès d'un parlementaire. Et quand il faut faire du classement, quand il faut faire un certain nombre de tâches parlementaires, je trouve que c'est une bonne école de faire ça", a déclaré M. Le Roux aux journalistes de l'émission. Quotidien affirme cependant que certains CDD effectués comme assistantes parlementaires ont pu se superposer avec des stages en entreprise ou le temps universitaire, à l'été 2013 pour l'une, 20 jours en mai 2015 pour l'autre. "Chaque contrat faisait l'objet de missions qui ont été honorées (...), puisque ces missions ont pu être effectuées en horaires renforcés avant et après le stage, et en travail à distance durant le stage (travail de rédaction, mise à jour de fichiers, recherches, etc.) et durant plusieurs jours supplémentaires à l'automne", a répondu le cabinet du ministre, selon des propos rapportés par Quotidien. Interrogé par l'AFP, l'entourage de Bruno Le Roux n'a pas répondu dans l'immédiat. M. Le Roux a été député PS de Seine-Saint-Denis de 1997 jusqu'à sa nomination au gouvernement en décembre 2016. Il a été patron du groupe socialiste à l'Assemblée de 2012 à 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 01:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux a employé ses filles comme collaboratrices parlementaires lorsqu'elles étaient au lycée (média)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170320210512.edxvb2c6.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a employé ses deux filles en CDD comme collaboratrices parlementaires à l'Assemblée nationale lorsqu'elles étaient lycéennes puis étudiantes, a révélé lundi l'émission Quotidien. Cité dans l'enquête de l'émission de TMC, le ministre reconnaît l'embauche ponctuelle, en contrat à durée déterminée, de ses filles, "sur des étés, notamment, ou des périodes de vacances scolaires, mais jamais en permanence" alors qu'il était député de Seine-Saint-Denis. Selon Quotidien, ses filles ont commencé à travailler pour leur père vers l'âge de 15-16 ans et ont cumulé respectivement 14 et dix CDD entre 2009 et 2016. "Pas d'amalgame" avec l'affaire Fillon, "on parle d'un boulot d'été auprès d'un parlementaire. Et quand il faut faire du classement, quand il faut faire un certain nombre de tâches parlementaires, je trouve que c'est une bonne école de faire ça", a déclaré M. Le Roux aux journalistes de l'émission. Quotidien affirme cependant que certains CDD effectués comme assistantes parlementaires ont pu se superposer avec des stages en entreprise ou le temps universitaire, à l'été 2013 pour l'une, 20 jours en mai 2015 pour l'autre. "Chaque contrat faisait l'objet de missions qui ont été honorées (...), puisque ces missions ont pu être effectuées en horaires renforcés avant et après le stage, et en travail à distance durant le stage (travail de rédaction, mise à jour de fichiers, recherches, etc.) et durant plusieurs jours supplémentaires à l'automne", a répondu le cabinet du ministre, selon des propos rapportés par Quotidien. Interrogé par l'AFP, l'entourage de Bruno Le Roux n'a pas répondu dans l'immédiat. M. Le Roux a été député de Seine-Saint-Denis de 1997 jusqu'à sa nomination au gouvernement en décembre 2016, et patron du groupe socialiste à l'Assemblée depuis 2012.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 22:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Race blanche": Pécresse retire sa plainte après des excuses de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170316185013.85fgzges.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse (LR) a retiré la plainte pour "injure aggravée" qu'elle avait déposée contre Claude Bartolone (PS), qui s'est excusé pour des propos sur "la race blanche" tenus lors de la campagne des régionales, a-t-on appris jeudi auprès du Conseil régional d'Ile-de-France. "Je prends acte de vos excuses et de vos regrets. En conséquence, j'ai décidé de retirer la plainte pour injure aggravée que j'avais engagée à votre encontre en 2015", écrit la présidente de Région dans une lettre datée du 2 mars au président de l'Assemblée nationale. Mme Pécresse rappelle que ces propos, qui n'ont pas leur "place dans le débat politique", avaient été "particulièrement blessants" pour elle. Lors de la campagne des élections régionales en 2015, M. Bartolone, tête de liste socialiste en Ile-de-France, avait accusé sa rivale, dans un entretien au Nouvel Observateur le 10 décembre 2015, de défendre "en creux", "Versailles, Neuilly et la race blanche", contre les villes populaires, des propos qui avait fait polémique. En janvier 2016, M. Bartolone (PS) avait déjà affirmé qu'il "faut savoir s'excuser" de "mots déplacés". Dans une lettre datée du 27 février adressée à Mme Pécresse, M. Bartolone affirme: "si aujourd'hui encore je regrette cet épisode (...) c'est qu'il n'est pas à l'image que je me fais de la politique: le respect de l'adversaire" et le "fait que la politique n'est pas et ne doit pas être la guerre civile".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 19:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrasse nommé inspecteur général de l'administration du développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170315132422.ly93rzhp.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS de l'Ardèche Pascal Terrasse a été nommé mercredi inspecteur général de l'administration du développement durable, au tour extérieur, selon le compte-rendu du Conseil des ministres. M. Terrasse, nommé sur proposition du Premier ministre Bernard Cazeneuve, avait déjà indiqué qu'il ne se présenterait pas aux élections législatives de juin, après quatre mandats de député. Il avait été chargé en 2015 d'une mission sur l'économie collaborative par le prédécesseur de M. Cazeneuve à Matignon, Manuel Valls, qu'il a soutenu lors de la primaire initiée par le PS. "J'arrête définitivement la politique et pour l'élection présidentielle, je ne prend pas part au débat politique", avait-il indiqué début mars à l'AFP, après avoir soutenu publiquement Emmanuel Macron en 2016. Sa déclaration d'intérêts et d'activités auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique mentionne la profession d'"ancien directeur de maison de retraite".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député PS Dosière, pro-Valls, parraine Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170314170307.542d00uy.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière, scrutateur des dépenses de l'État et ex-soutien de Manuel Valls à la primaire socialiste, a parrainé le candidat d'En Marche! Emmanuel Macron pour la présidentielle, selon la liste des parrainages publiée mardi par le Conseil constitutionnel. Au lendemain de la victoire de Benoît Hamon à la primaire PS élargie, le député de l'Aisne avait déjà annoncé qu'il ne voterait pas pour le candidat socialiste à la présidentielle, jugeant que son programme "n'est pas celui de la gauche responsable". "Avec ses amis, il n'a cessé de démolir la politique du gouvernement, refusant même d'approuver le budget. Avec la très grande majorité du groupe parlementaire socialiste, j'ai soutenu les gouvernements de François Hollande, en respectant la solidarité majoritaire, en surmontant les désaccords ponctuels", avait-il fait valoir dans un communiqué. Aux yeux de M. Dosière, élu député pour la première fois en 1988 (réélu depuis, à l'exception de la législature 1993-1997), "le programme de (Benoît) Hamon n'est pas celui de la gauche responsable, celle de François Mitterrand, Pierre Mauroy, Michel Rocard, Lionel Jospin, mais celui d'une gauche qui se complaît dans l'opposition protestataire en compagnie de l'extrême gauche". "Dans la cohérence de mes convictions de gauche, je ne soutiendrai pas la candidature de B. Hamon", avait-il conclu, sans préciser alors vers qui se porterait son choix à l'élection présidentielle. Début mars, le député de l'Aisne avait laissé entendre sur France Inter qu'il pourrait donner son parrainage à Emmanuel Macron, tout en soulignant que "parrainage ne veut pas dire nécessairement le vote".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit d'auteur : les éditeurs de presse européens inquiets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170314124443.jkrahaed.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations représentant les éditeurs et agences de presse en Europe se sont inquiétées de l'abandon, dans un rapport parlementaire sur la réforme du droit d'auteur, du projet de "droit voisin" qui leur permettrait d'être rémunérées par les moteurs de recherche et agrégateurs qui exploitent leurs contenus, tel Google. "Les conclusions du rapport du Parlement européen sur ce projet de directive ne retiennent plus la création de ce droit, ce que regrette vivement le conseil d'administration de l'Alliance européenne des agences de presse (EANA)", a indiqué mardi dans un communiqué l'AFP, adhérente de l'EANA. "Les moteurs de recherche sont devenus des banques de données, tirant un profit à partir d'un contenu qu'ils n'ont ni créé ni financé. Il est donc crucial que des droits voisins (...) soient créés pour mieux protéger les contenus des agences de presse et des éditeurs de contenu", poursuit ce texte. "L'utilisation non autorisée de contenus médiatiques par les moteurs de recherche et les agrégateurs menace l'accès des citoyens à une information de qualité et est préoccupante à l'heure où les +fake news+ et la désinformation peuvent fausser des élections", a de son côté regretté l'EANA dans un communiqué distinct. Les éditeurs de presse se sont également émus de la disparition de ce droit soutenu par la Commission européenne, et appellent les députés à le rétablir. "Le +droit voisin+ permettrait de répondre aux défis majeurs auxquels sont confrontés les éditeurs qui cherchent à financer une presse indépendante et un journalisme professionnel face au vol généralisé de leurs contenus digitaux et au détournement de revenus potentiels", estiment dans un communiqué quatre organisations représentant les éditeurs (European Publishers Council, European Newspaper Publishers Association, European Magazine Media Association et News Media Europe). Selon eux, le rapport préconise de remplacer le "droit voisin" par un "droit à défendre les auteurs en leur nom", qui "encouragerait les procédures judiciaires au lieu d'inciter à utiliser des licences de contenus". La réforme du droit d'auteur, présentée en septembre par la Commission européenne, sera débattue au Parlement européen, en commission des Affaires juridiques, les 22 et 23 mars. sr/alu/sm/cb GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon devrait donner le nom de son "ami" mécène au déontologue de l'Assemblée (Lagarde, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170314093200.vc638pb5.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon devrait révéler au déontologue de l'Assemblée nationale l'identité de l'"ami" qui lui a offert ses costumes de luxe, a estimé mardi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, allié du candidat des Républicains (LR). "Je pense qu'il serait normal qu'il le donne au déontologue puisqu'il est là pour ça", a déclaré M. Lagarde sur franceinfo. "Le déontologue de l'Assemblée s'en est saisi, ce qui est une chose normale", même si "la campagne présidentielle dans la garde robe de M. Fillon, c'est limite", a également déclaré le président de l'UDI. Le déontologue de l'Assemblée a indiqué lundi à l'AFP s'être saisi de la question des costumes de luxe offerts au candidat François Fillon, pour rechercher s'il y a eu un manquement ou pas au code de déontologie des députés. Ces derniers doivent déclarer au déontologue "tout don ou avantage d'une valeur supérieure à 150 euros dont ils ont bénéficié", "en lien avec leur mandat". François Fillon a protesté lundi sur Europe 1 avoir "parfaitement le droit de (se) faire offrir un costume par un ami, ce n'est pas interdit". Et les costumes évoqués dans le JDD n'ont "rien à voir" avec la politique, a aussi affirmé l'ancien Premier ministre. Le candidat de la droite à la présidentielle est convoqué mercredi chez les juges d'instruction, saisis des emplois présumés fictifs de son épouse et de deux de ses enfants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 10:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Costumes offerts à Fillon: le déontologue de l'Assemblée s'est saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170313192039.vuhk4we0.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale s'est saisi lundi de la question des costumes de luxe offerts au candidat François Fillon, pour rechercher s'il y a eu un manquement ou pas au code de déontologie des députés, a-t-il indiqué à l'AFP. "J'ai appris par la presse que François Fillon aurait reçu pour plus de 13.000 euros de dons de vêtements de la part d'un donateur non identifié en février. Cela suscite des questionnements et j'ai réagi", a déclaré Ferdinand Mélin-Soucramanien, précisant qu'il entendait "recueillir le maximum d'éléments d'information" à ce sujet. Le règlement de l'Assemblée l'autorise à interroger les députés. Et le déontologue a jugé que "compte tenu des contraintes du calendrier électoral, il est souhaitable que la question soit réglée rapidement du point de vue du contrôle interne de l'Assemblée". "La question qui se pose est la suivante: ces cadeaux ont-ils été faits exclusivement à titre privé, auquel cas ils échappent à ma compétence, ou bien sont-ils en lien avec le mandat?", a expliqué le déontologue, personnalité indépendante. Les députés doivent déclarer au déontologue "tout don ou avantage d'une valeur supérieure à 150 euros dont ils ont bénéficié", "en lien avec leur mandat". Toujours dans cette hypothèse d'un lien avec le mandat, "la déclaration peut éventuellement être encore faite, mais son absence jusqu'alors pourrait s'apparenter à un manquement au code de déontologie", a précisé M. Mélin-Soucramanien. C'est le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, qui peut être amené à statuer et à prononcer une peine disciplinaire le cas échéant. Ces déclarations des dons et avantages ont un objectif dissuasif: elles visent à prévenir d'éventuels conflits d'intérêts. En vertu du même code de déontologie, les députés ont l'obligation d'agir au service de l'intérêt général et en toute indépendance. François Fillon a assuré lundi sur Europe1 avoir "parfaitement le droit de (se) faire offrir un costume par un ami, ce n'est pas interdit". Et les costumes évoqués par la presse n'ont "rien à voir" avec la politique, a aussi affirmé ce député LR et ancien Premier ministre. Par ailleurs, le candidat de la droite à la présidentielle est attendu mercredi chez les juges d'instruction, saisis des emplois présumés fictifs de son épouse et de deux de ses enfants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 20:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: "un ami m'a offert des costumes, et alors?"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170312174157.n056vbvn.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a confirmé dimanche qu'il s'était fait offrir récemment des costumes, comme l'a affirmé le Journal du Dimanche, tandis que des élus socialistes se sont demandé si ces dons avaient été déclarés au déontologue de l'Assemblée nationale. "Un ami m'a offert des costumes en février. Et alors?", a déclaré M. Fillon, dans un entretien aux Echos à paraître lundi. "J'observe que ma vie privée fait l'objet d'enquêtes en tous sens et que ce traitement m'est réservé", a-t-il ajouté. "Qui cherche à me nuire, je ne le sais pas." Selon le journal, un mécène a signé le 20 février un chèque de 13.000 euros pour le règlement de deux costumes achetés chez Arnys, un tailleur parisien des quartiers chics. "J'ai payé à la demande de François Fillon", a affirmé cet "ami généreux" au JDD. A cela s'ajouteraient selon l'hebdomadaire près de 35.500 euros "réglés en liquide" chez ce tailleur, pour un montant de près de 48.500 euros au total depuis 2012. Sur ce point, l'entourage de François Fillon sollicité par le JDD a jugé "totalement extravagant" d'affirmer "que certains costumes auraient été payés en espèces". "Aucune maison sérieuse n'accepte des paiements en espèces pour de tels montants", selon ses propos rapportés par l'hebdomadaire. "Que pense le déontologue d'un député qui se fait offrir 50.000 euros de costumes quand la règle est de refuser les cadeaux de plus de 150 euros?", a demandé de son côté le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Olivier Faure, sur Twitter. "Fillon a-t-il déclaré ces dons au déontologue de l'Assemblée? C'est obligatoire. Sinon Claude Bartolone doit agir", a tweeté de son côté le député PS Christophe Castaner, soutien d'Emmanuel Macron. Une décision du bureau de l'Assemblée remontant à 2011 "rend obligatoire la déclaration de tout don ou avantage d'une valeur supérieure à 150 euros". "En cas de manquement, le déontologue peut, après en avoir informé le député, saisir le Bureau de l'Assemblée nationale. Si le Bureau conclut à l'existence d'un manquement, il rend publiques ses conclusions; il peut également, depuis la réforme du Règlement adoptée le 28 novembre 2014, assortir ses conclusions de sanctions disciplinaires à l'encontre du député", spécifie le règlement de l'Assemblée. Cependant, selon les rapports d'activité du déontologue, les députés n'ont pas de délai fixe pour déclarer les dons reçus. En tout état de cause, peu de dons sont généralement déclarés: seulement 19 entre juin 2015 et novembre 2016, dont 12 invitations à des événements sportifs. chr-reb/dch/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone votera Macron "dès le 1er tour" si "la démocratie est en danger"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170309150623.2loxrp0g.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone votera pour Emmanuel Macron "dès le premier tour" s'il "estime que la démocratie est en danger et que c'est la seule alternative", affirme-t-il dans une interview à Paris Match parue jeudi. "Si j'estime que la démocratie est en danger et que c'est la seule alternative, je voterai Emmanuel Macron dès le premier tour. Ce sera un vote de protection et non d'adhésion", explique M. Bartolone, qui ne veut pas avoir à choisir entre "un candidat qui attaque les institutions républicaines (François Fillon, NDLR) et l'extrême droite". Interrogé sur le candidat socialiste Benoît Hamon, M. Bartolone se dit réservé "quant à sa ligne politique et au début de sa campagne", estimant qu'il a "perdu trop de temps dans les discussions avec les Verts". "Nous avons besoin de voir Manuel Valls et Benoît Hamon ensemble durant cette campagne. Rassembler les siens, puis la gauche, puis la France, c'était le triptyque de François Mitterrand", estime-t-il. Le président de l'Assemblée précise qu'il ne "parraine personne" pour le moment. "Je me laisse jusqu'au dernier jour (le 17 mars, NDLR) pour me prononcer."]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 16:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement d'un simulateur en ligne pour calculer ses droits aux prestations sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170309145845.dbwx2iv9.html</link>
   <description><![CDATA[Le simulateur national pour calculer de façon simple et anonyme le montant des prestations sociales auxquelles on peut prétendre a été lancé dans une version modernisée jeudi pour permettre à chacun de connaître ses droits et lutter contre le non-recours. Revenu de solidarité active (RSA), prime d'activité, couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C), allocation logement, allocation de solidarité aux personnes âgées... Il est parfois difficile de savoir à quoi on a droit. Le simulateur , disponible en version test depuis novembre 2014 mais aujourd'hui amélioré, propose une estimation du montant des prestations auxquelles chacun est éligible, nationales ou locales (versées par exemple par les villes ou les départements), selon sa situation, et facilite les démarches administratives auprès des administrations. "Simplement et anonymement, on peut simuler pour soi, pour quelqu'un d'autre, et évaluer l'impact d'un changement de vie, comme une perte d'emploi ou un divorce, sur ses droits", a expliqué la secrétaire d'État chargée de la lutte contre l'exclusion, Ségolène Neuville, dans un centre d'action sociale parisien. "C'est un outil, il ne va pas régler le problème de ceux qui n'ont pas d'accès à internet chez eux, mais il doit permettre d'apporter une réponse adaptée au plus grand nombre, incluant tous les bénévoles et travailleurs sociaux qui n'ont pas forcément une vue d'ensemble de toutes les aides", a-t-elle ajouté. Pour le faire connaître, le gouvernement a lancé une campagne d'information nationale et son logo apparaîtra désormais sur les sites des organismes de protection sociale, des collectivités et des associations de solidarité. L'objectif est de lutter contre le non-recours aux droits. Par exemple, près de 35% des personnes éligibles au RSA socle n'y ont pas recours, d'après le ministère des Affaires sociales. Selon un rapport parlementaire sur l'accès aux droits sociaux publié en octobre, l'Allocation de solidarité pour les personnes âgées (Aspa, ex-minimum vieillesse) est l'une des prestations les plus touchées par le non-recours, et moins de la moitié (de 30% à 43% selon la Drees) des personnes qui auraient droit à l'aide pour une complémentaire santé (ACS) la demandent. Le simulateur attire déjà environ 12.000 personnes par jour, a souligné Matti Schneider, son responsable. Cet outil permet aussi de s'approprier "la langue française", a-t-il relevé: la Croix-Rouge l'utilise notamment pour ses cours de français, appuyant ainsi les personnes qu'elle suit dans leurs demandes d'aides.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dray (PS) plaide pour augmenter les députés à 9.000 euros nets par mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170309103634.mcempzpc.html</link>
   <description><![CDATA[Le conseiller régional PS Julien Dray, proche de François Hollande, estime qu'il faut augmenter la rémunération des députés à 9.000 euros nets par mois "si on veut régler le problème de la corruption", dans un entretien publié jeudi sur le site du Point. "Soyons sérieux, si on veut régler le problème de la corruption, un député a besoin de 9.000 euros nets par mois", affirme M. Dray qui propose d'abord selon l'hebdomadaire d'autres mesures comme d'interdire l'emploi de collaborateurs familiaux ou d'exercer une autre activité. Actuellement un député touche des indemnités d'environ 5.500 euros nets. Il perçoit une indemnité de base mensuelle brute de 5.581,05 euros, selon le site de l'Assemblée. S'y ajoutent une indemnité de résidence (167,43 euros) et une indemnité de fonction (1.437,12). Soit 7.185,60 euros bruts mensuels. "La première chose à faire, c'est d'interdire aux parlementaires toute autre fonction que la leur", affirme M. Dray. "Donc impossible pour un député ou un sénateur d'exercer une profession, de diriger une boîte de conseil, sauf à travailler à titre gratuit. Je pense, par exemple, aux médecins qui pourraient continuer à opérer pour ne pas perdre la main. Mais, dans ce cas, ils ne seraient pas payés", précise l'ancien député de l'Essonne de 1988 à 2012. Il juge aussi qu'il faut revenir sur la possibilité d'employer des membres de la famille, comme c'est le cas au Parlement européen, afin d'éviter les soupçons d'emplois fictifs, tels que ceux qui pèsent sur le candidat de la droite François Fillon au sujet de ses proches. "Quand on aura fait ça, alors on pourra proposer d'allouer une rémunération de 9.000 euros net aux parlementaires et une enveloppe de 3.000 euros mensuel de frais divers. C'est le montant que nous avions estimé il y a quelques années quand on s'était penché sur la question", ajoute M. Dray. L'ancien député propose également, selon Le Point, que les collaborateurs soient rémunérés directement par les administrations des assemblées et qu'il n'y ait plus d'enveloppes à leur disposition (9.561 euros pour employer jusqu'à 5 collaborateurs à l'Assemblée). "Mais il faut laisser aux parlementaires le soin de définir eux-mêmes les tâches qu'ils assignent à leurs assistants", plaide-t-il. Mardi, Hervé Mariton, député LR de la Drôme avait lui aussi plaidé pour une hausse de la rémunération des parlementaires français, qui, selon lui, sont parmi "les moins bien payés en Europe". L'élu LR n'avait cependant pas souhaité chiffrer la hausse de salaire qu'il conviendrait d'accorder selon lui aux parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: l'UDI obtient 96 circonscriptions, présente un tiers de femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170308121111.6vkqdw6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'alliance électorale conclue entre l'UDI et LR pour les législatives réserve au parti centriste 96 circonscriptions, dans lesquelles environ un tiers des candidats seront des femmes, selon le document de l'accord obtenu mercredi par l'AFP. L'accord, validé mardi soir par le bureau exécutif de l'UDI, acte aussi 42 primaires avec des candidats LR. Ainsi, l'UDI ne respectera pas la loi sur la parité et subira des pénalités financières. Le parti est toutefois en progrès, puisque le groupe sortant ne compte que deux femmes, élues ultramarines, sur 28 députés, ratio le plus faible des groupes de l'Assemblée. "Ce n'est pas de la mauvaise volonté mais c'est difficile de trouver suffisamment de femmes. Et on ne peut pas écarter les députés sortants parce qu'ils sont des hommes. C'est plus facile de respecter la parité pour un nouveau parti qui part de zéro, comme celui d'Emmanuel Macron", a-t-on souligné de source proche du groupe centriste. Les centristes gardent la main sur les circonscriptions de leurs députés sortants. La plupart d'entre eux se représentent, à l'instar du président du groupe actuel Philippe Vigier dans l'Eure-et-Loir (4e circonscription), Charles de Courson dans la Marne (5e circonscription) ou encore Yves Jégo dans la Seine-et-Marne (3e circonscription). Mais le président du parti, Jean-Christophe Lagarde, n'a pas encore fait son choix entre un nouveau mandat de député de Seine-Saint-Denis et sa mairie de Drancy, alors que va s'appliquer la loi non cumul. Tout comme le député-maire de Valenciennes Laurent Degallaix, ou André Santini, député-maire d'Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine). Pour ce dernier, âgé de 76 ans, le ton de son intervention dans l'avant-dernière séance de questions au gouvernement de la législature donnait cependant le sentiment qu'il ne se représenterait pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
