<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 15:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail: nouvelles manifestations d'étudiants et lycéens mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160404133642.qn0cz3ot.html</link>
   <description><![CDATA[Les organisations de jeunesse, dont le premier syndicat étudiant Unef, appellent à une nouvelle journée de mobilisation mardi dans toute la France, avec notamment une manifestation à Paris, pour protester contre la loi travail, examinée le même jour en commission à l'Assemblée nationale. Les lycéens ouvriront le bal mardi, avec des risques de blocage des établissements, tandis que leurs aînés à l'université se rassembleront en assemblée générale dans la matinée. La coordination nationale étudiante, qui regroupe les représentants des universités en grève, se réunira place de la Sorbonne à 10H00 pour préciser les modes d'action à venir et les "perspectives", a-t-elle annoncé dans un communiqué. Puis, le cortège des organisations de jeunesse marchera dès 13H30 de la place de la Bastille (est parisien) vers la place de Denfert-Rochereau (sud de la capitale). "Les étudiants restent déterminés", a insisté William Martinet, président de l'Unef (Union nationale des étudiants de France), auprès de l'AFP. "La mobilisation continue cette semaine, avec un point d'orgue samedi où les jeunes et les salariés manifesteront de nouveau ensemble pour obtenir le retrait de la loi", a-t-il insisté tout en saluant la main tendue du gouvernement, qui recevra à tour de rôle les organisations de jeunesse. Les ministres Najat Vallaud-Belkacem (Education nationale et Enseignement supérieur), Myriam El Khomri (Travail) et Patrick Kanner (Jeunesse) recevront mercredi au ministère, rue de Grenelle, dès 12H00 l'Unef, à la pointe de la mobilisation, la Fédération des associations générales étudiantes (Fage) à 13H30, selon l'agenda de la ministre de l'Education nationale. Puis, ce sera au tour des organisations lycéennes (SGL, UNL et Fidl) à 16H30. "Il ne faudrait pas, avec cette loi travail, faire en fin de mandat l'inverse de ce qu'on avait promis" il y a quatre ans, a déclaré Benjamin Lucas, président du Mouvement des Jeunes socialistes (MJS). "On ne gagne rien à mettre dans la rue ceux, les jeunes en l'occurrence, qui ont fait la victoire de la gauche et de François Hollande en 2012", a-t-il prévenu. Après la journée de mobilisation contre la projet de loi travail jeudi, qui avait réuni 390.000 personnes selon les autorités, 1,2 million selon les syndicats, le Premier ministre Manuel Valls avait promis de recevoir les organisations de jeunesse "avant la mi-avril", sans préciser la date. Depuis jeudi, une nouvelle forme de mobilisation s'organise avec des centaines de personnes qui occupent chaque soir la place de la République, répondant à un mot d'ordre du mouvement "Nuit Debout".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paradis fiscaux: s'il est confirmé, "un scandale d'une ampleur considérable" - Rabault, PS - (Europe 1)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160404083013.x88emd2b.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, rapporteur PS du Budget à l'Assemblée nationale "Si ce scandale est confirmé, il est effectivement d'une ampleur considérable". "On peut toujours disposer d'un compte à l'étranger, la seule chose, c'est qu'il faut le déclarer, quand on est français, le déclarer au fisc français". "S'il est prouvé qu'il y a une fraude de manière extrêmement importante, les personnes concernées risquent entre 5 et 7 ans de prison". "Il y a aura nécessairement en premier une opération fiscale qui sera déclenchée, et nous, la commission des Finances de l'Assemblée nationale, nous poserons la question au ministre des Finances, comme nous l'avons toujours fait (...), et à la suite des informations qui pourront être obtenues, la justice pourra éventuellement ou non, selon les cas, déclencher une enquête (...)". "Ce qu'on va demander déjà c'est un état des lieu de ce que Bercy sait de cette affaire, premièrement. Deuxièmement, ce que Bercy va demander, sur la base des fichiers qui, je pense, vont commencer à être divulgués dans la presse. Et troisièmement, nous ferons comme nous le faisons à chaque fois, un suivi (...) de l'avancée statistique de l'enquête qui doit être menée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CSM: Ciotti (LR) appelle Urvoas à inclure l'interdiction du syndicalisme dans la magistrature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160403164755.umrmxo3h.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Eric Ciotti a appelé dimanche le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, à inclure l'interdiction du syndicalisme dans la magistrature dans le projet de réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature (CSM). Cette demande intervient à la suite d'une interview au JDD du garde des Sceaux, qui argue que la droite était initialement favorable à l'idée d'imposer au gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet et cite, entre autres, une proposition de loi de M. Ciotti "en faveur de l'indépendance" du parquet. "La disposition que j'avais soutenue, loin de se suffire à elle-même, s'accompagnait en contrepartie de l'interdiction du syndicalisme au sein de la magistrature", car "vouloir inscrire dans la Constitution ce qui relève déjà d'une bonne pratique aujourd'hui (sur les nominations ndlr) ne suffit pas", a répliqué l'élu LR des Alpes-Maritimes dans un communiqué. Pour ce membre de la commission des Lois, "notre démocratie exige l'indépendance des magistrats mais aussi leur totale impartialité". "On l'a vu par le passé, des magistrats censés rendre la justice au nom du peuple expriment sous couvert de liberté syndicale des positions politiques souvent tranchées. Chacun garde aussi en mémoire le syndicat de la magistrature qui s'était permis de prendre pour cible des hommes politiques et des parents de victimes en affichant leurs photos sur +un mur des cons+ sur lesquelles on pouvait lancer des fléchettes", a ajouté M. Ciotti. Considérant que "la totale indépendance de la justice impose de mieux encadrer le devoir de réserve des magistrats", ce député a demandé "solennellement au garde des Sceaux d'inclure dans le projet de réforme constitutionnelle l'interdiction du syndicalisme au sein de la magistrature, comme c'est déjà le cas dans d'autres pays européens". La majorité des 3/5e des parlementaires requise pour une adoption définitive en Congrès de la révision constitutionnelle sur le CSM paraît incertaine, le groupe des députés LR ayant déjà annoncé un vote contre. Porte-parole des députés LR sur ce texte, Guillaume Larrivé a indiqué au JDD qu'il défendrait mardi à l'Assemblée une motion de rejet. François Hollande est "en train de déterrer le projet sur le CSM, qui nous avait été soumis une première fois à l'Assemblée en 2013 par Christiane Taubira. Or nous y étions opposés et nous y restons opposés pour une raison de fond : l'indépendance de la justice, ce doit être l'impartialité de l'autorité judiciaire, ce ne peut pas être l'autonomie d'un contre-pouvoir judiciaire", selon lui. Et de lancer: "Dans L'Avare de Molière, Harpagon dit +Ma cassette, ma cassette+. Hollande, lui, c'est: +Mon Congrès, mon Congrès.+ Ni sur le fond, ni dans la forme, nous ne pouvons approuver cette énième manoeuvre hollandiste."]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CSM: "l'indépendance des magistrats, ce n'est pas un cadeau à François Hollande" - Le Guen (France 3)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160403110435.hxtk2j6u.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement, sur le projet de réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature, en débat mardi et mercredi à l'Assemblée: "Ce sont des sujets qui sont sur la table depuis longtemps, exigés par les conventions européennes des droits de l'Homme, l'indépendance du parquet". "Il y a des calculs politiciens +On ne va pas aller à Versailles faire ce cadeau+. Mais l'indépendance des magistrats, ce n'est pas un cadeau à François Hollande, c'est une réforme démocratique pour notre pays, qui a été approuvée par tous les chefs de la droite et votée par la droite sénatoriale. Certains sont dans la posture, la destruction le dénigrement" "Je pense qu'il y aura une majorité à l'Assemblée nationale. Après, nous verrons bien, parce qu'il faut 60% des députés et des sénateurs" pour faire adopter une révision constitutionnelle en Congrès. "Si la droite refuse d'avancer, elle sera sur des calculs politiciens, et les Français jugeront"]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député PS Dosière redoute une "Berezina pour la gauche aux législatives de 2017"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160402092924.guvk8xhf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière redoute "une véritable Berezina aux législatives" et "le plus mauvais résultat de la Ve République" pour le PS, si la gauche perd la présidentielle, "hypothèse qui paraît la plus probable", dans une interview au Figaro de samedi. "Si la gauche perd l'élection présidentielle - et c'est l'hypothèse qui paraît la plus probable, même si on ne peut pas exclure que François Hollande soit réélu-, ce sera une véritable Berezina aux législatives, un mois plus tard", déclare cet élu de l'Aisne, qui achèvera son cinquième mandat en 2017. Dans un tel scénario, "beaucoup de candidats PS arriveront derrière le FN et la droite et seront éliminés dès le premier tour", selon M. Dosière. Et "le résultat, pour le PS, risque d'être le plus mauvais de la Ve République, pire qu'en 1958 ou en 1993, car en 1993, les communistes étaient autour de 10%, les écologistes, même divisés, autour de 10% également, alors qu'ils sont actuellement laminés", s'alarme-t-il. Pour expliquer un tel pronostic, ce membre de la commission des Lois mentionne une "situation inédite au PS", où "le groupe des députés socialistes fait l'objet d'une scission de fait", avec une quarantaine qui "émet un vote négatif (ou s'abstient) sur quasiment tous les projets du gouvernement". La contestation de la politique de l'exécutif, "amplifiée par les nouveaux médias", fait que "les sympathisants PS se mettent à douter" et "beaucoup ne savent plus où ils en sont, sont tentés par le vote FN ou l'abstention". Autre problème, à ses yeux, "le Parti socialiste ne fonctionne plus et n'a plus d'autorité sur le terrain, ce qui contribue à affaiblir l'électorat PS". Les "frondeurs" ont-ils plus de chances d'être réélus que les autres socialistes? "Absolument pas", rétorque M. Dosière, convaincu que "l'opinion ne veut pas de la politique qu'ils préconisent" vu les scores du PCF, de l'extrême gauche ou de Jean-Luc Mélenchon. "Il ne faut pas que les +frondeurs+ oublient qu'ils ont été élus suite à la victoire présidentielle de François Hollande. Le jeu des législatives sera plus compliqué, en raison de l'effondrement des Verts et du PCF, et de la montée du FN", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls, un "petit manoeuvrier sans envergure", juge Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160401122249.qh7vy33f.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon (Les Républicains) a qualifié vendredi Manuel Valls de "petit manoeuvrier sans envergure" et a qualifié d'"erreur" l'appel de Nicolas Sarkozy demandant aux députés de voter la révision constitutionnelle. "Les propos du Premier ministre sont indignes, ils sont indignes parce qu'ils sont faux", a affirmé François Fillon sur RTL. La veille, sur RTL toujours, Manuel Valls avait attaqué la droite sénatoriale après l'abandon de la réforme constitutionnelle sur la déchéance de nationalité, la renvoyant au cas de Salah Abdeslam. "Le texte que le président de la République avait promis, celui qu'il avait annoncé à Versailles, et qui correspond d'ailleurs parfaitement au vote du Sénat, concernait les binationaux. Et donc c'est vrai qu'avec la proposition de François Hollande, Abdeslam n'aurait pas pu être déchu de sa nationalité", a-t-il développé. Citoyen français, Salah Abdeslam, dont la justice belge a approuvé jeudi la remise à la France, est soupçonné d'avoir tenu un rôle-clé de logisticien dans les attentats du 13 novembre à Paris. "Le texte voté par l'Assemblée nationale concernait bien tous les Français, mais c'est là qu'on voit que Manuel Valls est un petit manoeuvrier et j'ai envie de dire petit manoeuvrier sans envergure", a dit François Fillon. "Le gouvernement faisait voter une révision constitutionnelle qui permet la déchéance de nationalité pour tous les Français, mais immédiatement faisait en sorte que les Français qui ne sont pas binationaux ne puissent pas être déchus de leur nationalité." "Je ne veux pas que le débat politique s'abaisse à ce point-là, voilà", a réagi Manuel Valls, interrogé sur ces propos en marge d'un déplacement en région Centre-Val de Loire. "Que François Fillon soit en perdition dans le cadre de la préparation des primaires de l'opposition, c'est son problème. Cela ne l'autorise pas à se mettre à ce niveau-là." "Je compatis à la souffrance qui a pu être la sienne pendant cinq ans. Ce n'est pas mon cas, je travaille en grande confiance et considération avec le président de la République", a ajouté le Premier ministre, fustigeant "des petites phrases qui font le buzz". Manuel Valls avait auparavant fait allusion spontanément aux propos de François Fillon, évoquant "des anciens Premiers ministres" qui "perdent le sens de l'État et de l'intérêt général". Sur RTL, François Fillon n'a pas épargné non plus Nicolas Sarkozy. "Je revendique de représenter une droite qui a refusé de voter ce texte à l'Assemblée", a déclaré l'ancien Premier ministre et candidat à la primaire à droite pour la présidentielle de 2017. "Il y a eu un accord manifestement entre le président des Républicains et François Hollande pour voter cette révision constitutionnelle (à l'Assemblée nationale, NDLR), je considère que c'est une erreur." vm-map/er RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CSM: Guigou, ex-garde des Sceaux, veut elle aussi "aller au bout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160401102133.x8zl1pyc.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne garde des Sceaux Elisabeth Guigou (PS) a apporté son soutien à Jean-Jacques Urvoas pour "aller au bout de cette réforme" du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), appelant les députés de l'opposition à la voter "sans arrière-pensée", dans un communiqué reçu vendredi. Après que François Hollande a annoncé mercredi l'abandon de la révision constitutionnelle post-attentats, le ministre de la Justice a affirmé jeudi que le projet de réforme constitutionnelle pour renforcer l'indépendance des magistrats du parquet était maintenu et restait au menu de l'Assemblée mardi. Dans un communiqué, Mme Guigou, présidente de la commission des Affaires étrangères à l'Assemblée, a rappelé qu'en 2000, alors qu'elle était place Vendôme, elle avait "obtenu un vote conforme à l'Assemblée nationale et au Sénat sur le projet de réforme du CSM" et que le président de la République d'alors, Jacques Chirac, avait convoqué le Congrès, puis l'avait annulé. "Déjà à l'époque, à droite, nombreux étaient ceux qui ne voulaient pas de l'indépendance du parquet, et on peut penser que M. Chirac n'avait pas envie d'offrir cette victoire politique au gouvernement Jospin", dit l'élue socialiste. "16 ans après, il est temps d'aller au bout de cette réforme et que l'indépendance de la justice ne soit plus simplement une pratique mais un principe inscrit dans la Constitution", ajoute la députée de Seine-Saint-Denis, qui attend de "voir si, la semaine prochaine, l'opposition accepte cette garantie qui est demandée par la Cour européenne des droits de l'homme". Mme Guigou "appelle tous les députés, y compris dans les rangs de l'opposition, à voter sans arrière-pensée en faveur de la réforme du CSM". Une autre ancienne ministre socialiste de la Justice, Marylise Lebranchu, avait déjà jeudi plaidé en faveur de cette réforme du CSM, en voulant aussi "faire un peu d'histoire avec Les Républicains". "Ce que j'espère, c'est qu'on va rester arc-boutés pour que le Conseil supérieur de la magistrature (...) acquière enfin son indépendance et qu'on ira quand même au Congrès sur ce texte-là. Je pense que ça vaut le coup", avait déclaré sur LCP celle qui est redevenue députée du Finistère, après son départ du gouvernement Valls lors du dernier remaniement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "petit manoeuvrier sans envergure" pour Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160401070806.ym5fqqic.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon (LR) a qualifié vendredi Manuel Valls de "petit manoeuvrier sans envergure" et critiqué l'appel de Nicolas Sarkozy à appeler les députés à voter la révision constitutionnelle, "une erreur" selon lui. "Les propos du Premier ministre sont indignes, ils sont indignes parce qu'ils sont faux", a affirmé M. Fillon sur RTL. La veille, sur RTL toujours, Manuel Valls avait attaqué la droite sénatoriale après l'abandon de la réforme constitutionnelle sur la déchéance de la nationalité, la renvoyant au cas de Salah Abdeslam. "Le texte que le président de la République avait promis, celui qu'il avait annoncé à Versailles, et qui correspond d'ailleurs parfaitement au vote du Sénat, concernait les binationaux. Et donc c'est vrai qu'avec la proposition de François Hollande, Abdeslam n'aurait pas pu être déchu de sa nationalité", a-t-il développé. Citoyen français, Salah Abdeslam, dont la justice belge a approuvé jeudi la remise à la France, est soupçonné d'avoir tenu un rôle-clé de logisticien dans les attentats du 13 novembre à Paris. "Le texte voté par l'Assemblée nationale concernait bien tous les Français, mais c'est là qu'on voit que Manuel Valls est un petit manoeuvrier et j'ai envie de dire petit manoeuvrier sans envergure", a dit M. Fillon. "Le gouvernement faisait voter une révision constitutionnelle qui permet la déchéance de nationalité pour tous les Français mais immédiatement faisait en sorte que les Français qui ne sont pas binationaux ne puissent pas être déchus de leur nationalité". "Je revendique de représenter une droite qui a refusé de voter ce texte à l'Assemblée", a déclaré l'ancien Premier ministre et candidat à la primaire à droite pour la présidentielle de 2017. "Il y a eu un accord manifestement entre le président des Républicains (Nicolas Sarkozy, NDLR)et François Hollande pour voter cette révision constitutionnelle (à l'Assemblée nationale, NDLR), je considère que c'est une erreur". "Ceux qui ont voulu se lancer dans une aventure d'une révision constitutionnelle purement symbolique se sont fourvoyés. C'était un théâtre d'ombres, ça a abouti à ridiculiser le gouvernement, la majorité, le Parlement", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 09:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Il y aura bien une réforme constitutionnelle sur l'indépendance des magistrats, dit Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331155924.0mj3iw15.html</link>
   <description><![CDATA[Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué jeudi que si la déchéance de nationalité et l'état d'urgence était abandonnés pour un Congrès, le projet de réforme constitutionnelle sur le CSM, destiné à renforcer l'indépendance des magistrats, restait à l'ordre du jour. "Il faut réformer la Constitution" pour "garantir que les juges puissent agir sans influence politique", a dit M. Urvoas sur France Inter, affirmant qu'il "plaiderait" pour la tenue d'un Congrès à Versailles en ce sens. Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Dominique Raimbourg (PS), a aussi estimé, dans l'après-midi, devant la presse qu'"on ira à Versailles, sans doute sur cette mesure unique mais nécessaire". M. Urvoas a rappelé qu'en l'état actuel, même s'il ne le fait pas dans la pratique, les textes lui permettent de nommer qui bon lui semble aux postes du parquet: "Il faut arrêter cela". "Je pense que je vais y réussir", a déclaré M. Urvoas, indiquant qu'il fallait pour cela que l'Assemblée nationale et le Sénat votent le texte dans les mêmes termes. Le projet de réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), déjà modifié par le Sénat, a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale. Le Garde des Sceaux appellera "les députés LR à voter pour l'indépendance de la justice", a-t-il indiqué, glissant que la rupture du "lien entre le pouvoir politique et les juges" est défendue notamment par Alain Juppé -grand favori à droite des sondages pour la présidentielle-, mais a aussi été prônée par Nicolas Sarkozy, en 2012. Les syndicats de magistrats redoutaient que cette réforme du CSM, promesse du candidat Hollande, ne soit enterrée en même temps que celle sur la déchéance de nationalité, à laquelle le président de la République a renoncé mercredi. Réduit par le Sénat en première lecture, le texte prévoit principalement l'obligation pour le gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet, comme c'est le cas pour ceux du siège. Dans les faits, depuis 2009, les Gardes des Sceaux ont toujours suivi les avis du CSM pour nommer les magistrats. La réforme défendue par M. Urvoas vise à figer cette bonne pratique dans la Constitution, conformément à ce que recommande la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH), et ce à un moment où les pouvoirs du parquet ne cessent de grandir dans le cadre de la lutte contre le terrorisme. "La censure de la CEDH est particulièrement brutale: du jour au lendemain des procédures sont annulées, notamment concernant des gens pouvant commettre des actes terroristes", a aussi expliqué M. Raimbourg, avocat de profession, jugeant qu'"on a besoin de cette réforme". Selon le député de Loire-Atlantique, "les 3/5e (des voix nécessaires au Congrès pour son adoption), on peut les trouver sans doute parmi les gens de bonne volonté qui voudront que notre pays avance". aue-reb/ic/glr/ CSM]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des mineurs: ultime vote de l'Assemblée en faveur de signalements à l'administration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331151946.o6z56a4z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité, lors d'un ultime vote, un projet de loi visant à autoriser et parfois rendre obligatoire la transmission d'informations entre la justice et l'administration employant des personnes soupçonnées de pédophilie. Pour être approuvé définitivement par le Parlement, ce texte devra encore être soumis à un dernier vote du Sénat, où sa lecture définitive est programmée mardi. La ministre de l'Éducation nationale, Najat Vallaud-Belkacem, a salué un texte "absolument indispensable", qui "nous offre le cadre qui nous a tant manqué pour protéger les mineurs". Elle a noté que ce dernier vote des députés intervenait "un an tout juste" après l'affaire de Villefontaine, qui avait révélé des "dysfonctionnements graves et systémiques" en matière de transmission d'informations. Dans cette commune de l'Isère, le directeur d'une école maternelle avait été mis en examen pour des viols sur ses très jeunes élèves. Or, il avait été condamné en 2008 à de la prison avec sursis pour recel d'images pornographiques, mais, cette condamnation n'ayant pas été communiquée à l'Éducation nationale, il avait continué à exercer. "Nous avions laissé perdurer des failles visibles pour les prédateurs sexuels", a souligné Mme Vallaud-Belkacem. Le rapporteur Erwann Binet (PS) s'est félicité du "consensus qui a régné" à l'Assemblée et au Sénat "pour mettre fin aux faits divers sordides qui, trop souvent, défraient la chronique", Claude de Ganay saluant au nom des élus LR "une réelle avancée". Le projet de loi, déjà adopté à l'unanimité en première lecture à l'Assemblée en décembre, puis très largement au Sénat en janvier, donne obligation au procureur de la République d'informer l'administration des condamnations et de certaines mesures de contrôle judiciaire prononcées à l'encontre des personnes exerçant une activité en "contact habituel avec des mineurs", notamment pour des infractions sexuelles ou commises contre les mineurs. Les personnes concernées sont principalement celles exerçant, y compris bénévolement, dans des établissements d'enseignement, dans des lieux accueillant des mineurs et dans le cadre d'activités physiques, sportives ou socio-culturelles concernant des mineurs. Dans certains cas, le procureur pourra aussi informer l'administration ou les organismes de tutelle dès la mise en examen ou l'engagement de poursuites. Les personnes soupçonnées seront informées de cette transmission et l'autorité destinataire sera également informée de l'issue de la procédure. Mi-mars, le ministère de l'Education avait indiqué avoir procédé à 27 révocations d'enseignants en 2015 pour des actes de pédophilie ou détention d'images pédopornographiques, des faits commis pour la plupart hors du cadre scolaire. Pour parer à l'éventuelle présence "d'autres prédateurs" en poste, "protégés par la méconnaissance de leur condamnation passée", la ministre a annoncé avoir publié dans la matinée une circulaire pour contrôler les antécédents judiciaires des agents en contact avec des mineurs qui relèvent de l'Education nationale. Cela consiste, a-t-elle expliqué, "à contrôler les casiers +B+ de chacun des personnels, donc 850.000 agents" et à croiser ces informations avec le fichier des infractions sexuelles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CSM maintenue: "on amplifie le ridicule", selon Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331133037.c4yzlgun.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI et député Jean-Christophe Lagarde a estimé jeudi que le maintien à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale de la réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) "amplifie le ridicule". Avec l'abandon du projet de réforme constitutionnelle post-attentats, annoncé mercredi par François Hollande, "on est déjà dans le ridicule". Avec ce projet de réforme constitutionnelle destiné à renforcer l'indépendance des magistrats, toujours au menu de l'Assemblée mardi prochain, "on amplifie le ridicule" car elle ne pourra aboutir "sous cette législature", a déclaré M. Lagarde à l'AFP. A l'Assemblée, l'UDI a déjà décidé de ne pas voter, en deuxième lecture, ce projet de loi constitutionnelle, qui "ne nous convient pas en l'état". Le groupe n'a pas encore décidé s'il s'abstiendrait ou voterait contre. Lors de sa première lecture à l'Assemblée en 2013, "nous avions obtenu des garanties sur la composition du CSM - meilleur contrôle du Parlement sur les nominations, parité, etc -, mais le Sénat a démonté tout ça pour ne garder qu'une mesure d'un intérêt relatif", l'obligation pour le gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet, a rappelé cet élu de Seine-Saint-Denis. "C'est absurde de maintenir ce texte" à l'ordre du jour, a martelé ce membre de la commission des Lois de l'Assemblée, sauf "si on veut aller au bout", ce qui nécessiterait l'adoption d'un texte identique par le Sénat et l'Assemblée, et une majorité des 3/5e du Parlement réuni en Congrès. Or le groupe LR de l'Assemblée a notamment annoncé qu'il voterait contre. D'après le président de l'UDI, le "calcul" de l'exécutif est peut-être "juste de pouvoir montrer que la majorité actuelle était favorable à une telle réforme, à l'indépendance du parquet" et de "mettre ça dans sa besace". Sur le fond, le député-maire de Drancy s'est déclaré favorable à l'obligation de nominations des magistrats du parquet conformes à l'avis du CSM, ce qui évite "la polémique", selon lui. Et de citer le cas, en 2011, de François Molins, alors directeur de cabinet du ministre de la Justice Michel Mercier, qui avait été nommé procureur de Paris, ce que des voix à gauche, alors dans l'opposition, avaient contesté, malgré l'avis favorable du CSM. reb/ic/mat/ep CSM]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Règles de l'élection présidentielle: le Sénat retoque la réforme contestée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331132318.ltpxtf58.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté jeudi en nouvelle lecture la réforme contestée des règles de l'élection présidentielle, notamment sur le système des parrainages de candidature et le temps de parole dans les médias, reprochant l'absence d'ouverture de l'Assemblée nationale à ses propres propositions. Les sénateurs ont adopté par 227 voix une motion déposée par le rapporteur Christophe Béchu (Les Républicains, LR) mettant fin au débat à la Haute Assemblée sur la proposition de loi organique qu'avaient déposé des députés PS. Seuls 109 sénateurs (tous PS) ont voté contre. Le texte doit à présent repartir devant l'Assemblée qui aura le dernier mot. Toutefois une incertitude demeure puisqu'une proposition de loi "organique" (dédiée à l'organisation des pouvoirs publics) doit recueillir, pour être définitivement adoptée, la majorité absolue des membres de l'Assemblée, soit 289 voix. Or le groupe socialiste n'y détient que 285 voix. "Constatant l'absence d'ouverture de l'Assemblée nationale pour mener, à un an du scrutin, la réforme des règles applicables à l'élection présidentielle", la commission des Lois du Sénat a décidé d'opposer cette motion (question préalable) à la proposition de loi organique de manière à la rejeter en bloc, a souligné M. Béchu. En revanche, le Sénat a approuvé la proposition de loi ordinaire modifiée par sa commission, qui complète la proposition de loi organique. Après l'échec de la commission mixte paritaire qui était chargée de rapprocher les positions des deux chambres, les députés avaient supprimé l'égalité de temps de parole des candidats au profit d'un principe d'équité pendant une période "intermédiaire" entre la proclamation des candidatures par le Conseil constitutionnel et l'ouverture de la campagne officielle. Le Sénat proposait de maintenir ce principe mais pendant une période plus courte. L'Assemblée a par ailleurs modifié les horaires de fermeture des bureaux de vote en prévoyant un horaire de principe à 19H00, pouvant être prolongé jusqu'à 20H00. Le Sénat préférait un horaire unique de fermeture à 19H00. Ces textes avaient été votés par les seuls socialistes à l'Assemblée. jlp/lum/ep M6 - METROPOLE TELEVISION SA TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSM: Accoyer (LR), contre la réforme, pointe les syndicats de magistrats "hautement politisés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331092339.uaf0abyv.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer (Les Républicains) s'est dit "personnellement" défavorable à la réforme du Conseil supérieur de la magistrature, car il "s'interroge sur la justice" française et ses "syndicats hautement politisés". "Personnellement, je pense que les procureurs doivent décliner la politique pénale du gouvernement que les Français se sont choisis. Il y a une pratique qui aujourd'hui consiste à ce que le Garde des Sceaux nomme les procureurs avec un avis conforme du Conseil supérieur de la magistrature. Inscrire dans la loi que ce serait une obligation, ce serait dangereux", a déclaré M. Accoyer sur LCP. "Pourquoi? Parce que personnellement je m'interroge sur notre justice lorsqu'il y a des syndicats politisés de magistrats. Il y en a pour les magistrats du siège, c'est un syndicat hautement politisé, le Syndicat de la magistrature, on se souvient du fameux mur des cons. Et bien il me semble que les magistrats du parquet doivent dépendre d'une certaine façon du pouvoir en place", a argumenté le député-maire d'Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie). "Que ce soit dans la loi, personnellement je n'y suis pas favorable", a insisté M. Accoyer, qui a précisé qu'il ne parlait "pas au nom de la droite". Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué jeudi sur France Inter, au lendemain de l'abandon par François Hollande de la révision constitutionnelle post-attentats, que le projet de réforme constitutionnelle visant à renforcer l'indépendance des magistrats était lui bien maintenu. Le texte, déjà modifié par le Sénat à majorité de droite et adopté en Commission à l'Assemblée, prévoit une modification de la composition et des attributions du CSM, ainsi que l'obligation pour le gouvernement de suivre son avis pour les nominations des magistrats du parquet, comme c'est le cas pour ceux du siège. La réforme défendue par M. Urvoas vise à figer cette pratique dans la Constitution, conformément à ce que recommande la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH), et ce à un moment où les pouvoirs du parquet ne cessent de grandir dans le cadre de la lutte contre le terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) donne rendez-vous à la droite sur la réforme constitutionnelle du CSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331081750.k59xvkl8.html</link>
   <description><![CDATA[La droite avait "dès le début" prévu de faire échouer la réforme sur l'état d'urgence et la déchéance, a déploré jeudi Bruno Le Roux, le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, qui donne rendez-vous à l'opposition sur le projet de loi constitutionnel sur l'indépendance de la justice. L'abandon mercredi de la révision constitutionnelle sur l'état d'urgence et la déchéance de nationalité, "ce serait l'échec de tout le monde, sauf de ceux qui ont empêché la révision", a ironisé Bruno Le Roux sur iTELE, alors que les critiques pleuvent sur François Hollande. "Nous aurions dû prendre au sérieux la menace brandie depuis quatre ans par la droite de ne jamais laisser aboutir la moindre révision constitutionnelle". "Mais nous pensions que le caractère de la menace terroriste, que les besoins du pays allaient permettre l'unité", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "On le verra dans quelques jours sur la réforme du Conseil supérieur de la magistrature, où nous sommes prêts à voter le texte qui a été voté par la droite au Sénat, rendant possible la révision constitutionnelle. Regardez attentivement ce qui se passera: la droite cherchera à faire un pas de côté pour que ce texte ne soit pas adopté", a pronostiqué M. Le Roux. Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué jeudi que le projet de réforme constitutionnelle destiné à renforcer l'indépendance des magistrats était maintenu. Déjà modifié par le Sénat, le projet a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale. M. Urvoas appellera "les députés LR à voter pour l'indépendance de la justice", telle qu'elle est défendue notamment par Alain Juppé, a-t-il relevé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RSA : des élus du Nord interpellent le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330162828.qk0cqpwl.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine d'élus -majoritairement de droite- du département du Nord se sont rassemblés mercredi aux abords de l'Assemblée Nationale pour interpeller le gouvernement au sujet de "l'étranglement financier" des collectivités, qui menace selon eux le versement du RSA, le revenu de solidarité active. "Des millions, des millions!", ont lancé les élus du Nord (Les Républicains, UDI et quelques PCF), perturbant le ballet des voitures des parlementaires qui s'engouffrent dans la cour du Palais Bourbon. "L'État n'assume pas ses responsabilités à l'égard des citoyens les plus démunis", a déploré Jean-René Lecerf, président LR du conseil départemental du Nord. Muni d'un chèque factice de deux mètres de haut, réclamant 288 millions d'euros à François Hollande, les membres du conseil départemental souhaitent peser sur les négociations entre les départements et l'État concernant la prise en charge du financement du RSA. "70% des investissements publiques sont financés par les collectivités. Or, le gouvernement baisse de 30% les dotations, c'est la fin des haricots !" s'est écrié un élu. Jean-Michel Baylet, ministre de l'Aménagement du territoire, avait répondu favorablement à la demande de l'ADF (assemblée des départements de France) concernant la "recentralisation" du financement. Mais il a déclaré mercredi lors d'une question d'actualité à l'Assemblée que "si accord il y a, ce sera sur l'année 2016 pour une aide en 2017". Pour Jean-René Lecerf, il s'agit du principal point d'achoppement : "Si l'État prend comme année de référence 2016, c'est 100 millions de plus qui ne nous permettent plus d'entretenir les routes, les collèges, tous les bâtiments départementaux". Le candidat à la primaire de la droite, Bruno Le Maire, venu en "soutien amical", a sommé l'État "d'apporter des moyens" pour aider les départements à sortir d'une situation "ingérable". "Le département a de l'avenir, il garde un rôle majeur pour les aides sociales, je demande à ce qu'on ne les laisse pas seuls face à leurs obligations", a déclaré le député de l'Eure. Jean-René Lecerf regrette le "jeu de poids et contre poids" de l'État qui "montre une politique de rigueur fiscal tout en se déchargeant de ses responsabilités". Comparant les difficultés financières des collectivités avec ce que connait la Grèce actuellement, il a mis en garde :"C'est une situation intenable qui va entraîner la mise sous tutelle et à terme la mort juridique des départements".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
