<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Gilets jaunes: Ferrand condamne à nouveau "fermement" les "menaces" contre les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127150234.ityoneff.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a condamné à nouveau "fermement" mardi, à l'unisson du gouvernement, les "menaces" subies par des députés dans le cadre du mouvement des "gilets jaunes". "Avant de débuter cette séance, je tiens à condamner avec la plus grande fermeté les actes d'intimidation, les menaces, les dégradations subies ces derniers jours par plusieurs de nos collègues issus de tous nos bancs", a déclaré M. Ferrand, à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "De tels actes sont intolérables, en particulier lorsqu'ils touchent aux domiciles personnels de nos élus", a-t-il poursuivi, sous les applaudissements des députés de la majorité, alors que depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", plusieurs permanences de "marcheurs" et au moins un domicile ont été visés. "J'ai demandé au gouvernement en fin de semaine dernière de veiller à protéger tous nos compatriotes et leurs représentants", a aussi insisté M. Ferrand, qui avait déjà dénoncé jeudi ces "menaces" envers les élus de la majorité. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a ensuite tenu à "s'associer" à ces propos sur ces "attaques inadmissibles", citant un certain nombre d'élus visés comme Mireille Robert (LREM), dont la propriété a été envahie vendredi soir par une quarantaine de "gilets jaunes" cagoulés et casqués. L'élue de l'Aude, qui posait une question dans la foulée, a ensuite été applaudie debout par ses collègues LREM. "Je ne prends pas aujourd'hui la parole pour vous raconter l'intrusion violente de groupes d'individus masqués et vêtus d'un gilet jaune dans ma famille", a-t-elle déclaré, saluant le "soutien massif" reçu depuis, y compris de "gilets jaunes". La députée a dit comprendre "l'appel de détresse" des gilets jaunes et la volonté des "citoyens découragés" à manifester, tout en s'interrogeant sur des "dérives violentes" ces derniers jours. Le Premier ministre Edouard Philippe lui a répondu qu'Emmanuel Macron a dit "clairement que la violence, l'intimidation n'ont pas leur place dans le débat public". "Critiquer et condamner la violence et l'intimidation, ce n'est pas critiquer et condamner ceux qui expriment leur colère", a-t-il ajouté, estimant que respecter le droit de manifester un désaccord "ne permet pas d'excuser" ce dont la députée a été victime, un acte "qui relève à l'évidence d'une infraction pénale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parc nucléaire français, 2e au monde avec 58 réacteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127145510.djk3wvkg.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français, avec 58 réacteurs, est le deuxième plus important au monde derrière celui des États-Unis (99 réacteurs), et fournit plus de 70% du total de l'électricité produite dans le pays. Emmanuel Macron a annoncé mardi dans le cadre des grands arbitrages de la Programmation pluriannuelle de l'énergie que 14 réacteurs seraient fermés d'ici 2035 et que la part du nucléaire serait ramenée à 50% de la production électrique hexagonale à cette date. Le gouvernement avait déjà revu à la baisse fin 2017 ses ambitions de réduction de la part du nucléaire, prévoyant de la ramener à 50% de la production d'électricité d'ici à 2030 ou 2035 au lieu de 2025 prévu initialement. Actuellement la part du nucléaire dans la production d'électricité en France (71,6%, chiffre 2017) est de loin la plus importante au monde devant la Slovaquie (54%), l'Ukraine (52%), la Belgique (52%) et la Hongrie (51%). Les centrales nucléaires françaises sont réparties sur 19 sites avec une puissance de production de 63.000 mégawatts (MW). Les 58 réacteurs en activité utilisent tous la technologie dite de "deuxième génération", à eau pressurisée, et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 34 réacteurs de 900 MW qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.450 MW. - Fessenheim, doyenne des centrales - Mise en service en 1977, Fessenheim (Haut-Rhin), située le long du Rhin, est la doyenne des centrales encore en activité. Ses deux réacteurs doivent fermer définitivement "à l'été 2020", a annoncé mardi le chef de l'Etat, précisant que quatre à six autres réacteurs français devaient fermer "d'ici 2030". Unique producteur d'électricité nucléaire en France, EDF estime la durée de vie de ses centrales de deuxième génération à au moins 40 ans. Des organisations écologistes contestent cette analyse, comme le réseau Sortir du nucléaire pour qui le parc français "vieillissant" entraîne une dégradation "inévitable" de la sûreté. Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé fin 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, selon un rapport parlementaire de février 2017 qui a jugé que ce montant était sous-estimé. EDF a déjà procédé à des démantèlements: neuf réacteurs de "première génération" mis en service entre 1963 et 1986 ont été mis définitivement à l'arrêt pour être démantelés, notamment sur les sites de Chinon-A (Indre-et-Loire), Saint-Laurent-des-Eaux (Loir-et-Cher) et Bugey (Ain). - Retard pour la "3e génération" - La plupart des sites en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80, comme à Tricastin (Drôme), Gravelines (Nord), Chinon-B (Indre-et-Loire), Flamanville (Manche) ou Cattenom (Moselle). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (Ardennes) et de Civaux (Vienne), entrées respectivement en service en 2000 et 2002. Un réacteur dit de "troisième génération", baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville (Manche). Mais cette nouvelle technologie, présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sauvegarde multipliés, accumule les déboires. L'EPR de Flamanville devrait démarrer fin 2019, pour une mise en service commerciale en 2020, pour une durée de vie estimée de 60 ans, alors que son lancement était initialement prévu en 2012. Son coût a entretemps plus que triplé, à 10,9 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, ministère de la Transition écologique, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/roc EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Insoumis Jean-Hugues Ratenon (La Réunion) brandit un gilet jaune à la tribune de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181126214942.3fwy0l05.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI de La Réunion Jean-Hugues Ratenon a brandi lundi soir un gilet jaune à la tribune de l'Assemblée nationale, dénonçant des droits "bafoués" sur l'île, secouée par des manifestations émaillées de violences, et un "comportement colonial du gouvernement français". La séance dédiée à la nouvelle lecture du projet de budget 2019 de la sécurité sociale a été brièvement suspendue. Mercredi dernier lors des questions au gouvernement, Jean Lassalle (non inscrit) avait revêtu un gilet jaune, entraînant là aussi une interruption de séance. M. Ratenon devait initialement défendre une motion préalable de rejet du projet de budget, qu'il a qualifié de "loi d'insécurité sociale". Il a saisi l'occasion d'être à la tribune pour dresser un long réquisitoire de la politique menée à La Réunion. Sur l'île, "la notion de liberté, égalité et fraternité est totalement bafouée par l'arrogance du pouvoir, la corruption des élus d'ici ou là-bas, et par votre manque d'humanité, vous les députés de la majorité", a-t-il lancé sous les protestations des élus visés. A La Réunion, qui traverse une "crise sociale intense", "le gros aide le gros, personne n'aide le petit", a-t-il affirmé. Le droit au travail, le droit de circuler, le droit à l'éducation et encore le droit à la santé, avec notamment l'eau souvent "impropre à la consommation", ne sont pas assurés, a poursuivi le député. Pour les Réunionnais, c'est aussi selon lui la "double peine" avec des prix qui "explosent chaque mois" et des revenus peu élevés. "Le peuple réagit" et "face à cela, votre réponse c'est la répression", a critiqué le député. "Je dénonce le comportement colonial du gouvernement français", a-t-il martelé devant le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Rappelant l'action mercredi dernier de Jean Lassalle, M. Ratenon a alors tiré de sa veste ce qu'il a appelé le "drapeau de la résistance", un gilet jaune. Le président de séance Marc Le Fur (LR) a alors brièvement interrompu la séance et le député a rangé le gilet jaune. Les députés ont alors repris leurs échanges sur le budget de la sécurité sociale. La ministre des Outre-mer Annick Girardin a annoncé qu'elle irait mercredi à la rencontre des "gilets jaunes" à La Réunion, où elle fera des annonces notamment sur le coût de la vie, alors que le nombre de barrages sur l'île est reparti nettement à la hausse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "colère" des "gilets jaunes" relayée de nouveau à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181126193803.dmkt41bp.html</link>
   <description><![CDATA[La "colère" des "gilets jaunes" et les critiques d'un "matraquage fiscal" ont été abondamment relayées par les oppositions lundi à l'Assemblée nationale, lors de la nouvelle lecture du projet de budget rectificatif pour 2018. "Il y a une telle émotion dans le pays et on n'en tient aucun compte", a lancé Jean-Luc Mélenchon, chef de file des Insoumis, dont le groupe a défendu en vain deux motions préalables, demandant notamment de "rétablir l'ISF" (impôt de solidarité sur la fortune). "Pour vos amis millionnaires vous avez supprimé l'ISF (...) C'est une promesse de campagne, pour la financer cette campagne", a accusé François Ruffin (LFI), s'adressant à Emmanuel Macron. "Qu'est-ce qui unit les +gilets jaunes+? Vous" qui "êtes aujourd'hui massivement haï", a lancé l'élu de la Somme. Leur collègue Eric Coquerel a suggéré de recevoir une délégation des "gilets jaunes" à l'Assemblée. Les communistes ont également soutenu le rétablissement de l'ISF. "L'injustice est le carburant de la colère", a abondé Jean-Paul Dufrègne (PCF). Parmi les plus virulents, Sébastien Chenu (RN) a plaidé pour un "moratoire sur les hausses de taxes sur les carburants", qui serait selon lui "le cliquet d'entrée" pour un arrêt des manifestations. "En demandant même jusqu'à la destitution du président Macron, les Français vous adressent un message clair", a-t-il aussi lancé, sous des protestations de la majorité. A droite, Véronique Louwagie (LR) a jugé "urgent que le gouvernement réponde à ces fusées de détresse" alors que "le pouvoir d'achat baisse avec de profondes inégalités". "Vous auriez pu rectifier les erreurs sur la trajectoire de la fiscalité carbone", a appuyé le président LR de la commission des Finances Eric Woerth. "Il est toujours temps d'entendre le ras-le-bol fiscal (...) N'imposez pas la transition écologique, accompagnez la efficacement", a aussi plaidé Lise Magnier (UDI-Agir). Les socialistes ont pour leur part demandé de ne pas "persévérer dans l'erreur et les orientations injustes". "Soyez assurés de notre volonté à faire que l'argent public dépensé le soit efficacement et justement", a dit Bénédicte Peyrol (LREM) dans un message aux Français. Les oppositions ont comme en première lecture pointé une réduction, via ce projet de loi, de 600 millions d'euros de TICPE (taxe sur les produits énergétiques) qui était fléchée vers un compte d'affectation spéciale "transition énergétique" (allant aux fournisseurs d'énergie). Le rapporteur Joël Giraud (LREM) a "regretté les exploitations politiciennes de ces ajustements techniques", se faisant chaque année. Des députés ont par ailleurs contesté de nouveau la décision de Bercy de faire assumer au ministère des Armées l'intégralité du coût des opérations extérieures en 2018, le privant de centaines de millions d'euros de crédits. Globalement, le projet de loi de finances rectificative (PLFR) prévoit une réduction de l'objectif de dépenses de l'État de 600 millions d'euros par rapport au budget initial 2018. Il ne comporte "aucune mesure fiscale, aucun décret d'avance", a rappelé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Ce "PLFR flash", selon l'expression du rapporteur, sera examiné une nouvelle fois mardi par le Sénat, puis adopté définitivement mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parquet national antiterroriste: le feu vert de l'Assemblée attendra</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181124022048.iv3vuh9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le feu vert de l'Assemblée nationale à la création d'un parquet national antiterroriste (PNAT), mesure phare du projet de réforme de la justice, devra attendre, les débats n'ayant pu être achevés dans la nuit de vendredi à samedi. Les députés devaient voter en première lecture la création de ce parquet censé mieux répondre à la menace selon le gouvernement. Mais le grand nombre d'amendements restant à examiner (plus de 500), et la crainte de certains élus d'être bloqués au petit matin par les "gilets jaunes" a contraint à reporter sine die les travaux sur le texte porté par la garde des Sceaux Nicole Belloubet vers 2h25 du matin. Dirigé par un procureur de la République antiterroriste, pas encore connu, le PNAT se substituera au parquet de Paris pour le traitement des infractions terroristes, des crimes contre l'humanité, des crimes et délits de guerre, des crimes de tortures et encore des infractions relatives à la prolifération d'armes de destruction massive. Un décret fixera son entrée en fonction, au plus tard le 1er janvier 2020, le temps de nommer ses membres. Le PNAT "bénéficiera d'une équipe de magistrats et de fonctionnaires renforcée", a promis le Premier ministre en juillet. Ce nouveau parquet - pas une "juridiction d'exception" - sera le deuxième spécialisé, après la création en 2013 du parquet national financier (PNF) né du scandale Cahuzac. Selon Mme Belloubet, "son objectif est double". Il permettra de "disposer d'une véritable force de frappe judiciaire antiterroriste pour répondre à des menaces qui restent à un niveau très élevé et prennent des formes nouvelles, de plus en plus endogènes", de la part de personnes radicalisées en France. Le 13 novembre dernier, trois ans après les attentats jihadistes qui avaient fait 130 morts à Paris et Saint-Denis, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a indiqué que six attentats avaient été déjoués cette année. "Deuxièmement, il s'agit d'offrir au procureur une visibilité institutionnelle sur le plan national et international." Cela "ne vise nullement à remettre en cause la remarquable action" de François Molins, ex-procureur de la République de Paris qui a été depuis 2015 le visage de l'antiterrorisme, avait précisé Mme Belloubet. - "Affichage" - M. Molins, qui jugeait en 2016 "contre-productif" le principe d'un parquet dédié, considère désormais cette réorganisation comme "légitime", le cadre actuel n'ayant pas bougé depuis 32 ans. La section antiterroriste du parquet de Paris a été créée en 1986 après une vague d'attentats revendiqués par un groupe proche du Hezbollah. Elle s'est alors chargée principalement d'attaques liées à l'islamisme et aux indépendantismes corse et basque. Mais depuis 2012, le nombre de ses dossiers a doublé chaque année, en lien avec le jihadisme. La procureure générale de Paris, Catherine Champrenault, et les principaux syndicats de magistrats ont vivement critiqué le PNAT: selon eux, le fonctionnement actuel permet de mobiliser d'importants effectifs dans la foulée d'un attentat et de conserver une vision globale, de la petite délinquance au terrorisme. Annoncé en décembre 2017, le PNAT avait été écarté du projet de loi initial après des remarques dans le même sens du Conseil d'Etat. Le gouvernement en a tenu compte, a assuré Mme Belloubet: il a été prévu une réserve opérationnelle de magistrats du parquet de Paris, à laquelle le procureur de la République antiterroriste pourra recourir en cas de crise. Le PNAT pourra aussi requérir de tout procureur la réalisation des actes d'enquête qu'il déterminera. Et il pourra compter sur des relais territoriaux avec la création de magistrats délégués à la lutte contre le terrorisme. Le Sénat à majorité de droite, qui a examiné en premier en octobre le projet de réforme de la justice, n'a pas voulu de la création du PNAT - "une mesure d'affichage" selon Philippe Bas (LR). A l'Assemblée en revanche, la droite y est plutôt favorable et Philippe Gosselin (LR) a même déploré en commission le "temps un peu perdu" sur une idée déjà ancienne. Le RN de Marine Le Pen se félicite de voir reprise une de ses "propositions". A l'inverse, les communistes rejettent le PNAT, "opération de communication" selon eux. Le projet de loi prévoit en outre de créer un juge de l'indemnisation des victimes du terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 02:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: les débats inachevés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181124020212.8hs8pvhp.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats à l'Assemblée nationale sur le projet de réforme de la justice, prévus pour s'achever dans la nuit de vendredi à samedi, n'ont pas pu arriver à leur terme, au vu du grand nombre d'amendements à examiner, et reprendront à une date ultérieure. Au terme d'une séance émaillée de moments de tension et de rappels au règlement, les travaux ont été interrompus à environ 2h25 du matin alors que plus de 500 amendements restaient au menu, notamment sur des sujets sensibles comme la fusion des tribunaux de grande instance avec les tribunaux d'instance ou le parquet antiterroriste. "Chacun aura pu constater que l'Assemblée nationale n'a pas été en mesure d'achever l'ordre du jour de cette semaine. Il appartiendra donc à la conférence des présidents de déterminer les conditions dans lesquelles la suite des projets de loi ordinaire et organique pourra être réinscrite à l'ordre du jour", a annoncé le vice-président Hugues Renson depuis le perchoir. Sans autres précisions, il a indiqué que la prochaine séance aurait lieu lundi avec la nouvelle lecture du projet de loi de finances rectificative pour 2018 puis la nouvelle lecture du projet de budget de la Sécu pour 2019. Le vote solennel sur le texte en première lecture, prévu mardi, pourrait ainsi être reporté. Dès l'ouverture de la séance nocturne à 21H30, Philippe Gosselin (LR) s'était inquiété du rythme des débats. Notant que plus de 650 amendements étaient alors au programme, il avait relevé "qu'à partir de 4 heures du matin, le périmètre de l'Assemblée (serait) bloqué", en raison de la mobilisation des "gilets jaunes". Son alerte a été réitérée à plusieurs reprises dans la soirée par d'autres élus d'opposition, le socialiste David Habib lançant notamment: "on n'y arrivera pas", et reprochant au gouvernement d'avoir "chargé les débats" avec l'amendement de dernière minute pour réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs. Des moments de tension ont aussi émaillé la soirée, Marine Le Pen (RN) s'agaçant notamment de propos lancés hors micro par un élu après une de ses interventions. Ugo Bernalicis (LFI) s'est aussi ému du peu de réaction du gouvernement et de la majorité sur ses amendements, s'attirant les foudres de Stéphane Mazars (LREM) qui lui a lancé "y en a marre de vos copiés-collés que vous répétez à l'envi".]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 02:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'expérimentation d'un tribunal criminel départemental</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181124014451.hj7ptvie.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi l'expérimentation voulue par le gouvernement d'un tribunal criminel départemental, ou cour criminelle, des élus de droite comme de gauche s'inquiétant d'une justice qui ne serait plus "rendue par le peuple". Cette expérimentation votée lors de l'examen du projet de réforme de la justice en première lecture, donnera naissance à des tribunaux à mi-chemin entre tribunal correctionnel et cour d'assises, composés de cinq magistrats, pour juger des crimes punis de 15 à 20 ans de réclusion. D'abord baptisées tribunal départemental, ces instances ont été renommées cours criminelles départementales. La mesure fait partie des sujets de mécontentement des avocats qui ont observé jeudi une "journée morte" des barreaux. Ils y voient une étape vers la disparition des cours d'assises, qui siègent avec un jury populaire. On estime qu'environ 60% des affaires qui seront jugées dans ces instances concerneront des crimes sexuels, pour lesquels 80% des victimes sont des femmes. Les cours d'assises continueront à juger les crimes passibles de peines plus lourdes ou commis en état de récidive, et l'ensemble des crimes en appel. L'expérimentation est prévue entre le 1er janvier 2019 et le 1er janvier 2022, dans deux départements au moins et dix départements au plus. Aux élus d'opposition, notamment UDI-Agir s'inquiétant d'un risque de "correctionnaliser des crimes comme des viols", la ministre de la Justice Nicole Belloubet a rétorqué que c'est "justement l'un des points forts" de la réforme, qui "va permettre de juger ces crimes que sont les viols comme des crimes". "C'est une expérimentation qui pose un vrai problème", a estimé Antoine Savignat (LR), y voyant notamment "la perte de souveraineté du peuple, la fin de la justice rendue par le peuple". Ugo Bernalicis (LFI) a aussi jugé cette disposition comme "l'apothéose de l'idée de justice qui disparaît", dénonçant le fait que le seul argument avancé est "celui des délais". Marine Le Pen (RN) a dit craindre la "disparition pure et simple de la cour d'assises", fustigeant elle aussi la "disparition du peuple". Mme Belloubet leur a notamment rétorqué que "même les magistrats professionnels rendent la justice au nom du peuple français". Dans le cadre de l'examen de cet article, les députés ont aussi adopté un amendement du gouvernement visant à encadrer, en matière criminelle, la durée du maintien en détention provisoire dans l'attente du jugement en appel, la loi ne l'encadrant actuellement que dans l'attente du jugement en première instance. Un peu plus tôt, ils avaient adopté un amendement similaire pour encadrer ces délais cette fois en matière correctionnelle. Un autre amendement du gouvernement est aussi venu réécrire des dispositions introduites au Sénat sur la compétence des juridictions françaises pour les crimes commis à l'étranger relevant de la compétence de la Cour pénale internationale. L'amendement permet de "concilier de façon satisfaisante à la fois la volonté de mieux poursuivre ces crimes mais également la nécessité de préserver des équilibres dans notre procédure pénale", a affirmé la ministre, le rapporteur Didier Paris (LREM) saluant une "avancée significative sur la capacité de la France de poursuivre des crimes à l'étranger".]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 01:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: l'Assemblée vote la création d'une amende forfaitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123224640.g4wdgn3l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir la création d'une amende forfaitaire de 200 euros pour mieux sanctionner l'usage illicite de stupéfiants, jusqu'alors réprimé uniquement par une peine de prison et une forte amende, peu souvent prononcées. L'article, adopté par les députés par 28 voix contre 14 lors de l'examen en première lecture du projet de réforme de la justice, entend ainsi répondre à l'augmentation constante du nombre de consommateurs de cannabis: 5 millions en 2017, dont 700.000 usagers quotidiens, selon les chiffres officiels. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a défendu une mesure qui "résulte d'un travail important" de la mission d'information parlementaire sur le cannabis menée notamment par Eric Pouillat (LREM), assurant que l'amende forfaitaire "marche bien pour d'autres types de contraventions". Elle a également insisté sur "la palette de réponses possibles", le ministère public conservant la possibilité de poursuivre l'infraction devant le tribunal correctionnel. Le cadre répressif instauré depuis 1970 prévoit, quelle que soit la drogue, que le contrevenant risque jusqu'à un an de prison et 3.750 euros d'amende. Plusieurs élus de gauche ont pointé l'absence de réponse sanitaire avec cette mesure, la ministre leur rétorquant que l'amende "n'entraînera pas de rupture dans la réponse de santé publique". Pour ces raisons notamment, Pierre Dharréville (PCF) a défendu un amendement pour supprimer l'article, mettant aussi en exergue le risque de ciblage des jeunes défavorisés. "Ce n'est pas ce type de dispositions qui amènera à améliorer l'état sanitaire", a renchéri David Habib (PS), dénonçant le caractère "inégalitaire" de la mesure. "Est-ce qu'on va régler le problème comme cela?", a aussi questionné Ugo Bernalicis (LFI). "Si vous voulez lutter contre le trafic et les trafiquants, légalisons", a-t-il lancé. Marine Le Pen (RN) a pour sa part estimé que le dispositif revenait déjà "à autoriser la consommation", au vu du montant "faible" de l'amende, dénonçant une "hypocrisie". L'amende forfaitaire, qui était initialement de 300 euros, a été revue à la baisse en commission à 200 euros pour ne pas se heurter à l'insolvabilité des usagers. Plusieurs associations, certains magistrats et policiers ont prédit "l'échec annoncé" d'une énième mesure répressive. Outre l'usage illicite de stupéfiants, l'article étend le champ d'application de l'amende forfaitaire à d'autres délits, dont la vente et l'offre d'alcool à un mineur et le transport routier en violation des limites horaires. Les députés ont ajouté en commission le délit de vente à la sauvette, la ministre s'engageant aussi en séance à créer "par voie réglementaire" une contravention pour sanctionner l'achat de tabac vendu à la sauvette, en réponse à une demande d'élus LREM. A l'initiative également de "marcheurs", les députés ont encore ajouté le délit d'occupation de halls d'immeubles à l'amende forfaitaire. La ministre a émis un avis de "sagesse", arguant notamment du risque d'"oppositions systématiques" car les infractions seront "trop compliquées" à caractériser. Ils ont par ailleurs étendu la procédure de l'amende forfaitaire aux contraventions sanctionnant les mauvais traitements envers les animaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: L'Assemblée vote la création d'une amende forfaitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123223357.g311uui6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir la création d'une amende forfaitaire de 200 euros pour mieux sanctionner l'usage illicite de stupéfiants, jusqu'alors réprimé uniquement par une peine de prison et une forte amende, peu souvent prononcées. L'article, adopté par les députés par 28 voix contre 14 lors de l'examen en première lecture du projet de réforme de la justice, entend ainsi répondre à l'augmentation constante du nombre de consommateurs de cannabis: 5 millions en 2017, dont 700.000 usagers quotidiens, selon les chiffres officiels.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: le recours accru à la visioconférence fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123195015.ectw0pvk.html</link>
   <description><![CDATA[L'extension du recours à la visioconférence au cours de l'instruction, prévue par le projet de réforme de la justice, a fait débat vendredi à l'Assemblée, des élus d'opposition mais aussi du MoDem affichant leur désaccord. Un article du texte, adopté en première lecture, prévoit plusieurs dispositions destinées à simplifier le déroulement de l'instruction, dont des possibilités de recours élargies à la visioconférence lors d'une prolongation de la détention provisoire. Alors qu'une personne mise en cause peut aujourd'hui exiger de comparaître en personne, le texte supprime cette possibilité. Le projet initial du gouvernement prévoyait la même disposition pour le placement en détention provisoire. Soulignant que le gouvernement avait "évolué", la ministre de la Justice Nicole Belloubet a défendu des dispositions "équilibrées" et "justifiées" par des raisons "géographiques" et "pratiques". "Nous sommes sur une ligne de crête entre à la fois l'efficacité et les garanties", a-t-elle ajouté, estimant que ces garanties "existent". L'ex-magistrate Laurence Vichnievsky (MoDem) s'est opposée à cette disposition, insistant notamment sur "le principe de l'accès au juge" qui doit "primer sur toute autre considération". "La justice par caméra interposée sans l'accord de la personne poursuivie, c'est un pas que ne veut pas franchir le Modem", a-t-elle affirmé. Des élus d'opposition ont également critiqué cette mesure, à l'instar de Philippe Gosselin (LR) qui s'est dit "gêné" par cette "forme d'éloignement du juge" ou d'Ugo Bernalicis (LFI), pour qui c'est "BlackFriday, on fait des économies, donc il faut chercher à tout prix à éloigner le justiciable du juge". Marine Le Pen (RN) a aussi dénoncé "une régression", accusant le gouvernement de "gérer la pénurie". Avec l'aval du gouvernement, un amendement LREM a été adopté afin d'interdire l'usage de la visioconférence pour le placement en détention ou la prolongation de la détention d'un mineur. Les députés ont également débattu d'un amendement porté par Mme Le Pen visant à interdire la diffusion d'informations relevant du secret de l'instruction, la députée estimant que "c'est une honte de voir ces fuites organisées aujourd'hui quotidiennement". L'amendement a été rejeté, la ministre affirmant que "si on peut être choqué" par les violations du secret, "il est excessif au regard de la liberté d'expression" d'étendre l'exigence du secret, préconisant "une réflexion approfondie" sur le sujet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au gouvernement pour réformer par ordonnance la justice des mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123184922.5amc0p4x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert au gouvernement pour réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs, malgré les protestations des oppositions qui dénoncent un dessaisissement du Parlement. L'amendement de dernière minute habilitant le gouvernement à prendre une ordonnance a été adopté par 33 voix contre 18 et 1 abstention, au bout de trois heures trente de débats. La ministre de la Justice Nicole Belloubet avait créé la surprise mercredi à l'Assemblée en annonçant sa volonté de solliciter du Parlement une habilitation pour réformer l'ordonnance de 1945, en passant par le projet de réforme judiciaire en cours d'examen. Les députés des oppositions ont immédiatement dénoncé un "dessaisissement" de la représentation nationale et les professionnels un "coup de force". Vendredi, dans un climat houleux, la ministre a tenté de désamorcer ces critiques en proposant aux parlementaires une forme de coproduction de l'ordonnance et en expliquant vouloir maintenir les fondamentaux du texte de 1945. "J'ai entendu les inquiétudes et les incompréhensions de l'opposition sur le choix de la méthode", a assuré la garde des Sceaux. "Je ne veux pas modifier l'âge de la majorité pénale" (atténuation de responsabilité pénale entre 16 et 18 ans), "je ne veux pas revenir sur la double vocation du juge des enfants" (juge des mineurs en danger et juge des mineurs délinquants), ni sur "la prééminence des mesures éducatives", a-t-elle lancé, comme un message pour rassurer les professionnels. Et "je propose une méthode originale qui nous permettra d'avancer en travaillant avec les élus de la représentation nationale", a ajouté la ministre en suggérant "la création d'un groupe de contact ou d'une délégation", composée de députés et de sénateurs, "pendant la phase d'élaboration de l'ordonnance". La ministre, qui en appelle à un "travail de coopération", a enfin proposé "de laisser un temps suffisant au Parlement pour pouvoir modifier l'ordonnance une fois que celle-ci aura été déposée". La ministre a justifié le recours à l'ordonnance par la nécessité de ne "pas reporter une fois de plus" la réforme d'un texte "devenu difficilement utilisable pour les professionnels du droit" et "en décalage avec l'évolution de la délinquance des mineurs". - "faire bouger la montagne" - Mais les oppositions ont marqué leur hostilité à la méthode - à l'exception de l'UDI-Agir favorable au travail de coopération - et ont condamné la réforme dans l'urgence d'un texte aussi important. "Le calendrier est-il est à ce point chargé qu'il faille charger la barque à tel point qu'elle coule et qu'elle embarque avec elle les droits de l'opposition ?", a lancé Philippe Gosselin (LR). "Je veux qu'il y ait un débat mais il n'y en aura pas, il sera confiné. Il est déjà confiné", a regretté l'Insoumis Ugo Bernalicis tandis que la socialiste Cécile Untermaier refusait de "s'inscrire dans un discours où il faut absolument légiférer" sur ce texte. "Ce sont les fondements de l'ordonnance de 1945 auxquels vous vous attaquez, et si la méthode est inédite, je préfère la séparation des pouvoirs et le débat contradictoire", a tranché Elsa Faucillon (PCF). "Vous êtes trop fine juriste pour ne pas comprendre ce que signifie +passage en force+", a lancé Gilbert Collard (RN), pour qui "si les gens prennent la rue, c'est parce que l'Assemblée ne joue plus son rôle de forum démocratique". "Si cette méthode innovante permet de faire bouger cette montagne, pourquoi pas", a en revanche approuvé le président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde. Amendée une quarantaine de fois, l'ordonnance du 2 février 1945 sur "l'enfance délinquante" est devenue au fil du temps un millefeuille difficilement lisible, qu'aucun gouvernement n'est parvenu à réformer profondément. Le nombre général des infractions commises par des mineurs (195.450 faits en 2017) a chuté de 9,6% depuis 2010 mais les crimes et délits eux ont augmenté de 9,7% sur la même période. Le nombre de mineurs incarcérés a atteint en 2018 son chiffre le plus haut depuis 2003, avec 811 détenus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: l'Assemblée donne son feu vert au gouvernement pour réformer par ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123172105.fvljdomr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert au gouvernement pour réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs, malgré les protestations des oppositions qui dénoncent un dessaisissement du Parlement. L'amendement de dernière minute habilitant le gouvernement à prendre une ordonnance a été adopté par 33 voix contre 18 et 1 abstention. La ministre de la Justice Nicole Belloubet avait créé la surprise mercredi à l'Assemblée en annonçant sa volonté de solliciter du Parlement une habilitation pour réformer l'ordonnance de 1945, en passant par le projet de réforme judiciaire en cours d'examen. Les députés des oppositions ont immédiatement dénoncé un "dessaisissement" de la représentation nationale et les professionnels un "coup de force". Vendredi, dans un climat houleux, la ministre a tenté de désamorcer ces critiques en proposant aux parlementaires une forme de coproduction de l'ordonnance et en expliquant vouloir maintenir les fondamentaux du texte de 1945. "J'ai entendu les inquiétudes et les incompréhensions de l'opposition sur le choix de la méthode", a assuré la garde des Sceaux dans l'hémicycle, au moment de défendre son amendement. "Je ne veux pas modifier l'âge de la majorité pénale" (atténuation de responsabilité pénale entre 16 et 18 ans), "je ne veux pas revenir sur la double vocation du juge des enfants" (juge des mineurs en danger et juge des mineurs délinquants) ni sur "la prééminence des mesures éducatives", a-t-elle lancé, comme un message pour rassurer les professionnels. Et "je propose une méthode originale qui nous permettra d'avancer en travaillant avec les élus de la représentation nationale", a ajouté la garde des Sceaux en proposant "la création d'un groupe de contact ou d'une délégation", composée de députés et de sénateurs, "pendant la phase d'élaboration de l'ordonnance". La ministre a enfin proposé "de laisser un temps suffisant au Parlement pour pouvoir modifier l'ordonnance une fois que celle-ci aura été déposée", appelant les députés à "retenir une méthode pragmatique pour mener une réforme qui n'a que trop tardé". "C'est un travail de coopération que je souhaiterais conduire avec vous", a-t-elle insisté. Mme Belloubet n'a cependant pas convaincu les oppositions qui ont marqué leur hostilité à la méthode - à l'exception de l'UDI-Agir favorable au travail de coopération - et ont condamné la réforme dans l'urgence d'un texte aussi important. L'ordonnance du 2 février 1945 sur "l'enfance délinquante" pose comme grands principes l'atténuation de la responsabilité en fonction de l'âge, la recherche de réponses éducatives et le recours à des juridictions spécialisées. Amendé une quarantaine de fois, ce texte fondateur est devenu au fil du temps un millefeuille difficilement lisible, qu'aucun gouvernement n'est parvenu à réformer profondément.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée étend le recours aux écoutes et à la géolocalisation à davantage d'enquêtes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123153922.6p82axwe.html</link>
   <description><![CDATA[Écoutes téléphoniques, pose d'une balise sous le véhicule d'un suspect... L'Assemblée nationale a autorisé vendredi le parquet à recourir à ces techniques d'enquête pour davantage d'infractions, non sans des divisions au sein de la majorité sur la mise en oeuvre de la géolocalisation. Cette mesure, adoptée dans le cadre du projet de réforme de la justice, permet au procureur de la République de requérir du juge des libertés et de la détention (JLD) des écoutes téléphoniques et des techniques de géolocalisation pour toutes les infractions punies de trois ans d'emprisonnement. Cela ne lui était possible qu'en matière de délinquance et de criminalité organisées. Le Sénat, à majorité de droite, qui avait examiné en premier le texte en octobre, avait restreint cette possibilité aux infractions punies de cinq ans d'emprisonnement. Des élus LR et socialistes ont réclamé en vain de suivre l'avis des sénateurs. Des communistes et Insoumis ont eux demandé le retrait de la mesure, Ugo Bernalicis (LFI) dénonçant un "recul des libertés individuelles". Les débats sont devenus plus vifs quand l'ancien patron du Raid, Jean-Michel Fauvergue (LREM), avec le soutien de plusieurs "marcheurs", a demandé de modifier une disposition du texte concernant la géolocalisation. Le projet de loi prévoyait initialement d'abaisser de 15 à 8 jours la durée pendant laquelle le procureur peut, seul, autoriser la mise en oeuvre de cette technique. Cela crée une "contrainte" qui est "susceptible de nuire gravement aux opérations conduites par les forces de sécurité intérieure" et d'augmenter les tâches administratives, notamment "le nombre de procès verbaux", a expliqué M. Fauvergue. La demande de prolongation auprès d'un JLD "risque d'être systématiquement sollicitée et ce dès le 4e jour de l'opération pour anticiper en particulier les week-ends et jours fériés", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne. "Vous allez rajouter des procédures, de la paperasse (...) alors que les policiers demandent qu'on leur simplifie la vie", a renchéri l'élue d'extrême droite Emmanuelle Ménard. "On comprend la difficulté concrète et matérielle. Néanmoins, on ne peut pas jouer sur tous les tableaux: nous abaissons le seuil, nous donnons plus de capacité d'enquête mais dans une condition de temps plus réduite. C'est un équilibre", a expliqué le rapporteur, Didier Paris (LREM), en s'appuyant sur des décisions du Conseil d'État et du Conseil constitutionnel en ce sens. Comme la garde des Sceaux, Nicole Belloubet, il s'est opposé à l'amendement LREM de suppression. Sans succès.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asselineau (UPR) invite les "gilets jaunes" à demander la "destitution" d'Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123135731.vt2icman.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parti pro-Frexit UPR, François Asselineau, a invité vendredi les "gilets jaunes" à "aller chercher Macron" en demandant aux députés de lancer une procédure en "destitution" du chef de l'Etat pour "manquements graves" à "ses devoirs". Dans un communiqué, l'ex-candidat à la présidentielle, qui n'ira pas manifester samedi, demande "à chaque député de lancer la destitution de Macron, en application de l'article 68 de la Constitution", qui permet cette procédure "+en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat+". Selon cet article, "la destitution est prononcée par le Parlement constitué en Haute Cour", présidée par le président de l'Assemblée nationale. Cette Haute Cour statue "à bulletins secrets sur la destitution". Les décisions prises "le sont à la majorité des deux tiers des membres" la composant, et elles sont "d'effet immédiat", est-il notamment précisé. Pour le président de l'UPR, "les manquements de Macron à ses devoirs sont foisonnants, évidents, graves et concordants, et (...) ils mettent désormais en jeu la paix civile en France, comme en témoignent le mouvement des +gilets jaunes+ ainsi que le profond soutien qu'il reçoit dans la population", estime-t-il, citant "la paupérisation et la précarisation de pans entiers de la société française", ou "la poursuite d'une politique ultra-européiste". Le champion du Frexit (sortie de la France dans l'Union européenne) invite les "gilets jaunes" à réclamer cette destitution "aux députés de la majorité, dont un nombre croissant en a assez d'être pris pour des larbins sans cervelle par un exécutif méprisant" et aux "députés dits d'opposition" qui "critiquent tous vertement Macron".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carburants: Bourguignon (LREM) propose "un moratoire d'un trimestre sur les taxes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123130244.jreysgsm.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux revendications des "gilets jaunes", la présidente LREM de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale Brigitte Bourguignon a appelé vendredi à voter "un moratoire d'un trimestre sur les hausses de taxes sur les carburants". "Ne pas faillir sur la transition écologique est de l'intérêt de tous. Tout en gardant son cap, le gouvernement doit infléchir le calendrier de la mise en oeuvre de la taxe carbone. C'est pourquoi je propose que nous votions un moratoire d'un trimestre sur les hausses de taxes sur les carburants afin que le dialogue se noue dans un climat apaisé", déclare-t-elle dans un entretien au Monde. Elle juge en effet que "le volet protection prévu pour accompagner la hausse des taxes sur les carburants n'est pas suffisant", et ce "malgré les mesures d'accompagnement annoncées par le gouvernement". Evoquant les ménages les plus modestes, elle estime qu'il "faut donc se mettre autour de la table pour voir comment on peut (les) aider à opérer la transition écologique". "Nous devons, par exemple, inciter les banques à mettre en place des micro-crédits pour les plus fragiles, comme le propose ma collègue Olivia Grégoire", députée LREM également. Et pour augmenter le pouvoir d'achat, elle plaide pour "la revalorisation globale de la prime d'activité de 60 euros par mois et la baisse des cotisations sur les heures supplémentaires au 1er janvier 2019", ce qui permettrait à la majorité de "gagner en lisibilité". Il faut aussi "réinvestir dans les services publics de proximité", propose-t-elle. Après le refus par le Premier ministre Edouard Philippe de l'idée du numéro un de la CFDT Laurent Berger de lancer une grande réunion avec les corps intermédiaires, Brigitte Bourguignon considère que c'est désormais "au président de la République de saisir cette main tendue".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
