<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à des "mesures de sûreté" pour les terroristes sortant de prison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622223017.4ck46xl0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de lundi à mardi en première lecture une proposition de loi LREM controversée prévoyant des "mesures de sûreté" pour les condamnés pour terrorisme, à l'issue de leur peine. L'autorité judiciaire pourra imposer à ces personnes l'obligation d'établir sa résidence en un lieu déterminé, des interdictions d'entrer en relation et de paraître dans certains lieux, et encore l'obligation de pointage et, sous réserve de l'accord de la personne, le port du bracelet électronique. La ministre de la Justice Nicole Belloubet s'est prononcée contre le bracelet, "mesure la plus attentatoire à la liberté".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 22:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail: l'Assemblée vote une résolution symbolique, en attendant une loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622180552.u62uqyow.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi une résolution symbolique promettant de faire de la "santé au travail une priorité des politiques publiques": un "préalable" à une loi, assure la majorité, mais un texte "bavard" et sans "propositions concrètes" selon l'opposition. "Cette résolution est un préalable à une proposition de loi que nous souhaitons présenter d'ici la fin d'année", a redit la députée LREM Charlotte Lecocq, qui s'était déjà exprimée sur le sujet mi-juin. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a souligné le lien avec l'épidémie du coronavirus, qui a donné une "acuité" et une "omniprésence inédite" à cet "enjeu de société". "Il faut améliorer la santé au travail significativement et installer au quotidien une culture de la prévention", a-t-elle insisté. Dans la résolution votée lundi, les marcheurs déplorent que "la santé au travail, tout comme la santé scolaire, soit encore l'un des parents pauvres des politiques de santé publique". Ils s'engagent à une réforme pour "doter la France d'un système d'acteurs de santé au travail plus efficace et tourné vers la prévention des risques professionnels". La députée du Nord Charlotte Lecocq (LREM) a assuré que la proposition de loi serait construite "en articulation étroite avec les négociations rouvertes" lundi dernier par "les partenaires sociaux". Les discussions sur ce sujet avaient échoué jusqu'ici. L'opposition a globalement jugé inutile la résolution, "des intentions, sans propositions concrètes", selon le LR Stéphane Viry, et une résolution "bavarde"et qui n'a "pas de plus-value", aux yeux du socialiste Alain David. La députée LFI Mathilde Panot a reproché à la majorité le rejet d'une proposition de loi LFI sur le burn-out en février 2018. Les partenaires sociaux ont repris lundi dernier les discussions. En février dernier, la reprise des négociations, six mois après un constat de désaccord, avait été interrompue par le confinement. La santé au travail a fait l'objet de deux rapports en 2018 et 2019 de Charlotte Lecocq. Sa proposition de confier la gestion des financements à l'Urssaf avait provoqué une levée de bouclier du Medef. Les partenaires sociaux craignaient une "étatisation" du système, avec la création préconisée d'une structure unique "France Santé Travail" sous tutelle des ministères du Travail et de la Santé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrats retraite supplémentaire en déshérence: l'Assemblée renforce l'information des bénéficiaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622180035.k4cezgcj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi en première lecture une proposition de loi LREM destinée à lutter contre la déshérence des contrats de retraite supplémentaire par une meilleure information des bénéficiaires. Aujourd'hui, quelque 13 millions de Français sont titulaires d'un contrat d'assurance retraite supplémentaire qui permet de compléter les retraites de base et complémentaires (qui sont obligatoires). "Mais, par exemple, certains des bénéficiaires ignorent quand ils quittent leur entreprise que celle-ci avait souscrit un de ces contrats à leur profit, explique Daniel Labaronne, député LREM d'Indre-et-Loire, rapporteur du texte. Et les gestionnaires de ces contrats peuvent perdent la trace des bénéficiaires s'ils déménagent", ajoute-il. Résultat, selon deux rapports de la Caisse de prévoyance des retraites et de la cour des comptes le montant des contrats non-réclamés par les assurés atteignait 13 milliards d'euros en 2018. Pour résoudre ce problème, la proposition de loi voté par l'Assemblée mise sur l'information. Les gestionnaires des contrats devront transmettre les informations sur leurs clients au groupement d'intérêt public (GIP) Union retraite, qui administre la plateforme "Info.retraite". Celui-ci diffusera ensuite à l'ensemble des assurés une information récapitulant les droits constitués au titre des contrats de retraite supplémentaire. Le financement du dispositif sera pris en charge par les gestionnaires des contrats. Une campagne de communication fera connaître cette nouvelle source d'information. Dernière avancée prévue, une obligation sera faite aux entreprises d'informer les salariés qui les quittent sur l'ensemble des contrats d'épargne pris en leur nom, en les inscrivant sur leur livret d'épargne salarial. Ce texte avait fait l'objet d'un consensus au sein du Comité consultatif du secteur financier qui rassemble assureurs, banquiers, associations de consommateurs et d'épargnants ou encore le Medef, a souligné Daniel Labaronne qui y siège comme représentant de l'Assemblée nationale. Il a cependant été jugé insuffisant par les députés Stéphane Viry LR et Sophie Auconie (UDI) qui avait déposé en janvier un texte sur le même sujet rejeté comme "prématuré" par la majorité. "Ce texte n'est pas assez ambitieux, offensif. Ce n'est pas ainsi que les 13 milliards en stock pourront être rendus aux Français", a-t-elle lancé regrettant qu'on n'aille pas plus loin dans la recherche des bénéficiaires et ayants droit. Cette proposition de loi entend compléter les dispositifs législatifs d'information des épargnants existants. En 2014, la loi Eckert a fait obligation aux gestionnaires de contrats d'assurances vie d'aller chercher les bénéficiaires sous peine de sanctions, et en 2019, la loi PACTE a contraint les assureurs à informer régulièrement leurs clients sur les contrats dont ils sont bénéficiaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le sort des terroristes libérés de prison aux mains des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622175720.q3eebz34.html</link>
   <description><![CDATA[Comment éviter que les condamnés pour terrorisme se retrouvent sans suivi après avoir purgé leur peine? Les députés LREM défendent lundi devant l'Assemblée nationale leur proposition de "mesures de sûreté", qui ne doivent pas ajouter une "peine après la peine" selon leurs détracteurs. "La menace est de plus en plus endogène": "des personnes condamnées pour des faits de terrorisme vont sortir de prison", environ 150 dans les trois prochaines années, dont "certains sont encore très dangereux", a expliqué dans l'hémicycle Yaël Braun-Pivet, présidente LREM de la commission des Lois. "Or nous n'avons pas tous les outils nécessaires pour assurer leur suivi". Ces personnes "ont été condamnées dans les années 2010 très souvent pour des délits", d'où ces "sorties sèches", sans "accompagnement judiciaire" mais avec toutefois une année possible de contrôle administratif, détaille l'autre auteur de la proposition de loi, Raphaël Gauvain. Les peines pour terrorisme n'ont été durcies qu'en 2016 après la vague d'attentats sur le sol français. La ministre de la Justice Nicole Belloubet soutient la proposition LREM, tout en mettant en avant un "impérieux besoin d'équilibre": il n'est pas question "d'instaurer une quelconque forme de justice prédictive", sur la base d'un "simple soupçon" quant à la dangerosité de la personne. Le texte, examiné en procédure accélérée, doit être adopté par le Parlement d'ici à fin juillet. Il est issu de diverses auditions et visites en détention, dans le cadre du contrôle parlementaire, qui ont fait apparaître ce "trou dans la raquette". Des sénateurs emmenés par Philippe Bas (LR) ont déposé une proposition de loi similaire en mars, laissant augurer une convergence entre les deux chambres. La version de Mme Braun-Pivet prévoit que l'autorité judiciaire pourra imposer aux personnes condamnées pour des faits de terrorisme l'obligation de répondre aux convocations du juge d'application des peines, d'établir sa résidence en un lieu déterminé, des interdictions d'entrer en relation et de paraître dans certains lieux, et encore l'obligation de pointage. Initialement, la proposition de loi contenait aussi le placement sous bracelet électronique, mais les députés l'ont supprimé via des amendements MoDem et EDS. Des "marcheurs" veulent le réintroduire mais la garde des Sceaux s'y oppose, jugeant qu'il s'agit d'une mesure "disproportionnée", "particulièrement restrictive de liberté". "Nous sommes sur une ligne de crête", relève Mme Braun-Pivet: les mesures de sûreté ne doivent pas s'apparenter à une peine, au risque de ne pouvoir s'appliquer aux personnes déjà jugées. Or les "marcheurs" visent une application immédiate. Ils ont apporté en commission d'autres garanties pour éviter l'inconstitutionnalité, en divisant par deux la durée totale possible pour ces mesures, soit 5 ou 10 ans selon les faits commis. - "Agiter les peurs" - Les parlementaires ont en outre tenu compte d'un avis du Conseil d'Etat, en prévoyant que les juridictions pourront mettre fin aux mesures de sûreté dès lors qu'elles l'estimeront nécessaire, ou en qualifiant de manière plus précise la notion de dangerosité. Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, avait adopté début juin une motion contre "la peine après la peine", dénonçant un texte remettant en cause les garanties de l'Etat de droit et contraire à la déclaration des droits de l'Homme. Des députés, notamment à gauche, font la même critique. "L'objectif politique de ce texte est d'agiter les peurs en adoubant une nouvelle fois les thèses de l'extrême droite", dénoncent les insoumis. "Le groupe majoritaire a-t-il renoncé à la possibilité de prévenir la récidive et à la réinsertion de ces personnes?", demande aussi la gauche de la gauche. Un suivi social, éducatif ou psychologique figure dans l'éventail des mesures à la main de la justice, répond Mme Braun-Pivet, qui souligne que certains condamnés sont "demandeurs de cet accompagnement". De leur côté, les députés de droite et certains UDI souhaitent renforcer les mesures de sûreté et les prolonger dans le temps. "On parle d'individus très dangereux qui peuvent passer à l'acte", martèle Eric Ciotti (LR), qui ne veut pas en rester à un dispositif du "monde des Bisounours".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Thill, députée ex-LREM, rejoint le groupe UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622091831.3bj87wbg.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill, qui avait été exclue du groupe LREM en juin 2019 pour des propos jugés "pernicieux" sur la PMA pour toutes, a annoncé lundi rejoindre le groupe UDI et Indépendants à l'Assemblée nationale. "Je ne serai pas encartée mais siègerai dans le groupe comme indépendante", a expliqué à l'AFP l'élue de l'Oise, qui était non-inscrite depuis son exclusion de LREM et se définit comme un "électron libre". Ce statut de non-inscrite, "c'était une force en circonscription, car les gens ne veulent plus de partis, mais c'est compliqué à l'Assemblée. On n'existe pas, on vous marche dessus", selon elle. "Je reste avec ma liberté de vote", a ajouté Mme Thill, notamment sur la procréation médicalement assistée (PMA) pour toutes, dont elle est une farouche opposante et qui arrive en deuxième lecture en juillet à l'Assemblée. "On a eu une discussion avec Jean-Christophe Lagarde", le chef de file de l'UDI: "il sait que je suis un électron libre". Dans un communiqué, la députée, ancienne institutrice et directrice d'école, justifie en outre son passage de la "gauche" vers la "droite" par le "laxisme" qu'elle dit avoir constaté à l'école. "Tout est permis. C'est les casquettes à l'envers et les jeunes qui vous parlent mal", dit-elle à l'AFP. En juin 2019, le bureau du groupe LREM avait voté "à l'unanimité" l'exclusion d'Agnès Thill, pour des propos jugés "polémiques" et "pernicieux" par les instances du parti présidentiel à propos de la loi bioéthique, et sa mesure phare de la PMA pour toutes les femmes. La députée de Beauvais avait notamment comparé la souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA à celle de "drogués" ou évoqué l'existence d'un "puissant lobby LGBT" à l'Assemblée. "Ca a été un lynchage. Je ne suis pas homophobe. Le dossier d'exclusion est vide", estime l'élue de 56 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: une quarantaine de personnalités pressent Macron d'agir contre les inégalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200621073257.8dbhu3tl.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de personnalités signataires d'une lettre ouverte, publiée sur le site du Journal du dimanche, demandent à Emmanuel Macron une "remise à niveau" des services publics dans les territoires populaires touchés par la crise sanitaire, en particulier la Seine-Saint-Denis. "Nous demandons justice pour les territoires qui ont payé le prix fort de la crise, pour les morts du covid, pour les +premiers de corvées+", tels que les soignants, caissières ou livreurs, écrivent-ils, alertant sur une situation délétère qui s'est encore dégradée avec la crise sanitaire. Dans les départements franciliens, notamment en Seine-Saint-Denis - département le plus pauvre de métropole - les disparités pré-existantes ont servi de terreau à l'expansion de l'épidémie de coronavirus, engendrant une surmortalité exponentielle, avait révélé une étude publiée le 11 mai par l'Observatoire régional de santé Ile-de-France. Ces élus de gauche et personnalités (sportifs, médecins, acteurs, économiste) listent ainsi "six mesures d'urgence" pour combler les carences actuelles. Parmi elles: une "remise à niveau de tous nos services publics", un "plan social" avec notamment une année blanche pour les expulsions locatives. Mais aussi une lutte contre les discriminations, avec un "plan de lutte contre les violences policières" comprenant un "récépissé contre le contrôle au faciès", demandent-ils. "Les efforts ne doivent pas être que fait en direction du milieu économique", a déclaré à l'AFP Gilles Poux, maire (PCF) de La Courneuve, à l'initiative de cette lettre. Un rassemblement contre les inégalités territoriales est en outre prévu mardi dans cette ville. "Des mesures charnières immédiates", en particulier pour lutter contre une explosion du chômage, sont nécessaires dans ce département jeune et en pleine mutation urbanistique, selon l'édile communiste, qui avait déjà organisé en 2019 une journée nationale de débats visant à "rétablir l'égalité" enntre les territoires. En 2018, un rapport parlementaire avait démontré que ce département densément peuplé par 1,6 million d'habitants restait sous-doté dans les domaines de l'éducation, la justice ou la police, comparé aux autres départements français. Devant ce constat, une batterie de 23 mesures avait été officialisée fin 2019 par le Premier ministre Édouard Philippe. Parmi les dispositifs retenus par le gouvernement figure une prime de 10.000 euros pour fidéliser les fonctionnaires.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 07:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: l'ex-cheffe du parquet national financier "regrette" que ses propos aient été "déformés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619144426.q5bmp1p7.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne cheffe du parquet national financier (PNF) Eliane Houlette a "regretté" vendredi que ses propos tenus le 10 juin lors d'une audition à l'Assemblée nationale sur des "pressions" de sa hiérarchie dans l'enquête sur l'affaire Fillon, et qui ont suscité l'émoi, aient été "déformés ou mal compris". Mme Houlette "tient à ce qu'il soit bien compris que M. Fillon n'a pas été mis en examen à la demande ou sous la pression du pouvoir exécutif", selon une déclaration à l'AFP transmise par son avocat Me Jean-Pierre Versini-Campinchi. "L'enregistrement de l'audition, accessible sur le site de l'Assemblée nationale, montre que les pressions qu'elle a mentionnées ne portent pas sur les faits reprochés à M. Fillon ni sur le bien-fondé des poursuites diligentées contre lui. Elles étaient d'ordre purement procédural", souligne-t-elle. Entendue le 10 juin par la commission d'enquête parlementaire sur l'indépendance de la justice, Éliane Houlette avait réaffirmé avoir décidé en janvier 2017, en toute indépendance, d'ouvrir une enquête visant les époux Fillon après des soupçons d'emplois fictifs révélés par le Canard enchaîné. Cette enquête, lancée en pleine campagne présidentielle et au moment où François Hollande était président, avait empoisonné la candidature de François Fillon à l'Élysée et conduit au printemps 2020 à son procès en correctionnelle aux côtés notamment de son épouse Penelope. Le jugement est attendu le 29 juin. Lors de son audition, Mme Houlette s'était en revanche émue du "contrôle très étroit" qu'aurait exercé le parquet général, son autorité de tutelle directe, dans la conduite des investigations. Ces déclarations ont depuis suscité de nombreuses accusations d'"instrumentalisation" de la justice dans le camp de M. Fillon (Les Républicains) mais aussi de la part de Marine Le Pen (Rassemblement national) ou de Jean-Luc Mélenchon (La France insoumise). Dans sa déclaration de vendredi, celle qui a dirigé le PNF de février 2014 jusqu'à son départ à la retraite fin juin 2019 "souhaite que s'apaise une polémique inutile" et "tient à confirmer que la décision du PNF d'ouvrir dans le dossier Fillon une information judiciaire confiée à un juge d'instruction procède de la seule décision de ce parquet liée à l'évolution du droit de la prescription". Cette décision ne procède "pas de pressions qu'elle aurait subies", martèle-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: l'ex-cheffe du parquet national financier financière "regrette" que ses propos aient été "déformés" (communiqué à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619141429.mivxl74b.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne cheffe du parquet national financier Eliane Houlette a "regretté" vendredi que ses propos tenus le 10 juin lors d'une audition à l'Assemblée nationale sur des "pressions" de sa hiérarchie dans l'enquête sur l'affaire Fillon, et qui ont suscité l'émoi, aient été "déformés ou mal compris". Mme Houlette "tient à ce qu'il soit bien compris que M. Fillon n'a pas été mis en examen à la demande ou sous la pression du pouvoir exécutif", selon une déclaration à l'AFP transmise par son avocat Me Jean-Pierre Versini-Campinchi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: des députés LREM veulent généraliser la participation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619102224.jcqniuug.html</link>
   <description><![CDATA[Les députées LREM Olivia Grégoire et Cendra Motin ont annoncé vendredi leur intention de déposer une proposition de loi pour généraliser la participation aux bénéfices à l'ensemble des entreprises, y voyant "une arme décisive" dans le contexte actuel. La participation, qui permet de redistribuer aux salariés une partie des bénéfices, est aujourd'hui obligatoire dans les entreprises de plus de 50 salariés dégageant un bénéfice suffisant. La proposition de loi des élues LREM, membres de la commission des Finances de l'Assemblée, entend la généraliser "à l'ensemble des salariés" quelle que soit la taille de l'entreprise, a indiqué à l'AFP Cendra Motin, confirmant une information du Parisien. D'abord facultatif, le dispositif de participation lancé par le général De Gaulle, est un mécanisme d'épargne salariale devenu "obligatoire dans les entreprises de plus de 100 salariés en 1969, dans les entreprises de plus de 50 salariés en 1990", rappellent les élues dans l'exposé des motifs de leur proposition de loi. Aujourd'hui, "la crise économique et sociale rend nécessaire de parachever le projet gaulliste en faisant de la participation le régime de droit pour tous les salariés", poursuit le texte, consulté par l'AFP, qui voit dans cet outil "une arme décisive", notamment car les salariés sont associés au "futur de l'entreprise". "Tant que la participation restera facultative pour les 140.000 petites et moyennes entreprises, c'est en effet près du quart des salariés de notre pays qui en demeurera potentiellement privé", ajoutent les élues, soulignant notamment qu'"à l'ère des start-ups, la taille de l'entreprise n'est plus du tout une condition de la croissance de ses bénéfices". La proposition vise également à "simplifier la participation et moderniser" sa formule de calcul qui "n'a pas bougé depuis De Gaulle", ainsi qu'à simplifier les démarches au niveau administratif, selon Mme Motin. Le texte devrait être déposé la semaine prochaine pour "cranter" ces propositions, dont une partie pourrait être intégrée via des amendements au projet de budget à l'automne. Selon des données du ministère du Travail publiées l'été dernier, 5 millions de personnes ont bénéficié de la participation en 2017. C'est autant que l'intéressement qui consiste à verser une prime liée à la performance de l'entreprise, le plan d'épargne entreprise restant le dispositif d'épargne salariale le plus répandu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites agricoles : les conjointes "oubliées", déplore la FNSEA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618191008.embhvfm4.html</link>
   <description><![CDATA[La FNSEA a déploré jeudi l'"oubli" des conjointes, après le vote d'une proposition de loi visant à revaloriser les pensions de retraites des agriculteurs de 75 à 85% du Smic à compter de 2022. Le texte doit encore être examiné au Sénat en deuxième lecture, rapidement. C'est "un premier pas", mais les conjointes ont été "tristement oubliées", a regretté le syndicat majoritaire, qui souhaite que soit "réparée l'injustice subie par les conjointes et les aides familiaux dont la pension minimum reste fixée à 555 euros par mois". Entre 25.000 et 50.000 personnes sont concernées, selon Robert Verger, président de la commission sociale et fiscale de la FNSEA. "Le conjoint est en disparition dans le monde agricole, quand même, puisqu'on a une érosion du nombre de conjoints collaborateurs de 9% par an", a-t-il déclaré, évoquant la possibilité pour les conjointes, mais aussi les conjoints masculins, depuis de nombreuses années, d'être associé exploitant, que ce soit dans les EARL ou dans les Gaec (groupements agricoles d'exploitation en commun). Autre "injustice" dénoncée par la FNSEA, l'exclusion de la réforme des "poly-pensionnés qui ont cotisé dans plusieurs régimes": "au final, cette limitation exclut 100.000 agriculteurs retraités" (196.000 bénéficiaires potentiels sur un total initial de 290.000), a souligné le syndicat, pour qui "cet oubli doit être réparé". "Nous serons enfin très vigilants pour que ce soit bien la solidarité nationale qui finance cette revalorisation conformément aux engagements du gouvernement. Nous avons encore en mémoire la revalorisation à 75% du Smic, en 2016, qui avait été au final en partie supportée par les actifs agricoles", a conclu le syndicat. Par le biais de cette proposition de loi portée par le député communiste André Chassaigne, votée à l'unanimité, c'est un des volets du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui fait son retour. L'entourage d'Emmanuel Macron a fait savoir récemment que "certains pans" pourraient "revenir, ceux qui concernent la justice sociale". Ce texte doit s'appliquer aux retraités futurs, et également actuels, ce que ne prévoyait pas le projet de l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un texte communiste pour rétablir l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618182241.9qf0r9kp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi communiste visant notamment à rétablir l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), une revendication partagée par tous les groupes de gauche, mais une "vieille recette inefficace" selon le gouvernement ou la droite. "Une juste contribution doit être demandée aux personnes les plus fortunées: ce n'est "pas une logique revancharde ou punitive", mais un "indispensable effort de solidarité", a argué le député PCF Jean-Paul Dufrègne, rapporteur du texte examiné lors de la "niche" parlementaire de son groupe. "Les anciennes recettes ne fonctionnent plus", lui a répondu la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher. "Ces outils n'ont pas été efficaces et seraient contreproductifs". La députée LREM Nadia Hai a dénoncé à son tour le "mensonge" de "faire croire qu'en confisquant à certains, on réduira les inégalités pour d'autres" et le MoDem Mohamed Laqhila a critiqué un "impôt anti-business et anti-entrepreneur", avec un "gain net très faible". A la tribune, le communiste Hubert Wulfranc a enlevé sa chaussure pour taper en rythme sur le pupitre, en évoquant le "bruit de fond" et le "clignotant du réel" des "nombreuses voix qui disent que l'ISF n'a rien de radical et qu'on peut envisager son rétablissement". "Suivez ce bruit de fond (..) sinon votre politique sera toujours aussi usée que la semelle de mes godasses", a-t-il conclu. A droite, Alain Ramadier (LR) a reproché aux communistes de vouloir "opposer les Français les uns aux autres", avec un "totem", "une mesure punitive qui risquerait de faire fuir davantage les investissements". Des partis de gauche au mouvement syndical, en passant par la prix Nobel d'Économie Esther Duflo, des voix réclament le rétablissement de l'ISF, supprimé par Emmanuel Macron et remplacé par un impôt sur la fortune immobilière (IFI) au début du quinquennat. "Pure démagogie", a répondu le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, qui ne veut pas de hausse d'impôt, tandis que le Medef juge que le rétablir serait "un très mauvais signal". Pour la plupart des LREM, c'est un "débat d'arrière-garde", d'autant que ces recettes passées - jusqu'à 5 milliards d'euros par an - sont "sans commune mesure" avec les centaines de milliards d'euros déjà engagés face à la crise.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pensions agricoles: vers une revalorisation en 2022, bien tard selon les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618180715.02pybuag.html</link>
   <description><![CDATA[Un volet de la réforme des retraites revient par la fenêtre: l'Assemblée nationale a validé jeudi une proposition communiste afin de revaloriser les retraites des agriculteurs de 75 à 85% du Smic, mais seulement en 2022, au grand dam des oppositions. Le texte, examiné en deuxième lecture, sera au menu du Sénat le 29 juin, pour une probable adoption définitive. Par son biais, c'est un volet du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui réapparaît. L'entourage d'Emmanuel Macron a indiqué récemment que "certains pans" de cette réforme, qui a déclenché un mouvement social d'ampleur durant l'hiver 2019-2020, pourraient "revenir, ceux qui concernent la justice sociale". La proposition de loi portée par André Chassaigne a toutefois été réécrite en partie par la majorité, suscitant l'ire du patron des députés communistes. Son texte doit s'appliquer aux retraités futurs, mais aussi actuels, ce que ne prévoyait pas le projet de l'exécutif. Ce point a été conservé. Mais la majorité a repoussé l'application d'un an, au 1er janvier 2022 "au plus tard". "Si nous pouvons le faire plus tôt, nous le ferons", s'est engagé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, mettant en avant des difficultés techniques. Le président de la MSA (Sécurité sociale agricole), Pascal Cormery, avait pourtant assuré la semaine dernière que l'application était possible dès le 1er janvier 2021. Les députés ont aussi prévu une prise en compte de l'ensemble des pensions des agriculteurs. Avec comme conséquence que ceux disposant d'une autre retraite, du fait d'un emploi annexe, pourraient ne pas être concernés. C'est "la fausse note, la mouche dans le lait", a critiqué M. Chassaigne, avec des accents de Michel Audiard. Le nombre de bénéficiaires potentiels va chuter de 290.000 à 196.000. Les députés LR ont dénoncé le fait que la proposition de loi était "vidée de sa substance", appelant à "un acte de justice sociale". - Le "symbole" du 18 juin - "A quoi sert-il au président de la République d'être au Mont Valérien, puis à Londres, si sa majorité vote contre le symbole" en faveur des agriculteurs, a demandé Jean Lassalle (Libertés et territoires) en ce 18 juin. Ce texte "est un mieux, un petit mieux" aux yeux des socialistes. La pension mensuelle brute touchée par les chefs d'exploitation atteint actuellement autour de 953 euros en moyenne pour les hommes, 852 euros pour les femmes. Mais un agriculteur sur trois a une retraite inférieure à 350 euros par mois, a rappelé M. Chassaigne, élu du Puy-de-Dôme. La proposition de loi doit assurer une garantie à 1.025 euros mensuels, soit un gain de 120 euros, pour une carrière complète. La mesure "colle avec l'engagement du président de la République de mettre en oeuvre un minimum de retraite porté à 1.000 euros en 2022", a fait valoir M. Pietraszewski. Pour la FNSEA, premier syndicat agricole, et les Jeunes Agriculteurs, la revalorisation est "un pas en avant, fruit d'un travail de longue haleine", mais "pas suffisant": "la pension minimum reste fixée à 555 euros par mois" pour conjointes et aides familiaux. Ces organisations seront en outre "très vigilantes pour que ce soit bien la solidarité nationale qui finance cette revalorisation". Le texte PCF avait été adopté également à l'unanimité en première lecture en février 2017 sous la précédente législature. Mais en mai 2018, le gouvernement avait fait échouer son adoption au Sénat, alors que se préparait la réforme des retraites par points. La majorité assure maintenant que la mesure pour les agriculteurs en est une "anticipation". Le communiste Sébastien Jumel a récusé l'idée, la proposition de son groupe n'étant "ni une pièce détachée, ni un prologue" de la réforme gouvernementale. Le groupe PCF a placé sa journée réservée ("niche" parlementaire) "sous le jour de +l'Etat qui protège+". Mais les autres textes étaient rejetés les uns après les autres par l'Assemblée. A l'idée par exemple d'un "revenu étudiant", le gouvernement a opposé son "combat contre la précarité étudiante" depuis 2017. Et face à une proposition de loi de programmation pour l'hôpital public, gouvernement et majorité ont argué de divergences sur la méthode, en plein "Ségur de la santé". parl-reb/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: une vingtaine d'élus de tous bords réclament la "légalisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618173219.v1tj8opu.html</link>
   <description><![CDATA["Après la crise du Covid-19, il faut légaliser le cannabis, vite!", réclament une vingtaine d'élus de tous bords, dont quelques députés LREM, ainsi que des médecins dans une tribune diffusée jeudi sur le site internet de L'Obs. Ce texte fait suite à une proposition de loi déposée l'été dernier par le député François-Michel Lambert (Libertés et territoires) et soutenue par quelques "marcheurs" comme Caroline Janvier, aux côtés de LFI ou de socialistes. Dans L'Obs, les signataires de la tribune, dont la sénatrice écologiste Esther Benbassa ou les députés LREM Sonia Krimi et Joël Giraud, mettent en avant en pleine crise "l'argument économique". D'après leurs calculs, la légalisation "permettrait de faire rentrer chaque année dans les caisses de l'Etat entre 2 et 2,8 milliards d'euros" et de créer "entre 30.000 et 80.000 emplois, notamment dans le secteur agricole". Ils insistent aussi sur "l'argument sécuritaire" afin de "soulager les forces de police" des interpellations pour "simple usage" de cannabis, et "l'argument sanitaire" pour "maîtriser la distribution et la composition" du produit. François Pupponi (Libertés et territoires) s'est, lui, déclaré opposé à la légalisation du cannabis. "Avec la crise économique qui arrive, les gens auront encore plus besoin d'argent. Si demain ils ne peuvent pas vendre illégalement du cannabis, ils vendront de la drogue dure", a-t-il mis en garde, sur BFMTV. En janvier, une mission parlementaire a été lancée afin de "dépassionner le débat", récurrent en France, autour du cannabis. Premier consommateur européen, la France comptait cinq millions de fumeurs de cette substance en 2017, dont 700.000 usagers quotidiens, un nombre qui augmente régulièrement depuis des années. Pour en finir avec la "dépénalisation de fait", une amende forfaitaire de 200 euros est expérimentée depuis mardi dans certaines villes de France, avant de concerner progressivement toute la France métropolitaine. Fin octobre, le président de la République Emmanuel Macron avait répété n'être pas favorable à "la légalisation du cannabis ou des usages non encadrés" car il n'a "jamais vu d'études robustes montrant que cela n'avait pas d'effets sur la vigilance en particulier des plus jeunes". Le cannabis thérapeutique, lui, "a des vertus dans le cadre de traitements, en particulier pour accompagner le traitement des douleurs", avait-il souligné. Les députés ont voté cet automne en faveur de son expérimentation dans plusieurs centres hospitaliers pour une durée de deux ans auprès de 3.000 patients, afin de traiter des douleurs liées par exemple au cancer ou à la sclérose en plaques. Bousculée par la crise sanitaire, cette expérimentation a été reportée "au plus tard" en janvier 2021.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuxième vague: le "danger" vient plus d'Amérique du Sud que de Chine, selon un membre du conseil scientifique français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618154147.fxw6t6zp.html</link>
   <description><![CDATA[Le "danger" de voir une deuxième vague d'épidémie de Covid-19 frapper l'Europe vient "beaucoup plus" de sa flambée en Amérique du Sud que des nouveaux foyers apparus récemment en Chine, a estimé jeudi un membre du Conseil scientifique français Bruno Lina, à l'Assemblée nationale. "C'est beaucoup plus là que se trouve le danger actuellement", a déclaré le virologue devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus. L'apparition, ces derniers jours, de plusieurs foyers de coronavirus à Pékin suscite des inquiétudes sur les risques d'une nouvelle propagation de la maladie dans le pays où elle était apparue en décembre. Dans le même temps, l'épidémie continue de faire des ravages en Amérique du Sud, en particulier au Brésil, désormais deuxième pays le plus touché au monde derrière les Etats-Unis. La situation en Chine nous montre en revanche "le risque de voir recirculer le virus, même en été", a ajouté Bruno Lina, entendu en sa qualité du membre du conseil scientifique, aux côtés du président de ce groupe d'experts chargé de conseiller le gouvernement pendant l'épidémie, Jean-François Delfraissy, et de deux autres membres. "Le conseil scientifique considère que, compte tenu de ce qu'il se passe en Amérique du Sud, le risque d'une vraie deuxième vague venant de l'hémisphère sud fin octobre, en novembre ou en décembre, est un risque qui doit être considéré", a de son côté souligné Jean-François Delfraissy. Le conseil scientifique a publié le 5 juin un avis estimant que le scénario d'une "épidémie sous contrôle" dans les prochains mois était le plus probable, mais que les pouvoirs publics devaient se préparer activement pour anticiper des scénarios plus défavorables, pour "ne pas se retrouver dans la situation vécue le 12 mars" où le confinement était devenu inévitable, a rappelé son président devant les députés. Le Pr Delfraissy a aussi répété qu'un nouveau confinement généralisé ne serait à son sens "ni possible, ni souhaitable", car "il ne serait pas accepté par la population" et aurait des conséquences économiques et sociétales trop lourdes. En cas de besoin, il envisage plutôt "un confinement partiel" conseillé aux "populations plus âgées, plus à risque". Interrogé sur la possibilité d'un confinement régional, limité aux zones touchées par un éventuel rebond de l'épidémie, l'épidémiologiste Arnaud Fontanet a jugé qu'il serait "difficile de l'assurer au niveau" empêchant réellement "une diffusion" au reste du territoire. Il a donné l'exemple des fermetures de frontières, qui "ne marchent pas" car certains les "contournent", et qui ne permet donc que de "gagner quelques jours" dans l'expansion d'une épidémie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avoir plus de tests n'aurait pas évité le confinement, selon un membre du conseil scientifique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618140450.pn4sscby.html</link>
   <description><![CDATA[Même si la France avait pu réaliser davantage de tests de dépistage du coronavirus début mars, cela n'aurait pas évité la nécessité d'un confinement généralisé, a estimé jeudi un membre du Conseil scientifique, Arnaud Fontanet, à l'Assemblée nationale. Les seuls pays qui ont "réussi à maîtriser" l'épidémie "sans confinement" l'ont fait "grâce à toute une série de mesures" et "pas seulement les tests", a déclaré l'épidémiologiste devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus. Elle l'entendait en sa qualité du membre du conseil scientifique, au côté du président de ce groupe d'experts chargé de conseiller le gouvernement pendant l'épidémie, Jean-François Delfraissy, et de deux autres membres. Les pays visés, Taïwan, la Corée du Sud, Hong Kong et Singapour, ont aussi mis en oeuvre un traçage très actif des personnes ayant été en contact avec les malades, avec d'importants "moyens de suivi informatique", et bénéficient d'une "culture du port du masque" et de "l'hygiène des mains", a énuméré Arnaud Fontanet. Malgré cela, ces pays restent aujourd'hui "dans une tension extrême" pour éviter une reprise de l'épidémie de Covid-19, a-t-il souligné. En France, "à la date où la décision a été prise, on n'avait pas le choix", a-t-il ajouté, observant que même les pays européens où la situation était mieux maîtrisée avaient opté pour un confinement, à l'exception de la Suède. Il répondait à une question du député Eric Ciotti (LR) au sujet du commentaire de Jean-François Delfraissy dans un entretien au Journal du dimanche du 7 juin, selon lequel le confinement "n'était pas une bonne décision mais la moins mauvaise, étant donné les outils que nous avions : 3.000 tests par jour, quand les Allemands en avaient plus de 50.000". "On a demandé qu'il y ait plus de tests" mais "il faut voir la réalité de ce qu'on avait la capacité de faire", a observé de son côté Jean-François Delfraissy, estimant que même avec une stratégie de dépistage plus active, "de toute façon nous aurions eu la pandémie en France". Le virologue Bruno Lina, également membre du conseil scientifique, a pour sa part estimé que l'impossibilité de réaliser davantage de tests était liée à des difficultés d'approvisionnement dans un contexte d'explosion de la demande mondiale, plutôt qu'à des lenteurs ou une mauvaise organisation des laboratoires français. Le Pr Delfraissy, médecin spécialisé dans l'immunologie, a souligné devant les députés à quel point l'ampleur de l'épidémie avait surpris tout le monde, déclarant n'avoir lui même "pris conscience de la gravité de la crise que relativement tardivement, aux alentours du 20 février". "Un impact aussi brutal que cette crise, je n'avais jamais vécu", a affirmé ce pionnier dans la lutte contre le sida, également chargé de coordonner la lutte contre l'épidémie d'Ebola survenue en Afrique de l'Ouest en 2014. Il s'est par ailleurs une nouvelle fois défendu d'avoir imposé un "pouvoir des scientifiques" avec le conseil qu'il préside, mis en place le 11 mars par l'Elysée. "Le troisième pouvoir sanitaire n'existe pas (...) C'est une vaste blague", a-t-il martelé. Le conseil scientifique est "un comité d'experts qui est là pour éclairer les décisions gouvernementales, c'est le gouvernement qui décide", a-t-il rappelé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
