<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 May 2014 21:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Foot: le président du MRC proteste contre un Mondial "partiellement visible" en France à cause de TF1</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520191942.q8fel1qz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MRC (chevènementiste) Jean-Luc Laurent a protesté mardi dans un communiqué contre le fait que la Coupe du monde de football 2014 serait seulement "partiellement visible" en France à cause d'une "décision comptable" de TF1. "Dans moins d'un mois commence la Coupe du Monde de football qui, pour la première fois, sera partiellement visible par les Français en raison de la décision de TF1 de revendre l'essentiel des matchs du premier tour à BeIn Sports, chaîne à péage, plutôt que les diffuser sur son antenne ou sur une de ses chaines de la TNT", observe ce député du Val-de-Marne dans un communiqué. Le "grand public sera privé de l'essentiel des matchs du premier tour, des +petits+ matchs, des équipes sympathiques, celles dont on aime le style de jeu" par "la faute d'une décision comptable de TF1", critique-t-il. "A l'heure où le groupe TF1 s'active pour rendre LCI visible à tous, TF1 devrait commencer par diffuser la compétition dont elle a acquis les droits", selon M. Laurent. A ses yeux, il est encore possible de "modifier le décret de 2004 qui, en application de la loi de 1986, fixe la liste des événements sportifs dont la diffusion doit se faire en clair et gratuitement". Pour la Coupe du monde de football, seuls le match d'ouverture, les matches de l'équipe nationale, les demi-finales et les finales sont protégés par ce décret et assurés d'une diffusion large, d'après ce député apparenté socialiste. Le président du MRC juge que "si TF1 n'entend pas raison, le secrétaire d'Etat aux Sports doit agir" et attend "une réaction du gouvernement, où les amateurs de football ne manquent pas". Et de souligner que "la règlementation actuelle ne protège pas la visibilité de l'Euro 2016 de football organisé par la France, avec de lourds investissements publics, et dont BeIn Sports a directement acquis les droits de diffusion". Dans un courrier dans la même veine adressé au secrétaire d'Etat aux Sports le 16 avril et transmis mardi à la presse, M. Laurent considérait aussi qu'une modification de la législation ne serait pas contraire au droit communautaire européen, sur la base d'arrêts de la Cour de justice européenne. "La Belgique et le Royaume-Uni ont, en la matière, ouvert la voie; il est temps que la France suive", concluait-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: escarmouches à la reprise du débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520190220.4qp9z99e.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale a repris mardi, avec des escarmouches entre l'UMP et le PS, à l'Assemblée nationale, où les députés UMP à la manoeuvre poursuivaient leur tactique de contestation. A coups d'amendements de suppression, souvent identiques, plusieurs membres de l'Entente parlementaire pour la famille, déjà offensifs lundi, ont recommencé à contester des dispositions phares de la proposition de loi, notamment le fait que tout acte usuel ou important devra requérir l'accord de chacun des parents. Ces députés se sont succédé pour tenter de démontrer que le texte allait desservir "l'intérêt de l'enfant" en faisant "des maux de notre société l'horizon du modèle familial" et accroître les contentieux. Ils ont aussi, par la voix du chef de file de l'UMP sur ce texte, Philippe Gosselin, contesté le résultat négatif d'un vote sur des amendements prévoyant qu'un défaut de réponse de l'un des parents, s'il a été régulièrement informé, vaut acceptation. "Il n'y avait pas de majorité au moment du vote dans l'hémicycle", a affirmé l'élu de la Manche, réclamant un nouveau vote. Depuis le "perchoir" d'où il présidait la séance, Christophe Sirugue (PS), visiblement agacé, a confirmé son décompte de 26 voix pour et 27 contre. "Je tiens à l'unité près les entrées et sorties" et "il me revient de présider, les amendements sont rejetés", a-t-il insisté. Une position réaffirmée après une brève suspension de séance. "Je constate que les troupes réservistes sont arrivées et qu'il y a un malaise dans la majorité", a estimé M. Gosselin. Si l'irritation restait perceptible sur les bancs du gouvernement et de la gauche, c'est dans la quasi-totalité des cas la secrétaire d'Etat et le rapporteur, Laurence Rossignol et Marie-Anne Chapdelaine (PS), qui s'employaient à apporter la contradiction à l'UMP mais aussi à l'extrême droite. Elles ont notamment relevé le dépôt d'un amendement identique par l'UMP Marc Le Fur et par les élus d'extrême droite Jacques Bompard et Marion Maréchal-Le Pen, selon lequel est "réputé important tout acte qui contraindrait de fait la relation de l'enfant avec sa famille biologique". Dans la soirée, les députés PS de la Gauche Forte ont souligné "une nouvelle illustration du dangereux rapprochement idéologique qui s'opère entre l'UMP et l'extrême-droite". Lors des débats sur le mariage homosexuel, des élus UMP "n'avaient pas hésité à signer et déposer des amendements conjointement avec des députés du Front National ou de l'extrême-droite", ont-ils rappelé dans un communiqué. Dans une référence au mariage pour tous, le rapporteur a aussi lancé dans l'hémicycle: "Vous avez mené une bataille et l'avez perdue l'année dernière". Consigne a été donnée aux socialistes de répondre au minimum aux attaques de l'opposition, comme pendant les débats sur le projet de loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples de même sexe, selon l'un d'entre eux. parl-ic/mat/ei]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 21:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: l'accord des deux parents sur les actes usuels ou importants voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520182623.wtzze65t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en début de soirée l'un des articles phares de la proposition de loi sur l'autorité parentale, qui prévoit un accord des deux parents pour les actes usuels ou importants, sauf exceptions. La disposition votée, qui ajoute un article au code civil, précise que tout acte de l'autorité parentale, qu'il ait un caractère usuel ou important, requiert l'accord de chacun des parents lorsqu'ils exercent en commun l'autorité parentale. Il définit, sur la base de la jurisprudence, un acte important comme celui qui "rompt avec le passé et engage l'avenir de l'enfant ou touche à ses droits fondamentaux", comme le changement de résidence de l'enfant, dès lors qu'il modifie les modalités d'accueil par l'autre parent, et le changement d'établissement scolaire. Un parent souhaitant déménager de quelques centaines de mètres sera simplement tenu d'informer l'autre parent, tandis qu'un parent qui souhaiterait déménager dans une autre ville devra obtenir l'accord de l'autre parent. Une exception est néanmoins prévue: l'accord de l'autre parent pour les actes importants n'est pas requis dans les cas, appréciés par le juge, de violences commis par un des parents à l'encontre de son ex-conjoint. Si tous les amendements de suppression partielle ou totale défendus par l'UMP ont été rejetés, les députés ont voté, par 52 voix contre 24, un amendement de Marie-George Buffet (Front de Gauche) réécrivant une partie de l'article, notamment pour mieux protéger les victimes de violences conjugales. "En protégeant les femmes victimes de violences, on se préoccupe aussi de l'intérêt des enfants", a souligné l'élue communiste de Seine-Saint-Denis. L'amendement laisse par exemple au juge le soin d'apprécier s'il y a lieu de faire une exception à l'accord obligatoire des deux parents en cas de déménagement ou de changement d'établissement scolaire. Et il n'exige plus une condamnation pour que l'exception puisse jouer, la condition requise étant que le changement de résidence ou d'établissement scolaire soit en lien avec les violences exercées par l'autre parent, selon son exposé des motifs. Le socialiste Erwann Binet et l'écologiste Véronique Massoneau ont retiré deux amendements proches au profit de celui de Marie-George Buffet. "Bien entendu, il faut tenir compte des situations de violences", a jugé le rapporteur Marie-Anne Chapdelaine, en donnant un avis favorable à l'amendement Front de Gauche. La secrétaire d'Etat Laurence Rossignol n'a pas donné de position, s'en remettant à la "sagesse" de l'Assemblée pour le vote. Comme des associations féministes, la délégation de l'Assemblée aux droits des Femmes et le Haut conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes avaient exprimé de fortes inquiétudes sur l'insuffisante prise en compte dans le texte des violences faites aux femmes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 20:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comptes bancaires et assurances-vie en déshérence: accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520175122.xc1zqq3t.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants des députés et des sénateurs se sont mis d'accord mardi sur la proposition de loi PS prévoyant le retour des comptes bancaires inactifs ou des contrats d'assurance-vie non réclamés à leurs propriétaires, selon une source parlementaire. Ce texte du secrétaire d'Etat au budget Christian Eckert quand il était député devrait être définitivement voté le 26 mai à l'Assemblée et le 3 juin au Sénat. Il avait été voté à l'unanimité, en des termes légèrement différents, par les députés le 19 février et les sénateurs le 7 mai. Une commission mixte paritaire (CMP, 7 députés et 7 sénateurs) a permis mardi d'arriver à un accord. Les banques comptabilisent des dizaines de milliers de comptes bancaires inactifs, oubliés par leurs détenteurs ou tout simplement ignorés au moment du règlement des successions du titulaire décédé. Le montant des encours concernés s'élève à 1,2 milliard d'euros pour les comptes bancaires et à 2,7 milliards d'euros pour les contrats d'assurance-vie, avait souligné lors du débat au Sénat le ministre des Finances, Michel Sapin. Exemple le plus parlant: les banques détiennent plus de 670.000 comptes bancaires de centenaires... alors que le nombre de centenaires dépasse légèrement 20.000 en France. La proposition de loi crée notamment une obligation de recensement annuel des comptes inactifs et leur transfert à la Caisse des dépôts et consignations (CDC) si l'inactivité dépasse deux ans en cas de décès, dix ans dans les autres cas. Pour les assurances-vie, elle prévoit la fin du contrat s'il n'y a eu aucune réclamation du capital dix ans après la connaissance du décès ou l'échéance du contrat, le plafonnement des frais de gestion ou l'obligation de transférer les fonds dormants à la CDC. Les notaires seront obligés de consulter le fichier central des comptes bancaires (Ficoba) et des assurances-vie (Ficovie). Les bénéficiaires auront 20 ans pour se manifester auprès de la Caisse des dépôts. Passé ce délai, l'Etat sera destinataire des fonds. Le Sénat avait élargi le champ du dispositif en renforçant les moyens de recherche et d'information des assureurs grâce aux possibilités d'obtenir de l'administration fiscale les coordonnées d'une personne physique, en précisant les conditions de liquidation, au terme d'un délai de dix ans, des titres déposés sur des comptes inactifs, et en créant un dispositif spécifique pour les coffres-forts en déshérence. Des ajouts acceptés par la CMP, avec quelques modifications de forme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 19:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche demande une commission d'enquête sur les difficultés des associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520172012.5aiqbjvc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de gauche réclament la création d'une commission d'enquête sur les difficultés rencontrées par les associations, une demande qui a été acceptée mardi en commission et qui sera examinée le 28 mai dans l'hémicycle. "Avec la baisse de près d'un tiers, en cinq ans, des financements de l'Etat aux associations, c'est un vaste et discret plan social qui est en cours", avec un risque de 30 à 40.000 suppressions de postes cette année, affirment les députés FG dans leur résolution proposant cette commission. Sur les 1,3 million d'associations, 166.000 emploient un ou plusieurs salariés, soit 1,9 million de personnes au total. La commission d'enquête proposée serait chargée "d'étudier les difficultés du monde associatif dans la période de crise actuelle, de proposer des réponses concrètes et d'avenir pour que les associations puissent assurer leurs missions, maintenir et développer les emplois liés à leurs activités, rayonner dans la vie locale et citoyenne et conforter le lien social". Les députés FG font usage de leur "droit de tirage" qui leur donne droit à une commission d'enquête par an. Celle-ci sera créée le 28 mai si les trois cinquièmes des élus de l'Assemblée nationales ne s'y opposent pas. En commission des affaires culturelles mardi, les députés socialistes se sont abstenus, jugeant qu'une commission d'enquête n'était pas l'outil le plus approprié. L'UMP s'est également abstenue, tandis que les écologistes, les radicaux de gauche et, bien sûr, le Front de gauche ont voté pour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2014 - Les Français doivent pouvoir regarder tous les matchs, s'émeut un député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520163532.ldsy6cbk.html</link>
   <description><![CDATA["Monsieur le ministre, les Français ont le droit de regarder la Coupe du monde de football" : le député chevènementiste Jean-Luc Laurent s'émeut que le grand public soit "privé de l'essentiel des matchs du premier tour", en raison de la cession de droits par TF1 à la chaîne payante BeIN Sports. Dans un courrier au secrétaire d'Etat aux Sports, Thierry Braillard, communiqué mardi à la presse, M. Laurent estime qu'"il est encore temps de réagir", notamment "en appelant le diffuseur principal à la raison". TF1, qui s'était offert la diffusion exclusive du Mondial pour 130 millions d'euros en 2005, a cédé à la chaîne sportive qatarie BeIN Sports des droits de diffusion en France de l'intégralité des matches de la Coupe du monde de football 2014, dont 36 en exclusivité. Selon le député du Val-de-Marne, "les millions d'amateurs de football s'apprêtent à suivre cette compétition, d'abord les matches de l'équipe de France (qui seront retransmis par TF1, ndlr) mais aussi, par amour du jeu, les nombreuses autres rencontres" dont certaines ne seront donc visibles que via BeIN Sports. "La culture du sport en France n'est pas aussi forte qu'elle pourrait l'être, la montée en puissance des chaînes à péage réserve de plus en plus sa diffusion à un public limité et réduit la part du commun et surtout du partage autour des événements sportifs", souligne M. Laurent. Il demande à M. Braillard de modifier un décret de décembre 2004 relatif à la diffusion des "événements d'importance majeure", afin de "contraindre la diffusion de l'ensemble de la compétition" par TF1. "J'attends maintenant une réaction du gouvernement où les amateurs de football ne manquent pas", a ajouté le député dans un communiqué. Il y relève en outre que "la règlementation actuelle ne protège pas la visibilité de l'Euro 2016 de football organisé par la France, avec de lourds investissements publics, et dont BeIn Sports a directement acquis les droits de diffusion".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guaino dépose une résolution pour demander la levée des poursuites contre lui-même</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520163147.68mkiog4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Henri Guaino a déposé à l'Assemblée une proposition de résolution réclamant la suspension des poursuites judiciaires engagées à son encontre pour "outrage à magistrat" après ses propos contre le juge de l'affaire Bettencourt, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Henri Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir accusé le 22 mars 2013 le juge Jean-Michel Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen Nicolas Sarkozy, dont il était le conseiller à l'Elysée, et qui a finalement bénéficié d'un non-lieu. La date du procès devrait être fixée le 27 mai. Dans une proposition de résolution déposée le 16 mai, Henri Guaino, élu des Yvelines, demande à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session, des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". En approuvant cette résolution, écrit Henri Guaino, "l'Assemblée nationale rappellera que dans une société démocratique, le délit d'opinion n'existe pas, pour autant que l'expression de cette opinion ne porte pas gravement atteinte aux libertés d'autrui ou à l'ordre public". "Elle rappellera que dans une société libre, la caricature et la polémique sont préférables à la censure, que dans une société libre on peut répondre à la caricature par la caricature, à la polémique par la polémique et même à l'invective par l'invective et que le code pénal ne doit être brandi dans le débat public que dans des cas d'une certaine gravité", poursuit-il. "Elle rappellera que dans une société libre, le parlementaire a un rôle particulier à jouer et qu'il ne peut le jouer sans une totale liberté de parole", conclut-il. Aux termes du règlement de l'Assemblée, la proposition de résolution doit être examinée dans les trois semaines par la commission en charge de ce type de demande (présidée par le socialiste Thomas Fekl) puis être débattue dans la foulée en séance, après les questions au gouvernement. Le débat devrait donc avoir lieu en juin. Mais même si elle est votée, la suspension des poursuites ne devrait être valable que jusqu'à la fin de la session ordinaire du Parlement, le 30 juin. Interrogé mardi sur la position du groupe UMP, Christian Jacob, son président, a répondu "qu'on va attendre le rapport de la commission". "Chacun aborde son mandat comme il le souhaite, Henri Guaino est une voix libre qui s'exprime comme elle l'entend, (...) qui compte et que je respecte", a pour sa part estimé Eric Ciotti, député UMP, dans les couloirs de l'Assemblée. Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a plutôt ménagé Henri Guaino. "Il pose un problème qui est réel" celui de l'immunité parlementaire à l'extérieur de l'hémicycle, mais "s'il le posait avec un autre cas que son propre cas, c'est vrai que ce serait peut-être plus facile à étudier". Après la saisine du parquet, Henri Guaino avait reçu le soutien d'une centaine de parlementaires de l'UMP. Depuis, Henri Guaino s'est opposé, sur un autre sujet, à la direction de l'UMP en affirmant qu'il ne voterait pas pour la tête de liste du parti aux européennes en Ile-de-France, Alain Lamassoure. Une procédure de suspension des poursuites a été votée par les députés neuf fois sous la IIIe République, trois fois sous la IVe et trois fois sous la Ve, a rappelé Henri Guaino. En 1963, elle avait bénéficié au gaulliste Raymond Schmittlein "poursuivi pour un délit de presse". En 1980, elle avait été votée en faveur de six députés PS, dont François Mitterrand, poursuivis pour avoir parlé sur les ondes de radios libres, alors interdites, et de deux qui avaient participé à "des manifestations ayant entravé la circulation des trains". La même année, une mesure analogue avait été décidée pour Maurice Nilès (PCF) également pour des émissions de radios libres. Dans ces trois cas, ce n'est jamais le député poursuivi qui avait lui même déposé la demande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le patron d'Areva répond aux critiques de la Cour des comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520163048.kp58v3j7.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron d'Areva, Luc Oursel, a répondu mardi aux critiques de la Cour des comptes, qui avait épinglé dans un pré-rapport le rachat controversé d'Uramin ainsi que les déboires de l'EPR, sous la présidence de l'ex-dirigeante Anne Lauvergeon. "La Cour des comptes fait son travail. Elle a produit un pré-rapport, nous n'en partageons pas complètement les observations et nous avons donc fait valoir sur un certain nombre de sujets notre point de vue. Nous attendons maintenant le rapport final de la Cour des comptes", a déclaré Luc Oursel a des journalistes en marge de l'Assemblée générale du groupe. Pour Areva "la page est tournée", a-t-il ajouté. L'acquisition d'Uramin, qui avait viré au désastre financier, n'aura plus d'impact financier pour Areva, a affirmé mardi le président du directoire du géant nucléaire français. "Toutes les conséquences économiques aujourd'hui d'Uramin sont totalement intégrées dans les comptes d'Areva. Il n'y a pas de nouvel impact à attendre", a assuré Luc Oursel lors d'une audition devant la commission d'enquête parlementaire sur les coûts du nucléaire. Le groupe minier canadien Uramin, qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans plusieurs pays africains, avait été acheté en 2007 à prix d'or (2,5 milliards de dollars environ, soit 1,8 milliard d'euros) par Areva, sous la présidence d'Anne Lauvergeon, remplacée mi-2011 à la tête du directoire par M. Oursel. Mais après le départ de Mme Lauvergeon, évincée avec l'aval de l'Elysée sous la présidence de Nicolas Sarkozy, Areva avait divisé par cinq la valeur comptable de cette société et le groupe avait dû inscrire dans ses comptes d'importantes provisions, de près de 1,9 milliard d'euros. "Les provisions correspondant à la dépréciation de cet actif ont été faites et donc il n'y a plus de conséquence supplémentaire à attendre sur Uramin", a répété Luc Oursel. Le développement d'un gisement en Namibie a été suspendu dans l'attente d'une remontée des cours de l'uranium, qui se sont effondrés après la catastrophe de Fukushima au Japon en 2011, tandis que les activités d'exploration ont été arrêtées en République centrafricaine, pour des raisons logistiques et de sécurité. Dans un pré-rapport dévoilé la semaine dernière par le journal Les Echos, la Cour des comptes pointait des "zones obscures" dans ce dossier. Une enquête préliminaire sur les conditions de ce rachat a été ouverte par la justice, à la suite d'un signalement auprès du parquet national financier par les magistrats de la rue Cambon, qui doivent publier leur rapport final au cours des prochaines semaines. Autre dossier qui a retenu l'attention de la Cour, la construction du réacteur EPR d'Olkiluoto, en Finlande, qui a accumulé retards et dérapages financiers. "Sur l'EPR de Finlande, je ne pense pas qu'on puisse dire qu'il y a eu du forcing pour (le) vendre", a estimé Luc Oursel. "Sur ce point-là, nous avons une vision différente (...) de la Cour des Comptes sur le fonctionnement du projet OL3 (nom de code du réacteur EPR d'Olkiluoto, ndlr). (...) Il y a eu de la part du client (l'électricien TVO, NDLR) un certain nombre de comportements imprévisibles et qui ne correspondent pas au bon déroulement d'un projet normal", a-t-il ajouté. "Je crois que ce qui ne pouvait pas être prévu au moment où l'appel d'offres a eu lieu et au moment donc où nous avons concouru, ce sont les incroyables difficultés que nous avons rencontrées dans le fonctionnement de ce projet avec le client et avec l'autorité de sûreté", a-t-il dit. Le consortium Areva-Siemens réclame 2,7 milliards d'euros d'indemnités à TVO dans le cadre d'une procédure d'arbitrage dont les premières décisions sont attendues début 2015, a rappelé M. Oursel. Le dirigeant a également défendu le modèle intégré (c'est-à-dire allant de l'extraction d'uranium aux centrales) d'Areva, validé selon lui par les actionnaires du groupe, dont l'Etat français qui en détient 87% directement et indirectement. Ce modèle permet de dégager des synergies techniques et commerciales, selon lui. mpa-mhc/ih AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520151651.8gu620im.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi par 314 voix pour, 165 contre et 50 abstentions le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire, qui conforte ce secteur représentant 10% du PIB et favorise la reprise de PME par leurs salariés. Quelque 200.000 associations, mutuelles et coopératives constituent l'économie sociale et solidaire, avec les entreprises satisfaisant aux exigences fixées par le projet de loi: utilité sociale, gouvernance démocratique, profits limités. Le texte, déjà adopté en novembre par le Sénat mais qui va y repartir compte tenu des ajouts et modifications votés par les députés, a reçu le soutien de toute la gauche, tandis que la plupart des députés UMP ont voté contre et que ceux de l'UDI se sont abstenus. Conçu à l'origine par Benoît Hamon, alors en charge de ce secteur au gouvernement, le texte a été défendu, lors des débats la semaine dernière à l'Assemblée, par la secrétaire d'Etat Valérie Fourneyron qui, en raison de ses ennuis de santé, a cédé la place au dernier jour des débats à ses collègues Axelle Lemaire et Najat Vallaud-Belkacem. La principale pomme de discorde entre gauche et droite sur ce projet de loi concerne la possibilité pour les salariés de PME (moins de 250 salariés) d'être informés au moins deux mois à l'avance de l'intention du patron de céder l'entreprise, pour leur permettre de déposer un projet de reprise. Le texte comprend aussi une version allégée de la proposition de loi "Florange" sur la reprise de sites rentables. Cette traduction d'une promesse de campagne faite par François Hollande à Florange -dont les hauts fourneaux ont fermé depuis- avait été censurée partiellement fin mars par le Conseil constitutionnel, au motif d'atteintes au droit de propriété et à la liberté d'entreprise.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Schwartzenberg (PRG) appelle le gouvernement à éviter la procédure accélérée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520151633.evaa3anr.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, le président du groupe RRDP, à majorité radicale de gauche, de l'Assemblée nationale a appelé mardi le gouvernement à éviter de recourir "trop souvent" à la procédure accélérée pour l'examen des textes de loi au Parlement. M. Schwartzenberg a regretté, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, de récents propos du secrétaire d'État aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, selon lequel la volonté de donner "un rythme plus soutenu à la politique" gouvernementale entraînerait "vraisemblablement un recours un peu plus fréquent à la procédure accélérée". "Recourir trop souvent à la procédure accélérée limiterait le temps de réflexion et de délibération du Parlement et pourrait le priver d'influence réelle sur une législation devenue une LGV, une Législation à Grande Vitesse", a affirmé ce député du Val-de-Marne et ancien ministre, selon un communiqué. Cette procédure, a souligné M. Schwartzenberg, "limite l'examen du texte de loi à une seule lecture par chaque assemblée (avant réunion d'une commission mixte paritaire, ndlr), ce qui est inopportun quand il s'agit d'une législation complexe requérant une analyse approfondie et minutieuse". Et cet élu radical de gauche de prévenir que "cette procédure d'urgence risque d'amener les élus à voter dans la hâte des textes qu'ils n'ont pas eu le temps d'examiner suffisamment, ce qui peut porter atteinte à la qualité des lois adoptées". L'intervention de M.Schwartzenberg a été approuvée par le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, et le président du groupe UMP, Christian Jacob, lors de la conférence réunissant les présidents des formations politiques et des commissions de l'Assemblée autour de Claude Bartolone (PS), selon le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lebranchu: pas de révision de la loi sur la Métropole du Grand Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520150335.em7m06jm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a opposé, mardi à l'Assemblée nationale, une fin de non recevoir à la demande d'élus d'Ile-de-France de modifier la loi créant la future métropole du Grand Paris. Elle répondait, lors des questions au gouvernement, à Patrick Devedjian (UMP, Hauts-de-Seine). Ce dernier relayait la position du syndicat mixte Paris Métropole, qui regroupe plus de 200 collectivités de tous bords politiques, de réviser l'article 12 de la loi MAPAM (affirmation des métropoles), "si mal conçu" et "très difficilement applicable dans la mesure où il détruit les intercommunalités et centralise les compétences de proximité". "Je voudrais vous rappeler que la mission de préfiguration (de la métropole du Grand Paris) doit travailler" d'abord, a déclaré Mme Lebranchu, ajoutant que le décret l'instituant "vient d'être signé par le Premier ministre". Ce décret était attendu pour début avril et n'a toujours pas été publié au Journal officiel. La mission de préfiguration doit permettre la naissance au 1er janvier 2016 de la métropole, un délai jugé intenable pour les élus vu l'ampleur des chantiers (compétences, fiscalité, etc.). "Cette mission doit répondre à des questions complexes", a reconnu la ministre, mais "si nous commençons par dire +parce que c'est compliqué, parce qu'il fait réfléchir et faire des simulations, on recule+, alors la France n'avancera jamais!" "C'est effectivement complexe et le Premier ministre a décidé, parce que c'est complexe, de recevoir le syndicat Paris Métropole", a poursuivi Marylise Lebranchu. "Nous avons une formidable opportunité pour le Grand Paris et son rayonnement, une formidable opportunité pour que les Parisiens du Grand Paris parlent logement, transports, attractivité. C'est une formidable opportunité de solidarité entre les différentes collectivités, c'est complexe, c'est enthousiasmant, il faut avancer !", a-t-elle conclu. Les élus de Paris Métropole doivent rencontrer Manuel Valls mi-juin. Dans leur résolution adoptée vendredi dernier, ils conditionnaient leur co-présidence à la mission de préfiguration à la révision de l'article contesté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 17:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inspection du travail: les députés UMP, UDI et FG voteront contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520144129.vdwe6kb7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP, UDI et Front de gauche voteront contre la proposition de loi socialiste de réforme de l'inspection du travail, pour des raisons divergentes, ont indiqué mardi leurs responsables respectifs. Ce volet de la réforme de l'inspection du travail, qui doit permettre aux inspecteurs de demander des amendes pour les entreprises contrevenantes, devrait être examiné mardi soir ou plus probablement mercredi dans l'hémicycle, avant un vote solennel le 28 mai. Pour les députés FG, "il y a des aspects positifs" dans ce texte, y compris sur l'affirmation de l'indépendance des agents ou l'augmentation de leurs pouvoirs, mais "les éléments négatifs l'emportent", a expliqué en conférence de presse leur chef de file André Chassaigne. Il déplore que la proposition de loi prévoie de "dépénaliser des pans entiers du droit du travail", via de simples sanctions administratives ou des transactions pénales. C'était une "demande très forte du Medef", d'après M. Chassaigne. De plus "un pouvoir très important est donné aux directeurs des Dirrecte" (directions régionales des entreprises, du travail et de l'emploi), qui prononceront eux-mêmes les amendes sur la base de rapports motivés des agents alors qu'ils ne sont pas "indépendants" mais "soumis au pouvoir politique", selon le Front de gauche. Par ailleurs, les élus FG regrettent qu'une partie de la réforme de l'inspection du travail soit passée par décret. En effet, la réforme était initialement contenue dans le projet de loi sur la formation professionnelle, d'où elle a été retirée face à l'opposition d'une majorité de sénateurs. Son volet sur l'organisation de l'inspection du travail est passé par un décret le 20 mars. Pour leur part, les députés UMP voteront contre la proposition de loi car elle est "clairement dans le matraquage des entreprises avec le renforcement des droits des inspecteurs du travail, assez inquiétants, et au détriment de la justice", a estimé leur président Christian Jacob. "Le texte renforce les pouvoirs de l'inspecteur avec la possibilité d'accès à tous les documents de l'entreprise", a-t-il aussi souligné. Enfin, l'UDI est opposée à ce texte "qui n'est pas équilibré", entre "le respect des droits fondamentaux du travail" et "la prise en compte des réalités quotidiennes des entreprises", a fait valoir le porte-parole des députés centristes, Jean-Christophe Lagarde. En commission des Affaires sociales à quelques heures de l'examen du texte en séance plénière, quelques amendements ont été acceptés, qui devront être votés dans l'hémicycle, notamment un du rapporteur (PS) Denys Robiliard visant à permettre aux institutions représentatives du personnel d'être informées des infractions pour lesquelles l'agent de contrôle a dressé un procès-verbal, de même qu'aux salariés ayant subi un préjudice causé par l'infraction.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: la lutte contre la fraude financera "l'ensemble" de la baisse d'impôt (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520141534.5gjuxwnj.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse d'impôt sur le revenu pour les revenus modestes annoncée par le gouvernement sera entièrement financée par les gains supérieurs aux attentes issus de la lutte contre la fraude fiscale, a indiqué mardi le Premier ministre Manuel Valls. Grâce aux "résultats que nous avons obtenu en matière de lutte contre la fraude fiscale, nous allons pouvoir financer l'ensemble de cette mesure" de baisse d'impôt sur le revenu, a déclaré le chef du gouvernement interrogé, lors de la séance de questions à l'Assemblée, par le député PS Yann Galut (Cher), ancien rapporteur sur la fraude fiscale. Le geste fiscal annoncé vendredi par M. Valls, qui doit permettre une baisse d'impôt sur le revenu pour plus de 3 millions de ménages, dont 1,8 million de ménages exemptés, coûtera 1 milliard d'euros selon les estimations du gouvernement. Vendredi, le Premier ministre avait dit qu'il serait "en grande partie" financé par des mesures exceptionnelle de lutte contre la fraude fiscale. Le dispositif français de régularisation des comptes cachés à l'étranger, principalement en Suisse, a dépassé les objectifs initiaux de recettes. Ce dispositif "marche du feu de Dieu", avait déclaré dimanche le ministre des Finances Michel Sapin, avec 764 millions d'euros déjà collectés. Ce montant devrait être largement dépassé selon Bercy, qui organise mercredi une conférence de presse sur ce sujet. "On devrait en avoir un milliard de plus par rapport aux 764 millions", a estimé M. Sapin dimanche, soit le coût de la baisse d'impôt sur le revenu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: les députés écologistes approuvent l'accélération du calendrier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520132622.sidjexl2.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy et Barbara Pompili, coprésidents du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, se sont félicités mardi que la réforme pénale de la ministre de la Justice, Christiane Taubira, examinée début juin soit l'objet d'un calendrier accéléré. "On soutient pour notre part - car c'est un débat qui a eu lieu à la conférence des présidents ce matin (réunion des chefs de file des groupes parlementaires, NDLR) - le fait que la loi bénéficie d'une procédure dite accélérée", a déclaré M. de Rugy lors d'un point de presse mardi à l'Assemblée. Mme Taubira sera présente en commission des Lois les 27 et 28 mai, et le projet de loi controversé, qui porte sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines, sera débattu à partir du 3 juin en séance à l'Assemblée avant le vote solennel, le 10. "Le débat a déjà eu beaucoup lieu, il y a des débats approfondis en commission avec des votes sur des amendements, donc le texte est déjà modifié", a affirmé M. de Rugy, qui a estimé qu'"il faut quand même que le travail parlementaire soit un peu rationalisé". Les écologistes "souhaitent faire bloc autour de ce texte" avec la majorité, a poursuivi le député de Loire-Atlantique. "C'est une loi attendue depuis très longtemps sur notamment la lutte contre la récidive qui est un fléau dans notre pays", a jugé Mme Pompili, ajoutant qu'"elle apporte des réponses qui permettent en plus de désengorger des prisons". "On souhaite qu'elle soit examinée et adoptée correctement, sans obstruction de l'UMP, ce qui est à craindre malheureusement", a-t-elle avancé. "C'est une proposition de loi responsable, et quand je vois que certains élus UMP commencent à dire qu'il serait irresponsable de ne pas voter cette loi, je suis heureuse, je me dis que peut-être il y aura un consensus républicain", a-t-elle fait valoir. Le sénateur UMP du Nord, Jean-René Lecerf, spécialiste des questions pénitentiaires, s'était dit lundi 12 mai dans le quotidien Libération "d'accord à 90%" avec le projet présenté par Mme Taubira. Interrogé sur l'attitude contestataire de l'UMP sur la réforme, le sénateur avait jugé que "présenter cette loi comme laxiste, c'est de la folie furieuse. (...) Il est tellement facile de dire +laxisme+ en espérant toucher des électeurs égarés vers les extrêmes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: "L'UMP prend la loi en otage" pour raisons électorales (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520131646.ftf6424o.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés socialistes, Thierry Mandon, a considéré mardi que "l'UMP prend la loi famille en otage" pour remobiliser son électorat à l'approche des européennes et qu'"un quarteron de croisés" était à la manoeuvre lors du débat dans l'hémicycle. A la critique de l'UMP sur une loi qui "prend l'enfant en otage", M. Mandon a riposté lors d'une conférence de presse: "l'UMP prend la loi famille en otage pour contingences électorales". "A défaut de savoir comment mobiliser sur les européennes et avec la volonté de cacher leurs divisions sur cette question, ils se servent de ce texte pour tenter de remuscler le coeur de leur électorat, en sous-traitant cette bataille à des travailleurs détachés de leur propre parti", a ajouté ce député de l'Essonne. Les députés PS, qui ont travaillé "avec le souci d'un grand pragmatisme et une volonté d'apaisement" pour "régler des situations problématiques", dénoncent "l'attitude d'un quarteron de croisés de l'UMP, prisonniers de leur volonté de réveiller les conflits nés du mariage pour tous ou de leurs fantasmes, qui déposent une pléthore d'amendements", selon ce porte-parole. L'UMP a déposé plus de 600 amendements sur le texte. "Quand on voit la discrétion, jusqu'à maintenant, des principaux dirigeants de l'UMP, on se demande qui à l'UMP garde les enfants", a lâché l'élu PS. Une allusion à une phrase attribuée en 2006 à Laurent Fabius, qui aurait demandé "Mais qui va garder les enfants?" au sujet d'une candidature de Ségolène Royal à l'investiture socialiste pour la présidentielle. De son côté, la coprésidente des députés écologistes Barbara Pompili a regretté devant la presse que "la droite soit repartie dans une stratégie d'obstruction et de caricature de la loi en brandissant des menaces qui n'existent pas pour la décrédibiliser et affoler tout le monde alors que c'est une loi posée, réfléchie, pour les enfants avant tout". Autre coprésident, François de Rugy a renchéri qu'"une fois qu'on enlève le rideau de fumée de l'UMP pseudo-idéologique, la proposition de loi porte sur des situations concrètes, notamment des parents divorcés et séparés, des beaux-parents, des droits de l'enfant, de la résidence alternée, toutes ces questions il faut les aborder de manière pragmatique". "C'est le travail parlementaire par excellence", selon ce député de Loire-Atlantique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
