<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 17:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déconfinement: débat le 5 mai à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200424145415.4ccc240h.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat parlementaire sur le déconfinement aura lieu mardi 5 mai à Assemblée nationale, ont indiqué à l'AFP des sources parlementaires, et la même date est évoquée au Sénat. Ce débat organisé en fin d'après-midi après les questions au gouvernement prendra la forme d'une déclaration du gouvernement suivie d'un vote, en application de l'article 50-1 de la Constitution, précise la même source. Au Sénat, la date du 5 mai revient aussi avec insistance, mais doit être confirmée mardi en conférence des présidents selon des sources. A la chambre haute, le débat sur le déconfinement sera "complet" et intègrera la question sensible du "traçage" des données mobiles et de l'application "Stopcovid", ont indiqué des sénateurs socialistes jeudi soir. A ce stade, l'Assemblée a quant à elle prévu deux débats: l'un sur le "traçage" le 28 avril et un autre sur le déconfinement le 5 mai. Le gouvernement doit présenter la semaine prochaine son plan de déconfinement progressif, qui doit débuter le 11 mai.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soutien aux entreprises et aux familles modestes: les 110 milliards du budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423192926.v3d3ap2h.html</link>
   <description><![CDATA[Plan d'urgence porté à 110 milliards d'euros pour soutenir entreprises et familles modestes notamment, avec des prévisions économiques encore dégradées face à la crise du coronavirus: voici les principales mesures du deuxième budget rectifié de l'Etat pour 2020, adopté définitivement jeudi par le Parlement. Récession profonde Ce projet de loi de finances rectificative table sur un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9,1% du PIB et une dette à 115% du PIB. Des chiffres encore "provisoires", a répété le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Le montant du plan d'urgence du gouvernement pour porter secours à l'économie française est porté à 110 milliards d'euros, soit plus du double des 45 milliards prévus dans le précédent budget rectificatif approuvé fin mars. Le report de charges sociales et fiscales pour les entreprises est évalué à 42 milliards. Il n'y aura pas d'aides de trésorerie aux entreprises dont les sièges se trouvent dans les paradis fiscaux, a assuré le ministre. Chômage partiel Le financement par l'Etat de l'activité partielle atteint 24 milliards, au lieu de 8,5 milliards initialement. Un tiers est pris en charge par l'Unedic. Un salarié sur deux est actuellement en chômage partiel, soit 10 millions de Français. Le dispositif, qui permet une indemnisation à hauteur de 70% du salaire brut et 84% du salaire net, concerne 820.000 entreprises, soit plus de 6 sur 10. A l'inverse, dans les secteurs très sollicités, les heures supplémentaires effectuées par les salariés pendant l'état d'urgence sanitaire seront défiscalisées jusqu'à un plafond de 7.500 euros par an, dans le sens souhaité par le Sénat à majorité de droite. Ce budget permet aussi à l'État de garantir les emprunts de la Nouvelle-Calédonie afin de mettre en place un dispositif équivalent au chômage partiel dans ce territoire. Entreprises stratégiques Le texte ouvre un montant exceptionnel de 20 milliards d'euros de crédits pour recapitaliser voire nationaliser provisoirement des entreprises stratégiques en difficulté comme Air France ou Renault. La liste de ces sociétés a été réclamée en vain par les oppositions. Mais les présidents et rapporteurs généraux des commissions des Finances du Parlement seront informés en amont lors des principales prises de participation. Bruno Le Maire a posé deux séries de "conditions" aux entreprises aidées: "un effort de redressement et de compétitivité" ainsi qu'"une politique environnementale ambitieuse". Mais des ONG environnementales dénoncent "un chèque en blanc aux grandes entreprises polluantes". Le Haut Conseil pour le climat contrôlera les engagements des entreprises en matière de lutte contre le réchauffement climatique. TPE, indépendants et autres entreprises - Le fonds de solidarité créé pour les très petites entreprises, les indépendants et professions libérales voit sa dotation passer de 1 à 7 milliards d'euros. Les conditions d'attribution de cette aide mensuelle de 1.500 euros sont assouplies pour notamment prendre en compte les pertes de chiffres d'affaire estimées à 50% par rapport à 2019, et non plus 70% comme auparavant. Les aides versées sont exonérées d'impôts. - Fonds de développement économique doté d'un milliard d'euros supplémentaire pour soutenir les entreprises de taille intermédiaire en difficulté. Pour les petites entreprises, mécanisme subsidiaire de prêts participatifs. - "Avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt Primes défiscalisées et aides aux familles modestes La prime exceptionnelle versée par l'Etat, les collectivités ou les hôpitaux à leurs agents particulièrement mobilisés sera exonérée d'impôt sur le revenu et de cotisations sociales. Aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minima sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant, pour un total de 880 millions d'euros distribués à 4 millions de foyers. Dons et baisse de TVA Hausse à 1.000 euros du plafond de déduction à l'impôt sur le revenu des sommes versées aux associations de soutien aux plus démunis, notamment les banques alimentaires (dispositif "Coluche"), en vue de soutenir les dons des particuliers pendant la crise sanitaire Baisse à 5,5% du taux de TVA sur les masques, le gel hydroalcoolique et les tenues de protection (gants, surblouses...) Zoos Soutien à hauteur de 19 millions d'euros aux zoos, refuges pour animaux et cirques familiaux pendant leur fermeture parl-reb/ib/dlm Renault AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement adopte définitivement le budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423185556.p26n3o1x.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote du Sénat après celui de l'Assemblée nationale, le nouveau budget de crise face au coronavirus et son plan d'urgence de 110 milliards d'euros. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a voté le texte par 317 voix pour et 15 contre. Seul, le groupe CRCE à majorité communiste a voté contre. A l'Assemblée, les communistes et les insoumis se sont également prononcés contre. En fin de matinée, députés et sénateurs avaient trouvé un accord sur ce deuxième projet de budget 2020 rectifié, après celui de fin mars. Il porte à 110 milliards d'euros le "plan d'urgence" annoncé par le gouvernement "pour répondre à l'ampleur de la crise (...) et ses conséquences économiques et sociales", selon le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Il table sur un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9,1% du PIB et une dette à 115% du PIB. Ce budget porte à 24 milliards d'euros les crédits destinés au chômage partiel et prévoit 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises stratégiques en difficulté, comme Air France. Il intègre aussi une aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minimas sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant. Le rapporteur général du budget au Sénat, Albéric de Montgolfier (LR), s'est félicité que ce texte, qualifié de "bouée de sauvetage pour les entreprises", reprenne "beaucoup d'amendements essentiels du Sénat", comme la majoration du plafond de défiscalisation des heures supplémentaires effectuées par les salariés pendant l'état d'urgence sanitaire. Concernant " la mobilisation des assureurs", le Sénat fait "confiance" aux négociations engagées par le gouvernement, mais le rapporteur a prévenu qu'il était prêt à adopter "des dispositifs plus contraignants" en cas d'échec. La majorité sénatoriale a aussi à nouveau demandé des annulations de charges pour les entreprises, plutôt que des reports, comme l'a fait le président de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth (LR). Le sénateur centriste Vincent Capo-Canellas a "salué la montée en puissance des dispositifs", mais jugé "dommage" que ne figure pas dans le texte une disposition visant à priver les entreprises enregistrées dans un paradis fiscal du bénéfice des mesures d'aides mises en place par l'État face à l'épidémie de coronavirus. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a toutefois assuré que ce ne serait pas le cas. A gauche, le PS a voté le texte parce qu'"il faut agir vite pour sauver des emplois", mais a souligné qu'il ne s'agissait pas d'un "blanc-seing" au gouvernement. Fustigeant les "manques criants de ce texte", Pascal Savoldelli (CRCE) a reproché au gouvernement de "vouloir mettre le couvercle sur le débat contradictoire" au nom de l'urgence. Le président du groupe RDSE à majorité radicale Jean-Marc Gabouty a lui exprimé un "sentiment de satisfaction du devoir accompli devant l'attente de nos concitoyens". "Après ce temps qui est l'urgence de la riposte, viendra l'exigence de la relance", a promis Julien Bargeton (LREM), tandis que Franck Menonville (Indépendants) assurait que le Sénat se mobilisait "pour être au rendez-vous du plan de relance". "A l'arrivée de l'acte 3 (...), il ne faudra pas se tromper dans les choix", a averti Jean-François Husson (LR), soulignant que le gouvernement "devra écouter les assemblées sur les besoins, les demandes". vm/ib/dlm AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: Retailleau (LR) dénonce des annonces "totalement incompréhensibles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423161610.yixriiwe.html</link>
   <description><![CDATA[Les annonces sur le déconfinement, faites jeudi par Emmanuel Macron "devant quelques maires et que l'Elysée a choisi de dévoiler, sont totalement incompréhensibles", estime le chef de file des sénateurs Les Républicains Bruno Retailleau. "Mais pourquoi donc le président de la République s'affranchit-il de la règle qu'il a lui-même fixée, en dévoilant de manière précipitée et brouillonne une partie d'un plan dont il a confié la préparation et la présentation à son Premier ministre ?", demande M. Retailleau dans un communiqué. "Pourquoi annoncer que le port du masque sera recommandé mais pas obligatoire ? Soit le masque sauve des vies et il faut le rendre obligatoire, soit il ne sert à rien et il ne faut pas le recommander. En matière sanitaire, le +En même temps+ peut être mortel", poursuit le sénateur de Vendée. "Que signifie un retour à l'école sur la base du volontariat ? Qui doit être volontaire ? Les parents, les professeurs, les élus locaux ?", questionne-t-il. "Pourquoi prendre le contre-pied du Directeur général de la Santé qui, quelques heures à peine avant les déclarations de l'Elysée, fixait comme priorité la limitation des flux interrégionaux, en affirmant qu'il n'y aura pas de déconfinement régionalisé ?", demande encore M. Retailleau. "Toutes ces questions sans réponse ne peuvent qu'aggraver l'inquiétude des Français et prouvent que cette crise est gérée dans la plus grande approximation", affirme-t-il. "Depuis la loi Ferry du 28 mars 1882, l'école est obligatoire. En matière d'éducation, il ne peut y avoir de volontariat généralisé. Par manque d'actions sanitaires et de courage politique, le gouvernement prend le risque d'un déconfinement parcellaire et inégalitaire", a de son côté écrit le patron des députés LR sur son compte Twitter. L'Élysée a annoncé jeudi plusieurs axes directeurs de l'après-11 mai, à l'issue d'une réunion d'Emmanuel Macron avec des élus : pas de déconfinement "régionalisé", mais "adapté aux territoires", et retour à l'école sur la base du volontariat des parents. Le chef de l'Etat a également encouragé les maires à acheter de manière massive des masques grand public, "dans une logique de recommandation, pas d'obligation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un déconfinement "adapté aux territoires" et l'école sur la base du volontariat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423144132.fsbcv49t.html</link>
   <description><![CDATA[L'école sur la base du volontariat des parents, des masques sans doute obligatoires dans les transports et un cadre "adapté aux territoires" avec l'appui des élus locaux: dix jours après avoir annoncé la date du 11 mai, Emmanuel Macron est passé jeudi aux travaux pratiques du déconfinement. A l'issue d'une réunion avec des élus et à moins de trois semaines du début du déconfinement, le chef de l'Etat a annoncé que le cadre national devra être adapté et "territorialisé", selon des propos rapportés par l'Elysée. Mais pas par régions, "qui ne correspondent pas aux réalités des territoires" diversement touchés par l'épidémie de coronavirus. La fin du confinement, entamé le 17 mars, devra se préparer avec les maires, a insisté le président de la République, alors que nombre de ces élus locaux avaient fait part de leurs inquiétudes ces derniers jours, en particulier s'agissant du retour des élèves en classe alors que le virus continue de circuler. Sur ce point, la rentrée du 11 mai se fera sur la base du volontariat des parents, avance l'Elysée, et priorité sera sans doute donnée aux "plus jeunes, ceux qui ne sont pas autonomes", ainsi qu'aux enfants "les plus en difficulté". La rentrée sera "progressive, concertée avec les élus locaux et adaptée aux réalités locales", notamment en fonction de la taille des communes, a encore expliqué la présidence. Le ministre de l'Education, Jean-Michel Blanquer, avait déjà annoncé un retour à l'école étalé sur trois semaines par niveaux, avec des groupes de 15 élèves au maximum. L'Association des maires de France (AMF), qui s'est entretenue avec Emmanuel Macron jeudi, voit dans ce retour en classe "un enjeu sanitaire considérable". Les maires sont en outre encouragés à acheter massivement des masques grand public, selon l'Elysée, qui annonce par ailleurs qu'"il faudra probablement imposer le port du masque" dans les transports publics. Un pas de plus vers les recommandations de l'Académie de médecine qui, de son côté, souhaite que les masques anti-projections soient dès maintenant "obligatoires dans l'espace public". Alors que le gouvernement multiplie les consultations pour élaborer la mise en oeuvre compliquée de la sortie du confinement, ce cadre doit être présenté "en début de semaine prochaine" par le "Monsieur déconfinement" du gouvernement, Jean Castex, auprès des élus locaux, selon l'Elysée. - "Echanges de population" - Mercredi, lors d'un déplacement en Bretagne, Emmanuel Macron avait évoqué la possibilité de mesures différentes "selon les secteurs d'activité ou selon les régions". "Une des propositions sur lesquelles travaille le gouvernement, c'est d'adapter les mesures de déconfinement à la réalité, la réalité d'une école, la réalité d'un quartier, la réalité d'une commune, d'un département ou d'une région", avait déclaré jeudi matin le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner sur BFMTV. Les ministres concernés ont remis mercredi à Matignon une première mouture de leurs plans sectoriels, qui seront intégrés d'ici la fin du mois dans un projet global aux allures de casse-tête. Si l'hypothèse d'un déconfinement différencié selon les zones géographiques est retenue, le gouvernement mettra-t-il en place des restrictions de circulation entre des zones aux règles différentes ? Aucune indication précise n'a été livrée à ce stade. Mais pour le directeur général de la Santé, Jérôme Salomon, "ce qu'il faudra éviter, ce sont les transports interrégionaux et les échanges de population entre des zones massivement touchées et des zones peu touchées". Le Premier ministre Edouard Philippe devait s'entretenir jeudi après-midi en visioconférence avec les présidents de région pour préparer cette "stratégie de déconfinement". Plus globalement, le contexte sanitaire reste toujours aussi incertain, alors que le nouveau coronavirus n'est pas près d'être vaincu, a averti mercredi l'Organisation mondiale de la Santé. Le bilan reste élevé avec 21.340 morts en France, 544 de plus en 24 heures, même si le nombre de patients en réanimation baisse depuis deux semaines. Département jusqu'ici épargné, le Cantal a enregistré trois premiers décès. "Le risque de reprise épidémique existe, il faut nous y préparer", a insisté le Pr Salomon devant la mission d'information de l'Assemblée nationale sur le Covid-19, relevant que "l'immunité actuelle est faible, elle est faible dans le monde entier". Selon des estimations de l'Institut Pasteur, seuls 6% des Français auront été infectés par le coronavirus le 11 mai. Une étude épidémiologique dans un lycée de Crépy-en-Valois, un des foyers de l'épidémie dans l'Oise, a d'autre part révélé que 26% des enseignants, lycéens et leur famille possédaient des anticorps contre le virus. Des chiffres là aussi bien trop faibles pour atteindre une immunité de groupe suffisante pour stopper l'épidémie. - Reprise du chantier de Notre-Dame - Signe du ralentissement économique majeur, la consommation d'électricité a baissé de 20% depuis l'entrée en vigueur des mesures de confinement, baisse imputée principalement aux secteurs de l'industrie et des services, a indiqué RTE. Les conséquences économiques et sociales sont également très lourdes. Le chômage partiel a franchi la barre des 10 millions de salariés concernés. Et le déficit de la Sécurité sociale atteindra le niveau abyssal de 41 milliards d'euros cette année. L'Etat met sur la table un plan d'aide massif de 110 milliards d'euros, voté jeudi dans la nuit par le Sénat. Députés et sénateurs doivent se réunir jeudi en commission mixte paritaire afin de s'accorder sur un texte commun. De nombreuses voix, dont celle du Haut Conseil pour le climat, appellent toutefois à ne pas reproduire la même erreur qu'en 2008, quand le plan de relance avait favorisé des activités polluantes. Pour aider les plus modestes, touchés de plein fouet par les conséquences de l'épidémie, 39 millions d'euros supplémentaires alloués à l'aide alimentaire ont par ailleurs été débloqués. Et sur le plan patrimonial, un peu plus d'un an après l'incendie de Notre-Dame de Paris, le chantier de reconstruction mis en sommeil en mars en raison de l'épidémie reprendra progressivement à partir de lundi. burs-abd-jmo/alu/map GROUPE PSA TOYOTA MOTOR Renault]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés LFI s'émeuvent d'une "ponction" sur les chèques-vacances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200422163921.dqge0gew.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI se sont émus mercredi d'une "ponction injuste et illégitime" de 30 millions d'euros sur les réserves de l'Agence nationale des chèques-vacances (ANCV) pour financer un fonds de solidarité pour les entreprises touchées par la crise du coronavirus. Dans un communiqué titré "pas touche aux réserves" de l'ANCV, les élus de la France insoumise disent s'opposer à cette ponction, demandée selon eux par Bercy "à destination d'un fonds de solidarité pour les entreprises touchées par la crise sanitaire du covid-19". "Les réserves de l'ANCV sont essentiellement constituées des cotisations des travailleurs et des travailleuses du secteur privé mais aussi des agents de la fonction de publique hospitalière, territoriale et de l'État". Ce n'est "pas aux salariés de payer les pots cassés de la crise!", affirment-ils. Ils soulignent que "l'ANCV favorise l'accès aux vacances à toutes et tous et notamment les familles les plus précaires, les jeunes, les seniors et les adultes isolés, 10 millions de personnes bénéficient de ces aides". "L'épargne des salariés ne doit pas alimenter quelque fonds que ce soit, surtout lorsque les plus grosses fortunes et les plus grosses entreprises de ce pays en sont exemptées", poursuivent les élus LFI. Ils demandent donc au gouvernement de renoncer à cette ponction "et de prendre l'argent dans les 10 milliards de cadeaux fiscaux faits aux plus riches de ce pays ou dans les milliards de dividendes qui les engraissent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: un député LREM fait des propositions pour éviter les expulsions locatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200422160018.imh3pb5e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Aurélien Taché a formulé mercredi 15 propositions pour une politique du logement basée sur le "zéro expulsion", plaidant en faveur de mesures d'urgence face à la crise du coronavirus et des réponses "pérennes" au mal-logement. Dans un communiqué, l'élu du Val-d'Oise de l'aile gauche de LREM met en avant des "difficultés nouvelles d'impayés de loyers dans les semaines qui viennent" pour une partie de la population. Rappelant notamment qu'une étude de l'Insee a montré mardi que 5 millions de Français vivent dans un logement surpeuplé, M. Taché estime qu'"à la fin du confinement, l'accès ou le maintien dans un logement décent sera sans doute la première des priorités". "Cette dernière doit donc être l'occasion de réinterroger en profondeur les mécanismes qui peuvent les faciliter", fait valoir le député qui préside le Conseil national de l'Habitat (CNH), instance consultative. Parmi ses 15 propositions, il suggère notamment d'"augmenter le fonds d'indemnisation des propriétaires pour éviter au maximum les expulsions locatives et transférer ce budget au ministère du Logement afin d'élargir son périmètre d'intervention en vue de créer un fonds +zéro-expulsion+". Il évoque également la création d'un "fonds national d'aide à la quittance, doté au minimum de 200 millions d'euros", suggère de "renforcer l'information auprès des ménages sur les aides au logement disponibles" ou encore de "mettre en place un dispositif de mutualisation des risques face aux impayés de loyers dans le parc privé". Il propose aussi d'"intégrer les structures de logements collectifs (résidences sociales, pensions de famille, habitat inclusifs) et les aires d'accueil des Gens du Voyage dans les programmes prioritaires de dépistage et de surveillance du Covid-19" ou de "mettre à l'abri toute personnes habitant en campements". L'élu se prononce également pour la mise en oeuvre d'"un plan national de lutte contre l'habitat indigne afin d'éradiquer ce fléau en dix ans" et pour "prolonger le moratoire sur les procédures d'expulsion des locataires de bonne foi jusqu'au 31 octobre 2020". Le gouvernement a prolongé jusqu'à la fin mai la trêve hivernale qui exclut toute expulsion. chl/jk/or CNH INDUSTRIAL]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des personnels "admirables" mais sous tension: des députés soignants racontent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200422113555.mubwvtf9.html</link>
   <description><![CDATA[Des personnels "admirables" mais qui "risquent de basculer dans l'épuisement", des difficultés matérielles ou encore des inquiétudes sur le non-recours aux soins: une quinzaine de députés soignants ont raconté mercredi leur retour sur le terrain dans le cadre de la crise du coronavirus. "Une fois n'est pas coutume, je vais parler avec ma blouse de médecin": à l'instar de l'urgentiste Thomas Mesnier (LREM), ces élus médecins, pharmaciens, biologistes ou encore aide-soignante, ont relaté leur expérience lors d'une visio-réunion de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, tous saluant l'implication des personnels de santé. L'élu de Charente, qui a repris du service en mars, a ouvert le bal de plus de deux heures d'échanges, en insistant notamment sur l'importance de "passer le message" qu'il faut continuer à consulter quand il y a des signes d'urgence. Il a notamment fait état d'une baisse des infarctus diagnostiqués de 70% à Angoulême sur les trois premières semaines de crise. Pharmacienne, Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir) s'est aussi dite "très inquiète" à ce sujet, évoquant aussi la difficulté de devoir dire "non" 50 fois par jour à la question: "Avez-vous des masques?". Le cardiologue Jean-Pierre Door (LR, Loiret), qui a intégré une cellule de crise, a fait état comme d'autres de "quelques soucis de matériel" notamment en matière de blouses ou surblouses, mais globalement évoqué un travail "remarquable", tandis que Cyrille Isaac-Sibille (MoDem, Rhône et médecin ORL) s'est dit "fier du système hospitalier" qui a su s'adapter "très rapidement". Stéphanie Rist (LREM, Loiret) qui travaillait jusqu'à ce week-end à la régulation au Samu, a alerté sur "un gros stress vécu par les professionnels", face à une maladie qui peut "s'aggraver très très vite". Martine Wonner, psychiatre (LREM, Bas-Rhin, a embrayé sur la "souffrance psychique maximale" vécue par certains soignants, tandis que le médecin Jean-Louis Touraine (LREM) a estimé qu'il faudrait les accompagner dans la durée. Dans sa troisième semaine dans un Ehpad, Marc Delatte (LREM, Aisne), en blouse blanche et masque autour du cou, a lui aussi mentionné "beaucoup d'angoisse" des soignants, tandis que l'insoumise Caroline Fiat, qui a rejoint un service de réanimation Covid-19 comme aide-soignante à Nancy, a évoqué une "période assez tendue et difficile". Plusieurs de ces élus, à l'image de Julien Borowczyk (LREM, Loire) ont en outre souligné que "tout ne sera pas fini" le 11 mai avec le déconfinement progressif et qu'il faudra "vivre avec cette pathologie pendant longtemps". Leurs collègues de la commission leur ont ensuite posé des questions. Pierre Dharréville (PCF), grinçant, a demandé à la majorité si elle était satisfaite des "budgets de compression votés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: outre-mer, le taux de décrochage des élèves beaucoup plus élevé qu'en métropole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421173506.a4j2jwca.html</link>
   <description><![CDATA[En Outre-mer, le taux de décrochage scolaire lié à la fermeture des écoles pour lutter contre le coronavirus s'établit "entre 15 et 25%", contre 4% dans l'Hexagone, a indiqué mardi le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, devant les députés. En Outre-mer, "l'impact social du confinement, sur l'aggravation des différences sociales, est plus grand", a expliqué le ministre, lors des questions au gouvernement. "C'est entre 15 et 25% de décrochage scolaire, là où nous réussissons à être à 4% en métropole", a-t-il poursuivi. Il a insisté sur la capacité "de faire de la différenciation territoriale", "pour mettre fin à ces problèmes d'inégalité sociale". Pour la prochaine rentrée scolaire de septembre, il a rappelé qu'il y aurait "des créations de postes à Mayotte et en Guyane", pour "des raisons démographiques", tout comme à La Réunion. Quant à la Martinique et la Guadeloupe, il souligne avoir "pris en compte" la situation de ces deux territoires "avant même la crise sanitaire" (à la suite de blocages d'établissements par les syndicats pendant plusieurs semaines en début d'année, ndlr), et que les territoires antillais "vont être les départements ayant le meilleur taux d'encadrement de France à la rentrée prochaine".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après des demandes, 75 députés pourront revenir siéger la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421154012.dmtim7h8.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux demandes pressantes des députés, l'Assemblée nationale va permettre à partir de la semaine prochaine à 75 d'entre eux de revenir siéger au Palais Bourbon, et engager un plan de "reprise progressive" lors du déconfinement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Alors que les élus siègent en "format restreint", à une vingtaine, depuis mi-mars pour cause de coronavirus, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a annoncé en conférence des présidents qu'à compter de la semaine prochaine, "75 députés pourront se réunir dans l'hémicycle". Après les contaminations à l'Assemblée qui ont touché depuis début mars une vingtaine de députés, la présence dans l'hémicycle avait été limitée à 50 personnes, y compris fonctionnaires et membres du gouvernement. Après avis des autorités sanitaires, M. Ferrand a annoncé que ce seuil serait relevé à 100 personnes, ce qui fait que 75 députés pourront être présents "dans un respect complet des règles de distanciation sociale". La représentation par groupe sera de 40 LREM, 13 LR, 5 Modem, 4 PS, 4 UDI-Agir, 3 Libertés et Territoires, 3 GDR, 3 LFI. Le président de l'Assemblée a également annoncé la présentation par les questeurs et lui-même d'un plan de reprise progressive de l'activité parlementaire, qui sera soumis lors d'une réunion de bureau exceptionnelle la première semaine de mai. Alors que le chef de l'Etat a annoncé la date du 11 mai pour le début du déconfinement, l'administration a entrepris "un minutieux travail technique" en ce sens, selon le titulaire du perchoir. Il s'appuie notamment sur la création d'une "charte de sécurité sanitaire", la validation par l'Agence régionale de santé d'Ile-de-France des mesures ou encore un dispositif "Résilience" permettant un retour au confinement en cas de nouvelles contaminations. M. Ferrand a indiqué aux députés mesurer "combien l'attente d'un retour à la normale est fort", rappelant à ceux qui "font injonction par courriers ou par voie de presse, de reprendre une activité complète, que seules les recommandations des autorités de santé guident" les choix. Dans un courrier qui lui était adressé, consulté lundi soir par l'AFP, 35 députés LR avaient notamment réclamé de rétablir un "fonctionnement le plus normal possible". Richard Ferrand leur a répondu mardi en invoquant la "responsabilité" et le "devoir d'exemplarité" de l'Assemblée et en faisant état des décisions du jour en conférence des présidents. Le patron du groupe LR Damien Abad a salué auprès de la presse "une avancée importante": "Pour nous ce n'était plus possible de continuer avec simplement trois députés (...) alors qu'on est le premier groupe d'opposition". En visioconférence de presse, les députés communistes ont estimé que "la démocratie virtuelle a montré ses limites", réclamant la présence de davantage de membres des oppositions. Interpellé par ailleurs par la cheffe de file des élus PS Valérie Rabault sur la possibilité d'un vote électronique pour les absents, M. Ferrand a notamment fait valoir que le mécanisme permettant par mail d'exprimer sa position de vote permet déjà l'expression individuelle. Dans un communiqué, l'intersyndicale des collaborateurs parlementaires plaide de son côté pour que "le télétravail continue à être généralisé au-delà du 11 mai" et que "la présence in situ reste l'exception pour un certain temps encore". L'Assemblée nationale a été elle-même un foyer épidémique. Au total, 22 députés dont trois cas graves, 2 ministres, 6 membres du personnel et deux collaborateurs ont été testés positifs au covid-19. En outre, plus d'une soixantaine de députés, fonctionnaires et collaborateurs ont présenté des symptômes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage, déconfinement: les oppositions décrochent un vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421125426.hd0j0tkw.html</link>
   <description><![CDATA[Sous la pression des oppositions, le gouvernement a finalement décidé mardi que les débats à l'Assemblée nationale sur le "tracking" et le déconfinement progressif seraient suivis de votes, dans un hémicycle qui va se regarnir. Des élus de droite comme de gauche étaient montés au créneau ces derniers jours pour réclamer un scrutin sur le sujet sensible du traçage des données mobiles dans la lutte contre le coronavirus, à l'issue du débat prévu le 28 avril. Le Premier ministre Edouard Philippe n'y avait pas fermé la porte lundi et l'annonce du vote, en application de l'article 50-1 de la Constitution, a finalement été faite mardi en conférence des présidents de l'Assemblée. Alors que le projet est également critiqué par certains dans la majorité pour ses risques concernant la vie privée des utilisateurs, le président des députés LREM Gilles Le Gendre avait fait grincer des dents en estimant lundi que le débat était "essentiel" mais que "le vote n'apporterait rien de plus", en raison des règles sanitaires et des effectifs "très réduits" à l'Assemblée. Selon un responsable d'opposition, ses déclarations ainsi que celles du secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, ont "mis le feu aux poudres" et rendu le vote inéluctable. Cédric O avait notamment fait valoir que l'application de traçage ne serait "pas prête pour le 28 et 29 avril", date du débat prévu devant le Sénat, jugeant que la "discussion peut difficilement donner lieu à un vote qui donnerait un oui ou un non sur un élément non finalisé". L'application "StopCovid", envisagée par l'exécutif, doit permettre à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Elle fonctionnerait sur la base du volontariat. Le président Emmanuel Macron avait annoncé le 13 avril son souhait de voir le Parlement se saisir de cette question polémique, en vue du déconfinement à partir du 11 mai. - "Déconfiner la démocratie" - Selon un membre du groupe majoritaire, "le vote va être très, très compliqué" au sein des "marcheurs". Parmi les élus LREM hostiles au dispostif, Sacha Houlié, qui avait dénoncé une réponse "dangereuse" avec le traçage, a jugé "normal" sur Twitter que le Parlement puisse se prononcer. Pour Damien Abad (LR), il y a bel et bien "un risque de fracturation" de la majorité. Les élus souhaitant voter contre pourront se signaler en amont. Et si le scrutin n'aura pas de force contraignante, il aura "une valeur politique forte", a-t-il prédit devant la presse: en cas de vote majoritairement défavorable, "je ne vois pas comment (le gouvernement) pourrait passer outre". "Plutôt réservé", le groupe de droite devrait opter pour la liberté de vote sur ce dispositif qui "ne peut être l'alpha et l'oméga du déconfinement", selon M. Abad. Même satisfecit quant au scrutin de la part des députés communistes qui soulignent que l'Assemblée n'est pas une "chambre d'enregistrement". Ils se prononceront contre le traçage "sans ambiguité", y voyant le "symbole d'une start-up Nation" dont l'efficacité n'est "pas démontrée", selon leur porte-parole Sébastien Jumel. Le secrétaire national d'EELV Julien Bayou a de son côté jugé "incroyable qu'il faille se démener autant pour obtenir de ce gouvernement de... faire voter le Parlement". Au Sénat, les modalités du débat n'ont pas encore été fixées. Les socialistes notamment souhaitent regrouper les échanges sur traçage et déconfinement, avec un vote in fine. Concernant la sortie progressive du confinement à partir du 11 mai, le chef de l'Etat poursuit ses consultations pour préparer l'après en recevant notamment Richard Ferrand (LREM) et son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) à déjeuner mardi. Un vote aura bien lieu à l'Assemblée, à une date restant à déterminer, ce que LR réclamait notamment. Les élus veulent surtout être associés à l'élaboration du plan de déconfinement. Pour les députés PCF, le scrutin est "la moindre des choses", mais il faut une "co-élaboration démocratique". Ils réclament "un plan de déconfinement de la démocratie". Les députés seront en tout cas davantage présents dans l'hémicycle: 75 d'entre eux (contre une vingtaine jusqu'alors) pourront, à compter de la semaine prochaine, revenir siéger au Palais Bourbon où va s'engager une "reprise progressive".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage et déconfinement: les débats à l'Assemblée seront suivis de votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421095255.aovc9inz.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a indiqué mardi que les débats prévus à l'Assemblée nationale sur le traçage des données mobiles dans la lutte contre le coronavirus et le déconfinement progressif à partir du 11 mai seraient suivis de votes des députés, a appris l'AFP de source parlementaire. Face à la demande répétée d'un vote sur le traçage faite par les oppositions, le Premier ministre Edouard Philippe n'avait pas fermé la porte lundi à un tel scrutin sur ce sujet sensible qui touche les libertés publiques. L'annonce du vote, en application de l'article 50-1 de la Constitution, a été faite en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et des commissions ainsi que le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Lundi, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre avait fait grincer des dents en estimant que le débat était "essentiel" mais que "le vote n'apporterait rien de plus", en raison des règles sanitaires et des effectifs "très réduits" à l'Assemblée. Ceux-ci vont cependant être portés à 75 députés la semaine prochaine. "Le vote va être très, très compliqué" au sein des "marcheurs", selon un membre du groupe majoritaire. Des élus LR, PS, PCF, EELV ou LFI avaient tour à tour réclamé un vote sur ce projet, également critiqué par certains dans la majorité pour ses risques concernant la vie privée des utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Selon le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, l'application de traçage ne sera toutefois "pas prête pour le 28 et 29 avril", date du débat devant le Sénat, et la "discussion peut difficilement donner lieu à un vote qui donnerait un oui ou un non sur un élément non finalisé". La CNIL (commission nationale informatique et libertés) doit se prononcer en amont du débat parlementaire sur cet outil de traçage. L'application envisagée par l'exécutif, "StopCovid", doit permettre à l'utilisateur d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Elle fonctionnerait sur la base du volontariat. Le président Emmanuel Macron avait annoncé le 13 avril son souhait de voir le Parlement se saisir de cette question polémique, en vue du déconfinement à partir du 11 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage des données mobiles: le débat à l'Assemblée sera suivi d'un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200421090803.2hsbchdd.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a indiqué mardi que le débat prévu à l'Assemblée nationale le 28 avril sur le traçage des données mobiles dans la lutte contre le coronavirus serait suivi d'un vote des députés, a appris l'AFP de source parlementaire. Face à la demande répétée d'un vote faite par les oppositions, le Premier ministre Edouard Philippe n'avait pas fermé la porte lundi à un tel scrutin sur ce sujet sensible qui touche les libertés publiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: 35 députés LR réclament un retour à un "fonctionnement le plus normal possible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200420201137.slhk1oed.html</link>
   <description><![CDATA[Trente cinq députés LR réclament de rétablir un fonctionnement quasi normal à l'Assemblée nationale, dans un courrier adressé au président de l'institution Richard Ferrand (LREM), alors que les parlementaire siègent en "format restreint" depuis le 19 mars pour cause de coronavirus. Pour ces élus de droite, l'examen du nouveau budget rectificatif vendredi s'est tenu "selon une procédure dégradée" ne permettant "ni un examen approfondi des mesures envisagées, ni une délibération conforme aux principes fondamentaux constitutionnels et organiques, exposant le projet de loi à un risque certain d'inconstitutionnalité". En raison de la crise sanitaire, chacun des huit groupes parlementaires n'était représenté que par son président de groupe (ou son représentant) et deux députés dans l'hémicycle. Et les modalités de vote font grincer certains députés, qui n'ont la possibilité de signaler leurs éventuelles divergences vis-à-vis de leur groupe que pour le vote global des textes, et non sur chaque amendement. Ce fonctionnement "dérogatoire" a été établi en conférence des présidents, "la crise sanitaire ne permettant par d'être en nombre dans l'hémicycle", avait souligné Richard Ferrand vendredi matin. Dans leur courrier, les 35 députés LR demandent "de rétablir dès à présent un fonctionnement sinon parfaitement normal, du moins le moins dégradé possible de l'Assemblée nationale" et jugent que "l'hémicycle doit être accessible à tout député désireux d'intervenir, de soutenir ses amendements et de voter en son âme et conscience". Ils estiment aussi que "les commissions doivent pouvoir entendre toute personne sans interface technologique altérant la qualité des débats", dans une allusion aux visioconférences qui se tiennent régulièrement. Ces parlementaires, dont le député d'Eure-et-Loir Olivier Marleix, considèrent enfin que l'Assemblée "peut exercer sa mission dans un autre lieu que le Palais Bourbon si ce dernier s'avérait inapproprié au regard des risques sanitaires". Y compris au sein du groupe LREM, des députés ont émis des réserves quant au mode de fonctionnement de l'Assemblée. "Confinés, aucun des députés de la majorité n'ayant pu venir défendre dans l'hémicycle leurs amendements visant à impliquer les réserves des assureurs dans la crise actuelle, je regrette qu'il n'y ait que la voix des oppositions pour soutenir la voix de 80 députés de la majorité", a tweeté vendredi Emilie Cariou, après le rejet de l'une de ses propositions. L'Assemblée a été l'un des foyers de l'épidémie avec au moins une vingtaine de députés infectés par le Covid-19.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage des données mobiles: Philippe ne ferme pas la porte à un vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200420155153.q8thf6ax.html</link>
   <description><![CDATA[Face à l'opposition qui hausse le ton, le Premier ministre Edouard Philippe n'a pas fermé la porte lundi à un vote au Parlement après le débat fin avril sur le traçage des données des téléphones pour lutter contre le coronavirus. "Le Premier ministre a dit qu'il entendait les demandes (de vote) et qu'il y aurait des discussions à ce sujet", a confirmé son entourage à l'AFP en précisant cependant qu'aucune décision n'était encore prise: "Il n'a pas dit non, il n'a pas dit oui". Le chef du gouvernement s'est exprimé lors d'une réunion téléphonique avec les chefs de partis dont beaucoup demandent de pouvoir voter sur un sujet aussi sensible pour les libertés publiques. Auditionné au Sénat, le secrétaire d'Etat Cédric O a par ailleurs indiqué que "normalement la CNIL (commission nationale informatique et libertés) devrait être saisie formellement aujourd'hui par le secrétariat général du gouvernement" pour qu'elle puisse "se prononcer en amont du débat parlementaire" sur cet outil de traçage. Lundi matin sur LCI, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a fait grincer des dents en estimant que le débat était "essentiel" mais que "le vote n'apporterait rien de plus", en raison des règles sanitaires et des effectifs "très réduits" à l'Assemblée. "Rien de plus ? Le vote, c'est ce qui distingue le débat parlementaire de la causerie", a réagi le député et porte-parole du PS Boris Vallaud sur Twitter, alors que l'Insoumis Alexis Corbière fustigeait "une dérive antidémocratique". Plusieurs élus ont ensuite salué une évolution positive après le point téléphonique avec Edouard Philippe. "Merci au Premier ministre qui a entendu les demandes et vient de laisser la porte ouverte à un vote à l'Assemblée", s'est félicité sur Twitter le député Matthieu Orphelin (Libertés et territoires), proche de Nicolas Hulot. "Le Premier ministre a rappelé qu'il ne s'agissait pas d'un débat obligatoire, qu'il ne portait pas sur un projet de loi et que le vote n'était donc pas indispensable. Mais, sous la pression, il n'a pas fermé la porte à un vote et a dit: +on verra+", a rapporté à l'AFP le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Le débat sur le "tracking" est prévu le 28 avril à l'Assemblée et le 29 avril au Sénat. Des élus LR, PS, PCF, EELV ou LFI ont tour à tour réclamé un vote sur ce projet, également critiqué par certains dans la majorité pour ses risques concernant la vie privée des utilisateurs, même s'il est présenté comme ne dérogeant pas à la réglementation sur les données personnelles. Les Verts appellent ainsi les internautes à signer une "plateforme" en ligne à ce sujet. Selon Cédric O, l'application ne sera toutefois "pas prête pour le 28 et 29 avril" et la "discussion peut difficilement donner lieu à un vote qui donnerait un oui ou un non sur un élément non finalisé" et qui ne nécessite pas de changement législatif ou règlementaire. Devant les sénateurs, il a plutôt proposé à chacun de faire part de ses "lignes rouges" et évoqué la mise en place après le 28 avril d'un "comité de suivi" parlementaire ou rassemblant élus, scientifiques et juristes. L'application envisagée par l'exécutif "StopCovid", si elle est déployée, doit permettre, à l'utilisateur, d'être prévenu s'il a croisé une personne contaminée par le virus. Elle fonctionnerait sur la base du volontariat. La président Emmanuel Macron avait annoncé le 13 avril son souhait de voir le Parlement se saisir de cette question sensible.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
