<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls devant les députés PS mardi matin, face aux "frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616153849.xkq4ab5a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls doit participer mardi matin à la réunion des députés socialistes, où il se retrouvera face à des "frondeurs" qui comptent défendre leurs propositions sur les prochains textes budgétaires, a-t-on appris lundi de sources concordantes. C'est lors de cette réunion du groupe PS à l'Assemblée que doivent être votés les amendements socialistes afin de dégager une position commune avant l'hémicycle, en vertu de la règle définie la semaine dernière par leur chef de file, Bruno Le Roux. Cette règle a été édictée en réaction à l'annonce par des députés "frondeurs" d'amendements aux textes budgétaires "pour plus d'emplois et de justice sociale". Mardi matin, "nous allons participer au débat au groupe avec le souci de convaincre", a indiqué à l'AFP le député de la Nièvre Christian Paul, un des 41 députés PS à s'être abstenus fin avril lors du vote sur le programme de 50 milliards d'euros d'économies. Les "frondeurs" décideront après la réunion du groupe PS, et en fonction de "la qualité du débat", des amendements qu'ils défendront dans l'hémicycle. L'enjeu est important alors que les appels à l'unité de la part du gouvernement et du parti se sont multipliés ces derniers jours. Alors qu'avec ses collègues il avait plutôt mal accueilli "l'injonction disciplinaire" de M. Le Roux, ils préfèrent ne pas déserter cette réunion, car "la chaise vide ne renforce que la chaise", selon le mot de M. Paul. Ces députés pourraient défendre une vingtaine d'amendements, notamment pour revenir sur le gel des retraites (supérieures à 1.200 euros) et des aides au logement qui vont figurer dans le budget rectificatif de la Sécu. Le texte n'intégrera pas de toute façon le gel des prestations famille et accidents du travail, en raison d'une faille juridique décelée par le Conseil d'Etat, ce dont se félicite M. Paul. Il promet toutefois une bataille sur le budget de la Sécu pour 2015, où ces gels devraient figurer. La présence du Premier ministre mardi "peut apparaître comme la volonté de mettre un corset sur le débat", juge l'élu de la Nièvre, proche de Martine Aubry. Selon lui cependant, le mot d'ordre d'unité "ne peut l'emporter de façon mécanique sur une volonté sincère de rassemblement" de la part de ces députés qui réclament "une juste répartition des efforts" entre entreprises et ménages. Six deputés frondeurs avaient été reçus mercredi par Manuel Valls. D'autres députés pourraient soumettre mardi des amendements au groupe. Toutefois ce ne sera finalement pas le cas de Catherine Lemorton, la présidente de la commission des Affaires sociales, qui réclamait initialement le non-gel des pensions invalidité et accidents du travail. "Le Conseil d'Etat nous a devancés et tant mieux", a déclaré à l'AFP l'élue de Haute-Garonne, qui était en discussion avancée avec le gouvernement sur ce point. Elle demande aux députés frondeurs de ne pas "prendre le gouvernement et le groupe à la gorge" en dévoilant peut-être des amendements à la dernière minute, avant l'étude du PLFSSR par l'Assemblée, programmée à partir du 30 juin. "Il y a le droit d'amendement des parlementaires mais aussi un principe de loyauté", estime-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La grève à la SNCF s'invite dans les débats sur la famille à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616144540.aquamne3.html</link>
   <description><![CDATA[La grève à la SNCF contre la réforme ferroviaire a fait irruption lundi à l'Assemblée nationale à la reprise des débats sur la proposition de loi sur la famille, les députés UMP lui imputant la faible fréquentation de l'hémicycle. Principal orateur de l'UMP sur la proposition de loi sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, Philippe Gosselin a d'emblée critiqué une organisation des discussions "dans la précipitation" et "un peu à la dernière minute", encore compliquée par la grève à l'appel de certains syndicats de cheminots. "Sur les bancs de la majorité, bien maigrichons, comme sur les nôtres, peu fournis, la grève des transports pose quelques soucis", a affirmé cet élu de la Manche. Une vingtaine d'élus étaient présents à l'ouverture des discussions. Et d'ironiser plus tard sur l'arrivée du président de la commission des Lois et député du Finistère Jean-Jacques Urvoas (PS): "Nous sommes ravis que vous ayez aussi réussi à passer à travers les grèves de la SNCF. C'est réjouissant de voir que la Bretagne peut rejoindre aussi rapidement Paris. Toutes les régions de France et de Navarre n'ont pas cette chance". En raison de "la grève des trains, j'ai dû partir à 7h30 depuis Bourg-en-Bresse", s'est plaint Xavier Breton (Ain), assurant que "tout le monde n'a pas pu le faire". Le "pays est à l'arrêt" du fait de la grève et le débat sur la proposition de loi sur la famille est "occulté", a insisté Marc Le Fur (Côtes d'Armor) Dénonçant aussi, comme d'autres élus UMP, un gouvernement qui "cherche à nous discréditer", M. Gosselin a considéré que "les ultras sont plutôt à la SNCF ou chez intermittents du spectacle". Une allusion à de récents propos du secrétaire d'Etat au Parlement, Jean-Marie Le Guen, selon lequel la proposition de loi a été "bloquée par des ultras mais elle est très utile aux familles françaises, (aux) familles recomposées, elle parle de l'autorité parentale dans des couples séparés, du statut de beau-parent, de choses concrètes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les PDG de Siemens et Mistubishi auditionnés mardi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616100522.63lm7u6p.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG du groupe allemand Siemens, Joe Kaeser, sera auditionné mardi à l'Assemblée nationale en même temps que le PDG de Mistsubishi Heavy Industries, Shunichi Miyanaga, au sujet de leur projet de rachat du pôle énergie du groupe Alstom, selon l'agenda rectifié communiqué lundi par l'Assemblée. L'audition de MM. Kaeser et Miyanaga, ouverte à la presse, aura lieu à 17H00 devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Siemens a relancé mercredi la bataille pour le rachat du pôle énergie d'Alstom, en annonçant s'être allié au japonais Mitsubishi Heavy Industries en vue d'une éventuelle offre commune pour contrer l'américain General Electric.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis s'inquiète d'une "sécession", visant les députés frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615191330.9v8vlmki.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS, a dit dimanche "s'inquiéter d'une sécession" quand des parlementaires socialistes "avec des logos" présentent "de manière systématique" des amendements aux textes gouvernementaux. Invité de l'émission "Tous politiques" (France Inter/Le Parisien/France 24), il visait implicitement les "députés frondeurs" du PS qui ont fait, sous la forme d'une plateforme avec un logo, des contre-propositions aux textes budgétaires bientôt examinés à l'Assemblée et qui traduisent le pacte de responsabilité voulu par François Hollande. "Je ne suis pas choqué que des parlementaires veuillent amender des textes (...) Maintenant quand c'est systématique, quand cela se fait de manière orthogonale à la politique gouvernementale, que c'est porté par des logos et des lettres communes, je commence à m'inquiéter d'une sécession", a-t-il déclaré. Sur la politique économique et le pacte de responsabilité, "le cap a été fixé, je souhaite s'il le faut qu'il puisse être amendé, mais pas détricoté", a-t-il mis en garde. Est-ce une mise au pas ? "On ne fonctionne pas en remettant au pas les gens, on fonctionne en essayant de dépasser les contradictions", a-t-il dit. Le patron du PS a par ailleurs critiqué les écologistes qui se sont prononcés samedi à l'unanimité contre les orientations du projet de loi de finance rectificative et le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificatif. "Ca finit par poser un petit problème, parce que dans l'accord (programmatique) signé (par les socialistes en 2011, ndlr) avec les écologistes, nous avions dit qu'il y avait au moins un sujet où la solidarité devait être totale, c'était la solidarité en termes budgétaires", a affirmé M. Cambadélis. "Quand même, on ne peut pas non plus faire deux choses: premièrement ne pas être solidaire alors qu'on a signé un accord (...) et deuxièmement le PS n'est pas à vendre à la découpe, donc on ne joue pas avec les marges du PS et les opposants dans ce parti", a-t-il prévenu. Interrogé sur ce que serait pour lui "la gauche rêvée", il a répondu qu'elle "aurait le sens du compromis social-démocrate allemand, l'inventivité à l'italienne telle que nous la connaissons aujourd'hui et la combativité grecque ou espagnole". "Je vais le faire !", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 21:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) "n'aurai(t) pas proposé Toubon" comme Défenseur des droits, Cambadélis "interrogatif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615175410.7tf0edyl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, "n'aurai(t) pas proposé Jacques Toubon" pour le poste de Défenseur des droits, car il n'"oublie pas" certaines de ces déclarations "sur l'homophobie", le patron du PS Jean-Christophe Cambadélis se disant "interrogatif". "Si j'avais été président de la République, je n'aurais pas proposé Jacques Toubon", a déclaré M. Bartolone lors de l'émission "BFM Politique" BFMTV/Le Point/RMC. "Sur tous les noms que j'avais pu envisager, à aucun moment je n'avais noté Jacques Toubon". Mais "je comprend quelle est la démarche du président de la République, il ne veut surtout pas tomber dans le syndrome de l'Etat PS", a également déclaré le député de Seine-Saint-Denis. "Ce nom est avancé, la commission des lois va se réunir, elle aura à poser des questions à Jacques Toubon pour connaître exactement quelles sont ses motivations et les positions qu'il aura à prendre. Je n'oublie pas un certain nombre de déclarations qu'il a eu l'occasion de faire sur l'homophobie, et on sait la discrimination que cela représente pour un certain nombre de Français", a conclu le président de l'Assemblée nationale. De son côté, Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS, invité de "Tous politiques" (France Inter/Le Parisien/France 24), interrogé sur cette proposition, a répondu : "je ne suis pas choqué qu'un homme de droite soit Défenseur des droits", mais "Toubon Défenseur des droits, j'avoue que j'ai été un peu interrogatif, c'est le moins qu'on puisse dire". "M. Toubon, dans le domaine du respect des droits, a quelques lettres de noblesse, que ce soit sur les femmes sur l'IVG ou les prises de positions qu'il avait développées lorsqu'il était ministre de la justice". L'éventuelle nomination d'ouverture de Jacques Toubon au poste de Défenseur des droits, souhaitée par François Hollande, passe mal dans certains rangs à gauche où on lui reproche notamment son vote au début des années 80 sur la dépénalisation de l'homosexualité.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) ne croit pas que le gouvernement puisse être mis en minorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615165659.fk4xldhm.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée Nationale, ne croit pas que le gouvernement puisse être mis en minorité, notamment sur les lois de finance rectificatives et sur la réforme territoriale, mais souhaite "que le débat aille jusqu'au bout" avec la majorité. "Je n'y crois pas. Et pour le moment je trouve que le Premier ministre s'y prend bien, il donne la parole aux parlementaires et nous discutons", a répondu M. Bartolone dimanche lors de l'émission "BFM Politique" BFMTV/Le Point/RMC. Les parlementaires socialistes vont donc voter en faveur de ces textes ? "Oui, j'en suis persuadé. Mais pour qu'ils votent en conscience, il faut que le débat aille jusqu'au bout. Pour moi, ce n'est pas un gros mot, cette idée de dire il faut que l'on réfléchisse où doit être le curseur entre ce qui doit aller au renforcement des entreprises et au renforcement de la consommation. C'est une vraie discussion", a-t-il répondu. Un recours à l'article 49-3 (vote bloqué) de la constitution "n'est pas nécessaire", a insisté le député de Seine-Saint-Denis. Réagissant à la phrase prononcée par Manuel Valls samedi devant le Conseil national du PS - "la gauche peut mourir" -, M. Bartolone a répondu: "elle n'est pas morte et j'espère pouvoir aider à faire prendre conscience de cela". Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, invité dimanche de "Tous politiques" (France Inter/Le Parisien/France 24) et interrogé sur le fait de savoir si le budget (rectificatif) serait voté ou pas, a déclaré : "oui, il passe".]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): les cheminots grévistes "ne se rendent pas service"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615164459.e5kya49f.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a estimé dimanche que les cheminots "ne se rendent pas service" en prolongeant leur mouvement de grève lundi, premier jour du baccalauréat, pour protester contre la réforme ferroviaire examinée à partir de mardi à l'Assemblée. "Je trouve que les cheminots ne se rendent pas service. Je pense qu'à la fois bon nombre d'usagers et l'ensemble de nos concitoyens sont attentifs à ce que représente la richesse collective de la SNCF mais là, je suis sûr qu'ils se sont portés un mauvais coup. Bon nombre de Français vont se dire pourquoi gêner le déroulement d'une épreuve nationale (le baccalauréat, ndlr). Je ne suis pas sûr que ça soit bon pour eux", a déclaré M. Bartolone lors de l'émission "BFMTV Politique" BFMTV/Le Point/RMC. "Le projet de loi permet la protection de la SNCF", a assuré le député de Seine-Saint-Denis. "Il faut une organisation qui soit compatible avec les règles européennes, qui protège les cheminots et qui donnent plus de force aux décisions qui doivent être prises." Le gouvernement de Manuel Valls n'est "pas un gouvernement droit dans ses bottes, on va continuer à discuter", a également déclaré M. Bartolone pour qui "c'est un texte protecteur pour la SNCF, pour les usagers, pour les salariés, mais il faut tenir compte de leurs inquiétudes."]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baumel prêt à déposer des amendements y compris en dehors du groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615131639.qdbokaxy.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Baumel, l'un des 41 députés socialistes qui se sont abstenus lors du vote sur le programme de stabilité, a laissé entendre dimanche qu'il déposerait des amendements sur les textes budgétaires, y compris si nécessaire hors du groupe socialiste à l'Assemblée. M. Baumel était interrogé sur Canal +, à deux jours de la réunion du groupe PS à l'Assemblée mardi qui sera consacrée à l'examen du projet de loi de finances rectificatif et des amendements du groupe majoritaire. Le ministre des Finances Michel Sapin a déjà rappelé "la discipline" nécessaire au groupe dans les débats budgétaires, affirmant que si "le dialogue est ouvert", il n'est pas question de discussion avec "telle ou telle partie du groupe socialiste". Les députés frondeurs ont présenté des contre-propositions aux orientations économiques et sociales du gouvernement. "On va déposer des amendements dans l'hémicycle, oui", a déclaré M. Baumel. Hors du goupe PS ? "Je ne sais pas si c'est hors du groupe PS, (mais) en tant que députés PS, utilisant notre droit constitutionnel à amender les textes, nous allons aller dans l'hémicycle avec nos amendements", a-t-il prévenu. Donc hors du groupe PS ? "Oui, on peut voir les choses comme ça mais moi je ne les vois pas comme ça", selon lui. "Je sais pas ce que je risque. Dans l'état actuel des choses, lorsque nous amenons une discussion de fond dans le groupe PS en disant +voilà, on pense que ça va pas marcher économiquement (...) on ne nous répond jamais +vous avez tort ou vous avez raison+, on nous répond +ce que vous proposez n'est pas en phase avec la feuille de route du président de la République donc on n'en débattra pas+. Dans ces conditions, je préfère aller dans l'hémicycle face à la représentation nationale pour montrer qu'il y a des socialistes dans ce pays qui montrent un autre chemin", a-t-il dit. Invité également de l'émission, Carlos Da Silva, porte-parole du PS et proche de Manuel Valls, a déclaré: "Ce n'est évidemement pas souhaitable". "Ce que je souhaite, c'est que mardi nous parvenions à quelque chose d'unitaire mais ce n'est pas à moi de créer ces conditions tout seul, on est 292. Je ne suis pas dans la discipline", a-t-il ajouté. Les frondeurs proposent "une réorientation" des textes budgétaires à venir portant au total selon eux sur "1 point de PIB". Ils veulent notamment un "rallumage de la consommation, obtenu en portant le soutien au pouvoir d'achat des ménages à 16,5 milliards" (contre 5 milliards prévus actuellement).]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives en Polynésie: Maina Sage favorite après le premier tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615110107.5tcpn2we.html</link>
   <description><![CDATA[Maina Sage, la candidate du parti de Gaston Flosse, a remporté samedi soir le premier tour des législatives partielles, dans la première circonscription de la Polynésie française, selon le haut-commissariat. Avec 52,9% des voix, Maina Sage devance largement l'indépendantiste Tauhiti Nena (33,2%). En plus de la majorité absolue des suffrages exprimés, il fallait obtenir 25% des voix des inscrits pour être élu au premier tour, ce qui n'a pas été le cas. Ce premier tour a en effet été marqué par une faible participation (34,2%). Il y aura donc un second tour le 28 juin. Ces législatives partielles sont organisées pour remplacer le député Edouard Fritch (UDI), qui a démissionné de l'Assemblée nationale après avoir été élu maire de la commune de Pirae, à Tahiti. Edouard Fritch est également président de l'assemblée de la Polynésie française. Il est pressenti pour remplacer Gaston Flosse à la présidence de la Polynésie française, celui-ci étant menacé d'inéligibilité par un arrêt de la Cour de Cassation attendu dans les semaines à venir. Si elle est élue le 28 juin, Maina Sage devrait rejoindre à l'assemblée nationale le groupe UDI, où siègent les deux autres députés polynésiens, Jonas Tahuaitu et Jean-Paul Tuaiva, deux autres proches du président polynésien Gaston Flosse. Son adversaire Tauhiti Nena compte siéger sur les bancs du PS s'il est élu. La candidate autonomiste Débora Kimitete (11,4%), l'écologiste Tati Salmon (1,8%) et le candidat sans étiquette Gustave Heitaa (0,5%) ne sont pas parvenus à perturber le duel traditionnel entre les partis de Gaston Flosse et d'Oscar Temaru.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Littoral: 91% des Français contre un assouplissement (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140615082232.2yi6cdj5.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 90% des Français estiment qu'il ne faut pas assouplir la loi Littoral qui a permis, estiment une large majorité d'entre eux, de lutter efficacement pour la protection des côtes, selon un sondage Ifop paru dans Sud Ouest Dimanche. Selon cette enquête, 91% des personnes interrogées jugent qu'il faut maintenir en l'état la loi votée en 1986 pour "éviter le bétonnage des côtes" et "préserver les espaces naturels", contre 9% seulement favorables à son assouplissement pour soutenir l'activité économique. Pour 59% des Français (hausse de 6 points en huit ans), la loi a été efficace pour protéger les rivages, contre 41% d'entre eux qui estiment qu'elle "n'a pas suffi à limiter l'urbanisation des côtes". Parmi les habitants du littoral (résidant à moins de 10 km des côtes), 52% considèrent qu'elle a permis de protéger efficacement le littoral. Parallèlement, 60% des personnes interrogées, soit 10 points de plus qu'au lendemain de la tempête Xynthia en 2010, estiment qu'il faut laisser la mer reprendre progressivement possession de ces espaces. Ils ne sont plus que 40% (50% en 2010), à penser qu'il faut investir dans la construction et l'entretien de digues. "Une évolution qui s'explique par le contexte général de réduction des déficits publics, dans lequel l'opinion se montre de plus en plus systématiquement réticente à toute nouvelle dépense publique", analyse l'étude. Sans surprise, les Français qui habitent à moins de 10 km de la côte et les habitants du Sud-Ouest, dont le littoral est soumis à l'érosion et à des inondations fréquentes, se révèlent légèrement plus favorables à cette option, respectivement 42% et 45%. Un rapport parlementaire remis fin janvier a estimé que si la loi a "incontestablement et heureusement freiné le bétonnage" des côtes, sa mise en oeuvre actuelle bloque le développement des territoires concernés. Le rapport propose une série d'adaptations, dont la principale serait de "confier l'interprétation de la loi aux élus locaux". Enquête menée questionnaire en ligne du 11 au 13 juin 2014 auprès d'un échantillon de 1.009 personnes, représentatif de la population française âgée de 18 ans et plus.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PDG de Siemens auditionné mardi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140614140606.sawlb5ed.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG du groupe allemand Siemens, Joe Kaeser, sera auditionné mardi à l'Assemblée nationale au sujet de son projet de rachat du pôle énergie du groupe français Alstom, selon l'agenda communiqué par l'Assemblée. L'audition de M. Siemens, ouverte à la presse, aura lieu à 17H00 devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Siemens a relancé mercredi la bataille pour le rachat du pôle énergie d'Alstom, en annonçant s'être allié au japonais Mitsubishi Heavy Industries en vue d'une éventuelle offre commune pour contrer l'américain General Electric.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Toubon comme Défenseur des droits: l'étape Assemblée, pas un simple "exercice de style" selon Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140613152415.l4lv1lu3.html</link>
   <description><![CDATA[Le passage obligé de Jacques Toubon en commission à l'Assemblée nationale, avant son éventuelle nomination au poste de Défenseur des droits, comme souhaité par François Hollande, ne sera pas un simple "exercice de style", a averti vendredi le président PS de cette commission, Jean-Jacques Urvoas, également député du Finistère. La proposition du chef de l'Etat de nommer ce chiraquien pour succéder à Dominique Baudis passe mal dans certains rangs à gauche, où on lui reproche ses votes au début des années 80 sur la dépénalisation de l'homosexualité. Cette nomination doit encore franchir l'obstacle du vote des commissions parlementaires compétentes. Une majorité négative des trois cinquièmes est requise pour la bloquer. Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, M. Urvoas, entend que chaque parlementaire puisse, sur toute personne auditionnée en vue de sa nomination, "se forger une opinion non seulement sur des souvenirs, qui sont parfois parcellaires, mais surtout sur la réalité d'un parcours, sur la vérité de votes exprimés, voire d'écrits publiés par l'impétrant". "Ces auditions ne peuvent être de simples exercices de style", poursuit-il dans un billet sur son blog. A cette fin, sa commission désigne depuis 2012 à chaque fois un rapporteur, issu des rangs de l'opposition, pour préparer les auditions. Depuis peu, un questionnaire préalable est adressé à la personne auditionnée. Le rapporteur pour M. Toubon, dont le député du Finistère souhaite qu'il appartienne à l'UMP ou l'UDI, sera choisi mercredi. Plusieurs membres de la commission des Lois ont déjà exprimé leur opposition à sa nomination comme Défenseur des droits. "Comme mon ami @ jpmignard (Jean-Pierre Mignard) je pense que J. # Toubon n'a pas le profil pour devenir Défenseur des droits. D'autres noms doivent être proposés", a tweeté Sébastien Denaja, vice-président du groupe PS. L'avocat Jean-Pierre Mignard estime sur son blog que M. Toubon "n'a jamais participé ni de près, ni de loin à l'élaboration d'une loi d'émancipation". "S'il fallait choisir un homme ou une femme de droite, il y en avait d'autres", a ajouté celui qui est le conseil de François Hollande. "Toubon est à la défense des droits ce que Copé est à la transparence de la vie politique", a aussi tweeté la députée socialiste Colette Capdevielle. "Toubon Défenseur des Droits, triste farce. Absurde et choquant", a jugé l'écologiste Sergio Coronado. Nombre de députés d'autres commissions ont également exprimé leur désapprobation, telle l'élue PS de Paris Sandrine Mazetier, vice-présidente de l'Assemblée, qui a tweeté: "Je n'aurais aucun problème à valider la nomination d'une Dominique Versini, d'un Etienne Pinte ou Jean-René Lecerf comme Défenseur des droits".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand la rapporteure au Budget se rend à Bercy pour obtenir des données</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140613140444.5jff7uuz.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure générale au Budget à l'Assemblée Valérie Rabault (PS) s'est rendue jeudi au ministère des Finances pour obtenir des documents qu'elle réclamait depuis des semaines, démarche assez rare, a-t-on appris vendredi dans son entourage, confirmant une information du Nouvel Observateur. En vue de préparer les discussions sur le projet de budget rectificatif 2014, examiné le 18 juin en commission des Finances, Mme Rabault "avait posé un certain nombre de questions par écrit il y a trois semaines, puis, à nouveau, lors de l'audition (du secrétaire d'Etat au budget Christian Eckert) ce mercredi", a déclaré à l'AFP sa collègue PS Karine Berger, également membre de la commission des Finances. Faute de réponse et usant des "droits de contrôle" que lui confère la loi organique relative aux lois de finance, Mme Rabault s'est rendue à Bercy jeudi matin pour obtenir les données demandées, notamment les simulations sur les mesures fiscales envisagées pour les ménages et les entreprises dans le projet de loi de finances rectificative, selon Mme Berger. Interrogé, Bercy n'avait pas réagi vendredi en milieu d'après-midi. La démarche est relativement rare. En avril 2013, le prédécesseur de Mme Rabault, qui n'est autre que Christian Eckert, s'y était rendu mais pour y consulter des dossiers fiscaux (le dossier UBS et le fameux fichier HSBC). A la même époque, le président de la commission des Finances Gilles Carrez, qui jouit des mêmes pouvoirs, s'y était également rendu pour vérifier des informations sur le dossier Cahuzac. Plusieurs députés PS comme Sandrine Mazetier, Yann Galut ou Daniel Goldberg ont salué sur Twitter la démarche de leur collègue, qui n'était pas joignable vendredi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de droite veulent retirer le principe de précaution de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612173416.syzbrglq.html</link>
   <description><![CDATA[121 députés de droite ont déposé une proposition de loi retirant de la Constitution le principe de précaution, qui y avait été intégré en 2005 à l'initiative de Jacques Chirac, a annoncé jeudi l'initiateur de cette proposition, Eric Woerth. Dans un communiqué, le député UMP de l'Oise et ancien ministre juge que le principe de précaution "s'est transformé au fil du temps en principe d'inaction", entravant trop souvent la recherche et la "prise de risque" dans l'économie. Il explique que la proposition de loi présente "un exposé des motifs reformulé et densifié" par rapport à un texte analogue qu'il avait déposé il y a un an. "En ôtant au principe de précaution sa portée constitutionnelle, on ne met donc pas un terme au principe mais on donne au Parlement, à la représentation nationale l'occasion de mieux le définir et ainsi de le renforcer et de le rendre plus incontestable qu'il ne l'est", affirme cet exposé des motifs. La proposition de loi retire de la Charte de l'environnement, introduite en 2005 dans la Constitution, son article 5 ainsi libellé : "Lorsque la réalisation d'un dommage, bien qu'incertaine en l'état des connaissances scientifiques, pourrait affecter de manière grave et irréversible l'environnement, les autorités publiques veillent, par application du principe de précaution et dans leurs domaines d'attributions, à la mise en oeuvre de procédures d'évaluation des risques et à l'adoption de mesures provisoires et proportionnées afin de parer à la réalisation du dommage." Ont notamment signé cette proposition de loi François Fillon, Luc Chatel, Laurent Wauquiez, Bruno Le Maire, Henri Guaino, Bernard Accoyer, Benoist Apparu, Patrick Devedjian, Frédéric Lefebvre, Thierry Mariani, Gilles Carrez, Bernard Debré et Olivier Dassault.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ancien ministre Vidalies (PS) devrait être nommé au Bureau international du travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140612170413.s1xvfbhh.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande envisage de nommer le député PS des Landes et ancien ministre Alain Vidalies délégué de la France au Bureau international du travail (BIT), à Genève, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. L'ancien ministre des Relations avec le Parlement, dans le gouvernement de Jean-Marc Ayrault, se verrait d'abord confier par le gouvernement, avant de prendre ses fonctions au BIT, une mission de plus de six mois, pour permettre son remplacement à l'Assemblée par sa suppléante, Florence Delaunay, et éviter une élection partielle, selon la même source, qui confirme des informations de France Bleu Gascogne et Sud-Ouest. La législation ne prévoit actuellement le remplacement d'un député par son suppléant qu'en cas de décès, de nomination au gouvernement ou pour une mission de plus de six mois. Dans les autres cas, le départ d'un député entraîne une élection partielle, que la majorité souhaite éviter dans le contexte politique actuel, même si Alain Vidalies avait été confortablement élu au second tour avec 59% des voix en 2012. Alain Vidalies, si sa nomination est confirmée, remplacera auprès du BIT l'ancien ministre centriste et ancien maire d'Amiens Gilles de Robien. La mission qui lui sera confiée au préalable portera sur un sujet lié au BIT. Député des Landes de 1988 à 1993, puis sans discontinuer depuis 1997, Alain Vidalies, 63 ans, avocat, était au Parti socialiste un spécialiste des questions de travail et d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
