<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 16:00:12 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Remaniement des postes LREM à l'Assemblée: large prime aux sortants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724134958.6vnj5074.html</link>
   <description><![CDATA[Le renouvellement achevé mercredi des postes clés de La République en Marche (LREM) à l'Assemblée nationale a donné une large prime aux sortants, ainsi qu'aux femmes (13 députées élues pour 10 députés). Le patron du groupe Gilles Le Gendre avait conservé son poste dès mardi au premier tour, lors de cette opération de renouvellement partiel de mi-mandat, qui ne concernait pas le "perchoir" détenu par le président de l'Assemblée Richard Ferrand. Une seule commission de l'Assemblée nationale va changer de main en octobre, celle de la Défense que présidait Jean-Jacques Bridey, au profit de Françoise Dumas, élue du Gard et ex-PS, selon les résultats mercredi du second tour de ce scrutin interne. Les autres présidents de commission conservent leur siège: c'était le cas dès mardi au premier tour pour Roland Lescure aux Affaires européennes, Bruno Studer aux Affaires culturelles, Barbara Pompili au Développement durable; et mercredi au second tour pour Yaël Braun-Pivet, qui était opposée à Laetitia Avia pour la commission des Lois, ainsi que Brigitte Bourguignon face à Fiona Lazaar aux Affaires sociales. Hugues Renson va continuer de présider des séances dans l'hémicycle comme vice-président de l'Assemblée. Laëtitia Saint-Paul, députée du Maine-et-Loire et officier d'état-major de l'Armée de Terre, va faire de même à partir d'octobre, en lieu et place de Carole Bureau-Bonnard qui ne s'était pas représentée. Marie-Pierre Rixain reste à la tête de la Délégation aux droits des femmes. Et Laurianne Rossi demeure questeure. Au total, en incluant les sept nouveaux secrétaires de l'Assemblée élus mardi, le renouvellement est effectif pour 11 postes sur les 23 qui étaient à pourvoir. Ces 11 postes n'étaient pas les plus importants de l'organigramme LREM.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La majorité LREM à mi-mandat, entre coups de semonce et continuité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724131028.eo3lzyxs.html</link>
   <description><![CDATA[Dans la majorité LREM à l'Assemblée nationale, des "marcheurs" n'hésitent plus à lancer des avertissements à l'exécutif, comme mardi sur le Ceta, même si le renouvellement à mi-mandat des postes clés se traduit par le choix de la continuité. Le scrutin sur la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada, marqué par un record de 9 votes contre et 52 abstentions chez les "marcheurs", a sonné comme un nouveau coup de semonce, après les 50 abstentions en février déjà sur le projet de loi "anticasseurs". Ce n'est "en aucun cas" un début de fronde, affirme Gilles Le Gendre, patron fraîchement reconduit du groupe fort de 304 membres du parti présidentiel à l'Assemblée. Il y voit la traduction de "sensibilités", à "l'image des Français", sur ce traité jugé par certains nocif pour l'environnement, fort enjeu de l'acte 2 du quinquennat. "L'incompréhension des citoyens, notamment dans des territoires ruraux, sur des enjeux aussi complexes, est difficile à défendre pour certains", analyse une députée, qui souligne le "boulot énorme d'explications" mené en interne, qui a limité la casse. "Ce sont des expressions individuelles, pas des courants", juge une source parlementaire. "La majorité évolue, grandit, devient plus mûre: les députés ont besoin d'être de plus en plus convaincus", selon une autre. Un collègue peste: "On a une fédération d'auto-entrepreneurs qui n'ont aucun sens politique et qui sont tous prêts à la démagogie au premier coup de pression". Faut-il voir dans ce vote un soubresaut ou un mouvement plus profond? C'est un "avertissement" à l'attention du gouvernement sur ces traités commerciaux, affirme un de ces contestataires, mais "la majorité ne met pas le gouvernement en risque sur des textes majeurs", assure une de ses membres. D'autres sont plus alarmistes: entre les 10-20 LREM qui délaissent le Palais Bourbon, et 20 à 50 abstentions devenant régulières, "le groupe majoritaire a virtuellement perdu la majorité" (à 289 voix), s'inquiète une de ses figures. L'allié MoDem, fort de ses 45 députés, n'est guère plus sûr. - "Danser sur un volcan" - Dans le même temps mardi, les "marcheurs", "profondément légitimistes" selon un observateur, ont reconduit à leur tête Gilles Le Gendre et trois présidents de commissions de l'Assemblée, dès le premier tour d'un vote interne. Le député de Paris l'a emporté par 161 voix sur 295, face à cinq concurrents. Roland Lescure, qui n'avait pas d'adversaire, a été confirmé aux Affaires économiques, mais aussi Bruno Studer aux Affaires culturelles et Barbara Pompili au Développement durable, qui faisaient face à respectivement un et deux collègues. Le cas de cette dernière est "très politique", décrypte un député au sujet de cette ex-écologiste, qui "survit dans la tempête" autour de son ancien collègue et ex-ministre François de Rugy. Plutôt que des nouvelles têtes d'affiche, comme promis en juin 2017 pour la mi-mandat, les députés ont opté pour la sécurité et donné une prime aux sortants. "On en a assez de danser sur un volcan en permanence... Et face aux textes importants qui nous attendent (bioéthique, budget...), la compétence reconnue est plus forte que le risque de se tromper", d'après une élue. "Le chamboule-tout n'est pas toujours souhaitable dans un groupe aussi jeune", pour une bonne part issu de la société civile, relève une autre. La "continuité" permet "de mieux continuer les travaux engagés", appuie Sylvain Maillard, alors que Gilles Le Gendre, qui avait succédé à Richard Ferrand en septembre 2018, entend affirmer "l'identité politique" du groupe, sans retomber dans les clivages gauche-droite, et renforcer son poids "vis-à-vis de l'exécutif". Face à la gestion actuelle, "tout le monde râle mais tout le monde vote pour la constance", grince un élu influent. Reste le second tour du vote interne (Commission des Lois, des Affaires sociales et Défense), qui s'achève mercredi après-midi et montrera si les "marcheurs" respectent naturellement la parité, une de leurs valeurs fortes mais qu'ils n'avaient pas voulu imposer dans les règles du scrutin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France n'offre pas aux touristes "toutes les opportunités de consommation", selon un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724120023.xyzjnil4.html</link>
   <description><![CDATA[La France n'offre pas aux visiteurs étrangers "toutes les opportunités de consommation" et ses recettes touristiques restent donc "décevantes", juge un rapport de la mission d'information sur le Tourisme de l'Assemblée nationale. L'Hexagone, première destination touristique mondiale, a atteint en 2018 la fréquentation record de 89,4 millions de visiteurs étrangers. "Ces bons résultats doivent toutefois être nuancés. Les recettes sont largement en-deçà de leur potentiel", estime le rapport de la mission d'information sur le Tourisme de la commission des Affaires économiques de la chambre basse, publié mercredi. Les rapporteurs Marguerite Deprez-Audebert (Modem) et Didier Martin (LREM) jugent les recettes touristiques "décevantes": "avec 55,5 milliards d'euros de recettes tirées de l'activité touristique, la France se situe non plus sur la première marche du podium, mais sur la troisième, loin derrière les États-Unis (180 milliards de dollars en 2017) et talonnant l'Espagne (60 milliards d'euros)". Ces dépenses s'élèvent, selon des données de la Banque de France, "en moyenne à 260 euros par visiteur en France, un montant relativement stable depuis 2013". En outre, elles "profitent essentiellement à certains territoires", en particulier Paris, et "sont également très concentrées dans le temps" - soit juillet et août - relèvent les députés. Ils estiment que la France "n'offre pas aux touristes toutes les opportunités de consommation" et "peine à retenir ses voyageurs: la durée de séjour est globalement faible et stagne. Elle s'établit en 2018 à 6,7 jours, soit le même niveau qu'en 2017". Pour favoriser la consommation des touristes, le rapport recommande notamment "d'encourager la création de nouvelles zones touristiques internationales (ZTI) dans les stations et villes touristiques". Il préconise de la même manière d'"étendre le nombre de gares où les commerces peuvent ouvrir le dimanche", et estime que, pour améliorer la desserte aérienne des territoires, il faut "encourager le développement des aéroports régionaux et engager une stratégie plus offensive en matière de négociation des droits de trafic". Le rapport estime également qu'il faut "garantir et augmenter les moyens d'Atout France", agence nationale qui promeut le tourisme hexagonal à l'étranger. Or "le gouvernement a annoncé une nouvelle demande d'économies de 4 millions d'euros sur la masse salariale d'Atout France en 2020", déplorent les rapporteurs. "Si des efforts considérables en matière de coordination ont été réalisés ces dernières années, le tourisme souffre aujourd'hui d'une organisation administrative encore largement éclatée et d'un portage politique insuffisant", écrivent les rapporteurs qui disent "regretter une forme de désengagement de l'État sur ces thématiques".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: les députés de gauche saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724102119.e61r95n5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés des trois groupes de gauche ont annoncé mercredi avoir saisi le Conseil constitutionnel sur l'ensemble du projet de réforme de la fonction publique, au lendemain de son adoption par le Parlement. "Nous estimons que cette loi est manifestement contraire à plusieurs principes à valeur constitutionnelle", affirment les élus des groupes PS, PCF et Insoumis dans un communiqué commun. Le projet de loi "de transformation de la fonction publique", adopté définitivement mardi par un ultime vote du Sénat et dénoncé comme "un mauvais coup" par l'ensemble des syndicats, prévoit notamment un recours accru aux contractuels, et un mécanisme de rupture conventionnelle à l'image du privé. Les députés de gauche estiment que ce texte, porté par le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt (ex-PS) et concernant les 5,5 millions d'agents, méconnaît "le principe d'égalité devant la loi pour l'accès aux emplois publics" et "le droit de grève", avec l'encadrement de ce droit prévu dans la Territoriale. Dans leur recours, ils estiment aussi que la refonte des instances de dialogue social met à mal le "principe de participation" des fonctionnaires à la gestion et au fonctionnement de l'administration. Ils dénoncent également une "violation du principe d'indépendance des enseignants-chercheurs" lors des procédures disciplinaires, et une "violation de la liberté contractuelle" avec le mécanisme de détachement d'office prévu en cas d'externalisation d'un service. Le Conseil constitutionnel peut être saisi à l'initiative de 60 députés ou sénateurs. Une fois saisi, il doit statuer dans un délai d'un mois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 10:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la distribution de la presse adoptée par l'Assemblée en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723225655.mnsideax.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mardi en première lecture le projet de loi sur la modernisation de la distribution de la presse, défendu comme "équilibré" et "protecteur" par le ministre de la Culture Franck Riester mais combattu par la CGT du Livre Déjà voté par le Sénat le 22 mai, le projet de loi largement adopté par 47 voix contre 2 et 2 abstentions, doit maintenant être examiné par des députés et sénateurs en commission mixte paritaire pour tenter de parvenir à une version commune. Le texte entend relancer une filière secouée par les évolutions numériques, une chute de nombre de points de vente et la quasi-faillite de son leader Presstalis l'an passé. Pour le ministre de la Culture Franck Riester, il s'agit d'un projet "équilibré" et protecteur" capable de résoudre "une équation difficile". Opposée à cette réforme, la CGT du livre a organisé des grèves dénonçant le "retour de monopoles, cette fois privés" dans lesquels "les puissances de l'argent" contrôleront la distribution en plus de titres et de médias. Le gouvernement affirme vouloir conserver les grands principes de la loi Bichet de 1947, parmi lesquels la liberté de diffusion et le principe coopératif obligatoire. Mais l'adaptation de cette loi est devenue "indispensable" en raison des difficultés traversées par le secteur, a expliqué Franck Riester faisant référence au sauvetage en mars 2018 de Presstalis, aidé à hauteur de 90 millions d'euros par l'État. Le projet de loi prévoit pour cela d'ouvrir le marché à la concurrence au plus tard le 1er janvier 2023. Presstalis se partage aujourd'hui le secteur avec les Messageries lyonnaises de presse. Un amendement a limité à 20% le nombre de parts pouvant être détenues par un actionnaire extra-communautaire, de type Amazon, dans une société de distribution de presse, pour se garantir contre une influence étrangère trop importante. Les députés ont en revanche rejeté un amendement de Pierre-Yves Bournazel (UDI) qui proposait de faire de l'entrave à la distribution de la presse un délit spécifique. L'Arcep, gendarme des télécoms, deviendra le seul régulateur à la place des deux organes actuels (CSMP et ARDP), y compris pour la partie numérique dont les kiosques (ePresse, LeKiosk, etc.) Afin de limiter les invendus, le texte prévoit aussi de donner aux marchands de journaux une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour la vente des titres hors ceux de la presse d'information politique et générale (IGP). Pour la communiste Elsa Faucillon, ce projet de loi ne résout pas le problème mais "l'aggrave puisqu'il accentue la concurrence entre les sociétés coopérative de groupage et de distribution de presse et qu'il ouvre ces activités à des entreprises commerciales". "Vous toilettez la loi Bichet" alors que "l'heure est à revoir l'architecture de la diffusion de la presse", a regretté l'insoumis François Ruffin proposant que les kiosquiers deviennent des agents de l'État. La socialiste Sylvie Tolmont s'est interrogée sur le rôle prépondérant accordé à l'Arcep "dont les membres sont nommés par le pouvoir". "Une telle situation nous paraît inquiétante en matière de garantie de l'objectif constitutionnel du pluralisme de la presse", a-t-elle dit. En revanche, Virginie Duby-Muller (LR) a salué pour son groupe "l'équilibre" du texte et l'UDI Pierre-Yves Bournazel "une réponse adaptée"]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 22:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Ceta approuvé par l'Assemblée, mais record de "marcheurs" contestataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723200039.f4a0s4yv.html</link>
   <description><![CDATA[Contestation record dans la majorité: l'Assemblée nationale a approuvé mardi la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), mais neuf députés LREM ont voté contre et 52 se sont abstenus. Hasard de calendrier, le vote sur cet accord jugé par certains anti-écolo a eu lieu le jour de la visite à l'Assemblée de Greta Thunberg, égérie de la lutte climatique. C'est du jamais vu chez les "marcheurs" depuis l'élection d'Emmanuel Macron en 2017: le scrutin sur la proposition de loi "anticasseurs", début février, avait donné lieu certes à cinquante abstentions mais aucun LREM n'avait voté contre. Seuls 229 macronistes ont approuvé mardi le Ceta, sur les 304 membres du groupe. Même tendance chez l'allié MoDem, avec six abstentions, deux votes contre, pour 32 approbations du texte. Le gouvernement de Justin Trudeau s'est dit "heureux" du vote et assuré qu'il continuerait "de travailler avec tous les Etats membres de l'UE" pour en assurer la ratification définitive. L'ensemble de la gauche s'est prononcée contre, au nom des risques environnementaux et sanitaires notamment. LR et UDI-Indépendants se sont en majorité opposés au texte qui doit maintenant être soumis au Sénat à une date encore indéterminée. Au total, la ratification a été validée par 266 voix contre 213 et 74 abstentions. "287 députés ne se sont donc pas prononcés en faveur de ce traité scélérat. Un premier avertissement sérieux pour @Matignon avec une majorité jusqu'ici aux ordres", a tweeté l'élu du Rassemblement national Louis Aliot. "A ce niveau ce n'est plus un malaise, c'est une débandade" pour la majorité, a renchéri le député LR Pierre-Henri Dumont sur le réseau social. L'ex-marcheur Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, y voit lui un "avertissement politique clair et net": "Si les prochains accords de commerce ne respectent pas plus le climat, la biodiversité et nos agriculteurs, ils ne passeront pas !". - "Fissure" de la majorité - A gauche, l'Insoumis Eric Coquerel a jugé que "voter pour un accord aussi +climaticide+, c'est quand même incompréhensible". "On ne peut pas inviter Greta (Thunberg) le matin et voter le Ceta le soir. Moi je suis impressionné par cette première fissure", a estimé de son côté le leader de "Debout la France" Nicolas Dupont Aignan, en référence à la visite au Palais-Bourbon mardi de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique. Le chef de file des "marcheurs" à l'Assemblée Gilles Le Gendre a récusé toute fronde dans son groupe, saluant un vote "serré" mais "serein". "Le résultat est là", a noté le secrétaire d'Etat aux Affaires étrangères Jean-Baptiste Lemoyne, ajoutant que "nous serons très vigilants dans la mise en oeuvre de cet accord". Les ONG ont déploré le vote, qui "signe le clap de fin de l'acte 2 du quinquennat" selon Greenpeace, quand la Fondation Nicolas Hulot et l'institut Veblen ont fustigé "une décision incompréhensible au regard du faisceau de menaces mises à jour". Les principaux syndicats agricoles ont aussi déploré sans surprise la ratification de cet accord, dénonçant la "disparition de l'élevage français" et plus largement des normes de qualité de production européennes. Lundi, l'ex-ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot avait appelé dans une lettre ouverte les parlementaires à avoir "le courage de dire non" à ce traité, qui risque à ses yeux d'ouvrir la porte à des substances dangereuses par un abaissement des normes sanitaires. Une ratification irait "dans le bon sens", lui avait répondu Emmanuel Macron, tout en réaffirmant la nécessité de s'assurer que le texte soit "bien mis en oeuvre". - "Beaucoup de mythes" - Négocié pendant plus de sept ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe. L'examen au Palais Bourbon de ce texte, qui supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, avait donné lieu mercredi dernier à environ 10 heures de vifs échanges, jusque tard dans la nuit. Plusieurs élus d'opposition s'étaient inquiétés, notamment, de l'importation de viande nourrie par des farines animales interdites en France. "Fake news", leur avait rétorqué le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), soulignant que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter aux normes européennes. "Il y a eu beaucoup de mythes autour de ce texte", a commenté mardi la commissaire européenne au Commerce, la Suédoise Cecilia Malmström. ll-parl-bur/ib/sp]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dédouané par des enquêtes, Rugy s'estime "blanchi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723192932.swkdihwp.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre François de Rugy s'est estimé "blanchi" mardi par les enquêtes du gouvernement et de l'Assemblée le dédouanant pour des travaux dans son logement de fonction et des dîners fastueux, à l'exception de trois repas à l'Hôtel de Lassay d'un "niveau manifestement excessif". Un "homme blanchi", qui n'a "jamais douté un instant" qu'il réussirait à prouver son "honnêteté": une semaine après sa démission du gouvernement, M. de Rugy a clamé mardi soir son innocence en s'appuyant sur les rapports, par ailleurs critiqués, du secrétariat général du gouvernement et du secrétariat général de l'Assemblée publiés le même jour. Fustigeant le "journalisme de démolition" pratiqué selon lui par Mediapart, à l'origine des révélations contre lui, M. de Rugy, qui dit vouloir continuer "à être utile", s'est élevé sur France 2 contre de "fausses" accusations. "Il n'y aurait jamais dû y avoir d'affaire de Rugy", a-t-il affirmé, estimant qu'il existait "en revanche une affaire Mediapart" et rappelant qu'il avait porté plainte contre le journal pour diffamation. Pour preuve, dit-il, l'enquête diligentée à sa demande par le secrétaire général de l'Assemblée. Celle-ci fait valoir que M. de Rugy "n'a enfreint, directement ou indirectement, aucune règle et n'a commis aucune irrégularité" concernant l'organisation d'une douzaine de dîners lorsqu'il était président de l'Assemblée. Ces repas à base de homards et grands crus, pointés par Mediapart, avaient été le déclencheur de la tourmente pour M. de Rugy, démissionnaire du ministère de la Transition écologique. Neuf d'entre eux "ne posent pas de difficulté particulière", assure encore le rapport. Ces neuf dîners "ne sauraient être qualifiés de +privés+", souligne le même document en épinglant toutefois trois autres réceptions qui "appellent des observations". Parmi celles-ci, un dîner de Noël en 2017 réunissant "sept convives dont six du cercle familial" ou un repas de Saint-Valentin en 2018 "servi seulement au Président et à son épouse" et dont "le niveau des prestations est manifestement excessif par rapport à la pratique courante". Cette dernière remarque s'applique également à un troisième dîner. Conformément à sa promesse, M. de Rugy a annoncé qu'il réglerait "dans les meilleurs délais les frais engagés pour les trois dîners". Celui qui va redevenir député de Loire-Atlantique a également reçu un avis favorable de l'inspection du gouvernement. Diligentée le 11 juillet, elle a passé au crible les travaux entrepris fin 2018 pour 64.523 euros TTC à l'Hôtel de Roquelaure, un bâtiment du XVIIIe siècle où le ministre de la Transition écologique a ses quartiers. - "Pas crédibles" - Elle souligne notamment "qu'aucune rénovation importante" n'avait été réalisée "depuis 2009 et même depuis 2003", pointe un "relatif état d'usure des revêtements dans certaines pièces" et affirme que "les règles de la commande publique ont été globalement respectées". Seul bémol exprimé par l'enquête menée par la contrôleuse générale des armées Virginie Aubard: la "relative urgence" dans laquelle les commandes ont été passées, notamment pour la réalisation d'un dressing sur mesure pour près de 17.000 euros TTC. Si ce logement ancien "manque de capacités de rangement", "le devis n'a pas été ajusté en envisageant par exemple un degré de finition moindre", déplore le rapport. L'enquête montre aussi que "la spécificité de certains travaux" dans cet appartement de 156 m^3 "a engendré des coûts supplémentaires", comme la réfection "des moulures de la chambre principale, du salon et des couloirs" pour plus de 16.200 euros TTC. Au total, commente Matignon, "cette inspection n'a relevé aucune irrégularité imputable au ministre dans le respect des principes d'exemplarité et des règles de la commande publique". Enfin, M. de Rugy a mené une contre-offensive sur l'utilisation de ses indemnités de frais de mandat lorsqu'il était député, en 2013 et 2014, pour régler des cotisations à son parti et obtenir une déduction fiscale. Une simple "avance de trésorerie", plaide-t-il dans Le Canard enchaîné, qui "n'a eu aucune conséquence ni d'un point de vue légal, ni d'un point de vue moral, ni d'un point de vue fiscal". Pour sa part, Mediapart a persisté mardi soir en publiant notamment des témoignages d'invités de M. de Rugy qui "confirment le caractère amical des dîners". Le site a également dénoncé la "parodie d'enquête" de l'Assemblée nationale. Malgré les dénégations de Matignon, certains politiques ont aussi mis en cause l'impartialité des enquêtes internes, "pas crédibles" selon l'ex-ministre Delphine Batho. Dans le même temps mardi, Matignon a diffusé une nouvelle circulaire complétant les règles déjà édictées au début du quinquennat. Ainsi, les travaux entrepris dans les logements de fonction des ministres dont le montant est supérieur à 20.000 euros devront désormais être "soumis à l'approbation du secrétariat général du gouvernement". jmt-reb/ib/cam MONSANTO BAYER]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy s'estime "blanchi" des accusations portées contre lui</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723185325.5rnnozov.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre de l'Ecologie François de Rugy, accusé de dépenses excessives et globalement dédouané mardi par des enquêtes du gouvernement et de l'Assemblée nationale, s'est présenté mardi en "homme honnête" et "blanchi" et de "toutes les accusations portées contre (lui)". "Je me présente devant vous ce soir en homme blanchi, blanchi de toutes les accusations qui ont été portées contre moi", a déclaré à France 2 l'ancien ministre et président de l'Assemblée nationale. "Je n'ai jamais douté un instant que je réussirais à prouver mon honnêteté", a-t-il ajouté. L'ex-ministre a dans l'ensemble été dédouané mardi par les enquêtes portant sur des travaux dans son logement de fonction et des dîners fastueux, à l'exception de trois repas à l'Hôtel de Lassay d'un "niveau manifestement excessif". "Il n'y aurait jamais eu d'affaire de Rugy et aujourd'hui c'est sûr, il y a une affaire Mediapart", a estimé l'ancien ministre, en accusant le site d'information de pratiquer un "journalisme de démolition". "Je crois aux vertus du journalisme d'investigation pour la démocratie (...) . Et puis il y a un journalisme de démolition et c'est ce que pratique Mediapart", a-t-il déclaré. "On ne s'empare pas d'un sujet mais on s'empare d'une cible et la cible on la crible de flèches. Et on essaye qu'un jour la flèche passe par la meurtière et atteigne la cible". "La République de la diffamation ce n'est pas la République", a poursuivi M. de Rugy, qui dit avoir porté plainte contre le site d'investigation. François de Rugy a expliqué qu'en démissionnant il avait "fait primer l'intérêt collectif plutôt que (son) interêt personnel". Et il a rappelé avoir lui-même demandé les enquêtes "car je voyais bien que ce n'était pas possible pour moi de me défendre" et "il fallait une autre parole". A propos de ses cotisations d'élu versées au parti EELV quand il en était membre, en utilisant ses frais de mandat de député non soumis à l'impôt, il a estimé que c'était "juste une question de trésorerie" qui n'avait "eu aucune conséquence ni d'un point de vue légal, ni d'un point de vue moral, ni d'un point de vue fiscal". Il a redit qu'il se conformerait aux conclusions des rapports de l'Assemblée et du gouvernement "même s'il n'y a eu aucune règle enfreinte". Interrogé pour savoir s'il allait revenir au gouvernement, M. de Rugy a répondu que c'était au président de nommer les ministres mais que son engagement "pour l'écologie, pour la République, pour la France" se "poursuivrait".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy sur France 2: "Je me présente devant vous ce soir en homme blanchi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723182513.hi5x9194.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre de l'Ecologie François de Rugy, accusé de dépenses excessives et globalement dédouané mardi par des enquêtes du gouvernement et de l'Assemblée nationale, s'est présenté mardi sur France 2 en "homme blanchi" de "toutes les accusations portées contre (lui)". "Je me présente devant vous ce soir en homme blanchi, blanchi de toutes les accusations qui ont été portées contre moi", a déclaré l'ancien président de l'Assemblée nationale. "Je n'ai jamais douté un instant que je réussirais à prouver mon honnêteté". Des repas fastueux révélés par le site d'information Mediapart avaient plongé le ministre dans la tourmente, aboutissant à sa démission il y a une semaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire pour améliorer l'aide juridictionnelle, "victime de son succès"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723182337.8lo18cdr.html</link>
   <description><![CDATA["Garantir à chaque citoyen un égal accès au droit et à la justice": un rapport parlementaire publié mardi propose des pistes pour améliorer l'aide juridictionnelle (AJ), dispositif qui permet aux plus démunis d'accéder aux services d'un avocat, mais "victime de son succès". Instaurée en 1991, l'AJ permet la prise en charge par l'Etat de tout ou partie des frais relatifs à un procès ou à une procédure pénale pour les personnes n'ayant pas les ressources suffisantes. "C'est un bon système, mais qui est vétuste", a déclaré lors d'une conférence de presse la députée LREM Naïma Moutchou. Une des priorités est d'accélérer la dématérialisation, selon elle. La ministre de la Justice Nicole Belloubet devrait ouvrir ce chantier de l'aide juridictionnelle dès la rentrée. De 388.250 en 1992, le nombre d'admissions à l'AJ est passé à 688.637 en 2002, avant de frôler le million en 2017. Et les dépenses liées à cette aide sont, elles, "en croissance continue", à 472 millions en 2018. De quoi faire apparaître ce dispositif "comme victime de son succès", écrivent les députés Philippe Gosselin (LR) et Naïma Moutchou en introduction du rapport. "La forte hausse des bénéficiaires s'est traduite par un engorgement des bureaux d'aide juridictionnelle et un allongement des délais de traitement des dossiers", soulignent les députés. Dans leur rapport, ils formulent 35 propositions pour améliorer le dispositif. Ils préconisent notamment le relèvement des plafonds d'admission à l'AJ au niveau du SMIC net, contre un peu plus de 1.000 euros actuellement. "C'est extrêmement modeste. On ne peut pas se contenter d'être au-dessus du seuil de pauvreté. Ce n'est pas ça la justice inclusive", a déclaré Philippe Gosselin. Cette mesure représenterait une hausse de 200 euros environ, et pourrait, selon des estimations, augmenter le nombre de bénéficiaires de l'AJ de quelque 20%. Pour financer cet élargissement de l'AJ, les députés proposent de rétablir un "droit de timbre", un paiement de 50 euros demandé à toute personne souhaitant engager une procédure. En 2013, Christiane Taubira, alors ministre de la Justice, avait supprimé ce timbre, alors de 35 euros, qui servait notamment à financer l'AJ. Les députés estiment que cela pourrait rapporter environ 100 millions d'euros. Il faudrait aussi, selon les députés, que l'AJ soit "accordée, de droit, sans condition de ressources pour les victimes de violences conjugales", dès le dépôt de plainte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la distribution de la presse: Riester vante un texte "équilibré" et "protecteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723181659.3tqn97go.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la modernisation de la distribution de la presse, dont l'examen à l'Assemblée nationale a débuté mardi, est "équilibré" et "protecteur", s'est félicité le ministre de la Culture, Franck Riester, estimant qu'il résolvait une "équation" difficile. Déjà adopté par le Sénat, ce texte vise à relancer une filière secouée par les évolutions numériques, une chute du nombre de points de vente et la quasi-faillite de son leader Presstalis l'an passé. Le gouvernement entend conserver les grands principes de la loi Bichet de 1947, parmi lesquels la liberté de diffusion et le principe coopératif obligatoire, mais aussi la refonte de la structure de distribution. "Moderniser la distribution de la presse au numéro, sans casser le système actuel, voilà la tâche délicate qui nous incombe. Délicate parce qu'il n'est pas aisé de modifier un texte aussi ancien, aussi symbolique et aussi fort", a affirmé M. Riester à l'ouverture des débats. "Aujourd'hui les objectif de la loi Bichet demeurent: garantir la pluralité de l'information et l'égalité entre les éditeurs indépendamment de leur taille ou des opinions qu'ils véhiculent", a poursuivi le locataire de la rue de Valois. Mais l'adaptation de cette loi est devenue "indispensable" en raison des difficultés traversées par le secteur, a-t-il complété, faisant référence au sauvetage en mars 2018 de Presstalis, aidé à hauteur de 90 millions d'euros par l'Etat. Le système actuel, qui "a pu occasionner des dysfonctionnements" et a "montré des limites", ne peut s'affranchir d'une modernisation selon le ministre, qui a ensuite détaillé les dispositions essentielles du texte. Celui-ci prévoit notamment d'ouvrir le marché à la concurrence au plus tard le 1er janvier 2023. Presstalis se partage aujourd'hui le secteur avec les Messageries lyonnaises de presse. L'Arcep, gendarme des télécoms, deviendra le seul régulateur à la place des deux organes actuels (CSMP et ARDP), y compris pour la partie numérique dont les kiosques (ePresse, LeKiosk, etc.) seront soumis aux mêmes obligations que les marchands de journaux: diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale (IPG) qui le souhaitent. Afin de limiter les invendus, le texte prévoit aussi de donner aux marchands de journaux une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour la vente des titres hors IPG.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: Rugy plaide une simple "avance de trésorerie" (Canard enchaîné)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723181026.jy48eap1.html</link>
   <description><![CDATA[Une simple "avance de trésorerie": l'ex ministre François de Rugy a affirmé mardi avoir rapidement "remboursé", dès 2014 et 2015, avec son compte personnel, les cotisations d'élu versées initialement en utilisant ses frais de mandat de député. M. de Rugy a récupéré lundi à l'agence du Crédit coopératif de Nantes les relevés de son compte bancaire, selon une lettre de ses avocats à la déontologue de l'Assemblée datée de mardi et obtenue par l'AFP, confirmant partiellement des informations du Canard enchaîné à paraître mercredi. Ce compte est dédié à "l'indemnité représentative de frais de mandat" (IRFM), selon ce journal. Ces documents montrent qu'effectivement, en 2013 et 2014, M. de Rugy a effectué au profit d'Europe Ecologie - Les Verts deux versements correspondant à des cotisations, depuis ce compte IRFM, pour un total de 9.200 euros, précise l'hebdomadaire. Ces paiements ont été déduits du calcul de son impôt sur le revenu au titre de l'année 2015, selon son avis d'impôt consulté par Mediapart, qui indiquait qu'il n'avait pas réglé d'impôts cette année-là. Selon Le Canard enchaîné, deux remboursements ont suivi depuis son compte personnel: de 6.500 euros le 20 août 2014 puis de 3.200 euros le 23 juillet 2015, soit 9.700 euros en tout. "Si j'avais eu accès immédiatement à mes relevés bancaires - ce qui était impossible - je n'aurais pas démissionné", a assuré M. de Rugy au Canard enchaîné. "Il ne s'agit donc que d'une avance de trésorie", plaide l'ancien ministre de la Transition écologique, qui a démissionné il y a une semaine. L'utilisation de l'IRFM qui, à l'époque, n'était pas contrôlée, s'inscrivait alors en pleine zone grise. Cette indemnité, depuis réformée, avait vocation à couvrir les frais inhérents au mandat: location d'une permanence, déplacements, correspondance... Mais elle représentait aussi pour certains parlementaires "un revenu complémentaire", "dans la poche", selon Charles de Courson (ex-UDI), alors même qu'elle n'était pas soumise à l'impôt sur le revenu. En juin 2015, le déontologue de l'Assemblée classait "parmi les dépenses juridiquement interdites (avec l'IRFM, ndlr), celles contribuant au financement d'une campagne électorale". Et "parmi les dépenses déontologiquement non recommandées", il citait l'achat d'une permanence parlementaire venant accroître le patrimoine du député, ou le versement de cotisations à un parti, "surtout si ces versements donnent lieu à une réduction d'impôt ou une déduction fiscale". Dans la lettre à la déontologue, Agnès Roblot-Troizier, les avocats de M. de Rugy soulignent que cette règle de 2015 est "postérieure aux versements litigieux" et font valoir que l'ancien ministre n'a pas bénéficié d'un avantage fiscal "indû" mais de "dispositifs fiscaux (...) pleinement justifiés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ratification du Ceta: 52 abstentions LREM et 9 votes contre, nouveau record</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723170652.4mqxs3xl.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante-deux abstentions et neuf votes contre chez les députés LREM: le vote mardi sur la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta) a enregistré un nouveau record de contestation chez les "marcheurs". Les plus alarmistes au sein du groupe de 304 élus redoutaient une réplique du texte "anticasseurs", qui avait donné lieu en février à 50 abstentions. C'est finalement pire que ce précédent coup dur pour la majorité. Mardi matin en réunion de groupe, le Premier ministre avait tenté de lever les doutes sur le Ceta, mettant en garde contre les "conséquences non nulles" d'un vote non-aligné, selon un participant. Mais pour certains LREM, son impact environnemental est notamment "insuffisamment mesuré". Gilles Le Gendre, réélu mardi chef de file des députés LREM, a cherché devant la presse à minimiser: avec au total 266 voix pour, 213 contre et 74 abstentions, le scrutin "n'est pas plus serré que prévu". Côté majorité, il n'y a "en aucun cas" un début de fronde, a-t-il assuré, mais une question de "sensibilités", à "l'image des Français". "On s'y attendait", a aussi affirmé la députée LREM des Yvelines Marie Lebec, tandis qu'au Sénat, où le texte doit encore passer, le président du groupe François Patriat a relevé auprès de l'AFP : "C'est de justesse, mais c'est passé", ajoutant que les LREM qui ont voté contre, "ça ne les honore pas". Dans les opposants figurent des élus à la fibre écolo tels Eric Alauzet ou Sandrine Le Feur. Parmi les abstentionnistes, certains noms figuraient déjà en février, comme Martine Wonner ou Delphine Bagarry, mais s'ajoutent aussi des élus du "marais", n'ayant jamais marqué leur désaccord par le passé. En outre, 13 "marcheurs" n'ont pas pris part au vote - sans compter Richard Ferrand qui ne participe traditionnellement pas. Côté MoDem, 32 députés ont voté pour mais six se sont abstenus, et deux ont voté contre. Richard Ramos, qui avait des réticences sur le volet agricole, ne s'est pas prononcé. Chez les non-inscrits, les ex-"marcheurs" Matthieu Orphelin, Agnès Thill ou Sébastien Nadot ont voté contre. "Toute petite majorité pour le #CETA ! L'avertissement politique est clair et net" pour les prochains accords s'ils ne font pas mieux, a commenté Matthieu Orphelin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hormis trois dîners "excessifs", les enquêtes dédouanent Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723161347.h66tsvp7.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre François de Rugy a dans l'ensemble été dédouané mardi par les enquêtes du gouvernement et de l'Assemblée portant sur des travaux dans son logement de fonction et des dîners fastueux, à l'exception de trois repas à l'Hôtel de Lassay d'un "niveau manifestement excessif". Alors que M. de Rugy a fait savoir qu'il préparait "d'arrache-pied sa contre-offensive avec son avocat", après une série de révélations, les rapports, déjà critiqués, du secrétariat général du gouvernement et du secrétariat général de l'Assemblée publiés mardi lui permettent de fourbir ses armes. Attendu au 20H de France 2 mardi soir, M. de Rugy devrait aussi revenir sur l'utilisation de ses indemnités de frais de mandat lorsqu'il était député, en 2013 et 2014, pour régler des cotisations à son parti et obtenir une déduction fiscale. Une simple "avance de trésorerie", plaide-t-il dans Le Canard enchaîné en affirmant avoir "remboursé" avec son compte personnel les sommes. En attendant, l'enquête diligentée à sa demande par le secrétaire général de l'Assemblée fait valoir que M. de Rugy "n'a enfreint, directement ou indirectement, aucune règle et n'a commis aucune irrégularité" concernant l'organisation d'une douzaine de dîners lorsqu'il était président de l'Assemblée. Ces repas à base de homards et grands crus, pointés par Mediapart, avaient été le déclencheur de la tourmente pour M. de Rugy, démissionnaire du ministère de la Transition écologique il y a une semaine. Neuf d'entre eux "ne posent pas de difficulté particulière", assure encore le rapport en évoquant un "niveau de prestations culinaires (...) conforme aux normes habituelles", sans "aucun produit de luxe". Ces neuf dîners "ne sauraient être qualifiés de +privés+", souligne le même document en épinglant toutefois trois autres réceptions qui "appellent des observations". Parmi celles-ci, un dîner de Noël en 2017 réunissant "sept convives dont six du cercle familial" ou un repas de Saint-Valentin en 2018 "servi seulement au Président et à son épouse" et dont "le niveau des prestations est manifestement excessif par rapport à la pratique courante". Cette dernière remarque s'applique également à un troisième dîner. Selon son entourage et conformément à sa promesse, M. de Rugy a aussitôt annoncé qu'il règlerait "dans les meilleurs délais les frais engagés pour les trois dîners". Celui qui va redevenir député de Loire-Atlantique a également reçu un avis favorable de l'inspection du gouvernement. Diligentée le 11 juillet, elle a passé au crible les travaux entrepris fin 2018 pour 64.523 euros TTC à l'Hôtel de Roquelaure, un bâtiment du XVIIIe siècle où le ministre de la Transition écologique a ses quartiers. - "Pas crédibles" - Elle souligne notamment "qu'aucune rénovation importante" n'avait été réalisée "depuis 2009 et même depuis 2003", pointe un "relatif état d'usure des revêtements dans certaines pièces" et affirme que "les règles de la commande publique ont été globalement respectées". Seul bémol exprimé par l'enquête menée par la contrôleuse générale des armées Virginie Aubard: la "relative urgence" dans laquelle les commandes ont été passées, notamment pour la réalisation d'un dressing sur mesure pour près de 17.000 euros TTC. Si ce logement ancien "manque de capacités de rangement", "le devis n'a pas été ajusté en envisageant par exemple un degré de finition moindre", déplore le rapport qu'Édouard Philippe a décidé de rendre public au nom de la "transparence", dixit Matignon. L'enquête montre aussi que "la spécificité de certains travaux" dans cet appartement de 156 m^3 "a engendré des coûts supplémentaires", comme la réfection "des moulures de la chambre principale, du salon et des couloirs" pour plus de 16.200 euros TTC. Au total, commente Matignon, "cette inspection n'a relevé aucune irrégularité imputable au ministre dans le respect des principes d'exemplarité et des règles de la commande publique". Pour sa part, Mediapart met en doute les vérifications menées par le secrétaire général de l'Assemblée. Le site "reviendra ce soir (mardi) sur certains de ces dîners qualifiés de non privés dans cette +enquête+ de l'Assemblée nationale. Vous verrez, les explications des invités eux-mêmes valent le détour", a écrit sur Twitter le journaliste Fabrice Arfi. Malgré les dénégations de Matignon, certains politiques mettent en cause l'impartialité des enquêtes internes, "pas crédibles" selon l'ex-ministre Delphine Batho. Dans le même temps mardi, Matignon a diffusé une nouvelle circulaire complétant les règles déjà édictées au début du quinquennat. Ainsi, les travaux entrepris dans les logements de fonction des ministres dont le montant est supérieur à 20.000 euros devront désormais être "soumis à l'approbation du secrétariat général du gouvernement". jmt-reb/cs/sp MONSANTO BAYER]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enquête de l'Assemblée sur Rugy: "aucune irrégularité" mais trois dîners privés épinglés (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723160354.wyfkmodo.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête du secrétaire général de l'Assemblée nationale sur François de Rugy conclut, selon le rapport communiqué mardi, que l'ancien président de l'institution n'a commis "aucune irrégularité", en épinglant toutefois trois dîners familiaux ou amicaux que l'élu s'est engagé à rembourser. Dénoncés par Mediapart, neuf autres dîners à l'Hôtel de Lassay entre septembre 2017 et juin 2018 avec des journalistes, des universitaires ou encore des représentants du monde de la culture, sans "produit de luxe" d'après le secrétaire général, ne sauraient "être qualifiés de privés" selon lui. M. Rugy, qui s'en est expliqué le 13 juillet devant ce plus haut fonctionnaire de l'Assemblée épaulé par la déontologue de l'institution, a fourni les listes d'invités, qui ne sont pas dévoilées. Ces dîners-là "ne posent pas de difficulté particulière quant à leur imputabilité sur les frais de réception du président" et "le niveau des prestations culinaires servies était conforme aux normes habituelles", selon le secrétaire général Michel Moreau, missionné le 11 juillet par l'actuel président de l'Assemblée Richard Ferrand. Au total, M. Rugy "n'a enfreint, directement ou indirectement, aucune règle et n'a commis aucune irrégularité". Mais le rapport pointe trois dîners présentant "à la fois un caractère familial ou amical et un niveau manifestement excessif par rapport à ce qui peut être considéré comme raisonnable", et suggère le remboursement des dépenses par l'ancien président de l'Assemblée et ex-ministre, qui l'avait proposé lui-même. Dans un communiqué, l'actuel titulaire du perchoir y donne une "suite favorable". "Comme il s'y était engagé et comme le propose le rapport, François de Rugy se rapprochera des services compétents de l'Assemblée nationale pour régler dans les meilleurs délais les frais engagés pour les trois dîners évoqués par le rapport du Secrétaire général et de la déontologue", a indiqué mardi son entourage. Parmi ces trois dîners, celui de Noël, où "le menu festif dérogeait au niveau habituel des prestations d'un dîner de famille à l'Hôtel de Lassay". Alors que M. Rugy "a réglé lui-même les frais afférents au déjeuner donné pour son mariage, une semaine auparavant, le coût de ce dîner ne paraît pas non plus imputable sur les frais de réception", selon le secrétaire général. De même pour le dîner de Saint Valentin: "le niveau des prestations est manifestement excessif par rapport à la pratique courant pour les repas privés". Un dernier dîner privé rassemblant le couple Rugy et quatre invités est relevé pour ses "prestations nettement supérieures aux usages". M. Moreau assure que "les dépenses de la présidence de l'Assemblée nationale ne sont pas régies par +l'opacité+" et souligne que les frais de réception sont globalement à la baisse depuis plusieurs années. Les frais d'approvisionnement alimentaire des cuisines se sont élevés à 278.811 euros en 2018, les boissons à 85.004 euros, et encore les vins destinés à être stockés en cave font l'objet d'un budget de 40.000 euros, pas forcément consommé intégralement. M. Ferrand a annoncé avoir décidé "la création d'un groupe de travail dont l'objet consistera à proposer toutes les mesures qu'il jugera utiles pour renforcer les règles et procédures budgétaires de la Présidence de l'Assemblée nationale". Ce groupe de travail, avec notamment les questeurs et Christian Babusiaux, président de chambre honoraire à la Cour des Comptes, devra rendre ses propositions à l'automne "afin qu'elles puissent être prises en compte dès l'exercice budgétaire 2020".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
