<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 22:40:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Une majorité de Français contre la cigarette électronique au travail (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413203031.u20akhvm.html</link>
   <description><![CDATA[Six Français sur dix soutiennent l'interdiction de la cigarette électronique au travail, l'une des mesures pour lutter contre le tabagisme inscrites dans le projet de loi santé examiné à l'Assemblée nationale, selon un sondage publié mardi. Ils sont 61% à être "tout à fait" ou "plutôt favorables" à l'interdiction du vapotage sur le lieu de travail, selon un sondage réalisé par Odoxa pour FTI Consulting, Les Echos et Radio Classique. 38% des personnes interrogées sont d'un avis contraire. Le vapotage (1,5 million d'utilisateurs réguliers en France, 3 millions avec les adeptes occasionnels) va être interdit dans certains lieux publics. L'interdiction comprend "les lieux de travail fermés et couverts à usage collectif", selon l'article adopté par les députés. Les Français sont très sceptiques sur l'effet du paquet neutre de cigarettes, dont l'instauration à compter de mai 2016 a été validée par les députés: 73% des personnes interrogées estiment en effet que cette mesure ne sera pas efficace pour lutter contre le tabagisme. L'autre mesure phare du projet de loi santé, la généralisation d'ici 2017 de la dispense d'avance de frais pour les consultations en ville, reçoit par contre l'aval de 62% des personnes interrogées. L'étude a été réalisée en ligne les 9 et 10 avril auprès d'un échantillon représentatif de 1.007 personnes (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 22:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lemaire précise le calendrier de la loi sur le numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413194235.y09kzuts.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'État chargée du Numérique, Axelle Lemaire, a indiqué lundi que le projet de loi sur le numérique devrait être présenté "en juin ou juillet" au Conseil des ministres, ajoutant qu'elle "espérait" un débat en septembre à l'Assemblée nationale. Après la présentation au Premier ministre du rapport du Conseil national du numérique, issu de la concertation nationale et qui doit alimenter le projet de loi, les ministères publieront chacun leur stratégie numérique, a indiqué Mme Lemaire lors d'une intervention à l'événement "1.000 start-ups pour changer le monde" organisé par La Tribune à Paris. Ensuite, le projet de loi sur le numérique doit "a priori" être présenté "en juin ou juillet" au Conseil des ministres, avec "un examen à l'Assemblée nationale avant la fin de l'année, et j'espère, en septembre", a déclaré la secrétaire d'État. Sur le contenu de la loi, Mme Lemaire a évoqué "trois volets essentiellement", dont le premier serait un volet "croissance", qui comprendrait des "mesures législatives qui peuvent continuer à aider l'innovation en France". Le deuxième volet "confiance" contiendrait la transposition de la directive européenne sur les méga-données (big data), mais aussi des "aménagements autour des données personnelles, avec par exemple un régime juridique (...) sur la mort numérique", des mesures touchant aux missions de la CNIL et la création d'une "nouvelle catégorie de données" dite "d'intérêt général". Le troisième volet sur l'"inclusion" viserait à étendre la fibre "partout", et à développer l'"accessibilité des outils numériques, notamment pour les personnes en situation de handicap", a conclu Mme Lemaire. Le Conseil national du numérique (CNN), qui pilote la concertation lancée en octobre par le gouvernement, devait rendre en mars la synthèse des contributions.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: soutien "très majoritaire" des députés UMP, malgré des regrets (Ciotti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413162541.hxi3ik76.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP soutiendront "de façon très majoritaire" le projet de loi sur le renseignement, convaincus que "la guerre contre le terrorisme nécessite de dépasser les clivages", malgré certains regrets sur des "vides", a indiqué lundi leur orateur Éric Ciotti. Après avoir affirmé que "jamais la menace n'a été aussi forte" d'une attaque "terroriste islamiste" visant la France, "cible privilégiée", à l'image de la récente "cyber-attaque" contre TV5Monde, le député UMP des Alpes-Maritimes a déclaré dans l'hémicycle de l'Assemblée que "la guerre contre le terrorisme nécessite de dépasser les clivages politiques, et exige l'unité nationale". "C'est la raison pour laquelle nous prendrons nos responsabilités en soutenant, de façon très majoritaire, ce projet de loi", a-t-il ajouté. M. Ciotti a cependant estimé que "le morcellement des textes et leur étalement en la matière nous a fait perdre beaucoup de temps, au détriment de la sécurité des Français", alors que "nos voisins européens n'ont pas souffert du même attentisme". "Vous omettez notamment le volet judiciaire, sans lequel les avancées de votre texte pourraient se révéler inutiles", a-t-il ajouté, en défendant une motion de renvoi du texte en commission. Convaincu que "les lacunes de notre droit demeurent nombreuses" au vu notamment des auditions de la commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus jihadistes, qu'il préside, l'élu UMP a espéré que le gouvernement et la majorité entendre les observations de son groupe pour "améliorer le texte". A ceux qui perçoivent ce projet de loi comme liberticide, il a notamment lancé: "Qui est aujourd'hui l'ennemi de la liberté? Le terroriste ou le service de renseignement?" A ses yeux, le texte "apparaît équilibré" entre sécurité et liberté et offre "des outils pertinents aux services de renseignement" avec des "mesures réclamées de longue date", sans compter que la commission des Lois l'a "amélioré", par exemple pour élargir les finalités que pourront invoquer les services de renseignement pour recourir aux techniques de surveillance. "Ce texte marque des avancées positives mais il est marqué aussi par de grands vides", comme sur la prévention de la menace identifiée et des individus présentant des risques graves de radicalisation, ou sur le retour en France des individus binationaux "partis faire le jihad", selon ce membre de la commission des Lois. M. Ciotti a aussi considéré que "les avancées de cette loi pourraient se révéler inutiles si l'ensemble de la chaîne pénale ne suivait pas" et qu'il fallait "s'attaquer de toutes nos forces à la radicalisation en prison", mais aussi déploré l'absence de "la question du croisement des fichiers, pourtant clé".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le FN dénonce le projet de loi sur le renseignement, "100% flicage 0% sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413162059.s5hsrjco.html</link>
   <description><![CDATA[Florian Philippot, vice-président du FN, a dénoncé lundi dans une vidéo diffusée sur le site du parti le projet de loi sur le renseignement actuellement en discussion à l'Assemblée, qui est selon lui "100% flicage, 0% sécurité". "Il est extrêmement dangereux pour la démocratie, pour les libertés individuelles, des internautes, et même pour les droits de l'opposition politique. Ce projet de loi renseignement est 100% flicage, 0% sécurité", a lancé M. Philippot. "On l'aurait attendu en Chine, dans un pays autoritaire, totalitaire, mais certainement pas en France, pays des droits de l'Homme, des libertés", dit-il. "Dans le détail, c'est extrêmement inquiétant, c'est une dérive très grave contre les libertés individuelles. Il permettra des écoutes généralisées aussi bien sur internet que sur les communications, par l'autorité administrative, et en premier lieu par le Premier ministre, sans aucun contrôle judiciaire, et c'est une première", affirme l'eurodéputé. "Ça permet toutes les dérives, ça donne un pouvoir considérable au Premier ministre et au gouvernement", dit-il. L'élu municipal de Forbach (Moselle) s'inquiète aussi de la "mise en cause et de l'atteinte aux droits de l'opposition politique. Quand on lit dans ce projet qu'il sera menée une prévention aux atteintes à la forme républicaine des institutions (...), sous ce concept fumeux, il y a le droit donné de surveiller l'opposition politique, et a fortiori le FN", déclare M. Philippot. "Ce projet de loi ne promet en réalité rien pour améliorer la sécurité des Français et lutter contre le fondamentalisme islamiste, rien sur le nécessaire rétablissement des frontières nationales, rien sur la déchéance de la nationalité française pour les binationaux jihadistes, rien non plus sur les moyens nécessaires à redonner à l'armée, la police, la gendarmerie, rien enfin sur la surveillance des prêches radicaux dans les mosquées", affirme M. Philippot. Le Front national, comme il le fait régulièrement, lance une "pétition nationale" pour s'opposer à ce projet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sept Français ou résidents français auteurs d'attentats suicide en Irak et en Syrie (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413154900.317zreru.html</link>
   <description><![CDATA[Sept Français ou résidents français, dont six convertis, sont morts en commettant des attentats suicide en Irak et en Syrie, a révélé lundi Manuel Valls, en défendant le texte du projet de loi sur le renseignement à l'Assemblée nationale. "Un phénomène nouveau doit retenir particulièrement notre attention pour son risque de réplique en France et je donne ces éléments sans doute pour la première fois: les services de renseignement ont établi que sept de ces individus - je parle de Français ou de résidents en France - sont morts en action-suicide en Syrie ou en Irak", a déclaré le Premier ministre devant les députés. "Le plus jeune n'avait pas 20 ans" et "parmi eux, six étaient des nouveaux convertis", a déclaré M. Valls. "S'agit-il d'une volonté délibérée de (l'organisation Etat islamique) Daech de sacrifier en priorité ces profils? S'agit-il pour les candidats au suicide de faire preuve de zèle idéologique pour attester de leur conversion? Ceci illustre en tout cas les redoutables capacités d'endoctrinement de Daech", a souligné le chef du gouvernement. Manuel Valls a également donné un nouveau pointage du nombre de Français ou résidents français engagés dans les filières jihadistes irako-syriennes, avec le nombre de tués, qui se rapproche désormais de la barre des 100. "Désormais, plus de 1.550 Français ou résidents sont recensés pour leur implication dans les filières terroristes en Syrie et en Irak", a indiqué M. Valls, soit "un quasi-triplement depuis le 1er janvier 2014". "La présence de 800 d'entre eux a été attestée sur zone. 434 y sont actuellement et 96 y ont été tués", a-t-il dit. Concernant les jihadistes européens, Manuel Valls a cité les chiffres de la commissaire européenne à la Justice Vera Jourova, qui évalue "à 5.000 à 6.000 le nombre d'Européens présents en Syrie, et craint comme nous que le nombre de combattants étrangers n'atteigne le seuil de 10.000 individus d'ici à la fin de l'année", pour les "seuls Européens". En défendant le texte - c'est la première fois qu'un Premier ministre présente lui-même un texte depuis 1991 - Manuel Valls a souligné que, parmi les 800 Français ou résidents détectés en Syrie ou en Irak, seule la moitié étaient connus avant leur départ. "Et, faute d'éléments tangibles, les possibilités de judiciariser ces dossiers restent très insuffisantes", a-t-il plaidé, en soulignant qu'"une surveillance physique peut mobiliser 20 agents". "Les besoins pour surveiller les 3.000 personnes engagées dans la mouvance terroriste excèdent donc de très loin les capacités de nos services", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls dément que la DGSE se livre à une "surveillance de masse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413150413.piojdim9.html</link>
   <description><![CDATA[La Direction générale de la sécurité extérieure (DGSE) ne procède à "aucune interception de communication échangée sur le sol français" ni à "aucune surveillance de masse des Français" comme l'affirme le journal Le Monde, a assuré lundi Manuel Valls devant les députés. "Je veux faire une mise au point très claire. Les services de renseignement français ne procèdent strictement à aucune interception de communication échangée sur le sol français, en dehors du régime ciblé prévu pour les interceptions de sécurité. Ni la DGSE, ni aucun autre service n'ont accès au centre de stockage des opérateurs. Il n'y a donc aucune surveillance de masse des Français. Affirmer le contraire est un mensonge!", a déclaré le Premier ministre en défendant son projet de loi sur le renseignement. "La DGSE peut procéder à des opérations de surveillance des communications internationales. Mais cela s'effectue sur la base d'instructions précises, selon un filtrage rigoureux et dans la limite des finalités prévues par le projet. Dès lors qu'une communication internationale a son origine ou sa destination en France, le droit commun s'applique en matière d'exploitation et de contrôle. Par ailleurs, ces données ne font pas l'objet d'une transmission à des partenaires étrangers", a-t-il assuré. La Fédération internationale des ligues des droits de l'Homme (FIDH) a porté plainte fin décembre à Paris contre le système d'écoutes et d'interceptions des renseignements français qui fonctionne selon elle "en dehors de tout cadre légal" en s'appuyant notamment sur des articles du Monde, qui affirmait en juillet 2013 que la DGSE interceptait "la totalité des communications" en France pour les stocker "pendant des années" sans contrôle légal. Des affirmations répétées ce week-end par le journal.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: "en aucun cas une surveillance de la population" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413150105.no9ur60r.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur le Renseignement "n'installe en aucune manière un appareil de surveillance policière de la population", a assuré Manuel Valls, dénonçant "faux procès" et "caricatures" en défendant lundi le texte à l'Assemblée nationale. "Le principe de ciblage de toute surveillance sur des personnes menaçantes demeurera", a-t-il affirmé face à ceux qui dénoncent le passage à "une surveillance de masse". "Mais il est incontournable d'adapter les mesures de surveillance aux infrastructures des réseaux. La société numérique a fondamentalement changé les capacités d'organisation des personnes représentant une menace", a-t-il expliqué. "Lorsque les échanges sont dissimulés ou ne sont pas décryptables, il faut pouvoir contourner l'obstacle, soit par le recours à certaines techniques d'intrusion informatique, soit par le recours à la sonorisation de lieux privés, soit par la géolocalisation en temps réel des personnes", a-t-il justifié. Un point focalise en particulier les craintes de nombreuses associations, syndicats de magistrats ou acteurs du numérique: la mise en place, sur les réseaux des opérateurs, d'outils d'analyse automatique pour détecter par une "succession suspecte de données de connexion" une "menace terroriste". Pour le Conseil national du numérique, cela "confine à une forme de surveillance de masse" qui a "démontré son extrême inefficacité aux Etats-Unis". Allusion aux pratiques de la NSA révélées par Edouard Snowden. Le gouvernement "entend garantir que la surveillance sera ciblée strictement sur les comportements menaçants. Les données tierces ne seront pas accessibles ou exploitables par les services", a assuré M. Valls. La future Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR) "interviendra à toutes les étapes de la mise en oeuvre de ce dispositif (...) Cela n'a rien à voir avec les pratiques révélées par Edward Snowden", a-t-il assuré. "Le gouvernement déposera un amendement prévoyant que ce dispositif sera temporaire, pour une durée de 3 ans. Cela permettra de soumettre son prolongement à la décision expresse du Parlement, sur la base d'une évaluation détaillée des conditions de sa mise en oeuvre", a-t-il annoncé. Cette loi "donnera à nos compatriotes des garanties concrètes qu'ils n'ont jamais eues jusqu'à présent dans le domaine du renseignement", a jugé le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Santé: "la privatisation tous azimuts et la poursuite du développement des inégalités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413141205.hp3zluki.html</link>
   <description><![CDATA[La Parti communiste a dénoncé lundi la mise en oeuvre de "la privatisation tous azimuts et la poursuite du développement des inégalités face à l'accès à la santé" par le projet de loi qui doit être voté mardi par l'Assemblée. Le projet de loi "de modernisation de notre système de santé" "met en oeuvre la privatisation tous azimuts et la poursuite du développement des inégalités face à l'accès à la santé. Il obéit aux exigences du Medef au lieu de répondre aux besoins de santé", écrit dans un communiqué le PCF. "Le changement de titre n'y changera rien, cette loi n'a de moderne que le nom. Les rares annonces sur le volet santé publique ne suffisent pas à caractériser positivement ce projet de loi", selon les communistes. Si le PCF "salue une mesure positive concernant l'interruption volontaire de grossesse", il constate que "rien n'existe pour empêcher les fermetures des centres pratiquant les IVG". Si le PCF est "favorable à la généralisation du tiers payant, celui-ci, +à la carte+, camoufle l'offensive des complémentaires privées". "Le renforcement des agences régionales de santé et en particulier le rôle de directeurs généraux, l'accélération de la concentration du service public hospitalier avec les groupements hospitaliers de territoire, la remise en cause de la psychiatrie de secteur à la française, l'absence de reconnaissance des professionnels, le silence sur les coupes budgétaires et du personnel en lien avec le plan Valls de diminution des dépenses publiques: tout ceci est la marque d'un désintérêt profond pour la santé des populations", ajoute-t-il. Le PCF demande "une vraie loi cadre de santé publique, avec le développement du service public de l'ambulatoire à l'hospitalisation très spécialisée, une reconquête de la sécurité sociale, la création d'emplois qualifiés pour répondre aux besoins de la population sur tout le territoire national".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation contre le projet de loi sur le Renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413114637.6b04pqm5.html</link>
   <description><![CDATA["Non à la surveillance de masse", "Protégez nos libertés": plusieurs dizaines de personnes ont manifesté lundi midi à quelques pas de l'Assemblée nationale, contre le projet de loi sur le Renseignement, au premier jour de son examen par les députés. Plusieurs associations, regroupées dans "l'Observatoire des libertés et du numérique" avaient appelé à protester contre ce projet de loi, parmi lesquelles le syndicat de la magistrature, le syndicat des avocats de France, Amnesty International, Attac, la ligue des droits de l'Homme, la SNJ-CGT, SNJ, Solidaires, la Quadrature du net ou Droit au Logement. Les manifestants, arborant comme symbole un oeil barré d'une croix, ont dénoncé "un texte présenté à tort comme une loi antiterroriste (...) qui donne aux services de renseignement des pouvoirs de surveillance massifs sans contrôle réel", et le "choix de la procédure d'urgence". Parmi eux, Cécile Duflot. "Tout pouvoir a été donné à l'autorité administrative et au Premier ministre. C'est un projet de loi qui touche au sens même de la constitution", a-t-elle affirmé. "Si vous réclamez un droit à l'intimité, on vous dit que vous laissez faire les terroristes", s'est insurgée l'ancienne ministre. "Nous sommes aujourd'hui du bon côté de la démocratie. Notre courage est le même que celui des Assange et des Manning" a fait valoir Jérémie Zimmermann, co-fondateur de la Quadrature du net, en référence à ces lanceurs d'alerte. "Cette loi est faite pour qu'il n'y ait plus d'+affaire des fadettes+, pour qu'on ne puisse plus prendre les services (de renseignement) les doigts dans le pot de confiture quand ils font quelque chose d'illégal". "Ce projet de loi passe complètement à côté de l'objectif: les attentats de janvier ont montré qu'on avait besoin de discernement et de surveillance ciblée, là on a une surveillance de masse, généralisée et sans contrôle effectif" a déclaré à l'AFP Florian Borg, président du Syndicat des avocats de France. "Demain si vous voulez manifester contre l'EPR de Flamanville, vous pouvez être fiché, surveillé, écouté, n'importe quel militant peut être ciblé", a-t-il poursuivi, dénonçant "une loi dangereuse et intrusive". Alexandre, qui porte devant lui son bébé de sept mois, est venu car il "trouve que les moyens mis en oeuvre vont vraiment trop loin. C'est un peu de la pêche au filet pour trouver un mec ou deux qui font quelque chose de répréhensible". Le projet de loi, présenté par Manuel Valls en personne, dans l'hémicycle, définit les missions des différents services de renseignement (intérieur, extérieur, militaire, douanier...) qui vont de "la prévention du terrorisme" à "la défense et la promotion des intérêts économiques, industriels et scientifiques majeurs de la France". Il énumère ensuite les techniques (écoutes, géolocalisation, pose de micros, caméras ou de logiciel-espion, accès aux données de connexion, etc.) pour surveiller la personne visée (voire son entourage) et leur régime d'autorisation (finalité, durée, conservation et destruction des données...) sous le contrôle d'une nouvelle autorité administrative indépendante. Selon l'Observatoire des libertés et du numérique, ce projet "entérine les pratiques illégales des services" et légalise, "des méthodes de surveillance lourdement intrusives", évoquant "des moyens de surveillance généralisée comparables à ceux de la NSA dénoncés par Edward Snowden". Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, a renouvelé lundi ses "réserves sur certains points majeurs du texte" dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre le terrorisme: 63 % des Français d'accord pour limiter les libertés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413092408.czsn6fet.html</link>
   <description><![CDATA[Quand il s'agit de lutter contre le terrorisme, plus de six Français sur dix sont favorables à une limitation des libertés individuelles, révèle un sondage CSA pour Atlantico publié lundi, premier jour de l'examen du projet de loi sur le Renseignement. Au total, 63% sont favorables à la limitation des libertés individuelles sur internet, notamment en surveillant les données de navigation des internautes, alors que 32% des sondés y sont opposés. Plus on est âgé et plus on accepte que les libertés soient rognées: près de la moitié des 18-24 ans sont contre, alors que les 65 ans et plus y sont très massivement favorables (76%). Les termes du projet de loi, qui sera présenté par Manuel Valls lundi après-midi dans l'hémicycle, ne sont pourtant pas encore bien perçus par tous: plus des deux tiers des Français en ont entendu parler (68%), mais moins d'un sur trois voit bien de quoi il s'agit (27%). Les mieux renseignés sont les retraités, les hommes et les sympathisants de gauche. Parmi les opposants au projet de loi, on trouve en particulier des cadres (54% trouvent qu'il va trop loin), et des sympathisants du Front de Fauche (55%). Les 18-24 ans sont partagés: une première moitié estime qu'il s'agit d'un outil indispensable, quand l'autre juge qu'il va trop loin. Le dispositif automatique de surveillance des données de navigation des internautes est approuvé par les deux tiers des Français, en particulier par les plus âgés et les sympathisants de droite. Au total, 77% des 65 ans et plus s'y disent favorable contre 52% des 18-24 ans. Au sein de la gauche, socialistes et sympathisants du Parti socialiste sont 68% à approuver une limitation des libertés individuelles sur internet alors que les sympathisants de la gauche (Front de gauche, Europe Ecologie Les Verts) sont plus mesurés. Il y a toutefois systématiquement plus de sondés en faveur de ces mesures que le contraire. Enfin, les personnes interrogées qui se disent proches des idées du Front national se déclarent en majorité très favorables à une limitation des libertés individuelles sur internet (69%), même si elles sont aussi les moins informées sur le sujet (32% déclarent n'avoir pas entendu parler du projet de loi). Le sondage a été réalisé sur internet entre le 8 et le 10 avril 2015 sur un échantillon national représentatif de 997 personnes âgées de 18 ans et plus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur le renseignement: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413062313.ywg3ep3v.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques lundi au projet de loi sur le renseignement dont le débat s'ouvre à l'Assemblée nationale: - Bruno le Roux, chef de file des députés PS: "Nous n'attentons en aucune manière aux libertés des Français". "Il y a à gauche, malheureusement, un certain nombre de voix qui s'élèvent toujours pour protéger les libertés - elles ont raison - mais qui ne regardent pas la réalité. Et la réalité, c'est une lutte contre le terrorisme qui emploie des moyens tout à fait nouveaux". "Il faut avoir l'esprit un peu tordu pour penser que ce gouvernement", "après ce qui s'est passé au mois de janvier, pourrait avoir autre chose en tête que de protéger les Français". "Je peux vous dire que Christiane Taubira, sur ce texte, est en complet accord avec toutes les garanties juridiques que nous y avons associées". (sur RTL) - François de Rugy, coprésident du groupe EELV à l'Assemblée nationale: "Parmi les écologistes, il y a différents points de vue; dire: attention aux libertés", et dire, "ce que je défends, si on veut déjouer des attentats terroristes, il faut s'améliorer en matière de renseignement". "Il faut s'en donner les moyens, c'est le but de ce projet de loi".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 08:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur le renseignement: Le Maire ne veut pas d'une "police politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412185623.fd9n7ntg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Bruno Le Maire a mis en garde dimanche contre la création d'une "police politique" au travers du projet de loi sur les services de renseignement que les députés examineront à partir de lundi, même s'il le juge "indispensable" et envisage de le voter. "S'il s'agit de menaces immédiates à l'ordre public par des groupes extrémistes radicaux, très bien, s'il s'agit en revanche de faire de la police politique en France, alors là, non", s'est exclamé le député de l'Eure dans l'émission "Tous politiques" de France Inter, Le Parisien/Aujourd'hui en France et France 3. Ainsi, pour Bruno Le Maire, "le champ syndical, par exemple, doit être exclu de ce genre de surveillances et les journalistes aussi", les écoutes n'étant "ni légitimes ni souhaitables" selon lui dans ce cas. "Qu'on lutte contre le terrorisme, oui, trois fois oui, c'est une urgence absolue, en revanche, il y a une disposition visant à prévenir les violences collectives, je cite, de nature à porter gravement atteinte à la paix publique" dont "l'intitulé est beaucoup trop large et beaucoup trop flou", a-t-il insisté. "Il est impératif que dans le débat parlementaire, nous précisions réellement de quoi il s'agit", a-t-il souligné. Estimant que l'organisation des services de renseignement envisagée dans ce projet de loi était en revanche "absolument indispensable" pour renforcer la lutte contre le terrorisme et "la menace islamiste", Bruno Le Maire a indiqué qu'il le voterait. Mais il a fixé une seconde "condition", notant "qu'il y a des choses dans ce projet de loi qui suscitent légitimement des inquiétudes". Ainsi, selon, lui, la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement doit être renforcée par des "experts techniques" et notamment des experts "de gestion des bases de données". Le député de l'Eure a précisé qu'il présenterait des amendements pour préciser ces deux points.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 20:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone veut "tout faire" pour faire gagner Hollande en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412183612.8ubqbroc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), veut "tout faire" pour que François Hollande soit candidat à la présidentielle en 2017 et "ait toutes les chances de gagner". Interrogé, lors de l'émission C'Politique de France 5 sur la popularité d'Alain Juppé parmi certains électeurs de gauche, il a estimé que "les Français ne veulent surtout pas se retrouver dans un choix entre Nicolas Sarkozy et Marine Le Pen". "Et donc ils se disent que si les socialistes ne sont pas capables d'être au deuxième tour, quel que soit le sentiment qui est le leur, il vaut mieux un autre, aujourd'hui Alain Juppé et demain un autre" "Je les comprends et je veux les amener à éviter à faire ce choix et ça ne dépend que de nous à gauche. S'il s'installe l'idée que la gauche rassemblée sera qualifiée pour le second tour et a une chance de gagner l'élection présidentielle, vous verrez qu'il n'y aura aucune chance pour M. Juppé d'apparaître dans les potentiels à l'élection présidentielle", a-t-il affirmé. Claude Bartolone veut donc "tout faire que le président Hollande puisse être de nouveau candidat et ait toutes les chances de gagner". C'est pour cela que "je suis aussi déterminé de rassembler les socialistes", a dit Claude Bartolone, l'un des principaux signataires de la motion présentée par le premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis pour le congrès de Poitiers en juin. "Non seulement, je soutiens le texte et l'accord qui a été présenté dans le cadre de la motion dont il est (ndlr - M. Cambadélis) le premier signataire, mais ce sera une chance pour le parti socialiste de l'avoir comme premier secrétaire", a-t-il jugé. Interrogé par ailleurs sur des déclarations de Michel Sapin espérant une baisse du chômage à la fin de l'année, Claude Bartolone a répondu: "Là j'ai un désaccord avec Michel Sapin, quand il y a une inondation, et notamment celle du chômage, les politiques ne sont pas là pour annoncer la date de la décrue. S'il doit y avoir cette inondation, il faut savoir comment on fait pour pomper et faire baisser le niveau du chômage". S'il y a plus de croissance, a-t-il ajouté, "il faut le mettre sur l'emploi et qu'on renforce les moyens mis à la disposition des entreprises et notamment des collectivités locales, pour qu'il puisse y avoir de l'embauche dans ces secteurs qui sont indispensables pour faire reculer le chômage".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 20:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone propose d'envoyer les énarques en stage dans des zones difficiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412175438.9fb954oz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a proposé dimanche d'envoyer les énarques effectuer des stages dans des banlieues ou zones rurales en difficulté pour qu'ils connaissent "la vraie vie". Cette proposition figure dans le rapport que François Hollande lui a demandé sur "l'engagement citoyen" et qu'il remettra au chef de l'Etat mercredi matin, a indiqué Claude Bartolone lors de l'émission C' Politique sur France 5, confirmant une information du Journal du Dimanche. "Si on n'habitue pas nos élites à connaitre la vraie vie des vrais gens, y compris dans les zones rurales en difficulté, y compris dans les quartiers de la politique de la ville, ils produiront la même politique", a-t-il dit. "Que ce soit sur la fracture territoriale, sur la fracture sociale, sur l'ambition écologique, si on ne change pas la formation de nos élites, ils reproduiront la même politique", a-t-il insisté. Claude Bartolone a aussi confirmé qu'une autre des "pistes" proposées sera de comptabiliser dans les points de retraite la participation à une association. "Ce que je veux proposer au président de la République, c'est qu'après avoir mis sur la table toutes ces mesures, l'Assemblée nationale puisse continuer ce travail", a-t-il indiqué. Claude Bartolone a salué les "députés de la majorité et de l'opposition" qui ont participé à la préparation du rapport, "dans une bonne ambiance républicaine", même si, a-t-il ajouté, "à la fin j'ai bien senti que chacun avait tendance à se retrouver sur ses bases électorales".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou propose "d'organiser différemment" le plan Vigipirate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150412151336.nw6on5c3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a estimé dimanche qu'il fallait "organiser différemment" le plan Vigipirate, et bâtir "une défense civile" avec notamment des réservistes, dans une interview au "Brunch politique" de Sud radio. "Je pense qu'il ne faut pas le diminuer mais je pense depuis longtemps qu'il faut l'organiser différemment", a dit le maire de Pau. Actuellement, a-t-il regretté, "on prend des militaires, des officiers qui sont très formés, et on les fait patrouiller des les rues. C'est un gaspillage absurde !". Selon François Bayrou, "ce qu'il faut, c'est bâtir une défense civile, c'est-à-dire qu'il y ait des réservistes ou des personnes engagées dans une défense civile, qui n'ont pas besoin d'avoir le niveau technique de formation d'un artilleur, du servant d'une pièce extrêmement compliquée, d'un informaticien ou d'un pilote d'hélicoptère de combat pour protéger les rues, patrouiller et ouvrir l'oeil". Pour le projet de loi sur le renseignement, examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale, François Bayrou, s'il était député, plaiderait pour "protéger et renforcer le rôle du juge". Selon lui, "il y a un grand principe des sociétés démocratiques dans lesquelles heureusement nous vivons, mais qui sont agressées et qui doivent se défendre : oui, il est nécessaire parfois de limiter les libertés individuelles ou de ne pas se laisser arrêter par la proclamation des libertés individuelles pour protéger la société. Mais cela doit se faire sous le contrôle du juge".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
