<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour Valls, La France insoumise "se compromet avec l'Islam politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627083248.369mh1jj.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls estime dans une interview à Libération publiée mardi que la gauche "est en difficulté sur les questions d'identité" et que La France insoumise en particulier "se compromet avec l'islam politique voire avec les islamistes". Constatant que son adversaire aux législatives, Farida Amrani, "n'a rien dit" après avoir reçu le soutien pour le second tour de l'humoriste Dieudonné, condamné pour incitation à la haine, Manuel Valls estime qu'"à gauche, on n'est pas à l'aise sur ce sujet-là". "C'est presque un angle mort. Comme on est du côté des plus faibles, on dit +ce sont des victimes+, on croit qu'il faut se mettre de leur côté, et on prend les voix. On est mal à l'aise, et on se retrouve à légitimer Dieudonné". L'ancien ministre de l'Intérieur dresse un parallèle avec l'affaire Dreyfus: "Au moment de l'affaire Dreyfus, la gauche se demande: +Est-ce qu'il faut défendre ce juif, militaire, bourgeois, alors que la préoccupation essentielle c'est la classe ouvrière ?+. A gauche c'est comme ça, ce sont les termes du débat", analyse-t-il dans cette interview avec l'écrivain Christine Angot. La gauche "est en difficulté sur les questions d'identité. Hollande n'aimait pas les évoquer. Je vais être immodeste, mais quand je dis à l'Assemblée +nous sommes en guerre contre le terrorisme+, je suis le premier à le dire. Ce n'est pas la première fois qu'il y a de la complaisance à gauche à propos du terrorisme", poursuit M. Valls, évoquant les Brigades rouges. "Il y a une complaisance, parce qu'il y a une gêne et une culpabilité. Les musulmans sont le prolétariat du XXIe siècle, et en plus il y a une question religieuse... Mais on ne peut pas être naïf", assène le député de l'Essonne. Pour lui, la gauche doit trouver "sa propre réponse" à ces questions, pour ne pas laisser "un espace à l'extrême droite, ou à la France insoumise, qui se compromet avec l'islam politique, voire avec les islamistes". "J'ai été ciblé aux législatives parce que j'avais porté ce combat", pense M. Valls, qui attaque aussi au passage la secrétaire d'Etat Marlène Schiappa, qui "prétend qu'il n'y a pas d'antisémitisme dans nos quartiers". "Il y en a un, c'est le moteur idéologique du terrorisme", affirme-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant le Congrès avant Philippe à l'Assemblée ? Ce "serait assez curieux" (Lagarde, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627080459.oy9jreka.html</link>
   <description><![CDATA[Une possible réunion du Parlement en Congrès à Versailles par le président de la République Emmanuel Macron à la veille du discours de politique générale d'Edouard Philippe, "ce serait assez curieux", a estimé mardi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a évoqué mardi sur CNews "un échange qui n'est pas tranché entre le Premier ministre et le président pour choisir la meilleure date" pour un discours de M. Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. Ces derniers jours a été évoquée la date du 3 juillet, veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe à l'Assemblée. "C'est son droit, c'est un droit constitutionnel que nous avons voté il y quelques années, mais très franchement il serait assez curieux qu'il le fasse la veille du discours de politique générale du Premier ministre", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis Jean-Chrisophe Lagarde sur LCI. "Il faut que le président de la République préside, plutôt qu'il ne passe son temps à faire à la fois le travail de président de la République et de Premier ministre, (comme) Nicolas Sarkozy et François Hollande" a ajouté le député UDI, qui siègera à l'Assemblée nationale dans un groupe "UDI-LR constructifs". "S'il doit présider, qu'il se donne un peu de champ", a dit Jean-Christophe Lagarde, indiquant préférer un discours devant le Congrès "en septembre, une fois que les Allemands auront élu leurs députés". "A ce moment-là, il aura une responsabilité et la possibilité de réunir l'ensemble des parlementaires pour donner le chemin que nous voulons suivre pour l'Europe", a-t-il expliqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls quitte le PS, siègera comme apparenté au sein du groupe REM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627080144.hm8phsh0.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi sur RTL qu'il quittait le Parti socialiste et siègerait comme député apparenté au groupe La République en marche (REM), après avoir soutenu Emmanuel Macron dès le premier tour de l'élection présidentielle, et s'être fait réélire député de l'Essonne sans l'étiquette du PS. "Une partie de ma vie politique s'achève. Je quitte le Parti socialiste, ou le Parti socialiste me quitte", a déclaré l'ancien Premier ministre, qui entend siéger "dans la majorité" d'Emmanuel Macron. Selon une source parlementaire, l'ancien Premier ministre de François Hollande siègera comme député apparenté du groupe REM. La nouvelle a été annoncée lors de la réunion du groupe majoritaire mardi matin, où le député de l'Essonne n'était pas présent. Sans être formellement membre du groupe, un député apparenté bénéficie de ses avantages logistiques (temps de parole, etc). "Je ne siègerai pas dans un groupe où il y aurait des ambiguïtés, où on ne voterait pas la confiance au gouvernement. Moi je voterai la confiance au gouvernement le 4 juillet prochain", avait précisé M. Valls sur RTL, visant le groupe socialiste. L'ancien ministre de l'Intérieur (2012-2014) puis locataire de Matignon (2014-2016) a évoqué sa "tristesse" et son "amertume" de voir "ce qu'est devenu" le PS, qui vient de subir une des plus larges déroutes de son histoire à la présidentielle comme aux législatives. Battu en janvier à la primaire socialiste élargie, Manuel Valls avait soutenu Emmanuel Macron avant le premier tour de l'élection présidentielle, aux dépens du vainqueur de la primaire Benoît Hamon, ce qui lui avait valu de ne pas être investi par le Parti socialiste pour les élections législatives dans la 1e circonscription de l'Essonne, où il briguait un nouveau mandat. Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a réagi à la décision de M. Valls, en affirmant que cela "ne (le) surprend pas". "Il y a quelque chose de très violent dans la situation de Manuel Valls, il y a des critiques qu'on peut exprimer envers lui, mais je trouve qu'il y a une opprobre sur cet homme qui me paraît injuste", a déclaré M. Castaner sur CNews. Désormais "c'est à lui de dire s'il veut s'engager à soutenir cette politique, je sais qu'il n'aura pas un rôle éminent, il ne l'a pas souhaité et aujourd'hui la nouvelle génération de la République en marche ne l'accueillerait pas en cela. C'est pourquoi je parle d'une forme d'injustice", a-t-il lancé. Lors des législatives, ni la République en marche ni le PS n'avaient présenté de candidat face à lui, et l'ancien Premier ministre a réussi à s'imposer de justesse (50,3% des voix) face à la candidate de la France insoumise Farida Amrani, qui a toutefois contesté le résultat. bpa-ama-far/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Philippe Folliot candidat au perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627070601.ftmfrs15.html</link>
   <description><![CDATA[Philippe Folliot, réélu député du Tarn, est candidat à la présidence de l'Assemblée nationale, a-t-on appris mardi de source parlementaire, le jour du scrutin pour la succession au perchoir de Claude Bartolone. Député UDI pendant la précédente législature, spécialiste des questions de défense, M. Folliot a été réélu député du Tarn, sans avoir à affronter un candidat de la République en marche (REM). Le parti Les Républicains (LR), allié à l'UDI pour ces législatives, lui avait retiré son investiture après son ralliement à Emmanuel Macron à un mois du premier tour de l'élection présidentielle. La présidence de l'Assemblée doit vraisemblablement revenir à un membre du groupe REM, qui détient la majorité absolue. Le groupe se réunit mardi matin. En son sein, trois députés venus de la gauche ont fait acte de candidature: Brigitte Bourguignon et Sophie Errante, deux ex-socialistes devenues "marcheuses", et l'ex-écologiste François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner: "il faut" que Macron "s'exprime assez vite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627065502.7pe26w1n.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut" qu'Emmanuel Macron "s'exprime assez vite", a estimé mardi le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner alors que le président est resté quasi silencieux sur la scène intérieure depuis son accession à l'Elysée. "Mon avis est qu'il faut qu'il s'exprime assez vite", a déclaré M. Castaner sur CNews. "Il ne s'est pas exprimé pendant la séquence politique des élections législatives. Certains l'avaient poussé. Traditionnellement, le président s'exprime en disant: +j'ai besoin d'une majorité+. Là il a voulu faire confiance aux Français", a expliqué le porte-parole du gouvernement. "Maintenant, il faudra que dans les jours ou les semaines qui viennent, il s'exprime", a insisté M. Castaner. Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement a évoqué "un échange qui n'est pas tranché entre le Premier ministre et le président pour choisir la meilleure date" pour un discours de M. Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. Ces derniers jours a été évoquée la date du 3 juillet, veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe à l'Assemblée. M. Castaner a balayé les critiques sur une "humiliation" du Premier ministre dans pareille hypothèse, comme l'avait dit lundi le président du groupe PS Olivier Faure. Avec Edouard Philippe, "il ne s'agit pas d'un exécutant et je trouve que les propos d'Olivier Faure étaient à la fois méprisants et inutiles". Lundi, M. Faure avait jugé que dans cette configuration, après le Premier ministre "collaborateur" sous le quinquennat Sarkozy, M. Philippe serait "un simple répétiteur" du président. "On a un chef d'orchestre qui est le Premier ministre qui est en responsabilité. Le président veille à nous le rappeler y compris aux proches dont je fais partie", a insisté M. Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 08:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls: "je quitte le Parti socialiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627064146.e9vsxj2l.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi sur RTL qu'il quittait le Parti socialiste, après avoir soutenu Emmanuel Macron dès le premier tour de l'élection présidentielle, et s'être fait réélire député de l'Essonne sans l'étiquette du PS. "Une partie de ma vie politique s'achève. Je quitte le Parti socialiste, ou le Parti socialiste me quitte", a déclaré l'ancien Premier ministre, qui entend siéger "dans la majorité" d'Emmanuel Macron. Manuel Valls a affirmé que son positionnement dans la nouvelle Assemblée nationale allait "se décanter dans la journée", indiquant que "c'est une possibilité" qu'il siège dans le groupe la République en marche (REM). "Je ne siègerai pas dans un groupe où il y aurait des ambiguïtés, où on ne voterait pas la confiance au gouvernement. Moi je voterai la confiance au gouvernement le 4 juillet prochain", a-t-il affirmé. Quant à une possible participation au groupe de la gauche "constructive", autour entre autres de la présidente du PRG Sylvia Pinel et du député DVG Olivier Falorni, M. Valls a déclaré qu'il "n'aurai[t] aucun problème à siéger avec ces amis", tout en ajoutant "souhaite[r] être clairement dans la majorité". Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a réagi à la décision de M. Valls, en affirmant que cela "ne (le) surprend pas". "Il y a quelque chose de très violent dans la situation de Manuel Valls, il y a des critiques qu'on peut exprimer envers lui, mais je trouve qu'il y a une opprobre sur cet homme qui me paraît injuste", a déclaré M. Castaner sur CNews, sans toutefois ouvrir la porte du groupe REM à l'Assemblée à l'ex-Premier ministre. "C'est à lui de dire s'il veut s'engager à soutenir cette politique, je sais qu'il n'aura pas un rôle éminent, il ne l'a pas souhaité et aujourd'hui la nouvelle génération de la République en marche ne l'accueillerait pas en cela. C'est pourquoi je parle d'une forme d'injustice", a-t-il lancé. Battu en janvier à la primaire socialiste élargie, Manuel Valls avait soutenu Emmanuel Macron avant le premier tour de l'élection présidentielle, aux dépens du vainqueur de la primaire Benoît Hamon, ce qui lui avait valu de ne pas être investi par le Parti socialiste pour les élections législatives dans la 1e circonscription de l'Essonne, où il briguait un nouveau mandat. En revanche, ni la République en marche ni le PS n'ont présenté de candidat face à lui, et l'ancien Premier ministre a réussi à s'imposer de justesse (50,3% des voix) face à la candidate de la France insoumise Farida Amrani, qui a toutefois contesté le résultat. bpa-ama/chr/kp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe de la gauche "constructive" pas encore constitué</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626212651.7sf4kwwq.html</link>
   <description><![CDATA[Une réunion destinée à mettre sur pied un groupe de centre gauche à l'assemblée, autour notamment de la présidente du PRG Sylvia Pinel et du député DVG Olivier Falorni, s'est achevée lundi soir sans que les participants ne soient parvenus à un accord, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. La réunion a rassemblé plus de quinze députés -le nombre nécessaire pour former un groupe-, selon ces sources. Parmi eux, des représentants du Parti radical de gauche (mais pas du Parti radical valoisien), des députés DVG comme Jérôme Lambert, des députés écologistes comme François-Michel Lambert, des ultramarins, des nationalistes corses, le député PS François Pupponi et même l'ancien candidat à la présidentielle Jean Lassale (DVD). Manuel Valls, qui avait participé jeudi dernier à une première réunion au siège du PRG, n'était pas présent, selon ces sources. Selon un participant, seuls 12 députés se sont engagés pour l'instant à travailler ensemble. Une poignée d'autres (notamment les trois nationalistes corses et un député polynésien) pourraient se décider mardi, a précisé ce député, pour qui il y a "75% de chances" que le groupe voie le jour. Un autre n'a pas caché la difficulté de la tâche: "Toute la question c'est est-ce qu'on peut donner ce complément de pilier à la majorité présidentielle sans être simplement un groupe technique. Il ne faut pas amalgamer n'importe qui n'importe comment", a-t-il dit. Le groupe pourrait éventuellement se monter sans M. Valls. Interrogé par l'AFP, le député corse Jean-Félix Acquaviva a indiqué qu'il n'était pas envisageable pour lui de siéger dans le même groupe que le député de l'Essonne. "Comme ministre de l'Intérieur puis comme chef de gouvernement il a incarné la fermeture totale (à nos revendications)", a-t-il expliqué. Manuel Valls a pour sa part confié à des proches lundi sa réticence à siéger dans un groupe par trop hétéroclite, selon des sources concordantes. Une nouvelle réunion est prévue mardi à 8H30. L'ancien Premier ministre doit pour sa part s'exprimer sur RTL à partir de 7H45.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy, candidat au perchoir, veut une Assemblée "plus démocratique, plus moderne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626110942.xygd8gdg.html</link>
   <description><![CDATA[Conférences de territoires, statut de l'élu, travail constructif: le député REM François de Rugy, candidat au perchoir, prône une Assemblée nationale "plus démocratique, plus efficace et plus moderne", dans un message diffusé lundi, à la veille du choix des parlementaires. "Pour la première fois depuis le début de la Ve République, la représentation nationale n'est le fruit des choix que d'une minorité des Français", en raison d'une abstention record aux législatives, souligne l'élu de Loire-Atlantique de 43 ans, ancien candidat à la primaire organisée par le PS. "Il est indispensable de renforcer sa légitimité démocratique", selon lui. Ainsi, l'Assemblée ne doit "plus être un lieu de provocations et d'anathèmes, un théâtre d'excès et de caricatures". Dans ce message sur son compte Facebook, M. de Rugy, qui entame son troisième et "dernier mandat de député", met en avant son expérience d'ancien co-président du groupe écologiste de l'Assemblée et ancien vice-président de l'institution. A ses yeux, "cette législature doit être celle de la concrétisation de réformes démocratiques profondes", avec la "réduction du nombre de députés" et l'"introduction de la proportionnelle", programmées par M. Macron et qu'il avait lui-même proposées durant son dernier mandat. M. de Rugy veut aussi une Assemblée "plus efficace" et, d'abord, "agir plus vite" en modifiant la procédure, qui "encourage l'enlisement et l'obstruction". En outre, "il faut un Parlement qui contrôle vraiment" et, pour cela, "moderniser les questions au gouvernement", et accorder "de nouveaux pouvoirs d'enquête, d'accès aux documents administratifs, aux rapports d'inspection de l'administration". "Trop souvent le symbole de l'opacité, du secret et du règne de pratiques exceptionnelles", selon M. de Rugy, "l'Assemblée gagnerait enfin à être plus moderne". En plus du projet de loi de moralisation de la vie publique, il faudra "des décisions de l'Assemblée sur ses propres pratiques": "retraite des parlementaires, protection sociale en fin de mandat, notes de frais, règles d'emploi et statut des collaborateurs parlementaires, immunité parlementaire". Il entend aussi "réfléchir à un statut de l'élu qui permette un accès de toutes les classes sociales à la fonction de député à l'avenir". M. de Rugy plaide aussi pour aller "à la rencontre des citoyens, au travers de conférences parlementaires de territoires". Affirmant refuser le "sectarisme", ce prétendant au perchoir veut que "s'instaure, entre majorité et opposition, une atmosphère de travail constructive".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe REM à l'Assemblée : Un "retour au soviétisme" pour Carvounas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626093015.fdiwy65c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Luc Carvounas a qualifié lundi de "retour au soviétisme" le fonctionnement de la majorité présidentielle à l'Assemblée, et estimé qu'Emmanuel Macron ne faisait pas "confiance" aux députés REM, en ayant recours aux ordonnances pour sa réforme du code du travail. "J'ai bien compris qu'ils sont très disciplinés jusqu'à lever la main pour élire un président, ça, c'est retour au soviétisme, et on va nous expliquer que c'est le nouveau monde", a dit M. Carvounas sur LCP, à propos de l'élection samedi de Richard Ferrand à la tête du groupe la République en marche (REM). L'ancien ministre de la Cohésion des territoires était le seul candidat et a été élu à main levée, moins deux abstentions, lors d'un séminaire à huis-clos. Luc Carvounas, candidat à la direction collégiale du PS, a aussi estimé que la volonté d'Emmanuel Macron d'avoir recours aux ordonnances pour sa réforme du code du travail signifiait que le chef de l'Etat ne faisait pas "confiance" aux députés REM. "Un texte aussi important que le code du travail doit être discuté au parlement", a-t-il dit. "Le premier acte politique de ce président, c'est de ne pas faire confiance à sa majorité, c'est de leur dire +vous n'avez pas beaucoup d'expérience, vous allez encore attendre un petit peu pour en avoir parce que c'est pas votre affaire, c'est l'affaire de la haute administration qui va préparer le texte+", a continué le député du Val-de-Marne. "Ce n'est pas ma conception de la vie politique française", a-t-il conclu, jugeant ce fonctionnement "très inquiétant pour la suite".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant le Congrès avant Philippe à l'Assemblée ? "une humiliation" (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626083102.obljwm6f.html</link>
   <description><![CDATA[Une intervention d'Emmanuel Macron devant le parlement réuni en Congrès avant la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe serait "une humiliation" pour le Premier ministre, a jugé lundi le président du groupe PS à l'Assemblée Olivier Faure. Selon le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner, M. Macron "réfléchit" à réunir députés et sénateurs en Congrès à Versailles. RTL avançait dimanche la date du 3 juillet, la veille de la date prévue pour la déclaration de politique générale du Premier ministre. "Ce serait surtout une humiliation pour le Premier ministre", a jugé Olivier Faure sur CNEWS. "Après avoir théorisé le dépassement des corps intermédiaires, après avoir choisi de contourner le parlement avec les ordonnances, voilà qu'il en est maintenant à vouloir doubler son propre gouvernement", a poursuivi le député de Seine-et-Marne. "On a un président qui a décidé d'avoir un rapport direct, exclusif, à l'opinion. Et donc le voilà qui écarte progressivement les corps intermédiaires, le parlement, maintenant son propre gouvernement, pour aller en fait dans un rapport direct à l'opinion", a insisté M. Faure qui y voit une conception "plébiscitaire". "Je crois au contraire que quand on veut être un bon manager, ce qu'il entend être puisqu'il calque beaucoup sa propre conception de la vie publique sur la façon dont on manage dans le privé, un bon manager ce n'est pas celui qui écrase les échelons intermédiaires mais c'est au contraire quelqu'un qui donne sa place et son rôle à chacun. Je vois que ce n'est pas le cas aujourd'hui". "Jusqu'ici nous avions avec le général De Gaulle un Premier ministre qui dirigeait le gouvernement", "avec Nicolas Sarkozy nous avons eu un Premier ministre qui est devenu son collaborateur", "cette fois-ci on observe que ça pourrait devenir, si le président de la République parlait avant lui le 3 juillet, un simple répétiteur". bpa/mat/it RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) voit un "effet d'optique" dans l'adhésion à Macron et à sa majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626065759.6onewqfk.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, député de la France insoumise (LFI), a vu lundi "un effet d'optique" dans l'adhésion des Français à Emmanuel Macron, alors qu'il n'y a selon lui "pas de majorité" en France pour une réforme du droit du travail synonyme de "précarisation". "Il y a (...) un effet d'illusion, un effet d'optique. Il y a une volonté de grand changement qu'a pu à sa façon incarner le mouvement En Marche!, que des Français ont accompagné en se disant que c'est un coup de balai peut-être plus tranquille que ce que Mélenchon proposait. Mais quand ils vont voir la réalité de ce qui est proposé...", a averti M. Corbière sur RTL. "Quand je vois qu'un électeur sur deux ne s'est pas déplacé, il n'y a rien d'apaisé. On est dans un pays dans un grand état de turbulence, même sourde. Il y a une colère qui monte (...). Malheur à celui qui croit que la situation est stabilisée et apaisée", a ajouté le nouveau député de Seine-Saint-Denis. "Il y a encore dans ce pays une majorité qui selon moi refuse ce que je vais appeler une loi El Khomri +++. (...) Les gens, les salariés, les Français ne veulent pas voir leurs conditions de rémunération à la baisse, la précarité pour tout le monde, pour eux, pour leurs enfants. Je n'y crois pas. Ce qui monte dans le pays, c'est le refus des inégalités et de l'injustice", a poursuivi M. Corbière. La "précarisation" et "l'ubérisation" qu'induit cette réforme, "c'est une logique dangereuse face à laquelle (...) il faut s'opposer. On fera le travail de dénonciation, de pédagogie, pourquoi pas d'accompagner des mobilisations", a-t-il dit. Par ailleurs, il a dénoncé "ce qui est prévu par ce gouvernement" sur le plan fiscal, c'est-à-dire "baisser l'impôt sur la fortune (ISF), qui permettra aux 3.400 Français les plus riches de voir une ristourne revenir dans leur poche, 500.000 euros, et à l'inverse (...) augmenter la CSG pour les retraités qui ont une pension de 1.200 euros... Redonner aux plus riches et prendre aux catégories moyennes et notamment aux anciens, je dis que c'est scandaleux et je ne pense pas qu'il y ait une majorité là-dessus", a accusé M. Corbière. bpa/mat/kp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin (LFI) "ne vivra pas avec le Smic", "il a d'autres sources de revenus" (Corbière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626064806.zhhhrw0j.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin "ne vivra pas avec le Smic" car "il a d'autres sources de revenus", a indiqué lundi Alexis Corbière, qui juge néanmoins que la promesse de son collègue du groupe La France insoumise à l'Assemblée est un "bel exemple". Le journaliste-réalisateur François Ruffin, élu député de la 1ère circonscription de la Somme, a assuré qu'il se paierait au Smic, réservant le reste de ses revenus "à des oeuvres". "Non mais il ne vivra pas avec le Smic, François Ruffin. Il a d'autres sources de revenus. Il gardera l'équivalent d'un Smic sur sa pension de parlementaire", a précisé M. Corbière, interrogé sur le sujet par RTL. "Moi je n'ai pas de patrimoine, je n'ai aucune famille qui a de l'argent, je ne possède rien à part un vélo. Je suis dans une situation comme beaucoup de gens. (...) Je ne m'enrichirai certainement pas mais j'aurai des conditions de travail qui me permettront d'avancer comme parlementaire", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "Il faut que chacun soit dans une réalité qui fait qu'il ne voit pas ses conditions de rémunération baisser et je ne crois pas que ce soit le cas de François Ruffin", a-t-il également déclaré. "C'est bien ce que dit François Ruffin par ailleurs, il mène un combat qui est assez exemplaire sur beaucoup de choses. C'est bien qu'il soit là", a conclu M. Corbière. bpa/mat/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère: Macron devant le Congrès "pas contradictoire" avec le discours de Philippe le lendemain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626060337.vxyab8ss.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Thierry Solère, cheville ouvrière du groupe "LR constructifs-UDI-indépendants", a salué lundi la volonté prêtée à Emmanuel Macron de réunir le parlement en Congrès le 3 juillet, qu'il ne juge pas "contradictoire" avec le discours de politique générale d'Edouard Philippe programmé le 4. Selon le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner, M. Macron "réfléchit" à réunir députés et sénateurs en Congrès à Versailles. RTL avançait dimanche la date du 3 juillet. "Je trouve bien qu'une fois par an le président réunisse le Congrès. Et qu'au démarrage de cette législature, on ait un discours du chef de l'Etat devant le Congrès me paraît très bien", a déclaré M. Solère sur France 2. Cela n'écraserait-il pas la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe ? "Dans nos institutions le Premier ministre est le chef de la majorité. Il est surtout le chef du gouvernement", a répondu le député des Hauts-de-Seine, proche du Premier ministre. "Que le président de la République nous donne les grandes lignes et qu'ensuite le Premier ministre vienne expliquer, avec un vote de confiance derrière, sa méthode, ses priorités, son calendrier, je crois que ce n'est pas contradictoire", a poursuivi M. Philippe. Dans son programme présidentiel, M. Macron avait inscrit "la présentation, par le président de la République, de son bilan national et européen une fois par an devant le Congrès".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malgré deux groupes, les députés LFI et communistes "auront des combats communs" (Autain)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625200208.g994cjw2.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue de Seine-Saint-Denis Clémentine Autain a affirmé dimanche que, malgré le choix regrettable à ses yeux de deux groupes à l'Assemblée, les députés "Insoumis" et communistes "auront des combats communs" contre la politique de la majorité présidentielle. Regrettant l'absence de groupe commun, choix "absurde puisqu'on va voter grosso modo la même chose" voire "inquiétant" sur la stratégie, Mme Autain a espéré sur CNews qu'"à un moment donné, la politique va reprendre le dessus et que nous allons nous retrouver". "Ce n'est pas la fin de l'histoire. Nous aurons des combats communs à l'Assemblée nationale et en dehors", et "avec les députés communistes -plus ultramarins-, nous allons donner de la voix (...) pendant le quinquennat sur une ligne politique claire" d'"opposition de gauche", a-t-elle promis. Cette conseillère régionale Front de gauche d'Ile-de-France, qui a succédé dans sa circonscription à François Asensi (PCF) et est issue du mouvement Ensemble!, est aussi une militante féministe. Si, pour le renouvellement des profils, "l'ère Macron aura sans doute marqué l'histoire, il aura profité d'un rejet massif de LR et du PS", cette nouvelle élue a jugé que "les Français vont se retrouver avec une politique de totale continuité". Et elle a estimé que "les Français vont se retrouver très très vite avec une forme de gueule de bois, au regard des résultats concrets de ce gouvernement", dont "la destruction du code du travail". Interrogée sur le chantier de l'exécutif pour relancer la confiance dans la vie publique, Mme Autain a considéré que "ce n'est pas avec une loi de moralisation et quatre démissions du gouvernement qu'on va répondre a la crise de défiance". Elle a rappelé la défense par le mouvement de Jean-Luc Mélenchon d'une VIème République. Sur sa propre rémunération comme députée, elle a répondu qu'elle ne se ramènerait "pas au Smic comme François Ruffin", mais qu'"une part substantielle ira au financement de la vie politique".]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 22:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entre "frondeur et godillot", il y a "député" (Guerini, REM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170625190519.g403h95f.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député de la République en Marche dans la 3ème circonscription de Paris, Stanislas Guerini, a estimé dimanche qu'entre "frondeur et godillot", "il y a député", au terme d'un week-end de "séminaire" d'arrivée des élus REM à l'Assemblée. "On crée souvent des oppositions stériles dans la vie politique", a jugé l'élu de 34 ans sur LCI, "on serait soit frondeur, soit godillot. Entre les deux, il y a député". "C'est-à-dire un parlementaire qui travaille, qui, dans les commissions, challenge le gouvernement, est capable de porter des propositions de loi", a poursuivi M. Guerini, issu du monde de l'entreprise et ancien strauss-kahnien. Le nouveau député a ensuite justifié l'élection à main levée samedi de l'ancien ministre Richard Ferrand comme nouveau patron des députés REM (306 pour, deux abstentions) par le fait de ne pas organiser "une sorte de simulacre". Les Français "en ont un petit peu marre des postures, des faux semblants. Le groupe avait envie que ce soit Richard Ferrand le président (...) parce que c'est le meilleur candidat. Il connaît le mouvement sur le bout des ongles, il a été parlementaire, il a un poids politique, c'était le patron qui nous fallait", a-t-il défendu. Interrogé par ailleurs sur une éventuelle intervention d'Emmanuel Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, le 3 juillet selon RTL, soit la veille du discours de politique générale du Premier ministre, M. Guerini a indiqué qu'il n'avait" pas d'information complémentaire pour la date". "Sur le principe, le fait que le président de la République vienne s'exprimer devant le Congrès, c'est profondément sain. Le président doit avoir une parole à la fois rare mais qui porte", selon lui. ff/ic/ct RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
