<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 18:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Armes nucléaires: un député PCF propose un référendum d'initiative partagée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123173302.q4q66q96.html</link>
   <description><![CDATA[Le député communiste Jean-Paul Lecoq propose aux parlementaires de recourir au référendum d'initiative partagée (RIP) afin d'obtenir de la France "l'abolition des armes nucléaires et radioactives". Présentée mercredi lors d'une conférence à l'Assemblée nationale, la proposition de loi visant à organiser ce référendum a réuni 30 signatures de députés et sénateurs, en majorité communistes, a indiqué l'élu de Seine-Maritime. La signature de 185 parlementaires est requise pour initier un RIP. Le texte doit ensuite être signé par 10% du corps électoral, soit environ 4,5 millions de personnes. Le référendum d'initiative partagé, introduit par Nicolas Sarkozy dans la Constitution en 2008, n'a jamais été utilisé. "Aujourd'hui, il n'y a plus de débats sur la question des armes nucléaires alors qu'on en demandait le démantèlement il y a quelques décennies. Remettons donc le sujet au coeur du débat. Il est temps de faire un état des lieux en France", a affirmé M. Lecoq, co-auteur d'un rapport d'information sur l'arme nucléaire dans le monde. L'initiative du député communiste est soutenue par l'Action des citoyens pour le désarmement nucléaire (ACDN), association fondée en 1996. "85% des Français sont favorables à l'abolition des armes nucléaires", a affirmé son président Jean-Marie Matagne en s'appuyant sur un sondage de mai 2018. Cette proposition de loi est l'une des premières engageant un RIP. Le Parti socialiste en a, lui, initié une autre en décembre afin de demander le rétablissement de l'Impôt sur la fortune (ISF), qui a réuni plus de 150 signatures.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Réunion: la revalorisation du minimum vieillesse et de l'AAH retardée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123172400.yfcwu7jn.html</link>
   <description><![CDATA[La revalorisation à 900 euros du minimum vieillesse et de l'Allocation adulte handicapés à La Réunion, promise pour le 1er janvier par la ministre des Outre-mer, n'aura lieu que dans le courant de l'année 2019, a reconnu mercredi la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Nous travaillons à cette mise en oeuvre pour l'année 2019 pour que les engagements soient tenus", a déclaré mercredi Agnès Buzyn, en répondant, lors des questions au gouvernement, à la députée PS de La Réunion Ericka Bareigts, qui demandait des éclaircissements sur ces engagements gouvernementaux. La ministre des Outre-mer, Annick Girardin, avait annoncé fin novembre, en pleine crise des "gilets jaunes" à la Réunion, que sur l'île l'allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa, ex-minimum vieillesse) serait portée à 900 euros par mois dès le 1er janvier 2019, soit plus tôt qu'en métropole, en raison de "l'urgence sociale". Elle avait annoncé une mesure similaire pour l'allocation adulte handicapés (AAH). Mais localement, "la Caisse générale de sécurité sociale et la CAF disent être en attente des consignes ministérielles créant de fortes interrogations auprès des habitants", a souligné Ericka Bareigts. Mme Buzyn a cependant souligné que La Réunion avait "été retenue comme territoire démonstrateur de la stratégie de lutte contre la pauvreté". "Une contractualisation a lieu entre le département et le ministère pour travailler sur les indicateurs de lutte contre la pauvreté", a-t-elle ajouté. Pour la métropole, l'allocation de solidarité aux personnes âgées est passé de 833 à 868 euros par mois au 1er janvier. L'AAH sera portée à 900 euros par mois fin 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malaise au sein de la majorité, le texte "anticasseurs" remanié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123165339.11lk6s3d.html</link>
   <description><![CDATA[Fichage, interdictions préfectorales de manifester: la proposition de loi controversée "anticasseurs" a été revue et corrigée mercredi en commission à l'Assemblée, mais certaines mesures de ce texte issu de la droite suscitent toujours un malaise dans la majorité. Le texte remanié, dont le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner assure qu'il n'est "pas une loi antigilets jaunes" ou "antimanifestations", sera au menu dans l'hémicycle mardi et mercredi prochains. Il s'agit au contraire de "donner les moyens que le droit fondamental de manifester puisse être garanti", a affirmé le ministre lors des questions au gouvernement, en réponse à la communiste Elsa Faucillon qui dénonçait "une loi qui criminalise le mouvement" en cours. Après les rendez-vous des "gilets jaunes" régulièrement émaillés de violences, le Premier ministre Edouard Philippe avait annoncé début janvier cette future loi durcissant les sanctions contre les casseurs et les manifestations non déclarées. Elle est réclamée par des syndicats policiers, mais critiquée sur certains aspects par des magistrats. Officiellement pour gagner du temps, le gouvernement a saisi un texte déjà ficelé, celui du sénateur LR Bruno Retailleau, voté au Palais du Luxembourg en octobre en réponse au phénomène des "black blocs", et déjà dénoncé alors à gauche comme attentatoire aux libertés. Les "marcheurs" avaient alors voté... contre. Mardi devant la commission des Lois au Palais Bourbon, M. Castaner avait laissé la porte ouverte à "certaines corrections, certains aménagements", face aux inquiétudes qui sourdent jusque chez les LREM-MoDem sur un équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. - Rendez-vous déminage - Pointant "des écueils constitutionnels", une trentaine d'élus macronistes, en particulier, sont en pointe contre l'instauration d'une interdiction administrative de manifester, inspirée des interdictions de stade visant les hooligans - 100 à 200 personnes "grand maximum" seraient concernées d'après le ministre. La présidente de la commission Yaël Braun-Pivet (LREM) elle-même, avocate de profession, a dit ses réticences quant à des périmètres de sécurité lors des manifestations, où palpations et fouilles seraient autorisées. Les élus MoDem, l'ex-magistrate Laurence Vichnievsky en tête, se sont aussi montrés soucieux d'un meilleur encadrement général. A l'heure d'un recul des violences dans les manifestations des "gilets jaunes", certains s'interrogent en outre sur l'opportunité du texte. Les rendez-vous se sont multipliés en amont pour déminer les sujets, notamment mardi midi entre des membres de la majorité et Edouard Philippe, puis en fin de journée avec M. Castaner. Et mercredi matin, les députés ont supprimé en commission l'article 1er de la proposition de loi consacré aux périmètres de sécurité, en vue d'une nouvelle formulation par le gouvernement en séance. Il est aussi prévu d'améliorer l'article 2 sur les interdictions de manifester qui pourront être prises par les préfets. La création d'un fichier national des personnes interdites de manifestations, qui hérissait aussi certains comme Paula Forteza (LREM), n'est plus à l'ordre du jour. Par un amendement de la rapporteure Alice Thourot (LREM), il a été prévu une inscription au fichier des personnes recherchées (FPR). Restent des interrogations sur la nécessité d'une centralisation de ces données sensibles. En outre, les députés ont introduit un mécanisme de contrôle et d'évaluation parlementaires des mesures de police administrative, et ont mieux circonscrit le nouveau délit de dissimulation du visage dans une manifestation. Les Républicains, par la voix de Bruno Retailleau et d'Arnaud Viala, ont accusé la majorité d'avoir "quasiment détricoté 90% du texte" et d'en avoir "amoindri" la portée. "Majorité écartelée. Ça promet", s'est exclamé sur Twitter leur collègue LR Philippe Gosselin. A gauche, les députés restent mobilisés et les Insoumis veulent aussi engager le débat sur une interdiction de l'usage des lanceurs de balles de défense par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi "anticasseurs" largement réécrite par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123133736.x9h71ps7.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi LR "anticasseurs", mise à l'ordre du jour par le gouvernement à la faveur de la crise des "gilets jaunes", a été largement réécrite mercredi par les députés en commission. En vue d'une nouvelle formulation qui sera proposée par le gouvernement en séance la semaine prochaine, les parlementaires ont notamment supprimé son article 1er, qui était contesté jusqu'au sein de la majorité. Il prévoyait que le préfet puisse autoriser "pendant les six heures qui précèdent" une manifestation et jusqu'à dispersion, "dans un périmètre délimité", des palpations de sécurité et fouilles de sacs. Alors que la proposition de loi, déjà votée par le Sénat en octobre, prévoyait la création d'un fichier national des personnes interdites de manifestations, la commission des Lois est revenue sur cette idée, adoptant un amendement de la rapporteure Alice Thourot (LREM) pour que les interdictions judiciaires de manifester soient plutôt inscrites au fichier des personnes recherchées (FPR). Les députés ont aussi introduit, via des amendements LREM, un mécanisme de contrôle et d'évaluation parlementaires sur les mesures de police administrative du texte. Ils ont aussi mieux circonscrit le nouveau délit de dissimulation du visage dans une manifestation ainsi que la peine complémentaire d'interdiction de manifester, et ont également supprimé l'évolution envisagée sur le port d'arme lors d'une manifestation, qui est déjà réprimé. Enfin, concernant le principe du "casseur payeur", les députés ont prévu que l'Etat pourra exercer son recours sur le plan civil contre toute personne à l'encontre de laquelle sera rapportée la preuve qu'elle a participé aux faits dommageables. Le texte ainsi amendé sera examiné dans l'hémicycle mardi et mercredi prochains.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête en vue à l'Assemblée sur l'inclusion des élèves handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123124934.8705e5z3.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête parlementaire sur l'inclusion des élèves handicapés à l'école va être créée à l'Assemblée, à l'initiative des députés communistes, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Le chef de file des députés PCF André Chassaigne a indiqué en conférence des présidents de l'Assemblée que son groupe allait utiliser son "droit de tirage" (une fois par session) pour la création de cette commission d'enquête. Ces parlementaires veulent étudier l'inclusion de ces élèves, quatorze ans après la loi de février 2005 qui pose le droit pour chaque enfant handicapé d'être scolarisé dans l'école de son quartier. Le gouvernement a affirmé en 2017 que l'action en faveur des personnes handicapées était "une des priorités" du quinquennat. Sur le même sujet, une proposition de loi PS "pour une école vraiment inclusive", axée sur un meilleur accompagnement des élèves, a été adoptée à l'unanimité mercredi en commission des Affaires culturelles, après avoir été partiellement vidée de sa substance. Elle sera examinée dans l'hémicycle jeudi 31 janvier dans le cadre d'une journée réservée au groupe socialiste ("niche parlementaire"). Son article 1er, qui prévoyait de garantir l'affectation d'un accompagnant des élèves en situation de handicap au plus tard 45 jours avant la rentrée scolaire, n'a notamment pas été adopté. Quelque 340.000 élèves en situation de handicap sont scolarisés en milieu ordinaire, a rappelé le rapporteur Christophe Bouillon (PS). Mais, évoquant une "situation inacceptable", il a noté qu'environ "10% selon les statistiques officielles" - "parfois même jusqu'à 30%" selon des associations - des "quelque 150.000 élèves en situation de handicap" devant bénéficier d'une telle aide se retrouvent "sans accompagnement le jour de la rentrée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ecole de la confiance": le projet de loi à l'Assemblée à partir du 11 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123093120.56axmt7y.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de Jean-Michel Blanquer "Pour une école de la confiance", qui instaure la scolarité obligatoire dès trois ans et crée un nouvel organisme d'évaluation des politiques éducatives, sera examiné par l'Assemblée à partir du 11 février, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. L'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire à trois ans, contre six actuellement, est prévu pour la rentrée 2019. Actuellement 97,6% des petits âgés de trois ans sont déjà scolarisés et quasiment 100% des enfants de 4 et 5 ans. La mesure aura donc un effet sur quelque 26.000 enfants de trois ans, qui ne fréquentent pas l'école actuellement, et sur "l'assiduité" des petits élèves, selon le ministère. Parmi les diverses mesures du projet de loi, les syndicats critiquent le remplacement du Conseil d'évaluation du système scolaire (Cnesco) par un Conseil d'évaluation de l'école, jugé insuffisamment indépendant. Le Cnesco avait été créé sous le précédent quinquennat pour évaluer le système scolaire français en s'appuyant souvent sur des exemples tirés de ce qui se fait à l'étranger. Le projet de loi réforme aussi les écoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espé), créées en 2013 par le ministre d'alors Vincent Peillon, et qui seront remplacées par des Instituts nationaux supérieurs du professorat (INSP). Les syndicats s'inquiètent également du recrutement des assistants d'éducation, les surveillants, qui pourront se voir confier des fonctions d'enseignement s'ils préparent les concours de l'enseignement. Les dates d'examen du texte ont été fixées en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Le projet de loi sera examiné en commission dès la semaine prochaine, avant son passage dans l'hémicycle durant toute la semaine du 11 février.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stocamine: des élus alsaciens invoquent le "principe de précaution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190122164242.adaaque2.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs élus alsaciens opposés à la décision de l'Etat de maintenir définitivement enfouis plusieurs dizaines de milliers de tonnes de déchets industriels toxiques sur le site de Stocamine ont invoqué mardi "le principe de précaution" et réclamé une nouvelle fois leur extraction. "Le principe de précaution - qui a valeur constitutionnelle - (nous) oblige à maintenir la demande de déstockage des déchets dangereux", notamment en raison des risques de "pollution de la nappe phréatique d'Alsace", la plus grande d'Europe, ont écrit dans un communiqué les neuf élus. "Le groupe des élus locaux demande à l'Etat de revenir sur cette décision et d'être reçu par les plus hautes autorités pour évoquer l'avenir du site Stocamine", situé à Wittelsheim (Haut-Rhin), poursuit le communiqué. Le texte est notamment signé par Bruno Fuchs et Raphaël Schellenberger, députés LREM et LR du Haut-Rhin et co-auteurs d'un rapport parlementaire qui préconisait l'extraction des déchets. Le président (LR) de la région Grand Est, Jean Rottner, figure également parmi les signataires. Le ministère de la Transition écologique et solidaire a annoncé lundi sa décision de renoncer à extraire plus de 40.000 tonnes de déchets industriels dangereux enfouis à 500 mètres sous terre sur le site de stockage Stocamine, suscitant l'ire d'élus locaux et d'associations environnementales. Ouvert en 1999 sur le site d'une ancienne mine de potasse, Stocamine devait recueillir 320.000 tonnes de déchets industriels dangereux non radioactifs (de classe 1 et 0), mais un incendie survenu en 2002 avait stoppé de fait son activité. Depuis, la polémique est incessante sur le devenir des 44.000 tonnes de déchets déjà enfouis. En mars 2017, l'Etat avait déjà opté pour le confinement définitif d'environ 42.000 tonnes de déchets - environ 2.000 tonnes de déchets à base de mercure, considérés comme les plus toxiques, ayant été déjà évacués. En avril 2018, Nicolas Hulot, ministre de la Transition écologique de l'époque, avait demandé une "étude sur la faisabilité d'un déstockage intégral des déchets", à l'exception du "bloc" où avait eu lieu l'incendie. S'appuyant sur les résultats de cette étude, son successeur, François de Rugy, a finalement tranché en faveur "du (...) confinement des déchets restants", "solution la plus adaptée (...) compte tenu des enjeux, de la balance des risques" et du "surcoût" lié à l'extraction, selon le document adressé par le ministère aux élus locaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stocamine: l'Etat renonce à extraire les déchets dangereux toujours enfouis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190121190543.unl7q9vs.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a tranché: les déchets industriels toxiques enfouis dans les entrailles de Stocamine à Wittelsheim (Haut-Rhin) ne seront pas extraits, déclenchant la colère de députés LREM et LR outrés par cette décision. "Compte tenu des enjeux, de la balance des risques" et du "surcoût" lié au déstockage, "la solution la plus adaptée demeure la poursuite du (...) confinement des déchets restants, sans déstockage supplémentaire", indique le cabinet de M. de Rugy dans un document officiel adressé à ces deux députés alsaciens co-auteurs en 2018 d'un rapport parlementaire sur Stocamine. Le rapport préconisait l'évacuation de plus de 40.000 tonnes de déchets dangereux non radioactifs, enfouis à plus de 500 mètres sous terre dans l'ancienne mine de potasse Stocamine, près de Mulhouse. Mais dans son courrier daté du 18 janvier, dont l'AFP a obtenu copie lundi, le ministère écarte cette solution, jugeant que les mesures de sécurité autour de l'enfouissement des déchets "sont de nature à garantir un niveau élevé de protection de l'environnement". - "Inacceptable" - Une décision qui a déclenché les foudres de Bruno Fuchs, député du Haut-Rhin LREM: "Je condamne sans réserve" ce choix qui "va à l'encontre de l'esprit du Grand Débat national", a-t-il tempêté dans un communiqué. Il constitue "une faute grave (...) qui n'aide pas (Emmanuel Macron) dans sa volonté de restaurer la confiance avec les citoyens", a-t-il tweeté. Même son de cloche du côté de son collègue LR du Haut-Rhin, Raphaël Schellenberger, l'un des coauteurs du rapport qui "désapprouve vivement (une) décision brutale". Choix "incompréhensible et inacceptable" qui "va à l'encontre de toute logique environnementale", a renchéri dans un communiqué Jean Rottner, président (LR) de la région Grand Est. Président de la mission parlementaire sur Stocamine, le député LREM Vincent Thiébaut, s'est montré plus mesuré, saluant la "décision pragmatique et responsable" de M. de Rugy. Ouvert en 1999 sur le site d'une ancienne mine de potasse, Stocamine devait initialement recueillir 320.000 tonnes de déchets industriels dangereux non radioactifs (de classe 1 et 0). Mais un incendie survenu en 2002 avait stoppé son activité. Depuis, la polémique était incessante sur le devenir des 44.000 tonnes de déchets déjà enfouis, en raison de la présence potentielle de déchets non autorisés et des risques potentiels de pollution de la nappe phréatique, la plus grande d'Europe. Le déstockage des déchets était réclamé par les élus locaux et les associations environnementales, mais en mars 2017, l'Etat avait déjà opté pour la solution opposée du confinement définitif d'environ 42.000 tonnes de déchets -- environ 2.000 tonnes de déchets à base de mercure, considérés comme les plus toxiques, ayant été déjà évacués. - "Poubelle de l'Alsace" - Un an plus tard, en avril 2018, le ministre de la Transition écologique de l'époque, Nicolas Hulot, avait demandé une "étude sur la faisabilité d'un déstockage intégral des déchets", à l'exception du "bloc" où avait eu lieu en 2002 l'incendie qui avait stoppé l'activité du site. Les résultats de cette étude, menée par le Bureau de recherches géologiques et minières (BRGM) et dévoilés lundi par la préfecture du Haut-Rhin lors d'une réunion consacrée à Stocamine, montrent que le déstockage des déchets est "techniquement faisable" mais demeure complexe et nécessiterait l'emploi des "techniques les plus pointues au niveau mondial". Il impliquerait aussi "statistiquement" des risques d'accidents de personnels, a indiqué à l'AFP la présidente du BRGM, Michèle Rousseau. Autre élément pointé par l'étude: dans l'hypothèse d'un enfouissement, "la pollution de la nappe phréatique par les déchets (commencerait) à apparaître dans un délai de 600 à 1.000 ans", selon Mme Rousseau. Dans ces conditions, "la poursuite du déstockage présenterait (...) des risques qui apparaissent plus graves que la poursuite du confinement déjà prévu, sans être assurée d'être menée à bien", insiste dans un communiqué la préfecture du Haut-Rhin. Pour Loïc Minery, porte-parole d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV) Alsace, le choix de l'enfouissement fait de Stocamine la "poubelle toxique de l'Alsace". dsa/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stocamine: l'Etat renonce à extraire les déchets dangereux toujours enfouis (document officiel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190121155911.hdiorhoh.html</link>
   <description><![CDATA[Les déchets industriels dangereux enterrés dans le centre de stockage de Stocamine à Wittelsheim (Haut-Rhin) resteront enfouis, selon un document du ministère de la Transition écologique dont l'AFP a obtenu copie lundi et qui prend le contrepied d'un rapport parlementaire. "Compte tenu des enjeux, de la balance des risques" et du "surcoût" lié au déstockage, "la solution la plus adaptée demeure la poursuite du chantier de confinement des déchets restants, sans déstockage supplémentaire", indique le document adressé aux députés, auteurs du rapport parlementaire qui préconisait l'évacuation de plus de 40.000 tonnes de déchets dangereux non radioactifs. "La poursuite du déstockage présenterait (...) des risques qui apparaissent plus graves que la poursuite du confinement déjà prévu, sans être assurée d'être menée à bien", indique de son côté la préfecture du Haut-Rhin dans un communiqué. L'un des coauteurs du rapport parlementaire qui préconisait l'extraction des déchets, le député La République en Marche (LREM) du Haut-Rhin, Bruno Fuchs, a condamné "sans réserve" cette décision prise sans aucune concertation, qui "va à l'encontre de l'esprit du Grand Débat national". "Je désapprouve vivement cette décision brutale", a renchéri l'autre rédacteur du rapport, le député Les Républicains (LR) du Haut-Rhin Raphaël Schellenberger. Ouvert en 1999 sur le site d'une ancienne mine de potasse, Stocamine devait contenir 320.000 tonnes de déchets industriels dangereux non radioactifs (de classe 1 et 0). Mais un incendie en 2002 a stoppé de fait son activité. Depuis, la polémique était incessante sur le devenir des 44.000 tonnes de déchets qui avaient déjà été enfouies à 500 mètres sous terre, du fait de la présence potentielle de déchets non autorisés et des risques potentiels de pollution de la nappe phréatique d'Alsace. Le déstockage des déchets était réclamé par les élus locaux et les associations environnementales, mais en mars 2017, l'Etat avait opté pour la solution opposée du confinement définitif d'environ 42.000 tonnes de déchets. Les 2.200 tonnes restantes contenant notamment du mercure devaient être extraites. Un an plus tard, en avril 2018, le ministre de la Transition écologique de l'époque, Nicolas Hulot, avait néanmoins demandé une "étude sur la faisabilité d'un déstockage intégral des déchets", à l'exception du bloc où avait eu lieu en 2002 un incendie qui avait de fait stoppé l'activité du site. L'Etat a pris "la pire des décisions", a tempêté dans un communiqué Loïc Minery, porte-parole d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV) Alsace, qualifiant le site Wittelsheim, près de Mulhouse, de "poubelle toxique de l'Alsace".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quatre réunions exceptionnelles des députés LREM autour du grand débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190121114504.fk6ex8g7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM se réuniront au moins à quatre reprises autour des thèmes du grand débat national, pour une "confrontation constructive de (leurs) idées et convictions", a indiqué lundi leur chef de file, Gilles Le Gendre. Le première réunion, à huis clos comme les suivantes, se tiendra le mardi 29 janvier au soir. "Un séminaire de groupe permettra de conclure - provisoirement - ces sessions sur le grand débat" qui doit durer deux mois, ajoute-t-il dans une lettre aux députés qu'a obtenue l'AFP. M. Le Gendre y annonce qu'il va systématiser une réunion hebdomadaire pour le groupe majoritaire le mardi de 20H00 à 21H30, en plus de la réunion du mardi matin, afin de "favoriser les débats politiques de fond". Dès ce mardi, les "marcheurs" accueilleront ainsi le ministre de l'Education nationale, Jean-Michel Blanquer, "pour engager notre travail collectif sur le projet de loi Ecole de la confiance", qui doit être examiné en février à l'Assemblée. M. Le Gendre entend par ces rendez-vous réguliers "consolider l'identité politique de (son) groupe, condition de son unité". "La crise des +gilets jaunes+ montre que l'une et l'autre ne sont jamais acquises, en relançant la tentation d'inscrire l'action du gouvernement et de notre majorité dans l'ancien cadre de l'opposition droite-gauche", relève-t-il alors que l'aile gauche du groupe s'est fait entendre. Ces réunions doivent aussi permettre "d'inaugurer une collaboration renforcée avec l'exécutif, nous autorisant à jouer pleinement notre rôle". Selon le président de groupe, "il faudra enfin que cette culture plus affirmée du débat interne favorise une forme d'apaisement dans notre vie collective, en écartant l'argument - qu'(il) réfute - selon lequel la parole y serait confisquée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences policières: Le Gendre (LREM) invite à ne pas tomber dans "la caricature"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190121094916.863aeket.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a invité lundi à ne pas "sombr(er) dans la caricature concernant les violences policières" contre les "gilets jaunes", estimant que les forces de l'ordre ont réussi "au maximum à limiter les victimes humaines" dans des "conditions inouïes". "Oui, il y a eu des blessures très graves" lors des manifestations, et les violences "ont été dénoncées quand il y avait des excès, mais ne sombrons pas dans la caricature", a déclaré le député de Paris sur France Inter. "Il faut à l'évidence, face au degré de violences, face à la violence déployée par les casseurs, que les policiers puissent se défendre. Moi je salue le travail des policiers, parce que dans des conditions inouïes, et d'une certaine manière inédite, avec un degré de violence, une répétition, une intensité, nous avons réussi au maximum à limiter les victimes humaines", a-t-il estimé. "Quand vous voulez empêcher des personnes qui sont prêtes à tout pour détruire, éventuellement blesser et le cas échant tuer... Il y a eu dix morts tout de même, dix morts (...) en marge des manifestations (pour la plupart lors d'accidents à des barrages, NDLR) il aurait pu y en avoir beaucoup plus si les forces de l'ordre n'avaient pas mené une politique aussi bien ciblée et aussi bien conduite", a-t-il souligné. "Quand on crée des situations de tension et de violence comme ça, on ne s'en sort pas uniquement par des bonnes paroles", a conclu M. Le Gendre. Le Défenseur des droits Jacques Toubon a demandé jeudi la suspension des lanceurs de balle de défense en raison de leur "dangerosité". Le même jour, une cinquantaine de représentants politiques et intellectuels de gauche ont appelé à "abandonner toutes les armes dont l'utilisation conduit à des mutilations ou à des morts", dénonçant une "maladie sécuritaire", dans une tribune publiée dans Le Monde. Alors que le gouvernement ne donne aucun chiffre global des manifestants blessés par LBD, le collectif militant "Désarmons-les" et le journaliste indépendant David Dufresne ont recensé près d'une centaine de blessés graves, en grande majorité par des tirs de LBD, dont une quinzaine qui ont perdu un oeil, depuis le début de la contestation des "gilets jaunes" en novembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 09:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupont-Aignan abandonnera son siège de député national en cas d'élection à Strasbourg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190120134035.ma0q6flm.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Dupont-Aignan, qui doit conduire la liste de son parti, Debout la France, aux élections européennes de mai, a assuré dimanche sur BFMTV qu'en cas d'élection, il siègerait à Strasbourg et cèderait son fauteuil de député à l'Assemblée nationale. "Bien sûr", il siègera au Parlement européen s'il est élu, a assuré l'élu de l'Essonne, en reconnaissant "un choix difficile" mais en assurant qu'il était "totalement engagé". "Parce que j'ai la passion de mon pays, mais parce que je considère que nous sommes à un moment historique européen", a-t-il ajouté. L'Europe "s'autodétruit": "d'ailleurs, à chaque fois qu'il y a un vote, les peuples votent contre", a fait observer le député souverainiste, en référence notamment au scrutin de 2005 sur le projet de Constitution européenne, rejeté par les Français. M. Dupont-Aignan s'est en outre "réjoui" que "partout dans l'Europe des peuples, des nouveaux leaders émergent", en citant le chef du gouvernement italien, Luigi di Maio, du Mouvement 5 étoiles (populistes), et son ministre de l'Intérieur, le leghiste Matteo Salvini (extrême droite). "Je remarque d'ailleurs qu'ils ont 70% de popularité parce qu'ils défendent leur pays et ils veulent rester dans l'Europe, mais ils veulent revoir complètement les règles", a-t-il fait valoir. Nicolas Dupont-Aignan a en outre adressé un satisfecit au Premier ministre hongrois d'extrême droite Viktor Orbán: "Tout le monde (le) critique, ce n'est pas parfait, sans aucun doute, (mais) il y a pas d'immigration - il l'a bloquée -, il y a 5% de chômage, il y a la sécurité, les entreprises affluent..." "Donc, je trouve très curieux la manière dont on informe les Français quand on a un chef d'État qui été réélu trois fois" ou ceux "qui gouvernent en fonction de leur population et qui veulent construire une Europe qui protège de l'immigration massive", a encore relevé le leader souverainiste. La liste de Debout la France est créditée, dans les derniers sondages, d'environ 7% d'intention de vote aux Européennes du 26 mai.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 13:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190118021616.51gvhrmy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé de nouveau, dans la nuit de jeudi à vendredi, la fusion des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI), contestée par des oppositions de gauche comme de droite inquiètes pour l'avenir de la justice de proximité. Cette disposition, examinée en nouvelle lecture dans le cadre du projet de réforme de la justice, a été adoptée par 15 voix contre 7 et 1 abstention dans un hémicycle très clairsemé. Mesure emblématique du projet de loi, la fusion entre les TI et TGI suscite depuis des mois des critiques, grèves et manifestations d'avocats et de magistrats, qui redoutent une refonte de la carte judiciaire où certains tribunaux, vidés de leurs substance, finiraient par fermer. "C'est une réforme de bon sens qui permettra de rapprocher le justiciable de son juge", a affirmé la Garde des Sceaux Nicole Belloubet, en promettant de ne fermer "aucun tribunal". "Il est peu habile en cette période de laisser penser que des tribunaux vont quitter leur territoire. C'est totalement inexact", a-t-elle ajouté en s'adressant à des élus d'opposition. "C'est bien cette absence de proximité qui est ressentie aujourd'hui par nos concitoyens et que nous allons accentuer. D'une certaine façon, c'est l'évaporation de la proximité des tribunaux d'instance et de grande instance qui va être actée par cet article", a estimé Philippe Gosselin (LR). "Cette mesure contribuera à un éloignement de la justice des citoyens et à la création des déserts judiciaires", a estimé Jeanine Dubié (Libertés et territoires), qui a demandé en vain, comme le PS et LR, la suppression de l'article. Les débats sur cette mesure se sont déroulés sans les Insoumis qui ont quitté l'hémicycle après s'être opposés en vain à la poursuite de l'examen du texte au-delà de 1H00, heure initialement prévue pour la fin de la séance. Plusieurs députés, dont Philippe Gosselin, ont demandé de prolonger la séance afin de boucler le texte dans la nuit au lieu de revenir siéger vendredi matin. "Nous avions pour une fois un agenda, pour une fois de la prévisibilité, pour une fois la capacité d'avoir des débats sans être trop atteint par la fatigue (...) Dans ces conditions-là, nous vous laissons organiser votre texte entre vous", a affirmé Ugo Bernalicis (LFI). Le texte, dont l'examen s'est achevé peu après 3h00, fera l'objet d'un vote solennel mercredi. Il sera ensuite transmis au Sénat pour un nouvel examen à partir du 12 février, en vue d'une adoption définitive le même mois.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 02:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation des victimes du terrorisme: l'Assemblée apporte une garantie aux policiers et militaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117222104.dldis0dl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a clarifié jeudi un flou juridique afin que les policiers et militaires, victimes notamment d'actes terroristes, puissent bénéficier du même niveau d'indemnisation que les autres victimes, dans le cadre du projet de réforme de la justice. Le code des assurances permet aux victimes d'actes terroristes, commis en France ou à l'étranger, d'être indemnisées "dans certaines conditions" par le fonds de garantie des victimes des actes de terrorisme et d'autres infractions (FGTI). L'amendement du gouvernement, adopté en nouvelle lecture, "vise à préciser la portée de ces textes afin que (...) les agents publics et les militaires, victimes d'infractions de droit commun ou de nature terroriste puissent bénéficier du même niveau d'indemnisation que les autres citoyens", a expliqué la Garde de Sceaux Nicole Belloubet. "Même si la généralité des textes actuels les inclut nécessairement dans le dispositif du FGTI, il est apparu que certains agents publics, notamment les policiers, ont vu leur demandes de prise en charge rejetées au motif notamment qu'ils bénéficient d'une protection fonctionnelle lorsqu'ils sont blessés dans le cadre de leurs fonctions", a poursuivi la ministre. "Il semblerait que l'État, qui est évidemment son propre assureur, indemnise un peu moins que le FGTI", a-t-elle ajouté, répondant à une question de Philippe Gosselin (LR) qui a "salué" cette volonté du gouvernement. Serge Letchimy (app. PS) a loué, au nom du groupe socialiste, une "initiative extrêmement importante." "Dans les moments que nous connaissons aujourd'hui, nous devons absolument donner tous les moyens pour accompagner à la fois ceux, dans le domaine civique, militaire ou policier, qui contribuent à la stabilité de la République", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 22:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: la dirigeante associative Nadia Bellaoui désignée "garante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190117183041.tc2a3rq9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Conseil économique, social et environnemental (Cese), Patrick Bernasconi, a annoncé jeudi avoir désigné la secrétaire générale de la Ligue de l'enseignement, Nadia Bellaoui, comme un des "garants" du bon déroulement du grand débat national. "Agée de 43 ans, Nadia Bellaoui a tout au long de son parcours marqué un profond engagement dans le mouvement associatif, au service de l'intérêt général, fil conducteur de son engagement citoyen", explique le président du Cese, troisième assemblée (consultative) de la République, dans un communiqué. Mme Bellaoui a été notamment "membre du Haut conseil à la vie associative puis présidente du Mouvement associatif et administrateur de la fondation La France s'engage", ajoute-t-il. Un collège de cinq "garants" doit être complété d'ici vendredi pour "garantir l'indépendance" du grand débat lancé mardi afin de répondre à la crise des "gilets jaunes", et qui sera animé par deux ministres. Deux de ces cinq personnes sont désignées par le gouvernement, tandis que les trois autres sont nommées respectivement par les présidents des trois assemblées constitutionnelles. Le président du Sénat Gérard Larcher a choisi le politologue et spécialiste de sociologie électorale Pascal Perrineau tandis que le président de l'Assemblée Richard Ferrand a désigné l'ancien "Sage" Guy Canivet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
