<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Quatennens (LFI) déplore "un angle mort complet" sur les causes de l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419094550.y031cjct.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI Adrien Quatennens a déploré jeudi "un angle mort complet" sur les causes de "l'asile et de l'immigration", notamment "les causes climatiques" et économiques", alors que le projet de loi fait l'objet de vifs débats à l'Assemblée. "On ne parle absolument pas du traitement des causes", a déploré l'élu du Nord sur LCP. "Il y un angle mort complet dans la discussion sur le sujet asile et immigration", a-t-il affirmé. "Tant que nous ne traitons pas les causes des migrations, nous allons de toute façon devoir faire face. Regardez aujourd'hui le nombre de personnes qui sont à nos portes, et regardez les projections que font certains scientifiques", a mis en garde le député. "On anticipe des mouvements migratoires de l'ordre de 700 millions de personnes", a-t-il assuré, plaidant "la nécessité urgentissime (...) plutôt que de réfléchir à comment on expulse plus facilement, de s'employer à traiter les causes et de faire face à notre devoir d'humanité". Mercredi, les parlementaires de La France insoumise ont proposé la création d'un "statut de détresse climatique et humanitaire", qui permettrait de répondre à "la responsabilité" qu'ont les pays du Nord dans les migrations par le réchauffement climatique et "les accords de libre-échange qui ont miné les économies des pays d'Afrique de l'Ouest", selon le député Eric Coquerel. "Cette proposition est à mettre en adéquation avec le reste", a souligné M. Quatennens. "D'abord traiter les causes, les causes climatiques, les guerres dans lesquelles on aurait peut-être intérêt à avoir une parole vraiment indépendante, les accords commerciaux inégaux, le libre-échange qui pousse aussi des gens à sortir de chez eux", a-t-il énuméré. "Une fois qu'on a traité les causes bien évidemment nous devons faire face à notre devoir d'humanité, il faut bien faire les deux", a-t-il précisé. Enfin le député LFI a fustigé la proposition du président des Républicains de restriction partielle du droit du sol: "Je voudrais bien que Laurent Wauquiez réfléchisse lui aussi aux causes des migrations. Les gens ne quittent pas leurs familles, leur pays, leurs paysages par plaisir, il y sont poussés", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 09:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée vote l'extension de la "réunification familiale" pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419091038.xszc5cwz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi matin l'article du projet de loi "asile et immigration" qui étend la "réunification familiale" pour les mineurs reconnus réfugiés, très contesté par la droite et le FN, l'ensemble de l'opposition dénonçant aussi la tenue des débats. Après une soirée électrique la veille, plusieurs élus ont appelé à la "sérénité" après cette séance "douloureuse". Mais les tensions étaient encore latentes, des députés LR revenant à la charge sur un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers. "Il est beaucoup trop tôt pour s'énerver", a observé la vice-présidente Annie Genevard (LR), le socialiste Hervé Saulignac glissant qu'ils "ont renouvelé les troupes". L'article 3 (sur 40), adopté par 91 voix contre 22 (et 2 abstentions), avec les voix de la gauche et des UDI-Agir, prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents. Il a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale - à différencier du "regroupement familial" - ne devrait concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon le ministre Gérard Collomb). L'article renforce également la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle. "Contrairement à vous, nous considérons que cet article est dangereux", a de nouveau insisté jeudi Eric Ciotti (LR), qui a dit craindre "le message qui est lancé pour les filières" de passeurs. Le début de la séance a été marqué par une succession de rappels au règlement sur l'organisation des débats, alors que plus de 950 amendements restaient à examiner. Toutes les oppositions ont réclamé la tenue d'une conférence des présidents autour de François de Rugy (LREM) au vu de l'avancée "très lente" des discussions, Danièle Obono (LFI) estimant que "c'était peut être la stratégie de la majorité" d'avoir des discussions "a minima". "Chacun comprend ici qu'on voudrait lambiner, utiliser tous les moyens de procédure pour faire de l'obstruction (...). Eh bien, que ceux qui rêvent de cela se tiennent pour dit que nous ne leur donnerons pas la main et que nous irons au bout de ce texte au rythme où nous en sommes convenus depuis le début", a rétorqué le chef de file des élus LREM Richard Ferrand, qui intervient rarement dans l'hémicycle. "Tous les groupes sauf le vôtre souhaiteraient une autre organisation des débats", a ensuite observé Pierre Dharréville (PCF), récusant toute "obstruction", tandis que Sébastien Chenu (FN) s'est dit "stupéfait d'entendre le caporal, pardon le président Ferrand", évoquer un "procès en obstruction". "Un jour sans fin", a soupiré une source parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 09:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit de solidarité: Rugy (LREM) appelle à "garder le sens des réalités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419083621.pguc36j1.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy (LREM) a appelé jeudi à "garder le sens des réalités" sur le "délit de solidarité", dont la réécriture fait partie des points sensibles du projet de loi "asile et immigration" débattu à l'Assemblée nationale. Au lendemain d'une soirée de débats très tendus entre les députés, le président de l'Assemblée, issu des écologistes, a défendu une "adaptation" nécessaire de la législation face au "mouvement des migrations (qui) évolue". S'il a salué le fait que "beaucoup de Français se mobilisent, (et) font un élan de solidarité" envers les migrants notamment, l'élu de Loire-Atlantique a appelé à "garder le sens des réalités" sur le délit de solidarité qui a conduit certaines personnes venant en aide aux migrants devant la justice. "Il ne faudrait pas que, sous couvert de solidarité, ce soit en fait des passeurs", a-t-il justifié. Les passeurs "donnent (aux migrants) une petite fiche, et ils mettent les numéros de téléphone, y compris d'associations et d'un certain nombre de gens, parfois de militants, qui eux ne sont pas dans la solidarité (mais) dans le militantisme contre les frontières", a-t-il poursuivi, évoquant notamment l'"association No Border". "C'est un choix politique mais ce n'est pas le nôtre", a continué le président de l'Assemblée. Interrogé sur le principe d'un plan de régularisations d'étrangers en situation illégale, M. de Rugy a répondu: "Moi ma réponse elle est non". "En tout cas pas comme ça a été fait en 1998 il y a vingt ans par Lionel Jospin qui avait fait une grande vague, 150.000 régularisations", a-t-il précisé. "On croyait à l'époque que ça réglerait le problème, il est réapparu quelques années plus tard", a-t-il justifié. Par ailleurs, le président de l'Assemblée nationale est revenu sur un incident de séance mercredi soir lors duquel la ministre auprès du ministre de l'Intérieur Jacqueline Gourault est sortie de ses gonds face à des questions répétées de députés LR pour savoir "si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations". La ministre a alors rétorqué: "Obliger un ministre à répondre? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie". "Les esprits s'échauffent un peu parfois (..) Dans tous les débats sur l'immigration il y a en effet des tensions", a-t-il assuré, dénonçant la formulation des questions des Républicains qui veulent selon lui "faire peur aux Français en prétendant que le gouvernement ne dit pas tout sur la question de l'immigration alors qu'au contraire tout est sur la table".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soirée houleuse à l'Assemblée où Gourault sort de ses gonds contre LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419040116.jcxehr03.html</link>
   <description><![CDATA[Soirée très tendue mardi à l'Assemblée sur le projet de loi "asile et immigration" où les députés LR ont réussi à bloquer l'avancée des débats et à faire sortir de ses gonds la ministre Jacqueline Gourault en fin de séance. L'incident est survenu après minuit mais couvait depuis le début d'une soirée électrique sur tous les bancs. Pendant toute la soirée, les députés LR, notamment Fabien Di Philippo et Pierre-Henri Dumont, sont revenus à la charge contre le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, relayé ensuite par la ministre Jacqueline Gourault, pour savoir si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers, un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde. En commission, M. Collomb avait juste indiqué que "lorsque nous aurons examiné l'ensemble des articles de cette loi, nous pourrons débattre de ce qu'il convient de faire au sujet des personnes qui se trouvent sans statut". Cette insistance a fini par faire réagir Mme Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, en fin de séance. "M. Jacob, vous allez laisser continuer ces méthodes pendant longtemps ? obliger un ministre à répondre ? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie. Qu'est-ce que c'est que ces méthodes ?", a tonné la ministre. M. Jacob a répondu en jugeant que Mme Gourault "perdait son sang-froid". "C'est le gouvernement qui est responsable devant le Parlement, pas l'inverse", a-t-il répliqué. "Je regrette que la ministre ait décidé délibérément de ne pas répondre à nos questions", a-t-il ajouté. La réponse de Mme Gourault a été également jugée "déplacée" par la socialiste Laurence Dumont. Un élu de la majorité reconnaissait après les débats que, même si un ministre "n'a pas à répondre à des injonctions", Mme Gourault, ancienne sénatrice, avait été "extrêmement maladroite" face à des LR "privés de Collomb". Quelques minutes auparavant, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) était passée dans les rangs LR pour essayer, en vain, de pouvoir terminer dans le calme une séance qui dégénérait. Cet incident n'était en effet que la conclusion d'une soirée tendue dans un hémicycle empli de près de 200 députés, démarrée avec de multiples rappels au règlements de LR et de la gauche. Ces différentes oppositions demandaient qu'on revoit l'organisation des débats, prévus pour s'achever dans la nuit de vendredi à samedi avec un vote immédiat, alors qu'on en est encore qu'à l'article 3 (sur 40) du texte. - Pourrir le débat - Cet article, qui prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront désormais faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents, a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale - à différencier du "regroupement familial" qui concerne les étrangers venus légalement et est soumis à des conditions financières et de logement - ne devrait pourtant concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon M. Collomb). Mais élus LR et FN ont dénoncé un "appel d'air" (Ludovic Pajot, FN), l'ouverture "des vannes de l'immigration" depuis des pays "où les fratries peuvent être importantes" (Patrice Verchère, LR). "Vous allez ouvrir une filière de mort depuis l'Afrique vers la France", a lancé Pierre-Henri Dumont (LR). A ces arguments, majorité et gauche ont défendu, comme Coralie Dubost (LREM), "une avancée humaine et juste". "C'est une question d'humanité de demander aux parents de ne pas choisir entre le mineur protégé et celui qui restera dans le pays d'origine", a répondu la rapporteure Elise Fajgeles (LREM) déplorant que LR et FN fassent "valoir absolument les mêmes arguments". "Vous parlez de l'Afrique en termes indignes et insultants", leur a lancé Danièle Obono (LFI). Erwann Balanant (MoDem) a accusé LR de "pourrir le débat" en "amalgamant immigration et asile". Sandrine Mörch (LREM) a dénoncé "une peur panique de l'étranger" chez LR et FN. "Vous êtes irréprochables, vous aurez tous le prix Nobel de la gentillesse sociale et immigrationniste", leur a répondu le FN Gilbert Collard. Fabien Di Philippo (LR) s'en est pris au "monopole des leçons d'humanité et des bons sentiments". Au final, seuls 27 amendements ont été étudiés et l'article 3 n'a pu être soumis au vote. "Une soirée de gaspillée", déplorait une élue LREM. Reprise des débats jeudi à 09H30 avec encore 972 amendements en discussion et le retour attendu de Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soirée houleuse à l'Assemblée où Gourault sort de ses gonds contre L</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419000258.48vy5m6d.html</link>
   <description><![CDATA[Soirée très tendue mardi à l'Assemblée sur le projet de loi "asile et immigration" où les députés LR ont réussi à bloquer l'avancée des débats et à faire sortir de ses gonds la ministre Jacqueline Gourault en fin de séance. L'incident est survenu après minuit mais couvait depuis le début d'une soirée électrique sur tous les bancs. Pendant toute la soirée, les députés LR, notamment Fabien Di Philippo et Pierre-Henri Dumont, sont revenus à la charge contre le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, relayé ensuite par la ministre Jacqueline Gourault, pour savoir si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers, un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde. En commission, M. Collomb avait juste indiqué que "lorsque nous aurons examiné l'ensemble des articles de cette loi, nous pourrons débattre de ce qu'il convient de faire au sujet des personnes qui se trouvent sans statut". Cette insistance a fini par faire réagir Mme Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, en fin de séance. "M. Jacob, vous allez laisser continuer ces méthodes pendant longtemps ? obliger un ministre à répondre ? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie. Qu'est-ce que c'est que ces méthodes ?", a tonné la ministre. M. Jacob a répondu en jugeant que Mme Gourault "perdait son sang-froid". "C'est le gouvernement qui est responsable devant le Parlement, pas l'inverse", a-t-il répliqué. "Je regrette que la ministre ait décidé délibérément de ne pas répondre à nos questions", a-t-il ajouté. La réponse de Mme Gourault a été également jugée "déplacée" par la socialiste Laurence Dumont. Un élu de la majorité reconnaissait après les débats que, même si un ministre "n'a pas à répondre à des injonctions", Mme Gourault, ancienne sénatrice, avait été "extrêmement maladroite" face à des LR "privés de Collomb". Quelques minutes auparavant, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) était passée dans les rangs LR pour essayer, en vain, de pouvoir terminer dans le calme une séance qui dégénérait. Cet incident n'était en effet que la conclusion d'une soirée tendue dans un hémicycle empli de près de 200 députés, démarrée avec de multiples rappels au règlements de LR et de la gauche. Ces différentes oppositions demandaient qu'on revoit l'organisation des débats, prévus pour s'achever dans la nuit de vendredi à samedi avec un vote immédiat, alors qu'on en est encore qu'à l'article 3 (sur 40) du texte. - Pourrir le débat - Cet article, qui prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront désormais faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents, a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale - à différencier du "regroupement familial" qui concerne les étrangers venus légalement et est soumis à des conditions financières et de logement - ne devrait pourtant concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon M. Collomb). Mais élus LR et FN ont dénoncé un "appel d'air" (Ludovic Pajot, FN), l'ouverture "des vannes de l'immigration" depuis des pays "où les fratries peuvent être importantes" (Patrice Verchère, LR). "Vous allez ouvrir une filière de mort depuis l'Afrique vers la France", a lancé Pierre-Henri Dumont (LR). A ces arguments, majorité et gauche ont défendu, comme Coralie Dubost (LREM), "une avancée humaine et juste". "C'est une question d'humanité de demander aux parents de ne pas choisir entre le mineur protégé et celui qui restera dans le pays d'origine", a répondu la rapporteure Elise Fajgeles (LREM) déplorant que LR et FN fassent "valoir absolument les mêmes arguments". "Vous parlez de l'Afrique en termes indignes et insultants", leur a lancé Danièle Obono (LFI). Erwann Balanant (MoDem) a accusé LR de "pourrir le débat" en "amalgamant immigration et asile". Sandrine Mörch (LREM) a dénoncé "une peur panique de l'étranger" chez LR et FN. "Vous êtes irréprochables, vous aurez tous le prix Nobel de la gentillesse sociale et immigrationniste", leur a répondu le FN Gilbert Collard. Fabien Di Philippo (LR) s'en est pris au "monopole des leçons d'humanité et des bons sentiments". Au final, seuls 27 amendements ont été étudiés et l'article 3 n'a pu être soumis au vote. "Une soirée de gaspillée", déplorait une élue LREM. Reprise des débats jeudi à 09H30 avec encore 972 amendements en discussion et le retour attendu de Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vif incident entre la ministre Gourault et les députés LR accusés de "méthodes autoritaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418230357.tylkp3zf.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre Jacqueline Gourault a poussé un gros coup de colère mercredi soir contre les députés LR, les accusant de "méthodes autoritaires" en lui demandant toute la soirée si le gouvernement avait "un plan caché" de régularisations lors du débat sur le projet de loi "asile-immigration". "M. Jacob, vous allez laisser continuer ces méthodes pendant longtemps, obliger un ministre à répondre ? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie. Qu'est-ce que c'est que ces méthodes ?", a-t-elle tonné. Pendant toute la soirée, les députés LR, notamment Fabien Di Philippo et Pierre-Henri Dumont ont demandé au gouvernement, Gérard Collomb d'abord puis Mme Gourault ensuite, s'il y avait un "plan caché de 40.000 régularisations", un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde. En commission, M. Collomb avait juste indiqué que "lorsque nous aurons examiné l'ensemble des articles de cette loi, nous pourrons débattre de ce qu'il convient de faire au sujet des personnes qui se trouvent sans statut". "Nous aurons ce débat, mais ce n'est pas aujourd'hui qu'il faut l'avoir", avait-il dit M. Jacob a répondu en jugeant que Mme Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, "perdait son sang froid. C'est le gouvernement qui est responsable devant le Parlement, pas l'inverse", a-t-il lancé. "Je regrette que la ministre ait décidé délibérément de ne pas répondre à nos questions", a-t-il ajouté. Toute la soirée a été émaillés d'incidents et de rappels au règlement, les différents groupes d'opposition dénonçant le manque de temps des débats qui doivent s'achever dans la nuit de vendredi à samedi alors que les députés n'ont encore débattu que d'une poignée d'amendements sur le millier en discussion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 23:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programmes de stabilité budgétaire et de réformes: feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418210803.fw1gh4kb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert au "programme de stabilité" budgétaire 2018-2022 adressé à la Commission européenne, qui traduit notamment le regain d'optimisme de l'exécutif pour les finances publiques, mais aussi son programme de réformes. Le texte de programmation économique, qui sera envoyé à Bruxelles pour validation d'ici la fin avril, a été adopté par 369 voix contre 167 et 18 abstentions, lors d'un scrutin public consultatif. Même sort pour le programme national de réformes (formation, retraites, etc). Ce sont "des gages de notre crédibilité retrouvée auprès de l'Union européenne", a vanté le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, tout en insistant sur la volonté, vu "la croissance retrouvée", d'"accélérer la transformation structurelle" de l'économie ou du marché du travail. Dans son programme de stabilité, le gouvernement a gravé ses ambitions budgétaires accrues pour le reste du quinquennat. La prévision de croissance est revue en hausse, à 2% cette année et 1,9% l'année prochaine, au lieu des 1,7% annoncés jusqu'alors pour ces deux années. La hausse du produit intérieur brut resterait soutenue, mais moindre, en 2020, 2021, et 2022 (1,7%). Outre une conjoncture internationale "favorable", le gouvernement y voit un effet du "choc de confiance" créé à ses yeux par l'élection d'Emmanuel Macron. Pour le socialiste Jean-Louis Bricout, qui a reproché au gouvernement de "s'attribuer l'entière paternité de ce résultat", "ce que le précédent gouvernement a fait porte ses fruits". La croissance reste cependant "exposée à deux risques principaux": "guerre commerciale Etats-Unis-Chine" et "remontée progressive des taux d'intérêt", selon le ministre de l'Economie. Le gouvernement table même sur un excédent budgétaire de 0,3% en 2022. Ce serait une première depuis 1974, "avant que le président de la République ne soit né", a glissé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. La dette publique devrait refluer à 89,2% du PIB à la fin du quinquennat, contre 96,4% cette année. Les deux ministres ont affirmé que sa réduction était cruciale pour "libérer la croissance" et "ne pas peser sur les générations futures", justifiant ainsi de nouvelles mesures d'économies d'ampleur. Ils ont insisté également sur le maintien du "cap" de baisse des impôts, "trop lourds". "Il n'y a pas de cagnotte, mais il n'y a pas de matraque", selon la formule de Laurent Saint-Martin (LREM). "Vous avez réussi à faire des choses" mais cela reste au "bas de la falaise", a jugé Jean-Louis Bourlanges (MoDem), saluant cependant "le courage" de l'exécutif de "s'attaquer à des blocages". Pour le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), "nous sommes seulement moins mauvais élève qu'auparavant" avec cette trajectoire, "l'histoire d'une croissance importée qui ne conduit pas notre pays à se réformer à la hauteur des enjeux". L'Insoumis Eric Coquerel a déploré une poursuite "néolibérale" de "l'austérité pour le peuple, les cadeaux pour les plus riches". C'est "un projet de fracture, sociale et territoriale", selon Jean-Paul Dufrègne (PCF). Au Sénat, où un débat a également été organisé dans la soirée, mais sans vote, le rapporteur général de la commission des finances Albéric de Montgolfier (LR) a pointé les "fragilités" du projet de programme de stabilité. "Si le scénario macroéconomique retenu par le gouvernement apparaît raisonnable, la trajectoire budgétaire reste soumise à de fortes incertitudes", a-t-il dit. Pour lui, la réduction du déficit structurel est "éloignée des prescriptions du pacte de stabilité", et "l'effort de redressement programmé implique la mise en oeuvre d'un programme d'économies d'une ampleur inédite". Il a aussi reproché au programme de stabilité de ne tenir "aucunement compte" de deux annonces récentes du président de la République, la suppression complète de la taxe d'habitation et la reprise partielle de la dette de SNCF Réseau.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Rugy compte sur le Parlement pour "regonfler" la copie gouvernementale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418204306.gt918z6e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a assuré mercredi que le projet de loi constitutionnelle allait être "regonflé" et "renforcé" dans le débat parlementaire, concédant que "la majorité" ne pouvait "s'y retrouver" en l'état. "Si on disait +le texte est à prendre ou à laisser tel quel+, la majorité de l'Assemblée, qui a travaillé, a fait des propositions, ne s'y retrouverait pas tellement", a admis M. Rugy devant l'Association des journalistes parlementaires. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a, lui, dénoncé mardi un "abaissement des pouvoirs du Parlement" en germe, en reprochant à Emmanuel Macron de ne pas respecter leur accord. Selon le président de l'Assemblée, "il y a, en effet, un certain nombre de choses qui ne sont pas dans ce texte (envoyé au Conseil d'État avant le Conseil des ministres du 9 ou 16 mai, NDLR) alors que c'était des propositions qui étaient faites" lors de la consultation des responsables parlementaires par Édouard Philippe. Selon une comparaison effectuée par l'AFP, ont notamment disparu "planification indicative chaque trimestre des travaux du Parlement", "possibilité que des services de l'État soient placés auprès du Parlement pour sa mission de contrôle" et "mise à disposition de la Cour des comptes". Mais "il n'y a pas d'histoire de colère, c'est pas comme ça qu'on avance", a balayé le locataire de l'Hôtel de Lassay, au lendemain d'un article dans Le Parisien titré "François de Rugy en colère contre Edouard Philippe", qui a pu lui valoir des remontrances selon une source dans la majorité. "Il n'est pas besoin d'élever la voix pour réclamer un +Parlement fort+: il suffit d'exercer le pouvoir constituant qui est le sien", a-t-il ajouté sur son site dans la soirée, dans ce qui peut se lire aussi comme un coup de griffe à l'égard de M. Larcher. "Le coup de collier est à mon sens plus efficace que les coups d'éclat", glisse-t-il encore. "La balle est dans le camp du Parlement" et "elle sera renforcée, regonflée, pas amoindrie ou chiffonnée", a lancé en conférence de presse cet élu de Loire-Atlantique (issu des rangs écologistes). "Ce qui m'intéresse, c'est l'action", a-t-il martelé. Et d'ajouter: "Nous ne sommes pas dans une bataille entre l'exécutif et le législatif - à qui prendra quelque chose à l'autre - nous sommes dans l'optique d'enrichir, rajouter, compléter le texte du gouvernement". Il a estimé que "le président du Sénat ne s'est pas mis en position d'être celui qui bloquerait la réforme institutionnelle, et beaucoup de sénateurs sont dans cet état d'esprit malgré des consignes de parti", allusion au patron de LR Laurent Wauquiez. A ses yeux, "on a fait beaucoup de chemin", même si c'est "un peu lent", et "il y a une voie de passage vers un texte commun adopté dans les mêmes termes" par les deux chambres, puis aux 3/5e des suffrages exprimés en Congrès. Dans la révision, M. de Rugy souhaite, pour davantage d'"efficacité" de la procédure législative, un "délai de dépôt des amendements" imposé également au gouvernement, et un temps de parole des ministres "limité". En outre, il veut réintroduire l'idée que "le gouvernement donne une ou deux fois par session parlementaire son programme législatif", et accroître le nombre de commissions parlementaires de 8 à 12-15. Interrogé sur une mainmise accrue de l'exécutif sur l'ordre du jour, il a plaidé pour arrêter la "fiction" d'un ordre du jour partagé et suggéré d'inscrire prioritairement dans certaines semaines les initiatives parlementaires. Un groupe de travail députés-sénateurs sur le numérique, s'appuyant sur une consultation citoyenne, va être créé en mai en vue d'éventuels amendements à la réforme constitutionnelle (protection des données personnelles, égalité d'accès aux réseaux, droit d'accès aux documents publics). Parmi d'autres pistes d'amendements, M. de Rugy suggère sur son site de "renforcer les garanties de l'égalité réelle entre les femmes et les hommes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: LFI propose un "statut de détresse climatique et humanitaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418150526.tzajhh4x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI ont proposé mercredi la création d'un "statut de détresse climatique et humanitaire" qui pourrait notamment être accordé à "la plupart des 40.000 déboutés du droit d'asile" chaque année en France. "On n'expulsera pas 40.000 personnes, nous le disons, nous l'assumons. Ce statut, qui reste à préciser, pourrait prendre en charge un bon nombre des déboutés du droit d'asile", a expliqué Eric Coquerel lors d'un point presse sur les propositions du groupe LFI pour "une politique migratoire humaniste, solidaire, raisonnée et réaliste". Ce statut permettrait de répondre à "la responsabilité" qu'ont les pays du Nord dans les migrations par le réchauffement climatique et "les accords de libre-échange qui ont miné les économies des pays d'Afrique de l'Ouest", selon M. Coquerel. Cette nouvelle catégorie permettrait aussi d'inclure les "sévices" subis lors du trajet migratoire, comme en Libye. "Notre pays a la capacité d'accueillir quelques dizaines de milliers de personnes supplémentaires", a insisté le député de Seine-Saint-Denis, en estimant que "cela ne créerait pas d'appel d'air parce que les personnes viennent de toutes façons déjà". Le groupe a déposé plus d'une centaine d'amendements sur le projet de loi "asile et immigration", débattu cette semaine à l'Assemblée, que Danièle Obono considère, "comme 450 associations, inopportun, inefficace et dangereux" et qui conduit à "un débat extrêmement nauséabond". Pour faire face à la hausse des arrivées et au "désordre" des campements "dont l'Etat a une part de responsabilité", Ugo Bernalicis a défendu la création "de centres humanitaires provisoires dans les zones saturées" ainsi que "10.000 places supplémentaires en structure d'accueil de type Cada". Le député du Nord propose également d'accorder l'autorisation de travailler "dès l'arrivée sur le territoire", sans attendre le résultat de la demande d'asile. Il demande la "fin du délit de solidarité" pour que seuls les passeurs puissent être poursuivis ainsi que "l'interdiction pure et simple du placement en rétention des mineurs". Enfin, au niveau international, Clémentine Autain a demandé "une conférence annuelle à l'ONU sur les migrations" et en Europe la suspension et la renégociation du règlement Dublin qui "conduit à concentrer la responsabilité de l'asile sur les pays d'arrivée", Grèce et Italie. Les Insoumis veulent également la renégociation des accords du Touquet car "le Pas-de-Calais ne doit pas être le garde-frontière du Royaume-Uni".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NNDL: "Force doit rester à la loi", martèle Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418134303.pyq1swm9.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a répété mercredi devant l'Assemblée nationale que "les occupants illégaux" qui ne régulariseront pas rapidement leur situation "quitteront les lieux" à Notre-Dame-des-Landes car "force doit rester à la loi". "Ceux des occupants illégaux qui veulent rentrer dans le droit ont peu de temps pour le faire", jusqu'au 23 avril, a souligné le Premier ministre, alors que se déroule dans le même temps une rencontre cruciale à Nantes entre le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, la préfète des Pay- de-la-Loire et une délégation d'occupants de la ZAD. "S'ils choisissent de ne pas le faire, alors ils prendront leurs responsabilités. Car nous procéderons exactement comme je l'ai indiqué au mois de janvier: les occupants illégaux quitteront les lieux car force doit rester à la loi et j'y tiens autant que vous", a martelé M. Philippe. Le Premier ministre était interpellé par le député (LR) de Haute-Loire Jean-Pierre Vigier, qui avait jugé la situation "complètement enlisée" et qualifié le gouvernement d'"impuissant". "Les zadistes profitant de votre faiblesse sont chaque jour un peu plus nombreux à venir défier l'autorité de l'État", s'était-il encore indigné. "Nous avons, en trois jours, déconstruit 29 des habitations illégalement édifiées", a répondu le Premier ministre. "Ces 29 parcelles sont en train d'être déblayées, ce qui prend du temps car la masse de matière accumulée est considérable. Ce déblaiement est indispensable si l'on veut que les terrains puissent reprendre leur vocation agricole", a-t-il poursuivi, au dixième jour d'opérations de gendarmerie sur le site de 1.650 hectares, marquées par des heurts entre opposants et forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile-immigration: la rétention des mineurs, point de crispation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418085957.z7qtfv0y.html</link>
   <description><![CDATA[Régulièrement contestée, la rétention des mineurs va revenir dans les débats du projet de loi "asile-immigration" d'ici la fin de semaine à l'Assemblée nationale, même si le gouvernement n'est pas disposé à bouger dans ce texte. DE QUOI PARLE-T-ON ? La rétention concerne les étrangers en situation irrégulière qui attendent leur reconduite. La France comptait l'an dernier environ 1.800 places en centre de rétention administrative (CRA) et le ministre de l'Intérieur a annoncé l'ouverture de 400 places supplémentaires. Neuf CRA sont habilités à recevoir des familles. En métropole, cela concerne des enfants ou adolescents placés avec leur famille. Leur nombre a fortement augmenté ces dernières années: de 45 en 2014, on est passés à 305 l'an dernier, selon la Cimade qui est l'une des associations habilitées à intervenir en CRA. En Outre-mer, les chiffres sont beaucoup plus élevés, avec plus de 4.000 mineurs à Mayotte. Les familles sont généralement enfermées la veille de leur reconduite, pour les rapprocher de l'aéroport -- ce qu'à la Cimade on estime relever surtout du confort de l'administration. Il arrive toutefois que la rétention se prolonge, selon l'association qui a dénoncé, en mars, le cas de dix enfants enfermés avec leurs parents jusqu'à neuf jours au Mesnil-Amelot (Seine-et-Marne). QUELS GARDE-FOUS ? La rétention des mineurs n'est censée se faire qu'en famille, en dernier recours, en étant limitée à la durée nécessaire à l'organisation du départ. Une circulaire du 6 juillet 2012, encadrant cette pratique, demandait de privilégier l'assignation à résidence. Mais la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH) a, à six reprises depuis 2012, condamné la France, qui "compte parmi les trois seuls pays européens qui recourent systématiquement à la rétention de mineurs accompagnés". Face aux critiques, le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb vient d'annoncer 1,5 million d'euros de travaux pour garantir des "conditions dignes" dans ces centres. QUI PROTESTE ? Les critiques sont nombreuses, motivées par "l'intérêt supérieur de l'enfant", et dépassent les seules associations militantes -- en mai 2012, François Hollande lui-même s'était engagé à y mettre un terme. En mars le commissaire aux droits de l'Homme du Conseil de l'Europe, Nils Muiznieks, a appelé la France à mettre fin à une pratique aux "effets néfastes sur la santé mentale" des mineurs. La Contrôleure des lieux de privation de liberté Adeline Hazan a dénoncé "le principe même de l'enfermement de ces enfants", en raison "des traumatismes qu'il provoque" et des "bouleversements" dans les rapports parents-enfants. Le Défenseur des Droits Jacques Toubon est régulièrement intervenu auprès des préfectures l'an dernier "pour leur rappeler que cette pratique est contraire à la Convention des droits de l'enfant et demander la libération" des familles. Plusieurs députés de la majorité, ayant visité des CRA, ont aussi dit leurs interrogations la semaine dernière. "La rétention des enfants nous questionne tous", a plaidé Stella Dupont (LREM) en commission des Lois. Les députés avaient toutefois rejeté l'interdiction de cette pratique. Face à cette contestation interne, les députés LREM vont mettre en place un groupe de travail dans le but de rédiger une proposition de loi "dans les prochains mois". "Le sujet n'était pas mûr maintenant mais nous n'allons pas l'abandonner", a promis le chef de file LREM sur ce texte Florent Boudié. POURQUOI LA MAINTENIR ? Pour le gouvernement, interdire la rétention des mineurs empêcherait de fait toute reconduite à la frontière des familles en situation irrégulière. Une telle interdiction serait "instrumentalisée par les filières de passeurs qui vont faire venir des mineurs", affirme la députée En Marche Marie Guevenoux. On serait "matériellement mis dans la situation de ne plus expulser quelque famille que ce soit", a estimé Emmanuel Macron lors de son entretien dimanche soir sur BFMTV, RMC et Mediapart, tout en assurant qu'il souhaitait que la rétention des mineurs "dure le moins possible". Le sujet est crucial pour l'Intérieur qui essaie actuellement de dissuader une immigration en provenance d'Albanie. "Les Albanais arrivent généralement en famille, avec les enfants" et s'ils ne peuvent être placés en rétention, "le risque de fuite est extrêmement important", selon M. Collomb. Aussi certains plaident-ils, à l'instar de Mme Guévenoux, pour "des hôtels dédiés aux familles à proximité des aéroports".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: la droite à l'attaque pour durcir le projet de loi, débat électrique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180417234827.ujmnh4ab.html</link>
   <description><![CDATA[Désireux de préempter ce thème face au discours du FN, les députés LR ont commencé à donner fortement de la voix contre le projet de loi "asile-immigration", particulièrement ses premiers articles sur l'intégration des réfugiés, examinés mardi soir dans une atmosphère souvent électrique. Sur cette "petite loi de petits ajustements techniques" qui "ne permettra pas à la France de sortir du chaos migratoire", selon lui, Guillaume Larrivé a taxé les élus de la majorité d'"immigrationnistes". Eric Ciotti ou Fabien di Filippo ont demandé plusieurs fois au gouvernement s'il y a parallèlement "un plan dissimulé pour régulariser 30 à 40.000 étrangers en situation irrégulière". LR cible notamment les premiers articles, "catastrophiques" selon leur président de groupe Christian Jacob, qui visent à faciliter le séjour de ceux ayant obtenu une protection internationale. L'article 1er, adopté dans la soirée avant l'amorce du suivant, permet un titre de séjour valable quatre ans maximum, au lieu d'un an actuellement, aux bénéficiaires de la protection subsidiaire et apatrides mais aussi aux conjoints, partenaires d'union civile ou concubins. A l'inverse des "marcheurs" satisfaits d'une "réelle avancée" même si quelques-uns comme Jean-Michel Clément l'auraient souhaité "plus généreuse", ou de la gauche de la gauche qui a évoqué "un petit îlot d'humanité au milieu d'un océan de cruauté" selon la formule de Danièle Obono (LFI), les LR, mais aussi des FN, ont fustigé "un appel d'air", rendant notre "modèle" de "plus en plus attractif". Les LR ont bondi lorsque le ministre de l'Intérieur a dénoncé la "confusion dans les esprits" LR avec "un affichage qui vise à faire peur aux Français", ou du "sectarisme" d'Eric Ciotti, Sébastien Huyghe taxant alors Gérard Collomb d'"accusateur public". Indignation aussi quand le chef de file LREM sur le texte, Florent Boudié, a lancé : "Les LR sont-ils devenus d'extrême droite ? Nous avons ce soir la réponse. Vous êtes à l'unisson idéologique". "Dès qu'il n'y a pas la pensée unique qui tombe du sommet, on est d'extrême droite", a riposté Eric Ciotti, Sébastien Huyghe jugeant que "les orientations anciennes collent à la peau de ceux issus de la gauche" parmi les macronistes. Les FN, Gilbert Collard en tête, ont refusé d'être qualifiés "d'extrême droite". Obligée d'intervenir plusieurs fois, la présidente de séance, Annie Genevard (LR), a glissé : "si les esprits s'échauffent dès maintenant, je ne sais pas comment nous terminerons". Les LR, mais aussi FN, ont tenté vainement de supprimer l'extension de l'octroi du titre subsidiaire au concubin, récusant les objections juridiques du ministre et de la rapporteure Elise Fajgeles. Aux LR, qui critiquaient le concept "évanescent" de concubinage, Ugo Bernalicis (LFI) a répliqué qu'il pouvait "prouver qu'il y a concubinage entre droite et extrême droite", Elsa Faucillon qu'"à force de haine de l'autre, on finit par mettre en danger les droits de toutes et tous". Les trois groupes de gauche (PS, LFI, PCF) ont tenté, sans succès, d'élargir les droits notamment pour les conjoints de réfugiés avec protection internationale. Dans la même veine, une portion de la majorité emmenée par Jean-Michel Clément a poussé plusieurs amendements, soutenu par la gauche, voire certains UAI. Contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure voulant "conjuguer l'objectif d'humanité et protéger le droit d'asile en évitant qu'il ne soit dévoyé", 14 LREM -dont Delphine Bagarry ou Martine Wonner-, et 11 MoDem -dont le chef de file Marc Fesneau ou Erwann Balanant- ont ainsi tenté vainement d'élargir l'octroi d'un titre de séjour à tous les conjoints et partenaires des bénéficiaires d'une protection internationale, pas seulement à ceux dont le mariage ou l'union a été célébrée après le dépôt de la demande et depuis au moins un an. - "Fin du concubinage" chez LREM - Pierre-Henri Dumont (LR) a ironisé sur cette "fin de concubinage" dans la majorité exposant certains à devenir "auto-entrepreneurs", allusion à la menace voilée du président LREM Richard Ferrand aux contestataires. Au-delà de la réforme de l'asile, les Républicains, qui ne voteront pas le projet de loi, ont déposé moult amendements pour instaurer "des plafonds d'immigration", conditionner l'accès aux prestations sociales "à plusieurs années de travail légal", supprimer l'aide médicale d'Etat, expulser les étrangers fichés pour radicalisation, etc. Sur l'immigration, objet mercredi d'une convention du parti de Laurent Wauquiez, les divergences internes s'effacent, vu les propositions mardi du mouvement de Valérie Pécresse (durcissement des conditions de regroupement familial, réforme du droit du sol, etc). Absents en commission, les sept députés FN se sont mobilisés dans l'hémicycle sur un de leurs thèmes fondamentaux. Signataire d'une cinquantaine d'amendements, Marine Le Pen a présenté lundi "un contre-projet" pour "une politique alternative d'immigration" : préférence nationale dans l'accès à l'emploi, suppression de "tous les dispositifs incitatifs à l'immigration", "zéro régularisation", etc. Nicolas Dupont-Aignan (DLF), qui n'a pas déposé un seul amendement sur les 1.056 en discussion d'ici à la fin de semaine, a proposé mardi de recourir au "référendum d'initiative partagée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 23:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: l'Assemblée vote très largement la réforme, quatrième séquence de grève en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180417185251.5myo7vym.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de la reprise de la grève en pointillés à la SNCF, l'Assemblée nationale a adopté très largement, mardi en première lecture, le projet de loi de réforme ferroviaire, contesté par la gauche et finalement approuvé par LR après quelques atermoiements. Après l'adoption par 454 voix contre 80, avec 29 abstentions, la ministre des Transports, Élisabeth Borne, a salué "une étape décisive", récusant tout "passage en force" sur cette réforme que l'exécutif promet de mener "au bout" malgré les mouvements sociaux. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire y a vu sur LCI un "signal politique" confirmant que "le clivage droite/gauche est assez largement dépassé lorsqu'il y a des réformes qui sont dans l'intérêt général", et "un message pour tous ceux qui s'opposent aujourd'hui à la transformation de la SNCF." A la veille du vote, les syndicats avaient dénoncé un passage "en force" avec cette première étape parlementaire. La CGT, première force syndicale à la SNCF, a appelé à un "très haut niveau" de grève mercredi et jeudi, nouvel épisode de mobilisation pendant les vacances scolaires. Selon la direction de la SNCF, le trafic sera très perturbé mercredi avec un TGV sur trois prévu, ainsi que deux TER et Transiliens sur cinq. Après quelque 24 heures de débats sur le texte, la majorité LREM-MoDem, une large majorité des LR (24 se sont abstenus) mais aussi les élus UDI-Agir ont voté pour, voyant dans la réforme "une chance pour la SNCF". "Nous aurions eu de nombreux arguments pour ne pas voter ce texte, mais les députés LR ne sont jamais en posture politicienne et ils n'ont pour boussole que l'intérêt de la France", a affirmé Jean-Marie Sermier (LR). "Sur la méthode, le gouvernement a tout faux: les syndicats sont braqués, la grève est massive, la population est prise en otage", a-t-il dénoncé. Les députés du principal groupe d'opposition, favorable à l'ouverture à la concurrence, avaient un temps réservé leur vote entre abstention et pour. Ils ont joué les équilibristes sur ce texte, dénonçant plus la forme, notamment le recours aux ordonnances, que le fond. En phase avec l'offensive du parti, sur la ruralité notamment, ils ont aussi martelé leurs inquiétudes sur l'avenir des "petites lignes", récusées par la ministre. Mais "quand une réforme, même largement insuffisante va dans le bon sens, on la vote dans l'intérêt du pays", a indiqué à l'AFP le vice-président du groupe Damien Abad, assurant que le président de LR, Laurent Wauquiez, avait "beaucoup poussé en ce sens". "Sur ce sujet, comme sur la loi Travail où on est plutôt en phase, on ne va pas se boucher le nez", a renchéri un député LR. Avec ce vote de toute la droite, a tweeté le patron du PS Olivier Faure, "une fois de plus @EPhilippePM montre sa cohérence. Ce qu'il aurait fait avec @alainjuppe ou @FrancoisFillon, il le fait avec @EmmanuelMacron". - "Se battre pied à pied" - La gauche a jusqu'au bout combattu, à l'unisson des syndicats, notamment une "agression de classe" avec la suppression du statut des cheminots pour les nouveaux embauchés (PCF) ou une "présomption de privatisation" (PS). La semaine dernière dans l'hémicycle, Insoumis et communistes avaient accusé le gouvernement de vouloir "scalper" les cheminots, et récusé tout effet positif de l'ouverture à la concurrence, présentée par Élisabeth Borne comme un "aiguillon stimulant". Les communistes veulent se "battre pied à pied" pour que la loi "soit retirée", a affirmé mardi l'un des porte-parole, Pierre Dharéville, affirmant que "la colère continue de s'exprimer fortement". A l'appel de SUD-Rail, une centaine de cheminots, rejoints par des étudiants, s'est notamment rassemblée en début d'après-midi devant le ministère des Transports, où de nouvelles réunions bilatérales sont prévues. Si le ministère "continue à discuter" avec les syndicats, de l'huile a alimenté lundi le feu de la contestation. La SNCF a annoncé son intention de filialiser sa branche de fret ferroviaire, Fret SNCF, lourdement endettée, "nouvelle provocation" pour la CGT. La confirmation par Emmanuel Macron dimanche d'une reprise progressive d'une partie de la dette de la SNCF par l'État à partir du 1er janvier 2020 n'a pas non plus convaincu les syndicats, vu qu'il n'y a "aucun engagement ferme", message convergent à gauche. Cette dette a été l'Arlésienne des débats à l'Assemblée. Le texte ne sera pas examiné par le Sénat avant le 29 mai. Le ministère espère un vote définitif "au plus tard début juillet".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile et immigration: la droite à l'offensive pour durcir le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180417171657.8qwb1hwi.html</link>
   <description><![CDATA[Désireux de préempter ce thème face au discours du FN, les députés LR comptent donner de la voix, sans demi-mesure, contre le projet de loi "asile-immigration", particulièrement ses premiers articles sur l'intégration des réfugiés qui seront examinés mardi soir. Dès lundi soir, Guillaume Larrivé a dénoncé avec véhémence, lors de la discussion générale, "une petite loi de petits ajustements techniques" qui "ne permettra pas à la France de sortir du chaos migratoire". "Il est temps de tout rebâtir en commençant par les fondations et vous vous bornez à quelques ravalements de façade !", a insisté cet élu de l'Yonne. Pour Eric Ciotti (Alpes-Maritimes), le texte sera "au mieux inutile", avec des mesures s'apparentant à "des sabres de bois". "S'abriter derrière l'émotion, convoquer en permanence le devoir d'humanité qui invite à de tièdes décisions est une faute lourde", a renchéri Annie Genevard (Doubs). Dans leur ligne de mire notamment, les premiers articles "catastrophiques", selon leur président de groupe Christian Jacob, qui visent à faciliter le séjour de ceux ayant obtenu une protection internationale. Et en particulier l'article 3, qui prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront désormais faire venir leurs frères et soeurs au nom de "l'unité des familles". Ce point va "créer de nouvelles filières d'immigration" pour Eric Ciotti, "c'est un appel d'air" pour Valérie Boyer (Bouches-du-Rhône). Au-delà de la réforme de la procédure d'asile, centrale dans le texte, les Républicains, qui ont déjà annoncé qu'ils ne voteront pas le projet de loi, ont déposé moult amendements pour instaurer "des plafonds d'immigration", conditionner l'accès aux prestations sociales "à plusieurs années de travail légal en France", supprimer l'aide médicale d'Etat, expulser les étrangers fichés pour radicalisation, etc. Sur l'immigration, qui fait l'objet mercredi d'une convention du parti de Laurent Wauquiez, les divisions internes s'effacent. Le mouvement Libres! de Valérie Pécresse a présenté mardi ses propositions, comprenant un durcissement des conditions de regroupement familial, une réforme du droit du sol ou une lutte plus ferme contre les mariages blancs. Dans une tonalité un peu différente, la maire de Calais, Natacha Bouchart, a, elle, appelé mardi les parlementaires LR à voter un texte qui "permet d'apporter des réponses concrètes aux problématiques générées par le droit d'asile" car "des situations de crise" comme dans sa ville "ne sont plus tolérables". - contre-projet FN - Verra-t-on des députés FN soutenir des amendements LR ou inversement ? A cette question, lors d'une conférence de presse, M. Jacob a répondu qu'il "se contrefiche de ce que fait le FN. Nous, on défend nos amendements". Absent des débats en commission, les sept députés FN entendent être présents dans l'hémicycle sur un de leurs thèmes fondamentaux. Signataire d'une cinquantaine d'amendements, Marine Le Pen en a présenté lundi devant la presse "un contre-projet complet" car "une politique alternative d'immigration est possible". Le FN propose notamment d'introduire la préférence nationale dans l'accès à l'emploi, de "supprimer tous les dispositifs incitatifs à l'immigration" ou de mettre en place le "zéro régularisation". La finaliste de la présidentielle et actuelle députée du Pas-de-Calais prône par ailleurs "la fin du regroupement familial, sauf cas particulier", et la fin de la bi-nationalité, "sauf exception". "Il y a un lien irréfutable entre immigration et insécurité", selon Marine Le Pen, qui estime que "l'immigration de masse porte atteinte à nos coutumes, nos traditions, nos valeurs". Et le président de Debout La France, Nicolas Dupont-Aignan, qui l'avait ralliée dans l'entre-deux-tours de la présidentielle, a proposé mardi aux Français "d'enclencher pour la première fois dans notre pays le référendum d'initiative partagée prévu par la Constitution". Ce référendum porterait notamment sur "le rétablissement des contrôles aux frontières nationales", "le placement de tous les demandeurs en centre de rétention administrative le temps de la procédure" ou "la limitation de l'immigration familiale et l'instauration d'un délai de carence pour l'octroi des aides sociales". Le député de l'Essonne n'a pas déposé un seul amendement sur les 1.056 en discussion d'ici la fin de la semaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: vote "en catimini" en fin de semaine, dénoncent les oppositions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180417160933.t5yitz8r.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs groupes d'opposition à l'Assemblée ont dénoncé mardi le vote "en catimini" et "pas digne" du projet de loi asile et immigration, dans la foulée de la fin des débats, probablement dans la nuit de vendredi à samedi dans l'hémicycle. Suivis par d'autres groupes, les communistes ont réclamé en conférence des présidents de l'Assemblée un "vote solennel en bonne et due forme" sur l'ensemble du texte, comme il est de coutume après une première lecture, et ce, après la coupure des vacances de printemps. Mais "la majorité LREM et le président de l'Assemblée nous le refusent parce qu'ils préfèrent que la fronde, ou l'absence d'unanimité entre eux, se voient le moins", a estimé l'une des porte-parole des députés PCF, Elsa Faucillon, selon qui "l'humanité et la fermeté sont surtout des concepts marketing pour mieux envelopper un projet de loi profondément répressif" et "accompagné de certains mots empruntés à l'extrême droite, comme la submersion". Malgré leurs positions divergentes sur ce texte porté par le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, le chef de file LR Christian Jacob et un porte-parole des députés PS, Boris Vallaud, ont tous deux déploré un scrutin "en catimini", peut-être "vers 3H00-4H00 du matin", voire dans la journée de samedi si les débats se prolongent sur le millier d'amendements. "Peut-être que ça arrange le gouvernement, mais le sujet est trop important pour se faire dans un hémicycle clairsemé" et "ce n'est pas très respectueux du Parlement", selon le responsable socialiste. "L'argument du gouvernement est que cela repousserait de 15 jours la transmission du texte au Sénat" en cas de vote solennel seulement le 9 mai, a expliqué le co-président des députés UDI-Agir-Indépendants, Franck Riester. "Par expérience, ce sont les plus déterminés qui sont là" de nuit et "le plus difficile pour le groupe majoritaire sera peut-être de faire venir ceux dans la ligne", a-t-il glissé. Ce vote en fin de semaine "sur un texte pareil, parce qu'on n'a pas pensé qu'on était en vacances la semaine prochaine, ça n'est pas digne", selon l'orateur de ce groupe, Michel Zumkeller. "Le résultat (positif du vote) sera le même", mais pas "l'image", avec 50 ou 100 députés dans l'hémicycle, anticipe cet élu du Territoire-de-Belfort. Les députés présents pourront recevoir une délégation de vote chacun.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 16:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
