<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 13:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: l'UDI obtient 96 circonscriptions, présente un tiers de femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170308121111.6vkqdw6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'alliance électorale conclue entre l'UDI et LR pour les législatives réserve au parti centriste 96 circonscriptions, dans lesquelles environ un tiers des candidats seront des femmes, selon le document de l'accord obtenu mercredi par l'AFP. L'accord, validé mardi soir par le bureau exécutif de l'UDI, acte aussi 42 primaires avec des candidats LR. Ainsi, l'UDI ne respectera pas la loi sur la parité et subira des pénalités financières. Le parti est toutefois en progrès, puisque le groupe sortant ne compte que deux femmes, élues ultramarines, sur 28 députés, ratio le plus faible des groupes de l'Assemblée. "Ce n'est pas de la mauvaise volonté mais c'est difficile de trouver suffisamment de femmes. Et on ne peut pas écarter les députés sortants parce qu'ils sont des hommes. C'est plus facile de respecter la parité pour un nouveau parti qui part de zéro, comme celui d'Emmanuel Macron", a-t-on souligné de source proche du groupe centriste. Les centristes gardent la main sur les circonscriptions de leurs députés sortants. La plupart d'entre eux se représentent, à l'instar du président du groupe actuel Philippe Vigier dans l'Eure-et-Loir (4e circonscription), Charles de Courson dans la Marne (5e circonscription) ou encore Yves Jégo dans la Seine-et-Marne (3e circonscription). Mais le président du parti, Jean-Christophe Lagarde, n'a pas encore fait son choix entre un nouveau mandat de député de Seine-Saint-Denis et sa mairie de Drancy, alors que va s'appliquer la loi non cumul. Tout comme le député-maire de Valenciennes Laurent Degallaix, ou André Santini, député-maire d'Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine). Pour ce dernier, âgé de 76 ans, le ton de son intervention dans l'avant-dernière séance de questions au gouvernement de la législature donnait cependant le sentiment qu'il ne se représenterait pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UDI: "attendre encore" pour soutenir Fillon "n'apportera rien", selon Vigier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170308094702.uk6zet2q.html</link>
   <description><![CDATA["Attendre encore" pour soutenir François Fillon "n'apportera rien" aux centristes, a estimé mercredi le patron des députés UDI Philippe Vigier, mettant en garde certains dans son parti sur le risque de "nouvelles tergiversations". "Je considère qu'attendre encore n'apportera rien. Il serait incompréhensible que nous défendions l'accord législatif avec Les Républicains, le projet de François Fillon, mais que nous n'affirmions pas sans ambiguïté que nous le soutenons et que nous ferons tout pour le faire gagner", a plaidé M. Vigier dans un communiqué. Après avoir demandé le retrait de François Fillon, les centristes de l'UDI ont déclaré mardi soir après un bureau exécutif attendre des "initiatives" du candidat de la droite finalement confirmé par son camp, tout en se disant attachés à leur alliance avec LR aux législatives. Mais, pour le président du groupe UDI à l'Assemblée, "de nouvelles tergiversations feraient peser un risque sur notre capacité à réussir l'alternance souhaitée par l'immense majorité des Françaises et des Français" mais aussi sur la capacité à faire entendre la "voix" centriste pendant l'élection présidentielle et dans la future majorité. Affichant son "soutien plein et entier à François Fillon", fort à ses yeux de la légitimité "incontestable" de la primaire et porteur du "seul" projet permettant "le redressement de la France", l'élu d'Eure-et-Loir assure que sa décision "sera également celle de la majorité des députés du groupe, ainsi que celle d'un nombre immense d'élus, de cadres et de militants centristes". Alors que certains ténors du parti semblent plus réticents, à commencer par le patron de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, M. Vigier juge, lui, "totalement inutile de faire durer le suspense". "Il reste 7 semaines de campagne et la victoire est possible si la droite et le centre avancent ensemble. Toute notre énergie doit par conséquent être mobilisée pour combattre les deux facettes d'un seul et même projet de déclin national porté par Marine Le Pen et Emmanuel Macron et faire gagner François Fillon et son projet pour redresser le pays", exhorte-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 10:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enveloppe collaborateurs parlementaires: pas de versement au député, répond l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307150753.i2c72s9x.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'a jamais été possible de verser sur le compte personnel d'un député tout ou partie de l'enveloppe dédiée à la rémunération de ses collaborateurs, a indiqué mardi la présidence de l'Assemblée après des déclarations de l'ex-directeur de campagne de François Fillon. Patrick Stefanini avait affirmé lundi que le candidat de la droite était "victime" d'un "système" consistant à accorder aux parlementaires des "compléments de rémunération" via leurs collaborateurs. Interrogée par l'AFP, la présidence a indiqué qu'"il n'y a jamais eu à l'Assemblée nationale de possibilité, et encore moins, la faculté de transférer les montants de l'enveloppe +crédit collaborateur+ vers le compte personnel du député". Cette enveloppe, qui s'élève à 9.618 euros mensuels, est gérée par l'Assemblée, qui la verse directement aux collaborateurs, en fonction de leurs salaires fixés en amont par le député. En outre, a précisé la présidence de l'Assemblée, "depuis le 1er janvier 2013 a été supprimée la possibilité pour un député de procéder à un transfert de son crédit collaborateur vers son compte dédié à l'indemnité représentative de frais de mandats (IRFM)". "Auparavant cela était possible dans la limite de 5.958 euros par an", a-t-il été précisé. Ainsi, dans la limite de ce montant, la part du crédit collaborateurs non consommée pouvait servir à régler diverses dépenses, sans contrôle. Sur France Inter mardi, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait déclaré qu'il "laisse à Stefanini le soin du terme (de +système+)" mais "il y a été mis fin à l'Assemblée nationale" en 2013. Interrogé en conférence de presse, le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a récusé l'existence d'un "système". Il a plutôt vu dans l'expression de l'ex-directeur de campagne de M. Fillon une allusion à l'emploi de collaborateurs familiaux. "Pourquoi ce sujet sort aujourd'hui?" Une centaine de parlementaires emploient un ou des membres de leur famille, ce qui "n'a jamais posé de problème", d'après M. Jacob. D'après une source parlementaire, "les comptes joints sont quelque chose de courant pour les couples", dont l'un peut être député et l'autre collaborateur. Mais en dehors de cela, "il n'existe pas de tuyau pour un +complément de rémunération+ du député" via le crédit collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariton (LR) plaide pour une hausse de la rémunération des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307132110.3jjfxkje.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Mariton, député LR de la Drôme, a plaidé mardi pour une hausse de la rémunération des parlementaires français, qui, selon lui, sont parmi "les moins bien payés en Europe". "Est-ce qu'il y a une question de niveau de rémunération des parlementaires en France? La réponse est oui. Je le pense (...) ce n'est pas politiquement correct, mais je le dis", a déclaré M. Mariton sur franceinfo. Expliquant gagner "5.000" euros nets par mois, M. Mariton a reconnu qu'il percevait "un salaire confortable, mais (...) qui fait des Français parmi les parlementaires les moins bien payés en Europe". L'élu LR n'a cependant pas souhaité chiffrer la hausse de salaire qu'il conviendrait d'accorder selon lui aux parlementaires. "C'est compliqué, mais on s'en est éloigné, (...) c'était calculé à un moment, en référence à la rémunération des hauts fonctionnaires, ça a, pour un certain nombre de raisons, décroché, donc on n'y est pas", a-t-il justifié. "A un moment, on trouvera pour être parlementaire en France des retraités, des riches ou des nuls", a-t-il dit. M. Mariton a par ailleurs critiqué la loi sur le cumul des mandats. "Si on va au bout de la législation que les socialistes ont fait passer avec une interdiction très dure du cumul des mandats (...) vous aurez encore davantage de parlementaires qui travailleront dans le privé en même temps que leur mandat", a-t-il mis en garde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone a "du mal à (se) reconnaître" dans la campagne Hamon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307104150.ezik85vl.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a déclaré mardi qu''il avait "du mal à (se) reconnaître" dans la campagne de Benoît Hamon et a dit réfléchir à un vote en faveur d'Emmanuel Macron pour contrer le FN. "Dans l'état actuel des choses, j'ai du mal à m'y reconnaître. J'ai des divergences de fond avec lui, notamment sur la question de la fin du travail", a affirmé M. Bartolone à propos de la campagne du candidat socialiste à la présidentielle, dans une interview au Monde. Il a appelé à "entendre" ceux qui jugent "qu'une part des électeurs sociaux-démocrates qui votent traditionnellement pour le PS, ne se sentent pas pleinement représentés". Appelé à réagir en marge d'un déplacement à Fos-sur-Mer (Bouches-du-Rhône), Benoît Hamon a rétorqué que "les primaires ont eu lieu". Le vainqueur du scrutin face à Manuel Valls n'a cependant pas souhaité s'étendre davantage sur les déclarations du Président de l'Assemblée. Egalement interrogé sur Emmanuel Macron, M. Bartolone a jugé qu'il avait été "le premier à affirmer qu'un parti n'aura pas à lui tout seul la majorité à l'Assemblée nationale", mais que ses "propositions actuelles (...) ne suffiront pas", l'invitant à "préciser son projet, sur la reconstruction de l'appareil de production", "la révolution numérique", ou encore "la réorganisation des services publics". Le président de l'Assemblée, qui a soutenu Manuel Valls à la primaire, a également déclaré que la question d'un vote utile en faveur d'Emmanuel Macron contre le FN au premier tour de la présidentielle le "préoccupe tous les jours". "Parce je suis militant socialiste engagé à gauche, je ne peux pas être attiré par une aventure personnelle. Mais dans le même temps, (...) on ne peut pas laisser le FN caracoler en tête du premier tour, avec un écart qui pourrait la mettre dans une position dangereuse en vue du second", a-t-il dit. Il se donne "une quinzaine de jours" pour faire son choix. La présidentielle va "nous faire entrer dans un scénario que nous n'avons jamais connu", a affirmé M. Bartolone, évoquant l'hypothèse d'un second tour dont pourraient être absents le PS et Les Républicains. "Le PS et LR retrouveront, sans doute, aux élections législatives, un score supérieur à celui des présidentielles, mais je vois mal comment un des groupes pourrait être majoritaire à lui tout seul", a-t-il dit. "Nous avons épuisé le système originel de la Ve République", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 11:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone suggère un contrôle de tous les emplois de collaborateurs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307101520.tacwvq0f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, qui rappelle les avancées pour la transparence depuis 2012, évoque mardi comme possible "piste" de réforme après l'affaire Fillon un "mécanisme de contrôle sur l'ensemble des emplois" de collaborateurs parlementaires. Après avoir souligné dans Le Monde "qu'il n'y a jamais eu autant de réformes que sous cette législature" pour améliorer la transparence, "plus de douze" à l'Assemblée, M. Bartolone juge que "malheureusement, à chaque fois, il y a des questions qui renvoient au Parlement alors qu'il n'est pas directement en cause". "L'affaire de M. Fillon nous renvoie aux emplois familiaux des parlementaires, alors que le problème est de savoir si c'est un emploi fictif ou pas", ajoute cet élu socialiste dans sa première réaction depuis le début de l'affaire. Faut-il interdire néanmoins les emplois familiaux? Le président de l'Assemblée, qui a créé un groupe de travail "pour avoir des éléments d'appréciation et de comparaison internationale, afin de prendre des bonnes décisions", pointe les limites à ses yeux d'une telle option. Celui qui rappelle avoir "eu à subir les conséquences d'avoir épousé une de (s)es anciennes collaboratrices et cela alors que (il) avai(t) volontairement rendu publique sa nomination", demande: "Que fera-t-on des couples qui ne sont pas mariés? Et des emplois croisés (embauche d'un proche par un autre député), pratique en vigueur dans certains parlements étrangers, qui ont justement interdit les emplois familiaux?" "Surtout, je ne vois pas en quoi un emploi fictif non familial serait moins grave!". "Je crois davantage en la mise en place d'un véritable mécanisme de contrôle sur l'ensemble des emplois", plaide M. Bartolone. "Dans certains parlements, une commission se prononce sur la rémunération et le niveau de qualification qui justifie ou non l'embauche de telle ou telle personne. C'est une piste à explorer". Dire comme une des porte-parole de François Fillon, Florence Portelli, qu'un collaborateur parlementaire "peut même être payé à tricoter", lui paraît "la négation totale de ce qu'est le travail d'un collaborateur parlementaire", lance M. Bartolone, trouvant "pas acceptable" de "dire que ce sont des privilégiés, dénigrer leur travail". Et de glisser: "Il est tellement facile de démontrer quel est le travail réel d'un assistant parlementaire". Quant aux arguments des avocats de François Fillon sur une remise en cause de la séparation des pouvoirs, notamment à cause des perquisitions à l'Assemblée, M. Bartolone précise que, pour les demandes de réquisition et de perquisition, "il y a une jurisprudence parlementaire". "Pour des collaborateurs, la première décision a été prise par l'un de mes prédécesseurs, Jean-Louis Debré, dans le cadre d'une enquête sur un éventuel emploi fictif concernant un député qui employait sa fille", et "il y a eu sept demandes de perquisition judiciaire dans les locaux de l'Assemblée nationale sous la Ve République", "toutes autorisées par le président alors en fonction, que cela soit Philippe Séguin ou Bernard Accoyer". Et "il est très difficile de soutenir que la justice ne peut pas connaître des relations entre un assistant parlementaire et le député employeur, dès lors qu'à plusieurs reprises, les prud'hommes et la branche sociale de la Cour de cassation ont eu à intervenir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone a "du mal à (se) reconnaître" dans la campagne Hamon, et s'interroge sur Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170307075343.6d3pke25.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a déclaré mardi qu''il avait "du mal à (se) reconnaître" dans la campagne de Benoît Hamon et a dit réfléchir à un vote en faveur d'Emmanuel Macron pour contrer le FN. "Dans l'état actuel des choses, j'ai du mal à m'y reconnaître. J'ai des divergences de fond avec lui, notamment sur la question de la fin du travail", a affirmé M. Bartolone à propos de la campagne du candidat socialiste à la présidentielle, dans une interview au Monde. Il a appelé à "entendre" ceux qui jugent "qu'une part des électeurs sociodémocrates qui votent traditionnellement pour le PS, ne se sentent pas pleinement représentés". A propos d'Emmanuel Macron, M. Bartolone a estimé que ses "propositions actuelles (...) ne suffiront pas". Le président de l'Assemblée, qui a soutenu Manuel Valls à la primaire, a déclaré que la question d'un vote utile en faveur d'Emmanuel Macron contre le FN au premier tour de la présidentielle le "préoccupe tous les jours". "Parce je suis militant socialiste engagé à gauche, je ne peux pas être attiré par une aventure personnelle. Mais dans le même temps, (...) on ne peut pas laisser le FN caracoler en tête du premier tour, avec un écart qui pourrait la mettre dans une position dangereuse en vue du second", a-t-il dit. Il se donne "une quinzaine de jours" pour faire son choix. La présidentielle va "nous faire entrer dans un scénario que nous n'avons jamais connu", a affirmé M. Bartolone, évoquant- l'hypothèse d'un second tour dont pourraient être absents le PS et Les Républicains. "Le PS et LR retrouveront, sans doute, aux élections législatives, un score supérieur à celui des présidentielles, mais je vois mal comment un des groupes pourrait être majoritaire à lui tout seul", a-t-il dit. "Nous avons épuisé le système originel de la Ve République", a affirmé M. Bartolone]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 08:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: "un nouveau départ" - Fromantin, DVD - (France 2)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170306071024.t12a5td5.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Fromantin, député-maire de Neuilly-sur-Seine (divers droite, ex-UDI), soutien de François Fillon: "C'est pas un homme qui dit +je veux continuer+, c'est un projet qui est parti, qui a démarré, et qui, j'en suis convaincu, ira jusqu'au bout". François Fillon dimanche "était l'acteur d'un nouveau départ, face aux Français, les yeux dans les yeux, avec des moments de vérité, avec des moments difficiles, des moments de doute, et avec je crois ce qui était l'essentiel, c'est-à-dire une ambition pour la France". "Ce week-end, on était au coeur de la tension dans cette campagne, le bateau gardait le cap, le capitaine était à bord, et il y avait suffisamment de monde sur le pont pour qu'il puisse faire réagir et garder ce cap".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 08:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Prix du livre politique 2017 décerné à Brice Teinturier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170304151806.5khlxnj4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Prix du livre politique 2017 a été décerné samedi à l'Assemblée nationale au politologue Brice Teinturier pour son livre "Plus rien à faire, Plus rien à foutre" (Robert Laffont). Le Prix des députés a lui été remis cette année à Magyd Cherfi pour son ouvrage "Ma part de Gaulois" (Actes Sud). Les récompenses ont été remises au Palais-Bourbon, dans le cadre de la 26e journée du Livre politique, placée cette année sous le thème de "S'engager: la démocratie à l'épreuve des passions". En l'absence du président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, c'est la vice-présidente Sandrine Mazetier qui a prononcé le discours de clôture. Après avoir salué les lauréats, la députée PS de Paris a regretté que l'hebdomadaire L'Obs ait affirmé cette semaine que les députés disposaient de "6.000 euros d'argent de poche par mois". "Dans l'année qui vient de s'écouler, nombre de permanences parlementaires, car elles existent même si nous les payons avec notre +argent de poche+, ont été l'objet d'attaques parfois à balles réelles. L'une de nos collègues s'est vu détruire sa permanence pour la énième fois et n'arrive plus à l'assurer, assurance que nous payons avec notre +argent de poche+", a décrit Mme Mazetier. "La vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier profite du prix du Livre politique pour régler ses comptes avec la presse. Dérapage", a dénoncé un peu plus tard sur Twitter le journaliste Dominique de Montvalon. Outre M. Teinturier, les finalistes du Prix du livre politique étaient Gilles Boyer pour "Rase campagne" (JC Lattès) et Marie-Dominique Lelièvre pour "Sans oublier d'être heureux - La vie ingénieuse de Claude Perdriel" (Stock). Pour le Prix des députés, Magyd Cherfi l'a emporté sur Caroline Fourest ("Génie de la laïcité", Grasset) et Marie-Dominique Lelièvre. Le jury du Prix du livre politique est composé d'une trentaine de journalistes (chefs de service politique, éditorialistes, rédacteurs en chef, directeurs de médias nationaux). Il était présidé cette année par l'ancien président du Conseil constitutionnel et de l'Assemblée nationale, Jean-Louis Debré.]]></description>
   <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls invite ses troupes à "rester ensemble", dit son "inquiétude" sur l'accord Hamon-Jadot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170228212933.r0zkk8vt.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls a invité mardi soir ses troupes à "rester ensemble", mais n'a pas caché son "inquiétude" concernant l'accord conclu entre Yannick Jadot et Benoît Hamon, lors d'une réunion à l'Assemblée nationale, selon des participants. "Je vous invite à rester ensemble et à faire en sorte que le réformisme, que j'ai porté avec vous, puisse continuer à être incarné", a déclaré M. Valls, devant quelque 300 personnes, dont environ une moitié de parlementaires, lors de sa rentrée politique un mois après sa défaite à la primaire PS élargie. En présence notamment du président de l'Assemblée Claude Bartolone, du sénateur Didier Guillaume et de plusieurs membres du gouvernement dont Laurence Rossignol ou l'écologiste Emmanuelle Cosse, il a toutefois dit comprendre "tous les positionnements. Des parlementaires. Des élus. Des militants. "Je sais que parmi vous certains ont choisi Emmanuel Macron et d'autres restent fidèles à Benoît. Je comprends tous les choix". "J'ai dit ce que j'avais à dire au soir de la primaire sur les règles du jeu. Je n'y reviens pas, mais je ne vous cache pas mon inquiétude surtout après l'accord entre EELV et Benoît Hamon", a aussi déclaré M. Valls, toujours selon des propos rapportés. Faisant le "constat d'une gauche fragmentée dans un paysage politique qui se décompose et se recompose en même temps", avec une "aspiration au renouvellement", il a appelé à "se préparer à cette recomposition de la gauche et de la scène politique, sortir des schémas établis, quelle que soit l'issue de la présidentielle", selon un participant. Dans une mise en garde sur "le danger majeur du FN qui peut gagner l'élection", il a estimé que "si nous ne pouvons pas éviter la présence du FN au second tour, il faut empêcher un second tour Fillon-Le Pen". Après cette réunion, le député vallsiste Philippe Doucet, a relevé qu'"on est à plus de 45% des électeurs de François Hollande en 2012 qui disent aujourd'hui vouloir voter Emmanuel Macron". "Ce qu'on ne comprend pas, c'est que Benoît Hamon ne leur parle pas", a-t-il dit sur BFMTV. Mais, a-t-il ajouté, "on ne sera pas les empêcheurs", "on est prêts à s'impliquer", et "Benoit Hamon peut découvrir la martingale du rassemblement, il n'est jamais trop tard".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 22:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "réserve" utilisée par les députés en 2016 en ligne sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170228122554.flfqrl1t.html</link>
   <description><![CDATA[Restos du coeur, fondations ou encore travaux de voirie: la "réserve" de quelque 80 millions d'euros distribuée par les députés en 2016 aux associations et aux communes a été publiée lundi sur le site de l'Assemblée. C'est la quatrième fois - et la dernière de la 14e législature - que l'utilisation de cette réserve, dont disposent aussi les sénateurs, est ainsi rendue publique. Le président socialiste de l'Assemblée, Claude Bartolone, a initié cette publicité, rendue depuis obligatoire pour les deux assemblées par les lois sur la transparence de la vie publique de 2013. Longtemps perçue comme une caisse noire, la réserve est régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste". Pour 2016, les députés ont demandé l'attribution de 81,86 millions d'euros, sur les 90 millions votés en loi de finances. Les 8,14 millions d'euros restants ont été reversés au budget de l'État, "comme en 2013, 2014 et 2015", précise l'Assemblée. 52% du montant total de la réserve est allé aux associations et 48% à des projets d'investissement des collectivités, soit moins de la moitié pour la première fois depuis le début de la législature, a noté sur son blog la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Chaque député bénéficie en moyenne de 130.000 euros, dont il décide librement la répartition. Les membres du Bureau de l'Assemblée disposent de 140.000 euros, les vice-présidents, questeurs, présidents de groupe et présidents de commission disposent de 260.000 euros, le président de l'Assemblée de 520.000 euros. La somme la plus importante versée en 2016 a émané de la réserve institutionnelle de la présidence de l'Assemblée: 250.000 euros pour le Conseil d'Etat, soit la même somme qu'en 2015. La même réserve a aussi financé la fondation Jean Jaurès (230.000), ou le Domaine national de Chambord (150.000), les Restos du coeur (100.000), la fondation Robert Schumann (90.000) et l'institut François Mitterrand (80.000). Certains élus ont choisi de concentrer leur manne sur leur collectivité, à l'instar de Georges Ginesta, maire (LR) de Saint-Raphaël (Var), dont la commune vient de faire l'objet d'un rapport de la chambre régionale des comptes pointant la "précarité" de sa situation financière et des "irrégularités" dans la gestion des marchés publics. Les quelque 130.000 euros serviront à des travaux de voirie. Comme d'autres parlementaires, l'écologiste Isabelle Attard a réuni un jury citoyen pour distribuer sa part de réserve. Elle a notamment attribué 7.000 euros au Mouvement français pour un Revenu de Base. Parmi les candidats à la présidentielle qui sont députés, François Fillon (LR) a choisi près de 30 bénéficiaires, des associations de sa circonscription parisienne essentiellement, dont le Comité des fêtes et des oeuvres de solidarité du Ve (30.000 euros) et l'association Vivre Lire (20.000 euros). Benoît Hamon (PS) a disséminé sa réserve parmi 36 bénéficiaires, dont de nombreuses associations sportives et des collèges de sa circonscription, mais aussi Bois-d'Arcy pour des aménagements (19.000 euros) et Fontenay-le-Fleury pour l'installation de défibrillateurs (10.500 euros). Le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan, qui est favorable à la suppression de la réserve, a alloué la sienne à des communes et également au Lycée français de Damas et à un refuge canin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 13:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveaux rassemblements "contre la corruption", mais moindre participation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170225164545.1xmt73l2.html</link>
   <description><![CDATA[De nouveaux rassemblements "contre la corruption" d'élus politiques se sont tenus samedi à Paris et en province, à deux mois de la présidentielle, avec une participation inférieure à dimanche dernier, avant une marche prévue devant l'Assemblée nationale en milieu de semaine. Quelque 150 manifestants se sont rassemblés sur la place de la République à Paris, a constaté une journaliste de l'AFP. Ils étaient 700 il y a une semaine. On comptait aussi notamment une trentaine de participants à Toulouse, selon un journaliste de l'AFP, et une trentaine à Clermont-Ferrand, selon la police. Dans la capitale, un nouveau rassemblement est prévu pour dimanche après-midi, avant une marche mercredi de la place de la République à l'Assemblée nationale, devant laquelle se déroulera "un concert de casseroles", a dit à l'AFP une co-animatrice du mouvement, Sophie Tissier. Les députés seront absents car la session parlementaire est terminée. Comme la semaine dernière, des pancartes proclamaient "Fillon. Le million. En prison", "Bienvenue en kleptocratie", "Stop à la corruption et aux privilèges". Le candidat de la droite à la présidentielle est régulièrement évoqué par les personnes s'exprimant à la tribune. Trois juges d'instruction viennent d'être désignés pour enquêter sur les soupçons d'emplois fictifs visant la famille de François Fillon, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux, complicité et recel de ces délits, trafic d'influence et manquements aux obligations de déclaration à la Haute Autorité sur la transparence de la vie publique". La candidate du Front National, Marine Le Pen, est elle-même visée par une enquête sur des soupçons d'emplois fictifs d'assistants au Parlement européen. Un de ses proches, Frédéric Chatillon, a par ailleurs été mis en examen dans une enquête sur le financement des campagnes électorales du parti frontiste en 2014 et 2015. Le mouvement qui organise ces "rassemblements contre la corruption" se dit apolitique. Il réclame la révocabilité à vie des élus condamnés, la suspension de ceux qui sont sous le coup d'une enquête, la transparence et le contrôle des dépenses et frais divers des élus et la suppression d'un amendement, voté en février, instaurant une prescription de douze ans après la commission des faits pour les délits économiques. "Nous ne sommes pas contre les hommes politiques. Nous sommes contre les tricheurs, les fraudeurs et l'impunité dont ils bénéficient", a déclaré Sophie Tissier.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 17:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste des collaborateurs: réponse "superficielle" de l'Assemblée, selon FO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170224154049.g03v8imi.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat de collaborateurs parlementaires SNCP-FO a estimé vendredi que la publication sur le site de l'Assemblée des noms des collaborateurs de députés répondait "superficiellement aux exigences de transparence" des citoyens. A l'initiative de son président Claude Bartolone (PS), les noms ont été publiés mardi sur le site internet de l'Assemblée, à la veille de la fin des travaux parlementaires et dans un contexte d'une demande de transparence lié à l'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme collaboratrice parlementaire. "Nous prenons acte de cette initiative unilatérale", indique le SNCP-FO dans un communiqué, estimant qu'"il aurait été de bon aloi d'en avertir officiellement les collaborateurs et les députés". Cela montre que l'Assemblée nationale peut "intervenir dans les conditions d'emploi des collaborateurs", tacle le syndicat, alors que chaque député est seul employeur de ses collaborateurs. Le bureau de l'Assemblée a aussi décidé cette semaine de créer un groupe de travail notamment sur "les règles d'emploi des collaborateurs": recrutement, fixation des salaires, dispositifs de contrôle. Le SNCP-FO regrette "sa mise en place au moment où l'Assemblée ferme ses portes, remettant ainsi les perspectives de mutations réelles et pérennes à la responsabilité de la prochaine majorité, si toutefois elle souhaite s'y intéresser". Le syndicat se tient à disposition, de même que l'Association française des collaborateurs parlementaires (AFCP) qui souhaite être associée au groupe de travail, selon un communiqué distinct. Pour sa part, l'ONG Transparency France a salué la création de ce groupe de travail, jugeant cependant "nécessaire que des mesures concrètes soient prises et appliquées avant la fin de la législature". "La publication de la liste des collaborateurs parlementaires n'est pas une réponse suffisante" de l'Assemblée pour davantage de transparence, a estimé l'association. "Ces données sont déjà rendues publiques sur le site de la Haute Autorité pour la Transparence de la Vie Publique", a-t-elle souligné, relevant "un défaut d'actualisation des déclarations de la part des parlementaires".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup d'envoi de la prochaine législature le 27 juin à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170223111628.i95g8abu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés élus en juin prochain feront leur rentrée à l'Assemblée le 27 de ce mois, jour où seront composés les groupes politiques et sera élu un nouveau président de l'Assemblée pour succéder à Claude Bartolone (PS), a décidé le bureau de l'institution. La XVe législature, ouverte le mardi 27 juin à 15H00, neuf jours après le second tour des législatives, débutera par l'élection du président de l'Assemblée au scrutin secret à la tribune. Les groupes politiques, d'au minimum 15 membres actuellement, devront être constitués avant 18H00 ce jour-là, peut-on lire jeudi dans le compte-rendu du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, qui s'est réunie mercredi. Mercredi 28 juin, à 15H00 dans l'hémicycle, seront nommés les membres du bureau, dont les six vice-présidents, qui assurent à tour de rôle la présidence des séances, et les trois questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée. Le jeudi 29 juin sera publiée au Journal officiel la composition des huit commissions permanentes de l'Assemblée. Et le président et les chefs de file des groupes se réuniront pour diviser l'hémicycle en autant de secteurs qu'il y a de groupes. A la mi-journée, une conférence des présidents pourra fixer l'ordre du jour des séances. A ce stade, la date des premières questions au gouvernement n'a pas été fixée. Le bureau "a donné son autorisation pour que LCP-AN poursuive, avec France Télévisions, une réflexion sur les modalités de diffusion de ces séances" de QAG, qui pourrait aboutir à "une diffusion exclusive par LCP", selon le compte-rendu en ligne. Par ailleurs, l'Assemblée signera le 7 mars, à la veille de la Journée internationale des droits des femmes, la convention rédigée par le Haut Conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes "pour une communication publique sans stéréotype de sexe". Enfin, le déontologue de l'Assemblée s'est vu confier la mission "de prendre contact avec les députés n'ayant pas encore remis l'attestation sur l'honneur" prévue avant le 31 janvier suivant chaque année civile de mandat, sur l'utilisation de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), "conformément aux règles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone (PS) ne se représentera pas aux législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222184636.bd5iuku3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a surpris mercredi en annonçant depuis le "perchoir" qu'il ne se représenterait pas aux élections législatives de juin, à l'ouverture de la dernière séance de questions au gouvernement de la 14e législature. "Je souhaite bonne chance à nos collègues qui se présenteront dans quelques mois devant les électeurs, et adresse mes meilleurs voeux pour la suite à celles et ceux qui ont fait le choix, tout comme moi, de ne pas se représenter", a déclaré M. Bartolone, 65 ans. Il avait pourtant été investi par le PS dans la 9e circonscription de Seine-Saint-Denis et semblait déterminé à rempiler, il y a encore quelques mois. "Vous mesurez, sans doute, l'émotion qui est la mienne, puisque c'est aujourd'hui - parce que je l'ai choisi - la dernière fois que j'entre en tant que député dans cet hémicycle où j'ai été élu pour la première fois en 1981, à la suite de l'élection du président François Mitterrand", a ajouté cet élu PS sans interruption depuis 36 ans. Le quatrième personnage de l'État a assuré que sa "plus grande fierté" aura été de présider l'Assemblée, plaidant pour que les députés continuent "à faire vivre le débat démocratique dont notre pays à plus que jamais besoin pour se rassembler, et choisir son destin". Dans un billet publié dans la foulée sur son blog, intitulé "L'invincible espoir", il a estimé qu'il était "temps de laisser la place aux jeunes énergies françaises qui reprendront le flambeau". Sur LCP, ensuite, M. Bartolone a concédé avoir "bien senti" après la primaire socialiste élargie "que nous avions changé d'époque". Lors de la campagne, il avait soutenu Manuel Valls, finalement battu par Benoît Hamon. Le chef de file des députés socialistes Olivier Faure a salué son action dans un communiqué, estimant qu'il "aura marqué la législature par sa volonté de modernisation de l'Assemblée", notamment par "de nouvelles règles d'éthique et de transparence". "Dans la direction des débats ou dans la gestion quotidienne de notre institution, sa présidence impartiale, sa simplicité, son attention à chaque député ont fait l'unanimité", a aussi affirmé M. Faure. "Une grande voix utile. Merci Claude !", a tweeté l'écologiste François de Rugy, un vice-président de l'Assemblée, désormais rallié à Emmanuel Macron. Des élus de Seine-Saint Denis lui ont aussi rendu hommage, comme Elisabeth Guigou (PS), présidente de la Commission des Affaires étrangères, pour qui il a été un "excellent président", ou le président du conseil départemental Stéphane Troussel, qui a salué "son action politique pour la Seine-Saint-Denis et ses habitants". Né le 29 juillet 1951 à Tunis, le président de l'Assemblée et ancien ministre de la Ville est un "pro" de la politique. Licencié ès sciences et ancien cadre dans l'industrie pharmaceutique, il a adhéré au PS en 1974, l'année où François Mitterrand a échoué de justesse face à Valéry Giscard d'Estaing à la présidentielle. Il avait été battu par Valérie Pécresse (Les Républicains) aux élections régionales en Ile-de-France en décembre 2015. Ses relations avec François Hollande sont devenues glaciales après la parution du livre des journalistes du Monde Gérard Davet et Fabrice Lhomme, dans lequel ils attribuent au chef de l'État des propos sur le supposé manque de "charisme" de M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 19:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
