<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 21:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Drapeau en classe, hymne national, uniforme: débats agités à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629185044.gtgsjv7i.html</link>
   <description><![CDATA[Paroles de la Marseillaise et drapeau dans toutes les classes, uniforme à l'école: la tentative de députés Les Républicains d'inclure ces mesures dans le projet de loi "Egalité et Citoyenneté" a suscité des échanges vifs avec la gauche mercredi à l'Assemblée, où elle a échoué. Dans l'exposé de son amendement sur l'hymne et le drapeau, Bernard Debré a considéré que "l'école de Jules Ferry est devenue l'école des différences, de l'indiscipline et parfois du rejet des valeurs de notre République", vu "les réactions de certains élèves à la suite des attentats de Paris de janvier et de novembre 2015". Eric Ciotti a défendu "un enjeu essentiel" dans "une République où il y a tellement d'atteinte à nos valeurs". "Vous n'avez pas le monopole du patriotisme", a lancé le ministre de la Ville, Patrick Kanner. La loi sur la refondation de l'école de 2013, ont insisté le ministre et des socialistes, prévoit déjà un certain nombre de dispositions de ce type. Les élèves doivent apprendre l'hymne national comme l'hymne européen. La devise de la République et le drapeau tricolore doivent être apposés sur le fronton des établissements, la déclaration des droits de l'homme et du citoyen de 1789 doit être affichée dans les écoles. Ecologiste désormais non inscrite, Isabelle Attard a objecté que, pour développer le sentiment d'appartenance, "les actes comptent beaucoup plus que les mots", notamment en faveur de la "solidarité" et la "justice sociale". Elle a aussi considéré que certains propos de M. Ciotti renvoyaient à "une période sombre de notre Histoire". Ce que le député et président LR du conseil départemental des Alpes-Maritimes a dénoncé comme "indigne de ceux qui ont défendu le drapeau". Chef de file des députés Front de Gauche et ancien principal de collège auvergnat, André Chassaigne a appelé à "arrêter les postures", disant constater une évolution des enseignants vers une valorisation accrue des symboles républicains.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les personnes en détention provisoire pourront contester un refus de permis de visite (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629170054.891woimo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission un amendement du gouvernement en nouvelle lecture du projet de loi "Justice au XXIe siècle" pour permettre aux personnes en détention provisoire de contester un refus de permis de visite ou d'accès au téléphone. Cet amendement fait suite à une décision fin mai du Conseil constitutionnel après une question prioritaire de constitutionnalité (QPC) de l'Observatoire international des prisons qui dénonçait ce problème depuis des années. Selon l'amendement gouvernemental, "à l'expiration d'un délai d'un mois à compter du placement en détention provisoire, le juge d'instruction ne peut refuser de délivrer un permis de visite ou d'autoriser l'usage du téléphone que par une décision écrite et spécialement motivée au regard des nécessités de l'instruction, du maintien du bon ordre et de la sécurité ou de la prévention des infractions". Le demandeur peut déférer cette décision "au président de la chambre de l'instruction qui statue dans un délai de cinq jours par une décision écrite et motivée non susceptible de recours" et peut permettre la délivrance d'un permis de visite ou l'autorisation de téléphoner. Pour le reste, les députés ont rétabli pour l'essentiel leur version du projet de loi, qui avait fait l'objet d'un constat de désaccord avec les sénateurs en commission mixte paritaire. Le texte, qui instaure notamment un divorce par consentement mutuel sans juge et supprime les tribunaux correctionnels pour mineurs, sera examiné en séance le 11 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Roux (PS) ne laissera "pas faire une guérilla parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629165726.l6pvpiey.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a averti mercredi qu'il ne laisserait "pas faire une guérilla parlementaire", lors du deuxième passage du projet de loi travail dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. "Le texte voté en première lecture va encore évoluer, ce qui montre une aptitude au compromis que j'aimerais trouver ailleurs, notamment chez les partenaires sociaux", a-t-il déclaré à la presse au sortir d'une réunion des députés socialistes avec la ministre du Travail. Myriam El Khomri et le rapporteur Christophe Sirugue (PS) y ont présenté des amendements du gouvernement pour "réaffirmer" le rôle de la branche professionnelle, un des points durs pour les syndicats et députés critiques du texte. "J'espère qu'on s'éloigne du 49-3 par un débat serein", a ajouté M. Le Roux, glissant que "nous aurons des décisions à prendre en début de semaine prochaine". Le projet de loi est jusqu'alors programmé dans l'hémicycle à partir de mardi après-midi, jusqu'au vendredi inclus. Il passe en commission à compter de ce jeudi. "J'ai donné la méthode: nous aurons une réunion mardi matin (des députés PS) qui permettra de regarder le texte sorti de la commission. Je ferai en sorte qu'il soit validé par le groupe majoritaire et je regarderai aussi les amendements déposés", a indiqué le président de groupe. "Je ne laisserai pas faire une guérilla parlementaire entre socialistes dans l'hémicycle", a mis en garde ce proche de François Hollande, disant ne pas vouloir "le ridicule de socialistes qui se font des tours de rein en allant à gauche et à droite de l'hémicycle pour essayer de faire battre le gouvernement". Mais si les amendements déposés par des socialistes sont "pour avoir des débats, à ce moment-là le débat est bienvenu", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Et M. Le Roux de critiquer les socialistes récalcitrants sur un texte qu'ils jugent trop libéral: "ceux qui aujourd'hui ne veulent pas soutenir le texte n'ont pas fait une seule proposition de compromis depuis deux mois maintenant". "Le texte intègre des dimensions souhaitées il y a quelques semaines par chacun, le texte a évolué", a-t-il plaidé, ajoutant qu'il "parie toujours sur la responsabilité de tous les parlementaires et non pas sur le fait qu'ils pensent à autre chose que le débat parlementaire", dans une allusion aux prochaines échéances électorales. Sur ce sujet, un député socialiste légitimiste, a rappelé aux frondeurs, que depuis le conseil national du PS, lors duquel a été décidée la primaire, il a été clairement signifié que "s'ils déposent une motion de censure, ils seront virés du PS", le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis l'ayant "dit clairement en bureau national". Et ils n'auront pas d'"investiture" pour les législatives, a-t-il ajouté. "Le 49-3 ne dépend pas de nous, mais d'eux", a-t-il souligné, observant que "s'il y a 50 abstentions PS et si toute la droite est contre, le texte ne passe pas".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La demande UDI de commission d'enquête sur l'Azerbaïdjan rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629164959.3b3vf2ge.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale a déclaré mercredi "irrecevable" une demande UDI de création de commission d'enquête sur les relations bilatérales entre la France et l'Azerbaïdjan, qui avait suscité les protestations de Bakou. La commission a suivi l'avis de sa présidente Elisabeth Guigou (PS) qui estimait que la proposition de résolution UDI ne portait pas sur des "faits précis", comme l'exige le règlement de l'Assemblée. Elle a décidé à la place de créer une mission d'information plus générale sur le conflit du Nagorny-Karabakh, région séparatiste d'Azerbaïdjan à majorité arménienne, où la France joue depuis 20 ans un rôle de médiateur comme co-présidente du groupe de Minsk aux côtés des Etats-Unis et de la Russie. L'UDI souhaitait une commission d'enquête pour "évaluer les relations politiques, économiques et diplomatiques, entre la France et l'Azerbaïdjan et notamment leur cohérence au regard des objectifs de développement de la paix et de la démocratie au Sud-Caucase". A côté d'arguments juridiques, les députés ont avancé des motifs de refus diplomatiques. "Aucune commission d'enquête n'a jamais porté sur les relations entre la France et un autre Etat. Rien n'empêcherait qu'on ouvre des commissions sur 120 pays dans le monde, ça affaiblirait la France", a résumé Ladislav Poniatowski (LR). Dirigé d'une main de fer depuis 2003 par le président Ilham Aliev, l'Azebaïdjan, pays riche en hydrocarbures, avait prévenu les députés, via un courrier de son ambassadeur, qu'une "adoption de cette résolution aurait de graves conséquences sur les relations bilatérales" et sur "la pertinence de la neutralité de l'Etat français" dans le conflit. Le pays avait également mobilisé ses "amis", principalement au sein des Républicains, pour contrer cette résolution initiée par l'UDI François Rochebloine, lui-même militant de la cause arménienne et qui s'inquiétait de "l'impartialité de la France" dans cette région au regard de l'intensification des échanges politiques, économiques ou culturels entre Paris et Bakou ces dernières années. M. Rochebloine n'a été soutenu au sein de la commission que par le socialiste Pierre-Yves Le Borgn' qui a dénoncé "le bilan catastrophique de l'Azerbaïdjan en matière de droits de l'homme" et "son degré d'influence sur certains de nos collègues". Celui-ci a cependant également estimé au final que "l'exercice d'une commission d'enquête serait vain, celle-ci ne pouvant contraindre des diplomates azéris à témoigner".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "compromis à portée de main" si on retire les heures sup (Paul, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629164912.ze4otsuy.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des frondeurs PS, Christian Paul, a jugé mercredi "un compromis à portée de main" sur la loi travail, à condition que le gouvernement retire la rémunération des heures sup du texte, un geste jugé possible par des députés légitimistes. S'il s'est réjoui de "la reprise timide du dialogue" entre le gouvernement et les syndicats ainsi que "des améliorations importantes sur le rôle des branches", annoncées par le gouvernement, M. Paul a cependant trouvé ces avancées "encore insuffisantes". "Il faudrait dire clairement qu'un accord d'entreprise ne peut porter atteinte au pouvoir d'achat des salariés", a affirmé le député PS de la Nièvre, dans le sillage de déclarations du numéro un de Force Ouvrière Jean-Claude Mailly. Satisfait d'avoir obtenu des "garanties" que les branches professionnelles continueront de primer dans divers domaines, dont les salaires, le leader syndical a regretté le maintien d'un "point bloquant" touchant aux heures supplémentaires notamment. L'article 2 du projet de loi permet une baisse de la majoration de la rémunération des heures supplémentaires de 25 à 10% en cas d'accord d'entreprise majoritaire. La ministre du Travail, Myriam El Khomri, a annoncé mercredi que le gouvernement allait déposer "de nouveaux amendements" au projet de loi travail, visant à "réaffirmer" le rôle de la branche. Mais, jusqu'à présent, le gouvernement a exclu de retirer cette question des heures supplémentaires de l'article 2, qui réécrit la partie du code du travail relative à l'aménagement du temps de travail, consacre la primauté de l'accord d'entreprise sur l'accord de branche dans la plupart des cas. Des députés légitimistes ont ensuite expliqué à la presse qu'un geste sur les heures sup permettrait une sortie de crise. "Si on lâche" sur ce sujet qui n'est "pas colossal, mais un sujet symbolique important" et "pas une question essentielle" pour la CFDT, soutien du texte, un accord "est possible", avec une majorité pour voter le texte, a indiqué l'un d'entre eux. Cela pourrait se faire via un amendement à l'article 13, sans toucher à l'article 2, en "sortant de la négociation d'entreprise la possibilité de moduler les heures supplémentaires", mais en permettant aux "branches de le négocier", a-t-il expliqué. Un autre député hollandais, a aussi estimé qu'il y avait "une voie sur les heures sup", soulignant que ce que dit le patron de FO n'est "quand même pas neutre" et observant que beaucoup de députés plaident pour ramener le syndicat "au bercail". Le sujet des heures sup, "c'est rien, mais ça leur suffit", a-t-il lancé au sujet des frondeurs. Ceux-ci "ont besoin de sortir de cette histoire, parce que s'ils n'en sortent pas, il va falloir qu'ils déposent une motion de censure (...) qu'ils se fassent exclure du Parti socialiste, qu'ils ne puissent pas participer à la primaire, ce sera quand même des conséquences en chaîne pour eux" qui "sont terribles", a observé le premier député. "Ils sont à l'affut de cet espace pour pouvoir sortir du conflit". Si cette question des heures sup est leur "dernier mot, ce sera possible", indique-t-il, précisant que dans ce cas, "ce sera un accord avec les frondeurs pour qu'ils assurent une majorité" avec un vote favorable d'une partie d'entre eux. Dans ce cas, le débat sur le texte aura lieu, "les frondeurs défendront un certain nombre d'amendements et accepteront d'être minoritaires, et en fin de parcours, ils s'abstiendront ou ils voteront la loi", dit-il. Mais "si tout se bloque, on aura le 49-3", admet-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à la droite: "Il y en a assez des mises en cause" de Hollande et de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629143751.763drmvp.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a dénoncé mercredi à l'Assemblée nationale "les mises en cause de François Hollande" par la droite, appelant l'ensemble de la classe politique à "être un peu plus fière de ce que fait la France". "Je vous le dis très clairement et de manière extrêmement détendue: il y en a assez de ces mises en cause du président de la République dans cet hémicycle, il y en assez de ceux qui remettent en cause en permanence la voix de la France", a déclaré le Premier ministre qui était interpellé lors des questions d'actualité par le député LR Jean Leonetti sur l'action de la France et du président François Hollande après la décision du Royaume-Uni de quitter l'Union européenne. "Et moi, je vous le dis, soyez un peu plus fiers, dans ces moments-là où tout se bouscule, de ce que fait la France et de ce qu'incarne François Hollande", a-t-il lancé sous les applaudissements de la gauche et les huées de la droite. "C'est par la voix du président de la République, par l'action de la France que d'une certaine manière, l'Europe a pu faire en sorte que nous sauvions le Mali (...) C'est toujours par la France et par ses armées que nous intervenons aujourd'hui au Levant, c'est encore la voix de la France qui a permis de faire en sorte que la Grèce reste dans la zone euro (...). Il faut que les choses soient dites", a ajouté Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Récépissé de contrôle d'identité: débat à venir à l'Assemblée sur une expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629143657.kgs4pu05.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat pourra bien avoir lieu cette semaine à l'Assemblée nationale sur l'instauration de récépissés de contrôles d'identité mais à titre expérimental, a expliqué mercredi le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR). Vingt-deux députés socialistes, écologistes et du Front de gauche avaient écrit mardi au président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), pour lui demander de revenir sur la décision d'irrecevabilité budgétaire de leurs amendements instaurant de tels récépissés, prise par M. Carrez dans le cadre de ses fonctions, en vue de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". Est-ce une "charge telle" que "l'achat de carnets de récépissés et de stylos", s'étaient-ils interrogés, alors que l'article 40 de la Constitution limite les amendements d'origine parlementaire à ceux n'entraînant pas d'aggravation des dépenses publiques sans recettes correspondantes. Dans son courrier en réponse, transmis à l'AFP, M. Carrez a plaidé qu'un récépissé obligatoire et systématique entraînerait "une augmentation des moyens humains et financiers actuellement affectés aux unités de contrôle", alors que quelque 14 millions de tels contrôles d'identité sont effectués par an. De plus, cela nécessiterait "un document officiel qui devra par nature être difficilement falsifiable, voire sécurisé", a relevé le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne). Toutefois, le président de la commission des Finances a souligné avoir "déclaré recevables des amendements poursuivant un objectif similaire, mais à titre expérimental pour une durée limitée, et tout en laissant le choix de la mise en oeuvre à l'État". Par ces amendements, provenant des rapporteurs, de socialistes et d'écologistes, "le sujet pourra être examiné et débattu par notre Assemblée" dans le cadre de la première lecture du projet de loi, a-t-il ajouté. La discussion doit avoir lieu en fin de semaine dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée nationale aux victimes de l'attentat d'Istanbul</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629142515.atqbv2wf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi, avant les questions au gouvernement, aux victimes du triple attentat-suicide survenu mardi soir à l'aéroport international Atatürk d'Istanbul dans une Turquie visée une nouvelle fois par le terrorisme. "Le terrorisme a encore frappé. Déjà endeuillée par les attentats d'Ankara et d'Istanbul, la Turquie est, une nouvelle fois, la cible d'attaques terroristes hier (mardi) à l'aéroport international d'Atatürk", a commencé le président Claude Bartolone (PS), debout au "perchoir". Alors que cet attentat a fait au moins 41 morts et 239 blessés, il a exprimé, au nom de la représentation nationale, "compassion et solidarité" pour les morts et les blessés. "Partout dans le monde, la menace terroriste est permanente et veut faire peser sur nos peuples un climat de terreur. Plus que jamais, nous sommes résolus à combattre cette folie meurtrière", a ajouté M. Bartolone. L'ensemble des députés et des ministres présents dans l'hémicycle ont, à son invitation, observé ensuite une minute de silence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des frondeurs PS estiment que "l'horizon ne s'est pas désobscurci"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629131018.l1ywkvns.html</link>
   <description><![CDATA[Les propositions faites mercredi par la ministre Myriam El Khomri sur le projet de loi travail n'ont pas totalement convaincu une partie des "frondeurs" socialistes, certains trouvant "l'horizon pas désobscurci" malgré des avancées. A l'issue d'une réunion du groupe PS en présence de la ministre, le chef de file des frondeurs Christian Paul a indiqué qu'il lui fallait un temps de réflexion. Mais plusieurs des députés critiques du texte ont jugé en réunion les propositions "insuffisant(es)", a rapporté un participant à l'AFP. Pascal Cherki a salué "un petit pas en avant" de la ministre qui a annoncé de nouveaux amendements pour "réaffirmer" le rôle des branches, le gouvernement comprenant selon lui "enfin que la branche a une importance forte". Mais, a-t-il dit devant la presse, tout en notant que la situation "peut encore évoluer", "il reste un problème majeur, qui empêche pour l'instant une sortie par le haut". C'est le fait que "ne sont pas compris dans le rôle de la branche les thèmes de l'article 2", dont l'organisation du temps de travail et les heures supplémentaires. Au final, a-t-il déclaré à l'AFP, la proposition, qui intervient après quatre mois de contestation, "ne règle pas le coeur de la contestation". "Au lieu d'essayer de trouver un compromis, ils (le gouvernement) sont dans une peur panique que Laurent Berger les lâche", a-t-il déploré, le secrétaire général de la CFDT ayant prévenu que si on touchait l'article 2, son syndicat ne soutiendrait plus le texte. Un autre frondeur, estimant qu'à ce stade, "l'horizon ne s'est pas désobscurci", note que "le fait qu'il y ait des propositions acte qu'il y avait un problème". "C'est bien", mais "d'après ce qu'on comprend, il n'y a pas d'impact sur le temps de travail et les heures sup", regrette cet élu, qui indique qu'il va discuter avec les syndicats. Pour sa part, un député légitimiste estime que la situation "avance" et qu'un accord est "envisageable avec les frondeurs sincères", sous réserve d'obtenir encore quelques évolutions, tout en jugeant impossible de dire si on pourra éviter le 49-3, lors du retour du projet à l'Assemblée le 5 juillet. Quant à Philippe Doucet, proche de Manuel Valls, il se demande si "tout le monde a envie d'avoir un accord interne au groupe ou est-ce que certains sont déjà dans le cadre de la primaire". "Est-ce qu'il y a des +brexitaires+?", s'est-il interrogé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La commission des Finances de l'Assemblée valide le projet de réglement du budget 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629130432.7gkt9dxp.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a validé mercredi le projet de loi de règlement du budget de l'État 2015, qui a constaté un déficit public plus faible que prévu à 3,6% du PIB contre un 4,1% voté en loi de finances. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Elle sera votée en plénière lundi 4 juillet. Selon le ministère des Finances, le déficit budgétaire s'est réduit de 15 milliards d'euros par rapport à 2014 et de 3,9 milliards d'euros par rapport à ce qui était prévu, pour atteindre 70,5 milliards d'euros. La rapporteure générale, Valérie Rabault (PS), a critiqué la polémique sur ce chiffre initiée par la Cour des Comptes, qui avait estimé "qu'après retraitement", c'est-à-dire corrigé d"éléments exceptionnels, le déficit de l'État s'est établi en 2015 à un niveau voisin de 2014. Pour Mme Rabault, la Cour des comptes s'est basée sur la comptabilité budgétaire qui est un "thermomètre à géométrie variable" (en raison des nombreux retraitements dont peuvent faire l'objet les dépenses exceptionnelles). Lorsque la Cour utilise la comptabilité nationale, "elle tombe rigoureusement sur le même chiffre que celui communiqué par le gouvernement", selon elle. La rapporteure générale a aussi fait un bilan depuis 2007 de l'évolution des cotisations patronales, notamment après la mise en oeuvre dans sa totalité en 2015 du Pacte de responsabilité. Ainsi, les cotisations patronales ne sont désormais plus que de 10% du salaire brut, pour un salaire au Smic, niveau qui n'avait jamais été atteint. Les effectifs réels de l'État sont quasiment stables en 2015 par rapport à 2014. Ceux des missions prioritaires ont cependant augmenté, de 10.000 dans l'Education nationale, de 900 dans la justice et de 1.500 dans la police et la gendarmerie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: recours des députés UDI devant le Conseil d'Etat sur un décret d'avance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629124103.e2ja3j5t.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI ont déposé un recours devant le Conseil d'Etat contre un décret d'avance prévoyant des ouvertures et annulations de crédits, jugeant les droits du Parlement "foulés au pied" par le gouvernement, qui n'a finalement pas fait de budget rectificatif 2016. Ce recours, déposé par le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, et Charles de Courson, l'un des secrétaires de la commission des Finances, conteste notamment le caractère d'urgence invoqué par le gouvernement, selon un communiqué. "A peine la loi de finances pour 2016 publiée, le 29 décembre 2015, le président de la République annonce, une vingtaine de jours plus tard, le 18 janvier 2016, un plan pour l'emploi qui coûtera 500 millions dès 2016 et un milliard en 2017", observent les élus centristes. Et de souligner que "le gouvernement, qui avait annoncé un projet de loi de finances rectificative, a finalement renoncé à cette solution". "Par peur que sa majorité ne le soutienne pas, le gouvernement a finalement pris un décret d'avance, mesure réservée à une situation d'urgence, ce qui n'est pas le cas", estiment MM. Vigier et de Courson. Les décrets d'avance correspondent à des ouvertures de crédits en cas d'urgence, dans la limite de 1% des crédits ouverts en loi de finances initiale, gagées par des annulations de crédits ou des recettes supplémentaires. Le décret concerné comprend notamment plus d'un milliard d'euros d'économies, dont des coupes sur l'enseignement supérieur et la recherche à l'origine d'un tollé et d'un retour partiel en arrière du gouvernement. Début mai, le gouvernement avait évalué à quatre milliards d'euros les nouvelles dépenses pour 2016 annoncées depuis le début de l'année, en s'engageant à les compenser afin que la France respecte son engagement européen de ramener son déficit public sous le seuil de 3% du PIB en 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "la voie est étroite" - Cambadélis, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160629062856.rj9dbya3.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du PS: "Il faut entendre ce que va dire la commission (à l'Assemblée nationale, NDLR), il faut entendre ce que dira le gouvernement, il faut revenir bien sûr sur le texte du Sénat, qui est passé inaperçu mais qui est une régression totale (...), et après on va voir ce qu'il est possible de faire évoluer, mais la voie est étroite parce qu'il ne faut pas changer l'architecture de la loi". "Moi je ne rentre pas dans la discussion avec l'idée de passer au 49-3. Je pense que tout le monde a évolué. Particulièrement ceux qui étaient pour le retrait, que ce soit dans les organisations syndicales, que ce soit au Parlement. J'observe que le ton et les réflexions par exemple de ceux qu'on appelle les frondeurs ne sont plus du tout les mêmes. Qu'aujourd'hui il y a la volonté -est-ce que elle sera affirmée jusqu'au bout, je n'en sais rien, je le souhaite- de trouver le chemin d'un compromis".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 08:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée pose des garde-fous au service civique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628225824.sqrh4d7d.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ajouté mardi de nouveaux garde-fous au service civique afin qu'il ne se substitue pas à des emplois, lors de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". Le service civique, qui permet aux 16-25 ans d'effectuer une mission d'intérêt général de six à douze mois, indemnisée 573 euros nets mensuels, a été créé en 2010 par Martin Hirsch pour favoriser l'engagement citoyen et le brassage social. Pour permettre d'atteindre l'objectif fixé par François Hollande de 350.000 jeunes volontaires accueillis à l'horizon 2018, comparé à près de 60.000 en 2015, ce projet de loi prévoit d'étendre le champ des structures pouvant proposer le dispositif, moyennant un agrément (aux sociétés HLM, sociétés publiques locales, entreprises détenues à 100% par l'Etat...). Or des associations et des parlementaires de tous bords se sont inquiétés d'un risque de "dérives" et d'"emplois déguisés". Notamment le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne a relayé dans l'hémicycle un appel récent du collectif Génération précaire à ne pas transformer le service civique en "statut précaire". L'écologiste contestataire Noël Mamère a également évoqué "une idée généreuse qui peut être contre-productive". Mais, a assuré le ministre de la Ville et de la Jeunesse Patrick Kanner, "nous serons extrêmement vigilants sur tout risque de substitution à l'emploi". Les députés, qui avaient déjà adopté en commission le principe de non-substitution à un emploi, ont ajouté en séance que le service civique ne pouvait non plus remplacer un stage. Sur proposition de la socialiste frondeuse Fanélie Carrey-Conte, qui s'est inspirée de la loi encadrant les stages, ils ont détaillé qu'aucun agrément de service civique ne pourra être délivré pour exécuter une tâche régulière correspondant à un poste de travail permanent, pour faire face à un accroissement temporaire de l'activité ou encore occuper un emploi saisonnier. Les parlementaires ont aussi prévu une information des représentants du personnel sur le nombre de volontaires en mission, via le registre du personnel dans le secteur privé. Les organisations syndicales pourront aussi participer à la gouvernance territoriale du service civique. Des amendements de socialistes, des radicaux de gauche et du Front de gauche pour limiter la durée hebdomadaire du service civique à 24 ou 30 heures ont par contre été rejetés. M. Kanner a prôné de la "souplesse", la législation actuelle prévoyant 24 heures au minimum. Au nom des députés LR, Isabelle Le Callennec, qui a dit souhaiter l'expérience d'un service civique ouvert à "tous les jeunes", a aussi soutenu l'idée d'une "liberté" dans les horaires face à une "diversité des missions". Les députés ont par ailleurs précisé que "seule" la motivation des volontaires devait être prise en compte dans le recrutement, à l'exclusion des qualifications ou diplômes. Le projet de loi prévoit aussi que les étrangers détenteurs d'un titre de séjour puissent accéder au service civique. Par un amendement des rapporteurs, il a été précisé que la mission d'un étudiant possédant un titre de séjour annuel ne pourrait avoir pour effet de prolonger la durée de sa carte de séjour. Les débats se sont prolongés dans la nuit autour d'amendements de tous bords pour une réforme de la journée défense et citoyenneté, la création d'une garde nationale et encore le retour du service national obligatoire. M. Kanner a martelé ne pas être favorable au caractère obligatoire, mais au volontariat. Contre sa volonté, l'Assemblée a cependant approuvé la demande de Dominique Potier (PS) d'une expérimentation d'un "service civique universel", avec notamment six mois de mission obligatoire entre 18 et 25 ans. Enfin, les députés ont inscrit dans le projet de loi l'existence du programme expérimental des cadets de la défense, qui offre déjà à quelque 300 jeunes de 12 à 18 ans une découverte en immersion de l'armée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 00:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privés d'un débat sur les récépissés de contrôle d'identité, des députés de gauche s'insurgent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628202956.hhofdtgg.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-deux députés de gauche ont protesté mardi auprès du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) après avoir appris que leurs amendements pour instaurer des récépissés de contrôles d'identité ne pourraient être examinés, ayant été jugés irrecevables. Ces trois amendements au projet de loi "égalité et citoyenneté", en débat cette semaine à l'Assemblée, ont été refusés car ils entraîneraient des charges publiques supplémentaires, selon le site de l'Assemblée. Est-ce une "charge telle" que "l'achat de carnets de récépissés et de stylos", s'interrogent ces 22 députés dans une lettre à M. Bartolone, rendue publique par l'ex-socialiste Pouria Amirshahi. Parmi les signataires figurent l'ancienne ministre Cécile Duflot, le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne et des socialistes tel l'élu de Seine-Saint-Denis Mathieu Hanotin. Aux termes de l'article 40 de la Constitution, aucun amendement d'origine parlementaire n'est recevable s'il entraîne une aggravation des dépenses publiques, sans recettes correspondantes. Ces députés s'étonnent de ce refus alors que des amendements similaires pour lutter contre les "contrôles au faciès" avaient pu être discutés sur d'autres textes (et rejetés), et même une proposition de loi FG pu être déposée. "Nous voulions permettre aux citoyens contrôlés d'attester, pour une même journée, de contrôles d'identité antérieurs afin d'éviter la répétition d'actes administratifs qui, cumulés, deviennent vexatoires, et de prévenir les contrôles abusifs qui enfreignent le principe d'égalité entre les citoyens", plaident ces parlementaires, qui relèvent que le contrôle d'identité est le "seul acte de police qui ne laisse aucune preuve écrite". Ils demandent au président de l'Assemblée de "revenir sur l'irrecevabilité" et ainsi "permettre que cette mesure que nous croyons vertueuse pour le renforcement de égalité et la citoyenneté puisse être examinée par la représentation nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 22:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160628184130.8pan9z0x.html</link>
   <description><![CDATA[Comme attendu, députés et sénateurs ont échoué mardi soir en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune du projet de loi travail, a-t-on appris de sources parlementaires. "Les deux parties ont constaté que les écarts étaient trop larges pour arriver à un accord", a indiqué à l'AFP Jean-Baptiste Lemoyne (LR), rapporteur du texte au Sénat, à l'issue de la réunion qui s'est achevée peu avant 20h00, après le vote du texte par la Chambre haute. Le député socialiste Philip Cordery a souligné de son côté que "le texte qui a été adopté au Sénat n'est quand même pas le même que celui de l'Assemblée". "Nous avons cherché un équilibre entre souplesse pour les entreprises et protections pour les salariés" et le Sénat a "tout défait" en ce qui concerne les protections, a-t-il dit, dénonçant un "détricotage" qui a abouti à un "texte libéral" et assurant qu'il serait "rétabli" par les députés. Le projet de loi reviendra donc à l'Assemblée pour une nouvelle lecture à partir du 5 juillet, après un passage en commission dès jeudi. Le gouvernement n'exclut pas de recourir à nouveau à l'article 49-3 pour faire adopter sa version sans vote (sous réserve de l'adoption d'une motion de censure). Un échec de la CMP paraissait inéluctable au vu de l'évolution du projet lors de son passage devant la chambre haute. En effet, les sénateurs ont mis fin au verrou des 35 heures, supprimé la généralisation de la garantie jeunes, partiellement vidé le compte personnel d'activité, revu à la hausse les seuils sociaux, ou encore rétabli le plafonnement des indemnités prudhommales (à 15 mois de salaire). Le président du Sénat Gérard Larcher, qui avait indiqué que le débat servirait à la préparation d'une proposition de loi destinée à être "à la disposition du prochain gouvernement, après la présidentielle de 2017", a évoqué mardi dans la presse un "débat pour le futur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
