<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget Sécu: les députés veulent taxer la charcuterie aux sels nitrités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016100645.h9clg14i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission dans la nuit de mardi à mercredi des amendements visant à taxer la charcuterie contenant des sels nitrités et à instaurer une taxe sur les "premix" à base de vin aromatisé. Ces amendements, adoptés dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2020, devront cependant être revotés dans l'hémicycle pour être intégrés au projet de loi. L'amendement sur la charcuterie entend instaurer une taxe de 0,10 centime d'euros par kilogramme sur les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés (nitrite, nitrate et/ou sel nitrité), accusés de favoriser les cancers colorectaux. Porté par l'élu MoDem Richard Ramos et co-signé par une cinquantaine d'élus de divers groupes, notamment LREM, UDI-Agir, PS ou LFI, il a été adopté malgré les réticences du rapporteur Olivier Véran (LREM), qui a notamment fait valoir que l'impact de la mesure n'avait pas été suffisamment évalué. Sont visés les produits de charcuterie dans leur ensemble (jambon, saucisson, pâté, rillette...) précise l'amendement. Les nitrites permettent d'obtenir la couleur rose du jambon et d'en assurer la conservation, et l'industrie a beaucoup de mal à s'en passer. Les députés ont également adopté un autre amendement d'Audrey Dufeu Schubert (LREM) visant à étendre la taxe "premix" (boissons mélangeant alcool et boisson non alcoolisée très sucrée) aux "premix" à base de vin mais avec une taxation inférieure. Les alcools de type "vinpops" (rosé pamplemousse, blanc pêche...) seraient taxés de 3 euros par décilitre d'alcool pur, là où les autres "premix" sont taxés à 11 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Le Maire veut concerter avant de supprimer des exceptions anti-écologiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015225220.2ehv12a6.html</link>
   <description><![CDATA[Face à une demande des députés d'ouvrir le débat sur les dépenses fiscales défavorables à l'environnement, le ministre de l'Economie a pris mardi soir l'engagement de "discussions approfondies" avec les secteurs d'activité concernés, mais refusé toute date de suppression de ces dépenses. "Le bornage, ce n'est pas la solution. Une réforme réussie suppose du dialogue et de l'accompagnement", a assuré Bruno Le Maire devant l'Assemblée, lors de l'examen du projet de budget de l'Etat pour 2020. Dans une démarche de "verdissement" du budget, la commission des Finances avait la semaine dernière adopté un amendement de la coordinatrice LREM Bénédicte Peyrol prévoyant de faire disparaître à l'horizon 2029 le remboursement partiel de la TICPE (taxe sur les carburants) en faveur des agriculteurs, le taux réduit de TICPE utilisés pour les taxis, et encore des taux réduits de taxe pour les installations intensives en énergie. Dans l'hémicycle, Mme Peyrol a indiqué avoir voulu lancer un simple "appel" pour que "le gouvernement puisse s'engager". Le ministre a soutenu que "notre cohérence, c'est la transition énergétique", mais l'activité de ces secteurs reposant sur les énergies fossiles, il faut d'abord "travailler" la question. Il a proposé que cela se fasse dans le cadre du "pacte productif" annoncé en avril par Emmanuel Macron, et a demandé avec succès le retrait de l'amendement. Les Républicains ont appuyé le ministre (ex-LR), et plaidé pour donner de la "visibilité" aux entreprises. A l'inverse, Matthieu Orphelin (ex-LREM), proche de l'ex-ministre Nicolas Hulot, a défendu en vain un amendement pour fixer un horizon de disparition de ces exceptions anti-écologiques à 2025, afin d'envoyer un "signal" pas "trop loin". "Pourquoi être timide sur les objectifs alors que nous sommes dans un contre-la-montre" pour l'environnement, a aussi soutenu Ugo Bernalicis (LFI), soulignant que le gouvernement n'avait "pris autant de précautions sur les augmentations de taxes écologiques sur le carburant pour les Français", avant la crise des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour une compensation à la Sécu de mesures "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015202439.c7ugs09c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission le principe d'une compensation de l'Etat à la Sécurité sociale pour les mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes", afin de ne pas grever les comptes. Contre l'avis du rapporteur Olivier Véran (LREM), la commission des Affaires sociales a adopté des amendements en ce sens de divers bords (LR, PCF, LFI et aussi de certains LREM), au démarrage de l'examen du projet de financement de la Sécu pour 2020. Ces amendements devront toutefois être revotés dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être gravés dans le projet de budget. Cette année devait être l'année d'un historique retour à l'équilibre, attendu depuis 18 ans. En fin de compte, le déficit de la Sécurité sociale atteindra 5,4 milliards d'euros en 2019 et encore 5,1 milliards l'an prochain, selon ce projet de budget. Cette lourde dégradation est en partie due à des prévisions trop optimistes notamment de la croissance, mais aussi pour moitié en 2019 aux "mesures d'urgence" (taux réduit de CSG pour certains retraités, exonération des heures supplémentaires) adoptées en décembre. Car contrairement au principe posé par la loi Veil de 1994, ces dépenses imprévues ne seront pas compensées par l'Etat, ont dénoncé nombre de députés, qui ont affirmé avec force leur volonté de préserver l'autonomie du budget de la Sécu. Le "retour au déficit" de la Sécurité sociale résulte "d'un assèchement délibéré de ses recettes", ont aussi affirmé il y a quelques jours douze organisations dont la CFDT et l'Unaf, qui ont demandé à l'Etat d'assumer le coût de ces "mesures d'urgence".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Aurélien Taché, franc-tireur et poil à gratter de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015184038.f4w3tr9t.html</link>
   <description><![CDATA[Le député "marcheur" Aurélien Taché, dont les déclarations sur le voile agitent le mouvement présidentiel, est un jeune élu de l'aile gauche au parcours atypique, rompu aux coups d'éclat mais assez isolé. Tenant d'une laïcité de "tolérance", l'élu du Val-d'Oise, 35 ans, co-animateur du pôle idées de La République en marche, a mis en colère le ministre de l'Education après une interview au Point dans laquelle accuse Jean-Michel Blanquer de "renforcer" le Rassemblement national par ses positions "confuses" sur le voile. Tout en reconnaissant que "la loi n'interdit pas aux femmes voilées d'accompagner les enfants", le ministre a estimé que "le voile en soi n'est pas souhaitable dans notre société", provoquant un débat au sein même du gouvernement et de LREM qui a saisi son médiateur. Si le débat mérite d'être posé, ce doit être de façon "organisée", a souhaité le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, sa vice-présidente Marie Lebec étrillant une "sortie extrêmement malheureuse" du député. Egalement de l'aile gauche, Jean-François Cesarini a même critiqué une série de "prises de position d'Aurélien Taché très peu populaires dans le groupe". Certains collègues le soutiennent néanmoins, comme Laetitia Avia qui voit en lui "quelqu'un qui porte ses sujets avec beaucoup de conviction" et "fait de la politique avec ses tripes". "Aurélien n'oublie pas d'où il vient" et "ce qu'il dit parle et résonne en beaucoup de personnes", affirme la porte-parole de LREM à l'AFP. Ce n'est pas la première fois que le mouvement doit "gérer" le trublion Taché. En mars, il avait reçu un rappel à l'ordre après ses propos tendant à comparer voile et serre-tête. A l'époque déjà, la droite se frottait les mains face aux remous suscités, réclamant une "laïcité plus exigeante". Eric Ciotti (LR) épinglait alors M. Taché "porte-parole de l'islamo-gauchisme". "Il se sent obligé d'être le porte-parole des musulmans de France", selon une source LREM. - Clivant - Le député au débit mitraillette est l'un des plus politiques au Palais Bourbon, dans la droite ligne de son itinéraire d'autodidacte. D'abord apprenti en plomberie, ce petit-fils de résistant communiste a entrepris à 19 ans un cursus en droit public à l'université de Limoges où il devient président de l'Unef. Le syndicalisme étudiant, "ça apprend à avoir une lecture politique d'un milieu et à savoir par quelle technique on peut influer sur les choses", retient-il. Après un passage à la Région Ile-de-France sous Jean-Paul Huchon, celui alors socialiste entre en cabinet ministériel à 30 ans sous le précédent quinquennat, auprès de Sylvia Pinel puis Emmanuelle Cosse, au Logement, en pleine crise des migrants. Puis il devient délégué du groupe SOS, sur l'économie sociale et solidaire. Et démissionne du PS en 2016 pour rejoindre En Marche! où il contribue au programme sur logement et lutte contre la pauvreté. "J'ai été anarchiste à 15 ans, socialiste à 25, macroniste à 35 mais je n'ai jamais changé d'idées", assure-t-il, concédant avoir "gardé (s)a sensibilité libertaire". Elu pour la première fois en 2017, il s'active avec les trentenaires de la "bande de Poitiers" pour rééquilibrer la politique menée, jugée trop à droite. Par son rapport au Premier ministre sur l'intégration des étrangers, il marque de son empreinte le sensible projet de loi asile-immigration, quitte à agacer le ministre Gérard Collomb. Sur le controversé texte anticasseurs, il s'abstient. S'il co-dirige avec Marlène Schiappa le pôle idées du parti, il participe un temps en parallèle à un club de réflexion, Hyperion. Cela lui vaut des inimitiés dans un parti prônant le "collectif": "il est tout seul", d'après une collègue. Le député est prêt à échanger, à la Fête de l'Huma, comme à la Convention de la droite de Marion Maréchal, événement auquel il renonce finalement en septembre. Peu avant le débat début octobre au Parlement sur l'immigration, Aurélien Taché reçoit Carola Rackete, la capitaine du navire humanitaire SeaWatch, une proclamation en soi. Mais "LREM n'est ni le PS, ni l'Unef" et un mouvement politique ne se construit pas "qu'avec des coups médiatiques intempestifs", grince un responsable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: l'Assemblée adopte largement le projet de loi bioéthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015183056.5dp8g8yz.html</link>
   <description><![CDATA[Après 80 heures environ de débats intenses, l'Assemblée nationale a adopté largement mardi le vaste projet de loi bioéthique avec la mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, sans faire totalement le plein de voix dans la majorité. Le texte sensible, première grande réforme sociétale du quinquennat, a été voté en première lecture par 359 voix contre 114 et 72 abstentions, sous des applaudissements de la majorité. Il devrait arriver en janvier au Sénat et le gouvernement espère voir la loi adoptée "avant l'été". Le texte a eu le soutien de 250 élus LREM mais huit ont voté contre et 25 se sont abstenus. Au MoDem, 28 élus ont voté pour, trois contre et 12 se sont abstenus. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, le texte prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a salué peu avant le vote "un texte d'équilibre, parfois progressiste, parfois conservateur", se félicitant de la "sérénité" des échanges, même si le "consensus" n'est pas possible sur ces questions. "Nous concrétisons une promesse du président Macron et de la majorité", a salué le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, Aurore Bergé se félicitant qu'ait été tenue "une ligne de crête extrêmement étroite". Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote était de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. A l'instar de la majorité, les autres groupes n'ont pas voté unanimement, même si les élus de gauche - PS, PCF et LFI - ont largement soutenu un texte "imparfait". Libertés et Territoires a aussi voté majoritairement pour tandis que les UDI-Agir se sont partagés. Comme attendu, les élus LR ont majoritairement voté contre ce qu'ils ont inlassablement dénoncé comme une "PMA sans père". Douze élus ont néanmoins voté pour, voyant dans l'ouverture de la PMA la fin d'une "inégalité profonde". Les élus RN, qui siègent parmi les non-inscrits ont majoritairement voté contre. - "Effet domino" - Le "pari" de débats sereins fait en amont par la majorité a été globalement respecté malgré quelques coups d'éclat, comme lorsque l'ex-LREM Agnès Thill, farouche opposante à la PMA pour toutes, a dénoncé une "loi criminelle". Mais la tonalité était loin du climat d'il y a six ans sur le mariage pour tous. L'extension de la PMA a fait l'objet à elle seule de trois jours de débats acharnés. Des LR ont inlassablement pointé un "effet domino" inéluctable vers la gestation par autrui (GPA), même si le gouvernement répète que celle-ci reste "un interdit absolu en France". Au-delà du Palais Bourbon, plusieurs dizaines de milliers d'opposants ont manifesté le 6 octobre, agitant des drapeaux "Liberté Égalité Paternité", tandis que des familles homoparentales répliquaient avec des photos de famille sur Twitter. Mais seule une poignée d'élus RN et LR étaient dans le cortège, plusieurs de ces derniers se refusant à refaire "le match" du mariage homosexuel. Après le vote, La Manif pour tous a appelé à "amplifier le mouvement". Les opposants à l'extension de la PMA ont annoncé un nouveau week-end d'"actions délocalisées partout en France", les 30 novembre et 1er décembre. "C'est une première étape mais le texte reste incomplet", a réagi de son côté la présidente de Gaylib Catherine Michaud, regrettant notamment un mode de filiation spécifique aux lesbiennes. Comme l'article clé, l'ensemble du texte n'a été retouché qu'à la marge dans l'hémicycle. Les députés ont prévu que les donneurs pourront connaître le nombre d'enfants nés de leur don, mis fin au recours aux "bébés médicaments", ou encore proposé une meilleure prise en charge des enfants qui naissent "intersexes". Plusieurs élus se sont aussi dévoilés de manière très personnelle lors des débats: en réponse à ceux qui critiquaient des "bébés sur commande", un élu LREM a notamment confié avoir eu recours au difficile parcours de la PMA. chl/dch/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: qui a voté quoi à l'Assemblée?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015182321.l311acn8.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité qui ne vote pas d'une seule voix, des LR pas tous contre et la gauche globalement favorable: panorama du large vote mardi à l'Assemblée en faveur du projet de loi bioéthique, et sa mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes. Le texte a été adopté en première lecture par 359 voix contre 114 et 72 abstentions. - LREM et MoDem - Au sein du groupe LREM (304 élus), 250 députés ont voté pour le projet de loi. Mais huit d'entre eux ont voté contre, dont Blandine Brocard qui avait déjà rejeté l'article 1er ouvrant la PMA à toutes les femmes fin septembre, ou l'ex-LR François Jolivet. Un nombre conséquent d'élus se sont abstenus (25), parmi lesquels Marie Tamarelle-Verhaeghe et Liliana Tanguy, qui avaient aussi voté contre l'article 1er. Sur ce texte sensible, où la liberté de vote était de mise dans tous les groupes, la contestation n'atteint par le record enregistré lors de la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), avec 52 abstentions et 9 votes contre chez LREM. Au MoDem (46 élus), 28 députés ont voté pour dont le président du groupe Patrick Mignola, et 12 élus se sont abstenus. Jean-Louis Bourlanges a voté contre, comme Max Mathiasin et Jimmy Pahun. - PS, PCF, LFI, Libertés et Territoires - Les trois groupes de gauche se sont moins divisés que les autres, votant majoritairement pour. Sur les 29 élus PS, deux ont voté contre dont l'élu de sensibilité catholique Dominique Potier, et 3 se sont abstenus. Les Insoumis ont globalement parlé d'une même voix (avec une seule abstention), tandis que les élus du groupe communiste ont été 12 à voter pour, un contre, et deux se sont abstenus. Le groupe hétéroclite Libertés et Territoires a aussi majoritairement voté pour (9 votes), avec 5 abstentions et 3 voix contre, dont Charles de Courson. - LR - Le chef de file des députés LR Christian Jacob avait prédit dans la matinée "80% de votes contre", 10% d'abstentions et autant de votes pour, parmi les 104 élus de son groupe. Le résultat n'est pas loin avec 75 votes contre, 15 abstentions et 12 votes pour. Peu avant le vote, quelques députés LR favorables au texte, peu audibles lors des débats, avaient dit voir dans l'ouverture de la PMA la fin d'une "inégalité profonde". "La société évolue, la famille aussi, nous ne pouvons pas rester passifs et spectateurs de ce changement", a notamment affirmé Maxime Minot, regrettant comme plusieurs de ses collègues d'avoir fait l'objet d'"insultes et menaces" sur les réseaux sociaux. - UDI-Agir - Les 28 élus du groupe centriste se sont divisés: 7 pour, 13 contre et 7 abstentions (un n'a pas pris art au vote). Des membres de la composante Agir pro-Macron tels Olivier Becht ou Agnès Firmin Le Bodo votant pour, tandis que des UDI comme Jean-Christophe Lagarde ont voté contre. Pascal Brindeau a expliqué que certains voient "un droit nouveau" dans la PMA élargie mais que d'autres s'émeuvent d'un "basculement" de la filiation risquant d'entraîner la gestation pour autrui (GPA). - Non inscrits, dont RN - Les députés RN ont majoritairement voté contre, à l'instar de Marine Le Pen, mais Bruno Bilde et Ludovic Pajot se sont abstenus. Dans les voix contre, également Agnès Thill, ex-LREM et farouche opposante à la PMA pour toutes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le remboursement des frais d'hébergement des députés à Paris rehaussé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015180117.43a0b4aw.html</link>
   <description><![CDATA[La dotation d'hébergement des députés, qui permet de rembourser leurs dépenses de location à Paris, va être augmentée de 900 à 1.200 euros mensuels au 1er novembre mais pour faire des économies, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a acté mercredi dernier cette hausse, "pour tenir compte du niveau élevé des loyers parisiens", peut-on lire dans le rapport des questeurs qui a été validé et qu'a pu consulter l'AFP. Quelque 240 députés disposent d'une possibilité de couchage dans leur bureau, 51 chambres sont en outre disponibles dans une résidence. Pour les députés restants, les nuitées d'hôtel peuvent être prises en charge partiellement ou bien, si un pied-à-terre est loué, ces frais peuvent être pris en charge sur justificatifs, via la dotation d'hébergement, devenue insuffisante. "Parmi les 104 bénéficiaires de la dotation d'hébergement au 1er septembre 2019, seuls 7 députés acquittent un loyer inférieur à ce plafond", soulignent les questeurs, trois députés (2 LREM, 1 LR) chargés de la gestion de l'Assemblée. Les 97 autres élus peuvent néanmoins imputer le différentiel sur leur avance pour frais de mandat. Les questeurs ont proposé de porter le plafond de la dotation au montant envisagé en début de législature, soit 1.200 euros, ce qui correspond au "montant que le Sénat a retenu depuis 2017". La dépense annuelle supplémentaire pour l'Assemblée s'élèvera "au minimum à 304.000 euros" mais le coût de la mesure pourrait être supérieur, plus du double, "de meilleures conditions de remboursement incitant davantage de députés à opter pour ce type d'hébergement", soulignent les questeurs. "Tiens, pourtant +y a pas d'argent+ pour les collabs paraît-il...", a relevé le syndicat CFTC des collaborateurs parlementaires sur Twitter. "1.200 euros ? C'est parfois le salaire que certains +généreux+ députés accordent à leur collaborateurs... #Honteux", a tweeté Astrid Morne, du syndicat Unsa des collaborateurs. Mais l'objectif est "d'intensifier les économies" sur le budget hôtellerie et, "à terme, de supprimer" ce budget, fait valoir dans un communiqué Florian Bachelier, premier questeur (LREM), engagé dans le "chantier prioritaire de rationalisation de dépense publique". En 2017, l'Assemblée a réalisé 8,5 millions d'euros d'économies et en 2018, 25,2 millions, souligne-t-il. reb/dch/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: feu vert de l'Assemblée au bracelet antirapprochement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015173333.0ywhi6yk.html</link>
   <description><![CDATA[Adoptée mardi à la quasi-unanimité par l'Assemblée, la proposition de loi LR sur les violences faites aux femmes prévoit la mise en place du bracelet antirapprochement, des ordonnances de protection plus efficaces, et entend aussi donner un nouveau souffle au téléphone "grave danger". Ce texte, adopté avec le soutien du gouvernement en première lecture par 551 voix contre deux et une abstention, intervient en plein Grenelle des violences conjugales, alors que 121 féminicides ont été enregistrés en 2018 selon le ministère de l'Intérieur, et déjà autant cette année d'après les associations. - Bracelet antirapprochement Le bracelet antirapprochement (BAR), que le gouvernement veut mettre en place début 2020, permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Ce dispositif a fait ses preuves dans plusieurs pays, notamment en Espagne depuis dix ans, mais n'a jamais été testé sur le terrain en France, malgré plusieurs votes pour des expérimentations. Le texte de loi propose de généraliser le bracelet, aussi bien par décision de justice au civil qu'au pénal, sous réserve du consentement du conjoint violent. Ce consentement était indispensable pour éviter un risque d'inconstitutionnalité. Selon l'auteur de la proposition de loi, Aurélien Pradié, le conjoint violent sera toutefois fortement incité à accepter le bracelet au pénal pour éviter la détention provisoire ou pour bénéficier d'un aménagement de peine s'il est déjà condamné. Au civil, s'il refuse le bracelet, le juge aux affaires familiales (JAF) pourra en aviser immédiatement le procureur de la République. - Six jours pour protéger Créée en 2010 et délivrée par le juge aux affaires familiales, l'ordonnance de protection permet de mettre à l'abri une personne victime de violences conjugales et statuer sur les mesures relatives aux enfants et au logement. Jusqu'ici, le JAF saisi devait se prononcer dans "les meilleurs délais" sans limite de temps et la moyenne était passée à 42 jours. La proposition de loi lui fixe un délai maximal de six jours pour trancher et l'incite à statuer sur l'ensemble des prérogatives dont il dispose: logement, modalités d'exercice de l'autorité parentale... Si le juge délivre une ordonnance de protection, l'auteur des violences aura l'interdiction d'acquérir ou détenir une arme. Pour le logement, nouveau principe: la victime pourra, si elle le souhaite, rester dans le domicile du couple et il reviendra au concubin violent de se reloger. Si la victime quitte le logement, le texte prévoit à titre d'expérimentation une aide financière: prise en charge de la caution ou de la garantie locative, avance des premiers mois de loyer... Ce dispositif sera testé trois ans. Contre l'avis du gouvernement, des députés LR ont aussi fait voter un amendement demandant aux préfets d'attribuer "en urgence" un logement aux femmes victimes de violences sur le contingent de logements réservés de l'État. Reste à voir si cette mesure sera maintenue après le passage du texte au Sénat. - Relancer le téléphone "grave danger" Testé dès 2009 en Seine-Saint-Denis et à Strasbourg, le téléphone "grave danger" a été introduit dans la loi en 2014. Muni d'une unique touche permettant d'appeler les secours, cet appareil est octroyé pour six mois renouvelables aux femmes victimes de violences conjugales qui en font la demande. Une fois enclenché, il permet une intervention rapide des forces de l'ordre. En 2018, les téléphones "grave danger" ont permis 420 interventions, contre 282 en 2017. Mais ils restent trop peu déployés. Les "deux tiers dorment dans des placards" de l'administration, faute de décision pour les attribuer, a insisté Aurélien Pradié. La proposition de loi entend faciliter et élargir l'accès au dispositif que les victimes pourront directement réclamer auprès du procureur de la République. Le téléphone "grave danger" pourra être attribué plus tôt, quand l'auteur des violences est en fuite ou avant même une interdiction judiciaire d'entrer en contact avec la victime.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: l'Assemblée vote à la quasi-unanimité le bracelet antirapprochement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015165852.apg62rvl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi à la quasi-unanimité une proposition de loi LR contre les violences conjugales, qui prévoit la mise en place en France du bracelet antirapprochement pour les conjoints violents. Le texte, validé au Palais Bourbon par 551 voix contre 2 et une abstention, va être transmis au Sénat en procédure accélérée. L'objectif est de lancer le dispositif "début 2020", selon la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Le bracelet antirapprochement (BAR) permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Il existe dans plusieurs pays européens, notamment en Espagne, où les féminicides ont baissé de manière significative. Plusieurs expérimentations avaient déjà été votées en France, sans jamais être mises en oeuvre sur le terrain. Cette fois, le bracelet doit être autorisé aussi bien au pénal qu'au civil, avec la nécessité d'obtenir le consentement des deux conjoints, dont l'auteur des violences, pour éviter tout risque d'inconstitutionnalité. Au pénal, le conjoint ou ex-conjoint violent aura intérêt à l'accepter pour éviter la détention préventive ou bénéficier d'un aménagement de peine s'il est déjà condamné. Au civil, en cas de refus du bracelet, le juge aux affaires familiales (JAF) pourra en aviser immédiatement le procureur de la République. Le gouvernement devra mobiliser entre cinq et six millions d'euros pour lancer le bracelet. Le texte fixe en outre une limite de six jours au juge aux affaires familiales (JAF) saisi d'une ordonnance de protection pour mettre à l'abri une personne violentée. Il vise aussi à élargir et généraliser l'utilisation des téléphones grave danger. Ces appareils, munis d'une unique touche pour appeler en urgence les secours, sont encore sous-utilisés. 121 féminicides ont eu lieu en 2018, selon le ministère de l'Intérieur. Et ce chiffre a déjà été atteint en 2019, d'après le décompte des associations. Pour sa proposition de loi, le député Aurélien Pradié a habilement profité de la "niche" LR, journée réservée à un groupe politique pour présenter des textes. Il a devancé la majorité en plein Grenelle des violences conjugales, suscitant d'abord un certain embarras chez les "marcheurs", alors que les groupes de travail du Grenelle doivent rendre leurs propositions le 28 octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen rejoint brièvement des pompiers devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015165429.mlmiaffg.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du RN et députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen a rejoint brièvement mardi des pompiers qui manifestaient devant l'Assemblée nationale, en marge du cortège officiel. La dirigeante d'extrême droite, qui n'a pas l'habitude de manifester considérant que ce n'est pas le rôle d'un responsable de parti politique, a fait quelques selfies et dénoncé sur Cnews une "situation intenable" de la profession qui doit être "entendue" par le gouvernement et "pas traitée à coups de lacrymogènes et de canons à eau". "Lorsqu'un pouvoir politique en vient à lancer des policiers contre des pompiers, c'est que l'Etat est totalement effondré", a estimé Mme Le Pen. "On a le sentiment que le gouvernement ne sait plus faire que cela, rechercher le conflit", a-t-elle ajouté. Le rassemblement sauvage de plusieurs dizaines de pompiers devant les marches de l'Assemblée nationale a été dispersé en fin de journée après plusieurs heures de face-à-face tendu avec les forces de l'ordre. Des incidents ont par ailleurs éclaté à l'issue de la manifestation officielle, qui a rassemblé plusieurs milliers de pompiers entre les places de la République et de la Nation, pour dénoncer le manque d'effectifs et de reconnaissance de leur profession. Dans un communiqué publié dans la matinée, le RN avait dénoncé "l'absence de réponses et d'actions de la part du gouvernement" en faveur des pompiers, dont la mobilisation mardi fait suite à un mouvement de grèves débuté en juin pour les mêmes revendications. Le RN réclame le recrutement de "nouveaux sapeurs-pompiers", qui doit s'accompagner d'une "remise en ordre du système de secours d'urgence" et l'exclusion du volontariat "du champ de la +directive (européenne) temps de travail+". Le président de DLF Nicolas Dupont-Aignan a lui aussi dénoncé dans un communiqué "l'inaction du gouvernement qui laisse pourrir un quotidien devenu insoutenable" pour les pompiers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rend hommage à Patricia Gallerneau, députée décédée en juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015155218.kn1i5k3x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu un dernier hommage mardi à la députée MoDem Patricia Gallerneau, décédée en juillet des suites d'un cancer et qui fut une "collègue exemplaire", a souligné Richard Ferrand devant un hémicycle debout. "C'est avec tristesse que je prends la parole pour évoquer sa mémoire. Pudeur, dignité, ce sont les premières qualités qui viennent à l'esprit quand on songe à Patricia Gallerneau", a témoigné le président de l'Assemblée nationale. Le Premier ministre Edouard Philippe a fait part de son "émotion" et salué une adepte du "dialogue et de l'apaisement". "Mes pensées vont à son mari, à ses fils (...) j'imagine leur peine, j'espère qu'ils éprouvent une immense fierté, justifiée par l'engagement qui fut celui de Patricia Gallerneau au service de la deuxième circonscription de Vendée et au service de son pays, la France". Une minute de silence a été observée, avant une suspension de séance. Née à Paris en 1954, Patricia Gallerneau, retraitée de la fonction publique avait été élue députée en 2017. Elle était membre de la commission du Développement durable et de l'aménagement du territoire à l'Assemblée nationale. Patricia Gallerneau avait également été conseillère régionale des Pays-de-la-Loire et conseillère municipale de Pornichet (Loire-Atlantique). Un hommage lui avait déjà été rendu au Palais Bourbon le 9 juillet. Le suppléant de Patricia Gallerneau, Patrick Loiseau, lui a succédé à l'Assemblée nationale, mais ce processus est contesté. Le candidat défait aux législatives de 2017, Raoul Mestre, a tenté un recours, sans succès, devant le conseil constitutionnel, et veut saisir la Cour européenne des droits de l'Homme. Il affirme que Patricia Gallerneau avait démissionné de ses fonctions le 5 juillet, juste avant son décès, faisant perdre à Patrick Loiseau sa qualité de suppléant. Raoul Mestre s'était présenté en 2017 sans étiquette, faute d'avoir obtenu l'investiture d'En Marche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: élection du nouveau président du groupe LR le 6 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015134315.redaxacy.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection du nouveau président du groupe LR de l'Assemblée aura lieu le 6 novembre, a annoncé mardi à la presse le sortant Christian Jacob, élu dimanche président du parti Les Républicains. "Ca va être un vrai changement", a souligné le député de Seine-et-Marne qui occupait le poste de chef de file des députés UMP puis LR depuis près de neuf ans, après avoir succédé à Jean-François Copé. "Ca fait un bail en agriculture", s'est amusé l'ex-exploitant agricole. "C'est une élection libre et ceux qui souhaitent être candidats le seront", a commenté le député de Seine-et-Marne, refusant de se prononcer sur de potentiels successeurs. "Je ne soutiendrai pas tel ou tel candidat, je pense que ce ne serait pas lui rendre service", a-t-il glissé, sourire aux lèvres. Parmi les noms qui circulent comme éventuels candidats à la candidature figurent Damien Abad (Ain), Annie Gennevard (Doubs), Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais), Philippe Gosselin (Manche) et encore Olivier Marleix (Eure-et-Loir). L'ouverture officielle du dépôt des candidature aura lieu mercredi. L'élection du président de groupe se déroulera sous la forme d'un scrutin majoritaire à deux tours, le deuxième tour se tenant dans la foulée du premier. Avec 104 députés, le groupe LR est le second groupe de l'Assemblée nationale, derrière celui de La République en Marche (304 députés).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les parlementaires communistes proposent des "mesures d'urgence" pour les hôpitaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015132011.hy640nvl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et sénateurs communistes ont préparé une proposition de loi "conjointe" réclamant des "mesures d'urgence pour la santé et les hôpitaux", à l'issue d'un tour de France qu'ils ont mené dans les établissements de santé. Les parlementaires, qui remettaient en début d'après-midi leur proposition au ministère de la Santé, se sont rendus dans "150 établissements", avec le "même constat": "celui de la souffrance et de l'impression de mettre en application une logique de devoir +toujours faire plus avec moins+", écrivent-ils dans l'exposé des motifs de leur proposition. Dans leur texte de plus de 40 articles qui traite aussi bien du financement des hôpitaux, de la lutte contre la désertification médicale ou encore de la psychiatrie, ils proposent notamment de relever l'Objectif national des dépenses d'assurance maladie (Ondam) à 4,5% en 2020, et non plus "à environ 2%". Ils préconisent d'"embaucher 100.000 agents hospitaliers et titulariser les contractuels". Ils suggèrent aussi "d'exonérer les établissements publics de santé et les EHPAD publics de taxe sur les salaires", ce qui permettrait de "redéployer 4 milliards d'euros dans l'activité hospitalière dès 2020". Les parlementaires préconisent également "un moratoire sur les fermetures d'établissements, de services et de lits hospitaliers", "un seuil minimal de présence hospitalière dans chaque bassin de vie" ou encore d'encadrer davantage "les dépassements d'honoraires". Cette vaste proposition, présentée comme le "premier volet d'une réforme plus globale", "vient au moment où nous démarrons l'examen du projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS) et donc elle inspirera un certain nombre de propositions", a indiqué Pierre Dharréville, un des porte-parole des députés communistes, alors que l'examen du projet de budget de la Sécu démarre en commission à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: l'heure du vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015122119.pi8ec6tr.html</link>
   <description><![CDATA[Après près de 80 heures de débats intenses, des moments d'émotion et quelques propos véhéments, place au vote, qui s'annonce large, mardi à l'Assemblée sur le vaste projet de loi bioéthique avec la mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes. Le scrutin solennel en première lecture sur ce texte sensible, première grande réforme sociétale du quinquennat, interviendra en début de soirée. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, le texte prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote est de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. Outre les élus LREM et MoDem qui défendent une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, les députés de gauche - PS, PCF et LFI - sont pour la plupart favorables à l'extension de la PMA. Mais leurs votes ne seront pas forcément unanimes, les communistes s'attendant notamment à "des expressions différentes, peut-être des abstentions et votes contre", d'après un porte-parole, Pierre Dharréville. Les élus LR devraient eux voter "à 80%" contre ce qu'ils ont inlassablement dénoncé comme une "PMA sans père", selon leur chef de file Christian Jacob qui a dit s'attendre aussi à "10% pour et 10% d'abstentions" parmi les 104 élus de son groupe. Les UDI-Agir auront pour leur part des votes "très variés", avec "un petit nombre de pour" notamment dans la composante Agir pro-Macron, a indiqué Jean-Christophe Lagarde (UDI). Pas d'unanimité non plus chez Libertés et Territoires, tandis que Marine Le Pen (RN) avait fait savoir en amont qu'"en l'état", elle voterait contre. Le texte porté par les ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) devrait arriver en janvier au Sénat et le gouvernement espère voir la loi adoptée "avant l'été". Le "pari" de débats sereins fait en amont par la majorité a été globalement respecté malgré quelques coups d'éclat, comme lorsque l'ex-LREM Agnès Thill, farouche opposante à la PMA pour toutes, a dénoncé une "loi criminelle". Mais la tonalité était loin du climat d'il y a six ans sur le mariage pour tous. - "Bébés sur commande" - L'extension de la PMA qui doit permettre d'"ouvrir les yeux sur ce qu'est la famille française contemporaine", selon Agnès Buzyn, a fait l'objet à elle seule de trois jours de débats acharnés. Des élus LR ont inlassablement pointé un "effet domino" inéluctable vers la gestation par autrui (GPA), même si le gouvernement répète que celle-ci reste "un interdit absolu en France". Dans la majorité, certains ont poussé à l'inverse pour aller plus loin. Le co-rapporteur LREM Jean-Louis Touraine a notamment plaidé pour une reconnaissance automatique de la filiation d'enfants conçus par GPA à l'étranger, objet d'un amendement d'abord adopté puis remis au vote et rejeté. D'autres LREM ou MoDem ont exprimé de vives réticences, notamment sur l'ouverture de la PMA aux femmes seules, une poignée d'entre eux votant contre l'article phare. Au dehors, plusieurs dizaines de milliers d'opposants ont manifesté le 6 octobre, agitant des drapeaux "Liberté Égalité Paternité", tandis que des familles homoparentales répliquaient avec des photos de famille sur Twitter. Mais seule une poignée d'élus RN et LR étaient dans le cortège, plusieurs de ces derniers se refusant à refaire "le match" du mariage homosexuel. Comme l'article clé, l'ensemble du texte n'a été retouché qu'à la marge dans l'hémicycle. Les députés ont notamment prévu que les donneurs pourront connaître le nombre d'enfants nés de leur don, mis fin au recours aux "bébés médicaments", ou encore prévu une meilleure prise en charge des enfants qui naissent "intersexes". Plusieurs députés se sont aussi dévoilés de manière très personnelle lors des débats: en réponse à ceux qui critiquaient des "bébés sur commande", un élu LREM a notamment confié avoir eu recours au difficile parcours de la PMA. chl/reb/ggy/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le remboursement des frais d'hébergement des députés à Paris réhaussé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015110630.t6hw5q2h.html</link>
   <description><![CDATA[La dotation d'hébergement des députés, qui permet de rembourser leurs dépenses de location à Paris, va être augmentée de 900 à 1.200 euros mensuels au 1er novembre, au grand dam des syndicats de collaborateurs, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a acté mercredi dernier cette hausse, "pour tenir compte du niveau élevé des loyers parisiens", peut-on lire dans le rapport des questeurs qui a été validé et qu'a pu consulter l'AFP. Quelque 240 députés disposent d'une possibilité de couchage dans leur bureau, 51 chambres sont en outre disponibles dans une résidence. Pour les députés restants, les nuitées d'hôtel peuvent être prises en charge partiellement ou bien, si un pied-à-terre est loué, ces frais peuvent être pris en charge sur justificatifs, via la dotation d'hébergement, devenue insuffisante. "Parmi les 104 bénéficiaires de la dotation d'hébergement au 1er septembre 2019, seuls 7 députés acquittent un loyer inférieur à ce plafond", soulignent les questeurs, trois députés (2 LREM, 1 LR) chargés de la gestion de l'Assemblée. Les 97 autres élus peuvent néanmoins imputer le différentiel sur leur avance pour frais de mandat. Les questeurs ont proposé de porter le plafond de la dotation au montant envisagé en début de législature, soit 1.200 euros, ce qui correspond au "montant que le Sénat a retenu depuis 2017". La dépense annuelle supplémentaire pour l'Assemblée s'élèvera "au minimum à 304.000 euros" mais le coût de la mesure pourrait être supérieur, plus du double, "de meilleures conditions de remboursement incitant davantage de députés à opter pour ce type d'hébergement", soulignent les questeurs. "Tiens, pourtant +y a pas d'argent+ pour les collabs paraît-il...", a relevé le syndicat CFTC des collaborateurs parlementaires sur Twitter. "1.200 euros ? C'est parfois le salaire que certains +généreux+ députés accordent à leur collaborateurs... #Honteux", a tweeté Astrid Morne, du syndicat Unsa des collaborateurs. reb/adc/jk/dlm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
