<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 May 2014 18:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés approuvent la double résidence des enfants de couples séparés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521164914.tkvanw7d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi la double domiciliation de l'enfant d'un couple séparé, l'une des dispositions les plus controversées de la proposition de loi sur l'autorité parentale, l'UMP y voyant l'instauration du principe de la résidence alternée. L'article 7 de la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant pose le principe d'une résidence de l'enfant au domicile de chacun des parents après une séparation et dans le cas d'un exercice conjoint de l'autorité parentale, sans préjuger du temps passé chez l'un et l'autre (50/50 ou 70/30 etc.). Les modalités de fréquence et de durée sont déterminées d'un commun accord entre les parents ou, à défaut, par le juge. La proposition veut mettre fin au "choix binaire" entre la résidence alternée et la résidence au domicile d'un seul des parents. Elle prévoit de supprimer les termes de "droit de visite et d'hébergement", souvent mal ressentis par les parents. En dépit des dénégations répétées de la secrétaire d'Etat à la famille Laurence Rossignol, qui y a vu "mauvaise foi et manipulation", une quinzaine de députés UMP, souvent membres de l'Entente parlementaire pour la famille, se sont relayés pour accuser la majorité de vouloir ainsi "ériger en principe" la garde alternée "pour faire plaisir aux parents" au détriment des enfants perturbés par un "nomadisme" entre deux domiciles. Plusieurs d'entre eux ont évoqué la pétition de plus de 5.500 psychiatres, psychologues ou professionnels de l'enfance soulignant le risque "pour le développement affectif" des jeunes enfants en cas de partage égal des temps entre parents. "En mettant abusivement l'adresse aux deux domiciles des parents, vous maintenez l'enfant dans la confusion alors qu'il est déjà dans la culpabilité", a dénoncé ainsi l'UMP Nicolas Dhuicq, psychiatre de formation. "Ne nous faites pas de faux procès, vous êtes en train de faire monter une mayonnaise", a clamé la rapporteure du texte, la socialiste Marie-Anne Chapdelaine. Erwann Binet, porte-parole des députés PS sur ce texte, s'en est pris aux "80 ou 90" députés UMP qui ont soutenu par le passé des propositions pour instaurer la garde alternée et qui soit la "dénoncent aujourd'hui", soit sont absents des débats, laissant le champ libre aux membres les plus conservateurs du groupe. La discussion de ce texte doit en principe s'achever dans la nuit de mercredi à jeudi, pour un vote solennel le 28 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: Rossignol dénonce des propos d'un député UMP jugés méprisants pour les autistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521155305.0ptegnv4.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat chargée de la Famille, Laurence Rossignol, a dénoncé mercredi à l'Assemblée des propos du député UMP Nicolas Dhuicq parlant de son "repli autistique", les jugeant "méprisants" pour les parents d'enfants autistes. L'élu de l'Aube et psychiatre de profession, qui la trouvait trop silencieuse lors des débats de mardi soir portant sur un article de la proposition de loi concernant l'autorité parentale, lui avait lancé: "Après nous avoir répondu avec une perplexité anxieuse, vous êtes désormais dans un repli autistique particulièrement inquiétant, avec un relatif évitement du regard associé, signe d'un diagnostic assez grave." "M. Dhuicq a jugé bon, peut-être drôle de son point de vue, d'évoquer à mon propos un repli autistique. Personnellement, ces propos ne m'atteignent pas. En revanche, je pense aux 100.000 familles en France qui élèvent un enfant autiste, à leur souffrance", a répondu Mme Rossignol. La secrétaire d'Etat a aussi épinglé le "mépris à leur égard en laissant entendre que la maladie de leur enfant peut être un quolibet, un nom d'oiseau, une petite phrase qu'on jette comme ça au gré du débat politicien". "J'ai cru comprendre que vous ne manquez pas une occasion ici de parler non pas en tant que parlementaire mais en tant que psychiatre et de laisser profiter de vos connaissances en la matière, même si elles ne sont pas partagées par l'ensemble de vos confrères", s'est-elle écriée. Au nom du gouvernement, Mme Rossignol a alors présenté ses excuses aux parents des enfants autistes. "Parce que vous (M. Dhuicq) ne le ferez sans doute pas", a-t-elle poursuivi. Plus tard, le député UMP a rétorqué à la secrétaire d'Etat que son cabinet aurait dû lui "apprendre la différence entre un trouble envahissant du développement, un syndrome autistique décrit par scanner et le repli autistique, qui concerne les psychoses et les adultes". Clamant qu'"il ne s'agissait en rien de concerner les enfants", M. Dhuicq a ajouté: "C'est une manipulation que vous mettez en route parce que vous êtes en difficulté depuis plusieurs heures sur ce texte" autour de la double domiciliation de l'enfant d'un couple séparé, inscrite à l'article 4.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: Rossignol ne veut pas que "l'obstruction" de l'UMP empêche l'adoption du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521153931.t3q3y8jc.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol, veut éviter que la droite, par son "obstruction", empêche l'adoption dans les temps de la proposition de loi sur l'autorité parentale, actuellement en discussion à l'Assemblée, a-t-elle déclaré mercredi. La discussion de ce texte doit en principe s'achever mercredi soir, pour un vote solennel le 28 mai. Mais quelque 500 amendements restaient en discussion en milieu d'après-midi. La séance de jeudi est consacrée à d'autres sujets et, pour le moment, aucune séance n'est prévue vendredi. A l'Assemblée, a déclaré Laurence Rossignol dans les couloirs de l'Assemblée, "je m'attends à une longue nuit, je souhaiterais surtout que nous puissions finir ce texte ce soir, et qu'il puisse être adopté par l'Assemblée nationale pour pouvoir ensuite partir au Sénat. La pire des choses serait que la droite paralyse l'adoption de ce texte, qu'elle l'empêche et que les familles soient privées de ce qu'elles attendent". La secrétaire d'Etat a ajouté n'avoir "aucune confiance dans la manière dont l'opposition et l'UMP se déploient sur ce texte qui est de faire de l'obstruction, d'agiter des fantasmes et de priver toutes les familles qui attendent des avancées de droits nouveaux". Elle a défendu les "trois objets" du texte: "aider les parents à se parler au moment d'une séparation ou d'un divorce -ça c'est la médiation", "sécuriser l'enfant au domicile de ses deux parents après la séparation", et "légitimer le beau-parent, aux yeux des tiers et surtout de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521153812.biui2z36.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale va demander la constitution prochaine d'une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité, a indiqué mercredi le président (PS) de la commission des Affaires économiques, François Brottes. "Le groupe socialiste prendra l'initiative dans les jours qui viennent d'une demande de commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité", a-t-il annoncé au cours d'une audition de la ministre de l'Energie Ségolène Royal par une autre commission d'enquête en cours, sur les coûts de la filière nucléaire. "Il fallait qu'on termine ce travail (cette commission d'enquête sur le nucléaire, ndlr) pour enchaîner le travail suivant, pour que la transparence soit de mise", a-t-il ajouté. "Nous sommes dans une spirale haussière des tarifs. Il faut que l'on arrive à comprendre la composition des prix et aussi des coûts de l'électricité", a expliqué à l'AFP M. Brottes. Le vote sur la création de cette commission pourrait intervenir d'ici à l'été, a-t-il précisé. Les deux commissions d'enquête visent à accompagner les débats sur la prochaine loi sur la transition énergétique, dont le projet pourrait arriver en septembre à l'Assemblée. "Pour la première fois dans l'histoire énergétique de notre pays, nous allons avoir à justifier les choix devant l'opinion publique. Et c'est d'autant plus important et d'autant plus attendu des Français qu'aujourd'hui ils contestent vigoureusement la hausse de leur facture d'électricité", a déclaré pour sa part Mme Royal lors de son audition. "Moi, je remets en cause ce dogme de l'augmentation irrépressible des factures d'énergie" et "je souhaite que la représentation nationale ait aussi son mot à dire, ait droit à la transparence de la formation des coûts de l'énergie et donc de l'impact sur la facture de nos concitoyens", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-patronne d'Areva Anne Lauvergeon se dit victime "d'un certain acharnement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521153713.haz9qcgn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne dirigeante d'Areva, Anne Lauvergeon, s'est dite mercredi victime "d'un certain acharnement", après avoir pris connaissance des es critiques de la Cour des comptes sur la gestion du géant nucléaire à l'époque où elle en était présidente du directoire. Cette gestion est l'objet d'une enquête préliminaire ouverte par le parquet national financier (PNF) sur les conditions du rachat en 2007 de la société minière canadienne Uramin, qui a viré au désastre financier. "Je suis obligée de constater un certain acharnement", a déclaré Anne Lauvergeon à l'occasion d'une conférence de presse conjointe avec Jean-Cyril Spinetta, ancien président du conseil de surveillance d'Areva, sans préciser de qui viendrait cet acharnement. "Il y a eu des tas d'enquêtes sur moi. Ils n'ont rien trouvé... Et pour cause! Je suis bêtement honnête", a-t-elle dit. Sollicitée par l'AFP, elle a refusé de commenter l'enquête judiciaire. La Cour des comptes a notamment critiqué dans un prérapport "la forte responsabilité de la présidente du directoire d'Areva" dans un certain nombre des difficultés du groupe, la stratégie de modèle intégré dans le nucléaire de l'uranium aux réacteurs et la hausse de sa rémunération durant son deuxième mandat. Anne Lauvergeon s'est dite "très surprise" de la personnalisation du prérapport à son encontre, indiquant que "c'est faire fi de la réalité et de la collégialité d'Areva", dans le processus de décision du groupe. - Uramin: 'Un pari industriel non illégitime mais trop coûteux' - "On n'est absolument pas dans un système où je capte tous les pouvoirs mais au contraire dans un système de répartition des pouvoirs", au sein du directoire du groupe a-t-elle insisté. Concernant sa rémunération, l'ancienne dirigeante d'Areva a indiqué que "dans le système des entreprises à majorité publique du secteur concurrentiel, jusqu'en 2012 puisque de nouvelles règles ont été mises en place, j'étais la moins payée". La Cour des comptes a pointé également "des zones obscures" dans la procédure d'acquisition d'Uramin en 2007, acheté 2,5 milliards de dollars (1,8 milliard d'euros) et qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans plusieurs pays africains. Mais après le départ de Mme Lauvergeon, évincée avec l'aval de l'Elysée sous la présidence de Nicolas Sarkozy, Areva avait divisé par cinq la valeur comptable de cette société. Le groupe avait dû inscrire dans ses comptes de 2010 et 2011 des provisions d'un montant total de près de 1,9 milliard d'euros. D'abord 426 millions d'euros en 2010 liés à la baisse prévue des prix de l'uranium et au retard de l'exploitation de la mine de Trekkopje (Namibie), puis 1,460 milliard d'euros fin 2011. Une réévaluation due essentiellement à la crise du secteur nucléaire après la catastrophe de Fukushima, selon Anne Lauvergeon et Jean-Cyril Spinetta. "Ne pas intégrer cet élément (Fukushima, ndlr) comme l'élément majeur qui justifie les provisions est un non sens économique absolu", a ainsi déclaré Jean-Cyril Spinetta, qui a affiché son soutien à Anne Lauvergeon. En mars 2012, un rapport parlementaire avait largement repris les conclusions du comité d'enquête interne d'Areva sur l'acquisition d'Uramin, qui avait estimé qu'elle n'avait pas donné lieu à des manoeuvres frauduleuses, mais avait été entachée par des "dysfonctionnements" en matière de gouvernance. Ce rapport soulignait des "carences" tant du côté d'Areva que de l'Agence des participations de l'Etat (APE), qui défend les intérêts de l'Etat au sein de ce groupe public à 87%. Il estimait aussi que l'acquisition s'était révélée être "un pari industriel, non illégitime pour Areva, mais trop coûteux". La crise financière a également joué son rôle, a expliqué Anne Lauvergeon: "Tous les gens qui ont fait des acquisitions au premier semestre 2007 (...), dans n'importe quel secteur auraient préféré ne pas les faire."]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TER trop larges: Pepy (SNCF) doit démissionner, selon la rapporteure PS du budget à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521144027.mf60zgky.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la SNCF Guillaume Pepy "doit démissionner" après l'affaire des nouveaux TER trop larges, nécessitant 50 millions d'euros de travaux, a estimé mercredi la rapporteure générale du Budget à l'Assemblée, Valérie Rabault (PS). "Je pense qu'il doit démissionner. 50 millions d'euros, c'est beaucoup d'argent et on est la risée de la presse internationale", a-t-elle déclaré aux journalistes dans les couloirs de l'Assemblée. "A la SNCF, il faut revenir à une culture d'ingénieur plus poussée comme l'avaient d'anciens dirigeants", a estimé Mme Rabault, députée du Tarn-et-Garonne et diplômée des Ponts-et-Chaussées. Mme Rabault est la première personnalité de la majorité à réclamer ouvertement la démission de M. Pepy. "Je pense que la responsabilité des dirigeants est engagée", avait réagi mercredi matin le premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis. Interrogé sur une éventuelle démission de ces dirigeants, il avait répondu: "A eux de le dire". Le gouvernement a lui exigé de la SNCF et Réseau ferré de France (RFF) une enquête interne au sujet des nouveaux TER.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: "pas un match retour" après la bataille contre le mariage homosexuel, assure Copé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521144003.xs95aawm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UMP, Jean-François Copé, a assuré mercredi que les députés de l'opposition ne se livraient pas à "un match retour" de la bataille contre le mariage homosexuel en combattant la proposition de loi sur la famille, actuellement débattue à l'Assemblée. "Je n'ai pas aimé qu'on dise de mes amis députés qu'ils voulaient faire un match retour, pardon de cette formule un peu légère, par rapport au mariage pour tous. Ça n'a rien à voir", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'Info" LCP/France Info/Le Monde/AFP. "L'embarras du gouvernement est criant et pour une raison simple: c'est toujours très compliqué de légiférer sur la vie privée des Français, c'est toujours compliqué de venir décider à leur place de solutions globales et parfois idéologiques pour des situations qui sont toutes individuellement respectables et complexes", a jugé M. Copé. A ses yeux, "il faut toujours privilégier l'accord familial, intrafamilial, c'est prioritaire", à la loi. "En réalité, lorsque je vois le législateur arriver avec sa dureté de législateur, avec ses formules définitives, je me dis que ça n'est pas le rôle du législateur", a-t-il argué. "Il y a de l'idéologie" dans le traitement de la famille par la gauche, a-t-il accusé. "Dans ce qui concerne les questions de changement de domiciliation" des enfants, "si on met des règles trop strictes, on va se retrouver dans des situations qui seront parfois ingérables pour un certain nombre de familles". Tout en reconnaissant que certaines situations familiales sont parfois inextricables aujourd'hui, M. Copé "préfère la médiation familiale". "Préférons que le juge des affaires familiales, le cas échéant, intervienne, qu'on essaie de trouver des solutions au cas par cas. C'est infiniment meilleur que d'y mettre la loi rigide et définitive". Les députés UMP ont annoncé qu'ils voteraient contre une loi qui, selon eux, "prend l'enfant en otage".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision des condamnations: vers une adoption définitive au Parlement en juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521131416.ru16kst0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement pourrait adopter définitivement en juin la proposition de loi visant à faciliter les révisions de condamnations pénales définitives, après son vote unanime mercredi en commission à l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire. Ce texte, issu des travaux d'une mission d'information de l'Assemblée nationale conduite par le PRG Alain Tourret, son auteur, et l'UMP Georges Fenech, fixe les conditions dans lesquelles une procédure de révision et de réexamen d'une condamnation pénale définitive peut être demandée. Une nouvelle cour "du réexamen et de la révision", composée de magistrats issus de toutes les chambres de la Cour de cassation, doit être créée. Le texte confie à la seule chambre criminelle de la Cour de cassation la faculté de suspendre l'exécution d'une condamnation. En outre, il autorise une conservation plus longue des scellés, et prévoit l'enregistrement sonore obligatoire des débats des cours d'assises. La proposition de loi avait été adoptée à l'unanimité à la fois à l'Assemblée une première fois en février, puis au Sénat fin avril. Mais le Sénat ayant fait quelques modifications, l'Assemblée doit revoter le texte ainsi amendé. Les sénateurs ont notamment supprimé la qualification de "moindre" au doute qui peut naître sur la culpabilité d'une personne, après un fait nouveau ou la révélation d'un élément inconnu, permettant de demander la révision d'une décision pénale définitive. La commission des Lois de l'Assemblée a adopté mercredi cette version du Sénat. M. Tourret a remercié le Premier ministre Manuel Valls d'avoir inscrit sa proposition de loi à l'ordre du jour prioritaire, ce qui pourrait permettre son nouveau passage dans l'hémicycle le 10 ou le 11 juin prochain, pour son adoption définitive. La conférence des présidents de l'Assemblée décidera du calendrier mardi prochain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: premières passes d'armes à l'Assemblée sur la double résidence des enfants de couples séparés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521114826.0yff7ro8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont entamé mardi soir les passes d'armes sur une double domiciliation de l'enfant d'un couple séparé, l'une des dispositions les plus controversées de la proposition de loi sur l'autorité parentale. La discussion des amendements ne commencera que mercredi après-midi. L'article 7 de la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant pose le principe d'une résidence de l'enfant au domicile de chacun des parents après une séparation et dans le cas d'un exercice conjoint de l'autorité parentale, sans préjuger du temps passé chez l'un et l'autre (50/50 ou 70/30 etc.). Les modalités de fréquence et de durée sont déterminées d'un commun accord entre les parents ou, à défaut, par le juge. Une quinzaine de députés UMP, y compris le président du groupe Christian Jacob, se sont relayé pour accuser la majorité et le gouvernement de vouloir instaurer le principe de la garde alternée de l'enfant et d'ouvrir "une boîte de Pandore" et de préparer "un cauchemar pour les familles". "Un faux procès", a clamé la rapporteure du texte, la socialiste Marie-Anne Chapdelaine, soulignant que ce n'était "pas écrit". "L'intérêt de l'enfant doit primer" de sorte qu'il est possible que "pour un tout petit la meilleure solution soit 90% du temps chez un parent et 10% chez l'autre ou que pour un plus grand ce soit 50/50", a-t-elle insisté. L'objectif est d'instaurer "une égalité de considération" pour qu'il n'y ait pas "un parent gagnant et un perdant", a souligné Erwann Binet, porte-parole des députés PS sur ce texte. "De dire que celui qui accueille un enfant deux jours par semaine et un week-end par mois n'est pas moins parent que celui qui l'accueille plus longtemps", selon Pascale Crozon (PS). Vantant "une avancée importante" pour faire "progresser l'égalité réelle des droits", le coprésident des députés écologistes François de Rugy a aussi évoqué une "responsabilisation des parents". Et "cela dispense le juge d'un choix binaire autour duquel les conflits se cristallisent", a renchéri l'UDI Yannick Favennec, avant de souligner son hostilité à un principe de résidence alternée paritaire. Autant d'arguments balayés par les élus de l'UMP présents, notamment des membres de l'Entente parlementaire pour la famille, qui ont insisté sur les effets "délétères" de la garde alternée à 50/50 pour des enfants "échangés comme une balle de ping-pong" et perturbés par un "nomadisme" entre deux domiciles et deux familles. Plusieurs d'entre eux, tels Philippe Gosselin, ont évoqué la pétition de plus de 5.500 psychiatres, psychologues ou professionnels de l'enfance soulignant le risque "pour le développement affectif" des jeunes enfants en cas de partage égal des temps entre parents. "Vous répondez à des lobbies minoritaires", notamment de pères se sentant lésés, et vous développez un "droit dangereux à l'enfant", ont encore affirmé ces parlementaires. L'absence d'intervention de la secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol dans la discussion générale de l'article a été qualifiée de "repli autistique" par l'UMP Nicolas Dhuicq.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) regrette que l'Europe se résume au "pourcentage" des 3%</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521114709.xfqu9kov.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) a regretté mercredi que pour "les citoyens européens", l'Europe se résume à "un pourcentage", les 3% du PIB pour le déficit public, et a appelé à "réorienter l'Europe" pour "déjouer le traquenard populiste". Claude Bartolone, qui avait déjà critiqué l'objectif des 3% en 2012, s'exprimait, aux cotés de l'économiste Thomas Piketty, à l'ouverture d'une "rencontre parlementaire pour une Europe plus démocratique", à l'Hôtel de Lassay, sa résidence officielle. "Pour les citoyens européens, l'Europe, ce n'est plus une valeur, ce n'est plus une vision, ce n'est plus un idéal. C'est un pourcentage: 3%. 3% de déficit public. Coûte que coûte. Vaille que vaille. Et c'est avec cela que nous allons soulever l'enthousiasme des foules? Un pourcentage ne fait pas une politique. Je l'ai dit. On m'en a même un peu voulu... Plus que jamais, je l'assume", a-t-il lancé. "Le rééquilibrage au profit de la croissance est une impérieuse nécessité. Ce rééquilibrage suppose, par exemple, de faire respecter la cible d'inflation de 2%, condition de notre désendettement, et du respect des 3% de déficit public", a-t-il souligné. "Partager une monnaie unique exige des uns et des autres, des efforts équilibrés. Aujourd'hui, la France et l'Allemagne doivent faire chacun leur moitié du chemin : plus de compétitivité pour la France, plus de demande pour l'Allemagne", a poursuivi Claude Bartolone. "L'euro-hostilité a pris une forme politique monstrueuse : le populisme, qui fédère à travers toute l'Europe une constellation de dissidences aux intérêts pas toujours convergents. Les eurosceptiques, les nationalistes, les partis du repli sur des bases culturelles ou ethniques", a-t-il affirmé. "Déjouer le traquenard populiste, c'est savoir pointer le bon enjeu. L'enjeu, ce n'est pas pour ou contre l'Europe, mais quel projet politique pour l'Europe", a souligné le député de Seine-Saint-Denis. Claude Bartolone a plaidé pour la création d'un "Congrès des parlements de la zone euro", une idée défendue par le "Manifeste pour une union politique de l'euro", un collectif d'économistes et de sociologues, dont Thomas Piketty et Pierre Rosanvalon, à l'origine de cette rencontre avec le député PS Pierre-Alain Muet. La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, Elisabeth Guigou (PS) et l'ancien ministre Pierre Moscovici, tous deux candidats à la Commission européenne, devaient y participer ainsi que plusieurs parlementaires : François Baroin (UMP), Danielle Auroi et Eva Sas (EELV), Chantal Jouanno (UDI) et Estelle Grelier (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TER trop larges: prochaine audition parlementaire des patrons de la SNCF et RFF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521102333.n3tn5vcy.html</link>
   <description><![CDATA[La commission du développement durable de l'Assemblée nationale va auditionner les présidents de la SNCF et de Réseau ferré de France (RFF), Guillaume Pepy et Jacques Rapoport, sur l'affaire des trains trop larges, a annoncé mercredi son président Jean-Paul Chanteguet (PS). Cette audition commune, proposée par le député UMP Jean-Marie Sermier, interviendra "dans les plus brefs délais", a indiqué M. Chanteguet lors d'une réunion publique de la commission. Les nouveaux TER (Trains express régionaux), plus larges que les précédents, vont nécessiter des travaux pour élargir 1.300 quais pour un coût de 50 millions d'euros, ont indiqué mardi soir la SNCF et RFF, confirmant une information du Canard Enchaîné.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: "prendre en compte la réalité des familles" (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140521064712.wd1kvg1h.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi sur l'autorité parentale permet de "prendre en compte la réalité des familles", a estimé mercredi la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, dénonçant l'opposition "idéologique, de principe" de la droite. "Il s'agit de prendre en compte la réalité des familles. La réalité des familles, c'est que vous avez des parents qui se sont séparés, des enfants qui vivent une semaine chez l'un, une semaine chez l'autre, ou chez la mère ou chez le père et voient le week-end l'autre parent", a déclaré la ministre sur France 2. "Qu'est-ce qu'ont voulu faire les parlementaires? Apporter des sécurités ou des garanties aux enfants qui vivent dans des familles dont les parents se séparent", a-t-elle expliqué. Pour elle, "c'est un intérêt général et il n'y a pas matière à inflammation, à obstruction et à excès de langage comme on en entend certains à l'Assemblée nationale en ce moment". Le débat sur la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale a donné lieu mardi à des escarmouches entre l'UMP et le PS, à l'Assemblée nationale, où les députés UMP à la manoeuvre poursuivaient leur tactique de contestation. Mme Touraine a dénoncé une "opposition idéologique, de principe, d'obstruction de la part de la droite". "En quoi est-ce qu'il y a atteinte à la famille lorsque l'on souhaite au contraire que, et le père et la mère d'un enfant qui se sont séparés puissent intervenir, expliquer leurs décisions concernant leur enfant?", a-t-elle interrogé. "Que fait-on lorsqu'un enfant doit être hospitalisé, lorsqu'un parent déménage à distance, lorsqu'un enfant veut changer d'école? C'est cela qu'il s'agit d'organiser, ce sont des choses importantes pour la vie quotidienne. Mais aller dire qu'il y a un bouleversement du droit de la famille, c'est franchement se moquer du monde", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 May 2014 08:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autorité parentale: la création d'une amende civile votée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520211524.0zapi1tw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir la création d'une amende civile pour des atteintes aux règles de l'exercice conjoint de l'autorité parentale, au grand dam de l'UMP mais aussi de quelques députés de gauche. D'un montant maximal de 10.000 euros, cette amende devra être proportionnée à la gravité de l'atteinte à l'exercice conjoint de l'autorité parentale et aux facultés contributives des parents, selon la proposition de loi socialiste et écologiste. Le juge aux affaires familiales pourra décider de cette amende lorsqu'un parent fait délibérément obstacle de facon grave et renouvelée aux règles d'exercice conjoint de l'autorité parentale ou ne respecte pas une décision ou la conventon homologuée sur les modalités d'exercice de l'autorité parentale. Outre les députés UMP, qui ont dénoncé "une judiciarisation des questions familiales" et jugé la mesure inutile vu l'existence d'une amende pénale pour non présentation d'enfant ou excessive par son montant, les élus Alain Tourret (radical de gauche) et Colette capdevieille (PS), tous deux avocats de profession, ont aussi été critiques. Du "n'importe quoi", s'est entre autres exclamé le premier, la seconde jugeant notamment que l'amende allait "à contre-courant d'une évolution du droit de la famille" répondant à "un souci de pacification". Après avoir concédé que "l'amende civile nous a interrogés nous-mêmes", le rapporteur Marie-Anne Chapdelaine (PS) a défendu la volonté de "donner des moyens coercitifs au juge aux affaires familiales pour qu'il puisse s'en saisir ou que ce soit dissuasif pour des parents qui pourrissent la vie de l'autre parent". "Si c'était la concorde, nous ne serions pas là", a-t-elle aussi relevé. La secrétaire d'Etat chargée de la Famille Laurence Rossignol a défendu un "article important et innovant" donnant un pouvoir d'amende au juge civil, "plus accessible que le juge pénal pour les gens qui sont en conflit". L'amende civile pourra intervenir par exemple si un parent change un enfant d'établissement scolaire malgré l'opposition de l'autre parent, s'il ne remet pas l'enfant comme prévu mais aussi s'il n'exerce pas son droit de visite et d'hébergement. Porte-parole des députés socialistes sur ce texte, Erwann Binet a affirmé que nombre d'avocats et de magistrats jugeaient "bienvenue" cette amende. L'article 5 rappelle aussi la possibilité pour le juge aux affaires familiales d'assortir sa décision d'une astreinte, "rarement utilisée en pratique alors qu'elle peut être efficace dans certaines situations", selon le rapporteur. L'objectif est que son inscription dans le droit civil incite avocats et magistrats à y recourir davantage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 23:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Demandeurs d'asile: le gouvernement pourrait placer les aides sous condition (Médiapart)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520202805.muj8l16n.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement envisage de supprimer les allocations des demandeurs d'asile qui refuseraient d'être hébergés dans un endroit défini par l'administration, et prévoit d'assigner à résidence les déboutés en attente d'expulsion, selon un avant-projet de loi révélé mardi par Médiapart. Le site d'information en ligne s'est procuré deux documents, l'un sur le système d'asile, l'autre sur l'immigration, présentés comme des "versions temporaires" des projets de loi que le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve doit présenter fin juin en Conseil des ministres. Il s'agit de "documents préparés en avril pour les discussions interministérielles" qui ne reflètent pas les derniers arbitrages, a précisé le ministère à l'AFP. Il faudra ensuite que le Conseil d'Etat se prononce avant de connaître la version définitive. Les deux textes confirment des orientations déjà annoncées ou reprennent des propositions inscrites dans des rapports parlementaires. A propos de l'asile, face à une augmentation de la demande (66.000 dossiers en 2013) qui engorge les structures d'accueil, le gouvernement avait déjà fait savoir qu'il réfléchissait à une "orientation directive" des demandeurs pour mieux les répartir sur l'ensemble du territoire. Selon l'avant-projet, l'aspect directif passerait par un retrait des aides versées aux demandeurs s'ils refusent un hébergement défini par l'Office français de l'immigration et de l'intégration (Ofii). Si cette disposition se concrétise, elle pourrait avoir un effet dissuasif sur les demandes "manifestement infondées". Le texte prévoit aussi d'accélérer les procédures, notamment en imposant à la Cour nationale du droit d'asile (CNDA, instance de recours) de statuer dans les quatre mois, voire dans un délai d'un mois, contre près de neuf mois en moyenne actuellement. A l'issue du parcours, les étrangers ayant essuyé un refus définitif pourraient être assignés à résidence dans "un lieu d'aide et de préparation au retour". En décembre, les parlementaires chargés de préparer la réforme avaient évoqué des "centres semi-ouverts", qui avaient suscité une bronca des associations. Au sujet de l'immigration, l'avant-projet confirme la création de titre de séjour de quatre ans qui seraient délivrés après un premier titre d'un an, pour limiter les passages dans les préfectures. Pour les étudiants, des titres pluriannuels devraient aussi coller à la durée de leur cursus. Le gouvernement prévoit aussi de créer un "passeport talent" de quatre ans qui pourraient concerner jusqu'à 10.000 jeunes diplômés, investisseurs, chercheurs ou travailleurs très qualifiés. Comme prévu, l'assignation à résidence devrait se développer comme alternative au placement en rétention des sans papiers. Seule nouveauté: si un étranger placé en rétention fait un recours, le juge administratif pourrait à la fois juger du fond de son affaire et du respect des procédures, prérogative actuelle du juge des libertés et de la détention.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 22:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foot: le président du MRC proteste contre un Mondial "partiellement visible" en France à cause de TF1</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520191942.q8fel1qz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MRC (chevènementiste) Jean-Luc Laurent a protesté mardi dans un communiqué contre le fait que la Coupe du monde de football 2014 serait seulement "partiellement visible" en France à cause d'une "décision comptable" de TF1. "Dans moins d'un mois commence la Coupe du Monde de football qui, pour la première fois, sera partiellement visible par les Français en raison de la décision de TF1 de revendre l'essentiel des matchs du premier tour à BeIn Sports, chaîne à péage, plutôt que les diffuser sur son antenne ou sur une de ses chaines de la TNT", observe ce député du Val-de-Marne dans un communiqué. Le "grand public sera privé de l'essentiel des matchs du premier tour, des +petits+ matchs, des équipes sympathiques, celles dont on aime le style de jeu" par "la faute d'une décision comptable de TF1", critique-t-il. "A l'heure où le groupe TF1 s'active pour rendre LCI visible à tous, TF1 devrait commencer par diffuser la compétition dont elle a acquis les droits", selon M. Laurent. A ses yeux, il est encore possible de "modifier le décret de 2004 qui, en application de la loi de 1986, fixe la liste des événements sportifs dont la diffusion doit se faire en clair et gratuitement". Pour la Coupe du monde de football, seuls le match d'ouverture, les matches de l'équipe nationale, les demi-finales et les finales sont protégés par ce décret et assurés d'une diffusion large, d'après ce député apparenté socialiste. Le président du MRC juge que "si TF1 n'entend pas raison, le secrétaire d'Etat aux Sports doit agir" et attend "une réaction du gouvernement, où les amateurs de football ne manquent pas". Et de souligner que "la règlementation actuelle ne protège pas la visibilité de l'Euro 2016 de football organisé par la France, avec de lourds investissements publics, et dont BeIn Sports a directement acquis les droits de diffusion". Dans un courrier dans la même veine adressé au secrétaire d'Etat aux Sports le 16 avril et transmis mardi à la presse, M. Laurent considérait aussi qu'une modification de la législation ne serait pas contraire au droit communautaire européen, sur la base d'arrêts de la Cour de justice européenne. "La Belgique et le Royaume-Uni ont, en la matière, ouvert la voie; il est temps que la France suive", concluait-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
