<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 17:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Manifestation à Paris de chrétiens d'Irak qui dénoncent leur "éradication"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708145044.yxjvd4e4.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 300 membres de la communauté assyro-chaldéenne, les chrétiens d'Irak, se sont rassemblés mardi près de l'Assemblée nationale pour exprimer leur inquiétude face à la situation de leurs proches dans le nord de leur pays. Une délégation devait ensuite être reçue par des parlementaires, dont les députés UMP Claude Goasguen et Valérie Boyer, et le socialiste Henri Jibrayel. Les manifestants ont rendu un hommage et prié pour les chrétiens "tués et déplacés en Orient". Ils s'inquiètent surtout pour les chrétiens de Mossoul, qui, disent-ils, ont massivement fui la région alors qu'ils y étaient 35.000 en 2003. Des insurgés occupent, selon des témoins, les cathédrales chaldéenne et syrienne orthodoxe de Mossoul, après avoir remplacé les croix des façades par le drapeau noir de l'Etat islamique. "Même si le gouvernement fait des choses, il en faut plus", a assuré François Pupponi, député-maire PS de Sarcelles, où se concentre une grande partie de la communauté. Selon leurs associations, il y a 20.000 Assyro-Chaldéens en France. Ils "ont besoin d'expliquer qui ils sont, alors que leurs proches restés là-bas se font exterminer. Ils ont besoin d'alerter la France", a assuré M. Pupponi. Le vicaire général de l'archevêché de Paris pour les catholiques des églises orientales résidant en France, Mgr Claude Bressolette, a également apporté le soutien de l'Eglise française aux Chaldéens. "On redoute une éradication pure et simple des chrétiens d'Orient", a lancé, comme un cri d'alarme, Antoni Yalap, coordinateur de la journée d'action et conseiller municipal de Sarcelles. Il s'inquiète également du sort de deux religieuses et trois orphelins enlevés dans la région. "Il y a un amalgame entre les chrétiens et les occidentaux. Mais les chrétiens assurent la stabilité de la région et promeuvent les valeurs de la démocratie", a estimé M. Yalap. "Ceux qui vivent sur ces terres depuis plus de 6.000 ans sont incités à partir. Ils n'ont pas leur place dans cette guerre qui oppose les sunnites, les chiites et les Kurdes." Avant l'invasion américaine de 2003, plus d'un million de chrétiens vivaient en Irak, dont plus de 600.000 à Bagdad. Mais, en raison des violences meurtrières qui ont secoué le pays depuis, ils ne sont aujourd'hui pas plus de 400.000 sur l'ensemble du territoire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté le budget rectificatif de la Sécu, abstention de 33 députés PS frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708142524.qsbtsu11.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, malgré l'abstention de 33 députés PS frondeurs. Quelque 272 députés ont voté pour, 234 contre et 54 se sont abstenus, dont 33 socialistes et 13 écologistes. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR) pour 2014 traduit le pacte de responsabilité avec les entreprises par de premiers allègements de cotisations patronales sur les bas salaires en vue de relancer les embauches et d'améliorer la compétitivité des entreprises. S'il entérine une baisse de cotisations pour certains salariés début 2015, il prévoit aussi le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros durant un an supplémentaire. L'annonce des résultats a été saluée par des applaudissements sur certains bancs socialistes, comme une expression de soulagement, notamment en l'absence de vote contre dans les rangs des frondeurs. Récusant "cadeaux ou gestes démagogiques" et défendant "une vision réaliste de la perte de compétitivité de nos entreprises", l'oratrice du PS Bernadette Laclais a affirmé notamment que ce n'était "pas de gaieté de coeur" que se faisait le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros, mais par "courage" pour redresser les comptes publics et préserver le modèle social. Les radicaux de gauche ont majoritairement voté pour, notamment "par sens des responsabilités" d'un groupe appartenant à la majorité gouvernementale. Une majorité des écologistes (13 sur 18 élus écologistes ou apparentés) s'est abstenue sur ce texte considéré comme "un véritable chèque en blanc aux entreprises, sans garantie de résultats mais avec le risque d'un accroissement de la précarité et des inégalités". Le Front de Gauche a résolument voté contre des "largesses sans ciblage, ni contreparties, offertes au patronat au nom de la compétitivité" et dont les Français paieront "la facture". L'UMP et l'UDI ont aussi choisi de voter contre, opposés notamment au gel de prestations pour les retraités, malgré une approbation de principe aux allègements de cotisations pour les employeurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une PS "frondeuse" élue rapporteure d'une commission d'enquête de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708134109.8te0mwxq.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée socialiste "frondeuse", Barbara Romagnan, a été élue mardi rapporteure d'une commission d'enquête de l'Assemblée sur le temps de travail contre une autre candidate PS, Sylviane Bulteau, a annoncé le président de la commission, Thierry Benoit (UDI). Barbara Romagnan, députée du Doubs, a obtenu sept voix contre six à Sylviane Bulteau, élue de Vendée, seuls les membres socialistes de la commission prenant part au vote, selon la même source. Les deux parlementaires s'étaient présentées mardi dernier toutes les deux aux suffrages des membres de cette commission, constituée par l'Assemblée nationale le 11 juin sur proposition du groupe centriste UDI. Le vote pour les départager -inédit, car habituellement le groupe majoritaire ne présente qu'un candidat- avait alors été reporté d'une semaine. Barbara Romagnan estimait avoir la légitimité à ce poste car c'était elle qui avait été la porte-parole du groupe dans l'hémicycle lorsque la commission avait été constituée. Sylviane Bulteau se prévalait pour sa part d'avoir été désignée, au nom du groupe socialiste, par son président Bruno Le Roux. La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit le 11 juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: la carte modifiable à l'Assemblée mais sans "vente à la découpe" de départements (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708130938.dzukzykl.html</link>
   <description><![CDATA[Une carte revue et corrigée pour la réforme territoriale va sortir de l'Assemblée nationale cette semaine, mais pas question de "vente à la découpe au sein des régions" à ce stade, a déclaré mardi l'un des porte-parole des députés PS, Thomas Thévenoud. Après avoir critiqué "une curieuse alliance politique de circonstance au Sénat, des communistes à la droite, et une majorité ringarde pour rejeter le texte", M. Thévenoud a souligné en conférence de presse que "l'objectif des débats cette semaine en commission à l'Assemblée est de sortir une carte, pas la carte définitive". "A ce stade, le choix a été fait par le gouvernement d'accepter le rattachement de l'Aquitaine au Limousin", objet d'un amendement, et "de s'en tenir là", mais d'autres évolutions sont "possibles" ultérieurement, dit l'élu de Saône-et-Loire. "Les collègues pourront défendre leurs amendements à condition que l'on ne rentre pas dans une vente à la découpe au sein des régions", a-t-il ajouté, car, "à ce stade, il est exclu qu'on sépare les blocs régionaux" à la fois pour continuer les discussions à l'Assemblée et au Sénat et pour "ne pas donner prise à un sentiment de confusion". La réforme territoriale, a encore affirmé ce porte-parole des députés socialistes, doit "donner de l'efficacité à l'action publique, avant de parler des économies", mais aussi "témoigner de notre capacité à réformer le pays, comme l'a rappelé le ministre de l'Intérieur (Bernard Cazeneuve) ce (mardi) matin lors de la réunion du groupe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708125542.t4ti78l5.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants des députés et sénateurs se sont mis d'accord mardi sur une version commune du projet de réforme pénale, qui instaure une nouvelle peine sans emprisonnement, la contrainte pénale, selon des sources concordantes. Le texte sera définitivement voté par l'Assemblée le 16 juillet et par le Sénat le 17 juillet. La contrainte pénale consiste, sous le contrôle du juge d'application des peines, à respecter en milieu ouvert des obligations et interdictions, afin de prévenir la récidive en favorisant la réinsertion. La contrainte pénale sera d'abord applicable aux délits punis de 5 ans d'emprisonnement au plus, avant de devenir applicable à tous les délits à compter du 1er janvier 2017, a décidé la CMP (Commission mixte paritaire: sept députés et sept sénateurs). Celle-ci a donc finalement retenu la solution privilégiée par l'Assemblée et le gouvernement, alors que les sénateurs avaient voté pour une application immédiate à tous les délits. La CMP a aussi écarté une disposition, introduite par le Sénat, qui rendait obligatoire la contrainte pénale pour certains délits. Mais elle a prévu que le gouvernement remette dans les deux ans au Parlement un rapport "sur la possibilité d'opérer une telle évolution", a indiqué dans un communiqué Dominique Raimbourg (PS), rapporteur du projet de loi à l'Assemblée. Alors que le Sénat avait prévu de confier le suivi intégral d'une mesure de probation à une association, et non comme actuellement à un service public de l'exécution de la peine, la CMP est revenue à la version de l'Assemblée, prévoyant une "répartition des missions" entre eux et une possible coopération, a expliqué M. Raimbourg. Une cinquantaine de conseillers d'insertion et de probation s'étaient réunis mardi matin à proximité de l'Assemblée et avaient remis au rapporteur une pétition contenant, selon eux, 2.755 signatures. Ils s'inquiétaient d'un suivi en milieu ouvert revenant à "privatiser" la justice. Sur les aménagements de peine possibles en-deçà d'une certaine durée d'emprisonnement, la CMP a retenu le texte du Sénat qui "s'en tient aux seuils d'aménagement de peine qu'avait prévus la loi pénitentiaire de 2009, à savoir un an d'emprisonnement pour les récidivistes et deux ans pour les non récidivistes". La CMP a par ailleurs renvoyé la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs, votée par le Sénat, à un projet de loi uniquement consacré à la justice pour mineurs, que la ministre de la Justice, Christiane Taubira, s'est engagée à présenter au Parlement au premier semestre 2015. Sur la procédure de transaction pénale, possible alternative à des poursuites pénales, la CMP est arrivée à une rédaction "encadrant strictement les prérogatives de l'officier de police judiciaire et en limitant celles-ci au prononcé d'une amende transactionnelle dont le montant ne pourra excéder le tiers du montant de l'amende encourue". En outre, sur le recours aux écoutes téléphoniques et à la géolocalisation pour les personnes sortant de détention avant la fin de l'exécution de leur peine, députés et sénateurs se sont accordés pour limiter leur utilisation aux seules infractions pour lesquelles il peut y être recouru au stade de l'enquête ou de l'information judiciaire. Enfin, sur l'instauration d'une sur-amende pour renforcer le financement des associations d'aide aux victimes, ils ont adopté la version de l'Assemblée, c'est-à-dire sans plafonner cette sur-amende et en incluant les amendes prononcées par les autorités administratives indépendantes. Dans un communiqué commun, Jean-Pierre Sueur et Jean-Pierre Michel, respectivement président de la commission des Lois du Sénat et rapporteur du texte devant la haute assemblée, tous deux socialistes, ont souligné que la CMP avait retenu notamment les propositions du Sénat sur "l'atténuation de peines pour les personnes atteintes de maladies mentales" et "les suspensions de détention provisoire pour raison de santé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: ne pas "minimiser" le départ de syndicats, mais "ne pas y accorder de portée excessive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708125001.t1expmih.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a affirmé mardi qu'il ne "minimise pas" le départ de la CGT, de FO et de la FSU de la conférence sociale, mais a appelé les députés socialistes à "ne pas y accorder de portée excessive", selon des participants à la réunion. Le Premier ministre a vu dans la décision de Force ouvrière et de Jean-Claude Mailly "une critique de la politique menée depuis deux ans", "pas un refus du dialogue social", et a épinglé un "manque de cohérence de la CGT" sur la SNCF ou les intermittents. A ses yeux, "parler d'autisme n'a pas de sens" et "il y a eu dialogue" entre le gouvernement et les organisations patronales et syndicales. Sur le pacte de responsabilité, "enjeu central" de la conférence sociale, Manuel Valls a cependant jugé que "le compte n'y est pas" car les branches professionnelles "ne sont encore que dix à négocier". Sur le compte pénibilité, il a réaffirmé aux députés PS que la loi serait "appliquée". "Beaucoup d'entre vous" en ont demandé "la mise en oeuvre pragmatique", a ajouté M. Valls, refusant tout "faux procès" et épinglant un "prétexte d'organisations syndicales". Le Premier ministre a également affirmé que l'exécutif menait "une politique de gauche", appelant à aller "voir ailleurs ce qu'est une politique d'austérité". A l'adresse des contestataires, décidés à s'abstenir majoritairement sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale après avoir voté pour le budget rectificatif de l'Etat, M. Valls a lancé que "la responsabilité ne se découpe pas en tranches" et jugé "inadmissible qu'on parle de cadeaux aux patrons". Déclinant un message exprimé depuis plusieurs semaines, le locataire de Matignon a aussi martelé que "soit on réforme, soit on se laisse aller", et que les socialistes ne devaient pas se laisser "gagner par un sentiment d'impuissance". "La responsabilité, c'est le seul moyen de redonner confiance. Redonner confiance, c'est notre seule mission", a ajouté M. Valls, pour lequel "la facilité, c'est de ne pas assumer ses responsabilités à l'Assemblée". Après avoir affirmé que le groupe socialiste avait "une cohérence de gauche" et défendu "une politique juste, équilibrée et cohérente" de la majorité dans "une période économique difficile", le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a appelé ses troupes à être "dans les faits, et non dans la caricature". L'un des porte-parole des députés, Thomas Thévenoud, qui a rappelé les "avancées obtenues par l'ensemble du groupe socialiste pour le pouvoir d'achat après les municipales et les européennes", a affirmé lors d'une conférence de presse que "l'histoire de ces textes budgétaires ne s'arrête pas en juillet". L'automne permettra de revenir sur les questions d'emploi, d'impôts mais aussi d'investissements, notamment des collectivités, selon ce député de Saône-et-Loire. S'il a souhaité qu'il n'y ait pas de vote contre de socialistes sur le budget rectificatif de la Sécu, M. Thévenoud n'a pas voulu se prononcer sur d'éventuelles sanctions, y compris envers des abstentionnistes, n'étant "pas gendarme". Mais il a jugé paradoxal de "critiquer l'abstention le dimanche soir à la télévision et de la pratiquer comme député". Outre le Premier ministre, étaient présents à la réunion du groupe socialiste le premier secrétaire du parti Jean-Christophe Cambadélis, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, mais aussi le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, venu parler de la réforme territoriale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UMP à l'Assemblée réforme son fonctionnement juridique et financier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708122936.hasehuup.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale a précisé mardi "les nouvelles règles juridiques et comptables" dont il se dotait, à la suite du prêt de trois millions d'euros consenti au parti en 2012 sans consultation des députés. Le groupe adoptera, au plus tard le 1er octobre, un statut d'association. Il nommera un trésorier, fera certifier ses comptes par un commissaire aux comptes et une mise en concurrence d'entreprises sera obligatoire "pour tout marché supérieur à 50.000 euros", selon un communiqué des députés UMP Gilles Carrez (président de la commission des Finances de l'Assemblée), Etienne Blanc et Jean-François Lamour. Le groupe a accepté mardi les propositions de ces trois parlementaires, qui s'étaient vu confier une mission d'analyse financière le 24 juin, après la révélation par Mediapart du prêt de trois millions d'euros, décidé à l'été 2012 par le président du groupe, Christian Jacob. Les députés UMP s'étaient aussi émus des marchés passés par le groupe avec la société Bygmalion, au coeur du scandale des surfacturations de l'UMP. Bygmalion avait indiqué le 25 juin à l'AFP avoir facturé environ 4,7 millions d'euros (3,9 millions hors taxe) au groupe de 2008 à 2012 pour des prestations diverses. Christian Jacob a indiqué mardi devant la presse que le statut associatif deviendrait de toute façon de règle pour tous les groupes politiques de l'Assemblée, à la suite des premières conclusions d'une réunion la semaine dernière entre le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), les chefs de file des groupes et les trois questeurs (députés en charge des finances du Palais Bourbon). M. Bartolone avait annoncé dès le 24 juin une prochaine réforme du statut des groupes politiques. Dans leur communiqué, Gilles Carrez, Etienne Blanc et Jean-François Lamour soulignent que leur travail "ne s'apparente en aucun cas à une démarche d'audit ou de certification des comptes", audit qui, précisent-ils, sera nécessaire dans un second temps. Ils ajoutent aussi que leur analyse ne porte que sur la présidence de Christian Jacob, depuis 2011, et qu'il ne leur a pas "été possible d'analyser l'impact des décisions financières antérieures", c'est-à-dire quand Jean-François Copé présidait le groupe. Au cours de la période analysée, "nous avons pu constater la volonté de maîtrise des dépenses du groupe par le président Jacob, à la fois au travers d'une diminution de la masse salariale et grâce à l'arrêt ou à la renégociation de conventions avec les partenaires extérieurs", écrivent les trois députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif de la Sécu: les députés écologistes vont "très majoritairement" s'abstenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708121310.d26353fw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes vont "très majoritairement" s'abstenir mardi sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale 2014 pour "tirer la sonnette d'alarme", a annoncé mardi leur chef de file sur ce texte, Jean-Louis Roumégas. Au sein du groupe, qui compte 18 membres et apparentés, une majorité a finalement décidé de s'abstenir, deux ou trois de voter pour et seule l'apparentée Isabelle Attard (qui appartient désormais au parti Nouvelle Donne) de voter contre, ont précisé les coprésidents du groupe écologiste, Barbara Pompili et François de Rugy, devant la presse. Mme Pompili, députée de la Somme, a fait valoir que "le groupe est arrivé à une position de compromis et d'équilibre des différentes sensibilités" et que l'absence de vote contre "prouve une bonne volonté de nombre de députés du groupe pour faire avancer les choses". Reste, a souligné M. Roumégas, que "le gouvernement n'a pas su rassembler sa majorité sur ce texte, et s'il obtient une majorité dans l'hémicycle, cela viendra de la discipline et ne vaudra pas adhésion". "Le gouvernement n'a pas davantage su rassembler les partenaires sociaux pour la conférence sociale, qui se dirige vers un échec", a glissé ce député de l'Hérault. Concernant le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR), ce chef de file des députés écologistes a critiqué la forme, notamment "une préparation sans concertation en amont avec la majorité", et surtout le fond, avec "des cadeaux sans contrepartie aux entreprises" aux dépens des Français. "Depuis le début du quinquennat, les écologistes ont approuvé la politique de réduction des déficits parce que c'était un effort partagé et qu'on n'avait pas touché à la protection sociale. Là, le gouvernement, avec des allègements pour les entreprises et le refus de toutes contreparties ou conditions, s'est engagé dans une dilapidation des économies et des efforts faits par les Français et gèle en plus certaines pensions de retraite pendant 18 mois", a fustigé M. Roumégas. Et de lancer: "Le gouvernement a trop clairement choisi le camp du Medef, lui-même dans la surenchère."]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PLFSSR: les députés Front de gauche voteront contre et soutiennent les "frondeurs" PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708115719.6ecfaunz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront mardi contre le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative et soutiennent le mouvement des députés socialistes "frondeurs", a affirmé leur chef de file, André Chassaigne. "On vote contre ce texte (...) Il marque la mise en oeuvre concrète des cadeaux faits aux entreprises (...) et même s'il y a eu des reculs (notamment sur la suppression du gel de l'allocation de logement familiale et des pensions d'invalidité et d'accidents du travail, NDLR) il reste des points aussi graves que celui des gels des retraites supérieures à 1.200 euros" durant un an supplémentaire, a affirmé le député communiste du Puy-de-Dôme lors d'un point de presse. "Qu'on puisse financer les cadeaux faits au patronat en s'en prenant à des gens modestes, on trouve ça absolument inacceptable", a-t-il poursuivi. M. Chassaigne a également déclaré "encourager" le mouvement des "frondeurs" qui est, selon lui, "l'expression d'un rejet grandissant de la politique mise en oeuvre par le gouvernement". "Je crois que les +frondeurs+ font la démonstration ici que (...) ce n'est pas un jeu parlementaire de quelques députés qui voudraient se mettre en valeur. Je crois que, véritablement, c'est la concrétisation d'un réel problème au sein du groupe socialiste". "La souffrance au coeur des militants socialistes, qui est une réalité, est aussi présente chez certains députés", d'après lui. Les députés socialistes "frondeurs" ont décidé mardi qu'ils s'abstiendraient majoritairement lors du vote sur le budget rectificatif de la Sécu, certains s'apprêtant néanmoins à voter contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu rectificatif: Les "frondeurs" PS vont majoritairement s'abstenir (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708093052.kvdr3s8k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" vont majoritairement s'abstenir mardi lors du vote sur le budget rectificatif de la Sécu, certains s'apprêtant néanmoins à voter contre, a-t-on appris auprès de plusieurs d'entre eux. Cette décision sur le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR) pour 2014, qui contient notamment des allègements de cotisations patronales et le gel de certaines pensions de retraite, a été prise collectivement avant la réunion de l'ensemble du groupe socialiste à l'Assemblée. Le Premier ministre, Manuel Valls, qui a appelé à plusieurs reprises ces députés récalcitrants à la loyauté et à la responsabilité, comme d'autres ténors socialistes, doit participer à cette réunion de groupe. "Nous ne voterons pas ce texte", a confirmé à l'AFP l'un des 41 députés PS à s'être déjà abstenus, fin avril, sur le programme de 50 milliards d'euros d'économies, l'aubryste Christian Paul. Cela se traduira dans l'hémicycle mardi après-midi par une "abstention majoritaire avec des contre" chez ces "frondeurs", a précisé Laurent Baumel, l'un des animateurs de la Gauche populaire. Ils devraient être autour d'une quarantaine à ne pas voter pour le PLFSSR, sauf si l'intervention de Manuel Valls devant le groupe socialiste conduisait certains à changer d'avis, a estimé l'un des participants. "Nous assumons pleinement et collectivement le fait de ne pas accepter cette ligne de dérive de l'exécutif, qui épouse la thèse patronale de l'allègement du coût du travail, payé par les retraités", a expliqué à l'AFP Pouria Amirshahi, de l'aile gauche du PS. "La gauche", a-t-il observé, "a toujours contesté cette ligne quand elle était mise en oeuvre par les gouvernements précédents".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Epandage des pesticides: les écologistes satisfaits, l'UMP en colère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140708000830.azis8y2p.html</link>
   <description><![CDATA[La restriction de l'épandage des pesticides à proximité des écoles ou d'autres lieux sensibles, introduite dans le projet de loi sur l'avenir de l'agriculture, a été saluée lundi par les écologistes mais dénoncée par l'UMP comme un "raisonnement simpliste". A la suite d'un amendement gouvernemental voté en commission, le projet de loi, dont la deuxième lecture à l'Assemblée a démarré lundi après-midi, subordonne l'épandage près des lieux sensibles "à la mise en place de mesures de protection adaptées telles que des haies, des dispositifs anti-dérive ou des dates et horaires de traitement permettant d'éviter la présence de personnes vulnérables lors du traitement". Lorsque de telles mesures ne peuvent pas être mises en place, le texte prévoit que "l'autorité administrative détermine une distance minimale adaptée en-deçà de laquelle il est interdit d'utiliser ces produits à proximité de ces lieux", selon le texte. Défendant une motion de rejet du projet de loi, le député UMP Antoine Herth s'en est pris au "procès de la chimie des plantes qui est ouvert, et uniquement à charge". "Qui dans cet hémicycle osera prétendre que les pesticides apportent aussi un bénéfice à l'humanité? Personne sauf à se faire traiter d'assassin en puissance!", a-t-il dénoncé, relayant ainsi le discours de la FNSEA, syndicat majoritaire des exploitants agricoles. "Nous nous inscrivons dans le Grenelle de l'environnement que vous avez adopté. Il faut rester cohérent", lui a répondu le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll, désireux "d'être clair sur l'objectif de protection des personnes" tout "en permettant aux agriculteurs de protéger leur culture". "Il ne se passe pas un mois sans qu'une étude ne montre le lien entre les pesticides et la santé humaine", a souligné le rapporteur du texte, le socialiste Germinal Peiro. "C'est une proposition équilibrée qui permet à tous, agriculteurs et riverains, de vivre dans la sérénité. Dans la majorité des cas, la cohabitation se passe bien", a estimé lors d'un point presse l'écologiste Brigitte Allain. Les écologistes demandent également une reconnaissance des "préparations naturelles peu préoccupantes comme alternative aux pesticides et l'interdiction des produits phytosanitaures ayant des effets cancérigènes "avérés ou probables". Ce projet de loi vise à donner une orientation plus écologique à l'agriculture française, notamment par la création de Groupements d'intérêt économique et environnemental, les GIEE, collectifs d'agriculteurs s'engageant dans l'agro-écologie. Ceux-ci pourront toucher des aides majorées. Selon le ministère, les projets de GIEE en cours impliquent "10 à 12.000 agriculteurs", sachant que la France compte quelque 490.000 exploitations agricoles. Plus d'un millier d'amendements ont été déposés au total pour cette deuxième lecture. Les députés ont rejeté lundi soir des amendements UMP visant à informer obligatoirement le consommateur du mode d'abattage des animaux ou à faire "de la présence d'une faune sauvage riche et variée" une finalité de la politique agricole, "un amendement clairement destiné à défendre la chasse", a reconnu le député de l'Aube Nicolas Dhuicq. L'article traitant des phytosanitaires devrait être débattu mardi soir lors du deuxième jour des débats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 02:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Limousin rattaché à l'Aquitaine dans la nouvelle carte en débat à l'Assemblée (rapporteur du texte à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140707211621.bz4szch1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés débattront mercredi en commisson d'une nouvelle carte des régions dans laquelle le Limousin est rattaché à l'Aquitaine, a indiqué à l'AFP le rapporteur du texte sur la réforme territoriale à l'Assemblée Carlos Da Silva (PS). Après la suppression de la carte vendredi par le Sénat, M. Da Silva a déposé lundi soir, en accord avec le gouvernement, un amendement rétablissant cette carte mais en détachant le Limousin de la grande région formée avec le Centre et le Poitou-Charentes dans le projet du gouvernement. Aucune autre modification n'est introduite à ce stade. "C'est la seule modification qui fasse plutôt consensus", a-t-il expliqué, mais "ce n'est qu'un premier projet pour le débat parlementaire". "J'ai auditionné entre 50 et 100 conseillers régionaux, rencontré des dizaines de parlementaires et discuté avec le gouvernement. C'est la seule modification qui fasse plutôt consensus", a expliqué ce proche de Manuel Valls mais "ce n'est qu'un premier projet pour le débat parlementaire". La grande région Centre-Poitou-Charentes-Limousin "faisait +dissensus+" et "le Limousin ne souhaitait pas rester dans cette grande région", a-t-il ajouté. Le maire de Tulle et conseiller de François Hollande à l'Elysée, Bernard Combes, avait plaidé ainsi pour une fusion avec l'Aquitaine. Toutes les autres modifications, évoquées dans le débat, "font débat, y compris au sein du groupe majoritaire", a-t-il souligné. Les sénateurs socialistes avaient par exemple proposé la fusion des régions Aquitaine, Poitou-Charentes et Limousin. La Bretagne et les Pays de la Loire sont donc pour l'instant toujours chacun de leur côté, la Picardie fusionnée avec Champagnes-Ardennes, etc.. "On verra bien le sens que prendra le débat parlementaire", a indiqué M. Da Silva. Le rapporteur a par ailleurs indiqué qu'il avait également déposé un amendement introduisant un "droit d'option" pour les départements qui voudraient changer de région, mais seulement à partir de 2016, c'est-à-dire après les élections territoriales de décembre 2015. Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, avait indiqué vendredi que le gouvernement était favorable à un tel droit d'option à partir de 2016 si un département et deux régions contigües en faisaient la demande. Le Sénat s'est de fait dessaisi au profit de l'Assemblée nationale de la réforme territoriale, pourtant au coeur de ses compétences, après avoir rejeté vendredi la nouvelle carte des régions dessinée par le gouvernement, puis le report des élections régionales et cantonales en décembre 2015. Le projet de loi sur la réforme territoriale sera débattu en commission à partir de mercredi, puis en principe en séance la semaine suivante.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 23:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conférence sociale: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140707183122.sllgzl9t.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à la conférence sociale, qui sera boycottée par la CGT et FO mardi, et aux annonces de François Hollande. - Philippe Vigier, président du groupe UDI à l'Assemblée: "Le Président de la République a lancé de nouveaux et nombreux chantiers tentant de donner le sentiment, en vain, qu'il reprenait en main l'avenir du pays" mais "cette +pression+ sur le patronat arrive bien tard". De plus, "il ne semble toujours ne pas prendre conscience de l'urgence de lutter rapidement et massivement contre le chômage qui brise chaque jour des vies et des familles entières". "Enfin, concernant l'Europe, le président rejoue la +réorientation+ pour la énième fois, refusant ainsi d'assumer sa part de responsabilité dans la situation du pays. A la veille du vote du collectif social, l'absence de cap de François Hollande paralyse aujourd'hui le dialogue social et conduit à des divisions sans précédent de la majorité". (communiqué) - Pouria Amirshahi, député PS des Français de l'étranger et "frondeur": "Le gouvernement creuse l'incompréhension avec une partie de sa majorité, mais également avec une partie du camp social d'où il procède. La facilité avec laquelle l'exécutif cède aux injonctions et caprices d'une partie du patronat contraste violemment avec l'absence d'écoute ressentie par ailleurs. Au-delà même du respect des engagements pris devant les Français, c'est au nom même de l'intérêt général que le gouvernement devrait revoir sa feuille de route, profondément déséquilibrée, économiquement incertaine, socialement injuste. C'est ce que j'exprimerai demain en ne votant pas pour le projet de loi de financement rectificatif de la sécurité sociale, qui consacre cette dérive." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 20:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) appelle les "frondeurs" à la "cohérence" en votant le budget rectifié de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140707182452.iy20e2q4.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés socialistes, Bruno Le Roux, a plaidé lundi pour de la "cohérence" et une capacité de "compromis" de la part des députés "frondeurs" de son groupe, afin qu'ils votent mardi le budget rectificatif de la Sécu. "Je demande de la cohérence quand il y a une politique dans un moment difficile", a-t-il déclaré à BFM-TV à la veille du vote à l'Assemblée sur ce texte qui traduit le pacte de responsabilité avec le patronat. Ces députés PS "frondeurs" ont voté le budget rectificatif de l'Etat mardi dernier, qui comprenait une baisse d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes. Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative contient, outre des allègements de cotisations patronales et la suppression progressive d'une taxe pour les sociétés, des baisses de cotisations salariales. "C'est du pouvoir d'achat en plus", a fait valoir le président du groupe PS, pour qui ce texte doit avant tout favoriser la création d'emplois. Les amendements des "frondeurs" n'ont pas été adoptés, ni au groupe ni dans l'hémicycle, a-t-il aussi souligné. "Il ne faut pas simplement vouloir avoir des plus" et "quand on s'assoit à la table des négociations, on est là pour négocier et bâtir un compromis", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis en faisant le parallèle avec la conférence sociale en cours. Interrogé sur les sanctions auxquelles s'exposeraient ces députés s'ils ne votaient pas ce texte budgétaire, M. Le Roux a répondu qu'il n'était "pas dans des mécanismes d'expulsion". Mais "quand on appartient à une majorité, l'acte essentiel est de voter le budget", a-t-il rappelé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) déplore la "politique de la chaise vide" de la CGT et FO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140707180129.3e5v9fsz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a déploré lundi la "politique de la chaise vide" de la CGT et FO pour la seconde journée de la conférence sociale, qui selon lui "renforce la défiance" à l'égard des syndicats. "Ce que je regrette aujourd'hui, c'est la politique de la chaise vide qui me semble renforcer une forme de poujadisme à l'encontre des corps intermédiaires qui n'est pas juste, qui n'est pas bonne et que je ne veux pas voir progresser", a-t-il déclaré à BFMTV. Les décisions de la CGT et de FO de ne pas participer mardi à la conférence sociale en raison de leur colère contre les concessions du Premier ministre au patronat "sont surtout des décisions qui desservent les travailleurs", estime M. Le Roux, selon qui "la politique de la chaise vide, c'est aussi la politique de la main vide". Cela "renforce la défiance" qui existe "aujourd'hui contre ces corps intermédiaires", a-t-il appuyé, citant des propos tenus dimanche par Henri Guaino, député UMP des Yvelines, qui a fustigé les "corps intermédiaires", dont les syndicats, responsables, selon lui, des "blocages" de la société française. Interrogé sur ces concessions de Manuel Valls sur notamment le compte pénibilité, l'élu de Seine-Saint-Denis a défendu sa "mise en place progressivement" plutôt que "d'aller sur un obstacle" en le mettant en oeuvre d'un coup. "Nous ne répondons jamais aux oukazes des patrons. Je trouve d'ailleurs ces dernières semaines qu'ils ont été très mal à propos dans leurs interventions" et "qu'ils ont provoqué les syndicats", a ajouté M. Le Roux. Il a salué "deux années de réussite en matière de dialogue social" de l'exécutif, sans lesquelles "le chômage aurait été encore plus fort" d'après lui. "Ce que nous essayons de faire, c'est renforcer la croissance, que les entreprises puissent créer des emplois et il y a besoin de dialogue et de nouvelles réformes", a-t-il ajouté, précisant ne plus vouloir "qu'en ce qui concerne la vie des entreprises au jour le jour ce soit uniquement (par) la loi" que cela passe. "Le législateur doit prendre toutes ses responsabilités mais je souhaite qu'il y ait un dialogue social", a-t-il détaillé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
