<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 16:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Violences du 1er-Mai: l'Assemblée rejette une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621143935.bfa0csy9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi par 64 voix contre 32 une proposition de résolution LR pour créer une commission d'enquête sur "la lutte contre les groupuscules prônant la violence", suite notamment aux incidents qui ont émaillé le 1er-Mai à Paris. Le traditionnel défilé avait été marqué par de nombreux heurts dans la capitale, attribués par les autorités à quelque 1.200 militants de l'ultragauche estampillés "black blocs". Une polémique avait éclaté sur la réaction des forces de l'ordre et du gouvernement, accusés de faiblesse par certains ou, au contraire, d'avoir sciemment laissé faire par d'autres pour jeter le discrédit sur le mouvement social. Et plusieurs groupes de droite et de gauche avaient réclamé une commission d'enquête. Le texte, porté par l'élue de Paris Brigitte Kuster dans le cadre d'une "niche parlementaire" LR, entendait "mieux comprendre les ressorts de ces mouvances qui prônent l'extrême violence" et "proposer des mécanismes permettant de les éradiquer". Son objet a été "élargi à tous les groupuscules" et non aux seuls groupe d'ultra-gauche, a expliqué la députée, plaidant notamment qu'il fallait "comprendre les causes profondes de cette radicalité politique en plein essor". La création d'une telle commission a eu le soutien de l'UDI-Agir-Indépendant et des socialistes et communistes. Dénonçant les "groupuscules violents d'extrême droite" et une proposition "complètement à côté du sujet", Bastien Lachaud (LFI) a en revanche dit sa "surprise" que le texte LR fasse référence "exclusivement" aux violences du 1er-Mai. Bruno Bilde (FN) a, lui, regretté que la proposition LR "soit teintée d'une pudeur de jeune fille", affirmant que les groupuscules en question "sont tous sans exception issus de l'extrême gauche", plaidant pour leur "dissolution". Plusieurs élus LREM, tout en déplorant "un déchaînement de violences inadmissibles" le 1er mai, ont critiqué la proposition de résolution sur la forme, et des "atermoiements" sur son objet. "Le véritable objet de cette proposition est bien de critiquer l'action gouvernementale", a aussi dénoncé Thomas Rudigoz (LREM). Sur ce "vrai sujet", Laurence Vichnievsky (MoDem), ex-magistrate, a aussi jugé qu'une commission d'enquête n'était pas pour l'heure "une priorité absolue", alors qu'un groupe de travail initié par le ministère de l'Intérieur avec la Chancellerie entend "rechercher les moyens les plus efficaces de détecter et sanctionner ces fauteurs de trouble".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Front commun véhément gauche-droite à l'Assemblée contre la limitation à 80km/h</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621113841.yzirhy66.html</link>
   <description><![CDATA[Gauche et droite ont soutenu jeudi une proposition de loi LR à l'Assemblée contre la limitation à 80 km/h sur les routes secondaires, finalement rejetée par la majorité au terme d'un débat parfois véhément. La proposition de loi du LR Vincent Descoeur pour "une adaptation" par les maires, présidents de conseils départementaux et préfets, des vitesses maximales autorisées sur les routes a été rejetée par 95 voix contre 68. Gauche et droite s'en sont une nouvelle fois pris au passage de 90 à 80 km/h de la limitation de vitesse sur 400.000 kilomètres de routes secondaires au 1er juillet par lequel le gouvernement espère sauver jusqu'à 400 vies par an. "Cette mesure ignore les difficultés de déplacement dans les territoires ruraux et de montagne (...) Le temps perdu sera insupportable", a estimé Vincent Descoeur, élu du Cantal, s'en prenant à une majorité "qui préfère les cyclistes urbains connectés aux ruraux roulant au diesel". Le socialiste Hervé Saulignac, élu de l'Ardèche "où il n'y a que 14 km de voies rapides", a dénoncé une "provocation, une gifle et une intrusion dans le quotidien de 26 millions d'automobilistes", ce qui "nourrit un sentiment de ras-le-bol". "Les habitants des départements ruraux se sentent rejetés, oubliés", a tempêté le communiste Jean-Paul Dufrègne, élu de l'Allier. La ministre Jacqueline Gourault a estimé que les députés opposés au passage à 80 km/h avaient "tort d'en faire un problème ville-campagne". "C'est un problème de sécurité routière", a-t-elle martelé, soulignant "qu'on a 2,7 fois plus de risques d'être tué" dans ces territoires ruraux. "Le danger commence là où on croit qu'il n'y en a pas. Quand il fait beau, que la route est sèche et droite, on accélère et on meurt plus", a-t-elle dit, en revendiquant le plein soutien des forces de l'ordre et des secouristes sur ce texte. Le MoDem Philippe Latombe, élu de Vendée, s'est étonné "des discours électoralistes et populistes" dans l'hémicycle, estimant que "si la baisse de la vitesse permet de sauver des vies, c'est le seul argument qui tienne". Il s'est attiré les protestations des autres bancs. "40 millions de Français se sentent méprisés par cette mesure, alors oui je suis populiste", lui a répondu M. Saulignac, applaudi par LR. Le chef de file des communistes André Chassaigne a dénoncé un "mépris moralisateur" éloigné de "la réalité du terrain". Une quinzaine de députés UDI-Agir et LR ont par ailleurs déposé mardi au Conseil d'Etat un recours en annulation contre le décret d'application de cette mesure publié dimanche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi de règlement du budget 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180621093043.uynsfnai.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi de règlement du budget 2017 qui entérine le retour de la France sous les 3% de PIB de déficit public. "Avec un déficit des administrations publiques à 2,6% du PIB, la France respecte pour la première fois depuis une décennie ses engagements européens", s'est félicité le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, y voyant "une première étape dans le redressement des finances publiques". A la suite de ces chiffres, la Commission européenne a proposé fin mai de clore la procédure pour déficit excessif ouverte contre la France en 2009, sortie qui devrait être effective en juillet. Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a rappelé que le nouveau gouvernement avait pris au second semestre 2017 "des mesures exceptionnelles portant sur plus de 5 milliards d'euros pour faire face aux importantes sous-budgétisations relevées par la Cour des comptes dans son audit sur la situation des finances publiques". Le gouvernement avait également mis en oeuvre le remplacement de la taxe à 3% sur les dividendes, instaurée en 2012 et censurée en octobre 2017 par le Conseil constitutionnel, pour 5 milliards d'euros, soit plus de 0,4 point de PIB. Le président LR de la commission des Finances Eric Woerth a critiqué une "amélioration du déficit public qui repose exclusivement sur sa composante conjoncturelle". "Ce n'est pas l'action du gouvernement qui a contribué à la diminution du déficit, mais ce sont les ménages français et les entreprises qui ont participé directement et puissamment à cet effort", a-t-il dit. Les socialistes ont également voté contre ce projet de loi de règlement bien qu'il soit issu de la loi de finances pour 2017 votée sous l'ancienne majorité. "Nous considérons que celle-ci a été dénaturée par le plan d'économies décidé par le gouvernement l'été dernier", a argumenté Marie-Noëlle Battistel, en citant la baisse des APL et des emplois aidés, des "coups de rabots" également dénoncés par communistes et insoumis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux plaques pour Edgar Faure et Philippe Séguin dévoilées dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620155334.2d1anjm5.html</link>
   <description><![CDATA[Deux plaques commémoratives en hommage à Edgar Faure (1908-1988) et Philippe Séguin (1943-2010), anciens présidents de l'Assemblée, ont été dévoilées mercredi midi dans l'hémicycle par François de Rugy. Les deux plaques ont été dévoilées sur les sièges 430 et 79 occupés respectivement par Edgar Faure et Philippe Séguin pendant de nombreuses années, en présence notamment de membres de leurs familles, de plusieurs députés et des ex-présidents de l'Assemblée, Patrick Ollier, Jean-Louis Debré et Claude Bartolone. Edgar Faure a été député radical du Jura sous la IVè République, puis du Doubs sous la Vè. Elu pour la première fois en 1946, il sera président de l'Assemblée de 1973 à 1978 où il installera la séance des questions au gouvernement et donnera aux députés les moyens de recruter un collaborateur. De son long parcours aux multiples fonctions, François de Rugy a rappelé qu'il avait accompagné le Maroc et la Tunisie vers l'indépendance et qu'il fut le ministre de la réforme de l'université après 1968. "Avant tout le monde, il a été et de droite et de gauche", a plaisanté l'actuel président (LREM, issu des rangs écologistes). Quant à Philippe Séguin, il a été élu député gaulliste des Vosges pour la première fois en 1978 puis sans discontinuité jusqu'en juin 2002. Il a présidé l'Assemblée de 1993 à 1997, renforçant les pouvoirs de contrôle des députés par la session unique et l'instauration de séances d'initiative parlementaire. Rappelant "le dévouement à la vie publique" de cet "homme de convictions" qui a "rehaussé le prestige de l'Assemblée", François de Rugy a vanté "son énergie", "ses courroux épiques", "son refus de l'immédiateté et de la médiocrité". Il a aussi rappelé son "discours fleuve" resté célèbre contre le traité de Maastricht en 1992.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retrouver un emploi après un mandat de député, pas si facile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620152357.p149zws0.html</link>
   <description><![CDATA[D'anciens députés encore en "déshérence", et des futurs sortants en 2022 dont il faut anticiper le sort avec moins de circonscriptions: un groupe de travail a suggéré mercredi des pistes pour "faciliter le retour" à l'emploi, chantier jusqu'alors inexploré à l'Assemblée. Il y a un an, 424 députés ont été battus dans les urnes ou ne se sont pas représentés. Parmi eux, 225 ont pris leur retraite, une centaine un poste, et 97 ont demandé leur allocation de retour à l'emploi. En mars, 77 continuaient à la toucher. La perte du mandat est "une étape parfois brutale", observe Virginie Duby-Muller (LR), présidente d'un groupe de travail transpartisan ayant planché six mois sur le sujet, sur demande du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Un an après, d'ex-collègues sont "en situation de déshérence et en grande difficulté", a rapporté Cécile Untermaier (PS), dont l'ancien groupe a fondu. Les sortants, qui ne relèvent pas de Pôle Emploi, peuvent toucher une allocation chômage pendant deux à trois ans (3.191 euros brut mensuels depuis son alignement en janvier sur le droit commun). Ils ne bénéficient pas actuellement d'un accompagnement. "La seule fonction de député n'est pas forcément une garantie d'un bon retour à l'emploi", a euphémisé le rapporteur Yves Blein, ex-socialiste rallié à LREM, mercredi devant le bureau de l'Assemblée, pointant une différence avec "les anciens ministres". L'étiquette politique peut être handicapante. Même la réintégration, de droit, dans la fonction publique n'est pas toujours évidente, selon des témoignages recueillis par son groupe de travail. "Il ne s'agit pas de pleurer sur leur sort" mais en juin dernier, "beaucoup de députés se sont retrouvés sur le carreau" et c'est "difficile de rebondir", selon M. de Rugy. Il faut aider les "reconversions", ce qui "permettra de sécuriser des gens qui s'engageront demain", pas "condamnés à être inemployables". - plus d'"amortisseur" - Le défi ne sera pas moindre pour les députés de cette législature. Le cumul des mandats de député et maire, qui jouait parfois l'"amortisseur" en cas de perte du siège, n'est plus possible depuis l'an dernier. Et la réduction de 30% du nombre de parlementaires en 2022, plus, à beaucoup plus long terme, la limitation du cumul à trois mandats dans le temps, programmées dans la réforme des institutions, vont générer davantage de sortants. Si le redécoupage inédit des circonscriptions peut inquiéter certains LREM, la majorité des "marcheurs" insiste publiquement sur la promesse de renouvellement macroniste et dédramatise. "Certains ont dit d'emblée qu'ils ne feraient qu'un seul mandat, d'autres réfléchissent à changer de mandat avec les municipales" de 2020, rapporte l'un d'eux. "Les députés LREM ont souvent quitté des situations confortables", mais avaient auparavant un emploi, contrairement à certains anciens 100% politiques, et ils sont majoritairement "jeunes", ajoute-t-il. 63% des activités antérieures des députés de cette XVe législature étaient dans le privé, 37% dans le public, selon une étude de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Pour 2022, le groupe de travail suggère le financement par l'Assemblée d'"un bilan de compétences", pouvant être suivi "du recours à des sociétés de coaching/d'outplacement" dans les neuf mois suivant la fin du mandat, comme en Belgique. Autres suggestions: "formations de reconversion ou remise à niveau", droit individuel à la formation (DIF), financé par une cotisation de 1% sur l'indemnité parlementaire, "validation de l'expérience", comme pour les élus locaux. Ces idées, qui pourraient se traduire en décisions de l'Assemblée d'ici à fin juillet, ont été bien accueillies mercredi, hormis celle "d'encourager le maintien d'une activité professionnelle" durant le mandat. Sont visés notamment les professions libérales et chefs d'entreprise (90 et 31 élus actuellement). Un tel cumul maintiendrait le lien avec l'univers professionnel, mais nécessiterait des autorisations d'absences et pourrait accroître les risques de conflits d'intérêts. "Cela me semble aller à rebours des règles d'incompatibilités et de déontologie que nous nous sommes fixées", a prévenu Laurianne Rossi (LREM), soutenue par les socialistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernier jour du "printemps de l'évaluation", première étape de la refonte budgétaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620134400.is46rvkb.html</link>
   <description><![CDATA[Demander plus de comptes au gouvernement sur l'usage des fonds publics: le premier "printemps de l'évaluation" de l'Assemblée nationale, qui amorce une refonte budgétaire, s'achève mercredi avec le vote de la "loi de règlement", ultime validation du budget 2017. Environ un an après l'arrivée de la nouvelle Assemblée, cette démarche "inédite" traduit la volonté affichée d'ériger l'évaluation en "priorité, car on ne peut pas bien légiférer sans avoir d'abord évalué", selon le président François de Rugy (LREM). Ce leitmotiv rejoint celui des principaux "marcheurs" de la commission des Finances, Amélie de Montchalin et Laurent Saint-Martin, et du MoDem Jean-Noël Barrot. Pour en finir avec l'exercice jugé trop expéditif de la loi de règlement des comptes de l'année précédente, un "nouveau temps fort" a été expérimenté depuis trois semaines pour vérifier l'utilisation des crédits alloués. Les ministres ont dû en répondre lors de dix-huit "commissions d'évaluation des politiques publiques", notamment aux rapporteurs spéciaux (emploi, défense, logement, etc.) Et, pour valoriser ce travail et porter des messages au gouvernement, l'Assemblée a débattu de lundi à mercredi de résolutions -certaines de la commission des Finances, d'autres de groupes-, du "pilotage de la recherche publique" à "la participation du ministère de la Justice à l'effort national de lutte contre le terrorisme". "Il faut redonner du sens aux impôts que paient les Français", selon Amélie de Montchalin. Et "intensifier le rapport coût/efficacité de la dépense publique", plaident le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) et le rapporteur général Joël Giraud (LREM). Si ce premier "printemps" était expérimental, les députés ont pu, notamment via les travaux de la Cour des comptes, "obtenir des ministres des réponses pas apportées par les documents budgétaires", s'est réjoui Joël Giraud. Et de citer l'Education nationale, où il dit avoir découvert que seuls 46.000 postes ont été pourvus de 2012 à 2017, sur 54.000 créés. Un constat soumis "au ministre, qui a mis en avant la problématique du niveau de recrutement aux concours, découlant du déficit d'attractivité du métier". Autre exemple cité par Eric Woerth: l'aide à la réinsertion des migrants dans leur pays d'origine (60 millions d'euros) n'a "quasiment pas été consommée", au bénéfice seulement de "seize personnes". - Créer une agence d'évaluation parlementaire - L'initiative a été appréciée par les ténors de la commission des Finances des autres groupes. "C'était très bien. Pour la première fois Bruno Le Maire a répondu à nos questions", a jugé la socialiste Valérie Rabault. "C'est un progrès", selon l'UDI Charles de Courson, qui espère que cela permettra de "sortir du dialogue de sourds et de la bataille de chiffres". La majorité compte aussi s'appuyer sur cet exercice pour un inventaire des dépenses ou niches fiscales -près de 93 milliards d'euros en 2017, selon la Cour des comptes. Eric Coquerel (LFI) craint ainsi que ce "printemps de l'évaluation n'annonce un hiver rigoureux". Outre une préparation anticipée du projet de loi de finances, l'objectif LREM-MoDem est un temps réduit pour le budget et son volet dépenses à l'automne. Une manière d'anticiper la révision constitutionnelle, qui prévoit un calendrier budgétaire automnal ramené de 70 à 50 jours. Inspirés d'exemples étrangers notamment américains, les parlementaires veulent aussi leur propre expertise budgétaire, sans dépendre de l'administration, Bercy en tête. L'idée est de créer "une agence d'évaluation parlementaire" pour "des contre-expertises des projets du gouvernement", propositions de lois voire certains amendements en amont, et "en aval pour vérifier la pertinence des politiques". Commune à l'Assemblée et au Sénat, elle serait dotée d'une quarantaine d'experts dont une partie de France Stratégie, et de 5 millions d'euros annuels, selon l'esquisse présentée mardi par un des groupes de travail transpartisans planchant sur la réforme de l'Assemblée. Mais "l'expertise ne va pas suffire à rendre le Parlement plus audible" et risque de "renforcer une approche technocratique", alors que "le rôle des représentants du peuple est de documenter les colères" et d'ouvrir des débats politiques, selon François Cornut-Gentille (LR), co-auteur d'un récent rapport sur la Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calmels persona non grata au siège des Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620124048.l0ttp3gi.html</link>
   <description><![CDATA[Venue chercher ses affaires au siège des Républicains après son limogeage de la vice-présidence du parti de droite, dimanche, Virginie Calmels s'est vu refuser l'entrée, trouvant ses affaires entassées dans un carton à l'accueil, a confirmé mercredi Guillaume Peltier, numéro 3 de LR. Selon le JDD, un vigile lui a barré l'accès à son bureau, affirmant intervenir "sur instruction de la direction". "À tous ceux qui m'interrogent stupéfaits pour savoir si c'est vrai je réponds : oui tout est vrai ! No comment", a ensuite tweeté Mme Calmels, avec un lien vers l'article. Interrogé devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP) sur ces informations, Guillaume Peltier a évoqué des "méthodes assez répandues" dans les entreprises. "Il ne faut jamais s'étonner des conséquences dont on est soi-même la cause. Virginie Calmels était numéro 2 du parti, elle avait toute sa place (...), elle a choisi à deux reprises d'attaquer violemment Laurent Wauquiez et notre formation politique", a poursuivi le député du Loir-et-Cher, estimant qu'il est temps de "tourner la page de la division". Il s'est ensuite lancé dans une métaphore footbalistique: "Si vous avez Griezmann, Tolisso, (...) Hugo Lloris, qui deux week-ends de suite mettent volontairement des buts contre leur camp, qu'est-ce que va faire Didier Deschamps? Il va les renvoyer au vestiaire et il n'est pas impossible que dans le vestiaire, il y ait la valise du joueur de foot. C'est trop facile". Au parti, on a aussi souligné que Virginie Calmels "a perdu les attributs inhérents à la fonction", "comme dans une grande entreprise". Comme une allusion au passé professionnel de l'ancienne numéro deux du parti, qui était directrice générale du groupe de production télévisuelle Endemol Monde et présidente d'Endemol France jusqu'à sa démission en 2013, après un passage chez Canal + et Numericable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à un Parlement "à bout de souffle", les députés divergent sur les solutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620114315.bwd8zmkl.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de plusieurs bords se sont accordés mercredi sur le constat d'une organisation du Parlement "à bout de souffle", mais les esprits se sont rapidement échauffés sur les solutions avancées, à l'approche de la réforme des institutions. "Il n'y a pas un autre Parlement dans le monde qui soit aussi malade que le nôtre", a déclaré Jean-Luc Warsmann (UDI-Agir), président d'un groupe de travail ayant planché six mois sur l'organisation de la semaine parlementaire. Ce groupe transpartisan a suggéré mercredi de "mieux anticiper le travail législatif" sur l'année, de délibérer des amendements sur certains textes uniquement en commission, d'"alléger" la procédure dans l'hémicycle. Il a proposé plusieurs scénarios de réforme des heures et jours de séance. Une consultation récente, à laquelle seuls 165 des 577 députés ont répondu, montre que 63,4% des répondants seraient favorables à des séances de nuit réservées à des cas particuliers comme certains textes importants. Ce sujet de l'organisation a suscité de vifs échanges mercredi lors d'une réunion mercredi du bureau de l'Assemblée, élargie aux groupes de travail installés par son président François de Rugy (LREM). Avec le rythme actuel, "on arrive aux limites physiques", a lâché Clémentine Autain (LFI). Mais "l'efficacité, à notre sens, ne se mesure qu'à l'aune de la démocratie", a-t-elle lancé, évoquant le risque, avec une accélération de la procédure, d'une Assemblée "purement technique, encore plus soumise aux impératifs de l'exécutif". Face à "l'embouteillage total" de textes, "le ministre chargé des Relations avec le Parlement (Christophe Castaner) ne fait absolument pas le job", s'est exclamée Laurence Dumont (PS). "Entre juin 2012 et juin 2017, tout s'est passé comme sur des roulettes? On ne me la fait pas", a rétorqué M. de Rugy. Mme Dumont et Annie Genevard (LR) ont souhaité un "équilibre" entre présence en circonscription et au Palais Bourbon. Vice-présidente de l'Assemblée, l'élue de droite s'est aussi inquiétée du droit d'amendement réduit et du pouvoir accru des commissions. Luc Carvounas a appelé à "sanctuariser le débat démocratique dans l'hémicycle". Sylvain Waserman (MoDem) a jugé qu'il ne fallait pas "opposer efficacité" et "qualité de notre travail démocratique". "Ce sont des sujets récurrents et difficiles car il n'y a pas la bonne solution qui s'impose", d'après M. de Rugy, qui a repoussé les "y'a qu'à-faut qu'on" et défendu "des débats clairs pour les Français" et des lois "adoptées dans un délai raisonnable car c'est un enjeu démocratique". Le volet constitutionnel du projet de réforme des institutions, qui comprend la fabrique de la loi, sera examiné la semaine prochaine en commission, en juillet dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La distribution de la presse est loin d'être morte", estime la PDG de Presstalis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620105708.xe0xxlgl.html</link>
   <description><![CDATA["La distribution de la presse est loin d'être morte", a assuré la dirigeante de Presstalis Michèle Benbunan, après avoir dressé devant les députés mercredi un portrait très sombre de la situation du distributeur de journaux, qui vient de boucler un plan de départs de 230 personnes. Arrivée fin 2017 à la tête du distributeur au bord du gouffre, Mme Benbunan a trouvé une situation pire que ce à quoi elle s'attendait, a-t-elle affirmé aux députés de la commission des affaires culturelles. "En 2012 (date du dernier plan de sauvetage, ndlr) la situation était grave mais moins grave qu'en 2017. Les mesures ont été un total échec", avec un schéma directeur informatique coûteux "qui ne fonctionne pas", un plan social de 100 millions d'euros pour faire partir 900 personnes et une nouvelle organisation "plus chère que la précédente". Les premières mesures de relance sont en cours, a-t-elle développé: deux plans sociaux ont été bouclés et verront partir 230 personnes entre juin et septembre, un "plan d'économies drastiques" a été mis en place, ainsi qu'un redimensionnement de l'informatique et un renouvellement quasi-intégral de l'équipe de direction. En 2017, Pressatlis accusait un déficit opérationnel de 24 millions d'euros, outre un endettement de 300 millions d'euros. Le plan de redressement prévoit une contribution des éditeurs de presse (2,25% des recettes pendant 5 ans) et un prêt de l'Etat de 90 millions d'euros qui sera remboursé dans 5 ans, a assuré Michèle Benbunan. D'autres mesures "sont en cours" et la dirigeante prévoit un résultat d'exploitation de -9 millions d'euros en 2018 avant de repasser dans le vert en 2019 avec une prévision de +10 millions d'euros. L'entreprise a été confrontée au premier semestre à deux autres difficultés : l'effondrement du cours du vieux papier, car elle revend les journaux et magazines invendus, et une "très forte baisse de l'activité", du fait de la neige et des grèves de la SNCF, qui a vu les points de vente autour et dans les gares accuser "une baisse très significative", a-t-elle regretté. En outre, deux éditeurs sont partis et d'autres préavis de départs sont en cours. Malgré ce sombre tableau, Michèle Benbunan est restée positive, estimant qu'il n'y avait "pas de fatalité" à se dire que la presse papier va continuer à chuter et qu'il y avait "des opportunités à saisir" avec les supermarchés et commerces spécialisés, en leur proposant une gamme de titres plus ciblée que ce qui est actuellement possible.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 10:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bilan de compétences, coaching: des pistes pour aider les députés sortants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620103408.0k1r9pix.html</link>
   <description><![CDATA[Bilan de compétences, éventuel coaching ou validation des acquis de l'expérience: un groupe de travail à l'Assemblée suggère plusieurs pistes pour "faciliter le retour" à l'emploi des anciens députés, y compris en les encourageant à garder une activité durant le mandat. Les députés sortants, qui ne relèvent pas de Pôle Emploi, ne bénéficient pas actuellement d'un accompagnement. Qu'ils soient battus dans les urnes ou ne se représentent pas, ils peuvent cependant toucher une allocation chômage dégressive pendant trois ans. Dans le cadre des chantiers de réformes lancés par François de Rugy, les recherches et auditions du groupe de travail sur le statut des députés "ont confirmé la difficulté pour les anciens députés de retrouver une activité professionnelle à l'issue de leur mandat". D'où la nécessité d'une "politique active", "si l'on veut encourager une plus grande diversité du recrutement des parlementaires et renforcer la représentativité de l'Assemblée", selon ce groupe de travail transpartisan présidé par Virginie Duby-Muller (LR), avec Yves Blein (LREM) pour rapporteur. Au terme de leurs recherches menées depuis fin janvier, les députés proposent "d'encourager le maintien d'une activité professionnelle limitée lorsque cela est possible" durant le mandat, en particulier pour les professions libérales et chefs d'entreprise (au nombre de 90 et 31 respectivement actuellement). Il faudrait pour cela ne pas avoir de "conception excessivement rigide des incompatibilités conduisant des chefs d'entreprises à devoir abandonner" leurs fonctions. Dans cette Assemblée, 78% des députés n'ont conservé aucune activité professionnelle, et 22% ont déclaré en conserver au moins une, selon une étude de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Le même groupe de travail avait fait en décembre la proposition choc d'instaurer un plafonnement des rémunérations tirées de l'activité professionnelle des parlementaires, à 50% du montant de leur indemnité (7.210 euros brut mensuel). Elle n'a pas été reprise jusqu'à présent. Pour la fin de cette législature, il est suggéré "un module d'information et de sensibilisation sur les droits des députés à l'issue de leur mandat" et le financement par l'Assemblée d'"un bilan de compétences", qui pourrait être suivi "du recours à des sociétés de coaching/d'outplacement" dans les neuf mois suivant la fin du mandat. En outre, "des formations de reconversion ou remise à niveau", avec une prise en charge plafonnée de l'Assemblée, sont préconisées. Un droit individuel à la formation (DIF) pourrait être créé, financé par une cotisation de 1% sur l'indemnité parlementaire. Et une "validation de l'expérience", comme pour les élus locaux, serait possible.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>80 km/h: "adaptons-nous à la réalité plutôt que de faire du slogan", plaide Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180620081411.48txg5xe.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Lagarde (UDI), signataire du recours en annulation contre le décret limitant la vitesse à 80 km/h sur les routes secondaires, a dénoncé mercredi le "centralisme" et le "parisianisme" de la méthode, réclamant d'adapter les limitations "à la réalité des routes françaises". "On est tous d'accord pour lutter contre l'insécurité routière, pour réduire le nombre de morts sur les routes, mais la méthode qui est employée est mauvaise", a déclaré sur LCI le coprésident du groupe UDI-Agir-Indépendants. Avec une quinzaine de députés UDI-Agir et LR, il a déposé mardi au Conseil d'Etat un recours "en excès de pouvoir" contre le décret limitant la vitesse à 80 km/h sur 400.000 km de routes secondaires, publié dimanche et qui doit entrer en vigueur le 1er juillet. "Adaptons-nous à la réalité plutôt que de faire du slogan, du centralisme, du parisianisme et d'appliquer à tout le monde la même règle, même quand elle n'est pas utile", a-t-il demandé. "Moi je souhaite qu'on prenne en compte la réalité des routes françaises, qu'on diminue plus là où c'est nécessaire et qu'on laisse rouler à 90 là où il n'y a pas de danger, là où on ne constate pas d'accident", a-t-il développé. M. Lagarde propose "qu'on s'assoie autour de la table avec les préfets, les sous-préfets, les associations de lutte contre l'insécurité routière, des victimes de la route, des automobilistes et qu'on regarde sur chaque endroit où c'est vraiment dangereux". "Et là où c'est dangereux, il faut même diminuer parfois plus que de 10 km/h, parfois ça va être 60, ça va être 50, mais qu'on le fasse là où c'est dangereux". La mesure de limitation annoncée par le gouvernement en janvier concerne les routes secondaires à double sens sans séparateur central (muret, glissière), soit 40% du réseau routier français.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Routes secondaires à 80 km/h: recours d'une quinzaine de députés UDI-Agir et LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619183718.euljy69d.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de députés UDI-Agir et LR ont déposé mardi au Conseil d'Etat un recours en annulation contre le décret limitant la vitesse à 80 km/h sur 400.000 km de routes secondaires, publié dimanche et qui doit entrer en vigueur le 1er juillet. La "limitation générale sur l'ensemble du réseau routier procède d'une erreur d'appréciation", car "il y a une disproportion de la mesure par rapport aux routes secondaires", a expliqué sur Twitter le député de Lozère Pierre Morel-A-L'Huissier (Agir), à l'initiative de ce recours "en excès de pouvoir". "Cette mesure ne repose sur aucun rapport crédible et ne tient pas compte des zones accidentogènes", selon l'élu. Le coprésident du groupe UDI-Agir-Indépendants Jean-Christophe Lagarde figure parmi les signataires. Deux associations d'automobilistes, la Ligue de défense des conducteurs (LDC) et l'Automobile club des avocats, ont aussi déposé lundi au Conseil d'Etat un recours en annulation contre ce décret, au nom des "territoires ruraux" qui seront "beaucoup plus touchés par cette mesure". Malgré des mois de contestation, de manifestations de motards et d'automobilistes et de débats politiques, le décret d'application du passage de 90 à 80 km/h de la limitation de vitesse sur 400.000 kilomètres de routes secondaires au 1er juillet a été publié dimanche. Cette mesure, annoncée en janvier, concerne les routes secondaires à double sens sans séparateur central (muret, glissière), soit 40% du réseau routier français. Conscient du tollé suscité, le Premier ministre Edouard Philippe s'est toujours dit "prêt à assumer l'impopularité" de cette disposition qui permettra, selon lui, de sauver 300 à 400 vies par an. "Toutes les mesures prises en matière de la sécurité routière ont été impopulaires", a-t-il fait valoir à l'Assemblée mardi, en défendant une nouvelle fois cette mesure, et en rappelant l'impopularité en son temps de l'installation de radars, qui a "produit des résultats". are/chr/jcc LDC TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: front commun pour que le "bien commun" prime sur la "liberté d'entreprendre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619174645.tw0fpl0w.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés de divers bords politiques, des représentants d'ONG et des universitaires ont plaidé mardi à l'Assemblée nationale pour que l'"intérêt général et le bien commun" priment sur la "liberté d'entreprendre" dans la Constitution, à l'occasion de la réforme constitutionnelle prévue cet été. Une priorité devrait être accordée à ces deux principes grâce à une série d'amendements, "a priori aux articles 1 et 34" de la Constitution selon le député PS Dominique Potier, devant être déposés vendredi en commission des lois. L'article 1 définit de grands principes constitutionnels tandis que le 34 délimite les domaines d'application de la loi. Par le passé "on s'est heurtés à de nombreuses censures du Conseil constitutionnel" au motif de la liberté d'entreprendre, notamment sur "des projets (de lutte) contre l'évasion fiscale", a déclaré Manon Aubry (Oxfam) pour justifier l'initiative commune de mardi. D'après une tribune publiée dans Le Monde du 30 mai et signée notamment par la professeure de droit public Véronique Champeil-Desplats, la philosophe Cynthia Fleury et l'ancien président de Transparency International Daniel Lebègue, tous présents mardi, ces veto "ont été décidés au nom du droit de propriété et de la liberté d'entreprendre, déduits par le Conseil constitutionnel de la Déclaration des Droits de l'Homme et du Citoyen". Pour contourner cette jurisprudence, les signataires proposaient une "précision constitutionnelle" à l'article 34. Une initiative élargie mardi à l'article 1 par une alliance composée, outre Mme Aubry et M. Potier, de François Ruffin (La France insoumise), Pierre Dharréville (Gauche démocrate et républicaine), Richard Ramos (MoDem) et Matthieu Orphelin (La République en marche). Le député socialiste Boris Vallaud, retenu à Bordeaux, s'est associé à l'initiative. "D'un point de vue symbolique", la proposition d'amendement de l'article premier de la Constitution est "forte", a souligné Mme Champeil-Desplats. Selon M. Potier, la Garde des sceaux s'est montrée intéressée par ces propositions: "je pense qu'il faut un équilibre" entre bien commun, intérêt général et liberté d'entreprendre, lui aurait confié Nicole Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage, formation, apprentissage: principales mesures du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619163915.ppeaek1w.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi "avenir professionnel", adopté mardi par l'Assemblée nationale en première lecture: - Assurance chômage - - Démissionnaires: indemnisation, sous conditions, s'ils ont démissionné avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. Il faudra en principe avoir travaillé cinq ans. - Indépendants: allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire et de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire - Précarité: les branches doivent négocier des mécanismes anti-contrats courts avant le 1er janvier 2019. Le gouvernement se donne la possibilité d'instaurer par décret un bonus-malus sur les cotisations patronales, avec un taux "minoré ou majoré" selon le "nombre de fins de contrat" donnant lieu à une inscription à Pôle emploi. Le bonus-malus pourra tenir compte du "secteur d'activité de l'entreprise" - Indemnisation: règles négociées par les partenaires sociaux en respectant un "document de cadrage" gouvernemental fixant notamment une "trajectoire financière" et un "délai" de négociation - Financement: suppression des cotisations salariales, compensées par des recettes fiscales. Les cotisations patronales subsistent. - Pendant 18 mois, à partir de juin 2019, à titre expérimental dans certaines régions, les demandeurs d'emploi devront, pour rester à Pôle emploi, renseigner chaque mois "l'état d'avancement de leur recherche d'emploi" - L'offre raisonnable d'emploi, qu'un chômeur ne peut refuser qu'une fois, sera définie en concertation entre le demandeur d'emploi et son conseiller - Formation professionnelle - - Compte personnel de formation (CPF) alimenté non plus en heures mais en euros, dans des conditions fixées par décret. Le gouvernement a annoncé 500 euros par an (800 pour les salariés non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les salariés à mi-temps auront les mêmes droits que ceux à temps plein. Élargissement de l'éventail de formations éligibles au CPF et création d'un "service dématérialisé gratuit" pour accéder aux "informations sur les formations éligibles", s'inscrire et payer les formations. Le CPF des travailleurs handicapés sera majoré (montant défini par décret). - Reconversions: suppression du congé individuel de formation (CIF), remplacé par un dispositif similaire intégré au CPF. - Mécanisme de certification des organismes de formation (critères de qualité définis par décret) - Les opérateurs paritaires collecteurs agréés (Opca) rebaptisés "opérateurs de compétences", toujours gérés par les partenaires sociaux, ne collecteront plus les cotisations formation, rôle qui sera assuré par l'Urssaf (conditions à venir dans une ordonnance) - "France compétences": création d'une agence gérée par l'État, les Régions et les partenaires sociaux, fusionnant trois instances actuelles (Copanef, Cnefop et FPSPP), notamment chargée de réguler la qualité et le coût des formations. - Apprentissage - - Limite d'âge portée de 25 ans à "29 ans révolus". - Apprentis mineurs: temps de travail maximum porté de 35 à 40 heures par semaine, pour certaines activités. Possibilité de porter la durée de travail quotidienne à 10 heures, au lieu de 8 heures, dans certaines branches. - Création d'une nouvelle classe de troisième "prépa-métiers" pour préparer l'orientation des collégiens, notamment vers l'apprentissage. - Suppression du passage obligatoire aux prud'hommes pour licencier un apprenti pour faute grave ou inaptitude. - Centres de formation d'apprentis: les CFA seront financés au contrat, c'est-à-dire selon le nombre d'apprentis qu'ils accueillent. Obligation pour CFA et lycées professionnels de rendre publics chaque année leurs taux d'obtention des diplômes et d'insertion. - Création d'une aide unique, remplaçant trois aides et un crédit d'impôt, destinée aux entreprises de moins de 250 salariés employant des apprentis. Montant fixé par décret (6.000 euros la première année, 3.000 la seconde, selon la ministre). - Travail détaché - - Sanctions financières portées de 2.000 à 3.000 euros par salarié détaché illégalement, de 4.000 à 6.000 euros en cas de récidive. - "Name and shame": publication quasi-systématique, pendant un an maximum, des condamnations pour travail illégal sur un site dédié - Handicap - L'obligation d'emploi de salariés handicapés, fixée à 6% (qui reste un taux plancher), sera révisée tous les cinq ans selon la part de travailleurs handicapés dans la population active - Egalité salariale - Obligation de résultats en matière d'égalité salariale entre les sexes dans les entreprises d'au moins 50 salariés, assortie de possibles pénalités financières (au terme d'une période de 3 ans pour se mettre en conformité). - Fonctionnaires - Maintien des droits à l'avancement pendant cinq ans pour les fonctionnaires en disponibilité exerçant une activité dans le privé. Celle-ci pourra être prise en compte pour une promotion. Embauche possible de contractuels sur quelque 10.000 postes de haut-fonctionnaires. - CDD - - Expérimentation de la possibilité de remplacer plusieurs salariés absents par un seul CDD - Plateformes - Possibilité, pour les plateformes comme Uber et Deliveroo, d'établir une "charte" définissant droits et obligations à l'égard des travailleurs, et réciproquement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'acte II de la réforme du marché du travail franchit un cap à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180619163327.pjzclh0j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture la réforme de la formation, de l'assurance chômage et de l'apprentissage, censée "libérer" le choix professionnel des salariés après celle l'an dernier du Code du travail, qui a donné plus de souplesse aux entreprises. Acte II de la "rénovation du modèle social" voulue par le gouvernement, le projet de loi porté par Muriel Pénicaud se veut celui de l'"émancipation". Parmi ses mesures phares: une extension de l'allocation-chômage, sous conditions, à certains démissionnaires, une mue du compte personnel de formation (CPF) créé sous le quinquennat Hollande, de nouvelles règles pour briser le "plafond de verre" des quelque 400.000 jeunes apprentis. Après cinq jours et nuits de débats, le texte a été adopté par 349 voix contre 171 et 41 abstentions avec le soutien de la majorité LREM-MoDem. LR, "inquiet" notamment d'une "baisse des droits des salariés" en matière de formation, a voté contre. Son chef de file, Christian Jacob, a dénoncé devant la presse des "régions exclues" en matière d'apprentissage ou une "étatisation de l'assurance chômage" avec ce projet "fourre-tout". Jugeant aussi que "l'équilibre régions-branches n'est pas atteint", le groupe UDI-Agir s'est néanmoins majoritairement abstenu, dans l'espoir que le texte soit amélioré prochainement au Sénat, selon son co-président Franck Riester. Les trois groupes de gauche, socialistes, Insoumis et communistes, ont également voté contre une "mauvaise loi" (Pierre Dharréville, PCF) qui porte une "flexibilité à outrance" (Adrien Quatennens, LFI) et "ne libère pas les individus, (mais) libère les marchés" (Gisèle Biémouret, Nouvelle Gauche). "Depuis le début du quinquennat, le gouvernement dit qu'il va d'abord y avoir la flexibilité puis la sécurité. Nous en sommes toujours sur le volet flexibilité, nous n'avons pas vu de droits nouveaux", a dénoncé Valérie Rabault (PS). A l'inverse, un élu de la jeune garde macroniste estime que de telles réformes "prouvent que le débat jambe gauche / jambe droite est un peu artificiel". Ex-DRH de grands groupes, la ministre du Travail a défendu pour sa part un projet "ambitieux" contre la "résignation". Mais la technicité du texte a limité son écho, même si des "marcheurs" jugent que Muriel Pénicaud "incarne quelque chose et est pédagogue". Pour expliquer "ce qui change", elle devait tenir avec le Premier Ministre Edouard Philippe un Facebook live dans la soirée. - "Poudre de perlimpinpin" - "Muriel, c'est sa dernière réforme", "elle y attache du prix", glissait il y a quelques mois un pilier de la macronie, alors que l'acte III de la réforme des retraites en 2019 sera dans le giron de la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Sur l'assurance chômage, le projet vise selon le gouvernement à créer de nouveaux "filets de sécurité". Mais l'élargissement de la couverture à certains démissionnaires, qui concernera 20 à 30.000 bénéficiaires, selon Muriel Pénicaud, est décrié à gauche comme très en deçà d'une promesse "piétinée" du candidat Macron et de la "poudre de perlimpinpin". La réforme de la formation professionnelle, avec un CPF alimenté en euros à partir de 2019 (500 euros par an; 800 pour les moins qualifiés) a aussi divisé les députés, les oppositions fustigeant un compte "réduit" et une "logique d'individualisation". Quant à l'apprentissage, il est mis "en danger" selon la gauche par la réforme, le rôle amoindri des régions au profit des branches étant aussi jugé "absurde" par LR. Sur ce volet, un amendement LR exonérant l'ensemble des entreprises de cotisations sur l'emploi des apprentis a dans un premier temps été adopté. Une "erreur en séance", selon le ministère, dans la précipitation du dernier jour d'examen, corrigée via une seconde délibération. Signe supplémentaire pour Christian Jacob (LR) de l'"impréparation totale" du gouvernement, qui a déposé quelque "60 amendements" en séance. "Nous préférons un rythme intense de réformes à des réformes annoncées qui ne voient jamais le jour", a plaidé, en citant Jacques Chaban-Delmas, la rapporteure Catherine Fabre (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
